<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Hilton Worldwide - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR050ZUhKdUVnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:34:38 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Frau klagt Hilton-Hotelkette wegen Nacktvideos aus Dusche - derStandard.at</title><link>https://derstandard.at/2000093277098/Frau-verklagt-Hotelkette-Hilton-wegen-Nacktvideos-aus-Dusche</link><guid isPermaLink="false">52781401534689</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:31:01 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://derstandard.at/2000093277098/Frau-verklagt-Hotelkette-Hilton-wegen-Nacktvideos-aus-Dusche" target="_blank"&gt;Frau klagt Hilton-Hotelkette wegen Nacktvideos aus Dusche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;derStandard.at&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nachrichten.at/nachrichten/weltspiegel/Nacktvideos-in-der-Dusche-Frau-verklagt-Hotelkette-Hilton;art17,3081941" target="_blank"&gt;Nacktvideos in der Dusche: Frau verklagt Hotelkette Hilton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;nachrichten.at&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://kurier.at/reise/frau-verklagt-hotelkette-hilton-wegen-nacktvideos-aus-dusche/400345774" target="_blank"&gt;Frau verklagt Hotelkette Hilton wegen Nacktvideos aus Dusche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpoNGNHRmtvQU1FUTR2VWk2VW9XeHdLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://derstandard.at">derStandard.at</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/CB8QqzKKJ8zRRh81n4u83RPbI04n-Feytarr_GeSgvta8YyJn9O0rt4r1t34phEzGYp4sFiOqW1Qh05sUQ4XCjGvvyM_RsoHuHHlnd2y2VRl7otrQlfjxciwRUC1Lk3_E4iZVI2-5ghidCcGysiLnnUGnc4vfXQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Auf 100 Millionen Dollar Schadenersatz - Frau verklagt Hotelkette Hilton wegen Nacktvideos aus Dusche - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/panorama/welt/auf-100-millionen-dollar-schadenersatz-frau-verklagt-hotelkette-hilton-wegen-nacktvideos-aus-dusche_id_10028631.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEreDZOVgK8CXsabsy188EEqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/panorama/welt/auf-100-millionen-dollar-schadenersatz-frau-verklagt-hotelkette-hilton-wegen-nacktvideos-aus-dusche_id_10028631.html" target="_blank"&gt;Auf 100 Millionen Dollar Schadenersatz - Frau verklagt Hotelkette Hilton wegen Nacktvideos aus Dusche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frau beim Duschen (Symbolbild)dpa/Patrick Pleul Weil sie mit einer versteckten Kamera beim Duschen gefilmt und das Nacktvideo auf Pornoseiten hochgeladen wurde, hat eine Frau in den USA die Hotelkette Hilton auf 100 Millionen Dollar Schadenersatz verklagt. Die Frau wirft der Hotelkette in ihrer Klageschrift Nachlässigkeit vor und beklagt, sie habe "schwere und dauerhafte psychologische Verletzungen" davongetragen. Laut der 19-seitigen Klageschrift war die Frau im Juli 2015 Gast im Hampton Inn and Suites in Albany, der Hauptstadt des US-Bundesstaates New York. In dem zum Hilton-Konzern gehör...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Nackt beim Duschen gefilmt? Frau verklagt Hotelkette Hilton - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20181206323196459-hilton-hotelkette-duschen-nackt-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsXNGpPwOxFq_mfDur19AoqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20181206323196459-hilton-hotelkette-duschen-nackt-video/" target="_blank"&gt;Nackt beim Duschen gefilmt? Frau verklagt Hotelkette Hilton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Frau hat laut der Klageschrift „schwere und dauerhafte psychologische Verletzungen“ erlitten, ihr Leben sei ruiniert. Bloggerin wegen Outfits aus Louvre hinausgeschmissen – FOTOS Die Frau war im Juli 2015 Gast im Hampton Inn and Suites in Albany. Dass sie beim Duschen gefilmt wurde, war ihr erst im vergangenen September klargeworden, als sie eine E-Mail von einem unbekannten Absender erhielt, der sich als „Perverser“ bezeichnete, mit einem Link zu einer Pornoseite, auf der das Video mit ihrem vollen Namen veröffentlicht war. Das Nacktvideo wurde aber nicht nur auf weiteren Pornoseiten h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Schießerei vor Wiener Hotel Hilton: Schütze noch flüchtig - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/schiesserei-vor-wiener-hotel-hilton-schuetze-noch-fluechtig-237732/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUoea0HbzBRtd87d0V6tZwqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 16:54:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/schiesserei-vor-wiener-hotel-hilton-schuetze-noch-fluechtig-237732/" target="_blank"&gt;Schießerei vor Wiener Hotel Hilton: Schütze noch flüchtig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Unmittelbar nach der Tat waren drei Männer - zwei Serben im Alter von 21 und 41 und ein 44-jähriger Montenegriner - festgenommen worden. Sie befinden sich mittlerweile in U-Haft. Jüngsten Erkenntnissen zufolge sollen die drei zwar bewaffnet gewesen sein, von ihren Schusswaffen aber nicht Gebrauch gemacht haben. "Die Fahndungsmaßnahmen nach dem vierten Mann sind im Laufen", bestätigte Patrick Maierhofer, der Sprecher der Wiener Landespolizeidirektion, am Mittwochabend der APA. Ob sich der Gesuchte noch im Bundesgebiet aufhält, ist fraglich. (Bild: Die Polizei sucht noch nach einem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Wien-Landstraße: Schießerei vor Hotel Hilton - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/wien-landstrasse-schiesserei-vor-hotel-hilton/5172461</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuvwHRAHpKYaYdFUtN3wk4qGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2017 15:20:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/wien-landstrasse-schiesserei-vor-hotel-hilton/5172461" target="_blank"&gt;Wien-Landstraße: Schießerei vor Hotel Hilton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der angeschossene Rumäne wurde im Bereich des Oberschenkels getroffen und in ein Krankenhaus transportiert, es besteht keine Lebensgefahr. Beamte der Sondereinheit WEGA nahmen drei tatverdächtige Personen fest, die Vernehmung dauert an. WEGA-Einsatz bei Schießerei in Wien Der 30-Jährige war mit den Verdächtigen – zwei Serben und ein Montenegriner im Alter von 41, 44 und 25 Jahren – in einem Club aneinandergeraten, der sich im selben Gebäudekomplex wie das Hotel befindet. Die Auseinandersetzung verlagerte sich schließlich ins Freie, als um 5.00 Uhr plötzlich ein Schuss fiel. Nähere Hintergrü...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Schießerei vor Hotel Hilton: Angeklagte erschienen nicht vor Gericht - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/schiesserei-vor-hotel-hilton-in-wien-angeklagte-erschienen-nicht-vor-gericht/274.543.159</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTOkpenvFh_upara8K9x2cqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 10:28:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/schiesserei-vor-hotel-hilton-in-wien-angeklagte-erschienen-nicht-vor-gericht/274.543.159" target="_blank"&gt;Schießerei vor Hotel Hilton: Angeklagte erschienen nicht vor Gericht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Einer der Angeklagten urlaubt in einem All-Inclusive-Club in der Türkei, von den beiden anderen fehlt jede Spur. Die Verhandlung wurde auf unbestimmte Zeit vertagt. Im Wiener Landesgericht für Strafsachen hätte am Dienstag gegen drei Männer verhandelt werden sollen, die Anfang März 2017 am Rande an einer Schießerei vor dem Hotel Hilton beteiligt waren. Von den Angeklagten fehlte allerdings jede Spur. Einer zog es vor, Urlaub zu machen statt sich auf die Anklagebank zu setzen. Diese "grobe Missachtung des Gerichts" (Richterin Petra Poschalko) erstaunte umso mehr, als die Männer Ende März nac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kaymer mit gutem Auftakt in Hilton Head Island - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/sport/kaymer-mit-gutem-auftakt-in-hilton-head-island-26712438</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNDsb4vZZx6zL8F9k3AVTsqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswq9OYAQ</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 07:29:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/sport/kaymer-mit-gutem-auftakt-in-hilton-head-island-26712438" target="_blank"&gt;Kaymer mit gutem Auftakt in Hilton Head Island&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutschlands Top-Golfer Martin Kaymer ist gut in das PGA-Tournier in Hilton Head Island/South Carolina gestartet. Der 32-Jährige aus Mettmann spielte eine 68er-Runde auf dem Par-71-Platz und lag damit auf dem geteilten 19. Rang. Die Führung bei dem mit 6,5 Millionen Dollar dotierten Turnier übernahm Bud Cauley aus den USA mit 63 Schlägen. Kaymer spielte auf seiner Runde sieben Birdies, allerdings musste er mit einem Doppel-Bogey und zwei weiteren Bogeys auch vier Schlagverluste hinnehmen. Zuvor hatte der zweimalige Major-Sieger in Augusta mit dem 16. Platz sein bisher bestes Karriere-Result...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Paris Hilton hat für Trump gestimmt - WR News</title><link>http://www.derwesten.de/panorama/paris-hilton-hat-fuer-trump-gestimmt-id12368493.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvQjuyqFPzD2JC530SrDAUqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2016 08:52:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.derwesten.de/panorama/paris-hilton-hat-fuer-trump-gestimmt-id12368493.html" target="_blank"&gt;Paris Hilton hat für Trump gestimmt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Ich kenne ihn schon mein ganzes Leben lang, und er hat mich immer unglaublich unterstützt", sagte Hilton in einer TV-Show des australischen Senders Network Ten. Auf die anschließende Frage des Moderators, ob sie bei der Wahl für den Republikaner gestimmt habe, antwortete sie mit "Ja". Hilton gehört damit zu den wenigen US-Promis, die sich öffentlich auf die Seite Trumps gestellt haben. Viele Stars wie Katy Perry, Miley Cyrus und Madonna hatten sich dagegen schon während des Wahlkampfs klar für Trumps demokratische Konkurrentin Hillary Clinton ausgesprochen. Eine Überraschung ist Hiltons Au...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.derwesten.de">WR News</source></item><item><title>New York: "Ich werde ein Präsident für alle Amerikaner sein" - Hamburger Abendblatt</title><link>http://www.abendblatt.de/politik/article208689011/Ich-werde-ein-Praesident-fuer-alle-Amerikaner-sein.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHeBG3yirwlFoRyIrqNadcqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2016 02:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.abendblatt.de/politik/article208689011/Ich-werde-ein-Praesident-fuer-alle-Amerikaner-sein.html" target="_blank"&gt;New York: "Ich werde ein Präsident für alle Amerikaner sein"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York. In seinem ersten Auftritt nach der Wahl, im "Hilton"-Hotel, zollte Donald Trump seiner Gegnerin Respekt und schlug überraschend versöhnliche Töne an. Seine Rede in Auszügen im Wortlaut:&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Düsseldorf - 700 neue Hotelzimmer neben dem Hauptbahnhof - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/nrw/staedte/duesseldorf/700-neue-hotelzimmer-neben-dem-hauptbahnhof-aid-1.7123819</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzxBY-H3eGVY1l0eWaHUD8qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwjuuYAQ</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/nrw/staedte/duesseldorf/700-neue-hotelzimmer-neben-dem-hauptbahnhof-aid-1.7123819" target="_blank"&gt;Düsseldorf - 700 neue Hotelzimmer neben dem Hauptbahnhof&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In die geplanten Gebäude der "Green Architects" ziehen die Hotelketten Adina, Hampton by Hilton und Premier Inn mit unterschiedlichen Konzepten. Die Bauarbeiten starten nächstes Jahr. Die Hotelketten Adina, Hampton by Hilton und Premier Inn werden künftig mit Häusern direkt am Hauptbahnhof vertreten sein. Zum Start der Münchner Immobilienmesse Expo Real teilte das der Immobilien-Entwickler GBI mit, der das Areal dort entwickelt. Man habe "den richtigen Mix für diese einzigartige Fläche gefunden", sagte GBI- Vorstandssprecher Reiner Nittka. Insgesamt entstehen mehr als 700 neue Hotelzimmer. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Schießerei vor Wiener Hotel Hilton: Schütze offenbar noch auf der Flucht - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/schiesserei-vor-wiener-hotel-hilton-schuetze-offenbar-noch-auf-der-flucht/5178118</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALN5WnSrcnEih4omCyuyRIqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 16:48:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/schiesserei-vor-wiener-hotel-hilton-schuetze-offenbar-noch-auf-der-flucht/5178118" target="_blank"&gt;Schießerei vor Wiener Hotel Hilton: Schütze offenbar noch auf der Flucht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er soll auch den Schuss auf einen 31 Jahre alten Rumänen abgegeben haben, dem ein Projektil in den Oberschenkel drang. Unmittelbar nach der Tat waren drei Männer – zwei Serben im Alter von 21 und 41 und ein 44-jähriger Montenegriner – festgenommen worden. Sie befinden sich mittlerweile in U-Haft. Schießerei vor Hilton: Fahndung läuft Jüngsten Erkenntnissen zufolge sollen die drei zwar bewaffnet gewesen sein, von ihren Schusswaffen aber nicht Gebrauch gemacht haben. “Die Fahndungsmaßnahmen nach dem vierten Mann sind im Laufen”, bestätigte Patrick Maierhofer, der Sprecher der Wiener Landespol...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Mögliches Attentat in Serbien: Verbindungen nach Wien - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/weltchronik/moegliches-attentat-in-serbien-verbindungen-zu-hilton-schuessen-in-wien/284.588.625</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0eV5NynNnRMaEQRRtxp7UqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:58:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/weltchronik/moegliches-attentat-in-serbien-verbindungen-zu-hilton-schuessen-in-wien/284.588.625" target="_blank"&gt;Mögliches Attentat in Serbien: Verbindungen nach Wien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Flüchtiger, der im März an der Schießerei vor dem Vienna Hilton beteiligt gewesen sein soll, wurde in Belgrad geschnappt. Er krachte am Samstag gegen den Dienstwagen des serbischen Präsidenten Aleksandar Vucic. Neue Entwicklung nach einem möglichen Angriff auf den Konvoi des serbischen Präsidenten Aleksandar Vucic in Belgrad: Der verdächtige Mann soll auch an der Schießerei vor dem Hotel Hilton im März diesen Jahres beteiligt gewesen sein. Das gab der Sprecher des österreichischen Bundeskriminalamtes, Vincenz Kriegs-Au, bekannt. "Ich bestätige, dass Luka R. die gleiche Person ist, die d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Bestätigt! James und Nicky Hilton Rothschild erwarten ihr zweites Kind - spot on news</title><guid isPermaLink="false">CAIiEDiZTaPbpUETweOmq634fFsqGQgEKhAIACoHCAow57ahCTCrypYCMOLA0QU</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 10:19:50 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;spot on news&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sie ist wieder schwanger! Nicky Hilton (33) und ihr Ehemann James Rothschild (32) erwarten das zweite gemeinsame Kind. Das bestätigte ein Sprecher des Paares jetzt dem US-Magazin" People". "Das Paar ist ganz begeistert über den weiteren Familienzuwachs", wird der Sprecher zitiert. Die US-Hotelerbin Hilton und der britische Dynastie-Spross Rothschild heirateten im Juli 2015 glamourös in London. Wenig später war sie schwanger. Die erstgeborene Tochter Lily Grace Victoria feiert am Samstag (8. Juli) ihren ersten Geburtstag... Ob es dieses Mal wohl ein Junge wird? Parfüm von Paris Hilton bekomm...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der letzte Check-Out: New Yorker Waldorf Astoria schließt - IKZ News</title><link>http://www.ikz-online.de/panorama/new-yorker-waldorf-astoria-schliesst-id209780017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIscvN8NNHjS3XluixuFKF0qGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w2tyfAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 13:21:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ikz-online.de/panorama/new-yorker-waldorf-astoria-schliesst-id209780017.html" target="_blank"&gt;Der letzte Check-Out: New Yorker Waldorf Astoria schließt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Äpfel, Sellerie, Walnüsse und Mayonnaise - ein Waldorf-Salat. An der New Yorker Park Avenue im legendären Waldorf-Astoria-Hotel soll er einst erfunden worden sein und der Zimmerservice gleich noch dazu. Marilyn Monroe, Grace Kelly, Elizabeth Taylor, Frank Sinatra, Königin Elizabeth II. und mehr als ein Dutzend US-Präsidenten übernachteten in der Luxusherberge und unzählige Filme wurden dort gedreht. "Es ist ein Ort, zu dem die Menschen emotionale Verbindungen aufgebaut haben", sagte die langjährige Hotelsprecherin Shelley Clark der "New York Times". "Die Menschen haben Erinnerungen an diese...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Hilton-Schießerei in Wien: Verdächtiger bestreitet Serbien-Attentat - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/hilton-schiesserei-in-wien-verdaechtiger-bestreitet-serbien-attentat/5448381</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0CisyqnvVXpGJmkli-8HwqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:33:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/hilton-schiesserei-in-wien-verdaechtiger-bestreitet-serbien-attentat/5448381" target="_blank"&gt;Hilton-Schießerei in Wien: Verdächtiger bestreitet Serbien-Attentat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der in Wien wegen einer Schießerei vor dem Hotel Hilton Anfang März gesuchte Luka R. hat einen absichtlichen Angriff auf den Konvoi des serbischen Präsidenten Aleksandar Vucic bestritten. Bei dem Zwischenfall vergangenen Samstag habe sich nur um einen Unfall gehandelt, betonte der 36-jährige Serbe gegenüber der Staatsanwaltschaft laut Medienberichten. R. saß am Samstag am Steuer eines schwarzen Bentleys, der gegen den Dienstwagen von Vucic fuhr. Das Auto dahinter, in dem sich der Sicherheitsdienst des Präsidenten befand, wurde blockiert. Dem dritten Wagen der Präsidentenkolonne gelang es sc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Paris Hilton: Liebesurlaub mit neuem Lover - kurier.at</title><link>https://kurier.at/stars/paris-hilton-liebesurlaub-mit-neuem-lover/240.418.277</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwncesWtUp5eHWmzkiENJgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 11:18:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/stars/paris-hilton-liebesurlaub-mit-neuem-lover/240.418.277" target="_blank"&gt;Paris Hilton: Liebesurlaub mit neuem Lover&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paris Hilton vergnügt sich nach der Trennung von ihrem Austo-Millionär mit einem unbekannten Mann in Mexiko. Paris Hilton macht mal wieder Urlaub - und das nicht allein. Fotos zeigen die Hotelerbin mit einem unbekannten Mann in Tulum, Mexiko. Paris Hilton zeigt neuen Lover Vor den Augen der Paparazzi kamen sich die beiden am Strand deutlich nahe. Um wen es sich bei dem neuem Mann an der Seite der 35-Jährigen handelt und ob es mehr ist als bloß ein Ferienflirt, ist aber nicht bekannt. Paris Hilton cuddles up to shirtless mystery man during romantic date in Mexico - Daily Mail https://t.co/FZ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Schießerei vor Hotel Hilton: Verdächtige enthaftet - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/schiesserei-vor-hotel-hilton-verdaechtige-enthaftet/253.661.905</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC701ygWk6OEaoA4foJeFFcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 13:52:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/schiesserei-vor-hotel-hilton-verdaechtige-enthaftet/253.661.905" target="_blank"&gt;Schießerei vor Hotel Hilton: Verdächtige enthaftet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dringender Tatverdacht gegen Trio nicht mehr aufrecht. Mutmaßlicher Schütze auf der Flucht. Nach der Schießerei vor dem Wiener Hotel Hilton vom 5. März sind am Mittwoch drei ursprünglich Verdächtige vom Landesgericht für Strafsachen auf freien Fuß gesetzt worden. Das bestätigte Gerichtssprecher Thomas Spreitzer der APA. Die Staatsananwaltschaft verzichtete auf eine Beschwerde gegen die Enthaftung. Die drei Männer - zwei Serben im Alter von 21 und 41 Jahren und ein 44-jähriger Montenegriner - waren festgenommen worden, nachdem vor dem Club "The Box" einem 31-jährigen Rumänen in den Oberschen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Attentat in Serbien: Verdächtiger an Schussattentat vor Hotel Hilton in Wien beteiligt - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/attentat-in-serbien-verdaechtiger-an-schussattentat-vor-hotel-hilton-in-wien-beteiligt/5443311</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIPjwYVvwdFHO-vncibPagqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 15:39:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/attentat-in-serbien-verdaechtiger-an-schussattentat-vor-hotel-hilton-in-wien-beteiligt/5443311" target="_blank"&gt;Attentat in Serbien: Verdächtiger an Schussattentat vor Hotel Hilton in Wien beteiligt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Ich bestätige, dass Luka R. die gleiche Person ist, die damals den Schuss abgab und einen Rumänen schwer verletzt hat”, erklärte der Sprecher des Bundeskriminalamts, Vincenz Kriegs-Au, am Dienstag auf APA-Anfrage. Der Serbe wurde in Belgrad in U-Haft genommen. Ob er nach Österreich ausgeliefert wird, gilt als unwahrscheinlich. Schießerei vor dem Wiener Hilton Hotel Die Schießerei vor dem Wiener Hilton, bei der der Rumäne verletzt wurde, hatte sich in der Nacht auf den 5. März ereignet. Der Rumäne hatte im Club “The Box” – er befindet sich im selben Gebäude wie das Hotel Hilton – eine Frau ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Golf - Kaymer mit gutem Start in Hilton Head - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/sport/golf/martin-kaymer-starter-in-hilton-head-gut-aid-1.6756512</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRLTohSizVLzSOLq0rOjcQqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww7LqvBQ</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 06:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/sport/golf/martin-kaymer-starter-in-hilton-head-gut-aid-1.6756512" target="_blank"&gt;Golf - Kaymer mit gutem Start in Hilton Head&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Martin Kaymer hat auf der US-Tour einen guten Start in das Turnier in Hilton Head hingelegt. Wenige Tage nach seinem 15. Platz beim US Masters rangiert der 32-Jährige nach einer 68er-Runde und drei Schlägen unter Par auf dem geteilten 19. Platz.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Nach Schießerei vor Hotel Hilton Verdächtige enthaftet - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/nach-schiesserei-vor-hotel-hilton-verdaechtige-enthaftet/apa-1435125892</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE903-K5dMat_Dq7GxbL1NwqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 14:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/nach-schiesserei-vor-hotel-hilton-verdaechtige-enthaftet/apa-1435125892" target="_blank"&gt;Nach Schießerei vor Hotel Hilton Verdächtige enthaftet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die drei Männer – zwei Serben im Alter von 21 und 41 Jahren und ein 44-jähriger Montenegriner – waren festgenommen worden, nachdem vor dem Club “The Box” einem 31-jährigen Rumänen in den Oberschenkel geschossen wurde. Im Zuge der Ermittlungen stellte sich jedoch heraus, dass die drei zwar bewaffnet waren, von ihren Schusswaffen aber nicht Gebrauch gemacht hatten. “Der dringende Tatverdacht gegen das Trio war damit vom Tisch”, bemerkte Verteidiger Philipp Wolm, gegenüber der APA. Der Rumäne hatte in dem Club, der sich im selben Gebäude wie das Hotel Hilton befindet, eine Frau kennengelernt. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Schwanger: Nicky Hilton erwartet ihr zweites Kind - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/nicky-hilton-erwartet-ihr-zweites-kind-id211159643.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHN8_o1G2jJ73lNylGFkH84qGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 05:40:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/nicky-hilton-erwartet-ihr-zweites-kind-id211159643.html" target="_blank"&gt;Schwanger: Nicky Hilton erwartet ihr zweites Kind&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicky Hilton (33) und James Rothschild erwarten nach Angaben eines Sprechers ihr zweites Kind. "Das Paar ist ganz begeistert über den weiteren Familienzuwachs", zitierte die US-Zeitschrift "People" aus einer Mitteilung des Sprechers von Nicky Hilton. Das gemeinsame Töchterchen Lily Grace Victoria Rothschild wird an diesem Samstag ein Jahr alt. Die jüngere Schwester von Glamour-Frau Paris Hilton (36) und Ur-Enkelin des Hotelgründers Conrad Hilton hatte vor zwei Jahren den britischen Banker James Rothschild (32) geheiratet. Die Hochzeit fand im Londoner Kensington-Palast statt. Hilton hatte b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Freikarten für Nutanix .NEXT Conference Europe 2016 - ZDNet.de</title><link>http://www.zdnet.de/88281226/freikarten-fuer-nutanix-next-conference-europe-2016/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1ZS1M5LLcK39ciSSUpoxkqFwgEKg8IACoHCAowrvawATDV9Qkw085Z</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 13:28:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.zdnet.de/88281226/freikarten-fuer-nutanix-next-conference-europe-2016/" target="_blank"&gt;Freikarten für Nutanix .NEXT Conference Europe 2016&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nutanix lädt zur .Next Conference Europe 2016 ins Hilton Hotel in Wien ein. Die Veranstaltung, die die neuesten Trends in Sachen Rechenzentrum und Cloudtechnologie präsentiert, findet vom 8. bis zum 10. November statt. Wenn Sie sich für den Download der Fallstudie ‚Swisslos’ anmelden, nehmen Sie an der Verlosung von zwei Freikarten im Wert von jeweils 1100 Euro teil. Besucher der .NEXT Conference Europe lernen Strategien für den Entwurf und für die Verwaltung von Rechenzentren in Unternehmen kennen. Mehr als 40 Sessions stehen dafür auf der Agenda. Erfahrene Rechenzentrums-Architekten von g...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.zdnet.de">ZDNet.de</source></item><item><title>Ausraster: Paris Hiltons Bruder droht Gefängnis - kurier.at</title><link>https://kurier.at/stars/conrad-hilton-paris-bruder-droht-gefaengnis/263.052.038</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7GuN2Vg8Dq7cu_SNPW72gqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 09:39:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/stars/conrad-hilton-paris-bruder-droht-gefaengnis/263.052.038" target="_blank"&gt;Ausraster: Paris Hiltons Bruder droht Gefängnis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conrad Hilton war am Samstag in den Hollywood Hills festgenommen worden. Paris Hiltons jüngerer Bruder Conrad (23), Urenkel des Hotelgründers Conrad Hilton, droht nach mehreren Vergehen eine längere Haftstrafe. Wie die Staatsanwaltschaft in Los Angeles mitteilte, wurde Hilton am Dienstag angeklagt, ein Auto entwendet zu haben. Zudem soll der Hotelerbe gegen ein gerichtlich verfügtes Kontaktverbot verstoßen haben. Erneut Ärger mit dem Gesetz Hilton war am Samstag in den Hollywood Hills festgenommen worden. Nach Polizeiangaben soll er dort auf dem Grundstück des Elternhauses seiner Ex-Freundi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Lichtgestalt 2017: Hier schläft Heiner und sonst keiner - EXPRESS</title><link>http://www.express.de/sport/sportmix/lichtgestalt-2017-hier-schlaeft-heiner-und-sonst-keiner-28221094</link><guid isPermaLink="false">CAIiELL4MZX6k6jrcEeChejTewUqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 20:44:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.express.de/sport/sportmix/lichtgestalt-2017-hier-schlaeft-heiner-und-sonst-keiner-28221094" target="_blank"&gt;Lichtgestalt 2017: Hier schläft Heiner und sonst keiner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Samtweiches Doppelbett, lichtdurchflutete Wohlfühl-Atmosphäre und atemberaubender Domblick: Hier schläft Heiner und sonst keiner! Nach der großen ETL-EXPRESS-Sportnacht kann sich die Lichtgestalt 2017, Heiner Brand (65), auf ein ganz besonderes „Schmankerl“ freuen. Nachdem er den Award im RheinEnergieStadion entgegennehmen durfte, geht es für ihn nicht in die rund 70 Kilometer weit entfernte Heimat Gummersbach, sondern mit einem exklusiven Shuttle nur knapp acht Kilometer quer durch Köln ins 4-Sterne-Hotel Hilton. Überaschungs-Omelett zum Frühstück In der extra bereitgestellten Suite im sie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Work-A-Tonic - kurier.at</title><link>https://kurier.at/gewinnspiele/work-a-tonic/228.608.018</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6p69zYyeOKCz2QuliXpF4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 15:42:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/gewinnspiele/work-a-tonic/228.608.018" target="_blank"&gt;Work-A-Tonic&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KURIER verlost ein VIP-Package Die größte Gin-Party des Landes, das Afterwork der Extraklasse im Vienna Hilton, feiert 1 Jahr Work-a-Tonic ! Zum einjährigen Geburtstag von Work-a-tonic wird das Hilton Vienna am Stadtpark am 15.11.2016 erneut zur exklusiven und hippen Partyzone verwandelt. Ab 18:00 Uhr warten auf die Party-Gäste ein tolles Rahmenprogramm, die besten Afterwork-Drinks und die spannendsten Gin-Kompositionen zum networken, flirten und genießen. Früher da sein zahlt sich aus, von 18.00 bis 22.00 Uhr kosten die Gin-Tonic-Spezialitäten nur sechs Euro pro Drink. Neben dem Klassiker ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Nach Schießerei vor Hotel Hilton Verdächtige freigelassen - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/nach-schiesserei-vor-hotel-hilton-verdaechtige-freigelassen-239843/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCtfn7GQrKjvj1mmKP80lgqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 14:08:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/nach-schiesserei-vor-hotel-hilton-verdaechtige-freigelassen-239843/" target="_blank"&gt;Nach Schießerei vor Hotel Hilton Verdächtige freigelassen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Die drei Männer - zwei Serben im Alter von 21 und 41 Jahren und ein 44-jähriger Montenegriner - waren festgenommen worden, nachdem vor dem Club "The Box" einem 31-jährigen Rumänen in den Oberschenkel geschossen wurde. Im Zuge der Ermittlungen stellte sich jedoch heraus, dass die drei zwar bewaffnet waren, von ihren Schusswaffen aber nicht Gebrauch gemacht hatten. "Der dringende Tatverdacht gegen das Trio war damit vom Tisch", bemerkte Verteidiger Philipp Wolm, gegenüber der APA. Der Rumäne hatte in dem Club, der sich im selben Gebäude wie das Hotel Hilton befindet, eine Frau kenn...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Oscar-Lunch: Die Männer trugen die besseren Oufits - kurier.at</title><link>https://kurier.at/style/oscar-luncheon-2017-die-maenner-trugen-bessere-oufits/245.278.896/slideshow</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBuc9XYrFU07OCQNyi-Lh6kqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 08:14:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/style/oscar-luncheon-2017-die-maenner-trugen-bessere-oufits/245.278.896/slideshow" target="_blank"&gt;Oscar-Lunch: Die Männer trugen die besseren Oufits&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor der großen Verleihung trafen sich die Nominierten im Beverly Hilton zum Plaudern.&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>ANZEIGE: GEWINNSPIEL: Herrlich! Endlich wieder SOMMER ... - BUNTE.de</title><link>http://www.bunte.de/vermischtes/gewinnspiele/anzeige-gewinnspiel-herrlich-endlich-wieder-sommer.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxfouEHm3uSLW6cmCCK8AMqGQgEKhAIACoHCAowh7ihCTCby5YCMMzMkAM</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 07:02:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bunte.de/vermischtes/gewinnspiele/anzeige-gewinnspiel-herrlich-endlich-wieder-sommer.html" target="_blank"&gt;ANZEIGE: GEWINNSPIEL: Herrlich! Endlich wieder SOMMER ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BUNTE.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angenehme 25 Grad, feine Sandstrände, Whalewatching ... Die Magie Südafrikas liegt im Kontrast zwischen der umwerfenden Schönheit der Natur, der bewegenden Geschichte und der Trend-Metropole Kapstadt. Sie erleben zu Beginn Ihrer Reise die Stadt am Tafelberg und übernachten zwei Mal (inkl. Halbpension, exkl. Getränke) im schicken „Hilton Cape Town City Centre (www.hiltonhotels.de). Das 5-Sterne-Hotel liegt ideal zwischen dem neuen In-Viertel Bo-Kaap und der Shoppingmeile Longstreet. Den Transfer ins „Conrad Pezula“ bei Knysna organisieren die kundigen Concierges des Hilton-Hotels. Ein 150-He...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bunte.de">BUNTE.de</source></item><item><title>Hilton Digital Key im Kurztest: Wenn das iPhone die Hoteltür öffnet - Golem.de</title><link>https://www.golem.de/news/hilton-digital-key-im-kurztest-wenn-das-iphone-die-hoteltuer-oeffnet-1708-129507.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-pmAsF6TNB5jXVRFhNHvwqFwgEKg8IACoHCAowkqnjATCd4Q0wvdwi</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 07:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golem.de/news/hilton-digital-key-im-kurztest-wenn-das-iphone-die-hoteltuer-oeffnet-1708-129507.html" target="_blank"&gt;Hilton Digital Key im Kurztest: Wenn das iPhone die Hoteltür öffnet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Golem.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei einem unserer Hotelbesuche hat sich ungeplant die Möglichkeit geboten, alles mit dem iPhone zu erledigen: Von der Fahrstuhlfreigabe bis zum Öffnen der Tür braucht es bei Hilton keine Plastikkarte mehr, sondern nur noch ein Smartphone. Einmal muss der Gast trotzdem zur Rezeption. Das Smartphone soll nicht nur Papier ablösen, sondern auch diverse funkende Smartcards wie etwa im Nahverkehr oder im Hotel. Wir hatten kürzlich zufällig die Möglichkeit, in einem Hilton Garden Inn in Singapur (Little India) das System auszuprobieren. Mit einem Smartphone braucht es die Smartcards nicht mehr. St...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golem.de">Golem.de</source></item><item><title>Feuer im Hilton: Hotel musste evakuiert werden - EXPRESS</title><link>http://www.express.de/koeln/feuer-im-hilton-hotel-musste-evakuiert-werden-25536848</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ61BtmW-lvahUnc_YR2LLwqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Sat, 14 Jan 2017 08:45:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.express.de/koeln/feuer-im-hilton-hotel-musste-evakuiert-werden-25536848" target="_blank"&gt;Feuer im Hilton: Hotel musste evakuiert werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das ist gerade noch mal gut gegangen. Am frühen Samstagmorgen musste das Hilton Hotel in der Marzellenstraße aufgrund eines Feuers vollständig geräumt werden. Wie uns ein Sprecher der Feuerwehr mitteilte, fing eine Friteuse in der Küche plötzlich Feuer. Es kam zu einer starken Rauchentwicklung und die Feuerwehr rückte mit zwei Löschzügen an. Es bestand die Gefahr einer Rauchausbreitung. Daher mussten 600 Gäste das Hotel vorsorglich verlassen. Doch es gab schnell Entwarnung: Die Brandursache konnte gelöscht und die Rauchentwicklung gestoppt werden. Bereits eine halbe Stunde später konnten di...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Wegen Autodiebstahls - Paris Hiltons kleiner Bruder von Polizei festgenommen - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/leute/conrad-hilton-paris-hiltons-kleiner-bruder-wegen-autodiebstahls-von-polizei-festgenommen-aid-1.6802223</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHNPDFXluYr4end2TnYw4kqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Sun, 07 May 2017 09:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/leute/conrad-hilton-paris-hiltons-kleiner-bruder-wegen-autodiebstahls-von-polizei-festgenommen-aid-1.6802223" target="_blank"&gt;Wegen Autodiebstahls - Paris Hiltons kleiner Bruder von Polizei festgenommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conrad Hilton, Paris Hiltons jüngerer Bruder, ist in Los Angeles festgenommen worden, weil er ein Auto gestohlen und gegen eine einstweilige Verfügung einer Ex-Freundin verstoßen haben soll.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Work-a-Tonic im neuen Jahr - kurier.at</title><link>https://kurier.at/gewinnspiele/work-a-tonic-im-neuen-jahr/238.854.519</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERAzbKZwCTxzrlcwaHuAy4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/gewinnspiele/work-a-tonic-im-neuen-jahr/238.854.519" target="_blank"&gt;Work-a-Tonic im neuen Jahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KURIER verlost ein VIP-Package für 12. Jänner 2017. Work-a-Tonic, das Afterwork der Extraklasse im Hilton Wien am Stadtpark läutet am 12. Jänner das neue Jahr mit einem Special ein. Mit vielen Überraschungen rund um das Motto "Bella Italia" wird von 18:00 Uhr bis Mitternacht gefeiert. Coole Italo-DJ-Tunes, hippe Drink-Mixes aus Italien und dazu feine Schmankerln und Antipasti runden das Programm ab. Die beste Gelegenheit zum Networken, Flirten und Genießen bei freiem Eintritt . Neben den Klassikern in ihren unzähligen Varianten kreiert das Bar Team im Hilton Vienna auch eigene Signature-Gin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Schüsse vor Wiener Hotel Hilton - Schütze noch flüchtig - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/schuesse-vor-wiener-hotel-hilton-schuetze-offenbar-noch-fluechtig/250.693.872</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgMlsnbB3BVR3zqQYYjA9EqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 16:41:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/schuesse-vor-wiener-hotel-hilton-schuetze-offenbar-noch-fluechtig/250.693.872" target="_blank"&gt;Schüsse vor Wiener Hotel Hilton - Schütze noch flüchtig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laut polizeilichen Ermittlungen war vierter Mann involviert, der auf Rumänen gefeuert haben soll. Nach der Schießerei vor dem Wiener Hotel Hilton von Sonntagfrüh, ist offenbar noch immer einer der Täter flüchtig. Zunächst hatte es geheißen, die Verdächtigen seien festgenommen worden. Kriminalpolizeiliche Ermittlungen ergaben nun aber, dass ein vierter Mann involviert war. Er soll auch den Schuss auf einen 31 Jahre alten Rumänen abgegeben haben, dem ein Projektil in den Oberschenkel drang. Unmittelbar nach der Tat waren drei Männer - zwei Serben im Alter von 21 und 41 und ein 44-jähriger Mon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Schießerei vor Wiener Hotel Hilton: Verdächtige wurde enthaftet - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/schiesserei-vor-wiener-hotel-hilton-verdaechtige-wurde-enthaftet/5200156</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJD8FKeKryQM22BnE9FowrwqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 13:53:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/schiesserei-vor-wiener-hotel-hilton-verdaechtige-wurde-enthaftet/5200156" target="_blank"&gt;Schießerei vor Wiener Hotel Hilton: Verdächtige wurde enthaftet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das bestätigte Gerichtssprecher Thomas Spreitzer. Die Staatsananwaltschaft verzichtete auf eine Beschwerde gegen die Enthaftung. Die drei Männer – zwei Serben im Alter von 21 und 41 Jahren und ein 44-jähriger Montenegriner – waren festgenommen worden, nachdem vor dem Club “The Box” einem 31-jährigen Rumänen in den Oberschenkel geschossen wurde. Im Zuge der Ermittlungen stellte sich jedoch heraus, dass die drei zwar bewaffnet waren, von ihren Schusswaffen aber nicht Gebrauch gemacht hatten. “Der dringende Tatverdacht gegen das Trio war damit vom Tisch”, bemerkte Verteidiger Philipp Wolm. Sch...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Schießerei vorm Hilton: Verdächtige verweigern die Aussage - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/schiesserei-vorm-hilton-verdaechtige-verweigern-die-aussage/5175671</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGICLUkxtZzz_-n5sM5MpYgqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 12:19:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/schiesserei-vorm-hilton-verdaechtige-verweigern-die-aussage/5175671" target="_blank"&gt;Schießerei vorm Hilton: Verdächtige verweigern die Aussage&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nachdem es in der Nacht auf Sonntag vor dem Hotel Hilton in Wien-Landstraße zu einer Schießerei gekommen ist, verweigern die drei festgenommenen Verdächtigen die Aussage. Eine Schmauchspurenanalyse soll nun klären, welcher der Männer auf den 30-Jährigen gefeuert hat, sagte Polizeisprecher Paul Eidenberger. Der Rumäne hatte einen Oberschenkelschuss erlitten. Er wurde noch nicht einvernommen. Unklar blieb damit vorerst das Motiv der Tat. Über die Verdächtigen – zwei Serben und ein Montenegriner im Alter von 41, 44 und 25 Jahren – wurde bereits Untersuchungshaft verhängt. Sie waren mit dem Rum...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Around the World in a Day: Charity-Lauf der Hilton Hotels - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/around-the-world-in-a-day-charity-lauf-der-hilton-hotels/5316702</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQ_HCT969bh7xMp9mZmq_AqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 11:47:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/around-the-world-in-a-day-charity-lauf-der-hilton-hotels/5316702" target="_blank"&gt;Around the World in a Day: Charity-Lauf der Hilton Hotels&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit der Inititiative “Around the World in a Day” haben sich die Hilton Hotels zum Ziel gesetzt, an einem Tag symbolisch zweimal den Erdumfang (40.075 Kilometer) zu umrunden. Durch das Familiensport-Event werden in allen Ländern regionale Projekte unterstützt – in Österreich heuer wieder “Das Hunger Projekt” und der “Sterntalerhof”. Zweimal um die Welt für den guten Zweck „Jeder Kilometer zählt, um gemeinsam Gutes zu tun und Menschen zu helfen, die benachteiligt sind. ‚Around the World in a Day’ ist eine wunderbare Möglichkeit, um mit der Familie oder Freunden und Kollegen einen abwechslungs...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Schießerei vor Hotel Hilton in Wien-Landstraße - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/schiesserei-vor-hotel-hilton-in-wien-landstrasse-237247/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMoEN9fgvvev6fCBvaVFo4qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2017 16:33:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/schiesserei-vor-hotel-hilton-in-wien-landstrasse-237247/" target="_blank"&gt;Schießerei vor Hotel Hilton in Wien-Landstraße&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Der 30-Jährige war mit den Verdächtigen - zwei Serben und ein Montenegriner im Alter von 41, 44 und 25 Jahren - in einem Club aneinandergeraten, der sich im selben Gebäudekomplex wie das Hotel befindet. Die Auseinandersetzung verlagerte sich schließlich ins Freie, als um 5.00 Uhr plötzlich ein Schuss fiel. "Im Zuge eines Handgemenges ist plötzlich eine Waffe gezogen und ein Schuss abgegeben worden", teilte Polizeisprecher Patrick Maierhofer der APA mit. Worum es bei dem Streit ging und wer von den drei Verdächtigen der Schütze war, ist noch Gegenstand der Ermittlungen. "Nähere Hi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Züricher Hotel sagt Veranstaltung mit türkischem Minister ab - kurier.at</title><link>https://kurier.at/test/newsline/zuericher-hotel-sagt-veranstaltung-mit-tuerkischem-minister-ab/250.846.429</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJF8P_5AGrXkyegc0MvstwwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 11:44:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/test/newsline/zuericher-hotel-sagt-veranstaltung-mit-tuerkischem-minister-ab/250.846.429" target="_blank"&gt;Züricher Hotel sagt Veranstaltung mit türkischem Minister ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nun ist auch in der Schweiz eine Veranstaltung mit dem türkischen Außenminister Mevlüt Cavusoglu abgesagt worden. Das bestätigte der Konferenz- und Veranstaltungsmanager des Hilton Zurich Airport-Hotels, Alexej Lintchuk, am Donnerstag. Die Entscheidung habe das Hotel getroffen, weil die Sicherheit der Teilnehmer und Mitarbeiter nicht hätte gewährleistet werden können.Donnerstag. Die Entscheidung habe das Hotel getroffen, weil die Sicherheit der Teilnehmer und Mitarbeiter nicht hätte gewährleistet werden können. Auch die Behörden meldeten Bedenken an. Selbst ein großes Polizeiaufgebot könne ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Curio by Hilton Reichshof: Brasiliens Präsident sagt ab – und muss Hotelrechnung bezahlen - Hamburger Abendblatt</title><link>http://www.abendblatt.de/hamburg/article211081503/Brasiliens-Praesident-sagt-ab-und-muss-Hotelrechnung-bezahlen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-MsD6741XPP3DYpnZ0WEcqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw2uaPAw</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 01:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.abendblatt.de/hamburg/article211081503/Brasiliens-Praesident-sagt-ab-und-muss-Hotelrechnung-bezahlen.html" target="_blank"&gt;Curio by Hilton Reichshof: Brasiliens Präsident sagt ab – und muss Hotelrechnung bezahlen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;St. Georg/Brasília. Brasiliens Staatspräsident Michel Temer hat seine Teilnahme am G20-Gipfel abgesagt. Ihm droht wegen Korruptionsvorwürfen ein Prozess. Unklar ist, ob überhaupt eine Delegation aus Brasilien anreist. Die Rechnung für die reservierten Zimmer im Curio by Hilton Hotel Reichshof an der Kirchenallee muss aber bezahlt werden: Die Stornierungsfrist ist abgelaufen. Das Hotel kann das gebuchte Kontingent voll in Rechnung stellen, sofern die Zimmer leer bleiben sollten. (HA)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Afterwork-Event “Work-a-Tonic” feiert ersten Geburtstag - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/afterwork-event-work-a-tonic-feiert-ersten-geburtstag/5003885</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzTD-W4xENopKIv2rs0d7cqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 10:13:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/afterwork-event-work-a-tonic-feiert-ersten-geburtstag/5003885" target="_blank"&gt;Afterwork-Event “Work-a-Tonic” feiert ersten Geburtstag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die erfolgreiche Afterwork-Reihe „Work-a-Tonic“ im Hilton Wien am Stadtpark wird am 15. November bereits ein Jahr alt. Das wird natürlich gebührend gefeiert. (mehr…)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Hilton Hotel-Gruppe: Expansion in Österreich - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/immobiz/hilton-hotel-gruppe-expansion-in-oesterreich/400147980</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuB_j-IydHFMjBZN15VfdcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/immobiz/hilton-hotel-gruppe-expansion-in-oesterreich/400147980" target="_blank"&gt;Hilton Hotel-Gruppe: Expansion in Österreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Wien beginnt demnächst der Bau eines „Hampton by Hilton“ und in Wiener Neustadt eröffnet zu Jahresende ein "Hilton Garden". Die internationale Hotelkette Hilton will ihre Präsenz in Österreich verstärken. Derzeit gibt es vier Hotels in Wien: das Hilton Vienna am Stadtpark, das gerade umfassend modernisiert wird; das Hilton Vienna Plaza am Schottenring; das Hilton Vienna Danube Waterfront am Handelskai und das Hilton Garden Inn Vienna South am Wienerberg. Nun kommen weitere Häuser hinzu. In Wiener Neustadt wird zum Jahreswechsel das Hilton Garden Inn, geplant von Architekt Franz Kaltenbac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Waldorf Astoria in Berlin - RBB lädt die ARD ins Fünf-Sterne-Luxus-Hotel ein - Wasserschäden verantwortlich für Umzug - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/regional/berlin/waldorf-astoria-in-berlin-rbb-laedt-die-ard-ins-fuenf-sterne-luxus-hotel-ein-wasserschaeden-verantwortlich-fuer-umzug_id_9566685.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOC-aDw3MfEpjU4aCyJfnYEqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 01:58:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/regional/berlin/waldorf-astoria-in-berlin-rbb-laedt-die-ard-ins-fuenf-sterne-luxus-hotel-ein-wasserschaeden-verantwortlich-fuer-umzug_id_9566685.html" target="_blank"&gt;Waldorf Astoria in Berlin - RBB lädt die ARD ins Fünf-Sterne-Luxus-Hotel ein - Wasserschäden verantwortlich für Umzug&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das nobelste Zimmer des Hauses: die PräsidentensuiteWaldorf Astoria Die laufende Tagung der Intendantinnen und Intendanten der neun ARD-Anstalten findet in Berlin, im edlen Fünf-Sterne-Luxus-Hotel „Waldorf Astoria“ statt. Bezahlt wird der Aufenthalt vom Rundfunk Berlin-Brandenburg, der aus Platzmangel im heimischen Funkhaus die ARD-Hauptversammlung auslagerte. Rund 80 Menschen werden erwartet, darunter Senderchefs und die die Vertreter der ARD-Gremien wie die Vorsitzenden der Rundfunkräte der neun Sender. Im Funkhaus der Zwei-Länder-Anstalt werden gerade Wasserschäden behoben und Umbauten d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Auto krachte ins Wiener Hotel Hilton: Fünf Schwerverletzte - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/auto-krachte-ins-wiener-hotel-hilton-fuenf-schwerverletzte/400069988</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIBC8KyjW5YyFagS5-DZHSUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 08:38:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/auto-krachte-ins-wiener-hotel-hilton-fuenf-schwerverletzte/400069988" target="_blank"&gt;Auto krachte ins Wiener Hotel Hilton: Fünf Schwerverletzte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fahrer wahrscheinlich alkoholisiert und zu schnell unterwegs. Bei einem spektakulären Verkehrsunfall in Wien-Landstraße waren Sonntag früh fünf Schwerverletzte zu beklagen. Der 30-jährige Lenker eines Pkw krachte womöglich aufgrund von Alkoholisierung und überhöhter Geschwindigkeit in die Rückseite des Hotel Hilton beim Stadtpark. Ein Alkovortest ergab einen Messwert von 1,66 Promille, berichtete die Polizei. Kurz vor 6.00 Uhr dürfte der 30-Jährige, der mit dem Auto am Heumarkt Richtung Stadtpark unterwegs war, bei der Großen Ungarbrücke die Kontrolle über sein Fahrzeug verloren haben. Zunä...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Auto krachte in Bank im Hilton-Gebäude: Fünf Schwerverletzte - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/auto-krachte-in-bank-im-hilton-gebaeude-fuenf-schwerverletzte-36778291</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWIeKbjtnledqXFH1ciqFcqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 08:51:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/auto-krachte-in-bank-im-hilton-gebaeude-fuenf-schwerverletzte-36778291" target="_blank"&gt;Auto krachte in Bank im Hilton-Gebäude: Fünf Schwerverletzte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei einem Verkehrsunfall in Wien hat es Sonntag früh fünf Schwerverletzte gegeben. Der 30-jährige alkoholisierte Lenker (1,66 Promille) krachte mit seinem Pkw in die Rückseite des Hotel Hilton, wo eine Bankfiliale untergebracht ist. Bei dem Crash wurden alle fünf Insassen schwer verletzt. Der 30-Jährige beschuldigte seinen 31-jährigen Beifahrer, das Auto gelenkt zu haben, was dieser bestritt. Beamte des Verkehrsunfallkommandos gehen aufgrund der Prellmarken der Sicherheitsgurte davon aus, dass der 30-jährige Mann falsche Anschuldigungen gemacht hat. Zur restlosen Klärung wurden die ausgelös...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Auto prallte in Wiener Hotel Hilton - fünf Schwerverletzte - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/auto-prallte-in-wiener-hotel-hilton-fuenf-schwerverletzte-36778291</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJA4xMusF4uoRH92elTOtCwqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 08:51:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/auto-prallte-in-wiener-hotel-hilton-fuenf-schwerverletzte-36778291" target="_blank"&gt;Auto prallte in Wiener Hotel Hilton - fünf Schwerverletzte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei einem spektakulären Verkehrsunfall ist Sonntag früh ein Auto in die Hinterseite des Wiener Hotels Hilton beim Stadtpark geprallt. Alle fünf Insassen wurden schwer verletzt, berichtete Polizeisprecher Harald Sörös. Der Fahrer des schwarzen Autos dürfte alkoholisiert und auf der regennassen Fahrbahn zu schnell unterwegs gewesen sein. Der Crash passierte kurz vor 6.00 Uhr. Der Lenker sowie ein weiterer Mann und drei Frauen wurden schwer verletzt, berichtete die Sprecherin der Wiener Berufsrettung, Corinna Had. Sie dürften schwere Kopfverletzungen und innere Verletzungen erlitten haben. Das...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>So schläft es sich im neuen Hilton-Hotel - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/so-schlaeft-es-sich-im-neuen-hilton-hotel/400061930</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0XW20BPzJbfcPfztgA7PUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 12:05:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/so-schlaeft-es-sich-im-neuen-hilton-hotel/400061930" target="_blank"&gt;So schläft es sich im neuen Hilton-Hotel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das neue "Garden Inn"-Hilton in Wiener Neustadt hat erstmals seine Zimmer präsentiert. Es eröffnet zu Jahreswechsel. Es dauert nicht mehr lange, dann hat Wiener Neustadt ein modernes Hotel für den anspruchsvollen Gast. Die Arbeiten am " Hilton Garden Inn"-Hotel im Wiener Neustädter Stadtpark liegen voll im Zeitplan. Am Donnerstag wurde ausgewählten Personen erstmals ein Musterzimmer des Hotels im ersten Stock des Komplexes präsentiert. Die Reaktionen fielen überaus positiv aus. Bürgermeister Klaus Schneeberger ist von der Ausstattung und dem Design der Hotelzimmer angetan: „Wir sehen hier e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Hilton vs. Lohan: Wie aus Freundinnen Feindinnen wurden - kurier.at</title><link>https://kurier.at/stars/hilton-vs-lohan-wie-aus-freundinnen-feindinnen-wurden/400053506</link><guid isPermaLink="false">CAIiELAL7Da31fTtxMt5lA7s4ecqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/stars/hilton-vs-lohan-wie-aus-freundinnen-feindinnen-wurden/400053506" target="_blank"&gt;Hilton vs. Lohan: Wie aus Freundinnen Feindinnen wurden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paris Hilton zeigte am Montag am LAX wieder einmal, was sie von ihrer "ziemlich besten Feindin" Lindsay Lohan hält. Paris Hilton hat es wieder einmal mehr als deutlich gemacht: Sie kann Lindsay Lohan (31) einfach nicht ausstehen. Ihre ehemalige "Busenfreundin" ist für Hilton in den letzten 11 Jahren von einer "BFF" zu einer "persona non grata" mutiert und somit auch definitiv nicht auf der Gästeliste zu ihrer bevorstehenden Hochzeit mit Chris Zylka (33). Photo Press ServiceKlare Ansage gegen Lohan Paris machte am Montag am Flughafen LAX in Los Angeles eindeutig klar, mit wem gewisse Fehden ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Vom "Schullandheim" bis zum Luxushotel: So wohnen die WM-Stars in Russland - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/sport/fussball-wm/vom--schullandheim--bis-zum-luxushotel-so-wohnen-die-wm-stars-in-russland-30613612</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5nFYK8LBcXlGZIvxe93EkqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswq9OYAQ</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 12:29:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/sport/fussball-wm/vom--schullandheim--bis-zum-luxushotel-so-wohnen-die-wm-stars-in-russland-30613612" target="_blank"&gt;Vom "Schullandheim" bis zum Luxushotel: So wohnen die WM-Stars in Russland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor Beginn der Fußball-Weltmeisterschaft 2018 sind die Nationalmannschaften in Russland angekommen und wurden in die Mannschaftshotels einquartiert. Nicht weit von den Flughäfen oder Stadien wurden den Teams Hotels und Trainingscamps zugeteilt. So nächtigen Ronaldo, Messi und Müller Gruppe A Russland: Novogorsk Training Center, Moskau Saudi-Arabien: Belmond Grand Hotel Europe, Sankt Petersburg Ägypten: The Local Hotel, Grozny Uruguay: Sport Center Borkskij, Nizhny Novgorod Gruppe B Portugal: FC Saturn Training Base, Moskau Spanien: FC Krasnodar Academy, Krasnodar Marokko: Marriott Hotel, Vo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Schießerei vor Wiener Hilton Hotel: Gesuchter Serbe in Belgrad erschossen - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/schiesserei-vor-wiener-hilton-hotel-gesuchter-serbe-in-belgrad-erschossen/5752729</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKl_0Q20wBypRR5PBMBDvQqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 15:36:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/schiesserei-vor-wiener-hilton-hotel-gesuchter-serbe-in-belgrad-erschossen/5752729" target="_blank"&gt;Schießerei vor Wiener Hilton Hotel: Gesuchter Serbe in Belgrad erschossen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luka R. (37) – ein wegen der Schießerei vor dem Wiener Hotel Hilton gesuchter Serbe – wurde laut serbischen Medienberichten in der Nacht auf Mittwoch vor einem Nachtlokal im Belgrader Stadtzentrum erschossen. Die Fahnung nach dem Angreifer läuft. Luka R. sorgte im September 2017 für Schlagzeilen in Belgrad wegen eines mutmaßlichen Angriffes auf den Konvoi des serbischen Präsidenten Aleksandar Vucic. Luka R. saß damals am Steuer eines schwarzen Bentleys, den er gegen den Dienstwagen von Vucic fuhr. Dem Auto dahinter, in dem sich der Sicherheitsdienst des Präsidenten befand, wurde der Weg abg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Tourismus: Hotelier-Debatte: Hamburg, das Gartentor zur Welt? - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/hamburg/article213937211/Hotelier-Debatte-Hamburg-das-Gartentor-zur-Welt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvHtqSjkK-tGhPq74SBqHwqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 01:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/hamburg/article213937211/Hotelier-Debatte-Hamburg-das-Gartentor-zur-Welt.html" target="_blank"&gt;Tourismus: Hotelier-Debatte: Hamburg, das Gartentor zur Welt?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburg. In welche Richtung entwickelt sich der Hamburger Hotelmarkt? Um diese Frage ging es am Donnerstag bei einem runden Tisch im neuen Fünf-Sterne-Hotel The Fontenay an der Außenalster. Eine der Antworten: Hamburg braucht mehr vom hippen Londoner Stadtteil Shoreditch. "Die Hotels da haben riesige Türen, die Energie strömt von der Straße hinein", sagte Martin Murphy. Sein Architektenbüro Störmer Murphy and Partners plante das Fontenay. Torsten Scholl von der Novum-Hotelgruppe, die in Hamburg 15 Hotels betreibt, findet das auch gut: "Bis vor drei Jahren war es in Hamburg so: 23 Uhr, Lich...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Abflug: Paris Hilton nach Ring-Panne wieder glücklich - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/panorama/paris-hilton-nach-ring-panne-wieder-gluecklich-id213855579.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4oPG2V_zyOownb98v1eJ0qGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w2tyfAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 05:37:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/panorama/paris-hilton-nach-ring-panne-wieder-gluecklich-id213855579.html" target="_blank"&gt;Abflug: Paris Hilton nach Ring-Panne wieder glücklich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paris Hilton kann ihr Glück offensichtlich kaum fassen: "Ich habe unglaubliches Karma!", jubelte das US-Glamourgirl am Montagabend auf Twitter. "Ich habe so viel Glück", setzte die 37-Jährige in einem weiteren Tweet hinterher. Was war geschehen? Hiltons Freudensausbruch kam drei Tage nach einem nächtlichen Vorfall in einem Nachtclub von Miami. Dort hatte sie beim Tanzen am frühen Freitagmorgen ihren kostbaren Verlobungsring verloren, wie US-Medien berichteten. Experten schätzen seinen Wert auf zwei Millionen Dollar. Hiltons Verlobter Chris Zylka, Sicherheitsbeamte und Gäste hätten in dem vo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Vor der Hochzeit: Paris Hilton und ihr Verlobter sichern sich mit einem Ehevertrag ab - Morgennachrichten</title><link>http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/03/vor-der-hochzeit-paris-hilton-und-ihr.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKK4v9peJ-BNneTy678pHcqGQgEKhAIACoHCAownM2ACzCX7owDMLCF-wU</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 12:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/03/vor-der-hochzeit-paris-hilton-und-ihr.html" target="_blank"&gt;Vor der Hochzeit: Paris Hilton und ihr Verlobter sichern sich mit einem Ehevertrag ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Morgennachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Jeder Gentleman, der im Begriff ist, eine wohlhabende und etablierte Geschäftsfrau zu heiraten, wäre kein Gentleman mehr, wenn er einen Ehevertrag verlangen würde", sagte Zylka zunächst gegenüber der Seite, schob dann aber hinterher: "Aber natürlich werden wir einen haben." Hilton fügte aber noch hinzu: "Wir brauchen eigentlich keinen, weil wir für immer zusammen sein werden."&lt;/p&gt;</description><source url="http://morgennachrichten.blogspot.com">Morgennachrichten</source></item><item><title>"Festival der Gastgeber": Hotels bieten Hamburgern Zimmer zu Sonderpreisen an - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/hamburg/article213669617/Hotels-wollen-Hamburger-mit-Tourismus-Boom-versoehnen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsGSguVwD4fk2Y32qhkCgYqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw2uaPAw</guid><pubDate>Fri, 09 Mar 2018 02:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/hamburg/article213669617/Hotels-wollen-Hamburger-mit-Tourismus-Boom-versoehnen.html" target="_blank"&gt;"Festival der Gastgeber": Hotels bieten Hamburgern Zimmer zu Sonderpreisen an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburg. Der Hotelmarkt in Hamburg boomt. Allein in diesem Jahr sollen laut Hamburg Tourismus GmbH (HHT) zwölf neue Häuser mit insgesamt 2231 Zimmern in der Hansestadt eröffnen. Im vergangenen Jahr verzeichnete die Elbmetropole 13,8 Millionen Übernachtungen. Die Hoteliers wollen aber nicht nur die Gäste aus aller Welt für sich gewinnen, sondern auch die Hamburger. Nach Abendblatt-Informationen plant der Promotion Pool der Hamburger Hotellerie, dem rund 160 Häuser angehören, in Kooperation mit der HHT, dem Tourismusverband Hamburg und der Handelskammer ein "Festival der Gastgeber" – mit dem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>"Josie" soll Fluggäste beraten: Flughafen München testet humanoiden Service-Roboter - ChannelPartner</title><link>https://www.channelpartner.de/a/flughafen-muenchen-testet-humanoiden-service-roboter,3333279</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqZ8IGLLqV2E4ztndNYa7MqGAgEKg8IACoHCAow3rOXBzCYkTkwhaOAAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 16:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.channelpartner.de/a/flughafen-muenchen-testet-humanoiden-service-roboter,3333279" target="_blank"&gt;"Josie" soll Fluggäste beraten: Flughafen München testet humanoiden Service-Roboter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ChannelPartner&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor(en): Peter Marwan Der Franz-Josef-Strauß-Flughafen in München experimentiert mit einem für die Interaktion mit Fluggästen konzipierten Service-Roboter. Die Hardware stammt von der japanischen Firma SoftBank, die erforderliche Intelligenz liefert IBM. Am Flughafen München hat eine mehrwöchige Testphase mit einem "Josie Pepper" genannten, humanoiden Service-Roboter begonnen. Der 1,20 Meter große Roboter wird zunächst im nichtöffentlichen Bereich des Terminals 2 eingesetzt und spricht nur Englisch. Dort begrüßt er Passagiere und beantwortet ihnen auf den Flughafen und den Aufenthalt dort...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.channelpartner.de">ChannelPartner</source></item><item><title>Paris Hilton und Schauspieler Chris Zylka haben sich verlobt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/stars-sternchen/paris-hilton-und-schauspieler-chris-zylka-haben-sich-verlobt-22495120</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHoTvtmjW0WT6mW8xqVB0wqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 09:31:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/stars-sternchen/paris-hilton-und-schauspieler-chris-zylka-haben-sich-verlobt-22495120" target="_blank"&gt;Paris Hilton und Schauspieler Chris Zylka haben sich verlobt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Ich bin so aufgeregt, mit der Liebe meines Lebens und meinem besten Freund verlobt zu sein", sagte Hilton dem "People"-Magazin. "Ich habe mich noch nie so glücklich, sicher und geliebt gefühlt. Er ist in jeder Hinsicht perfekt für mich und hat mir gezeigt, dass es Märchen wirklich gibt." Hilton und Zylka lernten sich vor acht Jahren auf einer Party zur Oscar-Verleihung kennen, sind Medienberichten zufolge aber erst seit zwei Jahren ein Paar. Hilton machte die Beziehung mit einem Foto auf Instagram im vergangenen Februar öffentlich. Zylka hatte Hilton im Juli mit einem Tattoo auf seinem Arm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Glücklicher denn je: Paris Hilton und Chris Zylka haben sich verlobt - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/vermischtes/promi-news/article213000725/Paris-Hilton-und-Chris-Zylka-haben-sich-verlobt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEs1SQ5cHMGPc7AuERJGtPsqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 08:30:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/vermischtes/promi-news/article213000725/Paris-Hilton-und-Chris-Zylka-haben-sich-verlobt.html" target="_blank"&gt;Glücklicher denn je: Paris Hilton und Chris Zylka haben sich verlobt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aspen. Das US-Glamourgirl Paris Hilton (36) und der Schauspieler Chris Zylka (32) sind verlobt. Der aus US-Bundesstaat Ohio stammende Darsteller habe Hilton den Heiratsantrag bei einem Skiurlaub über das Wochenende in Aspen/Colorado gemacht, bestätigte Hiltons Sprecherin am Dienstag. "Ich bin so aufgeregt, mit der Liebe meines Lebens und meinem besten Freund verlobt zu sein", sagte Hilton dem "People"-Magazin. "Ich habe mich noch nie so glücklich, sicher und geliebt gefühlt. Er ist in jeder Hinsicht perfekt für mich und hat mir gezeigt, dass es Märchen wirklich gibt." Hilton und Zylka lernt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Connected Hotel Room: Hilton-Gäste sollen ihre Zimmer per App steuern - Golem.de</title><link>https://www.golem.de/news/connected-hotel-room-hilton-gaeste-sollen-ihre-zimmer-per-app-steuern-1712-131586.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECW6GnRdj3rXczsu0tAzLYwqFwgEKg8IACoHCAowkqnjATCd4Q0wvdwi</guid><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 08:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golem.de/news/connected-hotel-room-hilton-gaeste-sollen-ihre-zimmer-per-app-steuern-1712-131586.html" target="_blank"&gt;Connected Hotel Room: Hilton-Gäste sollen ihre Zimmer per App steuern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Golem.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Digital-Key-Konzept folgt der Connected Room. Die Hotelkette Hilton will ihre Hotelzimmer leichter bedienbar machen. Stammkunden sollen Einstellungen speichern und in andere Hotels mitnehmen können. 2018 sollen die ersten Hotels diese Connected Rooms anbieten. Die Hotelkette Hilton will die Steuerbarkeit seiner Hotelräume erweitern. Bisher konnten Gäste per App nur die Zugangskontrolle (Digital Key) in die Zimmer oder bestimmte Bereiche übernehmen, was wir in Singapur per Zufall bereits testen konnten. Dieses Konzept soll jetzt deutlich erweitert werden. Gäste eines Hiltons sollen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golem.de">Golem.de</source></item><item><title>Reise: Wissenswertes - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/reise/article212783945/Wissenswertes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTlvO1_A4Hu2tnsBxWxajoqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 02:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/reise/article212783945/Wissenswertes.html" target="_blank"&gt;Reise: Wissenswertes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anreise z. B. mit Icelandair oder Eurowings nonstop nach Keflavík. Eine Woche Mittelklasse-Mietwagen ab ca. 400 Euro. Unterkunft: z. B. Icelandair Hotel Hamar, Borgarnes, Doppelzimmer ab 105 Euro; Hilton Reykjavík Nordica, Doppelzimmer ab 147 Euro (www3.hilton.com). Aktivitäten: Gletscherausflug ab ca. 150 Euro (intotheglacier.is). Warm baden z. B. im neuen Thermalbad Krauma (Eintritt 28 Euro, krauma.is). Günstig und gut sind die öffentlichen Schwimmbäder. Info: de.visiticeland.com (Die Reise erfolgte mit Unterstützung durch Icelandair).&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Hotelerie: Neue Direktoren für zwei Hamburger Luxushotels - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/hamburg/article212734543/Neue-Direktoren-fuer-zwei-Hamburger-Luxushotels.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOAExzyI5XtkBDPRfziZ78qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 15:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/hamburg/article212734543/Neue-Direktoren-fuer-zwei-Hamburger-Luxushotels.html" target="_blank"&gt;Hotelerie: Neue Direktoren für zwei Hamburger Luxushotels&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburg. Zwei Hamburger Luxushotels haben neue Direktoren. Im Sofitel am Alten Wall hat Bart Westerhout die Position von Gilles Felgen übernommen. Auch das Steigenberger an der Heiligengeistbrücke hat eine neue Leitung. Moritz Klein ist seit dem 1. Dezember der Chef in dem Fünf-Sterne-Superior-Haus mit Fleetblick und folgt auf Bernd A. Zängle, der jetzt das Steigenberger Graf Zeppelin in Stuttgart leitet. Klein kennt sich in der Hotelkette aus, bislang hat er das Steigenberger Frankfurter Hof in Frankfurt am Main geleitet. Westerhout leitete bislang das Swissotel in Tallinn. Diese Funktion...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>118 Zimmer: Neues B&amp;B-Hotel hat am Burgwall eröffnet - WR News</title><link>http://www.ruhrnachrichten.de/Staedte/Dortmund/Neues-BB-Hotel-hat-am-Burgwall-eroeffnet-1233866.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSzgrNARzFIbezLscRVmBAqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wgtCfAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 01:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ruhrnachrichten.de/Staedte/Dortmund/Neues-BB-Hotel-hat-am-Burgwall-eroeffnet-1233866.html" target="_blank"&gt;118 Zimmer: Neues B&amp;B-Hotel hat am Burgwall eröffnet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1,2 Millionen Übernachtungen in Dortmunder Hotels zählten die Statistiker im vergangenen Jahr; bis 2019 werden 1,5 Millionen Hotel-Übernachtungen im Jahr erwartet. Um den Bedarf zu decken und weitere Auswahlmöglichkeiten zu schaffen, ist eine ganze Reihe neuer Hotels in Planung. Eines hat am Freitag eröffnet: Am Burgwall ist ein neues Haus der Kette B&amp;B mit 118 Zimmern gestartet. Das neue Hotel ist nach dem nahe der Westfalenhallen der zweite hiesige Standort der Kette, die preiswerte Übernachtungen ohne Schnickschnack anbietet. Ein Einzelzimmer gibt es ab 56, ein Doppelzimmer ab 66 Euro. 7...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ruhrnachrichten.de">WR News</source></item><item><title>Traumurlaub mit der Familie: Top-Deal: Mit der ganzen Familie nach Dubai - BUNTE.de</title><link>https://www.bunte.de/family/reisen/trend-reiseziele/reisen-nach-dubai/traumurlaub-mit-der-familie-top-deal-mit-der-ganzen-familie-nach-dubai.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuXxb0ptjJTja0FAD1GedcqGQgEKhAIACoHCAowh7ihCTCby5YCMMzMkAM</guid><pubDate>Mon, 27 Nov 2017 08:59:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bunte.de/family/reisen/trend-reiseziele/reisen-nach-dubai/traumurlaub-mit-der-familie-top-deal-mit-der-ganzen-familie-nach-dubai.html" target="_blank"&gt;Traumurlaub mit der Familie: Top-Deal: Mit der ganzen Familie nach Dubai&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BUNTE.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Urlaub in Dubai mit der ganzen Familie? Hört sich doch spannend an! Dubai ist ein wunderschönes und aufregendes Reiseziel, wo die ganze Familie auf ihre Kosten kommt. Wir haben folgenden Deal für euch gefunden: Das Doubletree by Hilton Resort &amp; Spa Marjan Island 5* liegt in Ras Al Khaimah. Die wichtigsten Informationen zum Top-Deal findest du hier im Überblick - 1 Woche Doppelzimmer mit All Inclusive inklusive Flug ab 804 Euro p.P. - Reisezeitraum: Dezember 2017 bis Februar 2018 - Direkte Strandlage - Beheizbarer &amp; kühlbarer Pool - Wellness - Restaurants - Familienfreundlich: Kinderspielpla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bunte.de">BUNTE.de</source></item><item><title>Smart Home mal anders: Hilton Hotels testet smarte Hotelzimmer - Mobilegeeks.de</title><link>https://www.mobilegeeks.de/news/smart-home-mal-anders-hilton-hotels-testet-smarte-hotelzimmer/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVFBIraAjlt9bLMFYrei5cqFwgEKg8IACoHCAowhsDZAjCw8xswv78n</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:00:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mobilegeeks.de/news/smart-home-mal-anders-hilton-hotels-testet-smarte-hotelzimmer/" target="_blank"&gt;Smart Home mal anders: Hilton Hotels testet smarte Hotelzimmer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mobilegeeks.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Immer mehr Technologien ermöglichen es Nutzern, ein ganz bestimmtes Erlebnis, nach ihren persönlichen Wünschen anzupassen. Das fängt bei einfachen Sachen wie beispielsweise Netflix an und geht bis über die Helligkeit der Lampen im Schlafzimmer. Die Möglichkeiten, seine vier Wände smart zu gestalten, sind wirklich vielfältig und demnächst soll das nicht nur zu Hause so sein. Die US-amerikanische Hotelkette Hilton Hotels bringt dieses Maß der Individualisierung auf eine ganz neue Ebene, indem man den Prototypen eines smarten Hotelzimmers vorstellte. Ziel ist es, dass der Raum die Präferenzen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mobilegeeks.de">Mobilegeeks.de</source></item><item><title>Wine Affairs - kurier.at</title><link>https://kurier.at/gewinnspiele/wine-affairs/294.193.383</link><guid isPermaLink="false">CAIiELE21Vzu9EGt6Hdbfa05MFAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/gewinnspiele/wine-affairs/294.193.383" target="_blank"&gt;Wine Affairs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KURIER verlost 10 x Eintrittskarten für den 14. November TOP-100-THERMENREGION In Kooperation mit den Weinevent-SpezialistInnen von Wine A ffairs werden die TOP-100-Weine der Thermenregion im November in Wien (14.11.) und Salzburg (23.11.) präsentiert. „Sowohl bei unseren Weinbaubetrieben als auch bei unseren WeinkundInnen macht sich ein Generationswechsel bemerkbar“, begründet Martina Babouck, GF Weinforum Thermenregion, den Schritt mit der Verkostung neben WeinkennerInnen auch NeueinsteigerInnen anzusprechen. Die vinophilen Partypeople können entspannte Gespräche mit den anwesenden yWinze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>“Work-A-Tonic Gin Wiesn” 2017 im Wiener Hilton Hotel - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/work-a-tonic-gin-wiesn-2017-im-wiener-hilton-hotel/5487920</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBv-0H7BQ9u_17CeMlrSnWgqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 09:22:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/work-a-tonic-gin-wiesn-2017-im-wiener-hilton-hotel/5487920" target="_blank"&gt;“Work-A-Tonic Gin Wiesn” 2017 im Wiener Hilton Hotel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Gäste dürfen sich bei dem Event der Afterwork-Reihe “Work-A-Tonic” auf feinen Gin, Wiesn-Atmosphäre, Bier in Maßkrügen, Schmankerl aus der Küche und Wiesn-Musik freuen. Auch Cocktails werden serviert. Neben den bekannten Klassikern können auch eigens kreierte Signature-Gin-Drinks im Wiener Hilton am Stadtpark, dem größten Hotel Österreichs, verkostet werden. Gefeiert wird bei der “Work-A-Tonic Gin Wiesn” ab 18 Uhr bis Mitternacht. Zwischen 18 und 22 Uhr gibt es für Gäste im Dirndl oder der Lederhosn eine Happy Hour. Bier gibt es aber auch außerhalb der Happy Hour um 4 Euro. (Red.)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item></channel></rss>