{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3BzTUdjU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:13:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "New Secretary General: How &quot;AKK&quot; wants to appease its critics - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/aussenpolitik/5543292/Neuer-Generalsekretaer_Wie-AKK-ihre-Kritiker-besaenftigen-will",
            "pub_date": "2018-12-08 10:05:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Core &quot;ode&quot; to Merkel: &quot;Powerful as Maria Theresa&quot; - Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1822406",
            "pub_date": "2018-12-07 11:59:01 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "Die deutsche Bundeskanzlerin Angela Merkel, die nach 18 Jahren und acht Monaten an der CDU-Spitze nicht mehr f\u00fcr den Parteivorsitz antritt, hat am ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel: &quot;It was a great pleasure, it was an honor&quot; - nachrichten.at",
            "link": "https://www.nachrichten.at/nachrichten/politik/aussenpolitik/Angela-Merkel-Es-war-mir-eine-grosse-Freude-es-war-mir-eine-Ehre;art391,3081998",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:01 GMT",
            "source_nm": "nachrichten.at",
            "source_url": "https://www.nachrichten.at",
            "desc": "BERLIN/HAMBURG. CDU-Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer l\u00f6st die deutsche Kanzlerin Angela Merkel als Parteivorsitzende ab. Alle aktuellen ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Thank you, boss&quot; - Annegret follows Angela - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/danke-chefin-annegret-folgt-angela/400347949",
            "pub_date": "2018-12-07 18:17:49 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Erst zum Abgang wird Merkel gefeiert. Kramp-Karrenbauer wandelt auf ihren Spuren, aber auch auf neuen Wegen. Und dann gab's pl\u00f6tzlich zu wenig ..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s bill has worked - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/meinung/kommentare/leitartikel/5543133/Merkels-Rechnung-ist-aufgegangen",
            "pub_date": "2018-12-07 17:10:01 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Leitartikel Die CDU stimmte f\u00fcr Kontinuit\u00e4t. Von der neuen Chefin, Annegret Kramp-Karrenbauer, ist kein Richtungswechsel zu erwarten. Das sind gute ..."
        },
        {
            "title": "Tired of being a doppelganger: Merkel-Double is looking forward to more peace and quiet - Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/panorama/leute/15092281/amtsmuede-doppelgaengerin-merkel-double-freut-sich-auf-mehr-ruhe",
            "pub_date": "2018-12-05 07:53:01 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Ihre \u00c4hnlichkeit mit Angela Merkel brachte ihr 2005 einen aufregenden Nebenjob. Dass Ursula Wanecki als Double so lange gefragt sein w\u00fcrde, hat sie dann ..."
        },
        {
            "title": "Merkel and Putin switch on Normandy format - Wiener Zeitung",
            "link": "https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/welt/weltpolitik/1005766_Merkel-und-Putin-schalten-Normandie-Format-im-Ukraine-Konflikt-ein.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:36:40 GMT",
            "source_nm": "Wiener Zeitung",
            "source_url": "https://www.wienerzeitung.at",
            "desc": "Au\u00dfenpolitische Berater Deutschlands, Russlands, der Ukraine und Frankreichs sollen \u00fcber Situation im Asowschen Meer sprechen."
        },
        {
            "title": "Position: The CDU begins the farewell of Angela Merkel - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/standpunkt-die-cdu-beginnt-den-abschied-von-angela-merkel-62052844",
            "pub_date": "2018-12-05 23:02:01 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Es geht um die Nachfolge Angela Merkels im Parteivorsitz. Die Folgen dieses Votums reichen aber weit \u00fcber die CDU hinaus."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel: The CDU boss says goodbye - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/aussenpolitik/5542934/Angela-Merkel_Letzter-Parteitag",
            "pub_date": "2018-12-07 12:31:01 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Deutschlands Bundeskanzlerin Angela Merkel nimmt heute Abschied von ihrer Partei. Sie hielt ihre letzte Rede als CDU-Chef am Parteitag in Hamburg, wo nun ..."
        },
        {
            "title": "Merkel is again the most powerful woman of the year - Wiener Zeitung",
            "link": "https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/welt/weltchronik/1006288_Merkel-ist-abermals-maechtigste-Frau-des-Jahres.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:01:48 GMT",
            "source_nm": "Wiener Zeitung",
            "source_url": "https://www.wienerzeitung.at",
            "desc": "Die deutsche Bundeskanzlern liegt vor Theresa May und Christine Lagarde."
        },
        {
            "title": "Does Angela Merkel break her applause record today? - Today",
            "link": "https://www.heute.at/welt/news/story/Bricht-Angela-Merkel-heute-ihren-Applaus-Rekord--48008231",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:01 GMT",
            "source_nm": "Heute.at",
            "source_url": "https://www.heute.at",
            "desc": "13 Minuten Applaus war bisher der einsame Rekord f\u00fcr Angela Merkel. Wird er heute an ihrem Abschieds-Parteitag gebrochen?"
        },
        {
            "title": "Late praise for Angela Merkel - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/spaetes-lob-fuer-angela-merkel-61884994",
            "pub_date": "2018-12-04 23:02:01 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der R\u00fcckzug der CDU-Vorsitzenden l\u00f6st bei den Griechen gemischte Gef\u00fchle aus: Die deutsche Regierungschefin, wegen ihrer Sparpolitik heftig angefochten, ..."
        },
        {
            "title": "One will still miss Angela Merkel - Wiener Zeitung",
            "link": "https://www.wienerzeitung.at/meinungen/gastkommentare/1006360_Man-wird-Angela-Merkel-noch-vermissen.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:25:43 GMT",
            "source_nm": "Wiener Zeitung",
            "source_url": "https://www.wienerzeitung.at",
            "desc": "Die deutsche Kanzlerin hat einen neuen Politikstil gepr\u00e4gt."
        },
        {
            "title": "&quot;The result reflects the division of the party&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/andreas-roedder-ueber-die-cdu-nach-dem-parteitag-das-ergebnis-spiegelt-die-spaltung-der-partei/23735988.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:42:47 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Herr R\u00f6dder, der Wechsel an der Spitze der CDU ist vollzogen, es ist zweifellos ein historischer Einschnitt. Tritt Angela Merkel nun auch als Kanzlerin z\u00fcgig ab?Das wei\u00df sie allein. Ich gehe aber davon aus, dass Angela Merkel im n\u00e4chsten Jahr zur\u00fccktritt. Ich habe auch ihre Ank\u00fcndigung vom 29. Oktober so verstanden.Dann k\u00f6nnte Annegret Kramp-Karrenbauer 2019 Kanzlerin werden. Sie ist darauf wohl auch vorbereitet. Wie muss man die neue CDU-Chefin einordnen? Kramp-Karrenbauer kommt ganz aus der Tradition der katholischen Arbeitnehmerbewegung. Sie geh\u00f6rt dem sozialpolitischen Fl\u00fcgel der CDU an..."
        },
        {
            "title": "Press comments on the CDU party conference: &quot;Choosing a safe option&quot; - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/pressestimmen-zum-cdu-parteitag-eine-sichere-option-gewaehlt/400348111",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:09 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Zahlreiche internationale Zeitungen kommentieren die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden. Annegret Kramp-Karrenbauer hat Angela Merkel am Freitag als CDU-Parteivorsitzende beerbt. Die fr\u00fchere CDU-Generalsekret\u00e4rin und Vertraute Merkels hat sich knapp gegen ihren Kontrahenten Friedrich Merz durchgesetzt. So kommentiert die internationale Presse die Wahl: \"Guardian\" (London): \"Die Partei stand vor einem Dilemma. Entweder den Kurs von Merkel beibehalten - die entschlossen war, die politische Mitte zu sichern, und die CDU zur Bef\u00fcrworterin der Homoehe, des Minde..."
        },
        {
            "title": "CDU party day: farewell gift for Angela Merkel is for some an absolute no-go - Berliner KURIER",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/cdu-parteitag-abschiedsgeschenk-fuer-angela-merkel-ist-fuer-einige-ein-absolutes-no-go-29018792",
            "pub_date": "2018-12-08 08:15:00 GMT",
            "source_nm": "Berlin COURIER",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Welche politischen Konflikte werden gerade in Deutschland ausgetragen? Welche innen- und au\u00dfenpolitischen Fragen treiben die deutschen Politiker derzeit um? Und welche Politiker-Aussagen machen die Deutschen hellh\u00f6rig? In unserem Politik-News-Ticker informieren wir Sie laufend aktuell \u00fcber die Entwicklungen in der deutschen Politik. Geschenk f\u00fcr Angela Merkel sorgt f\u00fcr Aufregung Es sollte ein ganz besonderes Geschenk werden, mit dem sich die CDU von ihrer Chefin Angela Merkel auf dem CDU-Parteitag am Freitag verabschiedete: ein Taktstock, mit dem Kent Nagano w\u00e4hrend des G20-Gipfels im Somme..."
        },
        {
            "title": "Merkel successor: Annegret Kramp-Karrenbauer is the new CDU chairman - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/europan-redaktion/15137-merkel-nachfolge",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:27 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eDas katholische Lebensgef\u00fchl\u201c Markus Blume (CSU) Nach 18 Jahren geht mit Angela Merkel in der CDU eine \u00c4ra zu Ende, mit Annegret Kramp-Karrenbauer beginnt ein neues Kapitel. Die CSU (Christlich-Soziale Union) gratuliert sehr herzlich. Wir freuen uns auf gute Zusammenarbeit und wollen die Union gemeinsam zu neuer St\u00e4rke f\u00fchren. Wichtig wird nun sein, dass die CDU und auch die Union insgesamt geschlossen bleiben, nach vorne schauen und die ganze Bandbreite einer b\u00fcrgerlichen modernen Volkspartei abdecken. Horst Seehofer (CSU) Liebe Annegret Kramp-Karrenbauer, meine herzlichen..."
        },
        {
            "title": "That&#39;s the political Berlin - Neue Osnabr\u00fccker Zeitung",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1601775",
            "pub_date": "2018-12-08 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Berlin. Wie es ist, Spitzen-Politiker einmal pers\u00f6nlich zu treffen, konnten die Teilnehmer der ersten NOZ-Leserreise ins politische Berlin hautnah erleben. Beim exklusiven Blick hinter die Kulissen wurde nicht nur diskutiert und gestaunt, sondern auch gelacht. Der Politbetrieb in der Hauptstadt ist schnell, hart und voller Fallstricke, die Amt oder W\u00fcrde, manchmal auch beides kosten k\u00f6nnen. Erstaunlich, dass manchen Politikern drei S\u00e4tze gen\u00fcgen, um immer Herr der Lage zu sein. Erstens: \u201eDa m\u00fcssen wir noch mal ran.\u201c Zweitens: \u201eDas wird aber nicht billig.\u201c Und drittens: \u201eDas hat mein Vorg\u00e4ng..."
        },
        {
            "title": "After resignation from the CDU chairmanship - &quot;It forms affection&quot;: Seehofer speaks in an emotional interview on time Merkel - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/nach-ruecktritt-vom-cdu-vorsitz-es-bildet-sich-zuneigung-seehofer-spricht-in-interview-gefuehlvoll-ueber-zeit-merkel_id_10041247.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:40:34 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Horst Seehofer und Angela Merkel bei einer Fraktionssitzung der Union Anfang OktoberMichael Kappeler/dpa Immer wieder hat sich Horst Seehofer mit Kanzlerin Angela Merkel hart gestritten, mehrfach mit R\u00fccktritt gedroht. Jetzt ist Merkel als CDU-Vorsitzende abgetreten und Seehofer lobt sie in h\u00f6chsten T\u00f6nen. Der Abgang von Merkel stimme ihn traurig, sagte er in einem Interview. Deutschland stehe aktuell trotz Euro- und Fl\u00fcchtlingskrise pr\u00e4chtig da und daran habe Angela Merkel einen hohen Anteil. Das sagte Horst Seehofer im Interview mit dem Nachrichtenmagazin \u201eSpiegel\u201c. In dem Gespr\u00e4ch schlug..."
        },
        {
            "title": "18 years CDU boss: How Maggi sauce Angela Merkel upset - Berlin COURIER",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/18-jahre-cdu-chefin-wie-maggi-sauce-angela-merkel-aus-der-fassung-brachte-31710192",
            "pub_date": "2018-12-08 06:10:24 GMT",
            "source_nm": "Berlin COURIER",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "In 18 Jahren als Vorsitzende ihrer CDU erlebte Angela Merkel (64) viele Herausforderungen und Krisen. 18 Jahre sind aber auch lange genug, um einige Anekdoten zu sammeln. Wir erz\u00e4hlen die skurrilsten Ereignisse w\u00e4hrend Merkels Zeit als CDU-Chefin. Putins Labrador: Angela Merkel und Hunde \u2013 das passt nicht so recht zusammen. Seit sie 1995 beim Fahrradfahren gebissen wurde, h\u00e4lt sie Abstand zu den Vierbeinern. Und so wurde 2007 ein Treffen mit Russlands Staatsoberhaupt Wladimir Putin (66) und dessen Labrador-Dame Koney zu einem unangenehmen Erlebnis. Merkel kommentierte die Begegnung sp\u00e4ter s..."
        },
        {
            "title": "TV column &quot;Today show&quot; - &quot;Today show&quot; reporter van der Horst meets S\u00f6der - shoots immediately sharp - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/kino_tv/focus-fernsehclub/tv-kolumne-heute-show-heute-show_id_10038858.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:41:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Lutz van der Horst sprach mit dem bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der.Screenshot ZDF Es ist das Top-Thema: Bundeskanzlerin Angela Merkel hat den CDU-Vorsitz an die bisherige Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer abgetreten. Der Beginn eines \u201eAbschieds auf Rauten\u201c, scherzte Oliver Welke in der \u201eheute-show\u201c. Dort bekam die Kanzlerin nach dem denkw\u00fcrdigen CDU-Parteitag einmal mehr ihr Fett weg. Bilder von Merkel beim Langlaufski-Fahren inklusive. In einer passionierten Ansprache betrauerte der \u201eheute-show\u201c-Reporter Albrecht Humboldt (gespielt von Alexander Schubert) die Amts-Ab..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer new CDU boss - These are the reactions to the election - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/kramp-karrenbauer-neue-cdu-chefin-das-sind-die-reaktionen-auf-die-wahl_id_10038935.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:47:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Wolfgang Bosbach.dpa/Oliver Berg CDU-Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer l\u00f6st Kanzlerin Angela Merkel als Parteivorsitzende ab. Sie setzte sich am Freitag auf dem CDU-Parteitag in Hamburg in einer Stichwahl gegen Ex-Unionsfraktionschef Friedrich Merz durch. Die Reaktionen auf ihre Wahl folgten prompt.Bosbach: CDU hat mit AKK-Wahl drei wichtige Weichenstellungen vorgenommen CDU-Mann Wolfgang Bosbach, selbst Freund und brennender Merz-Anh\u00e4nger, zieht erste Schl\u00fcsse aus der Wahl: \u201eGl\u00fcckwunsch an die neue Vorsitzende, der ich f\u00fcr die F\u00fchrung der CDU ehrlichen Herzens viel Erfolg w\u00fcnsch..."
        },
        {
            "title": "Sch\u00e4uble: &quot;Have not fought a battle against Merkel&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/cdu-parteitag-im-newsblog-schaeuble-habe-keine-schlacht-gegen-merkel-gefuehrt/23730744.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:17:52 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "- Bei der CDU geht nach mehr als 18 Jahren die \u00c4ra Angela Merkel zu Ende, 1001 Delegierte w\u00e4hlten beim Parteitag einen neuen Vorsitz. - Um die Nachfolge an der Parteispitze bewarben sich Annegret Kramp-Karrenbauer, Friedrich Merz und Jens Spahn. - Den ersten Wahlgang gewann Kramp-Karrenbauer mit rund 45 Prozent, Merz holte gut 39. - Die Stichwahl gegen Merz entschied AKK dann f\u00fcr sich \u2013 mit 517 zu 482 Stimmen. - Spahn wurde jedoch mit 89 Prozent als Pr\u00e4sidium best\u00e4tigt. - Im Vorfeld des Parteitags hatten mehrere CDU-Gr\u00f6\u00dfen eindeutig Position bezogen f\u00fcr ihre Wahl."
        },
        {
            "title": "For many Americans Merkel is already history - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185188372/USA-Fuer-viele-Amerikaner-ist-Merkel-schon-Geschichte.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:18:22 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Wer sich in diesen Tagen als Deutscher mit Amerikanern unterh\u00e4lt, dem wird zuweilen politisch kondoliert. Wie schade es doch sei, dass Angela Merkel jetzt abtrete. Sogleich folgt die Frage, wer denn nun bitte an Merkels Stelle treten werde. Und \u00fcberhaupt: Wer kann Merkel \u00fcberhaupt ersetzen, mit ihrer Erfahrung, ihrem Geschick, ihrer Klugheit? Ja, \u00fcber den Wechsel an der Spitze der CDU wurde und wird in den amerikanischen Qualit\u00e4tsmedien berichtet. Doch selbst politisch Interessierten und Gebildeten ist die starke Stellung eines Parteivorsitzenden in Deutschland oft nicht bewusst \u2013 und Merke..."
        },
        {
            "title": "CDU party day - Schedule, elections, applications: So it goes on after the AKK election - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-zeitplan-wahlen-und-antraege-so-laeuft-der-samstag-ab_id_10021799.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:31:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "dpa Der Zeitplan f\u00fcr den 32. CDU-Parteitag in Hamburg steht. Der H\u00f6hepunkt am Samstag: die Wahl des CDU-Generalsekret\u00e4rs. Zeitplan, Ablauf der Wahl und Antr\u00e4ge erhalten Sie bei FOCUS Online im \u00dcberblick. Der Parteitag der CDU in Hamburg wird mit Spannung erwartet. Es wird sowohl der Vorsitz der Partei neu gew\u00e4hlt als auch unter anderem der umstrittene UN-Migrationspakt diskutiert. Samstag, 8. Dezember Von 9 bis 15 Uhr steht die zweite Plenarsitzung auf dem Zeitplan. Am Nachmittag wird die neu gew\u00e4hlte CDU-Vorsitzende AKK ihren oder seinen Generalsekret\u00e4r vorstellen. Es wird Paul Ziemiak. De..."
        },
        {
            "title": "&quot;For Merkel like a farewell gift&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/pressestimmen-zur-wahl-von-kramp-karrenbauer-fuer-merkel-wie-ein-abschiedsgeschenk/23735508.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:34:54 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Nach der Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden gibt es auch zahlreiche internationale Reaktionen und Meinungen. Einige Zeitungen besch\u00e4ftigen sich in ihren Kommentaren schon mit einer m\u00f6glichen Kanzlerkandidatur, andere noch mit dem Verh\u00e4ltnis von Kramp-Karrenbauer und ihrer Vorg\u00e4ngerin und Mentorin Angela Merkel \u2013 und der Frage, wie es mit der CDU als Partei nach dem Dreikampf der Kandidaten weitergeht. Ein \u00dcberblick \u00fcber die Pressestimmen: \u201eNeue Z\u00fcrcher Zeitung\u201c (Schweiz): \u201eKramp-Karrenbauer wird sich von Merkel l\u00f6sen m\u00fcssen. Ans\u00e4tze gibt es. Kramp-Karrenba..."
        },
        {
            "title": "News: CDU, Angela Merkel, Boris Becker, Emmanuel Macron, Fake News - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/news-cdu-angela-merkel-boris-becker-emmanuel-macron-fake-news-a-1242480.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:48:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "er ist nur mal eben reingeschneit, der Friedrich Merz, und bald ist er wom\u00f6glich schon wieder weg. Hat sich zwei Monate Politik geg\u00f6nnt, die CDU ein bisschen aufgemischt, der Kanzlerin einen Schrecken eingejagt, aber dann die Wahl um den Parteivorsitz gegen Annegret Kramp-Karrenbauer verloren. Nun k\u00f6nnte er wieder Blackrock beaufsichtigen, wenn man ihn denn dort l\u00e4sst. Es ist gut so. Andere L\u00e4nder haben mit ihren erfolgreicheren Reinschneiern nicht unbedingt Gl\u00fcck gehabt, die USA nicht mit Trump, Frankreich nach jetzigem Stand nicht mit Macron. Der Sieg Kramp-Karrenbauers war auch ein Sieg ..."
        },
        {
            "title": "CDU party conference in Hamburg: Wolfgang Sch\u00e4uble - as interim chancellor? - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/vera-lengsfeld/15134-cdu-parteitag-in-hamburg",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:26 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eDie CDU nach der Wahl\u201c Erf\u00fcllt von ihrer Wichtigkeit haben sich mehr als 1000 Delegierte zum CDU-Parteitag in Hamburg versammelt. Seit gestern Abend werden die sozialen Netzwerke geflutet mit Bildern von stolzen Teilnehmern, denen das Gef\u00fchl, an einem welthistorischen Ereignis teilzunehmen, ins Gesicht geschrieben steht. Man darf endlich mal etwas entscheiden, statt nur Vorlagen abzunicken! Drei Kandidaten st\u00fcnden zur Auswahl! Dass es viel mehr Kandidaten sind, darunter mindestens ein sehr seri\u00f6ser, der V\u00f6lkerrechtler Prof.Dr. Matthias Herdegen, ist schon im Vorfeld erfolgr..."
        },
        {
            "title": "Federal party convention of the CDU in Hamburg: When does the CDU come back to life? - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/franz-sommerfeld/15132-bundesparteitag-der-cdu-in-hamburg",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:10 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eDebattenkultur in Deutschland\u201c Vor 18 Jahren habe ich am CDU-Parteitag in Essen, auf dem Merkel gew\u00e4hlt wurde, teil genommen. Heute sehe ich ihren Abschied vom Spitzenamt auf phoenix. Damals leitartikelte ich in der Mitteldeutschen Zeitung zum Parteitag: Wann kehrt die CDU mitten ins Leben zur\u00fcck? Morgen endet die kurze Zeit des Jubels f\u00fcr Angela Merkel, die die vergangenen CDU Regionalkonferenzen pr\u00e4gte. Denn am Montag wird sie zur Parteichefin gew\u00e4hlt. Noch einmal wird Begeisterung aufkommen. Doch die Neugier auf die neue wird noch im Verlaufe des Essener Parteitages dem ..."
        },
        {
            "title": "Press review: &quot;Kramp-Karrenbauer will be a star&quot; - but she has to break away from Merkel - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/presseschau-kramp-karrenbauer-wird-ein-star-sein-doch-sie-muss-sich-von-merkel-loesen/23734950.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:25 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Kein Grund zum Feiern \u2013 oder doch? Die internationale Presse ist sich uneins, wie die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden zu bewerten ist. \u201eNew York Times\u201c, USA: Kontinuit\u00e4t bei den Konservativen Annegret Kramp-Karrenbauer, die \u201eneue Anf\u00fchrerin der st\u00e4rksten Partei Deutschlands und m\u00f6gliche n\u00e4chste Kanzlerin\u201c, h\u00f6re sich stark an wie ihre Vorg\u00e4ngerin, kommentiert die amerikanische Zeitung. Das sei ihre gr\u00f6\u00dfte St\u00e4rke und ihre gr\u00f6\u00dfte Schw\u00e4che auf ihrem Weg, die Macht von Angela Merkel zu \u00fcbernehmen. W\u00e4hrend W\u00e4hler woanders in Europa und der Welt nach radikalen ..."
        },
        {
            "title": "Newsblog: Delegates elect JU chief Ziemiak to the CDU General Secretary - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/cdu-parteitag-live-paul-ziemiak-ist-neuer-cdu-generalsekretaer-id215954183.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer ist auf dem CDU-Parteitag zur neuen Parteichefin gew\u00e4hlt worden. Nach den Reden von Angela Merkel, Annegret Kramp-Karrenbauer, Friedrich Merz und Jens Spahn hatten die Delegierten abgestimmt. Es kam zu einer Stichwahl. Dort siegte AKK gegen Merz mit 517 zu 482 Stimmen. Das entspricht 51,7 gegen 48,3 Prozent. Am Samstag wurde auch der Nachfolger auf dem Posten des Generalsekret\u00e4rs gew\u00e4hlt. Wir berichten im Newsblog live \u00fcber den CDU-Parteitag in Hamburg. CDU-Parteitag in Hamburg \u2013 das muss man wissen: - Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue Vorsitzende der CDU. - Die..."
        },
        {
            "title": "Immersion heater: AKK - Merkel&#39;s right choice - WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/politik/deutschland/tauchsieder-akk-merkels-richtige-wahl/23735100.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Angela Merkel gestattete sich einen Anflug von Exaltiertheit, das kommt nicht alle Tage vor. Ein breites Lachen der Begeisterung huschte \u00fcber ihr Gesicht, sie klatschte lebhaft, heftig, frenetisch fast, sechs, sieben Sekunden lang - bevor sie sich pl\u00f6tzlich besann, sich wieder staatsr\u00e4sonale Zur\u00fcckhaltung auferlegte und ihren Gesichtsz\u00fcgen befahl, kanzlerprofessionellen Gleichmut auszustrahlen. Schlie\u00dflich ging es bei der Wahl des neuen CDU-Vorsitzenden gestern Nachmittag in Hamburg auch um ihr Erbe - um das fast tr\u00e4nenerstickte \u201eDanke, Angela\u201c, das Annegret Kramp-Karrenbauer ihr nach 18 Ja..."
        },
        {
            "title": "Who will be the new CDU Secretary General? - daily level",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-der-wahl-von-kramp-karrenbauer-wer-wird-neuer-cdu-generalsekretaer/23735440.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:53 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Nach der Wahl der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer wird nun mit Spannung erwartet, wen sie als neuen Generalsekret\u00e4r pr\u00e4sentiert. Davon d\u00fcrfte wesentlich abh\u00e4ngen, wie sie nach dem engagierten Wahlkampf um den Parteivorsitz die Anh\u00e4nger ihrer eher konservativen Kontrahenten Friedrich Merz und Jens Spahn einbinden kann. Sie hatte angek\u00fcndigt, den Generalsekret\u00e4r bereits an diesem Samstag, dem zweiten Tag des Parteitags in Hamburg, zu pr\u00e4sentieren, wenn gew\u00fcnscht. Die Delegierten setzen ihren Parteikongress mit Antragsberatungen fort. Im Gespr\u00e4ch als Generalsekret\u00e4r ist der d..."
        },
        {
            "title": "CDU chooses Annegret Kamp-Karrenbauer as party leader - press reviews - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/cdu-waehlt-annegret-kamp-karrenbauer-zur-parteichefin-pressetimmen-a-1242650.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:47:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "\"Im Unterschied zu Merz wird es Kramp-Karrenbauer keine gro\u00dfe M\u00fche bereiten, mit der Kanzlerin und ihrer Gro\u00dfen Koalition gedeihlich zusammenzuarbeiten. \u00dcber ihre Aussichten, dereinst ganz aus Merkels Schatten zu treten und selbst nach der Kanzlerschaft zu greifen, wird wom\u00f6glich bereits das n\u00e4chste Jahr entscheiden. St\u00fcrzt die CDU bei den Europawahlen im Mai und bei den drei ostdeutschen Landtagswahlen im Herbst weiter ab, k\u00f6nnten die nun d\u00fcpierten Konservativen um Merz, Wolfgang Sch\u00e4uble und Jens Spahn ihr die Kandidatur durchaus noch einmal streitig machen. Ruhe wird also so schnell kein..."
        },
        {
            "title": "&quot;Continuation of Merkelianism. The AfD will be happy &quot;- WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185195650/Internationale-Presse-zur-CDU-Fortsetzung-des-Merkelianismus-Die-AfD-wird-es-freuen.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:48 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Nach 18 Jahren hat sich Angela Merkel von der Spitze der CDU zur\u00fcckgezogen. Mit Annegret Kramp-Karrenbauer folgt ihr eine Frau, die f\u00fcr viele nicht f\u00fcr den ersehnten Neuanfang steht. In Spanien hofft man dennoch auf eine starke CDU f\u00fcr Europa, in Frankreich sieht man eine Freundin. Aus Ungarn und \u00d6sterreich vernimmt man andere T\u00f6ne. \u00d6sterreich Die Wiener Zeitung \u201eDie Presse\u201c schreibt: \u201eDie bisherige Generalsekret\u00e4rin, von b\u00f6sen Zungen auch Mini-Merkel genannt, wird in der Spur ihrer gro\u00dfen Vorg\u00e4ngerin bleiben. F\u00fcr die Bundeskanzlerin sind das beruhigende Nachrichten, f\u00fcr Deutschland m\u00f6glich..."
        },
        {
            "title": "After the election of the CDU leadership: The AfD problem of the CDU - and how Kramp-Karrenbauer can solve it - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/nach-der-wahl-der-cdu-spitze-das-afd-problem-der-cdu-und-wie-kramp-karrenbauer-es-loesen-kann/23735722.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Ein Wesensmerkmal der AfD ist, dass sich viele ihrer Akteure zu Wortmeldungen berufen f\u00fchlen, wenn sich Au\u00dferordentliches in der Politik ereignet. Mitunter gehen die Meinungen dann weit auseinander, etwa wenn es um Interna geht. Als j\u00fcngst der AfD-Bundesvorstand damit drohte, gegen die eigene Jugendorganisation wegen \u201emenschenverachtender Einzel\u00e4u\u00dferungen\u201c durchzugreifen, schaltete sich der Wortf\u00fchrer des rechtsnationalen Parteifl\u00fcgels, der Th\u00fcringer AfD-Chef Bj\u00f6rn H\u00f6cke, ein und forderte Respekt f\u00fcr \u201eunsere jungen Mitstreiter\u201c. Anders verf\u00e4hrt die Partei, wenn bestimmte politische Entwickl..."
        },
        {
            "title": "The CDU has become the party of participation - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/wahl-von-annegret-kramp-karrenbauer-die-cdu-ist-die-partei-der-beteiligung-geworden/23735210.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:21:28 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Da soll noch mal einer sagen, Politik mache keinen Spa\u00df. Doch, kann sie machen, wenn Transparenz und Teilhabe sich mit Positionen verbinden, die dann wieder bei Personen zu finden sind. Wiederzufinden sind, um sich best\u00e4tigt zu f\u00fchlen, oder neu zu suchen, um sich mit deren Hilfe zu verorten. Auch in der Abgrenzung findet sich die eigene Haltung. Womit wir bei der CDU w\u00e4ren. Ihr 31. Bundesparteitag hat es in sich. Nicht nur, weil Angela Merkel nach bald 19 Jahren das Amt der Vorsitzenden abgibt, abgegeben hat, an das sie ungef\u00e4hr so gekommen ist wie ins Kanzleramt. Es waren M\u00e4nner, die Fehle..."
        },
        {
            "title": "CDU chair: Kramp-Karrenbauer becomes new CDU chairman - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/cdu-vorsitz-kramp-karrenbauer-wird-neue-cdu-vorsitzende/23735022.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Es wird nicht die letzte Nervenprobe gewesen sein, die Annegret Kramp-Karrenbauer bestehen muss \u2013 aber es d\u00fcrfte f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit die h\u00e4rteste gewesen sein. Gleich zweimal m\u00fcssen die rund 1000 Delegierten am Freitag auf dem Parteitag in Hamburg ihre Tischwahlkabinen aus Pappe zur Wahl der Nachfolgerin von Parteichefin Angela Merkel vor sich aufklappen. Am Ende entscheidet eine Stichwahl zwischen der Generalsekret\u00e4rin und dem fr\u00fcheren Unionsfraktionschef Friedrich Merz. Es ist ein Wahlkrimi erster G\u00fcte. Aber es geht ja auch um was: Darum, ob die Partei nach den gut 18 Jahren der \u00c4ra Merkel w..."
        },
        {
            "title": "Party Congress in Live Blog: Paul Ziemiak Voted CDU Secretary-General with 62.8 Percent - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-2018-live-paul-ziemiak-mit-62-8-prozent-zum-cdu-generalsekretaer-gewaehlt_aid-34924637",
            "pub_date": "2018-12-08 09:55:00 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Kramp-Karrenbauer neue CDU-Chefin Paul Ziemiak zum neuen CDU-General gew\u00e4hlt Mohring fordert Kabinettposten f\u00fcr AKK Emotionale Abschiedsrede von Merkel"
        },
        {
            "title": "Rainer Zitelmann: Merkel&#39;s Last Victory - Sign of Hope - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/rainer-zitelmann/15143-cdu-vorstandswahl",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:49 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Kolumne \u201eZitelmann\u201c Als ich die Rede h\u00f6rte, dachte ich bei diesem Satz spontan an Ronald Reagans bekanntes Wort: \u201eDie zehn furchterregendsten W\u00f6rter der englischen Sprache sind: \u2018Hi, ich komme von der Regierung, um Ihnen zu helfen!\u2019 Die Neue Z\u00fcrcher Zeitung kommentierte: \u201eFriedrich Merz wird wohl genauso rasch wieder von der politischen B\u00fchne verschwinden, wie er vor wenigen Wochen dorthin zur\u00fcckgekehrt war. Aber die Tatsache, dass fast jeder zweite CDU-Delegierte davon getr\u00e4umt hat, dass dieser kantige Wirtschaftsliberale an die Spitze r\u00fcckt \u2013 und das trotz seinem holprigen Wahlkam..."
        },
        {
            "title": "International press votes on the AKK election victory - &quot;Germany&#39;s largest party has opted for the opposite to simple answers&quot; - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/international-pressestimmen-zum-akk-wahlsieg-deutschlands-groesste-partei-hat-sich-fuer-das-gegenteil-zu-einfachen-antworten-entscheiden_id_10040457.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "\"Eine Frau folgt einer Frau mit einem ausgefeilten Programm, das vor allem Kontinuit\u00e4t und Stabilit\u00e4t verspricht\"Screenshot New York Times Annegret Kramp-Karrenbauer hat Angela Merkel als Vorsitzende der CDU abgel\u00f6st. Die Wahl der 1001 Delegierten auf dem Bundesparteitag in Hamburg war auch im Ausland mit Spannung verfolgt worden, insgesamt waren mehr als 1600 Journalisten anwesend. So kommentiert die internationale Presse den Wahlsieg von Kramp-Karrenbauer. \"Die Partei stand vor einem Dilemma. Kurs halten, oder nach rechts schwenken\" \u201eThe Guardian\u201c (London): \"Die Partei stand vor einem Di..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer: xxx - Portrait - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-xxx-portraet-a-1242648.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Im Augenblick des Triumphs zeigte Annegret Kramp-Karrenbauer, dass sie nicht einfach eine saarl\u00e4ndische Version von Angela Merkel ist. Als der Tagungspr\u00e4sident das knappe Wahlergebnis bekannt gab, schossen der neuen CDU-Vorsitzenden die Tr\u00e4nen in die Augen. Es dauerte eine Weile, bis sie sich wieder so gefasst hatte, dass sie auf die B\u00fchne treten konnte. Einen solch ausgiebigen Moment der R\u00fchrung hatte sich Merkel selbst bei ihrem Abschied vom Parteivorsitz nicht erlaubt. Die Emotionalit\u00e4t ist nicht das einzige, was die neue von der alten CDU-Chefin unterscheidet. Nach 18 Jahren an der Spit..."
        },
        {
            "title": "CDU party congress in Hamburg - Kramp-Karrenbauer new CDU chairman - what that means for the party - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-in-hamburg-kramp-karrenbauer-neue-cdu-vorsitzende-was-das-fuer-die-partei-bedeutet_id_10038749.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Die designierte CDU-Vorsitzende Annegret Kramp-Karrenbauer bei ihrer Bewerbungsrede in HamburgAP Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue Vorsitzende der CDU. Damit hat sich die Wunschkandidatin von Bundeskanzlerin Angela Merkel durchgesetzt. Aber was bedeutet die neue Vorsitzende f\u00fcr die Partei? F\u00fcr welche Positionen steht sie? Annegret Kramp-Karrenbauer steht f\u00fcr einen sachlichen, unaufgeregten Politikstil. Das verbindet sie mit Angela Merkel, die sie zur Generalsekret\u00e4rin machte und als deren Wunschnachfolgerin sie gilt. Kramp-Karrenbauer hat aber von Anfang deutlich gemacht, dass sie sich in..."
        },
        {
            "title": "Clothing as materialized sociology - leather jacket, Merkel uniform: What politicians really say with their clothes - ABC Online",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/mode/kleidung-als-stoffgewordene-soziologie-lederjacke-merkel-uniform-was-die-mode-der-politiker-wirklich-aussagt_id_10030663.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:51:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Heiko Maas und Angela Merkeldpa/Silas Stein/Gregor Fischer (Bildzusammenschnitt) Deutschland gilt als modeabstinent, als Land der Socken in Sandalen und Outdoorkleidung, als Anzug-mit-Krawatte-Tr\u00e4ger in der Politik. Selbst wenn man nichts sagen will, spricht die Mode. Eine Analyse der Kleidung unserer Politiker. Er tr\u00e4gt wei\u00dfe Nike-Sneaker, eine Aktenmappe locker unter dem Arm. Geht es um Politiker-Kleidung, denkt man als erstes an Joschka Fischer bei seiner Vereidigung als Umweltminister. An seine alte, abgetragene Lederjacke, an Jeans und Hemd mit offenem Knopf. Der Rebell aus der Turnsch..."
        },
        {
            "title": "Just under 63 percent: Moderate election result for new CDU General Secretary Ziemiak - IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/politik/wer-wird-neuer-cdu-generalsekretaer-id215968661.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:30:39 GMT",
            "source_nm": "IKZ News",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Einen Tag nach ihrer Wahl zur neuen CDU-Vorsitzenden hat Annegret Kramp-Karrenbauer ihre erste wichtige Personalentscheidung getroffen: Paul Ziemiak, Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union, wird Generalsekret\u00e4r an der Seite der neuen Chefin. Doch f\u00fcr den 33-J\u00e4hrigen gab es beim CDU-Bundesparteitag in Hamburg gleich einen D\u00e4mpfer: Nur knapp 63 Prozent der Delegierten gaben dem Sauerl\u00e4nder ihre Stimme. Das verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig schlechte Ergebnis k\u00f6nnte als Zeichen gewertet werden, dass die Partei nach dem intensiven Wettbewerb um den Parteivorsitz noch geraume Zeit braucht, um Gr\u00e4ben zu..."
        },
        {
            "title": "Comment: Kramp-Karrenbauers success hangs by a thread - Berliner KURIER",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/rnd/kommentar-kramp-karrenbauers-erfolg-haengt-am-seidenen-faden-31710912",
            "pub_date": "2018-12-08 06:42:00 GMT",
            "source_nm": "Berlin COURIER",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Wer am Freitagnachmittag durch die Messehallen in Hamburg gelaufen ist, konnte ein bemerkenswertes Schauspiel beobachten. Wie elektrisiert standen die Delegierten des CDU-Parteitags in den Ecken und r\u00e4tselten nach den Reden der drei Bewerber um die Nachfolge von Angela Merkel dar\u00fcber, wer nun die Nase vorn haben k\u00f6nnte. Annegret Kramp-Karrenbauer mit ihrem Ansatz der Umarmung? Friedrich Merz als Vertreter eines neuen Stils? Oder war nicht Jens Spahn die \u00dcberraschung mit seiner befreiten Rede? Nach diesem Freitag ist klar: Die Gewinnerin dieses Tages ist nicht nur Annegret Kramp-Karrenbauer,..."
        },
        {
            "title": "18-year era comes to an end - change at the CDU top: Angela Merkel is - what remains - FOCUS Online",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/18-jaehrige-aera-geht-zu-ende-wechsel-an-der-cdu-spitze-angela-merkel-geht-was-bleibt_id_10033921.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:06:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Bundeskanzlerin Angela Merkel ist nicht mehr CDU-Chefin.dpa/Michael Kappeler Gro\u00dfer Parteitag, gro\u00dfe Weichenstellungen: Annegret Kramp-Karrenbauer, Friedrich Merz, Jens Spahn \u2013 da war doch noch was, da war doch noch wer? Richtig. Die Politikerin, die gerade wieder einmal von \u201eForbes\u201c zur m\u00e4chtigsten Frau der Welt gek\u00fcrt wurde. Eine Frau namens Angela Merkel. Sie geht. Was bleibt? Das Protokoll vermerkt \u201eHeiterkeit und langanhaltenden Beifall\u201c, als sich Angela Merkel am 10. April des Jahres 2000 bei den Delegierten bedankt. 95,94 Prozent der Stimmen hatte sie zuvor bei der Wahl als Parteivor..."
        },
        {
            "title": "Fight for CDU chairmanship in the live ticker - CDU chief AKK answers K question - Party agrees for migration pact - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/kampf-um-cdu-vorsitz-im-live-ticker-kramp-karrenbauer-ist-neue-cdu-chefin-und-laesst-emotionen-freien-lauf_id_10039155.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:42:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "CDU-Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer l\u00f6st Kanzlerin Angela Merkel als Parteichefin ab. Die fr\u00fchere saarl\u00e4ndische Ministerpr\u00e4sidentin setzte sich am Freitag auf dem CDU-Parteitag in Hamburg in einer Stichwahl gegen Ex-Unionsfraktionschef Friedrich Merz durch. Die Entwicklungen im Live-Ticker von FOCUS Online. - AKK mit 51,8 Prozent (517 von 999 Stimmen) zur neuen CDU-Chefin gew\u00e4hlt - FOCUS-Online-Chefreporterin Margarete van Ackeren und Reporter Ulf L\u00fcdeke vor OrtAKK in der ARD: Will \"in den n\u00e4chsten Tagen\" mit Merz \u00fcber Aufgabe in der Partei sprechen 22.18 Uhr: Kramp-Karrenbauer..."
        },
        {
            "title": "What will become of Merz now? - Bosbach with tough judgment to Spahn - wasserburg24",
            "link": "https://www.wasserburg24.de/politik/akk-holt-cdu-vorsitz-was-wird-jetzt-aus-merz-bosbach-mit-knallhart-urteil-zu-spahn-zr-10770215.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:54:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.wasserburg24.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer hat sich gegen Friedrich Merz und Jens Spahn durchgesetzt und die Wahl zum CDU-Vorsitz gewonnen. Seehofer lobt Merkel pl\u00f6tzlich in h\u00f6chsten T\u00f6nen."
        },
        {
            "title": "New CDU chairman: Annegret Kramp-Karrenbauer - Who she is and what she stands for - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neue-cdu-vorsitzende-annegret-kramp-karrenbauer-wer-sie-ist-und-wofuer-sie-steht/23733630.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:26 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Sie weint. W\u00e4hrend die anderen um sie herum aufspringen, jubeln und johlen, steht Annegret Kramp-Karrenbauer langsam auf und realisiert um kurz vor 17 Uhr, dass sie am Ziel ist: Sie ist Bundesvorsitzende der CDU, Nachfolgerin von Angela Merkel und damit vermutlich auch die n\u00e4chste Kanzlerkandidatin, sp\u00e4testens bei der Bundestagswahl 2021. Ihr Mann steht neben ihr, umarmt sie, gibt ihr Halt. Wenige Sekunden vorher hatte Daniel G\u00fcnther, Ministerpr\u00e4sident von Schleswig-Holstein und Leiter des Tagungspr\u00e4sidiums, das Wort ergriffen und das Ergebnis der Wahl verk\u00fcndet. \u201eAbgegebene Stimmen: 999. F..."
        },
        {
            "title": "Triumph for AKK - Kramp-Karrenbauer is CDU chairman | DW German - DW (German)",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Y79NQSZXga4",
            "pub_date": "2018-12-07 21:07:22 GMT",
            "source_nm": "DW (German)",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Der CDU-Parteitag in Hamburg hat Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen Vorsitzenden gew\u00e4hlt. Die aus dem Saarland stammende Merkel-Vertraute setzte sich in der Stichwahl um den Parteivorsitz knapp gegen ihren Kontrahenten Friedrich Merz durch. Mehr Nachrichten unter http://www.dw.com/de"
        },
        {
            "title": "Junge Union boss Ziemiak elected as new CDU general secretary - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/paul-ziemiak-zum-neuen-cdu-generalsekretaer-gewaehlt/400348186",
            "pub_date": "2018-12-08 10:54:19 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Der Vorsitzende der Jungen Union setzte sich mit 62,8 Prozent der Stimmen durch. Er folgt Annegret Kramp-Karrenbauer nach. Der bisherige Vorsitzende der Jungen Union, Paul Ziemiak, ist zum neuen CDU-Generalsekret\u00e4r gew\u00e4hlt worden. Ziemiak erhielt am Samstag auf dem Parteitag der deutschen Regierungspartei in Hamburg allerdings nur knapp 63 Prozent. Der 33-J\u00e4hrige bezeichnete dies als \"ehrliches Ergebnis\", das f\u00fcr ihn ein Ansporn sei. Die neue CDU-Vorsitzende Annegret Kramp-Karrenbauer schlug Ziemiak den Delegierten als ihren Nachfolger auf dem Posten vor. Er sei mit seinem Profil geeignet, ..."
        },
        {
            "title": "Country chairman of the CDU Berlin Monika Gr\u00fctters on the election of AKK: I am pleased about the course of the middle - RT German",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=_7eQVio-S2s",
            "pub_date": "2018-12-08 01:01:35 GMT",
            "source_nm": "RT German",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Mehr auf unserer Webseite: https://deutsch.rt.com/ Folge uns auf Facebook: https://www.facebook.com/rtdeutsch Folge uns auf Twitter: https://twitter.com/RT_Deutsch Folge uns auf Google+: https://plus.google.com/106894031455027715800/about RT Deutsch nimmt die Herausforderung an, die etablierte deutsche Medienlandschaft aufzur\u00fctteln und mit einer alternativen Berichterstattung etablierte Meinungen zu hinterfragen. Wir zeigen und schreiben das, was sonst verschwiegen oder weggeschnitten wird. RT - Der fehlende Part."
        },
        {
            "title": "CDU defends by a large majority behind UN Migration Pact - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/live185124436/Parteitag-CDU-stellt-sich-hinter-UN-Migrationspakt-Liveticker.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:18:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Es ist entschieden, Annegret Kramp-Karrenbauer hat sich im zweiten Wahlgang gegen Friedrich Merz durchgesetzt und ist die Nachfolgerin von Angela Merkel. Das Ergebnis war denkbar knapp: AKK konnte 517 Stimmten f\u00fcr sich gewinnen - 500 Stimmen brauchte sie mindestens. Merz erhielt immerhin 482 Stimmen. F\u00fcr AKK regnet es nach dem Wahlergebnis Gl\u00fcckw\u00fcnsche - es gibt aber auch kritische Stimmen aus der Opposition. Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang Sch\u00e4uble wehrte sich gegen den Eindruck, er habe sich mit seinem Einsatz f\u00fcr Friedrich Merz gegen die Kanzlerin positionieren wollen."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer: Merkel confidant with a lot of experience in politics - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/annegret-kramp-karrenbauer-merkel-vertraute-mit-viel-politerfahrung-62188228",
            "pub_date": "2018-12-08 07:06:44 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer hat die besten Chancen, n\u00e4chste Kanzlerkandidatin der Union in Deutschland zu werden. Die neue CDU-Chefin hat wie ihre zwei Konkurrenten ein Mammutprogramm absolviert, um f\u00fcr sich zu werben. Dabei k\u00e4mpfte die fr\u00fchere saarl\u00e4ndische Ministerpr\u00e4sidenten vor allem gegen den von Gegnern gen\u00e4hrten Eindruck, sie sei eine \"Mini-Merkel\" und stehe f\u00fcr ein \"Weiter So\". Dabei gilt Kramp-Karrenbauer als Merkel-Vertraute. Sie entgegnet dem, dass sie ihr eigenes Profil habe. Sie setzte andere Akzente und demonstrierte etwa in der Fl\u00fcchtlingspolitik H\u00e4rte, indem sie die Abschiebu..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer is new CDU leader: CDU politicians congratulate new chairman - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/nrw/staedte/duesseldorf/cdu-politiker-aus-duesseldorf-gratulieren-annegret-kramp-karrenbauer_aid-34986543",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "(lai) Nach der Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer haben die D\u00fcsseldorfer Delegierten auf dem Bundesparteitag der neuen Vorsitzenden der CDU gratuliert. Sie haben aber auch Erwartungen an \u201eAKK\u201c, wie die bisherige Generalsekret\u00e4rin der Union genannt wird. \u201eIch bin zufrieden mit dem Ergebnis und bin sicher, dass Annegret Kramp-Karrenbauer einen Aufbruch in der Partei vorantreiben wird\u201c, sagt D\u00fcsseldorfs CDU-Chef Thomas Jarzombek. Kramp-Karrenbauer sei innen- und gesellschaftspolitisch konservativer als ihre Vorg\u00e4ngerin Angela Merkel. Trotzdem m\u00fcsse die neue Bundesvorsitzende k\u00fcnftig auch all ..."
        },
        {
            "title": "CDU party congress: Press comments on AKK: &quot;There is still life under the lead&quot; - Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/politik/article215967281/Pressestimmen-zu-AKK-Es-ist-noch-Leben-unter-dem-Blei.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:16:00 GMT",
            "source_nm": "Berliner Morgenpost",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Berlin. Alle gro\u00dfen Zeitungen und Portale kommentierten bereits am Freitagabend das Ergebnis vom CDU-Parteitag. Annegret Kramp-Karrenbauer schlug Friedrich Merz denkbar knapp. Was bedeutet das f\u00fcr die Union? \u201eS\u00fcddeutsche Zeitung\u201c: \u201eDie Vernunft hat gesiegt. Kontinuit\u00e4t statt Risiko - die CDU hat sich mit AKK f\u00fcr die sichere Variante entschieden.\u201c \u201eFAZ\u201c: \u201eDie neue Dirigentin. Der Kampf um den Vorsitz der CDU ist entschieden, das Ringen um die Zukunft der Partei noch nicht. Doch wei\u00df man nun immerhin: Es ist noch Leben unter dem Blei.\u201c \u201eWelt\u201c: \u201eKnapp besiegt Annegret Kramp-Karrenbauer Friedr..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer and Angela Merkel: The dynasty of the Chancellor - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-und-angela-merkel-die-dynastie-der-kanzlerin-a-1242626.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Wer geglaubt hatte, dass es in der deutschen Politik keine Richtungsentscheidungen mehr gibt, dass keine scharfen Debatten mehr m\u00f6glich sind, der wurde heute in Hamburg eines Besseren belehrt: Annegret Kramp-Karrenbauer pr\u00e4sentierte sich dort als eine Frau, die sich nicht irremachen lassen will von der Konkurrenz am rechten Rand; die, ganz \u00e4hnlich wie Merkel, den Schreih\u00e4lsen eine Politik der n\u00fcchternen Sacharbeit entgegensetzen m\u00f6chte. Friedrich Merz dagegen forderte einen \"Strategiewechsel\" - man kann auch sagen Rechtsruck - als er sagte, die CDU m\u00fcsse wieder ein Angebot an wertkonservati..."
        },
        {
            "title": "CDU in the live stream - party congress with AKK and Ziemiak live on the Internet - FOCUS Online",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-akk-wahl-des-generalsekretaers-live-im-internet-sehen_id_10035097.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Am 7. Dezember entscheidet sich, wer den CDU-Vorsitz antritt: Friedrich Merz, Jens Spahn oder Annegret Kramp-KarrenbauerAP Der 32. CDU-Parteitag im Live-Stream: Nach der Wahl der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer wird nun mit Spannung erwartet, wen sie am Samstag als neuen Generalsekret\u00e4r pr\u00e4sentiert. Davon d\u00fcrfte wesentlich abh\u00e4ngen, wie sie nach dem engagierten Wahlkampf um den Parteivorsitz die Anh\u00e4nger ihrer eher konservativen Kontrahenten Friedrich Merz und Jens Spahn einbinden kann. Sie hatte angek\u00fcndigt, den Generalsekret\u00e4r bereits an diesem Samstag, dem zweiten Tag d..."
        },
        {
            "title": "&quot;It was an honor&quot; - Merkel&#39;s farewell speech as CDU chairman in excerpts - RT Deutsch",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=eGl2BCjtwjo",
            "pub_date": "2018-12-07 20:47:57 GMT",
            "source_nm": "RT German",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Sie legte sich einen 5-Punkte Plan f\u00fcr ihre Rede zurecht und verabschiedete sich mit einer Tr\u00e4ne im Auge: Angela Merkel hat ein letztes Mal als Parteivorsitzende auf einem CDU Parteitag gesprochen. Die Reaktionen der anwesenden Delegierten waren positiv, auch wenn sich jetzt viele auf \"etwas Neues\" freuen. Mehr auf unserer Webseite: https://deutsch.rt.com/ Folge uns auf Facebook: https://www.facebook.com/rtdeutsch Folge uns auf Twitter: https://twitter.com/RT_Deutsch Folge uns auf Google+: https://plus.google.com/106894031455027715800/about RT Deutsch nimmt die Herausforderung an, die etabl..."
        },
        {
            "title": "Parties: Merz defeat: disappointment at the public viewing of the CDU - WR News",
            "link": "https://www.wr.de/region/sauer-und-siegerland/merz-niederlage-enttaeuschung-beim-public-viewing-der-cdu-id215967187.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "WR News",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "\u201eIm Grunde ist doch alles gut\u201c, sagt einer in der Runde. Die Gesichter der Menschen im Saal des Neheimer Kolpinghauses spiegeln das nicht wieder. M\u00e4nner nippen am Bier. Stille. Das gerade aus den Boxen verk\u00fcndete Ergebnis ist ein Stimmungskiller. Auf der Leinwand erscheint Annegret Kramp-Karrenbauer (AKK), die neue Parteichefin der CDU. Und das schmeckt 19 der 20 Anwesenden nicht so recht. Man h\u00f6rt S\u00e4tze wie \u201edas muss man akzeptieren\u201c oder \u201eich hab\u2019 zwei Euro verloren\u201c. Man sieht: Betroffenheit. Nach und nach waren die CDU-Mitglieder ins Kolpinghaus gekommen. Viele waren begeistert vom staa..."
        },
        {
            "title": "Narrow victory in runoff: Kramp-Karrenbauer follows Merkel as CDU party leader - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/cdu-parteitag-regelt-nachfolge-id215959301.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:48:30 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Die CDU hat Annegret Kramp-Karrenbauer in einem dramatischen Wahlfinale zu ihrer neuen Bundesvorsitzenden und Nachfolgerin von Angela Merkel gek\u00fcrt. Nach einer emotionalen Rede setzte sich die Saarl\u00e4nderin am Freitag beim Bundesparteitag in Hamburg in einer Stichwahl knapp gegen den fr\u00fcheren Unionsfraktionschef Friedrich Merz durch. Bundesgesundheitsminister Jens Spahn war bereits im ersten Wahlgang ausgeschieden. Die Siegerin und die Verlierer riefen die CDU nach der Abstimmung einhellig zur Geschlossenheit auf. Alle drei lobten den \"fairen Wettbewerb\" nach 18 Jahren mit Merkel an der Part..."
        },
        {
            "title": "CDU presidency: What is the most difficult task for Kramp-Karrenbauer now - HuffPost Germany",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/cdu-vorsitz-was-jetzt-die-schwerste-aufgabe-fur-kramp-karrenbauer-ist_de_5c0b6e29e4b0a606a9a8d785",
            "pub_date": "2018-12-08 07:25:45 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Germany",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "So einen Krimi haben die Christdemokraten noch nie erlebt \u2013 und er wird tiefe Spuren hinterlassen. In Hamburg w\u00e4hlten die CDU-Delegierten Annegret Kramp-Karrenbauer mit einer knappen Mehrheit zu ihrer Parteichefin. Und w\u00e4hrend AKK feierte, liefen bei jenen die Telefone mit w\u00fctenden SMS und Anrufen hei\u00df, die sich f\u00fcr ihren Gegner stark machten: Friedrich Merz. Der stand f\u00fcr eine konservative Wende, auf die hier viele nach 18 langen Jahren mit Angela Merkel an der Spitze hofften. Stattdessen kommt nun ein Aufbruch ohne Bruch, ein Modernisierungskurs, erneut mit einer Frau an der Spitze. AKK-K..."
        },
        {
            "title": "New party leader: What CDU and business may expect from AKK - WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/politik/deutschland/neuen-parteichefin-was-cdu-und-wirtschaft-von-akk-erwarten-duerfen/23734858.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:12:44 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Was bedeutet das sehr knappe Ergebnis f\u00fcr die CDU? 52 Prozent der CDU-Delegierten haben Annegret Kramp-Karrenbauer zur Parteivorsitzenden gew\u00e4hlt, in der Stichwahl vereinte ihr sch\u00e4rfster Konkurrent um den Vorsitz, der ehemalige Fraktionschef Friedrich Merz, immerhin 48 Prozent hinter sich. Vor allem die Vertreter der Wirtschaftsfl\u00fcgels und die Konservativen in der Union sind entt\u00e4uscht. Weil sie sich wenig Chancen ausrechnen, nach der f\u00fcr sie schon schwierigen \u00c4ra Merkel nun mehr von ihren Vorstellungen in der Politik unterzubringen. Und weil sie denken, dass nun die rechtsgerichtete AfD n..."
        },
        {
            "title": "FDP leader: Do you choose Kramp-Karrenbauer chancellor, Mr. Lindner? - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/politik/article215967451/Waehlen-Sie-Kramp-Karrenbauer-zur-Kanzlerin-Herr-Lindner.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:16:00 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Berlin. Die FDP hatte auf einen klaren Neubeginn in der CDU gehofft. Direkt nach Bekanntgabe des Sieges von Annegret Kramp-Karrenbauer erreichte unsere Redaktion den Vorsitzenden der Freien Demokraten, Christian Lindner, am Telefon. Herr Lindner, ist die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur CDU-Vorsitzenden eine gute Nachricht f\u00fcr Deutschland - und f\u00fcr die FDP? Christian Lindner: Das wird sich zeigen. Sie verdient als eine erfahrene Regierungspolitikerin jedenfalls Respekt. Ich bin gespannt auf neue Akzente, aber sie steht im Vergleich zu Friedrich Merz und Jens Spahn eher f\u00fcr Kontinuit..."
        },
        {
            "title": "Paragraph 219a: Advertising ban on abortions ensures new coalition dispute - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/paragraf-219a-werbeverbot-fuer-abtreibungen-sorgt-fuer-neuen-koalitionsstreit-a-1242551.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:13:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die geplante Reform des Werbeverbots f\u00fcr Abtreibungen k\u00f6nnte noch vor Weihnachten f\u00fcr einen handfesten Koalitionsstreit sorgen. Im Kanzleramt und in den beteiligten Ministerien rechnet man mit heftigen Debatten bei Union und SPD \u00fcber den Vorschlag zur Neuregelung des in Paragraf 219a des Strafgesetzbuchs geregelten Werbeverbots f\u00fcr \u00c4rzte, den die Bundesregierung vorlegen will. \"Der Kompromiss wird viele auf beiden Seiten nicht zufriedenstellen\", hei\u00dft es im Umfeld von Bundeskanzlerin Angela Merkel. Sogar ein Ende der Koalition scheint nicht ausgeschlossen. Der Konflikt schwelt bereits seit ..."
        },
        {
            "title": "Start with damper - S\u00fcddeutsche Zeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/cdu-generalsekretaer-paul-ziemiak-1.4244989",
            "pub_date": "2018-12-08 12:40:14 GMT",
            "source_nm": "Southgerman newspaper",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Paul Ziemiak ist zum CDU-Generalsekret\u00e4r gew\u00e4hlt worden - als erster amtierender Vorsitzender der Jungen Union. \u2022 Sein Ergebnis von 62,8 Prozent ist vergleichsweise schlecht. \u2022 Ziemiak hat eine f\u00fcr die CDU ungew\u00f6hnliche Biografie. \"Ich danke euch f\u00fcr dieses ehrliche Ergebnis\", sagt Paul Ziemiak, nachdem ihn der CDU-Parteitag zum neuen Generalsekret\u00e4r gew\u00e4hlt hat. Es werde f\u00fcr ihn Ansporn sein, hart zu arbeiten. Das wird auch n\u00f6tig sein, denn seine Amtszeit beginnt mit einem gewaltigen D\u00e4mpfer. Nur 62,8 Prozent der Delegierten haben f\u00fcr den Vorsitzenden der Jungen Union gestimmt. Annegret ..."
        }
    ]
}