<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Heather Nauert - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5qTkdveU9SSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:56:14 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Frühere Fox-Moderatorin soll UN-Botschafterin der USA werden - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/heather-nauert-fruehere-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-der-usa-werden/23730682.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJB6FzIkL0DHGvuCxynqzXUqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:10:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/heather-nauert-fruehere-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-der-usa-werden/23730682.html" target="_blank"&gt;Frühere Fox-Moderatorin soll UN-Botschafterin der USA werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump wird Medienberichten zufolge Heather Nauert, die Sprecherin des US-Außenministeriums, zur neuen UN-Botschafterin der USA ernennen. Das berichteten die Wirtschaftsagentur Bloomberg und der Sender Fox News am Donnerstagabend (Ortszeit) übereinstimmend. Nach dem Bericht von Fox News, der sich auf nicht näher genannte Quellen stützt, will Trump seine Entscheidung für Nauert am Freitag verkünden. Nauert würde damit Nachfolgerin der zum Jahresende aus dem Amt scheidenden Nikki Haley werden. Die 48-jährige Nauert war eines der bekanntesten Gesichter des inzwischen zum Hau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Trump will Außenamtssprecherin Nauert als UN-Botschafterin - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-will-aussenamtssprecherin-nauert-als-un-botschafterin-62162959</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG54jFdmOrGHM1qQEd3-PZMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:12:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-will-aussenamtssprecherin-nauert-als-un-botschafterin-62162959" target="_blank"&gt;Trump will Außenamtssprecherin Nauert als UN-Botschafterin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump will die bisherige Sprecherin des Außenministeriums, Heather Nauert, zur neuen UN-Botschafterin ernennen. Das sagte Trump am Freitagmorgen (Ortszeit) vor Journalisten. Die Personalie muss vom Senat bestätigt werden. Nauert, eine frühere Fernsehmoderatorin von Fox News, würde dann Nachfolgerin von Nikki Haley werden, die zum Jahresende aus dem Amt ausscheidet.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Ehemalige Fox-Moderatorin: Trump will Heather Nauert zu neuer UN-Botschafterin machen - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-wird-ex-fox-moderatorin-heather-nauert-als-neue-botschafterin-bei-der-un-nominieren_aid-34969971</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtRCuh05IpctBwnWh0f1KcqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-wird-ex-fox-moderatorin-heather-nauert-als-neue-botschafterin-bei-der-un-nominieren_aid-34969971" target="_blank"&gt;Ehemalige Fox-Moderatorin: Trump will Heather Nauert zu neuer UN-Botschafterin machen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump will die bisherige Sprecherin des Außenministeriums, Heather Nauert, zur neuen UN-Botschafterin ernennen. Das sagte Trump am Freitagmorgen (Ortszeit) vor Journalisten. Die 48-Jährige gilt als politisch unerfahren. Bevor sie im April 2017 Sprecherin im Außenministerium wurde, arbeitete sie als Korrespondentin und Moderatorin für Trumps Lieblingssender Fox News. Nauert würde Nachfolgerin von Nikki Haley, die im Oktober ihren Rücktritt angekündigt hatte. Haley wird zum Ende des Jahres aus dem Amt scheiden. Ein Vertreter des US-Präsidialamtes erklärte, dass der UN-Bots...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Nauerts kometenhafter Aufstieg: Ehemalige Fox-News-Moderatorin soll UN-Botschafterin werden - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFj3fX86YAM82fcd-yHzJkqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:45:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html" target="_blank"&gt;Nauerts kometenhafter Aufstieg: Ehemalige Fox-News-Moderatorin soll UN-Botschafterin werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump will die bisherige Sprecherin des Außenministeriums, Heather Nauert, zur neuen UN-Botschafterin ernennen. Das sagte Trump am Freitagmorgen (Ortszeit) vor Journalisten. Die Personalie muss vom Senat bestätigt werden. Nauert, eine frühere Fernsehmoderatorin von Fox News, würde dann Nachfolgerin von Nikki Haley werden, die zum Jahresende aus dem Amt ausscheidet. Die 48-jährige Nauert war eines der bekanntesten Gesichter des inzwischen zum Haussender Trumps avancierten Kabel-Nachrichtenkanals Fox News. Gemeinsam unter anderem mit Ainsley Earhardt moderierte sie das pop...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Ehemalige Fox-Moderatorin soll UN-Botschafterin werden - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1604830</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJxC3Kkd9bXSK_hU9gkd6EqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:01:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1604830" target="_blank"&gt;Ehemalige Fox-Moderatorin soll UN-Botschafterin werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. Die frühere Fernsehmoderatorin Heather Nauert und aktuelle Sprecherin des US-Außenministeriums in Washington soll neue UN-Botschafterin ihres Landes werden. Das berichteten übereinstimmend die Wirtschaftsagentur Bloomberg und der Sender Fox News. Nach dem Bericht von Fox News, der sich auf nicht näher genannte Quellen stützt, will US-Präsident Donald Trump seine Entscheidung für Nauert schon am Morgen (Ortszeit) verkünden. Nauert würde damit Nachfolgerin der scheidenden UN-Botschafterin Nikki Haley. Nauert war eines der bekanntesten Gesichter des inzwischen zum Haussender Trumps...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nauert wird UN-Botschafterin: Trump will Ex-Justizminister Barr als Sessions-Nachfolger - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjMr4gtc7gxlGVedaBHgrQqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:55:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html" target="_blank"&gt;Nauert wird UN-Botschafterin: Trump will Ex-Justizminister Barr als Sessions-Nachfolger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump will den früheren US-Justizminister William Barr in seine Regierung holen und ihm seinen alten Posten zurückgeben. Trump kündigte am Freitag vor Journalisten an, dass er den 68-Jährigen für das Amt nominieren wolle. Er bestätigte zugleich, dass er die bisherige Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, zur UN-Botschafterin machen will. Beide Posten müssen vom Senat bestätigt werden. Trump deutete zudem eine weitere Personalentscheidung am Samstag an. Barr war bereits Anfang der Neunziger Justizminister unter dem Präsidenten George H. W. Bush, der in der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Dumm wie ein Stein und faul wie die Hölle: Trump über Ex-Außenminister Rex Tillerson - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/nordamerika/80673-dumm-wie-stein-und-faul-wie-hoelle-trump-ueber-tillerson/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYGmZJhvyKK8n-OyV6e2DEqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMIOqmgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/nordamerika/80673-dumm-wie-stein-und-faul-wie-hoelle-trump-ueber-tillerson/" target="_blank"&gt;Dumm wie ein Stein und faul wie die Hölle: Trump über Ex-Außenminister Rex Tillerson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der frühere US-Außenminister Rex Tillerson und Präsident Donald Trump haben sich einen deftigen Schlagabtausch geliefert. Über Twitter verkündete Donald Trump , Tillerson sei dumm und faul. Den früheren CIA-Chef und Nachfolger Tillersons, Mike Pompeo, lobte Trump. Trump ließ am Freitag die Öffentlichkeit per Twitter wissen, der frühere US-Außenminister Rex Tillerson sei "dumm wie ein Stein". Außerdem sei Tillerson, der jahrzehntelang an der Spitze des Ölriesen Exxon Mobil stand, "faul wie die Hölle". Er habe ihn nicht schnell genug loswerden können. Mehr zum Thema - Pompeos neue "Iran Actio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Fox-Reporterin, Trump-loyal – und bald US-Botschafterin - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article185149838/Politisch-unerfahren-Fox-Reporterin-Trump-loyal-und-bald-US-Botschafterin.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPehRjO6AAwAtB_NAUylpoAqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:01:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article185149838/Politisch-unerfahren-Fox-Reporterin-Trump-loyal-und-bald-US-Botschafterin.html" target="_blank"&gt;Fox-Reporterin, Trump-loyal – und bald US-Botschafterin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Sendung „Fox and Friends“ des amerikanischen Fernsehsenders Fox News gehört zu den Lieblingssendungen von US-Präsident Donald Trump. Die Show ist wegen ihrer einseitigen politischen Färbung umstritten – dem Präsidenten gefällt sie jedoch, er greift die Themen der Sendung oft in seinen morgendlichen Tweets auf. Lange moderierte die Journalistin Heather Nauert die Show – jetzt soll sie laut amerikanischen Medienberichten die neue Botschafterin der USA bei den Vereinten Nationen (UN) werden. Trump wolle sie noch am Freitag für den Posten nominieren, heißt es. Anschließend müsste sie noch v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Berichte: Trump will Nauert zur neuen UN-Botschafterin machen - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/berichte-trump-will-nauert-zur-neuen-un.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFni5m_1eldWkAkKYQpcV0MqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/berichte-trump-will-nauert-zur-neuen-un.html" target="_blank"&gt;Berichte: Trump will Nauert zur neuen UN-Botschafterin machen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 5 Min. US-Präsident Donald Trump wird Medienberichten zufolge Heather Nauert, die Sprecherin des US-Außenministeriums, zur neuen UN-Botschafterin der USA ernennen. Das berichteten die Wirtschaftsagentur Bloomberg und der Sender Fox News übereinstimmend. Trump will seine Entscheidung für Nauert demnach am Freitag verkünden. Nauert würde damit Nachfolgerin der zum Jahresende aus dem Amt scheidenden Nikki Haley werden. Die 48-jährige Nauert war eines der bekanntesten Gesichter des inzwischen zum Haussender Trumps avancierten Kabel-Nachrichtenkanals Fox News. (dpa) Themen Folgen by via Augs...&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>Ex-Justizminister Barr soll Sessions Nachfolger werden - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/p/39gIu?maca=de-gk-volltext-newsstand-topstories-de-19021-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXZ_jzQqDzRkRKeFd74zIUqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/p/39gIu?maca=de-gk-volltext-newsstand-topstories-de-19021-xml-media" target="_blank"&gt;Ex-Justizminister Barr soll Sessions Nachfolger werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;William Barr war bereits Anfang der 1990er Jahre Justizminister unter dem Präsidenten George H. W. Bush, der in der vergangenen Woche gestorben ist. Als neue Botschafterin bei den Vereinten Nationen hat Präsident Donald Trump Heather Nauert vorgesehen. Sie ist derzeit Sprecherin des US-Außenministeriums. Beide Nominierungen müssen vom Senat bestätigt werden. Trump sagte vor Journalisten in Washington, er habe Barr bis vor kurzem nicht gekannt, aber er sei seine erste Wahl gewesen. Der 68-Jährige soll Nachfolger von Jeff Sessions werden, den Trump am Tag nach den Kongresswahlen zum Rücktritt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Hamas-kritische Resolution gescheitert - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/hamas-kritische-resolution-gescheitert/a-46623922</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbTFk8rXx5Uzkh3wCDyCtwqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/hamas-kritische-resolution-gescheitert/a-46623922" target="_blank"&gt;Hamas-kritische Resolution gescheitert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nikki Haley hatte Diplomaten zufolge die Resolution gegen die Hamas zu einer "sehr persönlichen" Angelegenheit gemacht. Sie hatte das Papier als "essenziellen Schritt" hin zu einem Frieden im Nahen Osten bezeichnet und alle UN-Mitgliedsländer aufgefordert, dafür zu stimmen. So sollte der nach ihren Worten "historische Fehler" korrigiert werden, dass die Hamas noch nie explizit in einer Resolution der Vollversammlung verurteilt wurde. Am Ende stimmten jedoch nur 87 der 193 Mitgliedsstaaten für den Entwurf, 58 lehnten die Resolution ab. Damit wurde die zuvor auf Antrag Kuwaits beschlossene Zw...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Trump nominiert William Barr als neuen Justizminister - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/trump-barr-usa-1.4244437</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoyAy2W3g__UAQm82lbXdQqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:09:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/trump-barr-usa-1.4244437" target="_blank"&gt;Trump nominiert William Barr als neuen Justizminister&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• US-Präsident Trump will William Barr zum neuen Justizminister machen. Er soll die Nachfolge von Jeff Sessions antreten. • Die bisherige Sprecherin des Außenministeriums und frühere Moderatorin von Fox News, Heather Nauert, soll neue UN-Botschafterin werden. • Beide Personalien müssen vom Senat bestätigt werden. Dort haben die Republikaner derzeit die Mehrheit. US-Präsident Donald Trump hat geplante Neubesetzungen auf zwei wichtigen Regierungsposten bekanntgegeben. Trump gab bekannt, den früheren Justizminister William Barr für dieses Amt nominiert zu haben. Der 68-Jährige war unter dem ve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Donald Trump holt früheren Justizminister William Barr zurück ins Amt - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/donald-trump-holt-frueheren-justizminister-william-barr-zurueck-ins-amt-a-1242582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3Hwozh8tAGSB5Omh_gFekqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/donald-trump-holt-frueheren-justizminister-william-barr-zurueck-ins-amt-a-1242582.html" target="_blank"&gt;Donald Trump holt früheren Justizminister William Barr zurück ins Amt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Kabinett von Donald Trump stehen personelle Änderungen an. Nun hat der US-Präsident sich vor Journalisten zu den geplanten Neubesetzungen geäußert: Neuer Justizminister soll William Barr werden, der das Amt bereits unter dem kürzlich verstorbenen Ex-Präsidenten George H. W. Bush innehatte. Als neue Botschafterin bei der Uno nominierte er Heather Nauert, die bislang Sprecherin des US-Außenministeriums ist. Der 68-jährige Barr soll Nachfolger von Jeff Sessions werden, den Trump am Tag nach den Kongresswahlen zum Rücktritt gedrängt hatte. Derzeit wird das Amt kommissarisch von Matthew Whita...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Trump bestätigt: Ex-Fox-Moderatorin soll UN-Botschafterin werden - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20181207323215619-trump-will-nauert-als-un-botschafterin-vorschlagen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0HjlbG-yiI--4VgZUKKwgqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20181207323215619-trump-will-nauert-als-un-botschafterin-vorschlagen/" target="_blank"&gt;Trump bestätigt: Ex-Fox-Moderatorin soll UN-Botschafterin werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump will Nauert zu UN-Botschafterin machen – Medien Heather Nauert, eine frühere TV-Moderatorin, agiert als Vize-Außenministerin und zugleich als offizielle Sprecherin des Außenministeriums. Der Botschafter bei der Uno im Ministerrang gehört zum US-Ministerkabinett, an dessen Spitze der Präsident selbst steht. Die Kandidatur des Botschafters wird vom US-Senat gebilligt. Die gegenwärtige US-Botschafterin bei der Uno, Nikki Haley, hatte zuvor angekündigt, dass sie beabsichtige, zurückzutreten.&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Neubesetzungen: William Barr erneut als US-Justizminister nominiert - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/neubesetzungen-william-barr-erneut-als-us-justizminister-nominiert-31709682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEJQ4WZY27W9xStHqPt68EqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:56:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/neubesetzungen-william-barr-erneut-als-us-justizminister-nominiert-31709682" target="_blank"&gt;Neubesetzungen: William Barr erneut als US-Justizminister nominiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat geplante Neubesetzungen auf zwei wichtigen Regierungsposten bekanntgegeben. William Barr wurde als früherer Justizminister erneut für dieses Amt nominiert. Dies gab Trump selbst am Freitag in Washington bekannt. Der 68-Jährige war unter dem vergangene Woche verstorbenen Ex-Präsidenten George H. W. Bush von 1991 bis 1993 Justizminister. Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit ihm war. Das Amt ist wichtig und steht unter besonderer Beobachtung, weil der Justizminister die Aufsicht über die Untersuchung des Sondere...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Der Präsident will endlich einen loyalen Justizminister - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-der-praesident-will-endlich-einen-loyalen-justizminister-1.4244942</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAd9fLF_X61Bt-LbJZPTSpcqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:49:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-der-praesident-will-endlich-einen-loyalen-justizminister-1.4244942" target="_blank"&gt;Der Präsident will endlich einen loyalen Justizminister&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dabei gilt William Barr, den Trump für den Posten nominiert hat, in erster Linie als unbestechlicher Jurist. Trumps Zorn könnte ihn bald treffen - wie gerade den ehemaligen Außenminister Rex Tillerson. William Barr weiß hoffentlich, auf was für ein Abenteuer er sich da einlässt. US-Präsident Donald Trump hat den 68 Jahre alten Juristen als Nachfolger des ungeliebten Jeff Sessions für das Amt des Justizministers der USA nominiert. Barr muss noch vom Senat bestätigt werden. Aber das scheint nur eine Formsache zu sein. Erstmal ist gar nicht viel gegen den Mann vorzubringen. Er hat sich mal neg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>US-Politik im News-Ticker - Während Trump gegen illegale Migranten wütet, arbeiten diese in seinem Golfclub - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-berichte-trump-will-ehemalige-moderatorin-zur-neuen-un-botschafterin-ernennen_id_10034427.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGg_cp6LYm3e6pJOb7DvToqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-berichte-trump-will-ehemalige-moderatorin-zur-neuen-un-botschafterin-ernennen_id_10034427.html" target="_blank"&gt;US-Politik im News-Ticker - Während Trump gegen illegale Migranten wütet, arbeiten diese in seinem Golfclub&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michael Cohen, Ex-Anwalt des heutigen US-Präsidenten Donald Trump, verlässt das Bundesgericht in New York.dpa/Mary Altaffer/AP Die US-Politik hält inne: Am Mittwoch findet die Trauerfeier für den verstorbenen früheren Präsidenten George H. W. Bush statt. Unterdessen meldet sich der Sonderermittler in Trumps Russlandaffäre zu Wort. Alles Wichtige im News-Ticker von FOCUS Online.US-Justiz will "deutliche" Haftstrafe für Trumps Ex-Anwalt Cohen 22.57 Uhr: Die US-Justiz will gegen den ehemaligen Anwalt von Donald Trump, Michael Cohen, eine hohe Haftstrafe verhängen. Das teilten die Richter am Fr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Trumps UN-Botschafterin scheitert mit letztem Projekt - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/resolution-gegen-hamas-trumps-un-botschafterin-scheitert-mit-letztem-projekt-1.4243293</link><guid isPermaLink="false">CAIiEObKi7R_f0A7eF5acL5s8ioqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:09:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/resolution-gegen-hamas-trumps-un-botschafterin-scheitert-mit-letztem-projekt-1.4243293" target="_blank"&gt;Trumps UN-Botschafterin scheitert mit letztem Projekt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Anfang 2019 wird die US-Botschafterin bei den Vereinten Nationen, Nikki Haley, aller Voraussicht nach durch die frühere Fox-News-Moderatorin Heather Nauert ersetzt. • Kurz vor ihrem Abschied wollte Haley für einen Paukenschlag sorgen und eine Resolution durch die Vollversammlung bringen, die erstmals die radikalislamische Palästinenserorganisation Hamas direkt verurteilt. • Doch das Papier fiel durch. In dem einseitigen Entwurf wird der Hamas vorgeworfen, "Gewalt zu stiften und damit Zivilisten in Gefahr zu bringen". Zum Jahresende verlässt US-Botschafterin Nikki Haley die Vereinten Natio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Berichte : Trump wird Heather Nauert als neue UN-Botschafterin nominieren - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/berichte-trump-wird-heather-nauert-als-neue-un-botschafterin-nominieren-138131</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJikreU8es-9lM2-eh7YUEkqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:14:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/berichte-trump-wird-heather-nauert-als-neue-un-botschafterin-nominieren-138131" target="_blank"&gt;Berichte : Trump wird Heather Nauert als neue UN-Botschafterin nominieren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die 48-jährige Außenamtssprecherin hatte zuletzt als Favoritin für den diplomatischen Spitzenposten gegolten. Trump selbst hatte Anfang November gesagt, Nauert werde für das Botschafteramt “ernsthaft” in Erwägung gezogen. Nauert hat ein Journalismusdiplom von der Columbia University in New York. Sie arbeitete zunächst für den Fernsehsender ABC, bevor sie als Moderatorin und Korrespondentin zu dem konservativen und Trump wohlgesonnenen Nachrichtensender Fox News wechselte. Im April 2017 wurde sie Sprecherin des US-Außenministeriums. Dort diente sie zunächst unter Rex Tillerson, bevor dieser ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Früherer US-Justizminister William Barr soll das Amt erneut übernehmen - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/fruherer-us-justizminister-william-barr.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAmWbiKpvL2YxQs_5oSz5wqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/fruherer-us-justizminister-william-barr.html" target="_blank"&gt;Früherer US-Justizminister William Barr soll das Amt erneut übernehmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Einen Monat nach den US-Kongresswahlen hat Präsident Donald Trump geplante Neubesetzungen auf zwei Schlüsselposten seiner Regierung bekanntgegeben. Neuer Justizminister soll William Barr werden, der das Amt bereits Anfang der neunziger Jahre unter dem kürzlich verstorbenen Ex-Präsidenten George H. W. Bush innehatte, wie Trump am Freitag in Washington mitteilte. Als neue Botschafterin bei der UNO nominierte er Heather Nauert, die bisherige Sprecherin des Außenministeriums. Anzeige Beide Nominierungen bedürfen noch der Zustimmung des Senats. Dabei wird sich besonders Barr auf intensive Befrag...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Fall Khashoggi: Trump kündigte Bericht bis Dienstag an - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/fall-khashoggi-trump-kuendigte-bericht-bis-dienstag-an/400327755</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkdSPtJceiecqaFBQV1DKEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 07:25:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/fall-khashoggi-trump-kuendigte-bericht-bis-dienstag-an/400327755" target="_blank"&gt;Fall Khashoggi: Trump kündigte Bericht bis Dienstag an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Affäre hat vor allem Saudi-Arabiens mächtigen Thronfolger Mohammed bin Salman international in die Defensive gedrängt. Nach Bekanntwerden neuer Details im Fall der Tötung des regimekritischen saudi-arabischen Journalisten Jamal Khashoggi wollen die USA bis Dienstag einen umfassenden Bericht dazu veröffentlichen. Das kündigte US-Präsident Donald Trump am Samstag am Rande seines Besuchs in den von Waldbränden verwüsteten Gebieten Kaliforniens an. REUTERS/LEAH MILLIS In dem "sehr umfassenden Bericht" würden "allgemeine Auswirkungen" angesprochen, sowie die Fragen "wer es (die Tötung) veran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>USA veröffentlichen Bericht zu Khashoggis Tod - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usa-veroeffentlichen-bericht-zu-khashoggis-tod-61070476</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkDEQvX6EMmh-4dnH9-hxUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 02:11:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usa-veroeffentlichen-bericht-zu-khashoggis-tod-61070476" target="_blank"&gt;USA veröffentlichen Bericht zu Khashoggis Tod&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die US-Regierung will in Kürze die Verantwortlichen für den gewaltsamen Tod des regierungskritischen saudiarabischen Journalisten Jamal Khashoggi benennen. Ein "vollständiger Bericht" darüber, "wer es getan hat", könnte bereits am Montag veröffentlicht werden, kündigte US-Präsident Donald Trump am Samstag (Ortszeit) an. Die Tonbandaufnahme von der Tötung Kashoggis bezeichnete er als "schrecklich". Berichte, wonach der US-Geheimdienst CIA den saudiarabischen Kronprinzen Mohammed bin Salman als Auftraggeber der Tat einstuft, bestätigte die US-Regierung zunächst nicht. Außenamtssprecherin Heat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>USA wollen Verantwortliche im Mordfall Khashoggi bestrafen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usa-wollen-verantwortliche-im-mordfall-khashoggi-bestrafen-60709507</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbZ9q5f2IBbttUgd-cO8mEqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 01:54:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usa-wollen-verantwortliche-im-mordfall-khashoggi-bestrafen-60709507" target="_blank"&gt;USA wollen Verantwortliche im Mordfall Khashoggi bestrafen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Fall des ermordeten saudiarabischen Journalisten Jamal Khashoggi wollen die USA alle Verantwortlichen zur Rechenschaft ziehen. Das kündigte US-Außenminister Mike Pompeo am Sonntag in einem Telefonat mit dem saudiarabischen Kronprinzen Mohammed bin Salman an, wie Außenamtssprecherin Heather Nauert mitteilte. Pompeo habe "betont, dass die USA alle, die an der Tötung von Jamal Khashoggi beteiligt waren, zur Rechenschaft ziehen, und dass Saudi-Arabien dasselbe tun muss", erklärte Nauert. Pompeo hatte bereits zuvor gesagt, dass der Mord an dem Journalisten gegen "internationale Rechtsnormen" ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Ex-TV-Moderatorin soll neue UN-Botschafterin der USA werden - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/ex-tv-moderatorin-soll-neue-un-botschafterin-der-usa-werden/400312317</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJpCUjLxrUbz-G_z8AF9iQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 19:19:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/ex-tv-moderatorin-soll-neue-un-botschafterin-der-usa-werden/400312317" target="_blank"&gt;Ex-TV-Moderatorin soll neue UN-Botschafterin der USA werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;48-jährige Heather Nauert sei Trumps Wunschkandidatin. Die frühere Fernsehmoderatorin Heather Nauert soll Medienberichten zufolge als Nachfolgerin der scheidenden Nikki Haley neue Botschafterin der USA bei den Vereinten Nationen werden. Präsident Donald Trump habe der 48-Jährigen den Posten angeboten, berichtete etwa der Sender Fox News. Frühstücksfernsehen bei Fox News Auch das "Wall Street Journal" und CNN berichteten unter Berufung auf Regierungsquellen, Nauert sei Trumps Wunschkandidatin. Nauert war eines der bekanntesten Gesichter des inzwischen zum Haussender Trumps avancierten Kabel-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Berichte: Heather Nauert soll offenbar neue Uno-Botschafterin der USA werden - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/berichte-heather-nauert-soll-offenbar-neue-uno-botschafterin-der-usa-werden-a-1236363.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHj-ZSIXM2n_iwkTYWozqtMqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 00:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/berichte-heather-nauert-soll-offenbar-neue-uno-botschafterin-der-usa-werden-a-1236363.html" target="_blank"&gt;Berichte: Heather Nauert soll offenbar neue Uno-Botschafterin der USA werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, soll mehreren Medienberichten zufolge neue Botschafterin der USA bei den Vereinten Nationen werden. Präsident Donald Trump habe der 48-Jährigen den Posten angeboten, berichtete etwa der Sender Fox News. Auch das "Wall Street Journal" und CNN meldeten unter Berufung auf Regierungsquellen, Nauert sei Trumps Wunschkandidatin. Der Präsident selbst sagte am Donnerstag: "Wir ziehen sie ernsthaft in Erwägung." Nauert war eines der bekanntesten Gesichter des inzwischen zum Haussender Trumps avancierten Kabel-Nachrichtenkanals Fox News. Gemein...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Ex-TV-Moderatorin: Heather Nauert wird offenbar neue UN-Botschafterin der USA - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/heather-nauert-soll-neue-un-botschafterin-der-usa-werden_aid-34229109</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMaAfccGYUq4VldCJjhkU0qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 19:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/heather-nauert-soll-neue-un-botschafterin-der-usa-werden_aid-34229109" target="_blank"&gt;Ex-TV-Moderatorin: Heather Nauert wird offenbar neue UN-Botschafterin der USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Präsident Donald Trump habe der 48-Jährigen den Posten angeboten, berichtete etwa der Sender Fox News. Auch das „Wall Street Journal“ und CNN berichteten unter Berufung auf Regierungsquellen, Nauert sei Trumps Wunschkandidatin. Nauert war eines der bekanntesten Gesichter des inzwischen zum Haussender Trumps avancierten Kabel-Nachrichtenkanals Fox News. Gemeinsam mit unter anderem Ainsley Earhardt moderierte sie das populäre aber wegen seiner einseitigen politischen Färbung kontroverse Frühstücksformat „Fox &amp; Friends“. Unter Außenminister Rex Tillerson wechselte Nauert 2017 als Sprecherin in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>US-Politik im News-Ticker - Medien: Ehemalige Moderatorin von Fox News soll neue UN-Botschafterin der USA werden - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-medien-ehemalige-moderatorin-von-fox-news-soll-neue-un-botschafterin-der-usa-werden_id_9833953.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJN6sCLkZM1PVVLSZHn6tIgqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLi4igY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 22:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-medien-ehemalige-moderatorin-von-fox-news-soll-neue-un-botschafterin-der-usa-werden_id_9833953.html" target="_blank"&gt;US-Politik im News-Ticker - Medien: Ehemalige Moderatorin von Fox News soll neue UN-Botschafterin der USA werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Heather Nauert: Steile Karriere unter Trumpdpa/Alex Brandon Von allen Seiten hagelt Kritik auf US-Präsident Donald Trump ein. Derweil stehen in wenigen Wochen die wichtigen Zwischenwahlen in den USA an. Und auch mehrere Rohrbomben, die an seine Kritiker wie Obama geschickt wurden, stellen Trump vor Probleme. Lesen Sie die neuesten Entwicklungen der US-Politik im News-Ticker von FOCUS Online. 23.25 Uhr: Die frühere Fernsehmoderatorin Heather Nauert soll Medienberichten zufolge als Nachfolgerin von Nikki Haley neue Botschafterin der USA bei den Vereinten Nationen werden. Präsident Donald Trum...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Donald Trump: Mohammed bin Salman bestreitet Wissen im Fall Jamal Khashoggi - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/donald-trump-mohammed-bin-salman-bestreitet-wissen-im-fall-jamal-khashoggi-a-1233643.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3hnRsQ-rzoGoKClJZz9QUqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 20:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/donald-trump-mohammed-bin-salman-bestreitet-wissen-im-fall-jamal-khashoggi-a-1233643.html" target="_blank"&gt;Donald Trump: Mohammed bin Salman bestreitet Wissen im Fall Jamal Khashoggi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Neue Wendung im Fall des verschwundenen Journalisten Jamal Khashoggi: Der saudi-arabische Kronprinz Mohammed binSalman hat nach Angaben von US-Präsident Donald Trump jede Kenntnis von den Vorgängen im Konsulat in Istanbul "absolut bestritten". Trump gab auf Twitter an, mit bin Salman gesprochen zu haben. Außenminister Mike Pompeo, derzeit zu Besuch in der Saudi-arabischen Hauptstadt Riad, sei während des Telefonats anwesend gewesen. Der Kronprinz habe gesagt, er habe bereits eine umfassende Untersuchung dieses Falls begonnen und werde diese schnell ausbauen. Antworten zu dem Fall werde die ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>USA und Türkei offenbar einig im Fall Brunson - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usaund-tuerkei-offenbar-einig-im-fall-brunson-41757634</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1xrru6b5-Aok1X4Yx0Y9EqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 05:30:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usaund-tuerkei-offenbar-einig-im-fall-brunson-41757634" target="_blank"&gt;USA und Türkei offenbar einig im Fall Brunson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die USA und die Türkei haben im Streit um den seit zwei Jahren in der Türkei festgehaltenen US-Pastor Andrew Brunson einem Medienbericht zufolge eine Einigung erzielt. Der US-Sender NBC berichtete am Donnerstag unter Berufung auf hochrangige Regierungsvertreter von einer "geheimen Vereinbarung", die den Weg für die Freilassung Brunsons und dessen Rückkehr in die USA ebne. Bei der Gerichtsverhandlung an diesem Freitag in der westtürkischen Küstenmetropole Izmir werde demnach erwartet, dass bestimmte Vorwürfe gegen den Geistlichen fallengelassen würden. Die Sprecherin des US-Außenministeriums...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Fall Khashoggi: Türkei hat angeblich Aufnahmen von Ermordung - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/fall-khashoggi-tuerkei-hat-angeblich-aufnahmen-von-ermordung-41755060</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMwUCr39sx-fePXA9OWbHQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 04:12:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/fall-khashoggi-tuerkei-hat-angeblich-aufnahmen-von-ermordung-41755060" target="_blank"&gt;Fall Khashoggi: Türkei hat angeblich Aufnahmen von Ermordung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Fall des verschwundenen Journalisten Jamal Khashoggi scheint ein brisanter Zeitungsbericht den Verdacht gegen die saudische Staatsführung zu erhärten. Laut der "Washington Post" existieren angeblich Ton- und Videoaufnahmen, die belegen sollen, dass Khashoggi vor eineinhalb Wochen im saudischen Konsulat ermordet wurde. Das Blatt beruft sich dabei auf türkische und amerikanische Offizielle. Die "Washington Post" zitiert eine anonyme Quelle, die Kenntnis von den Aufnahmen haben soll. Demnach belegen die Bänder, dass Khashoggi erst verhört, dann gefoltert und schließlich getötet wurde. Mehre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Dschamal Chaschukdschi: Türkei soll Video von Ermordung von saudischem Blogger haben - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/dschamal-chaschukdschi-tuerkei-soll-video-von-ermordung-von-saudischem-blogger-haben-31428894</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBywYqddxTP5EG5r01YDx94qGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 04:50:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/dschamal-chaschukdschi-tuerkei-soll-video-von-ermordung-von-saudischem-blogger-haben-31428894" target="_blank"&gt;Dschamal Chaschukdschi: Türkei soll Video von Ermordung von saudischem Blogger haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Fall des verschwundenen Journalisten Dschamal Chaschukdschi scheint ein höchst brisanter Zeitungsbericht den Verdacht gegen die saudische Staatsführung zu erhärten. Laut der „Washington Post“ existieren angeblich Ton- und Videoaufnahmen, die belegen sollen, dass Chaschukdschi vor eineinhalb Wochen im saudischen Konsulat ermordet wurde. Das Blatt, für das Chaschukdschi in der Vergangenheit selbst schrieb, beruft sich dabei auf Informationen türkischer und amerikanischer Offizieller. Die „Washington Post“ zitiert eine anonyme Quelle, die Kenntnis von den Aufnahmen haben soll. Demnach beleg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Trump : Riad sagt “vollständige” Untersuchung im Fall Khashoggi zu - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-riad-sagt-vollstaendige-untersuchung-im-fall-khashoggi-zu-127480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_1V3zgtr1f9PB9Bu0lKiEqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 20:01:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-riad-sagt-vollstaendige-untersuchung-im-fall-khashoggi-zu-127480" target="_blank"&gt;Trump : Riad sagt “vollständige” Untersuchung im Fall Khashoggi zu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine “vollständige Untersuchung” sei nach Aussagen des Kronprinzen geplant, berichtete der US-Präsident. Antworten zu dem Fall werde die saudiarabische Führung bereits “in Kürze” liefern. Der Kronprinz habe jede Kenntnis von den Vorgängen im Konsulat in Istanbul “absolut bestritten”. Khashoggi war am 2. Oktober in das saudiarabische Konsulat Saudi-Arabiens gegangen, um ein Dokument für seine Hochzeit abzuholen, und ist seither verschwunden. Türkische Ermittler hegen den Verdacht, dass er dort ermordet wurde. Riad bestreitet dies, ist aber den Beweis schuldig geblieben, dass der Journalist d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Nach US-Druck: Türkisches Gericht lässt US-Pastor Brunson frei - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/10/nach-us-druck-turkisches-gericht-lasst.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_r1dFo8t6tekTBp1fXzw0qGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 16:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/10/nach-us-druck-turkisches-gericht-lasst.html" target="_blank"&gt;Nach US-Druck: Türkisches Gericht lässt US-Pastor Brunson frei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der US-Pastor Andrew Brunson kommt frei: Ein türkisches Gericht hob am Freitag den Hausarrest und die Ausreisesperre des evangelikalen Geistlichen auf, dessen Inhaftierung zu einer schweren Krise mit den USA geführt hatte. Das Gericht verhängte zwar eine Haftstrafe von drei Jahren und einem Monat für die Unterstützung einer Terrororganisation. Wegen der abgeleisteten zweijährigen Untersuchungshaft und seines guten Verhaltens wurde Brunson aber freigelassen. Anzeige Das Gericht in Aliaga bei Izmir sah es als erwiesen an, dass Brunson die verbotene Arbeiterpartei Kurdistans (PKK) und die Güle...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Leiche zerstückelt? – Türkei hat angeblich Beweise für Chaschukdschis Tod - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20181012322603687-saudischer-journlist-stanbul-verschwunden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbwg2J_R42eofhOEQNfGuoqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 09:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20181012322603687-saudischer-journlist-stanbul-verschwunden/" target="_blank"&gt;Leiche zerstückelt? – Türkei hat angeblich Beweise für Chaschukdschis Tod&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach Informationen der „Washington Post“ und der „New York Times“ belegen angeblich Ton- und Videoaufnahmen, dass der Journalist Dschamal Chaschukdschi vor eineinhalb Wochen im saudischen Konsulat in Istanbul ermordet wurde. Die Zeitungen berufen sich auf eine anonyme Quelle. Demnach würden die Aufnahmen belegen, dass der Journalist erst verhört, dann gefoltert und schließlich getötet worden sei. Laut den türkischen Offiziellen sei die Leiche anschließend zerstückelt worden. Die „New York Times“ berichtet unter Berufung auf türkische Sicherheitskreise, dass ein Team saudischer Agenten Chasc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Atomgespräche: US-Außenminister Pompeo reist wieder nach Nordkorea - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/atomgespraeche-us-aussenminister-pompeo-reist-wieder-nach-nordkorea/23142480.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBagssN8d4cZWnX2wNAq4cqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 01:26:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/atomgespraeche-us-aussenminister-pompeo-reist-wieder-nach-nordkorea/23142480.html" target="_blank"&gt;Atomgespräche: US-Außenminister Pompeo reist wieder nach Nordkorea&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Außenminister Mike Pompeo wird am Wochenende für weitere Gespräche zur Beilegung des Nordkorea-Konflikts nach Asien reisen. Von Samstag bis Montag (6. bis 8. Oktober) werde Pompeo Japan, Nordkorea, Südkorea und China besuchen, sagte die Sprecherin des Außenministeriums Heather Nauert am Dienstag in Washington. Es handle sich um Gespräche auf hoher Ebene in Nordkorea. Bei einer Reise des Außenministers werde erwartet, dass er einen angemessenen Gesprächspartner treffe, so Nauert. Die Sprecherin verneinte die Frage, ob die USA bereit seien, Sanktionen gegen Nordkorea vor einer vollständige...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Wegen S-400: USA bereit für Sanktionen gegen Länder in der gesamten Welt - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20180823322067455-s-400-usa-sanktionen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFS70rpV29VzYvtzMH3r1DgqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 20:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20180823322067455-s-400-usa-sanktionen/" target="_blank"&gt;Wegen S-400: USA bereit für Sanktionen gegen Länder in der gesamten Welt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die USA schließen die Verhängung von Sanktionen gegen Länder auf der ganzen Welt für den Kauf der russischen S-400-Raketenabwehrsysteme nicht aus, erklärte am Donnerstag die Pressesprecherin vom State Department, Heather Nauert. „Wir sind gegen den möglichen Kauf der S-400 durch unsere Partner und Verbündete auf der ganzen Welt“, so Nauert bei der Pressekonferenz am Donnerstag. Russland nennt Frist für S-400-Lieferung an Türkei Auf die Frage, ob außer der Türkei Sanktionen auch gegen weitere Länder eingeführt werden könnten, antwortete Nauert, Washington habe deutlich gemacht, dass es übera...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Moskau wirft USA willkürliche Interpretation der Außenministergespräche vor - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20180824322074190-russland-usa-auenminister-gesprache-interpretation-willkrlich/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKt12YaQ6V9xfiDgtNjKVj4qGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 14:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20180824322074190-russland-usa-auenminister-gesprache-interpretation-willkrlich/" target="_blank"&gt;Moskau wirft USA willkürliche Interpretation der Außenministergespräche vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zuvor hatte die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, behauptet, US- Außenminister Mike Pompeo habe seinen russischen Amtskollegen, Sergej Lawrow, bei einem Telefonat um die Unterstützung der Bemühungen der USA in der Organisation für das Verbot chemischer Waffen (OPCW) gebeten. Damit solle die syrische Regierung wegen des angeblichen Einsatzes von Chemiewaffe zur Verantwortung gezogen werden. Darum wird Russland trotz Sanktionen weiter Triebwerke an USA liefern „Wir müssen ein weiteres Mal auf die willkürliche Interpretation von Inhalten der Kontakte ranghoher Vertreter Russ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>USA weisen Verantwortung für Krise in der Türkei von sich - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usa-weisen-verantwortung-fuer-krise-in-der-tuerkei-von-sich-38807527</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhvGa8pSYsRbJ_6aDoioS8qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 05:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usa-weisen-verantwortung-fuer-krise-in-der-tuerkei-von-sich-38807527" target="_blank"&gt;USA weisen Verantwortung für Krise in der Türkei von sich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die US-Regierung hat die Verantwortung für die wirtschaftlichen Probleme in der Türkei zurückgewiesen. "Die wirtschaftlichen Probleme haben nicht erst begonnen, als wir am 1. August dieses Jahres Sanktionen gegen zwei Personen verhängt haben", sagte die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, in Washington. Die USA hatten am 1. August Sanktionen gegen zwei Regierungsmitglieder der Türkei verhängt, weil das Land den US-Pastor Andrew Brunson wegen angeblicher terroristischer Aktivitäten weiter festhält. Er soll an dem Putschversuch gegen die Regierung von Präsident Recep Tayyip E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Syrien-Krieg: USA stellen Zahlungen für Stabilisierungs-Projekt ein - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/syrien-krieg-usa-stellen-zahlungen-fuer-stabilisierungs-projekt-ein-31128124</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgndZRTWscAdHkQO1KptS0qGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 20:39:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/syrien-krieg-usa-stellen-zahlungen-fuer-stabilisierungs-projekt-ein-31128124" target="_blank"&gt;Syrien-Krieg: USA stellen Zahlungen für Stabilisierungs-Projekt ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die USA haben Hilfsgelder für zivile Stabilisierungs-Projekte in Syrien in Höhe von 230 Millionen Dollar gestrichen. US-Außenminister Mike Pompeo kündigte am Freitag in Washington an, die Gelder anderweitig zu verwenden, nachdem sich die Verbündeten zur Übernahme der Kosten bereit erklärt hätten. Insgesamt hätten die Alliierten der USA als Reaktion auf die Forderung von Präsident Donald Trump nach einem stärkeren Engagement 300 Millionen Dollar zugesagt. Außenamtssprecherin Heather Nauert wertete die Finanzzusagen als „Erfolg“ des Präsidenten. „Damit haben wir Geld des Steuerzahlers gespart...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Sanktionen: USA weisen Verantwortung für Krise in der Türkei von sich - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/usa-weisen-verantwortung-fuer-krise-in-der-tuerkei-von-sich_aid-24370691</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUmC3vBxpVjhUszTp1Owr8qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 23:10:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/usa-weisen-verantwortung-fuer-krise-in-der-tuerkei-von-sich_aid-24370691" target="_blank"&gt;Sanktionen: USA weisen Verantwortung für Krise in der Türkei von sich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die amerikanische Regierung hat die Verantwortung für die Wirtschaftskrise in der Türkei zurückgewiesen. „Die wirtschaftlichen Probleme haben nicht erst begonnen, als wir am 1. August dieses Jahres Sanktionen gegen zwei Personen verhängt haben“, sagte die Sprecherin des amerikanischen Außenministeriums, Heather Nauert, am Dienstag (Ortszeit) in Washington. Die USA hatten am 1. August Sanktionen gegen zwei Regierungsmitglieder der Türkei verhängt, weil das Land den amerikanischen Pastor Andrew Brunson wegen angeblicher terroristischer Aktivitäten weiter festhält. Er soll an dem Putschversuch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Trump schickt Brief an Nordkoreas Machthaber - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trump-schickt-brief-an-nordkoreas-machthaber/400080731</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-wKosIAe1EOllovsntsrUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 11:08:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trump-schickt-brief-an-nordkoreas-machthaber/400080731" target="_blank"&gt;Trump schickt Brief an Nordkoreas Machthaber&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Übergabe des Briefs fand demnach am Rande eines Sicherheitsforums in Singapur statt. US-Präsident Donald Trump hat dem nordkoreanischen Machthaber Kim Jong-un einen Brief geschickt. Eine US-Delegation habe am Samstag in Singapur das Schreiben an den nordkoreanischen Außenminister Ri Yong-ho übergeben, sagte Heather Nauert, Sprecherin des US-Außenministeriums, vor Journalisten. Die Übergabe des Briefs fand demnach am Rande eines Sicherheitsforums in Singapur statt. US-Außenminister Mike Pompeo bestätigte die Übergabe im Kurzbotschaftendienst Twitter. Zuvor hatte Trump nach Angaben des We...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Georgien-Konflikt: USA stellt Forderungen an Putin - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/georgien-konflikt-usa-stellt-forderungen-an-putin-31077800</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnS4g18A2BzzgVkKpXn2yUqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 04:06:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/georgien-konflikt-usa-stellt-forderungen-an-putin-31077800" target="_blank"&gt;Georgien-Konflikt: USA stellt Forderungen an Putin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zehn Jahre nach dem Krieg Russlands mit Georgien haben die USA Moskau zum Abzug der russischen Truppen aus den Provinzen Südossetien und Abchasien aufgefordert. „Diese Regionen sind Teil Georgiens, sie sind nicht Teil Russlands“, sagte die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, am Dienstag. Die USA unterstützten „weiterhin die Souveränität, Unabhängigkeit und territoriale Integrität Georgiens in den international anerkannten Grenzen“, sagte Nauert. „Die USA rufen Russland auf, seine Truppen auf die vom Waffenstillstand 2008 bestimmten Positionen zurückzuziehen.“ Russland griff...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Streit um US-Pastor: USA verhängen Sanktionen gegen die Türkei - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/politik/usa-verhaengen-sanktionen-gegen-tuerkei-id214989739.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtMTkbe4xS4K41TaQe8B3oqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wg6-aAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 20:53:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/politik/usa-verhaengen-sanktionen-gegen-tuerkei-id214989739.html" target="_blank"&gt;Streit um US-Pastor: USA verhängen Sanktionen gegen die Türkei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wegen des Vorgehens der Türkei gegen den amerikanischen Pastor Andrew Brunson verhängt die US-Regierung Sanktionen gegen zwei türkische Minister. Betroffen seien Justizminister Abdulhamit Gül und Innenminister Süleyman Soylu, sagte die Sprecherin des Weißen Hauses, Sarah Sanders, am Mittwoch in Washington. "Beide haben führende Rollen bei der Inhaftierung und Festnahme von Pastor Brunson gespielt." Durch die Sanktionen werden mögliche Vermögen der Minister in den USA eingefroren, außerdem dürfen US-Bürger keine Geschäfte mit ihnen abschließen. Brunson war im Oktober 2016 festgenommen worden...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Fall Andrew Brunson: USA und Türkei steuern auf diplomatische Krise zu - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/fall-andrew-brunson-usa-und-tuerkei-steuern-auf-diplomatische-krise-zu-31049546</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPkdKzqdt_HZi_46NktNBsqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 05:26:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/fall-andrew-brunson-usa-und-tuerkei-steuern-auf-diplomatische-krise-zu-31049546" target="_blank"&gt;Fall Andrew Brunson: USA und Türkei steuern auf diplomatische Krise zu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die USA und die Türkei steuern wegen des Streits um den amerikanischen Pastor Andrew Brunson auf eine schwerwiegende diplomatische Krise zu. Die Regierung von US-Präsident Donald Trump verhängte am Mittwoch Sanktionen gegen zwei türkische Minister. Das türkische Außenministerium drohte daraufhin mit Gegenmaßnahmen. Von den Sanktionen betroffen sind der türkische Justizminister Abdulhamit Gül und Innenminister Süleyman Soylu. „Beide haben führende Rollen bei der Inhaftierung und Festnahme von Pastor Brunson gespielt“, sagte die Sprecherin des Weißen Hauses, Sarah Sanders. Durch die Sanktione...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Streit um Pastor: USA verhängen Sanktionen gegen Türkei - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/streit-um-pastor-usa-verhaengen-sanktionen-gegen-tuerkei/400078229</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEG-gnEpxd3Rhfc6mn0ecZIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 19:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/streit-um-pastor-usa-verhaengen-sanktionen-gegen-tuerkei/400078229" target="_blank"&gt;Streit um Pastor: USA verhängen Sanktionen gegen Türkei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vereinigte Staaten reagieren auf die Behandlung von US-Pastor Brunson - türkische Minister für Justiz und Inneres betroffen. Im Fall des in der Türkei inhaftierten und nun unter Hausarrest gestellten US-Pastors Andrew Brunson verhängt die US-Regierung Sanktionen gegen zwei türkische Minister. Betroffen seien Justizminister Abdulhamit Gül und Innenminister Süleyman Soylu, sagte die Sprecherin des Weißen Hauses, Sarah Sanders, am Mittwoch in Washington "Beide haben führende Rollen bei der Inhaftierung und Festnahme von Pastor Brunson gespielt", erklärte Sanders. Durch die Sanktionen werden di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Russische Botschafter werfen State Department „Megaphon-Diplomatie“ vor - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20180806321848497-megaphon-diplomatie-us-russlnad-botschaft/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENm6HZhJIEFJkRUm6gYX7fIqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 06:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20180806321848497-megaphon-diplomatie-us-russlnad-botschaft/" target="_blank"&gt;Russische Botschafter werfen State Department „Megaphon-Diplomatie“ vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Sonntag gab die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, bekannt, dass der russische Geschäftsträger Dmitri Schirnow in die Behörde einberufen worden war, um auf „Russlands aggressive Einmischung“ in den inneren Angelegenheiten der Vereinigten Staaten zu antworten. Andere Sputnik-Artikel: Trump verstrickt sich in Äußerungen über "russische Einmischung"&gt;&gt;&gt; „Wie kann jemand über eine Antwort sprechen, wenn es keine Gründe für Anschuldigungen gibt? In den letzten zwei Jahren haben wir wiederholt auf mehreren Ebenen die absolute Grundlosigkeit solcher Anspielungen entlarvt, für d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Vier-Augen-Gespräch in Helsinki: Übersetzerin soll vor Kongress aussagen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/vier-augen-gespraech-in-helsinki-uebersetzerin-soll-vor-kongress-aussagen/400068551</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-qd38WNALN2xVBXptTeAYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 07:43:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/vier-augen-gespraech-in-helsinki-uebersetzerin-soll-vor-kongress-aussagen/400068551" target="_blank"&gt;Vier-Augen-Gespräch in Helsinki: Übersetzerin soll vor Kongress aussagen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Worüber haben Trump und Putin gesprochen worden? Demokraten wollen Anhörung der Übersetzerin. US-Präsident kontert: "Habe es großartig gemacht". Sie sind unscheinbar, aber bei Gipfeltreffen immer dabei und ob ihres Jobprofils bestens informiert: Übersetzer. Nun steht eine im Rampenlicht der Weltpolitik: Marina Gross, die für Trump beim Gipfel in Helsinki übersetzt hat. Demokratische US-Abgeordnete fordern eine Aussage der Übersetzerin von Präsident Donald Trump vor dem Kongress zu dem Vier-Augen-Gespräch Trumps mit Russlands Staatschef Wladimir Putin. Die Übersetzerin und ihre Aufzeichnunge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Nun will Trump Putin sogar vor weiterer Einmischung gewarnt haben - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/article179610700/US-Praesident-Nun-will-Trump-Putin-sogar-vor-weiterer-Einmischung-gewarnt-haben.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZhePIuDnY4B92SWAH8jGwqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 01:44:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/article179610700/US-Praesident-Nun-will-Trump-Putin-sogar-vor-weiterer-Einmischung-gewarnt-haben.html" target="_blank"&gt;Nun will Trump Putin sogar vor weiterer Einmischung gewarnt haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump will den russischen Staatschef Wladimir Putin im persönlichen Gespräch gewarnt haben, die Vereinigten Staaten würden künftig keine Einmischung in ihre Wahlen tolerieren. Er habe ihn wissen lassen, dass dies nicht zu akzeptieren sei, sagte Trump in einem Interview mit dem Fernsehsender CBS News. Alle politischen Lager in den USA haben den Präsidenten wegen seines Umgangs mit Putin am Montag bei einem Gipfeltreffen in Helsinki kritisiert. Sie stellten Trumps Härte gegen ihn infrage. Als Trump sich nicht eindeutig hinter die Erkenntnisse der US-Geheimdienste in der Ru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>USA und Nordkorea reden über Rückführung toter US-Soldaten - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usa-und-nordkorea-reden-ueber-rueckfuehrung-toter-us-soldaten-32211763</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGEG8DwU1kmAIQX8FfGupMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 07:39:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usa-und-nordkorea-reden-ueber-rueckfuehrung-toter-us-soldaten-32211763" target="_blank"&gt;USA und Nordkorea reden über Rückführung toter US-Soldaten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vertreter der nordkoreanischen und der US-Armee sind laut südkoreanischen Medienberichten zu Gesprächen über die Rückführung von im Koreakrieg getöteten US-Soldaten zusammengekommen. Das Treffen fand am Sonntag im Grenzort Panmunjom in der entmilitarisierten Zone zwischen Nord- und Südkorea statt, wie die Nachrichtenagentur Yonhap unter Verweis auf Regierungskreise in Seoul meldete. Die Gespräche zwischen Washington und Pjöngjang über die Rückführung seien "im Gange", sagte demnach ein südkoreanischer Regierungsvertreter. Fernsehbilder zeigten Fahrzeuge mit Plaketten der US-Armee, die offen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Atomgespräche stocken: Kim Jong Un wirft Trump falsche Haltung vor - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/atomgespraeche-stocken-kim-jong-un-wirft-trump-falsche-haltung-vor-30925002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJ9NALjVo_l4kU9hXMXbKEqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 18:41:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/atomgespraeche-stocken-kim-jong-un-wirft-trump-falsche-haltung-vor-30925002" target="_blank"&gt;Atomgespräche stocken: Kim Jong Un wirft Trump falsche Haltung vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nordkorea hat jüngste Gespräche mit den USA über den Abbau seines Atomwaffenprogramms als „wirklich enttäuschend“ bezeichnet. Dagegen sprach US-Außenminister Mike Pompeo nach seinem zweitägigen Besuch in Pjöngjang am Samstag von einem Fortschritt in fast allen zentralen Fragen“. Er schränkte jedoch ein, dass in einigen Bereichen noch viel Arbeit zu tun sei. Warum die Reaktionen und auch der Ton höchst unterschiedlich ausfielen, war zunächst unklar. Das Außenministerium in Pjöngjang warf der amerikanischen Seite in einer Erklärung vor, einseitig Druck auf Nordkorea auszuüben, um das Land zu ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Elton Johns „Rocket Man“ für Kim: Pompeo kommt ohne Trumps Geschenk nach Nordkorea - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20180708321463770-trump-pompeo-besuch-geschenk-cd-kim/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnLcjVolKeDo2ZAYkl5OVMqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 07:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20180708321463770-trump-pompeo-besuch-geschenk-cd-kim/" target="_blank"&gt;Elton Johns „Rocket Man“ für Kim: Pompeo kommt ohne Trumps Geschenk nach Nordkorea&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dem Sender zufolge hat Pompeo nur einen Brief vom US-Präsidenten an Kim überbracht. Die amtliche Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, hat bestätigt, dass Pompeo dem nordkoreanischen Staatschef nur einen Brief vom US-Präsidenten übergeben habe. Pompeo sagt Kim Scherze über Mordversuche an ihm direkt ins Gesicht – US-Zeitschrift Wie Medien zuvor berichtet hatten, sollte Pompeo eine „Rocket Man“-CD für Kim nach Nordkorea bringen. Das Geschenk sei von Trump gesendet worden sein, hieß es.&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>US-Diplomaten nach rätselhaften Beschwerden aus China ausgeflogen - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/unnormale-geraeusche-us-diplomaten-nach-raetselhaften-beschwerden-aus-china-ausgeflogen/22656796.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWQRyvz5Ou-NK0jAjgKCn8qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 09:12:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/unnormale-geraeusche-us-diplomaten-nach-raetselhaften-beschwerden-aus-china-ausgeflogen/22656796.html" target="_blank"&gt;US-Diplomaten nach rätselhaften Beschwerden aus China ausgeflogen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach mutmaßlichen Akustik-Attacken auf Diplomaten in Kuba hat das US-Außenministerium mehrere Mitarbeiter mit ähnlichen Symptomen aus China abgezogen. Eine "bestimmte Anzahl" von Diplomaten sei für eingehende Untersuchungen in die USA zurückgekehrt, teilte Ministeriumssprecherin Heather Nauert mit. Die Sicherheit ihrer Mitarbeiter habe für die US-Regierung "oberste Priorität", fügte Nauert hinzu. Nach Angaben der Sprecherin wurde im Mai ein Ärzte-Team in die chinesische Stadt Guangzhou geschickt, nachdem ein US-Mitarbeiter dort durch "unnormale" Geräusche ein leichtes Schädel-Hirn-Trauma er...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>"Kurz-Fan": US-Außenministerium verteidigt Botschafter - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/kurz-fan-us-aussenministerium-verteidigt-botschafter/400046639</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBVz1X0NTt1CgEOw5twg7wqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:52:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/kurz-fan-us-aussenministerium-verteidigt-botschafter/400046639" target="_blank"&gt;"Kurz-Fan": US-Außenministerium verteidigt Botschafter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für seine Aussagen, konservative Kräfte in Europa unterstützen zu wollen, erntete Richard Grenell heftige Kritik Das US-Außenministerium hat die umstrittenen Äußerungen des neuen US-Botschafters in Berlin, Richard Grenell, zu relativieren versucht. Grenell hatte in einem Interview mit dem ultrarechten Internetportal "Breitbart" zur Stärkung konservativer Kräfte in Europa aufgerufen, die US-Präsident Donald Trump freundlich gesonnen sind. Zitiert wurde Grenell mit den Worten: "Ich möchte andere Konservative in Europa, andere Anführer, unbedingt stärken.“ Außerdem outete sich der US-Botschaft...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kritik: US-Außenministerium verteidigt Botschafter Richard Grenell - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article214494181/US-Aussenministerium-verteidigt-Botschafter-Richard-Grenell.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4NDTF0j4digmf2B8vOxI0qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyPePAw</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 05:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article214494181/US-Aussenministerium-verteidigt-Botschafter-Richard-Grenell.html" target="_blank"&gt;Kritik: US-Außenministerium verteidigt Botschafter Richard Grenell&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. Das US-Außenministerium hat die umstrittenen Äußerungen des US-Botschafters in Berlin, Richard Grenell, zu relativieren versucht. Grenell hatte zur Stärkung konservativer Kräfte in Europa aufgerufen, die US-Präsident Donald Trump freundlich gesonnen sind. Nach Ansicht der Sprecherin des Außenministeriums, Heather Nauert, haben Botschafter das Recht, ihre eigene Meinung auszudrücken, ob man diese nun teile oder nicht. Grenells Äußerungen waren in Deutschland scharf kritisiert worden. "Wir haben sehr starke Beziehungen zu Deutschland", sagte Nauert am Dienstag in Washington. "Wir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Rätsel: Mysteriöse Erkrankung – US-Diplomaten verlassen China - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/us-diplomaten-in-china-von-mysterioeser-krankheit-befallen-id214504757.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGq95t7NV7bhkeZO5rrA7QqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 08:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/us-diplomaten-in-china-von-mysterioeser-krankheit-befallen-id214504757.html" target="_blank"&gt;Rätsel: Mysteriöse Erkrankung – US-Diplomaten verlassen China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die USA haben Ärzte nach China geschickt, um mysteriöse Krankheitsfälle unter US-Diplomaten und deren Familien zu untersuchen. Einige Personen aus der südlichen Stadt Guangzhou seien zudem zu einer „vollständigen Prüfung ihrer Symptome“ in die USA geschickt worden, teilte die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, am Mittwoch mit. Ausgelöst wurde die Aktion demnach, weil ein Konsulatsmitarbeiter ähnliche Symptome gezeigt hatte wie schon zuvor US-Diplomaten in Kuba . Laut „New York Times“ hatten mindestens zwei US-Beamte China verlassen, nachdem sie „merkwürdige Geräusche“ gehö...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>USA untersuchen mysteriöse Krankheitsfälle in Konsulat - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/china-usa-untersuchen-mysterioese-krankheitsfaelle-in-konsulat_aid-23273669</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9jgGm4geZg1jJ3t_rfr3EqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 08:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/china-usa-untersuchen-mysterioese-krankheitsfaelle-in-konsulat_aid-23273669" target="_blank"&gt;USA untersuchen mysteriöse Krankheitsfälle in Konsulat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Einige Personen aus der südlichen Stadt Guangzhou seien zudem zu einer „vollständigen Prüfung ihrer Symptome“ in die Vereinigten Staaten geschickt worden, teilte die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, am Mittwoch (Ortszeit) mit. Ausgelöst wurde die Aktion demnach, weil ein Konsulatsmitarbeiter ähnliche Symptome gezeigt hatte wie schon zuvor US-Diplomaten in Kuba. Laut „New York Times“ vom Mittwoch (Ortszeit) hatten mindestens zwei US-Beamte China verlassen, nachdem sie „merkwürdige Geräusche“ gehört hätten. In der kubanischen Hauptstadt Havanna waren seit November 2016 meh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Washington will internationales Bündnis gegen Teheran - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/washington-will-internationales-buendnis-gegen-teheran-28086916</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGuuly24kKO9oUUJYfmxVpUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 06:11:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/washington-will-internationales-buendnis-gegen-teheran-28086916" target="_blank"&gt;Washington will internationales Bündnis gegen Teheran&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die USA wollen gemeinsam mit anderen Staaten ein Bündnis gegen die iranische Regierung schmieden. Ziel sei es, "viele Länder aus der ganzen Welt zusammenzubringen, um mit einem realistischeren Blick auf das iranische Regime zu schauen", sagte die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, am Donnerstag in Washington. Dabei sollten die "destabilisierenden Aktivitäten" Teherans in den Blick genommen werden, "die nicht nur eine Bedrohung für die Region, sondern für die weitere Welt" seien. Es gehe nicht um eine "Anti-Iran"-Koalition, sagte Nauert. Die USA stünden hinter dem iranische...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Washington will internationales Bündnis gegen Teheran schmieden - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/washington-will-internationales-bundnis.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBd3Z5lkMawKhjog4kYssS8qGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 07:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/washington-will-internationales-bundnis.html" target="_blank"&gt;Washington will internationales Bündnis gegen Teheran schmieden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die USA wollen gemeinsam mit anderen Staaten ein Bündnis gegen die iranische Regierung schmieden. Ziel sei es, "viele Länder aus der ganzen Welt zusammenzubringen, um mit einem realistischeren Blick auf das iranische Regime zu schauen", sagte die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, am Donnerstag in Washington. Dabei sollten die "destabilisierenden Aktivitäten" Teherans in den Blick genommen werden, "die nicht nur eine Bedrohung für die Region, sondern für die weitere Welt" seien. Anzeige Es gehe nicht um eine "Anti-Iran"-Koalition, sagte Nauert. Die USA stünden hinter dem i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Trump und die USA wollen an Militärübung mit Südkorea festhalten - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/trump-und-die-usa-wollen-militarubung.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4Rk7Np7a9jqB0k1W12t3oqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 08:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/trump-und-die-usa-wollen-militarubung.html" target="_blank"&gt;Trump und die USA wollen an Militärübung mit Südkorea festhalten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die USA wollen trotz Berichten, wonach Nordkorea mit der Absage des Gipfeltreffens zwischen Machthaber Kim Jong Un und US-Präsident Donald Trump gedroht hat, an Militärübungen auf der koreanischen Halbinsel festhalten. Die gemeinsamen Übungen mit Südkorea seien "nicht provokativ", sagte die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, am Dienstag vor Journalisten. Die Übungen würden fortgesetzt. Anzeige Die südkoreanische Nachrichtenagentur Yonhap hatte zuvor berichtet, Pjöngjang stelle den für den 12. Juni geplanten Gipfel Kims mit Trump wegen der derzeitigen Militärübungen in Frag...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Koreakonflikt: Nordkorea droht mit Absage des Gipfels mit Donald Trump - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/nordkorea-setzt-gespraeche-mit-suedkorea-ueberraschend-aus-id214301201.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYAoAslmhaoyNnrgI6GXZgqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 19:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/nordkorea-setzt-gespraeche-mit-suedkorea-ueberraschend-aus-id214301201.html" target="_blank"&gt;Koreakonflikt: Nordkorea droht mit Absage des Gipfels mit Donald Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nordkorea droht, wegen Militärübungen der USA mit Südkorea das für den 12. Juni geplante Gipfeltreffen von Machthaber Kim Jong Un mit US-Präsident Donald Trump abzusagen. Das berichtete die südkoreanische Nachrichtenagentur Yonhap am Dienstagabend. Nordkorea hat außerdem die für Mittwoch geplanten Gespräche mit Südkorea ausgesetzt. Grund seien gemeinsame südkoreanisch-amerikanische Militärmanöver, meldete die staatliche nordkoreanische Nachrichtenagentur KCNA am Dienstag. Demnach seien die Militärübungen nicht wie gewünscht eingestellt worden. So simulierten die südkoreanische und die US-Lu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Nordkorea droht mit Absage von Treffen mit Trump - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/nordkorea-droht-mit-absage-von-gipfeltreffen-mit-trump_aid-22674609</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiOQr0Ks-3o1fxNnuAA048qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 19:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/nordkorea-droht-mit-absage-von-gipfeltreffen-mit-trump_aid-22674609" target="_blank"&gt;Nordkorea droht mit Absage von Treffen mit Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nordkorea droht, aufgrund von Militärübungen der USA mit Südkorea das für den 12. Juni geplante Gipfeltreffen von Machthaber Kim Jong Un mit US-Präsident Donald Trump abzusagen. Das berichtete die südkoreanische Nachrichtenagentur Yonhap am frühen Mittwoch (Ortszeit). Geplante hochrangige Gespräche mit Südkorea für denselben Tag wurden demnach abgesagt. Laut der staatlichen Nachrichtenagentur Nordkoreas seien Militärübungen nicht eingestellt worden. So simulierten die südkoreanische und die US-Luftwaffe mit den sogenannten Max Thunder-Übungen einen Einmarsch in den Norden - dies sei eine Pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Nordkorea droht USA mit Gipfel-Absage - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/nordkorea-droht-usa-mit-gipfel-absage/a-43798935</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpUkW7VPjArGa5SOwL1Ha4qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 03:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/nordkorea-droht-usa-mit-gipfel-absage/a-43798935" target="_blank"&gt;Nordkorea droht USA mit Gipfel-Absage&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das für den 12. Juni angesetzte Treffen von US-Präsident Donald Trump und Nordkoreas Machthabers Kim Jong Un in Singapur steht womöglich auf der Kippe. Die Vereinigten Staaten müssten sich genau überlegen, was der "militärische Krawall" für den Gipfel bedeute, so die nordkoreanische Nachrichtenagentur KCNA. Sie bezog sich dabei auf das seit Freitag laufende Militärmanöver "Max Thunder". Die Agentur berief sich auf den ersten Vize-Außenminister Kim Kye Gwan, demzufolge eine Denuklearisierung Nordkoreas nicht infrage komme. Abkühlung nach Tauwetter An der zweiwöchigen Luftverteidigungsübung "...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Umgang mit Syrien: UNO-Sicherheitsrat erneut tief gespalten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/umgang-mit-syrien-uno-sicherheitsrat-erneut-tief-gespalten/400019167</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCy0aNvfru3g8sdg86UOtIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 05:05:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/umgang-mit-syrien-uno-sicherheitsrat-erneut-tief-gespalten/400019167" target="_blank"&gt;Umgang mit Syrien: UNO-Sicherheitsrat erneut tief gespalten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Russland legte sein Veto gegen einen Resolutionsentwurf der USA zu dem jüngsten mutmaßlichen Giftgasangriff in Syrien ein. Die Spaltung des UNO-Sicherheitsrats im Umgang mit Syrien ist am Dienstag wieder offen zutage getreten: Russland legte erwartungsgemäß sein Veto gegen einen von den USA vorgelegten Resolutionsentwurf zu dem jüngsten mutmaßlichen Giftgasangriff in Syrien ein. In dem Entwurf wurde ein neuer "unabhängiger Mechanismus" zur Untersuchung der Giftgasvorwürfe vorgeschlagen. Zwei von Russland zur Abstimmung vorgelegte Resolutionsentwürfe wurden ebenfalls abgelehnt. Gegen den US-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Syrien-Konflikt: USA: Assad ist ganz sicher verantwortlich für Gasangriff - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/politik/usa-assad-ist-ganz-sicher-verantwortlich-fuer-gasangriff-id214012023.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUDEnKWCG7gKocHD-zwFgwqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wg6-aAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 21:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/politik/usa-assad-ist-ganz-sicher-verantwortlich-fuer-gasangriff-id214012023.html" target="_blank"&gt;Syrien-Konflikt: USA: Assad ist ganz sicher verantwortlich für Gasangriff&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das US-Außenministerium hat keine Zweifel daran, dass die syrische Regierung für die mutmaßliche Giftgasattacke vom vergangenen Samstag in Syrien verantwortlich ist. „Wir haben alle miteinander gesprochen und Informationen ausgetauscht, darunter auch Geheimdienstinformationen, und wir können sagen, dass die syrische Regierung hinter diesem Angriff steckte“, sagte die Sprecherin des US-Außenministeriums, Heather Nauert, am Freitag in Washington. Sie zeigte sich überzeugt, dass Großbritannien nichts damit zu tun hat. Zuvor hatte Russland im UN-Sicherheitsrat die Auffassung vertreten, der Angr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Trump kündigt Raketenangriff in Syrien an - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-kuendigt-raketenangriff-in-syrien-an-26527990</link><guid isPermaLink="false">CAIiECz0RXzp9lHUpwOuU2xmh1IqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 04:17:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-kuendigt-raketenangriff-in-syrien-an-26527990" target="_blank"&gt;Trump kündigt Raketenangriff in Syrien an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Wenn es einen Angriff der Amerikaner geben sollte, dann ... würden die Raketen abgeschossen", sagte der russische Botschafter am Dienstagabend dem Hisbollah-Fernsehsender al-Manar. Im Falle eines Angriffs der Amerikaner auf Syrien würden auch die Abschussvorrichtungen angegriffen, von denen aus die Raketen abgefeuert würden, sagte Botschafter Alexander Sasypkin unter Berufung auf eine Erklärung des russischen Präsidenten Wladimir Putin und des russischen Armeechefs. Potenzielle Angriffsziele wären damit auch US-Kriegsschiffe in der Region, wenn von denen Marschflugkörper abgefeuert würden....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item></channel></rss>