<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Abgabenquote - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4YmpoM2NWOFNBbVJsS0FBUAE?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:14:34 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Österreichs Abgabenquote weit über OECD-Schnitt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/oesterreichs-abgabenquote-weit-ueber-oecd-schnitt/400345495</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJTVVXr0ItNRiXfTOj9WbsUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:43:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/oesterreichs-abgabenquote-weit-ueber-oecd-schnitt/400345495" target="_blank"&gt;Österreichs Abgabenquote weit über OECD-Schnitt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trotz leichten Rückgangs belegt Österreich den siebten Rang von 36 Industrienationen. Vor allem Arbeit wird hoch besteuert.&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Eine hohe Quote - und was wir dafür kriegen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/glosse-eine-hohe-quote-und-was-wir-dafuer-kriegen-62059666</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwZiPUSHqFeCy6nsnk1kEMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/glosse-eine-hohe-quote-und-was-wir-dafuer-kriegen-62059666" target="_blank"&gt;Eine hohe Quote - und was wir dafür kriegen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Staat greift tief in unsere Taschen. Freilich nicht nur aus Raffgier. Österreich weist eine Steuer- und Abgabenquote von fast 42 Prozent auf, Irland nur von knapp 23 Prozent. Also auf nach Irland? Vielleicht sollte man vorher eine Krankenversicherung abschließen. Denn der Ire und die Irin zahlen - wenn sie nicht als Einkommensschwache über eine sogenannte Medical Card verfügen oder ihnen nicht der Dienstgeber eine Versicherung finanziert - gut und gerne 50 Euro für jeden Besuch beim Hausarzt. Und locker das Doppelte, wenn sie sich in die Notaufnahme eines Spitals verfügen. In Österreich...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Abgabenquote laut OECD in Österreich 2017 weiter gesunken - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/abgabenquote-laut-oecd-in-oesterreich-2017-weiter-gesunken-62045095</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlQS42CT7T2MocY12morUUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:40:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/abgabenquote-laut-oecd-in-oesterreich-2017-weiter-gesunken-62045095" target="_blank"&gt;Abgabenquote laut OECD in Österreich 2017 weiter gesunken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die österreichische Abgabenquote ist im Vorjahr erneut gesunken. Das zeigt eine am Mittwoch veröffentlichte Übersicht der OECD. Im internationalen Vergleich liegt Österreich mit einer Steuer- und Abgabenquote von 41,8 Prozent allerdings immer noch im Spitzenfeld, genauer auf Rang 7. Relativ hoch sind Sozialbeiträge und Lohnsteuer, Vermögens- und Unternehmenssteuern liegen unter dem Durchschnitt. Ein vorläufiges Hoch hatte die Abgabenquote im Jahr 2015 erreicht. Damals lag sie nach mehreren Jahren der Steigerung bei 43,1 Prozent. 2016 war bereits ein starker Rückgang auf 42,2 Prozent aufgrun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>WKÖ-Vize Roth will Benzinbesteuerung auf Dieselniveau senken - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/wkoe-vize-roth-will-benzinbesteuerung-auf-dieselniveau-senken/apa-1333722612</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDoPNZMNqVjJ8ZRLjK0ylzsqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 15:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/wkoe-vize-roth-will-benzinbesteuerung-auf-dieselniveau-senken/apa-1333722612" target="_blank"&gt;WKÖ-Vize Roth will Benzinbesteuerung auf Dieselniveau senken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Roth stellt sich damit wie zuvor bereits der Automobilclub ÖAMTC gegen den wiederholten Vorstoß von Umweltminister Andrä Rupprechter (ÖVP), das Dieselprivileg abzuschaffen und auf die Besteuerung vom Benzin zu erhöhen. “Eine Erhöhung der MÖSt auf Diesel würde eine Lose-Lose-Situation für alle bewirken”, so der Tankstellenbetreiber. “Mit einer Angleichung der Mineralölsteuer auf Diesel auf Benzin-Niveau kann sie zu einer Win-Win-Situation für Steuerzahler, Wirtschaft und Staat gedreht werden.” Verkehrsminister Jörg Leichtfried (SPÖ) betonte zuletzt, das Dieselprivileg alleine nicht antasten ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Moser: "Die Bürger erhalten nicht genügend Qualität für ihr Geld" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/moser-die-buerger-erhalten-nicht-genuegend-qualitaet-fuer-ihr-geld/283.341.541</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9fiyn4J0qHf8dHp7WTORoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 18:41:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/moser-die-buerger-erhalten-nicht-genuegend-qualitaet-fuer-ihr-geld/283.341.541" target="_blank"&gt;Moser: "Die Bürger erhalten nicht genügend Qualität für ihr Geld"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kurz’ Sparspezialist will, dass jede staatliche Zahlstelle die Wirkung ihres Fördergelds prüft. ÖVP-Chef Sebastian Kurz will unter anderem mit einer Reform des Förderwesens die Abgabenquote in der kommenden Legislaturperiode auf 40 Prozent senken. Der KURIER fragte beim Ex-Rechnungshof-Präsidenten und nunmehrigen Kandidaten auf der ÖVP-Bundesliste, Josef Moser, nach, wie das gehen soll. Die Basisausgaben, über die hier gesprochen wird, sind rund fünf Milliarden direkte Förderungen durch den Bund, hinzu kommen ca 14 Milliarden indirekte Förderungen (über das Steuersystem). Zusätzlich gibt es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Steuerwettlauf um die Wähler-Gunst: Experten überaus skeptisch - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/steuerwettlauf-um-die-waehler-gunst-experten-ueberaus-skeptisch/268.296.227</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFH0dFnhybhHkYeTEpwX2kqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/steuerwettlauf-um-die-waehler-gunst-experten-ueberaus-skeptisch/268.296.227" target="_blank"&gt;Steuerwettlauf um die Wähler-Gunst: Experten überaus skeptisch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KURIER-Faktencheck. Wie realistisch sind die Steuerversprechen von SPÖ-Bundeskanzler Christian Kern und ÖVP-Herausforderer Sebastian Kurz? Österreich ist ein Hochsteuerland. In der EU haben nur Frankreich, Dänemark und Belgien eine höhere Steuer- und Abgabenquote als Österreich (2016: 43,4 Prozent). Wenig verwunderlich also, dass so gut wie alle Politiker – mit Ausnahme der Grünen – seit Jahr und Tag eine Senkung dieser Quote auf zumindest den EU-Durchschnitt von 40 Prozent versprechen. Oder zumindest in diese Richtung. Wie schwierig das Unterfangen ist, illustriert die aufgeflammte Debatte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>"Tag der Steuerfreiheit" heuer am 15. August - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/wirtschaft/sn/artikel/tag-der-steuerfreiheit-heuer-am-15-august-260572/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELq_gxLqcTCW2g1Whhd84KkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 10:37:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/wirtschaft/sn/artikel/tag-der-steuerfreiheit-heuer-am-15-august-260572/" target="_blank"&gt;"Tag der Steuerfreiheit" heuer am 15. August&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) 2016 war dieser Tag auf 21. August datiert worden, wurde dann auf den 16. August korrigiert. Berechnet wird das Datum vom wirtschaftsliberalen Thinktank "Austrian Economic Center", das damit auf die hohe Abgabenbelastung aufmerksam macht. "Der Tax Freedom Day ist kein Glückstag, weil er viel zu spät ist", sagte AEC-Direktorin Barbara Kolm am Montag im Gespräch mit der APA. Die Ökonomin ist auch Vorsitzende des Hayek-Instituts und wurde 2016 von der FPÖ ins Rennen um die Rechnungshof-Präsidentschaft geschickt. Die Abgabenquote für das Jahr 2017 prognostiziert Kolm auf 42,9 Prozent...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Kurz startet seine "Österreich-Gespräche" - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/politik/sn/artikel/kurz-startet-seine-oesterreich-gespraeche-250717/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDL_DPHseoFzBxuM-NTbyQ0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 12:03:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/politik/sn/artikel/kurz-startet-seine-oesterreich-gespraeche-250717/" target="_blank"&gt;Kurz startet seine "Österreich-Gespräche"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Die erste Gesprächsrunde in Oberdorfs im Weinviertel, eine halbe Autostunde von Wien, dreht sich um das Thema "Steuersenkung". Der Termin findet in einer örtlichen Tischlerei statt, geladen sind den Angaben zufolge 15 Vertreter von kleinen und mittleren Unternehmen (KMU). Kurz hatte am Wochenende erklärt, die Steuer- und Abgabenquote auf 40 Prozent senken zu wollen. Dies wäre eine Entlastung um rund zwölf Milliarden Euro. In der Einladung zum ersten "Österreich-Gespräch" wird darauf verwiesen, dass 81 Prozent der KMU die steigende Steuerbelastung als das größte Problem erachten. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Steuerzahler-Gedenktag: Bürger arbeiteten noch nie so lange nur für den Staat - Hamburger Abendblatt</title><link>http://www.abendblatt.de/politik/deutschland/article211287211/Buerger-arbeiteten-noch-nie-so-lange-nur-fuer-den-Staat.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGe6Xi4JWJ4qnnZ60Tkm0tAqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyPePAw</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 12:01:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.abendblatt.de/politik/deutschland/article211287211/Buerger-arbeiteten-noch-nie-so-lange-nur-fuer-den-Staat.html" target="_blank"&gt;Steuerzahler-Gedenktag: Bürger arbeiteten noch nie so lange nur für den Staat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Deutschlands Steuer- und Beitragszahler arbeiten in diesem Jahr nach Berechnungen des Steuerzahlerbundes so lange wie noch nie für die Staatskassen. Erst von diesem Mittwochmorgen an, exakt ab 03:27, erwirtschaften Bürger und Unternehmen - rein rechnerisch - Einkommen nur noch für den eigenen Geldbeutel. Der sogenannte Steuerzahler-Gedenktag hat sich damit im Vergleich zum Vorjahr weiter nach hinten verschoben. Das davor erwirtschaftete Einkommen der Steuer- und Beitragszahler hätten der Staat und Sozialversicherungen behalten, hieß es. Im vergangenen Jahr fiel dieser Tag auf den 16...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Kurz-Ziel von 40 % Abgabenquote ohne Kürzungen machbar - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/kurz-ziel-von-40-abgabenquote-ohne-kuerzungen-machbar/274.612.511</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgBCtDdgLt_QS5wZWn_f9sqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/kurz-ziel-von-40-abgabenquote-ohne-kuerzungen-machbar/274.612.511" target="_blank"&gt;Kurz-Ziel von 40 % Abgabenquote ohne Kürzungen machbar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei guter Konjunktur reicht es, die jährliche Steigerung der Staatsausgaben auf die Inflationsrate zu begrenzen. Die Aufregung war groß, als die Wirtschaftsagentur Bloomberg vor einigen Wochen meldete, ÖVP-Chef Sebastian Kurz wolle vierzehn Milliarden Euro einsparen. Diese ehrgeizige Summe sei nämlich nötig, so hieß es, um Kurz’ Ziel zu erreichen, Österreichs Abgabenquote von derzeit 43,3 Prozent auf 40 Prozent zu drücken. Am Montag im Puls 4-Sommergespräch ließ Kurz durchblicken, wie er in den kommenden fünf Jahren die 40-%-Abgabenquote erreichen will: Er will eine Ausgabenbremse bei den S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Strolz warb für Vision einer “freien Chancengesellschaft” - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/strolz-warb-fuer-vision-einer-freien-chancengesellschaft/apa-1436367782</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHuLeJHZ16q-RhD2VjEntX0qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 19:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/strolz-warb-fuer-vision-einer-freien-chancengesellschaft/apa-1436367782" target="_blank"&gt;Strolz warb für Vision einer “freien Chancengesellschaft”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Strolz zeigte sich von der Anzahl der im Platinum Vienna im Wiener Uniqua-Tower erschienen Anhänger sichtlich begeistert. “Das heute ist ein sehr kraftvolles Zeichen, das erfüllt mich mit Zuversicht”, sagte er angesichts der laut Parteiangaben rund 600 Teilnehmer, vor denen er seinen Plan für eine “Neues Österreich” – den er auch in seinem Buch vorstellt – umriss: “Eine freie Chancengesellschaft, der aufrechte Gang, das Leben selbst in die Hand nehmen, groß von Menschen denken, Eigenverantwortung ein Trumm höher hängen, jeder von uns kann etwas bewegen”, so das Rezept des pinken Obmanns. Da...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Kurz kündigt Steuerkonzept für September an - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/politik/sn/artikel/kurz-kuendigt-steuerkonzept-fuer-september-an-250852/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrsY4Gfctt4JZsYnU7z7SAqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 10:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/politik/sn/artikel/kurz-kuendigt-steuerkonzept-fuer-september-an-250852/" target="_blank"&gt;Kurz kündigt Steuerkonzept für September an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Details über die Gegenfinanzierung nannte er nicht - die soll ein Steuerkonzept enthalten, das spätestens Anfang September vorliegen soll. Kurz' erstes "Österreich Gespräch" fand in der Tischlerei Helmer in Obersdorf statt - einem auf Küchen spezialisierten Betrieb mit 27 Mitarbeitern und Lehrlingsausbildung. Unterstützt von Wirtschaftsbund-Generalsekretär Peter Haubner setzte sich Kurz zuerst mit gut einem Dutzend regionalen Unternehmern zusammen, plauderte danach kurz mit den Mitarbeitern in der Werkshalle und forderte in einer Pressekonferenz neuerlich eine massive Steuersenku...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>IV-Konjunkturbarometer auf höchstem Stand seit 2008 - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/wirtschaft/sn/artikel/iv-konjunkturbarometer-auf-hoechstem-stand-seit-2008-256834/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEdwoI5_9Hz_3zdookOfJ8qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 11:07:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/wirtschaft/sn/artikel/iv-konjunkturbarometer-auf-hoechstem-stand-seit-2008-256834/" target="_blank"&gt;IV-Konjunkturbarometer auf höchstem Stand seit 2008&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) In der langjährigen Geschichte des IV-Konjunkturbarometers, die bis in die 1970er Jahre zurückgehe, lag der Höchststand bei 62 Punkten, versuchte Helmenstein am Dienstag in Wien Superlative in der Kommunikation zu relativieren. Bei einem neuem Höchststand hätte man mit einem Wirtschaftswachstum von 3,5 Prozent zu rechnen, anstatt der derzeit rund 2 Prozent. "Von Jubelstimmung kann also überhaupt nicht die Rede sein", warnte Helmenstein. Der Aufschwung sei aber sehr breit und ein kurzfristiges Ende zeichne sich nicht ab. Zumindest bis zum Jahresende sollte die Expansionsphase noch...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Kurz will sein Programm Anfang September vorstellen - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/kurz-will-sein-programm-anfang-september-vorstellen/apa-1436272814</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_HB64mw7u8n2Fpcpzwu_EqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Sat, 27 May 2017 14:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/kurz-will-sein-programm-anfang-september-vorstellen/apa-1436272814" target="_blank"&gt;Kurz will sein Programm Anfang September vorstellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Abseits seiner Kernthemen als Außen- und Integrationsminister ist derzeit im Hinblick auf die vorgezogene Nationalratswahl am 15. Oktober wenig bekannt, was Kurz mit seiner “neuen Volkspartei” inhaltlich will. “Ich habe sehr klare Vorstellungen, in welche Richtung sich unser Land entwickeln soll”, betonte Kurz. Zusätzliche Ideen und Eindrücke will er sich in der Bevölkerung und von Experten holen. Ab Mitte Juni werde er bei “Österreich-Gesprächen” seine Ideen diskutieren, Anfang September soll dann das Programm präsentiert werden. Dass der Zeitpunkt etwas spät sein könnte, glaubt der design...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Österreich mit vierthöchster Steuer- und Abgabenquote in EU - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/politik/sn/artikel/oesterreich-mit-vierthoechster-steuer-und-abgabenquote-in-eu-223674/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK4OjrgDGjNmz7L7WLndAFoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 11:03:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/politik/sn/artikel/oesterreich-mit-vierthoechster-steuer-und-abgabenquote-in-eu-223674/" target="_blank"&gt;Österreich mit vierthöchster Steuer- und Abgabenquote in EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Wie aus den am Freitag veröffentlichten Zahlen von Eurostat hervorgeht, war die Steuerquote am höchsten in Frankreich (47,9 Prozent), Dänemark (47,6 Prozent) und Belgien (47,5 Prozent), gefolgt von Österreich (44,4 Prozent). Nicht berücksichtigt ist in den Zahlen allerdings die Steuerreform 2016, die die Abgabenquote zumindest leicht reduziert hat. Hinter Österreich rangierten 2015 Schweden (44,2 Prozent), Finnland (44,1 Prozent) und Italien (43,5 Prozent). Die niedrigsten Steuerquoten wurden hingegen in Irland (24,4 Prozent), Rumänien (28,0 Prozent), Bulgarien (29,0 Prozent), Li...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Mehrzahl der Jungunternehmer sieht schwarz für Konjunktur - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/mehrzahl-der-jungunternehmer-sieht-schwarz-fuer-konjunktur/apa-1333824342</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMFBXhHpXNbNIC1q5AhyrEqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 12:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/mehrzahl-der-jungunternehmer-sieht-schwarz-fuer-konjunktur/apa-1333824342" target="_blank"&gt;Mehrzahl der Jungunternehmer sieht schwarz für Konjunktur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;53 Prozent der im Dezember vom market-Institut im Auftrag der “Jungen Wirtschaft” (JW) befragten 1.060 Jungunternehmer glaubten an eine Verschlechterung der allgemeinen Konjunktur im nächsten Jahr. Das waren 6 Prozent mehr als sechs Monate davor. Für Amelie Groß, neue Bundesvorsitzende der Jungen Wirtschaft, “ein katastrophaler Wert”. Vor allem, wenn man das jetzt schon schwierige Umfeld zugrundelegt. Leicht nach oben geht es indes mit der Stimmung für die eigene Firma. 53 Prozent der Befragten – und damit 11 Prozent mehr als im Sommer – brauchten sich auf keine rückläufigen Ausgaben ihrer ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Kurz startet seine “Österreich-Gespräche” - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/kurz-startet-seine-oesterreich-gespraeche/apa-1436427690</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJkU18SbCcUbBPByGFwQpLMqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 13:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/kurz-startet-seine-oesterreich-gespraeche/apa-1436427690" target="_blank"&gt;Kurz startet seine “Österreich-Gespräche”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kurz hatte am Wochenende erklärt, die Steuer- und Abgabenquote auf 40 Prozent senken zu wollen. Dies wäre eine Entlastung um rund zwölf Milliarden Euro. In der Einladung zum ersten “Österreich-Gespräch” wird darauf verwiesen, dass 81 Prozent der KMU die steigende Steuerbelastung als das größte Problem erachten. Zwei weitere “Österreich-Gespräche” sind laut dem Kurz-Büro bereits fixiert: am 16. Juni in Wien zum Thema Soziales und am 20. Juni zum Thema Tourismus in Salzburg. Ziel sei ein Austausch mit Praktikern und Experten. Auf den Ergebnissen der Treffen soll dann Kurz’ Wahlprogramm aufbau...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>NR-Wahl: Sebastian Kurz fordert kürzere Verwaltungsverfahren - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/nr-wahl-sebastian-kurz-fordert-kuerzere-verwaltungsverfahren/5381182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJW4i-KFiI78onO5M8WHHUsqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 04:05:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/nr-wahl-sebastian-kurz-fordert-kuerzere-verwaltungsverfahren/5381182" target="_blank"&gt;NR-Wahl: Sebastian Kurz fordert kürzere Verwaltungsverfahren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unterstützt wurde die Forderung von Flughafen Wien-Chef Günther Ofner und AUA-Chef Kay Kratky. Am Flughafen findet sich der Außenminister definitiv oft ein, diesmal war er allerdings nicht nur auf Durchreise, stellte er fest. Unter anderem besuchte er Polizisten und das Bodenpersonal, stand bei Touristen bereitwillig für Handyfotos zur Verfügung und informierte sich bei Airportmitarbeitern über ihre Tätigkeit. Auch der Polizeihund wurde gestreichelt, er trug sicherheitshalber einen Beißkorb. Kurz mit Rundgang am Flughafen Wien Der Flughafen Wien sei ein “bedeutsames Wirtschaftsunternehmen” ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Wahlkampfansage: Sebastian Kurz will Steuern senken - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/politik/sn/artikel/wahlkampfansage-sebastian-kurz-will-steuern-senken-250543/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1FRjyQDgyC2NWlbrN3pO4qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 16:55:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/politik/sn/artikel/wahlkampfansage-sebastian-kurz-will-steuern-senken-250543/" target="_blank"&gt;Wahlkampfansage: Sebastian Kurz will Steuern senken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Wie es auf APA-Nachfrage hieß, soll die Steuerentlastung 12 bis 14 Mrd. Euro jährlich betragen. Der Löwenanteil der Entlastung soll demnach den Arbeitnehmern zugutekommen. "Auch wenn man viel arbeitet, bleibt einem zu wenig, um sich etwas aufzubauen", so die Begründung aus Kurz' Büro. "Österreich nimmt genug Steuern ein. Unser Problem ist mehr auf der Ausgabenseite, wo Bürokratie und fehlgeleitete Sozialleistungen das Budget belasten", erklärte Kurz gegenüber Bloomberg. Aus dem Außenministerium hieß es, jede dritte Kinderbeihilfe und in Wien jede zweite Mindestsicherung gehe an a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>IV sieht in Österreich ein echtes Populismusproblem - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/iv-sieht-in-oesterreich-ein-echtes-populismusproblem/apa-1338623112</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKh1-GxP39p7eUq7POevM7AqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 13:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/iv-sieht-in-oesterreich-ein-echtes-populismusproblem/apa-1338623112" target="_blank"&gt;IV sieht in Österreich ein echtes Populismusproblem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Jetzt geht es halt gegen eine andere Minderheit und das sind halt die Unternehmerinnen und Unternehmer, die ja die Arbeitsplätze schaffen”, stellte Kapsch fest und wehrte sich etwa dagegen, dass sie alle als Steuersünder hingestellt werden. “Das ist nicht fair.” “Es kommen wieder in letzter Sekunde Anträge ins Parlament – das ist reiner Populismus und extrem verantwortungslos”, kritisierte Kapsch etwa in Anspielung auf den aktuellen Vorstoß von SPÖ und Grünen, die Arbeitsbedingungen (z. B. die Kündigungsfristen) von Arbeitern und Angestellten gesetzlich anzugleichen. “So wie das da liegt, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>WKÖ-Vize will Benzinbesteuerung auf Dieselniveau senken - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/wkoe-vize-juergen-roth-will-benzinbesteuerung-auf-dieselniveau-senken/238.867.154</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPe8cl8IhGh9DfntWhuEDsqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 15:43:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/wkoe-vize-juergen-roth-will-benzinbesteuerung-auf-dieselniveau-senken/238.867.154" target="_blank"&gt;WKÖ-Vize will Benzinbesteuerung auf Dieselniveau senken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Derzeit wird der Liter Benzin mit 48,2 Cent Mineralölsteuer belastet, bei Diesel sind es 39,7 Cent. Der Tankstellenbetreiber und WKÖ-Vizepräsident Jürgen Roth hat sich in die Diskussion um eine etwaige Abschaffung des Dieselprivilegs eingeschaltet. Derzeit wird der Liter Benzin mit 48,2 Cent Mineralölsteuer belastet, bei Diesel sind es 39,7 Cent. Roth ist aber nicht für eine einheitliche höhere Besteuerung auf Benzinniveau. Er will viel mehr die Benzinbesteuerung aufs Dieselniveau absenken. Roth stellt sich damit wie zuvor bereits der Automobilclub ÖAMTC gegen den wiederholten Vorstoß von U...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Industrie sucht Facharbeiter häufiger als Akademiker - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/industrie-sucht-facharbeiter-haeufiger-als-akademiker/apa-1335265742</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7nYKXmI_IwcS0yMAwYNnoqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 09:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/industrie-sucht-facharbeiter-haeufiger-als-akademiker/apa-1335265742" target="_blank"&gt;Industrie sucht Facharbeiter häufiger als Akademiker&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zwei Drittel aller Firmen wollen einen besseren Zugang zu Facharbeitern, die Hälfte (jeweils 47 Prozent) mehr Akademiker und Lehrlinge. Wirtschaftspolitisch ist das Top-Anliegen die Flexibilisierung des Arbeitsrechtes (92 Prozent) knapp vor einer Senkung der Steuer- und Abgabenquote (88 Prozent) und Verbesserungen im Bildungsbereich (82 Prozent). Die Arbeit bestätige Ergebnisse anderer Studien, etwa einer kürzlich publizierten von IHS, KMU Forschung und WPZ Research. Diese zeigte, dass speziell im Bereich Forschung und Entwicklung über 90 Prozent der befragten Firmen “qualifiziertes Persona...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Kurz will durch Einsparungen Steuern senken - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/kurz-will-steuern-senken/267.690.315</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCblMbZ81OJUni_nVAV5QgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 09:33:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/kurz-will-steuern-senken/267.690.315" target="_blank"&gt;Kurz will durch Einsparungen Steuern senken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Abgabenquote soll auf mindestens 40 Prozent sinken. "Fehlgeleitete Sozialleistungen" würden das Budget belasten, sagte Kurz. Der designierte ÖVP-Chef, Außenminister Sebastian Kurz, geht mit der Ansage niedrigerer Steuern in den Wahlkampf. "Wir müssen die Steuer- und Abgabenquote auf mindestens 40 Prozent von derzeit 43 Prozent senken", sagte Kurz in einem am Samstag veröffentlichten Interview mit dem Finanznachrichtendienst Bloomberg. Wie es auf APA-Nachfrage hieß, soll die Steuerentlastung 12 bis 14 Mrd. Euro jährlich betragen. Der Löwenanteil der Entlastung soll demnach den Arbeitnehm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Strache will sich in Koalition “zu 50 Prozent” wiederfinden - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/strache-will-sich-in-koalition-zu-50-prozent-wiederfinden/apa-1436199634</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTl8p4rmrAfHNqXLolLvE0qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/strache-will-sich-in-koalition-zu-50-prozent-wiederfinden/apa-1436199634" target="_blank"&gt;Strache will sich in Koalition “zu 50 Prozent” wiederfinden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das für Mitte Juni angekündigte Wirtschaftsprogramm sieht laut Wirtschaftsmagazin “trend” u.a. eine Senkung der Abgabenquote, ein Nein zu Erbschafts-, Schenkungs-, Vermögens- und Maschinensteuer, eine Abschaffung der kalten Progression, die Senkung der Staatsverschuldung und ein Nulldefizit als Ziel vor. Sparen will man demnach vor allem bei der Verwaltung oder bei Förderungen. Es handle sich um Auszüge aus einem “Diskussionspapier”, so Strache zum Inhalt des Artikels. Vom Drücken der Steuerquote – von derzeit rund 46 – auf 40 Prozent verspricht er sich “die Schwarzwirtschaft in die legale ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Manager sehen Lösungskompetenz am ehesten bei Schwarz-Blau - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/dossier/nationalratswahl2017/sn/artikel/manager-sehen-loesungskompetenz-am-ehesten-bei-schwarz-blau-265564/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6-ZAjB3irwcZwc6aUEGNIqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 07:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/dossier/nationalratswahl2017/sn/artikel/manager-sehen-loesungskompetenz-am-ehesten-bei-schwarz-blau-265564/" target="_blank"&gt;Manager sehen Lösungskompetenz am ehesten bei Schwarz-Blau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) In der Umfrage sprachen sich 80 Prozent der Befragten für ein Pensionseintrittsalter von 67 Jahren beziehungsweise eine Anpassung des Eintrittsalters der Pension an die steigende Lebenserwartung aus. Drei Viertel fordern die Abschaffung der kalten Progression. 60 Prozent erwarten negative Auswirkungen aus einer 35-Stunden-Woche mit vollem Lohnausgleich. Als wichtigste konkrete Maßnahmen werden die Senkung der Abgabenquote, flexible Arbeitszeit, Staatsreform, Effizienzreform im Gesundheitswesen sowie transparente und zielgerichtete Förderungen gefordert. (Bild: )&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Regierungskrise in Österreich beendet - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/regierungskrise-in-%C3%B6sterreich-beendet/a-37323604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPiN364tojQ1Jj_Dsx99MPYqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sun, 29 Jan 2017 22:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/regierungskrise-in-%C3%B6sterreich-beendet/a-37323604" target="_blank"&gt;Regierungskrise in Österreich beendet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Einigung auf eine Weiterführung der Koalition waren fünftägige intensive Verhandlungen vorangegangen. Sie ist ein strategischer Frieden, denn die Einigung hält die rechte FPÖ zumindest vorerst von der Macht fern. Bei vorgezogenen Neuwahlen hätten die in Umfragen führenden Rechtspopulisten eine gute Chance auf den Kanzlerposten gehabt. Demoskopen sehen sie bei 29 bis 34 Prozent. Grundlage der weiteren Zusammenarbeit von Sozialdemokraten und Konservativen für die nächsten 18 Monate bis zum regulären Wahltermin im Herbst 2018 soll ein Arbeitspakt mit gemeinsamen Projekten auf verschiedenen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>“Tax Freedom Day” heuer am 15. August - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/tax-freedom-day-heuer-am-15-august/apa-1437609810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnALfwL_Jfsj3e2WhOw2okqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 10:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/tax-freedom-day-heuer-am-15-august/apa-1437609810" target="_blank"&gt;“Tax Freedom Day” heuer am 15. August&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Der Tax Freedom Day ist kein Glückstag, weil er viel zu spät ist”, sagte AEC-Direktorin Barbara Kolm am Montag im Gespräch mit der APA. Die Ökonomin ist auch Vorsitzende des Hayek-Instituts und wurde 2016 von der FPÖ ins Rennen um die Rechnungshof-Präsidentschaft geschickt. Die Abgabenquote für das Jahr 2017 prognostiziert Kolm auf 42,9 Prozent. Zum Vergleich: 2016 waren 42,7 Prozent. Beim Tax Freedom Day wird allerdings nicht das Bruttoinlandsprodukt zur Berechnung herangezogen, sondern das Volkseinkommen. Seit 1976 hat sich der “Tax Freedom Day” fast jedes Jahr um ein paar Tage nach hint...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Manager-Umfrage: Mehrheit sieht Lösungskompetenz am ehesten bei Schwarz-Blau - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/manager-umfrage-mehrheit-sieht-loesungskompetenz-am-ehesten-bei-schwarz-blau/5465200</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9wTpFP_1T-dKsKQzBlRY4qGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 08:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/manager-umfrage-mehrheit-sieht-loesungskompetenz-am-ehesten-bei-schwarz-blau/5465200" target="_blank"&gt;Manager-Umfrage: Mehrheit sieht Lösungskompetenz am ehesten bei Schwarz-Blau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;24 Prozent der 314 befragten Entscheidungsträger gab dies an, zwei Drittel wünschen sich nach der Nationalratswahl eine “tiefgreifende Strukturreform der staatlichen Verwaltung”. Umfrage: Manager sehen Lösungskompetenz vor allem bei Schwarz-Blau In der Umfrage sprachen sich 80 Prozent der Befragten für ein Pensionseintrittsalter von 67 Jahren beziehungsweise eine Anpassung des Eintrittsalters der Pension an die steigende Lebenserwartung aus. Drei Viertel fordern die Abschaffung der kalten Progression. 60 Prozent erwarten negative Auswirkungen aus einer 35-Stunden-Woche mit vollem Lohnausgle...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Kurz will Steuern senken - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/kurz-will-steuern-senken/apa-1436393058</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSlBTmrthQFGXX6AdJ16ZwqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 14:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/kurz-will-steuern-senken/apa-1436393058" target="_blank"&gt;Kurz will Steuern senken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wie es auf APA-Nachfrage hieß, soll die Steuerentlastung 12 bis 14 Mrd. Euro jährlich betragen. Der Löwenanteil der Entlastung soll demnach den Arbeitnehmern zugutekommen. “Auch wenn man viel arbeitet, bleibt einem zu wenig, um sich etwas aufzubauen”, so die Begründung aus Kurz’ Büro. “Österreich nimmt genug Steuern ein. Unser Problem ist mehr auf der Ausgabenseite, wo Bürokratie und fehlgeleitete Sozialleistungen das Budget belasten”, erklärte Kurz gegenüber Bloomberg. Aus dem Außenministerium hieß es, jede dritte Kinderbeihilfe und in Wien jede zweite Mindestsicherung gehe an ausländische...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Österreich bei Abgabenquote im Spitzenfeld - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/oesterreich-bei-abgabenquote-im-spitzenfeld/apa-1433274690</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxFdNcL8HJqLNA7sMJfk8sqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 12:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/oesterreich-bei-abgabenquote-im-spitzenfeld/apa-1433274690" target="_blank"&gt;Österreich bei Abgabenquote im Spitzenfeld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das ist ein Plus von einem Prozentpunkt gegenüber 2014, als die Abgabenquote 42,5 Prozent betrug. Österreichs Höchstwert stammt aus dem Jahr 2001 mit 44,9 Prozent. Gemessen wird das Verhältnis von Steuern und Abgaben zur Wirtschaftsleistung, also dem Bruttoinlandsprodukt (BIP). Laut den Zahlen der OECD-Studie “Tax Revenue Trends” lagen 2015 nur Dänemark (46,6 Prozent), Frankreich (45,5 Prozent), Belgien (44,8 Prozent) und Finnland (44,0 Prozent) vor Österreich. Hinter Österreich folgen Italien (43,3 Prozent), Schweden (43,3 Prozent), Ungarn (39,4), Norwegen (38,1) und die Niederlande (37,8 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Schelling will Abgabensenkung und weiter Minister sein - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/politik/sn/artikel/schelling-will-abgabensenkung-und-weiter-minister-sein-262856/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETVwBbRpHootD-GnDYwvsUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 07:49:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/politik/sn/artikel/schelling-will-abgabensenkung-und-weiter-minister-sein-262856/" target="_blank"&gt;Schelling will Abgabensenkung und weiter Minister sein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) An seinem Amt hat der Finanzminister jedenfalls unverändert Freude. "Wenn der Wähler so entscheidet, dass es eine Konstellation gibt, in der ich gewünscht bin, bleibe ich gerne dabei. Wenn es eine andere Konstellation ist, nehme ich es auch zur Kenntnis", sagte Schelling im APA-Gespräch. Die Kandidatur des ehemaligen Rechnungshofchefs Josef Moser auf Platz drei der ÖVP-Bundesliste macht Schelling keine Sorgen, was sein Amt angeht. "Es wird ein sehr schönes Wahlergebnis werden. Ich gehe davon aus, wenn ich gefragt werde, dass ich Finanzminister bleibe. Alles andere ist pure Spekul...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>"Konjunktursommer" könnte im Winter schon wieder zu Ende sein - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/konjunktursommer-koennte-im-winter-schon-wieder-zu-ende-sein/275.797.537</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKaZX4Z7RCF-Ss2vOUzijcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/konjunktursommer-koennte-im-winter-schon-wieder-zu-ende-sein/275.797.537" target="_blank"&gt;"Konjunktursommer" könnte im Winter schon wieder zu Ende sein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Konjunkturbarometer auf dem höchsten Stand seit sechs Jahren, aber Sorgen um Exporte. Die Warnung, dass die Konjunktur sich bald wieder abkühlen könnte, darf kurz vor der Herbstlohnrunde der Metaller nicht fehlen. "Von Jubelstimmung kann keine Rede sein", kommentierte denn auch Christian Helmenstein, Chefökonom der Industriellenvereinigung (IV) am Dienstag den höchsten Stand des IV-Konjunkturbarometers seit neun Jahren. Seine Diagnose: "Die Aufwärtsdynamik wird während der Sommermonate ihren Zenit durchschreiten." Sorgen um Exporte Die Umfragewerte des Konjunkturbarometers für die nächsten ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Deutsche mit enormer Steuerlast - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/879919</link><guid isPermaLink="false">CAIiECR2YHosi7pY6QRFPMjwDxoqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 14:12:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/879919" target="_blank"&gt;Deutsche mit enormer Steuerlast&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;dpa/ten Berlin. Die Deutschen schultern im Vergleich aller Industriestaaten eine überdurchschnittlich hohe Steuer- und Abgabenlast. Schon Haushalte mit einem Jahresbrutto von 30 000 Euro belaufe sich die Gesamtbelastung auf 45 Prozent der Einkünfte. Das geht aus einer gestern in Berlin vorgestellten Studie der OECD hervor. Danach zahlt ein lediger, kinderloser Durchschnittsverdiener in Deutschland durchschnittlich sogar 49,4 Prozent seines Einkommens an den Staat. Das ist der zweithöchste Wert aller 35 OECD-Staaten. Die Abgabenlast für diesen Personenkreis nur in Belgien noch höher als in D...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Österreich 2015 mit vierthöchster Steuerquote in EU - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/oesterreich-2015-mit-vierthoechster-steuerquote-in-eu/232.560.921</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGr9NXTiA1TMVxWH1i9LdoUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 11:10:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/oesterreich-2015-mit-vierthoechster-steuerquote-in-eu/232.560.921" target="_blank"&gt;Österreich 2015 mit vierthöchster Steuerquote in EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wie aus den Zahlen von Eurostat hervorgeht, war die Steuerquote in Frankreich mit 47,9 Prozent am höchsten. Österreich hat 2015 die vierthöchste Steuerquote - das heißt Anteil von Steuern und Sozialbeiträgen in Prozent der Wirtschaftsleistung - in der EU verzeichnet. Wie aus den am Freitag veröffentlichten Zahlen von Eurostat hervorgeht, war die Steuerquote am höchsten in Frankreich (47,9 Prozent), Dänemark (47,6 Prozent) und Belgien (47,5 Prozent), gefolgt von Österreich (44,4 Prozent). Nicht berücksichtigt ist in den Zahlen allerdings die Steuerreform 2016, die die Abgabenquote zumindest ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Reformieren statt neuer Steuern - kurier.at</title><link>https://kurier.at/meinung/reformieren-statt-neuer-steuern/288.877.080</link><guid isPermaLink="false">CAIiEChFHlPDto_4vIPnBYVoo0AqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/meinung/reformieren-statt-neuer-steuern/288.877.080" target="_blank"&gt;Reformieren statt neuer Steuern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Zuwachs an Reichen und deren Vermögen in Österreich ist Wasser auf den Mühlen all jener, die eine Reichensteuer fordern. "Eat the rich" ist wieder in Mode. Doch sollten die Befürworter innehalten angesichts der enormen Summen, die bereits in Soziales fließen (45 Prozent aller Staatsausgaben; siehe Bericht auf Seite 13). Schon jetzt hat Österreich die höchste Umverteilungsquote aller entwickelten Staaten und eine der höchsten Abgabenquoten der Euroländer. Sinnvoller wären etwa zielsichere Förderungen und Reformen. Gleiches gilt für Erbschaftssteuern. Um nennenswerte Summen zusammenzubeko...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Sinkende Abgabenquote beschert früheren "Tax Freedom Day" - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/sinkende-abgabenquote-beschert-frueheren-tax-freedom-day-37224985</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoHuyZUTb4GD2rYq1jtfxAqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 10:18:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/sinkende-abgabenquote-beschert-frueheren-tax-freedom-day-37224985" target="_blank"&gt;Sinkende Abgabenquote beschert früheren "Tax Freedom Day"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die seit einigen Jahren sinkende Steuer- und Abgabenquote beschert den Österreichern heuer einen früheren "Tax Freedom Day". Dieses vom wirtschaftsliberalen Hayek Institut ermittelte Datum bezeichnet den Tag, an dem die österreichischen Steuerzahler und Unternehmen rein rechnerisch alle Steuern und Sozialabgaben bezahlt haben. Heuer fällt der Tag auf den 4. August - elf Tage früher als im Vorjahr. Die Steuer- und Abgabenquote ist von 43,8 Prozent der Wirtschaftsleistung im Jahr 2015 im Vorjahr auf 42,5 Prozent gesunken und soll heuer weiter zurückgehen. Daher auch der frühere "Tax Freedom D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Abgabenbelastung nur in wenigen europäischen Ländern höher - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/abgabenbelastung-nur-in-wenigen-europaeischen-laendern-hoeher/400080305</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJB3BPUBE_l__Ht1Gsu-brYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 06:34:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/abgabenbelastung-nur-in-wenigen-europaeischen-laendern-hoeher/400080305" target="_blank"&gt;Abgabenbelastung nur in wenigen europäischen Ländern höher&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rein rechnerisch müssen heimische Steuerzahler ab heute für 2018 nichts mehr an den Staat abliefern Die sinkende Steuer- und Abgabenquote beschert den Österreichern heuer einen früheren „Tax Freedom Day“. Dieses vom wirtschaftsliberalen Hayek-Institut ermittelte Datum bezeichnet den Tag, an dem die österreichischen Steuerzahler und Unternehmen rein rechnerisch alle Steuern und Sozialabgaben bezahlt haben. Heuer fällt der Tag auf den 4. August – elf Tage früher als im Vorjahr. Dennoch ist die Abgabenbelastung nur in wenigen europäischen Ländern höher als in Österreich. Agenda Austria hat mit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Finanzstaatssekretär bewirbt "Tax Freedom Day" - Kritik von Pilz - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/finanzstaatssekretaer-fuchs-bewirbt-tax-freedom-day-kritik-von-pilz/400078952</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrGnm0amijdOtmUZ2bxUE0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 12:56:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/finanzstaatssekretaer-fuchs-bewirbt-tax-freedom-day-kritik-von-pilz/400078952" target="_blank"&gt;Finanzstaatssekretär bewirbt "Tax Freedom Day" - Kritik von Pilz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der vom wirtschaftsliberalen Hayek Institut errechnete Tag bildet die Steuerquote ab und fällt dieses Jahr schon auf den 4. August. Die seit einigen Jahren sinkende Steuer- und Abgabenquote beschert den Österreichern heuer einen früheren "Tax Freedom Day". Dieses vom wirtschaftsliberalen Hayek Institut ermittelte Datum bezeichnet den Tag, an dem die österreichischen Steuerzahler und Unternehmen rein rechnerisch alle Steuern und Sozialabgaben bezahlt haben. Heuer fällt der Tag auf den 4. August - elf Tage früher als im Vorjahr. Die Steuer- und Abgabenquote ist von 43,8 Prozent der Wirtschaft...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Finanzminister Löger verteidigt Dieselprivileg - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/finanzminister-loeger-verteidigt-dieselprivileg/400045079</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKv2DUMcOlMtOYyj0k0ZnsQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sun, 03 Jun 2018 13:35:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/finanzminister-loeger-verteidigt-dieselprivileg/400045079" target="_blank"&gt;Finanzminister Löger verteidigt Dieselprivileg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Bundesregierung will die Abgabenquote in Richtung 40 Prozent senken, und nicht neue Steuern schaffen. Finanzminister Hartwig Löger (ÖVP) hat im "profil" die Beibehaltung des Dieselprivilegs verteidigt. Die Bundesregierung wolle die Abgabenquote in Richtung 40 Prozent senken, und nicht neue Steuern schaffen. "Würden wir als isolierte Maßnahme das Dieselprivileg abschaffen und damit die Steuern auf Diesel erhöhen, dann würden wir dieses Prinzip verletzen", sagte er dem Nachrichtenmagazin. Im Rahmen der großen Steuerreform strebe man eine Ökologisierung des Steuersystems an, die positive s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Wirtschaft mit Budgetplänen der Regierung hochzufrieden - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/wirtschaft-mit-budgetplaenen-der-regierung-hochzufrieden-25688446</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPLMujVxY7her0Nc_c-cJtkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:49:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/wirtschaft-mit-budgetplaenen-der-regierung-hochzufrieden-25688446" target="_blank"&gt;Wirtschaft mit Budgetplänen der Regierung hochzufrieden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Um im internationalen Umfeld wettbewerbsfähig zu bleiben und Arbeitsplätze zu schaffen, sind wie von der Regierung angekündigt, die Körperschaftsteuer - verbunden mit einem Anreiz für Investitionen - und die Lohnnebenkosten in den kommenden Jahren zu senken", so Leitl am Mittwoch zum geplanten Doppelbudget. "Durch die deutliche Rücknahme ineffizienter Verwaltungsmaßnahmen wird der notwendige Spielraum für das Entlastungspaket geschaffen, von dem vor allem die österreichische Wirtschaft profitiert, denn das Budget setzt auf nachhaltige Unterstützung heimischer Unternehmen", freut sich Wirts...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Wo Österreich schnell 2,5 Milliarden einsparen könnte - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/wo-oesterreich-schnell-2-5-milliarden-einsparen-koennte/306.046.824</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCl44-KPfxmbPbLCG1eB1QqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 10:54:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/wo-oesterreich-schnell-2-5-milliarden-einsparen-koennte/306.046.824" target="_blank"&gt;Wo Österreich schnell 2,5 Milliarden einsparen könnte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2,5 Milliarden Euro pro Jahr will die Regierung im 2018 und 2019 einsparen. Wie genau das gehen wird, dazu werden viele Details erst konkretisiert. Der KURIER hat Experten von drei unterschiedlichen Wirtschaftsinstituten und Think Tanks zu ihren Vorschlägen befragt. Der Staat soll sparen, das klingt nach einem vernünftigen Vorschlag. Das tatsächliche Budget für die Jahre 2018 und 2019 wird erst im März vorgestellt. Die Konkretisierung der Kürzungen steht also noch aus. Bisher wurde bekannt, dass die Regierung das "strukturelle Defizit" bei 0,5 Prozent des Bruttoinlandsproduktes halten möch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Regierung beschließt Familienbonus - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/regierung-beschliesst-familienbonus-plus/5622187</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqcAAIsEXyF3IGxRtd52SAqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 14:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/regierung-beschliesst-familienbonus-plus/5622187" target="_blank"&gt;Regierung beschließt Familienbonus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) und Vizekanzler Heinz-Christian Strache (FPÖ) haben sich am Mittwoch erfreut über den Ministerratsbeschluss zum Familienbonus gezeigt. Eines der zentralen Ziele, nämlich die Entlastung für Familien werde damit umgesetzt, stellte Kurz nach der Regierungssitzung fest. Kritik kam von der SPÖ, die vor allem Besserverdienende ungerecht bevorzugt sieht. Kurz nannte für das Modell mehrere Beispiele. Demnach werden mit einem Bruttoeinkommen bis 1.700 Euro künftig keine Steuern gezahlt. Familien mit zwei Kindern und einem Einzeleinkommen von 2.300 Euro brutto erspa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Finanzminister Löger will 2018 2,5 Mrd. Euro einsparen - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/finanzminister-loeger-will-2018-25-mrd-euro-einsparen/5609772</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEms80dbCI_0p8fKJDN4osqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Fri, 29 Dec 2017 21:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/finanzminister-loeger-will-2018-25-mrd-euro-einsparen/5609772" target="_blank"&gt;Finanzminister Löger will 2018 2,5 Mrd. Euro einsparen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der neue Finanzminister Hartwig Löger (ÖVP) will 2018 Einsparungen in der Höhe von 2,5 Mrd. Euro umsetzen. Dies sei nötig, um in den nächsten zwei, drei Jahren einen ausgeglichenen Haushalt zu erzielen. Das strukturelle Defizit 2018 soll sich auf rund 0,5 Prozent belaufen, erklärte er in mehreren Zeitungsinterviews (Samstag-Ausgaben) sowie in der “ZiB2”. Die Regierung will Ende März ein Doppelbudget für die Jahre 2018 und 2019 vorlegen. Im kommenden Jahr werde das strukturelle Defizit rund 0,5 Prozent betragen, so Löger. Die EU-Kommission hatte Österreich im November vor einem Anstieg auf 1...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Wirtschaftsforscher bewerten Regierungsprogramm abwartend - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/wirtschaftsforscher-bewerten-regierungsprogramm-abwartend/302.591.984</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkOU7VAXyWm-3OIepY5aCMqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:17:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/wirtschaftsforscher-bewerten-regierungsprogramm-abwartend/302.591.984" target="_blank"&gt;Wirtschaftsforscher bewerten Regierungsprogramm abwartend&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Ziel der Abgabensenkung sei der "rote Faden" des Programms. Felderer sieht ein "detailliertes, modernes Programm". Verhalten positive bis abwartende Reaktionen kommen nach der Präsentation des Regierungsprogramms von Wirtschaftsforscherseite. Wifo-Chef Christoph Badelt sagte gegenüber der APA, klar sei, dass sich das Ziel der Abgabensenkung "wie ein roter Faden" durch das Programm durchziehe. Fiskalrat-Präsident Bernhard Felderer zeigte sich erfreut, dass Probleme wie die hohe Abgabenquote klar benannt werden. Für Badelt ist das Regierungsprogramm von ÖVP und FPÖ ein "Abbild der politis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Regierungsprogramm: "Zusammen. Für unser Österreich." - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/regierungsprogramm-zusammen-fuer-unser-oesterreich/5594757</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxp6ojh2EzF_nJ3E776uhkqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2017 18:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/regierungsprogramm-zusammen-fuer-unser-oesterreich/5594757" target="_blank"&gt;Regierungsprogramm: "Zusammen. Für unser Österreich."&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÖVP und FPÖ haben am Samstag ihr gemeinsames Regierungsprogramm für die Jahre 2017 bis 2022 präsentiert. Das 183-seitige Papier mit dem Titel “Zusammen. Für unser Österreich.” enthält mit Steuerentlastungen, Bürokratieabbau und Verschärfungen für Migranten eine ganze Reihe von Maßnahmen, die die Anhänger von Schwarz-Türkis-Blau freuen werden. Für die Gegner von ÖVP und FPÖ gibt es einige Knüller. In der Präambel zum Regierungsprogramm geben ÖVP-Chef Sebastian Kurz und FPÖ-Obmann Heinz-Christian Strache die politische Stoßrichtung der Regierungsarbeit vor: “Mit unserer Politik fördern wir un...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Kurz bekräftigt Forderung nach Steuerquotensenkung in Richtung 40 Prozent - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/kurz-bekraeftigt-forderung-nach-steuerquotensenkung-in-richtung-40-prozent/5583144</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGDjVHcSZMDK6OnMq3UvEwqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 14:33:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/kurz-bekraeftigt-forderung-nach-steuerquotensenkung-in-richtung-40-prozent/5583144" target="_blank"&gt;Kurz bekräftigt Forderung nach Steuerquotensenkung in Richtung 40 Prozent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angesichts der jüngsten Eurostat-Daten, die für Österreich eine Steuerquote von 42,9 Prozent ausweist, betonte Kurz gegenüber der APA, dies sei ein Beleg, “wie notwendig eine Senkung der Steuer- und Abgabenquote ist”. Wenn ÖVP und FPÖ eine neue Regierung bilden, “wollen wir die Quote in Richtung 40 Prozent senken. Österreich ist ein Hochsteuerland, wir wollen die kleinen und mittleren Einkommen spürbar entlasten und für die Wirtschaft wettbewerbsfähige Rahmenbedingungen schaffen”. Steuersenkung für Kurz “Leutturmprojekt” Kurz weiter: “Sollte es zu einem positiven Abschluss der Regierungsver...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Österreichs Steuerquote mit 42,9 Prozent fünfthöchste in EU - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/oesterreichs-steuerquote-mit-429-prozent-fuenfthoechste-in-eu/5582753</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHdHymatIPuPNadVsM3RwJ4qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/oesterreichs-steuerquote-mit-429-prozent-fuenfthoechste-in-eu/5582753" target="_blank"&gt;Österreichs Steuerquote mit 42,9 Prozent fünfthöchste in EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Steuerquote in der EU ist 2016 gegenüber dem Jahr davor von 39,7 auf 40,0 Prozent gestiegen. In der Eurozone betrug der Durchschnittswert 41,3 Prozent. Österreich lag laut jüngsten Daten von Eurostat vom Donnerstag mit 42,9 Prozent gemeinsam mit Italien auf Rang fünf. Frankreich wies mit 47,6 Prozent die höchste Steuerquote auf. Dahinter folgen Dänemark (47,3 Prozent), Belgien (46,8 Prozent), Schweden (44,6 Prozent), Finnland (44,3 Prozent) sowie Österreich und Italien. Die niedrigsten Quoten für die Gesamteinnahmen aus Steuern und Sozialabgaben wurden in Irland (23,8 Prozent), Rumänien...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Abgabenquote: Österreichs Weg zum Slim-fit-Staat - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/abgabenquote-oesterreichs-weg-zum-slim-fit-staat/299.322.330</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQD_yi_ylAPiip-P1Z5cLUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/abgabenquote-oesterreichs-weg-zum-slim-fit-staat/299.322.330" target="_blank"&gt;Abgabenquote: Österreichs Weg zum Slim-fit-Staat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Steueranteil ist in Österreich 2016 stärker gesunken als in jedem anderen reichen OECD-Staat. Ein kleiner Staat in Europa, schneebedeckte Berge und kristallklare Seen: Wer will, könnte durchaus Ähnlichkeiten zu Österreich erkennen. "Taxlandia" ist allerdings ein fiktiver Staat in einer EU-Lern-App für Kinder und Jugendliche. Das Spielprinzip ist recht simpel: Der Spieler regiert "Taxlandia", indem er Steuern einhebt und das Geld so ausgibt, dass seine Bürger möglichst glücklich sind. Also eigentlich das, was in den Koalitionsverhandlungen gerade debattiert wird. Bekanntlich streben ÖVP ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Koalitionsverhandler nehmen sich Entbürokratisierung vor - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/koalitionsverhandler-nehmen-sich-entbuerokratisierung-vor/5581335</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3JNjAyBRHgMcabHbmvyOEqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/koalitionsverhandler-nehmen-sich-entbuerokratisierung-vor/5581335" target="_blank"&gt;Koalitionsverhandler nehmen sich Entbürokratisierung vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÖVP und FPÖ verhandeln seit Mittwochmittag wieder über ein gemeinsames Regierungsprogramm. Die Steuerungsgruppe um ÖVP-Chef Sebastian Kurz und FPÖ-Obmann Heinz-Christian Strache berät dabei über die Themen Wirtschaftsstandort und Entbürokratisierung. Laut Gernot Blümel (ÖVP) und Norbert Hofer (FPÖ) gehe es um die Reduzierung der Steuerlast, Verwaltungsvereinfachungen und Bürokratieabbau. Blümel sprach von einem “wesentlichen Eckpfeiler beider Wahlprogramme von Türkis und Blau”. Neben der Senkung der Steuer-und Abgabenquote Richtung 40 Prozent sollen weitere konkrete Maßnahmen zur Stärkung d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Bitte kein weiterer Marketing-Gag - kurier.at</title><link>https://kurier.at/meinung/kommentare/wirtschaft/bitte-kein-weiterer-marketing-gag/299.323.583</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4WYR9vK8yrj9HHbLobFvoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/meinung/kommentare/wirtschaft/bitte-kein-weiterer-marketing-gag/299.323.583" target="_blank"&gt;Bitte kein weiterer Marketing-Gag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Abgabenquote senken: Das ist keine Erfindung von ÖVP/FPÖ, es stand auch in Kerns "Plan A". Aber ist das überhaupt eine sinnvolle Zielgröße? Nein. Anders als suggeriert wird, sagt der Wert nämlich nichts darüber aus, ob ein Staat schlank oder aufgebläht ist. Ein Beispiel: Die Familienbeihilfe ist in Österreich eine Transferleistung, erhöht also die Abgabenquote. Wäre sie hingegen als Steuerabsetzbetrag ausgestaltet, würde die Quote schlagartig sinken – das ändert zwar rein gar nichts, sieht aber besser aus. Andere Länder glänzen mit niedrigen Werten, weil die Bürger ihre Beiträge zur Pen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>ÖVP und FPÖ wollen Steuerflucht von Internet-Firmen eindämmen - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/oevp-und-fpoe-wollen-steuerflucht-von-internet-firmen-eindaemmen/5562953</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGuHggiVFR9-2Yh5THAqcUwqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 19:55:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/oevp-und-fpoe-wollen-steuerflucht-von-internet-firmen-eindaemmen/5562953" target="_blank"&gt;ÖVP und FPÖ wollen Steuerflucht von Internet-Firmen eindämmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ziel sei es, dass Gewinne in jenem Land versteuert werden, wo sie erwirtschaftet werden, sagte ÖVP-Chef Sebastian Kurz im Interview mit “krone.tv” am Mittwochabend. Steuer- udn Abgabenqupten sollen gesenkt werden “Wir wollen die Steuer- und Abgabenquote in Österreich auf 40 Prozent reduzieren. Da braucht es zum einen natürlich eine Sparsamkeit in der Verwaltung, einen schlanken, effizienten Staat – und zum anderen braucht es aber natürlich auch ein Vorgehen gegenüber all jenen, die es sich richten oder die derzeit am System vorbeiagieren.” Man habe derzeit “in ganz Europa aber auch in Öster...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>ÖVP und FPÖ wollen Steuerflucht von Web-Firmen unterbinden - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/oevp-und-fpoe-wollen-steuerflucht-von-web-firmen-unterbinden-20826604</link><guid isPermaLink="false">CAIiENLE35CDigpQeKdAiKgo2DUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 19:23:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/oevp-und-fpoe-wollen-steuerflucht-von-web-firmen-unterbinden-20826604" target="_blank"&gt;ÖVP und FPÖ wollen Steuerflucht von Web-Firmen unterbinden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Wir wollen die Steuer- und Abgabenquote in Österreich auf 40 Prozent reduzieren. Da braucht es zum einen natürlich eine Sparsamkeit in der Verwaltung, einen schlanken, effizienten Staat - und zum anderen braucht es aber natürlich auch ein Vorgehen gegenüber all jenen, die es sich richten oder die derzeit am System vorbeiagieren." Man habe derzeit "in ganz Europa aber auch in Österreich" die Situation, "dass Gewinne - gerade im digitalen Bereich - oftmals nicht dort versteuert werden, wo sie anfallen", so der VP-Obmann. Google, Facebook und andere Internet-Firmen würden in Österreich und in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Koalitionsverhandlungen gehen weiter: Fachgruppen tagen – man hält sich bedeckt - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/koalitionsverhandlungen-gehen-weiter-fachgruppen-tagen-man-haelt-sich-bedeckt/5550119</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEx1FWl1oass1h4YC2WLoMqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:10:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/koalitionsverhandlungen-gehen-weiter-fachgruppen-tagen-man-haelt-sich-bedeckt/5550119" target="_blank"&gt;Koalitionsverhandlungen gehen weiter: Fachgruppen tagen – man hält sich bedeckt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erst am Freitag könnte es wieder einen Termin für die Medien geben, wie es hieß. Medial kolportierte Einigungen in bestimmten Bereichen wollte man der APA am Montag denn auch nicht bestätigen. “Zwischeneinigung” bei Koalitionsverhandlungen Vergangenen Freitag hatten ÖVP und FPÖ nach der Sitzung der Hauptverhandler von einer “Zwischeneinigung” berichtet, darunter die Steuer- und Abgabenquote von derzeit 43,2 in Richtung 40 Prozent drücken zu wollen. Der geschäftsführende ÖVP-Klubchef August Wöginger erwähnte in einem Interview mit dem “Neuen Volksblatt” etwa einen “Familienbonus” von 1.500 E...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Koalitionsverhandlungen: Interne Gespräche in Fachgruppen ab Montag - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/koalitionsverhandlungen-interne-gespraeche-in-fachgruppen-ab-montag/5548893</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDt7n5AUoT7Abp2KKRLYJ3MqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2017 13:08:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/koalitionsverhandlungen-interne-gespraeche-in-fachgruppen-ab-montag/5548893" target="_blank"&gt;Koalitionsverhandlungen: Interne Gespräche in Fachgruppen ab Montag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für kommenden Freitag ist ein weiteres Treffen der “Steuerungsgruppe” mit den Parteichefs angesetzt – dann ist auch mit einem medienöffentlichen Termin zu rechnen. Interne Gespräche in den Fachgruppen ab Montag Inhaltlich hielten sich die Verhandler am Wochenende weiterhin bedeckt. Am Freitag hatten ÖVP und FPÖ nach der Sitzung der Steuerungsgruppe von einer “Zwischeneinigung” berichtet. Dabei waren einige Ziele – etwa das Erreichen eines strukturellen Defizits von 0,5 Prozent des BIP für 2018/2019 – außer Streit gestellt worden. Auch die Senkung der Staatsschuldenquote von derzeit 82 “in R...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Nächtliche Koalitionsverhandlungen: Eine “Zwischeneinigung” wurde erzielt - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/naechtliche-koalitionsverhandlungen-eine-zwischeneinigung-wurde-erzielt/5547835</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTP3IYb5w9vAWmQsrPYCaAqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 10:23:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/naechtliche-koalitionsverhandlungen-eine-zwischeneinigung-wurde-erzielt/5547835" target="_blank"&gt;Nächtliche Koalitionsverhandlungen: Eine “Zwischeneinigung” wurde erzielt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dabei wurden einige Ziele – etwa das Erreichen eines strukturellen Defizits von 0,5 Prozent des BIP für 2018/2019 – außer Streit gestellt. Konkret ausgearbeitet werden sollen die Ziele nun von den zuständigen Fachgruppen. In der Nacht auf Samstag fixierte die sogenannte “Steuerungsgruppe” einige grundsätzliche Ziele, wie aus einer am Samstag an die APA übermittelten gemeinsamen Stellungnahme von ÖVP und FPÖ hervorgeht. Senkung von Staatsschulden, weniger Sozialversicherungen, etc. Neben der Einhaltung der EU- Defizitvorgaben (diese sehen ein – um Einmaleffekte und Konjunkturschwankungen ber...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Koalitionsverhandlungen gehen weiter - Fachgruppen tagen - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/koalitionsverhandlungen-gehen-weiter-fachgruppen-tagen/apa-1439158638</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsMIVNGPIoUXWVBLGqbNOcqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/koalitionsverhandlungen-gehen-weiter-fachgruppen-tagen/apa-1439158638" target="_blank"&gt;Koalitionsverhandlungen gehen weiter - Fachgruppen tagen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei ÖVP und FPÖ rauchen wieder die Köpfe: Die Koalitionsverhandlungen werden fortgesetzt, am Montag tagen einige Fachgruppen, darunter etwa jene zu Gesundheit oder jene zur Inneren Sicherheit. Etwaige Ergebnisse werden vorerst nicht kommuniziert, erst am Freitag könnte es wieder einen Termin für die Medien geben. Medial kolportierte Einigungen in bestimmten Bereichen wollte man der APA am Montag auch nicht bestätigen. Vergangenen Freitag hatten ÖVP und FPÖ nach der Sitzung der Hauptverhandler von einer “Zwischeneinigung” berichtet, darunter die Steuer- und Abgabenquote von derzeit 43,2 in R...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Nächtliche Koalitionsverhandlungen mit "Zwischeneinigung" - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/naechtliche-koalitionsverhandlungen-mit-zwischeneinigung/apa-1439125644</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVyHQkeXb20KAh0vEb54KYqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 09:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/naechtliche-koalitionsverhandlungen-mit-zwischeneinigung/apa-1439125644" target="_blank"&gt;Nächtliche Koalitionsverhandlungen mit "Zwischeneinigung"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Koalitionsverhandler von ÖVP und FPÖ haben in der Nacht auf Samstag die Zwischenberichte aus den Verhandler-Fachgruppen besprochen und dabei eine “Zwischeneinigung” erzielt. Dabei wurden einige Ziele – etwa das Erreichen eines strukturellen Defizits von 0,5 Prozent des BIP für 2018/2019 – außer Streit gestellt. Konkret ausgearbeitet werden sollen die Ziele nun von den zuständigen Fachgruppen. In der Nacht auf Samstag fixierte die sogenannte “Steuerungsgruppe” einige grundsätzliche Ziele, wie aus einer am Samstag an die APA übermittelten gemeinsamen Stellungnahme von ÖVP und FPÖ hervorge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Koalitions-Steuerungsgruppe trifft sich am Freitagnachmittag - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/koalitions-steuerungsgruppe-trifft-sich-am-freitagnachmittag/apa-1439111186</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2UaFaX7l2wZaN9ZhjJ5mUqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/koalitions-steuerungsgruppe-trifft-sich-am-freitagnachmittag/apa-1439111186" target="_blank"&gt;Koalitions-Steuerungsgruppe trifft sich am Freitagnachmittag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Koalitionsverhandlungen werden Freitagnachmittag auf Spitzenebene fortgesetzt. ÖVP-Obmann Sebastian Kurz und FPÖ-Chef Heinz-Christian Strache treffen sich, um die Cluster-Zwischenergebnisse sowie “Leuchtturmprojekte” zu besprechen. Unklar ist angesichts der jüngsten, überraschend hohen Defizitprognose allerdings die Finanzierung der Projekte, insbesondere von Steuersenkungen. Die Steuerungsgruppe mit Kurz und Strache an der Spitze setzt sich um 16 Uhr im Palais Epstein, gleich neben dem Parlamentsgebäude, zusammen. Anders als zuletzt etwa nach dem “Kassasturz” werde es im Anschluss kein...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>ÖVP und FPÖ wollen Steuerquote in Richtung 40 Prozent - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/oevp-und-fpoe-wollen-steuerquote-in-richtung-40-prozent-20055829</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJR070G9SB1jtqYofTrLnqkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:52:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/oevp-und-fpoe-wollen-steuerquote-in-richtung-40-prozent-20055829" target="_blank"&gt;ÖVP und FPÖ wollen Steuerquote in Richtung 40 Prozent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÖVP und FPÖ wollen die Steuer- und Abgabenquote in Richtung 40 Prozent senken. Das gaben die Parteichefs Sebastian Kurz und Heinz-Christian Strache nach den Koalitionsverhandlungen am Freitag bekannt. Geeinigt habe man sich neben den Leitlinien für die Fachgruppen auch auf "Spielregeln" für die Verhandlungen selbst und ein gemeinsames Politikverständnis.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Plan K: Großbaustelle Staatsfinanzen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/plan-k-grossbaustelle-staatsfinanzen/294.461.706</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAB2H9F_3Wh6k3s-5xmcbcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/plan-k-grossbaustelle-staatsfinanzen/294.461.706" target="_blank"&gt;Plan K: Großbaustelle Staatsfinanzen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;FPÖ und ÖVP wollen die Steuerzahler um 13 Milliarden Euro entlasten: Ist das realistisch? Eigentlich sollte es an diesem Punkt der Koalitionsverhandlungen rasch vorangehen – bei den Staatsfinanzen verfolgen ÖVP und FPÖ das selbe Ziel. Zumindest auf dem Papier: Die Steuern sollen so reduziert werden, dass die Abgabenquote – also der Anteil der Steuern an der Wirtschaftsleistung – auf 40 Prozent fällt. Was 12 bis 13 Milliarden Euro Entlastung bedeuten würde. Ist das machbar? Die Reform 2016, die als bis dato größter Wurf verkauft wurde, hat nur 5,2 Milliarden Euro bewegt. Wie sehr ähneln oder...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Ein Plan mit sehr viel "Wenn" und "Aber" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/meinung/kommentare/wirtschaft/ein-plan-mit-sehr-viel-wenn-und-aber/294.467.755</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEr6uSRdIZjzB-ZCZkMaMkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/meinung/kommentare/wirtschaft/ein-plan-mit-sehr-viel-wenn-und-aber/294.467.755" target="_blank"&gt;Ein Plan mit sehr viel "Wenn" und "Aber"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÖVP und FPÖ versprechen um 13 Mrd. Euro weniger Steuern. Machbar? Ja, aber nur bei Schönwetter. Der Staat soll schlanker und effizienter werden: Wer würde da widersprechen? Der Fiskus bedient sich in Österreich recht großzügig bei den Steuerzahlern. Im Wahlkampf hatten ÖVP und FPÖ gleichlautend 13 Milliarden Euro Steuerentlastung versprochen, die Abgabenquote soll auf 40 Prozent sinken. Kann sich das ausgehen? Die KURIER-Analyse zeigt: Ja, es ist machbar. Allerdings müssten etliche günstige Umstände zusammenfallen. Und passieren darf nichts. Stichwort Wachstum: Der Wirtschaftsmotor läuft de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Das wollen Industrievertreter von der neuen Regierung - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/das-wollen-industrievertreter-von-der-neuen-regierung/293.795.972</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJx37tbTGl4yx43JoNYhvDgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:11:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/das-wollen-industrievertreter-von-der-neuen-regierung/293.795.972" target="_blank"&gt;Das wollen Industrievertreter von der neuen Regierung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alle sieben Punkte einer neuen Kampagne müssen aus Industriellensicht ins nächste Regierungsprogramm. Die IV-Kampagne "Meine Arbeit. Unsere Industrie." definiert sieben Schwerpunkte, die sich aus Industriellensicht im nächsten Regierungsprogramm wiederfinden müssen. Eine Wunschkoalition nennt die IV nicht. Das Votum bei der Nationalratswahl zeige aber den Wunsch nach Veränderung. Dasselbe Wording hatte auch ÖVP-Chef Sebastian Kurz nach Gesprächen mit der FPÖ verwendet. Hier Details zu den einzelne Punkten: Steuern und Abgaben: Die Abgabenquote von knapp mehr als 43 Prozent könne "deutlich" ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Das sagt die IV Vorarlberg zum Wahlausgang - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/das-sagt-die-iv-vorarlberg-zum-wahlausgang/5510109</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSUk7nsD_gKAiqaWH2MBf4qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD6y-AD</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2017 17:32:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/das-sagt-die-iv-vorarlberg-zum-wahlausgang/5510109" target="_blank"&gt;Das sagt die IV Vorarlberg zum Wahlausgang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Die Österreicher haben erfreulicherweise jene Parteien am meisten gestärkt, die sich für eine Senkung der Steuer- und Abgabenquote und eine Reform der öffentlichen Systeme ausgesprochen haben", sagt Martin Ohneberg, Präsident der Industriellenvereinigung Vorarlberg.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Vorarlberg: Industrielle fordern Klarheit nach der Wahl - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/vorarlberg-industrielle-fordern-klarheit-nach-der-wahl/5506605</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIN0-QVVUADrSHtQqoUib50qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD6y-AD</guid><pubDate>Fri, 13 Oct 2017 07:39:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/vorarlberg-industrielle-fordern-klarheit-nach-der-wahl/5506605" target="_blank"&gt;Vorarlberg: Industrielle fordern Klarheit nach der Wahl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Die positive Nachricht ist, dass nach einem überwiegend inhaltsleeren Wahlkampf und populistischer Husch-Pfusch-Aktionen in der letzten Parlamentssitzung endlich gewählt wird“, so Martin Ohneberg im Vorfeld der Nationalratswahlen 2017. Der Präsident der IV-Vorarlberg erhofft sich Klarheit nach dem Wahltag, um die notwendigen gesellschafts- und wirtschaftspolitischen Veränderungen herbeizuführen, die Österreich lebenswert und wettbewerbsfähig erhalten: „Es stimmt mich positiv, dass mehrere Parteien in ihren Wahlprogrammen eine Senkung der Steuer- und Abgabenquote, die Notwendigkeit von Refo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item></channel></rss>