<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Hans Kammerlander - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR295TlRKZk1CSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:03:04 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Hans Kammerlander: "Dann hast du keine Zahnschmerzen mehr" - derStandard.at</title><link>https://derstandard.at/2000093314576/Bergsteiger-Hans-Kammerlander-Dann-hast-du-keine-Zahnschmerzen-mehr</link><guid isPermaLink="false">CBMiaGh0dHBzOi8vZGVyc3RhbmRhcmQuYXQvMjAwMDA5MzMxNDU3Ni9CZXJnc3RlaWdlci1IYW5zLUthbW1lcmxhbmRlci1EYW5uLWhhc3QtZHUta2VpbmUtWmFobnNjaG1lcnplbi1tZWhy0gHKAWh0dHBzOi8vbW9iaWwtZGVyc3RhbmRhcmQtYXQuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9tb2JpbC5kZXJzdGFuZGFyZC5hdC8yMDAwMDkzMzE0NTc2L0JlcmdzdGVpZ2VyLUhhbnMtS2FtbWVybGFuZGVyLURhbm4taGFzdC1kdS1rZWluZS1aYWhuc2NobWVyemVuLW1laHI_YW1wbGlmaWVkPXRydWUmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://derstandard.at/2000093314576/Bergsteiger-Hans-Kammerlander-Dann-hast-du-keine-Zahnschmerzen-mehr" target="_blank"&gt;Hans Kammerlander: "Dann hast du keine Zahnschmerzen mehr"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;derStandard.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Hans Kammerlanders Leben kommt häufig der Tod vor. In vier Jahrzehnten Bergsteigen ist auch viel Platz für den Tod, man muss es als Erfolg sehen, nicht ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://derstandard.at">derStandard.at</source></item><item><title>Premiere: "Manaslu - Berg der Seelen" - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/sn-card/gewinnspiele/premiere-manaslu-berg-der-seelen-61675381</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhNuOaWxb1abocm6g0KI20qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:09:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/sn-card/gewinnspiele/premiere-manaslu-berg-der-seelen-61675381" target="_blank"&gt;Premiere: "Manaslu - Berg der Seelen"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Manaslu - Berg der Seelen" erzählt die Lebensgeschichte des Südtiroler Extrembergsteigers Hans Kammerlander - seine großartigen Erfolge, aber auch seine persönlichen Schicksalsschläge. Die Premiere findet am 11. Dezember im DAS KINO Salzburg statt. Der Everest-Rekord-Bezwinger Hans Kammerlander stellt sich nach 26 Jahren seinem Schicksal am Manaslu in Nepal (8163 Meter). Ein Freund stürzte ab, der andere wurde nur wenige Meter neben ihm vom Blitz erschlagen. Hans, dem Wahnsinn nahe, überlebte! Nach seinen Erfolgsfilmen "Mount St. Elias" und "Streif" kehrt Regisseur Gerald Salmina mit einem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>MANASLU - Berg der Seelen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/gewinnspiele/manaslu-berg-der-seelen/400329678</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKeVTelZSkGHZpBGE2dHw0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:50:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/gewinnspiele/manaslu-berg-der-seelen/400329678" target="_blank"&gt;MANASLU - Berg der Seelen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 14. Dezember startet das Abenteuer-Biopic MANASLU - BERG DER SEELEN österreichweit im Kino! HANS KAMMERLANDER und der MANASLU Hans Kammerlander wurde 1996 mit der bis heute schnellsten Besteigung über die Nordroute zum Gipfel des Mount Everest in der Rekordzeit von 16h 40min weltberühmt. Noch unglaublicher war es im Anschluss als erster Mensch vom Gipfel des höchsten Berges der Welt mit Skiern abzufahren. Seine schmerzvollste Tragödie erlitt Hans Kammerlander 1991 am Manaslu in Nepal, wo er zwei seiner besten Freunde verlor. Einer stürzte aus unerfindlichen Gründen ab, der andere wurde n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kammerlanders abenteuerliche Ski-Karriere - kurier.at</title><link>https://kurier.at/sport/wintersport/ski-wm-die-abenteuerliche-ski-karriere-des-herrn-kammerlander/244.978.426</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKLBPiOAnsh4FhUh3mi_RgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wjuihAQ</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/sport/wintersport/ski-wm-die-abenteuerliche-ski-karriere-des-herrn-kammerlander/244.978.426" target="_blank"&gt;Kammerlanders abenteuerliche Ski-Karriere&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Pitztaler Simon Breitfuss Kammerlander führt das bolivianische Skiteam an. Falls Donald Trump immer noch der Ansicht ist, der Klimawandel wäre eine Erfindung der Chinesen, dann sollte er sich einmal mit den Breitfuss Kammerlanders unterhalten. Von Simon und seinem Vater Rainer könnte er dann zum Beispiel erfahren, dass das einst höchste Skigebiet der Welt, am berühmten Chacaltaya in Bolivien, 5395 Meter über dem Meeresspiegel, heute auf Eis liegt – Schneemangel. Er würde mitkriegen, dass die beiden in ihrer neuen Skiheimat in den Anden mittlerweile 6000 Meter hoch hinaus müssen, wenn si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Eine Rutschpartie mit den Skistars - kurier.at</title><link>https://kurier.at/sport/wintersport/eine-rutschpartie-mit-den-skistars/245.513.697</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhi1TohJsee4hIa2hNVSg0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wjuihAQ</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/sport/wintersport/eine-rutschpartie-mit-den-skistars/245.513.697" target="_blank"&gt;Eine Rutschpartie mit den Skistars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der KURIER nahm Seite an Seite mit den Skistars an der Hangbefahrung teil. Die Schleife mit der Aufschrift "Inspection Access Media" ist die Eintrittskarte zum Allerheiligsten dieser WM. Zur Super-G-Piste. Der Sessellift fährt bereits seit 6.30 Uhr. Um 7.00 hat die Jury die Piste besichtigt und das Programm für den heutigen Renntag bestätigt. Fünf Minuten vor neun fängt es an zu wurln, es wird eng beim ersten blauen Tor unter dem Starthaus. Eine Voluntari, wie die Freiwilligen im Oberengadin heißen, verteilt heißen Tee aus einem großen Kanister, den sie auf dem Rücken transportiert. Exakt u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Pole fährt als Erster mit Skiern den K2 hinab - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/welt/pole-faehrt-als-erster-mit-skiern-den-k2-hinab/400070570</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKl3aRDD1wbadaB75Z05PkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 15:02:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/welt/pole-faehrt-als-erster-mit-skiern-den-k2-hinab/400070570" target="_blank"&gt;Pole fährt als Erster mit Skiern den K2 hinab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrzej Bargiel gelang im zweiten Versuch der Husarenritt – sein nächstes Ziel ist der Mount Everes Polen hat einen neuen Helden: der dreißigjährige Andrzej Bargiel fuhr am Sonntag als erster Mensch den zweithöchsten Berg der Welt mit Skiern hinab. „Ich fühle eine große Freude, denn ich bin zum zweiten Mal hier und will das nicht noch einmal durchstehen“, sagte er zu polnischen Medien. Der erste Versuch im vergangenen Jahr musste an dem 8611 Meter hohen K2 in Pakistan aufgrund von zu hohen Temperaturen abgebrochen werden. Der Alpinist, der aus dem polnischen Wintersportort Zakopane kommt, h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Vortrag von Hans Kammerlander in Wien: Die schönsten Berge der Welt - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/vortrag-von-hans-kammerlander-in-wien-die-schoensten-berge-der-welt/5690666</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPfktTS-6bu9MIcpJ6-NfIqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Sat, 03 Mar 2018 05:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/vortrag-von-hans-kammerlander-in-wien-die-schoensten-berge-der-welt/5690666" target="_blank"&gt;Vortrag von Hans Kammerlander in Wien: Die schönsten Berge der Welt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Superlativen gibt es viele im Alpinismus. Die Aufzählung der schönsten Berge der Welt zum Beispiel nimmt schier kein Ende. Viele werden da genannt. Aber es gibt nur ein einzigartiges Matterhorn. Das ist unbestritten. Ob es nun auch der schönste Berg ist, bleibt zunächst dahin gestellt. Doch die Frage stellt sich: gibt es wirklich nur ein Matterhorn? Die schönsten Berge der Welt “Ich habe mich auf die Suche nach den schönsten Bergen gemacht”, sagt Kammerlander. Und weil Schönheit allein im Auge des Betrachters liegt, ist es natürlich eine durchaus subjektive Auswahl. “Nachdem ich die Seven S...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item></channel></rss>