<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Peter Gridling - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4ZUhFeGNqRVNBbVJsS0FBUAE?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:49:24 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>BVT-Chef Gridling vor Abgang im Frühjahr - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/bvt-chef-gridling-vor-abgang-im-fruehjahr/400344127</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDiYPIsuJys_leCB14ij1CYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:00:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/bvt-chef-gridling-vor-abgang-im-fruehjahr/400344127" target="_blank"&gt;BVT-Chef Gridling vor Abgang im Frühjahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Hinweise verdichten sich, dass der Tiroler im Mai seinen Ruhestand antritt – er selbst lässt das noch offen. Ihm hat man sehr böse mitgespielt, meinen selbst ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kickl bestätigt Pläne für ein "Super-BVT" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/kickl-bestaetigt-plaene-fuer-ein-super-bvt/400325307</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL00u5rne8kb22ABwq39FZgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/kickl-bestaetigt-plaene-fuer-ein-super-bvt/400325307" target="_blank"&gt;Kickl bestätigt Pläne für ein "Super-BVT"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Innenminister Herbert Kickl ( FPÖ) hat die geplante Aufstockung des Bundesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung ( BVT) am Donnerstag ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT: Direkte Konfrontation Gridling-Goldgruber unwahrscheinlich - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-skandal-gegenueberstellung-peter-gridling-und-peter-goldgruber-goldgruber-unwahrscheinlich/400318467</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOgSpF4SAKNTUzgB6JIkDcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-skandal-gegenueberstellung-peter-gridling-und-peter-goldgruber-goldgruber-unwahrscheinlich/400318467" target="_blank"&gt;BVT: Direkte Konfrontation Gridling-Goldgruber unwahrscheinlich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es war ein mutiger Schritt von SPÖ-Fraktionsführer Jan Krainer, die Aufmerksamkeit auf die Widersprüche der Aussagen von BVT-Direktor Peter Gridling und ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-U-Ausschuss: Letzte Zeugenbefragung in diesem Jahr - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-u-ausschuss-letzte-zeugenbefragung-in-diesem-jahr/400345624</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnDGuxlHjb6C-7HOtDVHSQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-u-ausschuss-letzte-zeugenbefragung-in-diesem-jahr/400345624" target="_blank"&gt;BVT-U-Ausschuss: Letzte Zeugenbefragung in diesem Jahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BMI-Sektionsleiter Hutter soll zu Suspendierungen aussagen, IT-Experte Knezevic zum Thema Fernlöschung. Wir tickern ab 9 Uhr live. Bevor der Untersuchungsausschuss zur BVT-Affäre laut Plan eine Weihnachtspause einlegt, werden heute Donnerstag die letzten beiden Zeugen in diesem Jahr befragt. Zunächst kommt Karl Hutter, Leiter der Präsidialsektion im Innenministerium, danach muss Nikola Knezevic, IT-Experte der Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft, den Abgeordneten Auskunft geben. Hutter soll maßgeblich in die vorübergehende Suspendierung von BVT-Chef Peter Gridling eingebunden gew...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-U-Ausschuss: Suspendierungen und "Fernlöschung" - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-u-ausschuss-suspendierungen-und-fernloeschung-62101912</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgOcg6dJ-ThOwEaI6AqPQEqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:40:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-u-ausschuss-suspendierungen-und-fernloeschung-62101912" target="_blank"&gt;BVT-U-Ausschuss: Suspendierungen und "Fernlöschung"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Untersuchungsausschuss zur BVT-Affäre hat am Donnerstag der Leiter der Präsidialsektion im Innenministerium, Karl Hutter, betont, dass die Suspendierungen in der Causa aus fachlicher Sicht "notwendig und zulässig" gewesen seien. Ein IT-Experte wiederum verteidigte vehement die Möglichkeit einer Fernlöschung von Daten - und somit auch einen der Gründe für die Razzia im Verfassungsschutz. Hutter, der seit Juni offiziell der Präsidialsektion im Innenministerium vorsteht, führte die Geschäfte in der Sektion bereits seit März, davor war er jahrelang stellvertretender Leiter der Abteilung. Als...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT - BMI-Sektionsleiter: Suspendierungen "zulässig" - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-bmi-sektionsleiter-suspendierungen-zulaessig-62101912</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjjSjqHiQiHpm0GE8gs4BoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:40:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-bmi-sektionsleiter-suspendierungen-zulaessig-62101912" target="_blank"&gt;BVT - BMI-Sektionsleiter: Suspendierungen "zulässig"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Untersuchungsausschuss zur BVT-Affäre hat am Donnerstag der Leiter der Präsidialsektion im Innenministerium, Karl Hutter, betont, dass die Suspendierungen in der Causa aus fachlicher Sicht "notwendig und zulässig" gewesen seien. In der Frage von Generaldirektorin Michaela Kardeis an Extremismus-Referatsleiterin Sibylle G., ob diese nicht in Pension gehen wolle, wollte er kein Mobbing erkennen. Hutter, der seit Juni offiziell der Präsidialsektion im Innenministerium vorsteht, führte die Geschäfte in der Sektion bereits seit März, davor war er jahrelang stellvertretender Leiter der Abteilu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-Ausschuss befragt FPÖ-Landesrat und BVT-Beamte - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-ausschuss-befragt-fpoe-landesrat-und-bvt-beamte/400344232</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIXndjdoP32SaKLnF8XiM4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-ausschuss-befragt-fpoe-landesrat-und-bvt-beamte/400344232" target="_blank"&gt;BVT-Ausschuss befragt FPÖ-Landesrat und BVT-Beamte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prominenteste Auskunftsperson Elmar Podgorschek, der bei der AfD von einer BV-Zelle sprach, die "ausgetrocknet" werde. Der parlamentarische U-Ausschuss zur Verfassungsschutz-Affäre befragt diese Woche Mittwoch und Donnerstag fünf weitere Zeugen. Prominenteste Auskunftsperson ist der oberösterreichische FPÖ-Landesrat Elmar Podgorschek, Rede und Antwort stehen müssen außerdem zwei BVT-Beamte. Am zweiten Tag kommen ein Sektionschef aus dem Innenministerium und der IT-Experte der Korruptionsstaatsanwaltschaft. Podgorschek muss am morgigen Mittwoch deshalb ins Parlament kommen, weil er bei einem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kickl sieht "kein Verschulden" im Innenministerium - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/kickl-sieht-kein-verschulden-im-innenministerium-61501603</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsBAfuh-WBt9VulurlP7gMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 23:33:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/kickl-sieht-kein-verschulden-im-innenministerium-61501603" target="_blank"&gt;Kickl sieht "kein Verschulden" im Innenministerium&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im U-Ausschuss zur Verfassungsschutz-Affäre ist am Dienstag Innenminister Herbert Kickl (FPÖ) befragt worden. Während die Opposition Kickl als Verantwortlichen für die Razzia im BVT sieht und die NEOS gar seinen Rücktritt forderten, blieb der Minister seiner Linie treu. Er betonte zur umstrittenen Razzia und dem Imageschaden: "Es ist auf jeden Fall kein Verschulden, das mein Haus betrifft." Der Innenminister selbst hatte die Opposition bereits öffentlich als "Verschwörungstheoretiker" abgetan. Doch auch der Koalitionspartner steht in der Causa nicht unkritisch hinter den Freiheitlichen: ÖVP...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-Ausschuss: Amon fordert Suspendierung von Goldgruber - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/moser-im-bvt-u-ausschuss-nach-kickl-kommt-weiterer-minister/400337254</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJotvfoCBXJf5iw5WYrhg9wqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 06:00:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/moser-im-bvt-u-ausschuss-nach-kickl-kommt-weiterer-minister/400337254" target="_blank"&gt;BVT-Ausschuss: Amon fordert Suspendierung von Goldgruber&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moser: Generalsekretär des Innenministeriums wird von Staatsanwaltschaft Korneuburg als Verdächtiger geführt. Nachdem zuletzt führende Personen aus dem Innenministerium im Fokus der Befragungen waren, allen voran Ressortchef Herbert Kickl ( FPÖ), ist heute im BVT-Untersuchungsausschuss wieder die Justiz am Wort. Zunächst war Justizminister Josef Moser (ÖVP) als Auskunftsperson geladen. Bei vielen Fragen verwies dieser auf die Zuständigkeit der Staatsanwaltschaft. Den Vorwurf, wichtige Akten nicht an das Gremium zu liefern, bestritt der Ressortchef. Wiederholt wurde von Moser, dass er Änderu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kickl gab im BVT-U-Ausschuss den unwissenden Minister - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/u-ausschuss-kickl-gab-den-unwissenden-minister/400337095</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHdSb6xSKnWVDx1kAYGNKoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:45:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/u-ausschuss-kickl-gab-den-unwissenden-minister/400337095" target="_blank"&gt;Kickl gab im BVT-U-Ausschuss den unwissenden Minister&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der FPÖ-Innenminister wies einmal mehr alle Vorwürfe in der Causa Verfassungsschutz von sich Er startete souverän, war gewohnt schlagfertig. Doch je länger der Fragemarathon im BVT-U-Ausschuss dauerte, umso öfters gab Herbert Kickl den „unwissenden Innenminister“. Er spulte mehrfach Stehsätze ab, wie „Ich weiß nicht.“ „Ich bin im Nachhinein informiert worden.“ Oder: „Ich bin nicht hellseherisch veranlagt, denn ich war nicht dabei und kann mich nicht duplizieren.“ Zusehends legte Kickl seine Souveränität ab, die Ungeduld gewann die Oberhand. Am Ende blieb eine Frage im Raum stehen: Kann ein ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Ausschuss: Vorläufiger Höhepunkt mit Kickl-Aussage - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-ausschuss-vorlaeufiger-hoehepunkt-mit-kickl-aussage/400335978</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFOivfesVIYgLkrB1lClAMqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-ausschuss-vorlaeufiger-hoehepunkt-mit-kickl-aussage/400335978" target="_blank"&gt;BVT-Ausschuss: Vorläufiger Höhepunkt mit Kickl-Aussage&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Neben dem Innenminister wird heute die Generaldirektorin für öffentliche Sicherheit, Michaela Kardeis, befragt. Wir tickern live. Der erste Teil des Untersuchungsausschusses um die BVT-Affäre geht heute mit zwei prominenten Auskunftspersonen zu Ende. Ab 10 Uhr wird Innenminister Herbert Kickl (FPÖ) den Abgeordneten Rede und Antwort stehen, ab 14 Uhr dann die Generaldirektorin für öffentliche Sicherheit, Michaela Kardeis. KURIER.at tickert live aus dem Parlamentsausweichquartier in der Wiener Hofburg. Konkret Belastendes gegen Kickl förderte der U-Ausschuss bisher nicht zu Tage. Bei ihm wird...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Ausschuss: Moser verwies auf Staatsanwaltschaft - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-ausschuss-moser-verwies-auf-staatsanwaltschaft-61558795</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFOpNpWecWPCji7Kj_gPz4qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 05:01:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-ausschuss-moser-verwies-auf-staatsanwaltschaft-61558795" target="_blank"&gt;BVT-Ausschuss: Moser verwies auf Staatsanwaltschaft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als nicht gerade ergiebig hat sich die Befragung von Justizminister Josef Moser (ÖVP) im BVT-Untersuchungsausschuss erwiesen. Bei vielen Fragen verwies er auf die Zuständigkeit der Staatsanwaltschaft, wichtige Akten nicht an das Gremium zu liefern, bestritt der Ressortchef. Wiederholt wurde von Moser, dass er Änderungsbedarf bei heiklen Causen sieht. Konkret hielte er es für "zweckmäßig", wenn bei Ermittlungen gegen Einrichtungen von besonderem Interesse die Oberstaatsanwaltschaft eingebunden wird. In diesem Fall sei dies nicht geschehen, weil es das Gesetz auch nicht vorsehe. Journalrichte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Kickl bestätigt Reformpläne im BVT - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/kickl-bestaetigt-reformplaene-im-bvt-60941716</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEwc1Uoh1dc_hBkPvhxdlUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 12:43:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/kickl-bestaetigt-reformplaene-im-bvt-60941716" target="_blank"&gt;Kickl bestätigt Reformpläne im BVT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Innenminister Herbert Kickl (FPÖ) hat die geplante Aufstockung des Bundesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT) am Donnerstag bestätigt. Allerdings betonte Kickl im Ö1-Mittagsjournal, dass es sich dabei nicht um gänzlich neues Personal handle. Kein Ziel der Reform ist laut Kickl die Neu-Ausschreibung des Postens von BVT-Direktor Peter Gridling. Die bekannten Pläne zur Reform des Verfassungsschutzes bestätigte Kickl: Demnach soll das BVT um 100 Personen aufgestockt werden, effektiv neu seien aber nur 40 zur Umsetzung des "Informationssicherheitsgesetzes" vorgesehene Mitar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Harte Abrechnung des BVT-Chefs mit Herbert Kickls Generalsekretär - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/harte-abrechnung-des-bvt-chefs-mit-herbert-kickls-generalsekretaer/400317450</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIo4o-cAsLHbNV9-pGsxiJ4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:55:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/harte-abrechnung-des-bvt-chefs-mit-herbert-kickls-generalsekretaer/400317450" target="_blank"&gt;Harte Abrechnung des BVT-Chefs mit Herbert Kickls Generalsekretär&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BVT-Chef Gridling sagte im U-Ausschuss, dass ihn Goldgruber nach verdeckten Ermittlern bei Rechtsextremisten gefragt hätte. Der Auftritt von BVT-Chef Peter Gridling war mit Spannung erwartet worden, doch der „heilige Zorn“ des obersten Staatsschützers übertraf die Erwartungen. Der gebürtige Osttiroler holte zu einer Abrechnung mit Kickls Generalsekretär Peter Goldgruber, der Korruptionsstaatsanwaltschaft und mit den „Belastungszeugen“ aus. So wurde er am Tag der Razzia (28. Februar) ins BMI-Generalsekretariat zitiert. Dort wurde ihm unverblümt erklärt, dass nun ein anderer Wind weht. „Pass...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Ausschuss: "Innenministerium wollte Infos über verdeckte Ermittler" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-u-ausschuss-gridling-und-fasching-als-brisante-zeugen-an-der-reihe/400316625</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMqprZWZspZBDAyaj4uG_OoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 08:26:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-u-ausschuss-gridling-und-fasching-als-brisante-zeugen-an-der-reihe/400316625" target="_blank"&gt;BVT-Ausschuss: "Innenministerium wollte Infos über verdeckte Ermittler"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BVT-Chef Peter Gridling und sein Stellvertreter Dominik Fasching mussten sich den Fragen im Ausschuss stellen. Der BVT-U-Ausschuss hat diese Woche wohl seinen vorläufigen Höhepunkt erreicht. Nachdem Kickls Generalsekretär Peter Goldgruber am Dienstag im BVT-Ausschuss in Erklärungsnot geraten war, kam am heutigen Mittwoch der Chef des Bundesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung zu Wort. Geladen war Peter Gridling, seit vergangener Woche endgültig entlasteter Leiter der in Verruf geratenen Behörde. Neben ihm ist sein Stellvertreter Dominik Fasching geladen, der während Gridling...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Skandal: Kickls Generalsekretär in Erklärungsnot - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-skandal-kickls-generalsekretaer-in-erklaerungsnot/400316418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOkdix7MzhljgR2U2azaIQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:23:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-skandal-kickls-generalsekretaer-in-erklaerungsnot/400316418" target="_blank"&gt;BVT-Skandal: Kickls Generalsekretär in Erklärungsnot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Peter Goldgruber verteidigt sich mit Paragrafen, die Opposition will ihn anzeigen und fordert seine Suspendierung Im Untersuchungsausschuss rund um die Razzia im Bundesamt für Verfassungsschutz (BVT) musste sich am Dienstag Peter Goldgruber, mächtiger Generalsekretär im Innenministerium, den Fragen der Abgeordneten stellen. Doch je länger die Befragung dauerte, desto mehr kam der Jurist sprichwörtlich ins Schwimmen. Peter Pilz fordert sogar seine Suspendierung. Der Druck auf den Generalsekretär wächst nach seiner Aussage. Goldgruber versuchte sich mit allerlei Beamten-Paragrafen und Anzeige...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Chef Gridling mit Rundumschlag im U-Ausschuss - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-chef-gridling-mit-rundumschlag-im-u-ausschuss-59972707</link><guid isPermaLink="false">CAIiELStJ8cSgBzowD9U57rhV8cqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:02:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-chef-gridling-mit-rundumschlag-im-u-ausschuss-59972707" target="_blank"&gt;BVT-Chef Gridling mit Rundumschlag im U-Ausschuss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BVT-Chef Peter Gridling ist nach seiner Rehabilitierung durch die Justiz sichtlich der Kragen geplatzt. Bei seinem heutigen Auftritt im Untersuchungsausschuss zur Affäre in seinem Amt ritt der sonst eher bedächtige Behördenleiter Attacken gegen Staatsanwaltschaft, Generalsekretär des Innenressorts und den gegen ihn aufgetretenen Belastungszeugen. Ohnehin wehrte sich Gridling dagegen, die Arbeit seines Bundesamts zu skandalisieren: "Es gibt keinen BVT-Skandal und keinen Skandal im BVT." Was es gebe, seien Ermittlungsverfahren gegen einzelne Mitarbeiter. Seine Untergebenen lobte er, dass dies...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-U-Ausschuss: Was bisher geschah - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-u-ausschuss-was-bisher-geschah/400315272</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhUCrhmrmYSZ6rWlHBn0LcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:19:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-u-ausschuss-was-bisher-geschah/400315272" target="_blank"&gt;BVT-U-Ausschuss: Was bisher geschah&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit knapp zwei Monaten tagt der Ausschuss. Eine Zusammenfassung der bisherigen Ereignisse. "Welche Partei wollte Ergebnisse gegen wen?", wollte Peter Pilz bei der Befragung von Anwalt Gabriel Lansky wissen. Und in gewisser Weise ist das jene Frage, auf die der BVT-U-Ausschuss seit seinem Start vor knapp zwei Monaten Antworten sucht. Einen stichhaltigen Beweis dafür, dass ein politischer Missbrauch stattgefunden hat, gibt es bis dato nicht. Zu Beginn des Ausschusses, am 4. September, wurden zunächst Auskunftspersonen befragt. Mitarbeiter und Rechtsexperten zeichneten dabei ein recht düste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Showdown beim BVT-U-Ausschuss könnte bevorstehen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/showdown-beim-bvt-u-ausschuss-koennte-bevorstehen-59972707</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHkqW1NffQHHhkDPX4jp6JkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:02:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/showdown-beim-bvt-u-ausschuss-koennte-bevorstehen-59972707" target="_blank"&gt;Showdown beim BVT-U-Ausschuss könnte bevorstehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BVT-Chef Peter Gridling ist nach seiner Rehabilitierung durch die Justiz sichtlich der Kragen geplatzt. Bei seinem heutigen Auftritt im Untersuchungsausschuss zur Affäre in seinem Amt erzählte er, dass Generalsekretär Peter Goldgruber nach Namen von verdeckten Ermittlern bei Burschenschaften gefragt habe. Es war der Knalleffekt beim BVT U-Ausschuss am Mittwoch: BVT-Chef Peter Gridling sprach erstmals über den Komplex der verdeckten Ermittler. Gridling meint sich da zu erinnern, dass Generalsekretär Peter Goldgruber auch nach Namen gefragt hat. In dem medial bekannt gewordenen Fragenkatalog ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Verfahren gegen BVT-Chef Gridling eingestellt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/causa-bvt-verfahren-gegen-bvt-chef-gridling-eingestellt/400313073</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORvX8PcBuzENmTCBC-AXMwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:38:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/causa-bvt-verfahren-gegen-bvt-chef-gridling-eingestellt/400313073" target="_blank"&gt;Verfahren gegen BVT-Chef Gridling eingestellt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er wurde verdächtigt, nicht ordnungsgemäß die Löschung von sensiblen Daten veranlasst zu haben. Die strafrechtlichen Ermittlungen gegen den Direktor des Bundesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT), Peter Gridling, sind vom Tisch. Die Oberstaatsanwaltschaft (OStA) Wien hat das Verfahren gegen den 61-Jährigen eingestellt, wie Behördensprecher Michael Klackl am Freitag bekannt gab. Gegen Gridling war in der BVT-Affäre von der Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft (WKStA) ermittelt worden. Er wurde verdächtigt, nicht ordnungsgemäß die Löschung von sensiblen Daten -...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Innenministerium: Wilde Gerüchte um große Rochade - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/innenministerium-wilde-geruechte-um-grosse-rochade-in-herbert-kickls-ressort/400313097</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBsa2U7ap3iQGFEI6Wo6TwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/innenministerium-wilde-geruechte-um-grosse-rochade-in-herbert-kickls-ressort/400313097" target="_blank"&gt;Innenministerium: Wilde Gerüchte um große Rochade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach den Aussagen im BVT-U-Ausschuss könnte die Spitze des Ressorts umgebaut werden. Der November wird zum heißen Monat für das Innenministerium. Am 6. November werden Generalsekretär Peter Goldgruber und Kabinettsmitarbeiter Udo Lett vor dem BVT-U-Ausschuss im Parlament aussagen. Am 27. November will die versammelte Opposition versuchen, Ressortchef Herbert Kickl öffentlich zu „grillen“. Danach sollen die Weichen im Ressort neu gestellt werden, wissen mehrere Insider zu berichten. Genannt wird etwa Kickls Unzufriedenheit mit dem Umgang rund um die Causa Verfassungsschutz und der Wechsel de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Chef Gridling teilte im U-Ausschuss aus - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/bvt-chef-gridling-im-u-ausschuss/5986865</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLxUpuTmVAWQlHIW4G0vfgqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/bvt-chef-gridling-im-u-ausschuss/5986865" target="_blank"&gt;BVT-Chef Gridling teilte im U-Ausschuss aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Peter Gridling hat die Erwartungen der Opposition erfüllt. Bei seinem Auftritt im BVT-U-Ausschuss teilte der Generaldirektor des Bundesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung sowohl in Richtung Ressortspitze als auch in Richtung Staatsanwaltschaft kräftig aus. Gridling ist ja erst seit vergangener Woche der Ermittlungen gegen seine Person in der Affäre entledigt. Bei der freiheitlichen Ressortspitze in Ungnade gefallen, sah der Spitzenbeamte am Mittwoch offensichtlich keinerlei Anlass für Rücksichtnahmen. So hielt der BVT-Generaldirektor dem Generalsekretär des Innenressorts Pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Insider: Rauswurf des BVT aus "Berner Club" war nicht geplant - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/causa-bvt-insider-sieht-keinen-vertrauensverlust-in-berner-club/400312905</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhX9x1EAq0jijfw4CeP_jkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:40:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/causa-bvt-insider-sieht-keinen-vertrauensverlust-in-berner-club/400312905" target="_blank"&gt;Insider: Rauswurf des BVT aus "Berner Club" war nicht geplant&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutscher Ex-Minister: Österreich habe die schwierige Situation in dem Geheimdienstgremium selbst thematisiert. BVT-Direktor Peter Gridling könnte im BVT-Untersuchungsausschuss nun eine unangenehme Frage mehr gestellt bekommen. Nämlich, ob es stimmt, dass Mitarbeiter aus seiner Behörde bei einer Sitzung des "Berner Clubs" selbst einen Ausschluss Österreichs aus dem informellen Gremium der europäischen Inlandsnachrichtendienst-Chefs ins Spiel gebracht hätten. Im U-Ausschuss, der sich hauptsächlich mit dem Verfahren gegen Gridlings Behörde und der damit verbundenen umstrittenen Hausdurchsuchu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Österreich trat "freiwillig" aus Geheimdienstgruppe aus - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/oesterreich-trat-freiwillig-aus-geheimdienstgruppe-aus-59921980</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9gV95uM3UXVK5ASxkU8hsqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:35:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/oesterreich-trat-freiwillig-aus-geheimdienstgruppe-aus-59921980" target="_blank"&gt;Österreich trat "freiwillig" aus Geheimdienstgruppe aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor den heutigen Zeugen-Befragungen im BVT-U-Ausschuss ist ein neuer interessanter Aspekt in der Affäre um den Geheimdienst aufgetaucht: Wie der "Falter" berichtet, ist das BVT aus der wichtigen "Berner Gruppe" internationaler Geheim- und Nachrichtendienste vorübergehend "freiwillig" ausgetreten. Vor dem Ausschuss selbst stehen heute die beiden Schlüsselfiguren Peter Goldgruber und Udo Lett. Laut "Falter" wurde Österreich "nahegelegt, von sich aus zeitweilig das Gremium zu verlassen, solange die BVT-Affäre nicht geklärt sei". BVT-Chef Peter Gridling habe verfügt, dass sich Österreich für ku...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-U-Ausschuss erreicht vorläufigen Höhepunkt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-u-ausschuss-erreicht-vorlaeufigen-hoehepunkt-59843848</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHOuweYdFUaj5i_5UmdFq98qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 07:37:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-u-ausschuss-erreicht-vorlaeufigen-hoehepunkt-59843848" target="_blank"&gt;BVT-U-Ausschuss erreicht vorläufigen Höhepunkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Untersuchungsausschuss um die BVT-Affäre gewinnt kommende Woche an Brisanz. Mit dem Generalsekretär des Innenministeriums Peter Goldgruber und Kabinettsmitarbeiter Udo Lett stehen zwei zentrale Figuren in der Angelegenheit den Abgeordneten zur Verfügung. In den Ausschuss geladen sind auch BVT-Chef Peter Gridling sowie Dominik Fasching, der ihn während seiner Suspendierung vertreten hatte. Spannung verspricht vor allem die Sitzung am Dienstag, bei der Goldgruber und Lett als Auskunftspersonen in den Ausschuss gebeten werden. Die bisherigen Befragungen zeigten die wichtige Rolle der beide...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Ermittlungen gegen BVT-Chef Gridling vom Tisch - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/ermittlungen-gegen-bvt-chef-gridling-vom-tisch-59781697</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqg_z4oqPRV0BRiBgG7D7MqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:41:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/ermittlungen-gegen-bvt-chef-gridling-vom-tisch-59781697" target="_blank"&gt;Ermittlungen gegen BVT-Chef Gridling vom Tisch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die strafrechtlichen Ermittlungen gegen den Direktor des Bundesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT), Peter Gridling, sind vom Tisch. Die Oberstaatsanwaltschaft (OStA) Wien hat das Verfahren gegen den 61-Jährigen eingestellt, wie Behördensprecher Michael Klackl am Freitag bekannt gab. Gegen Gridling war in der BVT-Affäre von der Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft (WKStA) ermittelt worden. Er wurde verdächtigt, nicht ordnungsgemäß die Löschung von sensiblen Daten - und zwar EDIS-Daten (Informationssystem des BVT) sowie Daten in der Causa Lansky - veranlasst z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Österreich und seine Spione: Vom BVT bis zu James Bond - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/oesterreich-und-seine-spione-vom-bvt-bis-zu-james-bond-60600835</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDieWpsQ_Wd4w_KV_yNuBgAqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:54:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/oesterreich-und-seine-spione-vom-bvt-bis-zu-james-bond-60600835" target="_blank"&gt;Österreich und seine Spione: Vom BVT bis zu James Bond&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das neutrale Österreich ist die Schnittstelle zwischen Ost und West, aber auch zwischen Nord und Süd. Immer wieder werden Fälle bekannt, wie Agenten und Spione von hier aus sich und die Welt belauschen. Ein paar Beispiele. SN/GEORG HOCHMUTH / APA / picturedesk.com Zwei Protagonisten im BVT-Skandal: Innenminister Herbert Kickl von der FPÖ und Peter Gridling, derzeit oberster Verfassungsschützer. Die BVT-Affäre und der Schaden für den Österreichischen Geheimdienst Aktuell läuft der Untersuchungsausschuss rund um die Hausdurchsuchung im Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-Affäre - Kickl: Vorwürfe in Luft aufgelöst - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-affaere-kickl-vorwuerfe-in-luft-aufgeloest/400151199</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmrmQZMZ6funAtfSU53PRoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 11:35:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-affaere-kickl-vorwuerfe-in-luft-aufgeloest/400151199" target="_blank"&gt;BVT-Affäre - Kickl: Vorwürfe in Luft aufgelöst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Causa um mutmaßliche austro-türkische Doppelbürger kritisierte er die Türkei. Innenminister Herbert Kickl (FPÖ) sieht sich durch die bisherigen Aussagen im BVT-Untersuchungsausschuss entlastet. Die Vorwürfe gegen ihn, das Ministerium und gegen einzelne seiner Mitarbeiter hätten sich in Luft aufgelöst, sagte er am Samstag in der Ö1-Radioreihe "Im Journal zu Gast". Er wolle den Verfassungsschutz so aufstellen, "dass er international ein Schmuckkasterl wird". Ermittlungsdruck seitens des Ministeriums habe es nicht gegeben, das sei auch seitens der Staatsanwaltschaft im U-Ausschuss beton...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Vorwürfe in Causa BVT laut Kickl "in Luft aufgelöst" - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/vorwuerfe-in-causa-bvt-laut-kickl-in-luft-aufgeloest-49399849</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqm34S0dk2xJ3yJaWnEgRcqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 11:55:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/vorwuerfe-in-causa-bvt-laut-kickl-in-luft-aufgeloest-49399849" target="_blank"&gt;Vorwürfe in Causa BVT laut Kickl "in Luft aufgelöst"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Innenminister Herbert Kickl (FPÖ) sieht sich durch die bisherigen Aussagen im BVT-Untersuchungsausschuss entlastet. Die Vorwürfe gegen ihn, das Ministerium und gegen einzelne seiner Mitarbeiter hätten sich in Luft aufgelöst, sagte er am Samstag in der Ö1-Radioreihe "Im Journal zu Gast". Er wolle den Verfassungsschutz so aufstellen, "dass er international ein Schmuckkasterl wird". Ermittlungsdruck seitens des Ministeriums habe es nicht gegeben, das sei auch seitens der Staatsanwaltschaft im U-Ausschuss betont worden. Der Vorwurf, dass es sich um ein freiheitliches Komplott gehandelt habe, se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Der Fall Lansky und das BVT: Groteske um geheime Anwaltsdaten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/der-fall-lansky-und-das-bvt-groteske-um-geheime-anwaltsdaten/400146527</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpVqJX0G_cbAsURqutloWsqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/der-fall-lansky-und-das-bvt-groteske-um-geheime-anwaltsdaten/400146527" target="_blank"&gt;Der Fall Lansky und das BVT: Groteske um geheime Anwaltsdaten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zwei Belastungszeugen, deren Aussagen ausschlaggend für die Razzia im BVT waren, und der Promi-Anwalt werden heute im U-Ausschuss befragt. Der Wiener Anwalt Gabriel Lansky und zwei umstrittene Hauptbelastungszeugen - eine frühere Verwaltungsbeamtin des BVT und ein früherer BVT-Abteilungsleiter - sorgen heute, Dienstag, für Hochspannung im U-Ausschuss rund um die Hausdurchsuchung im Bundesamt für Verfassungsschutz (BVT). So hat der SPÖ-nahe Anwalt Lansky den Kontakt zwischen der Korruptionsstaatsanwaltschaft, die die Razzia auf den Weg brachte, und blauen BMI-Generalsekretär Peter Goldgruber...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Causa BVT: Anwalt Lansky will zentrale Fragen nicht beantworten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/causa-bvt-im-liveticker-weitere-schluesselfiguren-im-u-ausschuss/400146713</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCdLH0IaD95-EZ-_pTC2AgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 05:51:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/causa-bvt-im-liveticker-weitere-schluesselfiguren-im-u-ausschuss/400146713" target="_blank"&gt;Causa BVT: Anwalt Lansky will zentrale Fragen nicht beantworten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Belastungszeugin legte davor pikante Whatsapp-Bilder vor, aber keine brisanten Vorwürfe gegen das BVT. Rechtsanwalt Gabriel Lansky hat sich am Dienstagabend entschlossen, im BVT-U-Ausschuss die Aussage praktisch durchgehend zu verweigern. Das hielt den Verfahrensrichter und die Abgeordneten nicht davon ab, alle für sie relevanten Fragen zu stellen, da sie eine andere Rechtsmeinung vertreten. Genutzt hat das freilich wenig, denn Lansky antwortete inhaltlich monoton und teils mit überheblichem Unterton, dass er in der Causa nicht aussagen werde wegen seiner anwaltlichen Tätigkeit in dem Fall....&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Belastungszeugen bringen U-Ausschuss wenig Erleuchtung - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-belastungszeugen-bringen-u-ausschuss-wenig-erleuchtung-42980023</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK508tlFqEBXfx62-wOnT7UqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 01:38:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-belastungszeugen-bringen-u-ausschuss-wenig-erleuchtung-42980023" target="_blank"&gt;BVT-Belastungszeugen bringen U-Ausschuss wenig Erleuchtung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im BVT-Untersuchungsausschuss sind am Dienstag erstmals Belastungszeugen zu Wort gekommen. Viel Erhellendes trugen die beiden mittlerweile aus dem Bundesamt ausgeschiedenen Beamten nicht bei. Neu ist, dass Innenminister Herbert Kickl (FPÖ) mit einer der Auskunftspersonen vor deren Aussage vor der Staatsanwältin Kontakt hatte. Der Ressortchef tat dies selbst kund und zwar in einer Anfragebeantwortung an die NEOS-Abgeordnete Stephanie Krisper. Um wen es sich handelt, wurde dann rasch klar. Denn schon die erste Auskunftsperson des heutigen Tages erklärte, auf eigenen Wunsch mit dem Innenminist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-U-Ausschuss: Brisantes Thema Amtsverschwiegenheit - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/spannung-in-causa-bvt-extremismus-chefermittlerin-im-u-ausschuss/400142369</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcRa6RWy660EodcuyLfBhUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 16:29:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/spannung-in-causa-bvt-extremismus-chefermittlerin-im-u-ausschuss/400142369" target="_blank"&gt;BVT-U-Ausschuss: Brisantes Thema Amtsverschwiegenheit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Staatsanwältin wurde bei zweitem Auftritt auch "geheim" befragt. Leiterin des Extremismusreferats sprach davor von Razzia als "Tag X". Die für die Verfassungsschutz-Affäre zuständige Staatsanwältin Ursula Schmudermayer ist zum zweiten Mal im Untersuchungsausschuss befragt worden. Bekannt wurde dabei, dass die Razzia im BVT auch einen "Zufallsfund" zutage förderte. Außerdem gab es eine Premiere: erstmals wurde ein Teil der Befragung "geheim" durchgeführt, weil besonders geschützte Unterlagen besprochen wurden. Geklärt werden sollte in der geheimen Sitzung eine zwar formale Frage, die aber fü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT: Goldgruber wollte Auskunft zu Burschenschaft-Ermittlungen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-goldgruber-wollte-auskunft-zu-burschenschaft-ermittlungen/400134704</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYR9IInBynRoxaIq8eufPQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 14:58:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-goldgruber-wollte-auskunft-zu-burschenschaft-ermittlungen/400134704" target="_blank"&gt;BVT: Goldgruber wollte Auskunft zu Burschenschaft-Ermittlungen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Innenministeriums-Generaldirektor stellte schon vor Razzia im Verfassungsschutz brisante Fragen zu Ermittlungen gegen Rechts. Goldgruber weist Vorwürfe zurück. Das FPÖ-geführte Innenministerium wollte schon vor der Hausdurchsuchung im Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung ( BVT) Auskunft über Ermittlungen gegen Burschenschaften erlangen. Wie die Wochenzeitung Falter berichtet, erging eine Anfrage dazu durch Innenministeriums-Generalsekretär Peter Goldgruber an BVT-Direktor Peter Gridling. Die Antwort fiel jedoch knapp aus, Namen wurden nicht genannt. Goldgruber soll Grid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kickl: Goldgruber-Anfrage hat nichts mit BVT-Razzia zu tun - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/kickl-goldgruber-anfrage-hat-nichts-mit-bvt-razzia-zu-tun/400135316</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8Sx4DM4mf_DlJGYSQkuzEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 12:18:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/kickl-goldgruber-anfrage-hat-nichts-mit-bvt-razzia-zu-tun/400135316" target="_blank"&gt;Kickl: Goldgruber-Anfrage hat nichts mit BVT-Razzia zu tun&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erkundigung des Generalsekretärs über Burschenschaften sei auf eine SPÖ-Frage für Nationalen Sicherheitsrat zurückgegangen. Herbert Kickl (FPÖ) weist einen Zusammenhang zwischen einer Anfrage seines Generalsekretärs im Innenministerium über Ermittlungen gegen Burschenschaften und der späteren Razzia beim Verfassungsschutz zurück. Die Vermutung, dass sein Generalsekretär Peter Goldgruber Ende Jänner diese Auskünfte in Hinblick auf die folgenden Hausdurchsuchungen beim Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT) wollte, seien "absoluter Unsinn". Kickls Darstellung: Die SPÖ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>FPÖ sieht Kickl in BVT-Affäre entlastet: "Das ist abgestunken" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/fpoe-sieht-kickl-in-bvt-affaere-entlastet-das-ist-abgestunken/400137578</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEyx4dAEErW7Q91RKWcFBmEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 13:05:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/fpoe-sieht-kickl-in-bvt-affaere-entlastet-das-ist-abgestunken/400137578" target="_blank"&gt;FPÖ sieht Kickl in BVT-Affäre entlastet: "Das ist abgestunken"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rosenkranz sieht kein Fehlverhalten in Justiz- und Innenministerium. Für SPÖ und NEOS ist das ein Ignorieren der Fakten. Die FPÖ sieht ihren Innenminister Herbert Kickl durch die bisherigen Zeugenaussagen im Untersuchungsausschuss zur BVT-Affäre entlastet. "Die ganzen Vermutungen, Anschwärzungen, Unterstellungen haben sich bisher in Luft aufgelöst", sagte Klubchef Walter Rosenkranz bei einer Pressekonferenz am Freitag. Auch die Vermittlung von Belastungszeugen durch das Ministerkabinett verteidigte Rosenkranz. Zur umstrittenen Hausdurchsuchung im Verfassungsschutz erwartet Rosenkranz keine ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Pilnacek zur BVT-Razzia: Daten "nicht punktgenau" sichergestellt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-u-ausschuss-weitere-fragen-an-die-justiz/400134923</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyYUHJJpMNYhfhesn0OAQMqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 05:00:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-u-ausschuss-weitere-fragen-an-die-justiz/400134923" target="_blank"&gt;Pilnacek zur BVT-Razzia: Daten "nicht punktgenau" sichergestellt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;An Tag 6 werden Justizministeriums-Generalsekretär Pilnacek und die Leiterin der WKStA befragt. Wir tickern live. Nach den Befragungen am Dienstag widmet sich der BVT-Untersuchungsausschuss auch am Mittwoch Zeugen aus dem Justizbereich. Zunächst soll Christian Pilnacek, Generalsekretär im Justizministerium, zur umstrittenen Razzia beim Verfassungsschutz Rede und Antwort stehen. Er wurde erst über die Razzia informiert, als diese bereits im Gange war. In einer internen Sitzung soll Pilnacek außerdem das Vorgehen von Innenminister Herbert Kickls Kabinett als "Skandal" bezeichnet haben. Pilnac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Staatsanwältin über Causa BVT: "Wir mussten sehr schnell sein" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/spannende-befragungen-im-bvt-u-ausschuss-justiz-an-der-reihe/400133885</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJK7OLesltkUO5Puh-rFKEUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 06:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/spannende-befragungen-im-bvt-u-ausschuss-justiz-an-der-reihe/400133885" target="_blank"&gt;Staatsanwältin über Causa BVT: "Wir mussten sehr schnell sein"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die leitende Staatsanwältin hat ihr Vorgehen im Ermittlungsverfahren sehr selbstbewusst verteidigt. Tag 5 im BVT-U-Auschuss. Der BVT-U-Ausschuss ist in seine heiße Phase eingetreten. Diese Woche werden sechs Personen aus der Justiz befragt, die in der Affäre um die umstrittene Hausdurchsuchung im Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung involviert sind. Erste Auskunftsperson war die leitende WKStA-Staatsanwältin im BVT-Ermittlungsverfahren Ursula Schmudermayer. Sie hat die Hausdurchsuchung veranlasst und geleitet. Innenminister Herbert Kickl ( FPÖ) sieht die Verantwortung f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>WKStA-Staatsanwältin verteidigt sich im BVT-Ausschuss - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/wksta-staatsanwaeltin-verteidigt-sich-im-bvt-ausschuss-40994032</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIM75SxeXAxmWASXdkG7CPEqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 01:13:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/wksta-staatsanwaeltin-verteidigt-sich-im-bvt-ausschuss-40994032" target="_blank"&gt;WKStA-Staatsanwältin verteidigt sich im BVT-Ausschuss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die zuständige WKStA-Staatsanwältin Ursula Schmudermayer hat ihr Vorgehen in der BVT-Affäre am Dienstag im dazugehörigen U-Ausschuss sehr selbstbewusst verteidigt. Die später aufgehobenen Hausdurchsuchungen erschienen ihr ein probates Mittel, auch weil sich davor der Verdacht gegen Beschuldigte erhärtet hätte. Dass sie erst vom Generalsekretär des Innenministeriums, Peter Goldgruber, auf die Amtsmissbrauch-Vorwürfe rund um das Bundesamt aufmerksam gemacht wurde, dementierte Schmudermayer. Was dieser ihr übergeben habe, sei ihr nicht neu gewesen. Denn in der Korruptionsstaatsanwaltschaft sei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Schmudermayer verteidigt Vorgehen im BVT-Ausschuss - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/schmudermayer-verteidigt-vorgehen-im-bvt-ausschuss-40994032</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2yXN9se3DceDKwBkmQwdEqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 01:13:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/schmudermayer-verteidigt-vorgehen-im-bvt-ausschuss-40994032" target="_blank"&gt;Schmudermayer verteidigt Vorgehen im BVT-Ausschuss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die zuständige Staatsanwältin Ursula Schmudermayer hat ihr Vorgehen in der BVT-Affäre am Dienstag im dazugehörigen U-Ausschuss sehr selbstbewusst verteidigt. Die später aufgehobenen Hausdurchsuchungen erschienen ihr ein probates Mittel, auch weil sich davor der Verdacht gegen Beschuldigte erhärtet hätte. Dass sie erst vom Generalsekretär des Innenministeriums Peter Goldgruber auf die Amtsmissbrauch-Vorwürfe rund um das Bundesamt aufmerksam gemacht wurde, dementierte Schmudermayer. Was dieser ihr übergeben habe, sei ihr nicht neu gewesen. Denn in der Korruptionsstaatsanwaltschaft seien die V...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Innenministerium veröffentliche E-Mails von Florian Klenk - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/innenministerium-veroeffentliche-e-mails-von-florian-klenk-41068075</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInsHE-MmOVuZukzQcwKfzMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 10:39:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/innenministerium-veroeffentliche-e-mails-von-florian-klenk-41068075" target="_blank"&gt;Innenministerium veröffentliche E-Mails von Florian Klenk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Umgang des Innenministeriums mit Medien sorgt erneut für Aufregung. Anlass diesmal: Nach einem "Falter"-Bericht zur BVT-Affäre erklärte das BMI, Chefredakteur Florian Klenk habe keine Stellungnahme dazu eingeholt. Klenk bestritt das, woraufhin das Ministerium kurzerhand die Korrespondenz mit ihm veröffentlichte. Medienanwältin Maria Windhager ortet darin einen Datenschutz-Verstoß. Klenk bezog sich in seinem Artikel auf einen Aktenvermerk von BVT-Direktor Peter Gridling, wonach der Generalsekretär des Innenministeriums Peter Goldgruber schon vor der Hausdurchsuchung im Bundesamt für Verf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Pilnacek äußerte Unmut im BVT-Ausschuss - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/pilnacek-aeusserte-unmut-im-bvt-ausschuss-41040343</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYJLdd46ahSpIJUpTnc5kYqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 23:06:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/pilnacek-aeusserte-unmut-im-bvt-ausschuss-41040343" target="_blank"&gt;Pilnacek äußerte Unmut im BVT-Ausschuss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"An diesem Fall ist wenig üblich." In dieser Einschätzung der BVT-Affäre waren sich die Zeugen im U-Ausschuss am Mittwoch einig. Während aber die Leiterin der Korruptionsstaatsanwaltschaft vehement die Arbeit ihrer Behörde verteidigte, bewertete der oberste Justizbeamte Christian Pilnacek zwar die Vorgangsweise insgesamt als "vertretbar", äußerte aber doch auch Unmut über die Staatsanwälte. "Es ist außergewöhnlich und es ist in diesem Umfang nicht vorgekommen, dass so eine Institution der Republik untersucht wird, insofern ist vieles an dem Fall nicht üblich", erklärte der Generalsekretär d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Innenministerium veröffentliche Klenk-Mails - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/innenministerium-veroeffentliche-klenk-mails/5947227</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN30LE3JUaq6saPOhci5pI0qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 14:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/innenministerium-veroeffentliche-klenk-mails/5947227" target="_blank"&gt;Innenministerium veröffentliche Klenk-Mails&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Umgang des Innenministeriums mit Medien sorgt erneut für Aufregung. Anlass diesmal: Nach einem “Falter”-Bericht zur BVT-Affäre erklärte das BMI, Chefredakteur Florian Klenk habe keine Stellungnahme dazu eingeholt. Klenk bestritt das, woraufhin das Ministerium kurzerhand die Korrespondenz mit ihm veröffentlichte. Medienanwältin Maria Windhager ortet darin einen Datenschutz-Verstoß. Klenk bezog sich in seinem Artikel auf einen Aktenvermerk von BVT-Direktor Peter Gridling, wonach der Generalsekretär des Innenministeriums Peter Goldgruber schon vor der Hausdurchsuchung im Bundesamt für Verf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Preiszler verteidigte sich im BVT-U-Ausschuss - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/preiszler-will-im-bvt-u-ausschuss-nicht-aussagen/5929860</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFnFB5TGFjRC0vVHyRbJLMqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 16:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/preiszler-will-im-bvt-u-ausschuss-nicht-aussagen/5929860" target="_blank"&gt;Preiszler verteidigte sich im BVT-U-Ausschuss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im parlamentarischen Untersuchungsausschuss zur BVT-Affäre war mit Oberst Wolfgang Preiszler am Mittwoch jener Beamte am Wort, der Ende Februar seitens der Polizei die Hausdurchsuchung im Verfassungsschutz geleitet hatte. Nachdem er sich zunächst entschlagen wollte, berichtete er letztlich recht ausführlich. Zugriff auf klassifizierte Unterlagen habe er “in keiner Sekunde” gehabt. Erstmals über einen möglichen Einsatz sei er von Innenministeriums-Generalsekretär Peter Goldgruber informiert worden, und zwar am 21. Februar. Dass es sich um eine Hausdurchsuchung handelte, hat Preiszler nach ei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>„Das BVT wird Jahre brauchen, das Vertrauen zurückzugewinnen“ - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/das-bvt-wird-jahre-brauchen-das-vertrauen-zurueckzugewinnen/400108037</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqSfq_NkgsoKr-BmGvqeRcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/das-bvt-wird-jahre-brauchen-das-vertrauen-zurueckzugewinnen/400108037" target="_blank"&gt;„Das BVT wird Jahre brauchen, das Vertrauen zurückzugewinnen“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Internes Mail über „Ballast“ nach der BVT-Razzia und mangelnde Kooperationen. Heute startet der U-Ausschuss. Es sind die beiden für die Nachrichtendienste wichtigsten Personen des Innenministeriums, die am 21. April brisante eMails schreiben. Udo Lett, für den Verfassungsschutz zuständiger Kabinettsmitarbeiter von Innenminister Herbert Kickl schreibt an Dominik Fasching, der zu diesem Zeitpunkt das Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung ( BVT) leitet. (Peter Gridling ist da noch suspendiert, Anm.) In der Korrespondenz geht es um jene Probleme mit befreundeten Nachrichtend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Verfahren gegen BVT-Mitarbeiter mit Parallelen zur Affäre - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/verfahren-gegen-bvt-mitarbeiter-mit-parallelen-zur-affaere-39672910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIl6SfJKPe-TLPVvwCF52fcqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 10:15:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/verfahren-gegen-bvt-mitarbeiter-mit-parallelen-zur-affaere-39672910" target="_blank"&gt;Verfahren gegen BVT-Mitarbeiter mit Parallelen zur Affäre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Schatten des BVT-Skandals gibt es ein Ermittlungsverfahren gegen einen BVT-Mitarbeiter, das Parallelen zur großen Affäre hat. In diesem Fall ließ Behördenchef Peter Gridling die Justiz einschalten. Der Hauptverdacht konnte bisher nicht erhärtet werden. Trotzdem kam es auch hier zu Ermittlungsmaßnahmen, die Sicherheitsinteressen gefährden, berichtete die Recherche-Plattform "Addendum". Der Mitarbeiter O. soll Geheiminformationen an eine fremde Macht weitergegeben haben. An wen, bleibt offen. Es wird aber auf "zahlreiche Kontakte zu Vertretern russischer Nachrichtendienste" verwiesen, die ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-Ausschuss - Rauswurf aus "Berner Gruppe" stand im Raum - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-ausschuss-rauswurf-aus-berner-gruppe-stand-im-raum-39655108</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2KQncFZGv0XSLUjzZg5owqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 23:38:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-ausschuss-rauswurf-aus-berner-gruppe-stand-im-raum-39655108" target="_blank"&gt;BVT-Ausschuss - Rauswurf aus "Berner Gruppe" stand im Raum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die umstrittene Hausdurchsuchung beim BVT hat offensichtlich tatsächlich zu einem massiven Imageverlust bei ausländischen Partnerdiensten geführt: Peter Pilz legte am Mittwoch im U-Ausschuss ein Dokument vor, in dem es darum geht, dass "eine Suspendierung des BVT in der Berner Gruppe im Raum" stehe. Dabei handelt es sich um einen Klub der Chefs europäischer und anderer wichtiger Geheimdienste. Zuletzt war immer wieder die Rede davon, dass die von einem FPÖ-nahen Polizisten angeführte Razzia beim Verfassungsschutz Ende Februar dem BVT einen derartigen Vertrauensverlust eingebracht hat, dass ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Druck auf Österreichs Innenminister nach Geheimdienstrazzia steigt - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/herbert-kickl-druck-auf-oesterreichs-innenminister-nach-geheimdienstrazzia-steigt-1.4116457</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvmt03WtdR7grVp_H2oSBAqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:43:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/herbert-kickl-druck-auf-oesterreichs-innenminister-nach-geheimdienstrazzia-steigt-1.4116457" target="_blank"&gt;Druck auf Österreichs Innenminister nach Geheimdienstrazzia steigt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Die vom österreichischen Innenministerium angeordnete Razzia beim Geheimdienst BVT beschäftigt einen Untersuchungsausschuss des Parlaments. • Vor allem die Rolle des vom FPÖ-Mann geführten Innenministeriums wird in Frage gestellt. • Dessen Generalsekretär Peter Goldgruber soll eine tragende Rolle bei der Hausdurchsuchung und der Begleitumstände gespielt haben. Mit einer ganz harmlosen Frage fängt es an: "Was machen Sie derzeit beruflich?", wird am Dienstagmorgen der erste Zeuge im Untersuchungsausschuss des österreichische Parlaments zur sogenannten BVT-Affäre gefragt - und er antwortet, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Paukenschlag: Ex-BVT-Chef Polli zurück im Innenministerium - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/paukenschlag-ex-bvt-chef-polli-zurueck-im-innenministerium/400104614</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhIMNtL5OsWNeK54wKd7OIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/paukenschlag-ex-bvt-chef-polli-zurueck-im-innenministerium/400104614" target="_blank"&gt;Paukenschlag: Ex-BVT-Chef Polli zurück im Innenministerium&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ex-Geheimdienstler war bei Koalitionsverhandlungen Berater Kickls. Auch neuer BVT-Vize nun bestellt. Die Nachricht hat im Wiener Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung ( BVT) eingeschlagen als würde erneut eine Razzia bevorstehen: „Der frühere BVT-Chef Gert-Rene Polli kehrt zurück.“ Der gebürtige Kärntner wird mit Stichtag 1. September wieder in den aktiven Dienst eintreten – aber nicht im BVT, sondern im Innenministerium. „Zehn Jahre sind vorbei, das ist die maximale Zeit, die man sich karenzieren lassen kann“, sagt Gert-Rene Polli zum KURIER. „Ich bin derzeit auf Urlaub...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Licht ins Dickicht des BVT-Skandals - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/die-vielen-aspekte-des-bvt-skandals/400103039</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPTNq5-PtktDIJ51eviomIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 13:30:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/die-vielen-aspekte-des-bvt-skandals/400103039" target="_blank"&gt;Licht ins Dickicht des BVT-Skandals&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Entwirrung der Vorgänge rund um das Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung. Eine skandalumwitterte Razzia, ein in die Öffentlichkeit gezerrter Geheimdienst, Sondersitzungen des Nationalrats, zuletzt die für unzulässig erklärten Razzien - der Krimi um das Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung ( BVT) wird immer komplexer. Nicht zuletzt, weil sich mittlerweile mehrere, ursprünglich getrennte, Handlungsstränge miteinander verwoben haben. Der Versuch einer Entwirrung. Strang 1: Die nordkoreanischen Pässe Dieser Teil der Geschichte nahm seinen Ausgang i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Ex-BVT-Chef Polli kehrt ins Innenministerium zurück - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/ex-bvt-chef-polli-kehrt-ins-innenministerium-zurueck-39445447</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAtlWhZ87Ovsra4ZUOFN9oqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 16:40:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/ex-bvt-chef-polli-kehrt-ins-innenministerium-zurueck-39445447" target="_blank"&gt;Ex-BVT-Chef Polli kehrt ins Innenministerium zurück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der frühere Chef des Bundesamts für Verfassungsdienst und Terrorismusbekämpfung, Gert-Rene Polli, kehrt mit 1. September zurück - allerdings nicht ins BVT, sondern ins Innenministerium. Er hatte mit Vorwürfen von "Günstlings"-Bestellungen und korrupten Strukturen Anfang des Jahres die "BVT-Affäre" ins Rollen gebracht. Welche Funktion Polli im Innenministerium ausüben wird, weiß er noch nicht. "Aber keine Funktion, die mit meinem früheren Leben, also dem BVT, zu tun hat", sagte er dem "Kurier". Polli war von Kanzler Wolfgang Schüssel (ÖVP) 2002 mit der Reorganisation der Staatspolizei beauft...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Durchsuchung im BVT war nicht rechtmäßig, SPÖ und Grüne fordern Kickls Rücktritt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/durchsuchung-im-bvt-war-nicht-rechtmaessig-spoe-und-gruene-fordern-kickls-ruecktritt-39337201</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAN5x9pHAs88VwKJeRXak80qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 09:10:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/durchsuchung-im-bvt-war-nicht-rechtmaessig-spoe-und-gruene-fordern-kickls-ruecktritt-39337201" target="_blank"&gt;Durchsuchung im BVT war nicht rechtmäßig, SPÖ und Grüne fordern Kickls Rücktritt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach den Entscheidungen des Oberlandesgerichts, dass die Hausdurchsuchungen im Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT) größtenteils rechtswidrig waren, erwartet die Opposition Konsequenzen von Innenminister Herbert Kickl (FPÖ). SPÖ und Grüne forderten ihn am Dienstag direkt zum Rücktritt auf, die NEOS mahnten "Verantwortung" ein. Kickl sieht den Fehler jedoch bei der WKStA. Das Oberlandesgericht Wien stellte am Mittwoch fest, dass die Durchsuchung von sechs BVT-Büroarbeitsplätzen sowie dreier Privatwohnungen von BVT-Mitarbeitern unzulässig war. Nur eine Privatwohnung...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Durchsuchung im BVT war zum Großteil nicht rechtmäßig - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/durchsuchung-im-bvt-war-zum-grossteil-nicht-rechtmaessig-39337201</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSfiA5MD-XmhCeDWlBaSQoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 09:10:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/durchsuchung-im-bvt-war-zum-grossteil-nicht-rechtmaessig-39337201" target="_blank"&gt;Durchsuchung im BVT war zum Großteil nicht rechtmäßig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die umstrittene Hausdurchsuchung Ende Februar 2018 war zum Großteil nicht rechtmäßig. Das hat nun das Oberlandesgericht (OLG) Wien entschieden. Mehrere BVT-Beamte hatten gegen die Hausdurchsuchung Beschwerde eingelegt, dieser wurde nun zum Großteil stattgegeben. Problematisch wurde vom OLG vor allem gesehen, dass die Akten, die laut der Staatsanwaltschaft die Verdachtsmomente gegen BVT-Beamte untermauern hätten sollen, nicht mit der Hausdurchsuchung in den Bürogebäuden des BVT besorgt hätten werden dürfen. Vielmehr hätte dies über den Amtshilfeweg geschehen müssen. In drei Fällen war laut d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-U-Ausschuss: Erste Auskunftspersonen kommende Woche - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-u-ausschuss-erste-auskunftspersonen-kommende-woche-39341158</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTUSFZM0X1d__pM-TS0YmgqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 10:41:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-u-ausschuss-erste-auskunftspersonen-kommende-woche-39341158" target="_blank"&gt;BVT-U-Ausschuss: Erste Auskunftspersonen kommende Woche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der BVT-Untersuchungsausschuss nimmt kommende Woche mit den ersten Zeugenbefragungen seine Arbeit wieder auf. Geladen sind bei den beiden Sitzungen am Dienstag und Mittwoch insgesamt sechs Mitarbeiter des Bundesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung. Sie sind die ersten Auskunftspersonen im Ausschuss. Von ihnen erhofft sich vor allem die Opposition einige Erkenntnisse zu den umstrittenen Hausdurchsuchungen im BVT, die nach Anordnung der Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft von der Einsatzgruppe zur Bekämpfung der Straßenkriminalität (EGS) durchgeführt wurde und mittl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-Affäre: Liste Pilz beruft Nationalen Sicherheitsrat ein - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-affaere-liste-pilz-beruft-nationalen-sicherheitsrat-ein-39096964</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFe8E70L3u4iCM0fWmUHyjAqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 08:49:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-affaere-liste-pilz-beruft-nationalen-sicherheitsrat-ein-39096964" target="_blank"&gt;BVT-Affäre: Liste Pilz beruft Nationalen Sicherheitsrat ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Opposition sieht sich durch die internationale Kritik am Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT) bestätigt. Sowohl SPÖ als auch NEOS reagierten auf die Aussagen des ehemaligen Leiters des deutschen Bundesnachrichtendienstes (BND), August Hanning, zur Causa mit Kritik an den politisch Verantwortlichen. Die Liste Pilz beruft sogar den Nationalen Sicherheitsrat ein. Die Warnung des ehemaligen deutschen BND-Chefs August Hanning sei wie eine offizielle Stellungnahme zu werten, rechtfertigte deren Abgeordneter Peter Pilz die Maßnahme. "Jetzt haben wir leider de facto d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Deutsche Warnung vor Informationsaustausch mit Österreich - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/deutsche-warnung-vor-informationsaustausch-mit-oesterreich-39096964</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIaNqilqcO3SgT8G6pGucKIqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 08:49:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/deutsche-warnung-vor-informationsaustausch-mit-oesterreich-39096964" target="_blank"&gt;Deutsche Warnung vor Informationsaustausch mit Österreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT) wird international weiter mit Argusaugen beobachtet. Der ehemalige Chef des deutschen Bundesnachrichtendienstes (BND), August Hanning, warnte am Mittwoch in der "Bild"-Zeitung zur Vorsicht: "Bei einem Dienst, der seine sensiblen Geheimnisse, Informationen und Quellen von Partner-Diensten nicht schützen kann, ist Vorsicht geboten." Erst am Wochenende hatte sich die "Washington Post" ausführlich mit den Kalamitäten im BVT beschäftigt. In dem Artikel war die Rede davon, dass andere Geheimdienste Österreich von ihren Informatio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Oberster Verfassungsschützer fürchtet Stärkung der Identitären - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/identitaere-bvt-chef-gridling-fuerchtet-staerkung-der-bewegung/400074080</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnBzz4Yl9AxqEDvbofPxWAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 17:58:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/identitaere-bvt-chef-gridling-fuerchtet-staerkung-der-bewegung/400074080" target="_blank"&gt;Oberster Verfassungsschützer fürchtet Stärkung der Identitären&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Peter Gridling will das Endergebnis des Prozesses abwarten und dann auf Expertenebene diskutieren. BVT-Chef Peter Gridling sieht den weitgehenden Freispruch für 17 Anhänger der Identitären Bewegung Österreich kritisch. "Die Hauptakteure der Identitären Bewegung stolzieren jetzt herum und versuchen, das Urteil als Beweis zu nutzen, dass sie nicht rechtsextrem sind", stellte er in der Wiener Zeitung (Samstag-Ausgabe) fest. Ob das Urteil vom Donnerstag Auswirkungen auf den Umgang des Bundesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung mit den Identitären hat, konnte er noch nicht sagen....&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Strenge Überwachung von BVT-Mitarbeitern angeordnet - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/strenge-ueberwachung-von-bvt-mitarbeitern-angeordnet/400063169</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtv6sa3dnd-c3xST0uGo-QqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 07:03:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/strenge-ueberwachung-von-bvt-mitarbeitern-angeordnet/400063169" target="_blank"&gt;Strenge Überwachung von BVT-Mitarbeitern angeordnet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bedienstete des Verfassungsschutzes müssen mit unangemeldeten Kontrollen ihres Arbeitsplatzes und Taschenkontrollen rechnen. Im Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung ( BVT) herrscht weiter Unruhe. Die Mitarbeiter werden neuerdings sogar "strengen Kontrollen" unterzogen, geht aus einem internen Papier hervor, das der APA vorliegt. Demnach "müssen die Bediensteten des BVT mit unangemeldeten Kontrollen und Überprüfung der 'Clean Desk Policy' ihres Arbeitsplatzes rechnen, wobei die Büros auch bei Abwesenheit betreten werden." "Wenn erforderlich, wird es beim Verlassen des Am...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Ex-Generaldirektor nimmt zu BVT-Affäre Stellung - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/ex-generaldirektor-nimmt-zu-bvt-affaere-stellung-31541464</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtOvynhXA8Zj1Ch_pbypkQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 04:27:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/ex-generaldirektor-nimmt-zu-bvt-affaere-stellung-31541464" target="_blank"&gt;Ex-Generaldirektor nimmt zu BVT-Affäre Stellung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Mitarbeiter des Bundesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT) hat private Daten von Regierungsmitgliedern und Staatsanwälten gehortet. In einem Brief soll er dem damaligen Generaldirektor für öffentliche Sicherheit Herbert Anderl seine Dienste angeboten haben. Anderl nimmt nun dazu Stellung. Laut der APA vorliegenden Ermittlungsdokumenten nach der Hausdurchsuchung im BVT soll ein hoher BVT-Beamter Daten über ÖVP-Politiker und Staatsanwälte gesammelt haben. In einem Brief an den ehemaligen Generaldirektor für öffentliche Sicherheit, Herbert Anderl, bot sich der ÖVP-nah...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-Mitarbeiter werden neuerdings streng überwacht - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-mitarbeiter-werden-neuerdings-streng-ueberwacht-31423144</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvq_4TSCU3ZFD2hA-qKY9gqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 06:17:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-mitarbeiter-werden-neuerdings-streng-ueberwacht-31423144" target="_blank"&gt;BVT-Mitarbeiter werden neuerdings streng überwacht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT) herrscht weiter Unruhe. Die Mitarbeiter würden neuerdings sogar "strengen Kontrollen" unterzogen, geht aus einem internen Papier hervor, das der APA vorliegt. Demnach "müssen die Bediensteten des BVT mit unangemeldeten Kontrollen und Überprüfung der 'Clean Desk Policy' ihres Arbeitsplatzes rechnen", heißt es in dem Papier. Die Büros dürfen demnach "auch bei Abwesenheit betreten werden", heißt es weiter. "Wenn erforderlich, wird es beim Verlassen des Amtsgebäudes auch Taschenkontrollen geben", geht aus dem Besprechungsprotoko...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>BVT-Chef: Österreich-Türken von Erdogans Spitzeln ausgespäht - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-chef-oesterreich-tuerken-von-erdogans-spitzeln-ausgespaeht/400058639</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuBCIyUOSgv-KLn7fKXIO4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 29 Jun 2018 05:25:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-chef-oesterreich-tuerken-von-erdogans-spitzeln-ausgespaeht/400058639" target="_blank"&gt;BVT-Chef: Österreich-Türken von Erdogans Spitzeln ausgespäht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verfassungsschutz. Islamisten bleiben weiter die größte Gefahr, Zahl Terrorverdächtiger deutlich gestiegen. Mit solcher Deutlichkeit hat zuvor noch kein österreichischer Sicherheitsbeamter vor dem langen Arm des Spitzelapparats des türkischen Präsidenten Recep Tayyip Erdogan gewarnt: „Türkischstämmige Personen in Österreich sind von Denunziation betroffen. Vereine wurden aufgefordert, die Namen politischer Gegner bekannt zu geben“, sagte BVT-Chef Peter Gridling am Donnerstag anlässlich der Präsentation des Verfassungsschutzberichtes 2017 im Innenministerium. So wird hierzulande nicht nur vo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-U-Ausschuss: 33 Auskunftspersonen auf Ladungsliste - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-u-ausschuss-33-auskunftspersonen-auf-ladungsliste-30457840</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVm1gi-URDWT9sF0A64HvoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 09:32:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bvt-u-ausschuss-33-auskunftspersonen-auf-ladungsliste-30457840" target="_blank"&gt;BVT-U-Ausschuss: 33 Auskunftspersonen auf Ladungsliste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;33 Auskunftspersonen, darunter auch Innenminister Herbert Kickl (FPÖ), umfasst die von den Oppositionsparteien präsentierte Ladungsliste für den Untersuchungsausschuss in der Affäre um das Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT). SPÖ, NEOS und Liste Pilz beklagten zudem neuerlich, dass das Innenministerium den U-Ausschuss bei der Aktenanlieferung vorsätzlich sabotiere. Für Donnerstag dieser Woche wurde eine sogenannte Ladungssitzung des U-Ausschusses angesetzt, bei der deshalb eine Rüge an den Innenminister und seine Beamten ausgesprochen werden soll, wie die U-Aussc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Verfassungsschutz-Bericht zeigt Rückgang des Extremismus - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/verfassungsschutz-bericht-zeigt-rueckgang-des-extremismus-2017/400058147</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJN-1Q-oDL5vgwMkAePnp1YqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 11:54:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/verfassungsschutz-bericht-zeigt-rueckgang-des-extremismus-2017/400058147" target="_blank"&gt;Verfassungsschutz-Bericht zeigt Rückgang des Extremismus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BVT-Chef Gridling sieht aber "keinen Grund zur Entwarnung" bei Islamismus. Sowohl der islamistische Extremismus als auch die rechts- und linksextrem motivierten Straftaten sind im Vorjahr zurückgegangen. Das geht aus dem am Donnerstag vorgestellten Verfassungsschutzbericht 2017 hervor. Dennoch sieht BVT-Chef Peter Gridling in Sachen Islamismus "keinen Grund zur Entwarnung". Auch die EU-Ratspräsidentschaft stellt den Verfassungsschutz vor Herausforderungen. Die fünf großen EU-Gipfel hat das BVT mit den höchsten der drei Gefährdungsstufen bewertet, aber auch kleinere Veranstaltungen seien gef...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Affäre: Polizeieinheit soll bei Razzia mit Gewalt gedroht haben - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-affaere-polizeieinheit-soll-bei-razzia-mit-gewalt-gedroht-haben/400057931</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMHz3NYKwzgJv6hndJFc7sqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 10:21:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-affaere-polizeieinheit-soll-bei-razzia-mit-gewalt-gedroht-haben/400057931" target="_blank"&gt;BVT-Affäre: Polizeieinheit soll bei Razzia mit Gewalt gedroht haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aktenvermerke: Komplette Serverlandschaft des BVT sollte abtransportiert werden. Träger mit sensiblen Daten in Plastiksackerl mitgenommen Bei der Hausdurchsuchung beim Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung ( BVT) durch die Einsatzgruppe zur Bekämpfung der Straßenkriminalität (EGS) dürfte es heftiger zugegangen sein als bisher bekannt. Den BVT-Mitarbeitern soll mit Gewaltanwendung und Suspendierung gedroht worden sein, wenn sie sich nicht ruhig verhielten. Das geht aus Aktenvermerken von BVT-Mitarbeitern hervor, die der APA vorliegen. Der Leiter der Einsatzgruppe, FPÖ-Gem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Affäre: Für Kickl wird es enger - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-affaere-fuer-kickl-wird-es-enger/400057271</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_z59OyBxQXIYACQq4ovUcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-affaere-fuer-kickl-wird-es-enger/400057271" target="_blank"&gt;BVT-Affäre: Für Kickl wird es enger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Vorsätzlich falsch informiert" - SPÖ listet 20 Widersprüche auf. Am 4. September startet der U-Ausschuss. Die KURIER-Enthüllungen über den Druck, den Herbert Kickls Kabinetts in der Affäre um den Verfassungsschutz auf die Justiz ausgeübt haben soll, lassen die Wogen immer höher gehen. Die Oberstaatsanwältin hat sich – wie berichtet – mit zahlreichen Aktenvermerken gegen die mutmaßliche Einflussnahme durch Kickl-Generalsekretär Peter Goldgruber und Kabinettsmitarbeiter Udo Lett offensichtlich absichern wollen. Diese Aktennotizen sind offenbar so geheim, dass sie selbst den Verteidigern vore...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Verfassungsschutzbericht für 2017 - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/verfassungsschutzbericht-fuer-2017/5841809</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJvoRsRqOK4j54yQDK52VsqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 07:42:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/verfassungsschutzbericht-fuer-2017/5841809" target="_blank"&gt;Verfassungsschutzbericht für 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Donnerstag präsentieren die Generaldirektorin für die öffentliche Sicherheit, Michaela Kardeis, und der Direktor des Bundesamtes für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung, Peter Gridling, den Verfassungsschutzbericht für das Jahr 2017. VOL.AT berichtet live. (APA)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Gridling: Wussten über BND-Überwachung Bescheid - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/gridling-wussten-ueber-bnd-ueberwachung-bescheid/400052582</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9VXc4yLFpuiINwCovc_fkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 06:31:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/gridling-wussten-ueber-bnd-ueberwachung-bescheid/400052582" target="_blank"&gt;Gridling: Wussten über BND-Überwachung Bescheid&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Allerdings habe man nicht gewusst, welche Institutionen und Firmen genau im Visier waren, räumt der Leiter des BVT ein. Für BVT-Direktor Peter Gridling sind die Berichte über Spionagetätigkeit des deutschen Bundesnachrichtendienstes (BND) in Österreich zwar "nicht neu". Nach Aufdecken der NSA-Affäre durch Edward Snowden seien die Aktionen bekannt geworden, sagte er am Montag im Ö1-Morgenjournal. "Die Regierung hat das auch gewusst". Strafanzeige sei erstattet worden. Neu sei allerdings im Vergleich zum Informationsstand 2013/2014, dass nun 2.000 konkrete Ausspähziele bekannt geworden seien....&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Affäre: Polizei soll bei Razzia mit Gewalt gedroht haben - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/bvt-affaere-polizei-soll-bei-razzia-mit-gewalt-gedroht-haben/5841613</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO253faG7X0t8xcy7-8Ps8gqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 10:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/bvt-affaere-polizei-soll-bei-razzia-mit-gewalt-gedroht-haben/5841613" target="_blank"&gt;BVT-Affäre: Polizei soll bei Razzia mit Gewalt gedroht haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei der Hausdurchsuchung beim Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung (BVT) durch die Einsatzgruppe zur Bekämpfung der Straßenkriminalität (EGS) dürfte es heftiger zugegangen sein als bisher bekannt. Den BVT-Mitarbeitern soll mit Gewaltanwendung und Suspendierung gedroht worden sein, wenn sie sich nicht ruhig verhielten. Das geht aus Aktenvermerken von BVT-Mitarbeitern hervor. Der Leiter der Einsatzgruppe, FPÖ-Gemeinderat Wolfgang Preiszler, habe zwei Beamte zur Überwachung eingeteilt und sie damit beauftragt, jegliche Kommunikation zwischen BVT-Mitarbeitern zu unterbinden...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Verdacht Geheimnisverrat: Suspendierung von BVT-Beamten aufgehoben - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/verdacht-geheimnisverrat-suspendierung-von-bvt-beamten-aufgehoben/400053626</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3IcUYF9d1X2nWt_IbxUiEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 04:22:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/verdacht-geheimnisverrat-suspendierung-von-bvt-beamten-aufgehoben/400053626" target="_blank"&gt;Verdacht Geheimnisverrat: Suspendierung von BVT-Beamten aufgehoben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Bundesverwaltungsgericht hat auch eine vierte Suspendierung in Sachen BVT gekippt. Dieser Fall stammt aus der Ära Sobotka. In der Affäre um das Bundesamt für Verfassungsschutz ( BVT) fliegen dem Innenministerium die Suspendierungen regelrecht um die Ohren. Auch solche aus der Ära von Innenminister Wolfgang Sobotka: „Aus der Übermittlung von sieben eMails an seine private Emailadresse lässt sich nach Ansicht des Gerichts noch nicht ein begründeter Verdacht ableiten, dass der BVT-Beamte O. unbefugt Staatsgeheimnisse an andere Nachrichtendienste weitergeleitet hat“, heißt es in einem druck...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BND-Überwachung laut Gridling "nicht neu" - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bnd-ueberwachung-laut-gridling-nicht-neu-29336812</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7904l1zte6gQGjkyo-v3gqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 06:27:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bnd-ueberwachung-laut-gridling-nicht-neu-29336812" target="_blank"&gt;BND-Überwachung laut Gridling "nicht neu"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für BVT-Direktor Peter Gridling sind die Berichte über Spionagetätigkeit des deutschen Bundesnachrichtendienstes (BND) in Österreich "nicht neu". Nach Aufdecken der NSA-Affäre durch Edward Snowden seien die Aktionen bekannt geworden. "Die Regierung hat das auch gewusst", sagte Gridling am Montag im Ö1-Morgenjournal. Strafanzeige sei erstattet worden. Neu sei allerdings im Vergleich zum Informationsstand 2013/2014, dass nun 2.000 konkrete Ausspähziele bekannt geworden seien. Es seien nicht nur österreichische Ziele betroffen, sondern auch europäische Institutionen und Bürger, sagte Gridling....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item></channel></rss>