<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Wolfgang Schüssel - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ4WkRnNUVnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:51:02 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>"Schweigekanzler" ist österreichisches Wort des Jahres 2018 - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/kultur/allgemein/schweigekanzler-ist-oesterreichisches-wort-des-jahres-2018-62084860</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC30-qlpV1VY1q4tSZGCqRgqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:10:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/kultur/allgemein/schweigekanzler-ist-oesterreichisches-wort-des-jahres-2018-62084860" target="_blank"&gt;"Schweigekanzler" ist österreichisches Wort des Jahres 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zum rot-weiß-roten Wort des Jahres ist - bereits zum zweiten Mal - der "Schweigekanzler" gewählt worden. Bei dieser Bezeichnung von Bundeskanzler ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlZcUltR2tvQU1FUzFZSi00M2I2TXdLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>„Wir haben die Nase voll“: Eine freudlose Shoppingtour - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/freudloses-abfangjaeger-shopping-wir-haben-die-nase-voll/400347880</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3LM554kYVE6ls0gTCNsuMqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/freudloses-abfangjaeger-shopping-wir-haben-die-nase-voll/400347880" target="_blank"&gt;„Wir haben die Nase voll“: Eine freudlose Shoppingtour&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türkis-Blau will laut Reinhard Bösch bei einem Staat Abfangjäger kaufen, um einen Skandal wie beim Eurofighter zu vermeiden. Türkis-Blau muss die Luftraumüberwachung neu aufstellen. Und zwar bald. Beim Eurofighter ist die Elektronik veraltet, die Saab 105 ist 47 Jahre alt und fällt demnächst vom Himmel. Die Zeit drängt also, Bundesheer und Verteidigungsministerium wünschen sich eine Entscheidung bis Jahresende, also in wenigen Wochen. Die Regierung mauert jedoch bei dem Thema und blockt jede Information für die Öffentlichkeit ab. Die heikle Flugzeug-Causa liegt auf dem Vierertisch von Kanzl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Das österreichische Wort des Jahres lautet „Schweigekanzler" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/einfache-sprache/das-oesterreichische-wort-des-jahres-lautet-schweigekanzler/400346176</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxUqUwW6CYeq8cSSttg6J4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:30:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/einfache-sprache/das-oesterreichische-wort-des-jahres-lautet-schweigekanzler/400346176" target="_blank"&gt;Das österreichische Wort des Jahres lautet „Schweigekanzler"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es wurde über Wörter und Unwörter in Österreich abgestimmt. Der Begriff „Schweigekanzler“ war schon 2005 auf dem ersten Platz und ist es auch 2018. Link zum Original-KURIER-Artikel Die Gesellschaft für Österreichisches Deutsch (GSÖD) hat in Zusammenarbeit mit der APA nach dem Wort des Jahres gesucht. Das Wort „Schweigekanzler“ wurde deutlich an die erste Stelle gewählt. Auf Platz 2 war das „Nichtrauchervolksbegehren“, auf Platz 3 der „MeToo“-Begriff. Platz 4 nahm der Begriff „Ponyzei“ ein, mit dem die berittene Polizei gemeint ist. 2005 war „Schweigekanzler“ schon einmal österreichisches Wo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>"Schweigekanzler" ist das österreichische Wort des Jahres 2018 - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/schweigekanzler-ist-das-oesterreichische-wort-des-jahres-2018/400345699</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMx9HXEoQCBOVH8sd2KfW20qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:59:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/schweigekanzler-ist-das-oesterreichische-wort-des-jahres-2018/400345699" target="_blank"&gt;"Schweigekanzler" ist das österreichische Wort des Jahres 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Wort war bereits 2005 auf dem ersten Platz. Das Unwort des Jahres ist "Datenschutzgrundverordnung" Zum rot-weiß-roten Wort des Jahres ist - bereits zum zweiten Mal - der "Schweigekanzler" gewählt worden. Bei dieser Bezeichnung von Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) handelt es sich um einen "terminologischen Wiedergänger", hieß es von der Jury. Denn bereits 2005 war es auf Platz eins. Das Unwort des Jahres wurde " Datenschutzgrundverordnung". Während im Jahr 2005 der damalige Bundeskanzler Wolfgang Schüssel über Wochen überhaupt keine öffentliche Äußerung von sich gab, vermeide Bundeskan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>"Schweigekanzler" und Co - was hinter den Wörtern des Jahres steckt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/kultur/allgemein/schweigekanzler-und-co-was-hinter-den-woertern-des-jahres-steckt-62110870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRSGE7VT384t-j-8syyR1gqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwnvAo</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/kultur/allgemein/schweigekanzler-und-co-was-hinter-den-woertern-des-jahres-steckt-62110870" target="_blank"&gt;"Schweigekanzler" und Co - was hinter den Wörtern des Jahres steckt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wörter des Jahres: Ein "kollektives Unbehagen" habe zur Kür von "Schweigekanzler" geführt, sagt der Grazer Germanist Rudolf Muhr. In der Schweiz traf eine Geste zweier Fußballer den Nerv der Gesellschaft , "Merkel-Nachfolge" und "Vorrundenaus" sind in Deutschland die Favoriten. Das von einer Grazer Jury vorausgewählte und via Internetwahl gekürte "Wort des Jahres" stammt - mittlerweile wenig überraschend - wieder aus dem Bereich der Politik. Die Novität: Das gekürte Wort - "Schweigekanzler" - war bereits im Jahr 2005 auf dem ersten Platz gelandet. Was sich damals auf ÖVP-Bundeskanzler Wolfg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Zum Zweiten Mal: Das ist das Wort des Jahres in Österreich - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20181206323197481-wort-des-jahres-oesterreich/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFeGIwAs1TvgFK_G_rgBf-8qGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20181206323197481-wort-des-jahres-oesterreich/" target="_blank"&gt;Zum Zweiten Mal: Das ist das Wort des Jahres in Österreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als österreichisches Wort des Jahres wurde demzufolge mit „deutlichem Abstand“ „Schweigekanzler“ gewählt. Die Experten erklären, dass dies mit dem Benehmen des Bundeskanzlers Sebastian Kurz verbunden sei. Denn er würde „wiederholt jedwede Reaktion zu für ihn unangenehmen Themen und zu Handlungen und Äußerungen von Mitgliedern der Koalitionspartei, bei denen die Öffentlichkeit eine klärende Aussage des Bundeskanzlers erwarten durfte“, vermeiden. &gt;&gt;&gt;Weitere Sputnik-Artikel: Neujahrs-Promo: Textilkette nimmt in österreichischen Filialen wieder Schilling anWeitere Sputnik-Artikel: Österreich kn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Glück: „Kurz und Strache haben heute keinen Jörg Haider“ - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/glueck-kurz-und-strache-haben-heute-keinen-joerg-haider/400344313</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9drdcmx5Src-5_3bV2ORAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/glueck-kurz-und-strache-haben-heute-keinen-joerg-haider/400344313" target="_blank"&gt;Glück: „Kurz und Strache haben heute keinen Jörg Haider“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Heidi Glück ist Kommunikationsexpertin, ab 2000 war sie Pressesprecherin und Beraterin von ÖVP-Bundeskanzler Schüssel. KURIER: Was sind die markantesten Unterschiede zwischen Schwarz-Blau einst und heute? Heide Glück: Kurz und Strache haben heute keinen Jörg Haider, es gibt nicht den permanenten Versuch, die Regierungsarbeit von außen zu stören. Schüssel war der größere Erklärer der Reformen. Die Kommunikation der Regierung von Kurz ist strikter als unter Schüssel. Woran machen Sie die striktere Kommunikation fest? Es gibt eine extreme Geschlossenheit, was die Präsentation gemeinsamer Proje...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>"Schweigekanzler" ist 2018 erneut das Wort des Jahres - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/schweigekanzler-ist-2018-erneut-das-wort-des-jahres/6023187</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwQsjb4VIYpwud99esEQdoqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:06:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/schweigekanzler-ist-2018-erneut-das-wort-des-jahres/6023187" target="_blank"&gt;"Schweigekanzler" ist 2018 erneut das Wort des Jahres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der “Schweigekanzler” wurde erneut zum österreichischen Wort des Jahres gewählt. Die Bezeichnung von Bundeskanzler Sebastian Kurz war bereits 2005 auf dem ersten Platz.Zum rot-weiß-roten Wort des Jahres ist – bereits zum zweiten Mal – der “Schweigekanzler” gewählt worden. Bei dieser Bezeichnung von Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) handelt es sich um einen “terminologischen Wiedergänger”, hieß es von der Jury. Denn bereits 2005 war es auf Platz eins. Das Unwort des Jahres wurde “Datenschutzgrundverordnung”. “Schweigekanzler” ist Wort des Jahres 2018 Während im Jahr 2005 der damalige Bundes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Ein Jahr Türkis-Blau: Bei Pandas und Pferden - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/ein-jahr-tuerkis-blau-bei-pandas-und-pferden/400343077</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGgpMJxMA2Aa3FJiicypxEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:09:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/ein-jahr-tuerkis-blau-bei-pandas-und-pferden/400343077" target="_blank"&gt;Ein Jahr Türkis-Blau: Bei Pandas und Pferden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 18. Dezember wurde die ÖVP-FPÖ-Koalition angelobt: Grund genug, auch bildhaft auf das erste Regierungsjahr zurückzublicken. Zwei Monate nach der Nationalratswahl wurde die erste ÖVP-FPÖ-Regierung seit dem Kabinett Schüssel I (2000-2003) angelobt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Telekom: Fischer wollte mit Meinl-Bank Staatsanteil kaufen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/telekom-fischer-wollte-mit-meinl-bank-staatsanteil-kaufen/400336996</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOubsx4VJds1da-CoUaUsxMqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:25:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/telekom-fischer-wollte-mit-meinl-bank-staatsanteil-kaufen/400336996" target="_blank"&gt;Telekom: Fischer wollte mit Meinl-Bank Staatsanteil kaufen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit einer "Schmutzkübelkampagne" wurde versucht, den Kauf von Mitbewerber UTA durch die schwedische Tele2 zu verhindern. Im Prozess um Zahlungen der teilstaatlichen Telekom Austria an ÖVP, SPÖ und FPÖ hat heute der Erstangeklagte, Ex-Festnetzvorstand Rudolf Fischer, ausgesagt, dass er mit einem Vorstandskollegen und der Meinl-Bank den Staatsanteil an der Telekom erwerben wollte und mit einer "Schmutzkübelkampagne" versucht wurde, den Kauf von Mitbewerber UTA durch die schwedische Tele2 zu verhindern. Fischer schilderte heute wie er gemeinsam mit seinem Vorstandskollegen Boris Nemsic und mit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Valora: Fischer verteidigt "politische Landschaftspflege" - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/valora-fischer-verteidigt-politische-landschaftspflege-61570189</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrracRdq1qQic8bm2KYO8QqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:54:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/valora-fischer-verteidigt-politische-landschaftspflege-61570189" target="_blank"&gt;Valora: Fischer verteidigt "politische Landschaftspflege"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am siebenten Tag im Telekom-Valora-Prozess hat die Staatsanwaltschaft ihr Fragerecht an den Hauptangeklagten, Ex-Telekom-Vorstand Rudolf Fischer, genutzt. Fischer verteidigte die "politische Landschaftspflege", nämlich Zahlungen an ÖVP, FPÖ und SPÖ über die Firma Valora von Peter Hochegger. Dadurch sei der Telekom sicher kein Schaden entstanden, betonte er. Der Telekom-Valora-Prozess gegen Fischer, den ehemaligen Lobbyisten Peter Hochegger, Ex-FPÖ-Generalsekretär Walter Meischberger und zwei Ex-Telekom-Mitarbeiter ist in den Grasser-Buwog-Prozess eingebettet, weil Richterin Marion Hohenecke...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Telekom/Valora: Telekom hat offenbar "Löwen" Grasser gereizt - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/telekomvalora-telekom-hat-offenbar-loewen-grasser-gereizt/6014679</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPsK54s1omcW9O7b5lDhG8qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/telekomvalora-telekom-hat-offenbar-loewen-grasser-gereizt/6014679" target="_blank"&gt;Telekom/Valora: Telekom hat offenbar "Löwen" Grasser gereizt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gewohnt ausschweifend und mit kabaretthaften Einlagen war am Donnerstag einmal mehr Ex-FPÖ-Generalsekretär Walter Meischberger im Telekom-Valora-Prozess am Wort. Er schilderte dabei, wie die Telekomführung den “Löwen” Karl-Heinz Grasser gereizt habe und dass Ex-Telekom-Vorstand Rudolf Fischer die “Perle” bei gemeinsamen Stammtischrunden war. Des weiteren führte der Angeklagte aus, dass falsch bezeichnete Rechnungen keine Scheinrechnungen seien, sondern entscheidend sei, dass eine Leistung erbracht wurde. Und das sei bei ihm immer der Fall gewesen. Wobei er einräumte, dass 2008, nach dem Reg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Erste Risse in türkis-blauer Harmonie - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/regierungskoalition-oevp-fpoe-erste-risse-in-tuerkis-blauer-harmonie/400325688</link><guid isPermaLink="false">CAIiEClGUv-0C-O_G5S3TaBJBN8qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/regierungskoalition-oevp-fpoe-erste-risse-in-tuerkis-blauer-harmonie/400325688" target="_blank"&gt;Erste Risse in türkis-blauer Harmonie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Türkis und Blau hatten für den EU-Wahlkampf eine Beziehungspause geplant. Nun werden – ungeplant – Entfremdungen sichtbar. Ein von Heinz-Christian Strache irrtümlich verschicktes SMS deckt Postenschacher in der Regierung auf, und es zeugt darüber hinaus von Misstrauen zwischen den Koalitionspartnern. Strache bringt in dem SMS die Befürchtung zum Ausdruck, dass ihn die ÖVP entgegen Abmachungen hintergehen und abräumen könnte. Video: Brisantes SMS aus Versehen an Mitbewerber versendet Misstrauen von FPÖ-Politikern gegenüber der ÖVP verursacht immer wieder Irritationen in der türkis-blauen Koa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>"Wort und Unwort des Jahres": Schicken Sie uns Ihre Vorschläge! - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/kultur/allgemein/wort-und-unwort-des-jahres-schicken-sie-uns-ihre-vorschlaege-61195981</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBW9pOI3mo8miY42sCQWqr0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwnvAo</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 23:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/kultur/allgemein/wort-und-unwort-des-jahres-schicken-sie-uns-ihre-vorschlaege-61195981" target="_blank"&gt;"Wort und Unwort des Jahres": Schicken Sie uns Ihre Vorschläge!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gesucht wird der Nachfolger von "Vollholler". Zum 19. Mal läuft derzeit die Wahl der österreichischen Wörter des Jahres. Das Wort des Jahres soll 2018 von besonderer Bedeutung sein, im öffentlichen Leben des Landes häufig Verwendung finden oder gefunden haben und/oder besondere sprachliche Qualitäten aufweisen. Dabei findet sich ein Sieger früherer Jahre unter den Kandidaten: Der "Schweigekanzler" war bereits 2005, bei der letzten ÖVP-FPÖ-Koalition unter Bundeskanzler Wolfgang Schüssel, als "Schweige-Kanzler" Wort des Jahres. Konkurrenten sind diesmal die "BVT-Affäre", die "Digitalisierung"...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Von "Gaulreiter" bis #metoo: Was soll Wort des Jahres werden? - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/wort-des-jahres-2018-kandidaten-stehen-fest/400310832</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAlmayU9e084JVP7zRfbB5oqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:19:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/wort-des-jahres-2018-kandidaten-stehen-fest/400310832" target="_blank"&gt;Von "Gaulreiter" bis #metoo: Was soll Wort des Jahres werden?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit heute, Mittwoch, ist die Wahl zum "Wort des Jahres 2018" und auch zum "Unwort des Jahres" gestartet worden. Gesucht wird der Nachfolger von "Vollholler". Mit heute, Mittwoch, ist die Wahl zum "Wort des Jahres 2018" gestartet worden. Die Forschungsstelle Österreichisches Deutsch der Uni Graz hat in Kooperation mit der APA -Austria Presse Agentur wieder eine Liste mit Kandidaten zusammengestellt, über die ab sofort online auf www.oewort.at abgestimmt werden kann. Das Wort des Jahres soll 2018 von besonderer Bedeutung sein, im öffentlichen Leben des Landes häufig Verwendung finden oder gef...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Telekom/Valora: Fischer bekannte sich schuldig - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/telekom-valora-fischer-bekannte-sich-schuldig-60073405</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJO8PGq1HDfZHbhW4UEOiMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 10:04:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/telekom-valora-fischer-bekannte-sich-schuldig-60073405" target="_blank"&gt;Telekom/Valora: Fischer bekannte sich schuldig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Hauptangeklagte im Telekom-Valora-Verfahren, Ex-Telekom-Vorstand Rudolf Fischer, hat sich am Donnerstag in vier Fällen der Anklage "hundertprozentig" schuldig bekannt: Da sei Telekom-Geld über die Valora von Peter Hochegger geflossen, ohne dass die Telekom einen Nutzen gehabt hätte. Fischer nannte die Empfänger Hubert Gorbach, Reinhart Gaugg, Mathias Reichhold und einen Christgewerkschafter. Dieser war mitangeklagt und ist heute mit nicht rechtskräftiger Diversion aus dem Verfahren ausgeschieden. Fischer schilderte, dass der ehemalige Vizekanzler Hubert Gorbach (FPÖ/BZÖ) nach seinem Aus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Kandidaten für "Wort des Jahres" 2018 stehen fest - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/kandidaten-fuer-wort-des-jahres-2018-stehen-fest/5979960</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1jpEApNsMkeOOLmj2NT20qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:35:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/kandidaten-fuer-wort-des-jahres-2018-stehen-fest/5979960" target="_blank"&gt;Kandidaten für "Wort des Jahres" 2018 stehen fest&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;“BVT-Affäre”, “Schweigekanzler”, “Anlandeplattform”, “Listenhund”. Dies sind nur einige der Kandidaten für das “Wort des Jahres” 2018. Der Gewinner des letzten Jahres war “Vollholler”.Gesucht wird der Nachfolger von “Vollholler”. Mit heute, Mittwoch, ist die Wahl zum “Wort des Jahres 2018” gestartet worden. Die Forschungsstelle Österreichisches Deutsch der Uni Graz hat in Kooperation mit der APA – Austria Presse Agentur wieder eine Liste mit Kandidaten zusammengestellt, über die ab sofort online auf www.oewort.at abgestimmt werden kann. Das Wort des Jahres soll 2018 von besonderer Bedeutung...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Analyse: Das Haus der Geschichte als Spielball der Republik - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/analyse-das-haus-der-geschichte-als-spielball-der-republik/400238202</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5AlxPvZhgKcf5PdkBq9lEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:19:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/analyse-das-haus-der-geschichte-als-spielball-der-republik/400238202" target="_blank"&gt;Analyse: Das Haus der Geschichte als Spielball der Republik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die ÖVP will das Museum, das am 10. November eröffnet wird, als Anstalt öffentlichen Rechts ans Parlament andocken Tatsächlich Jahrzehnte lang wurde über ein Haus der Geschichte der Republik debattiert. Wolfgang Schüssel und Alfred Gusenbauer, hintereinander Bundeskanzler, ließen Konzepte erstellen, aber nicht einmal die Standortfrage wurde geklärt. Schließlich kam es doch zum „Aufbruch ins Ungewisse“, wie die erste Ausstellung des Museums heißt. Sie wird am 10. November – zum 100. Jahrestag der Ausrufung der Republik – in der Neuen Burg am Heldenplatz eröffnet. Thema ist natürlich der Aufb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Warum die Regierung derzeit freie Hand hat - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/warum-die-regierung-derzeit-freie-hand-hat/400142225</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQTIw2qwPgaOoy-a3xwoMYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/warum-die-regierung-derzeit-freie-hand-hat/400142225" target="_blank"&gt;Warum die Regierung derzeit freie Hand hat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicht-Streiten zieht beim Bürger, dennoch könnte die SPÖ die EU-Wahl gewinnen. Könnte es für die Regierung im Allgemeinen und Bundeskanzler Sebastian Kurz im Besonderen zum Problem werden, dass das „Don’t smoke“-Volksbegehren vorerst keine nachhaltigen politischen Konsequenzen hat? Unmittelbar nein, aber mittel- und langfristig vielleicht doch, lautet die Antwort von Franz Sommer. Zumindest dann, wenn sich in der Bevölkerung der Eindruck verfestigt, der ÖVP-Chef agiere auch bei anderen Themen wie bei der Raucherdebatte, sprich: Er stimmt aus Koalitionsvernunft Maßnahmen zu, die ihm persönli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Grasser-Prozess: Annullierter Flug sorgt für Verspätung - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/grasser-prozess-annullierter-flug-sorgt-fuer-verspaetung-43472614</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHgTpMGLyPNnUgQE2_AmpUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 11:37:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/grasser-prozess-annullierter-flug-sorgt-fuer-verspaetung-43472614" target="_blank"&gt;Grasser-Prozess: Annullierter Flug sorgt für Verspätung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Korruptionsprozess gegen Ex-Finanzminister Karl-Heinz Grasser (FPÖ/ÖVP) und andere wird nach einer Woche Pause am Dienstag wieder fortgesetzt. Allerdings mit etwas Verspätung, da Grasser von Paris kommend unverschuldet einen Flug umbuchen musste. Dies erklärte Grassers Anwalt Manfred Ainedter gegenüber der APA. Nach dieser Woche wird der Prozess rund um Schmiergeldverdacht bei Buwog-Privatisierung und Terminal Tower Linz für unbestimmte Zeit unterbrochen. Es wird dann die Hauptverhandlung um angebliche Schmiergeldzahlungen der Telekom Austria an Parteien verhandelt. Hier ist Grasser nic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Tausende demonstrieren gegen Regierung in Wien - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/tausende-demonstrieren-gegen-regierung-in-wien/a-45761735</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxVEcstEGXqyyOBP_GTmLoqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 23:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/tausende-demonstrieren-gegen-regierung-in-wien/a-45761735" target="_blank"&gt;Tausende demonstrieren gegen Regierung in Wien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit lauten Parolen haben tausende Menschen in Wien gegen Rassismus und Sozialabbau protestiert und vor einer Aufweichung demokratischer Strukturen in Österreich gewarnt, das derzeit den EU-Ratsvorsitz inne hat. Die Demonstranten kamen auf und rund um den Ballhausplatz zusammen. Nach Angaben der Veranstalter beteiligten sich etwa 20.000 Menschen an dem Protest. Die Polizei sprach von 3000 bis 4000 Demonstranten. In Österreich regiert seit Dezember die konservative Volkspartei (ÖVP) von Kanzler Sebastian Kurz gemeinsam mit den rechtspopulistischen Freiheitlichen (FPÖ). Die Kundgebung soll an ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Hoffnung auf Ende des Banns Israels gegen Kneissl - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/israeloesterreich-ende-des-banns-gegen-ministerin-kneissl/400129436</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAAnrvV1OHS5OmuPVw0DKwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/israeloesterreich-ende-des-banns-gegen-ministerin-kneissl/400129436" target="_blank"&gt;Hoffnung auf Ende des Banns Israels gegen Kneissl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Netanjahu traf Kurz. Ob künftige Kontakte zu Kneissl auch erster Schritt zur Salonfähigkeit aller FPÖ-Minister sind, ist fraglich. Als Wolfgang Schüssel im Jahr 2000 mit der FPÖ des Jörg Haider eine Regierung bildete, war Israel neben den EU-Staaten die Speerspitze des Protests: Es zog seinen Botschafter „auf unbestimmte Zeit“ aus Wien ab und stufte seine Botschaft auf Geschäftsträgerebene herab. Erst knapp vier Jahre später entsandte Jerusalem wieder einen Botschafter nach Wien. Als Sebastian Kurz im vergangenen Dezember mit der FPÖ eine Regierung bildete, war die Reaktion Israels nicht ga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Thomas Drozda - roter Dandy komplettiert neue SPÖ-Spitze - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/thomas-drozda-roter-dandy-komplettiert-neue-spoe-spitze-40728913</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzSaBaOFp9Qv7EFgk8JhqEqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/thomas-drozda-roter-dandy-komplettiert-neue-spoe-spitze-40728913" target="_blank"&gt;Thomas Drozda - roter Dandy komplettiert neue SPÖ-Spitze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thomas Drozda wird neuer Bundesgeschäftsführer der SPÖ. Der großbürgerliche ehemalige Kulturmanager, der von Christian Kern zurück in die Politik geholt wurde, soll als getreuer Gefolgsmann die neue Vorsitzende Pamela Rendi-Wagner durch die Fallen des politischen Alltags begleiten. Auffällig ist, dass die SPÖ nun auf beiden Spitzenpositionen nicht unbedingt Signale in Richtung ehemaliger Kernwählerschaft aussendet. Sowohl Rendi-Wagner als auch Drozda gehen kaum als Arbeiterführer durch, vielmehr repräsentieren sie fraglos den Typus des eher elitären Bildungsbürgers. Immerhin, politische Erf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Grasser-Prozess: Aufreger über Sitzordnung folgt Schweigen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/grasser-prozess-aufreger-ueber-sitzordnung-folgt-schweigen-40668538</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPQt4oanj26UjtzTwwWdzUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 08:48:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/grasser-prozess-aufreger-ueber-sitzordnung-folgt-schweigen-40668538" target="_blank"&gt;Grasser-Prozess: Aufreger über Sitzordnung folgt Schweigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der 51. Verhandlungstag im Korruptionsprozess gegen Ex-Finanzminister Karl-Heinz Grasser (FPÖ/ÖVP) und andere hat heute, Dienstagvormittag, mit einer Verwirrung um die Sitzordnung begonnen. Da die Grasser-Anwälte verfahrenskonform während der Befragung ihres Klienten einen anderen Platz einnehmen müssen und dies nicht gleich gelang, wurde Richterin Marion Hohenecker kurz laut. Nachdem Grasser-Anwalt Manfred Ainedter im ersten Anlauf nicht ganz den richtigen Platz erwischte, landete er inmitten unter den Vertretern der Privatankläger - also jenen, die sich mit Schadenersatz gegen Grasser und...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>"Don´t smoke"-Volksbegehren: "Bürger können sich revanchieren" - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/dont-smoke-volksbegehren-buerger-koennen-sich-revanchieren/5936062</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPW6gK1D-zi9RhHjoo5F_lkqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 11:40:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/dont-smoke-volksbegehren-buerger-koennen-sich-revanchieren/5936062" target="_blank"&gt;"Don´t smoke"-Volksbegehren: "Bürger können sich revanchieren"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer die Nichtraucher-Initiative “Don´t smoke” unterstützen möchte, kann das Volksbegeheren ab dem 1. Oktober unterschreiben. Eine Pressekonferenz am Montag kritisierte die Entscheidung der Politik und ruft die Bürger auf, sich zu revanchieren. “Das ‘Don’t smoke’-Volksbegehren ist ein einzigartiges Werkzeug, der Regierung die Rote Karte zu zeigen”, sagte Robert Rockenbauer, Bundesleiter der Österreichischen Schutzgemeinschaft für Nichtraucher. “Dem ‘Schweigekanzler werfe ich vor, sein Wort gebrochen zu haben. (…) Wegen eines politischen Abtausches von CETA-Abstimmung gegen das (Gastro-)Rauch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Kern-Nachfolge: SPÖ bekommt erste Bundesparteivorsitzende - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/das-sagt-kern-zur-nominierung-seiner-nachfolgerin-rendi-wagner/5933914</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6i8fI4ZPNNDjy4E4VQ4OUqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 08:13:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/das-sagt-kern-zur-nominierung-seiner-nachfolgerin-rendi-wagner/5933914" target="_blank"&gt;Kern-Nachfolge: SPÖ bekommt erste Bundesparteivorsitzende&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das SPÖ-Parteipräsidium hat Samstagvormittag nach einer knapp zweistündigen Sitzung Pamela Rendi-Wagner als neue Parteichefin designiert. Der Beschluss erfolgte einstimmig, berichtete der Parteivorsitzende Christian Kern in einer Pressekonferenz, formal wird Rendi-Wagners Kandidatur für den Parteivorsitz vom Parteivorstand am Dienstag abgesegnet.Wien. Kern sparte nicht mit Lob für seine Nachfolgerin. Alles, was sie brauche, bringe Rendi-Wagner für ihre neue Aufgabe mit. Sie sei ein Angebot für viele Wähler und ein wichtiges Zeichen für die Öffnung der Partei. Dass Rendi-Wagner erst seit ein...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Ungarn: Angriff gegen Kurz als Helfershelfer von Soros - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/ungarn-angriff-gegen-kurz-als-helfershelfer-von-soros/400115804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPf9-dg7vfY_wltoIsV6AvYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 08:34:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/ungarn-angriff-gegen-kurz-als-helfershelfer-von-soros/400115804" target="_blank"&gt;Ungarn: Angriff gegen Kurz als Helfershelfer von Soros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein regierungsnahes Blatt titelte am Dienstag: "Spielt Soros mit Kurz seinen letzten Trumpf aus?" In Ungarn gibt es Unmut gegen ÖVP-Chef Kurz. Die ÖVP-EU-Parlamentarier werden heute aller Voraussicht nach für die Einleitung eines EU-Rechtsstaatsverfahrens gegen Ungarn stimmen. Das sorgt für harsche ungarische Kritik. So enthüllte etwa die regierungsnahen Zeitung Magyar Idök den österreichischen Kanzler in einem kurzen Online-Artikel als Helfershelfer des ungarischstämmigen US-Milliardärs George Soros, den Ungarns Regierung offiziell als Erzfeind führt. Das Blatt titelte am Dienstag: "Spielt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kurz' Wandel vom Wunderkind zum Soros-Agenten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/kurz-wandel-vom-wunderkind-zum-soros-agenten/400115939</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKK719OLy8fEndINtpWa6KoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 09:37:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/kurz-wandel-vom-wunderkind-zum-soros-agenten/400115939" target="_blank"&gt;Kurz' Wandel vom Wunderkind zum Soros-Agenten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundeskanzler Sebastian Kurz wird nach seiner Kritik an Ungarn in regierungsnahen ungarischen Medien verbal geprügelt. Mit Spannung wurde in Ungarn am Mittwoch das Ergebnis der Abstimmung über ein EU-Strafverfahren gegen Ungarns rechtsnationale Regierung erwartet. Über die Brandrede, die Premier Viktor Orban am Vortag in Straßburg gehalten hat, erfuhren die ungarischen Bürger sehr unterschiedliche Ausschnitte der Realität. "Jene Zeitungen, TV- und Radiosender, die hundertprozentig unter Kontrolle der Regierung stehen, haben Orban als Helden gezeichnet, als Verteidiger Ungarns und der ungari...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Ex-Kanzler Schüssel lädt zum Trilog: Wie zukunftsfit ist Demokratie? - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/ex-kanzler-schuessel-laedt-zum-trilog-wie-zukunftsfit-ist-demokratie/400103729</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBDnOKXF8UcCdSNWvBSuhIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/ex-kanzler-schuessel-laedt-zum-trilog-wie-zukunftsfit-ist-demokratie/400103729" target="_blank"&gt;Ex-Kanzler Schüssel lädt zum Trilog: Wie zukunftsfit ist Demokratie?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Internationale Konferenz: Die lange attraktivste Regierungsform gerät unter Druck. Experten suchen in Salzburg Auswege aus der Krise. Die Mehrheit der Bevölkerung in Deutschland und Österreich hält die Demokratie nach wie vor für die beste Regierungsform. Aber die Zustimmung bröckelt. Wahlen sind den Bürgern wichtig, reichen vielen aber nicht mehr. Zwei Drittel wünschen sich mehr direkte Demokratie. Gleichzeitig wächst der Wunsch nach dem „starken Mann“, autoritäre Politiker obsiegen immer öfter. Wegen des Aufstiegs Chinas zur Supermacht verändern sich zudem globale Machtstrukturen, wobei d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Paukenschlag: Ex-BVT-Chef Polli zurück im Innenministerium - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/paukenschlag-ex-bvt-chef-polli-zurueck-im-innenministerium/400104614</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhIMNtL5OsWNeK54wKd7OIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/paukenschlag-ex-bvt-chef-polli-zurueck-im-innenministerium/400104614" target="_blank"&gt;Paukenschlag: Ex-BVT-Chef Polli zurück im Innenministerium&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ex-Geheimdienstler war bei Koalitionsverhandlungen Berater Kickls. Auch neuer BVT-Vize nun bestellt. Die Nachricht hat im Wiener Bundesamt für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung ( BVT) eingeschlagen als würde erneut eine Razzia bevorstehen: „Der frühere BVT-Chef Gert-Rene Polli kehrt zurück.“ Der gebürtige Kärntner wird mit Stichtag 1. September wieder in den aktiven Dienst eintreten – aber nicht im BVT, sondern im Innenministerium. „Zehn Jahre sind vorbei, das ist die maximale Zeit, die man sich karenzieren lassen kann“, sagt Gert-Rene Polli zum KURIER. „Ich bin derzeit auf Urlaub...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Eva Glawischnigs Comeback auf der politischen Bühne - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/eva-glawischnigs-comeback-auf-der-politischen-buehne/400103651</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZReyqXXQ6A3rQa3KEEZa8qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 15:55:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/eva-glawischnigs-comeback-auf-der-politischen-buehne/400103651" target="_blank"&gt;Eva Glawischnigs Comeback auf der politischen Bühne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kulturminister Gernot Blümel lud Ex-Grünen-Chefin Eva Glawischnig ein, in Alpbach über Verantwortung zu sprechen. Ganz ohne Ironie lässt sich diese Konstellation nur mit sehr viel gutem Willen betrachten. Besonders von Anhängern der Grünen. Am Mittwochabend lud EU-, Kunst-, Kultur- und Medienminister Gernot Blümel (ÖVP) zum dritten Mal zum „Politischen Philosophicum“ in den Alpengasthof Rossmoos in Alpbach. Thema der Veranstaltung: Verantwortung im politischen Kontext. Einer der Gäste des intimen Gesprächs in dem Tiroler Bergdorf: Eva Glawischnig. Genau jene Eva Glawischnig, die am 18. Mai ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Ex-BVT-Chef Polli kehrt ins Innenministerium zurück - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/ex-bvt-chef-polli-kehrt-ins-innenministerium-zurueck-39445447</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAtlWhZ87Ovsra4ZUOFN9oqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 16:40:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/ex-bvt-chef-polli-kehrt-ins-innenministerium-zurueck-39445447" target="_blank"&gt;Ex-BVT-Chef Polli kehrt ins Innenministerium zurück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der frühere Chef des Bundesamts für Verfassungsdienst und Terrorismusbekämpfung, Gert-Rene Polli, kehrt mit 1. September zurück - allerdings nicht ins BVT, sondern ins Innenministerium. Er hatte mit Vorwürfen von "Günstlings"-Bestellungen und korrupten Strukturen Anfang des Jahres die "BVT-Affäre" ins Rollen gebracht. Welche Funktion Polli im Innenministerium ausüben wird, weiß er noch nicht. "Aber keine Funktion, die mit meinem früheren Leben, also dem BVT, zu tun hat", sagte er dem "Kurier". Polli war von Kanzler Wolfgang Schüssel (ÖVP) 2002 mit der Reorganisation der Staatspolizei beauft...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Steirer-SPÖ-Chef Schickhofer gegen neun Länder-Steuersysteme - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/steirer-spoe-chef-schickhofer-gegen-neun-laender-steuersysteme-38686003</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFs-sdH1TWaER_grWQzfdkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 05:24:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/steirer-spoe-chef-schickhofer-gegen-neun-laender-steuersysteme-38686003" target="_blank"&gt;Steirer-SPÖ-Chef Schickhofer gegen neun Länder-Steuersysteme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der steirische SPÖ-Chef Michael Schickhofer (39) spricht sich im APA-Sommergespräch u.a. gegen neun verschiedene Länder-Steuersysteme aus. Die bisherige Politik der Regierung habe z. B. für die Steirer nichts gebracht. Die Ausrichtung der Bundes-ÖVP nannte Schickhofer "britisch-konservativ mit ungarischem Einschlag". Zur Zusammenarbeit mit der steirischen ÖVP: "Was ausgemacht ist, hält." In Sachen Verwaltungsreform habe man noch nichts von der Bundesregierung gehört: "Und dann ein Vorstoß wie von Tirols ÖVP-Landeshauptmann Günther Platter für neun Steuersysteme? Ich war immer für eine Geset...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Der Weg zurück an die Macht ist für die SPÖ steinig - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/der-weg-zurueck-an-die-macht-ist-fuer-die-spoe-steinig-38504506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYQWjG5PUYnuVLpJ9v14rYqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 22:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/der-weg-zurueck-an-die-macht-ist-fuer-die-spoe-steinig-38504506" target="_blank"&gt;Der Weg zurück an die Macht ist für die SPÖ steinig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die SPÖ weiß, was sie will. Mit ihren Kernthemen Soziales und Arbeit zurück an die Macht. Ob das wirklich reicht? Die SPÖ ist auf der Suche nach sich selbst. Seit die Sozialdemokratie nicht mehr in der Regierung sitzt, taumelt sie etwas orientierungslos durch die politische Arena. Nun scheint damit Schluss zu sein. Das neue Parteiprogramm, das gestern vom Vorstand beschlossen wurde, ist quasi der Startschuss für die Rückeroberung der Macht in Österreich. Und wie das passieren soll, daran gibt es auch keinen Zweifel mehr. Die SPÖ besinnt sich auf ihre ureigenen Themen: Arbeit und Sozialstaat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Reger Andrang beim "Sommer-Termin" im Grasser-Prozess - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/reger-andrang-beim-sommer-termin-im-grasser-prozess-37163728</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0ZzxavWD4TR5jIhMphOfAqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 23:08:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/reger-andrang-beim-sommer-termin-im-grasser-prozess-37163728" target="_blank"&gt;Reger Andrang beim "Sommer-Termin" im Grasser-Prozess&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der einzige Verhandlungstag in der Sommerpause im Korruptionsprozess gegen Ex-Finanzminister Karl-Heinz Grasser (FPÖ/ÖVP) und andere sorgte heute für regen Andrang im Großen Schwurgerichtssaal des Wiener Straflandesgerichts. Kurz nach halb zehn ging es los mit der weiteren Einvernahme von Grasser zu den angeklagten Causen Buwog und Terminal Tower Linz. Richterin Marion Hohenecker legte dem Erstangeklagten seine zweite Beschuldigtenvernehmung durch die Ermittlungsbehörden vom Herbst 2010 vor und fragte zu einem wichtigen Belastungszeugen, Willibald Berner, der damals im Kabinett des Kurzzeit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Hartinger holt pensionierten Sektionschef Pöltner zurück - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/hartinger-holt-pensionierten-sektionschef-poeltner-zurueck-36783025</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUHfOtWNhKqJT1vlOyLVmQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 11:12:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/hartinger-holt-pensionierten-sektionschef-poeltner-zurueck-36783025" target="_blank"&gt;Hartinger holt pensionierten Sektionschef Pöltner zurück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sozial- und Gesundheitsministerin Beate Hartinger-Klein (FPÖ) hat laut einem Bericht der "Kleinen Zeitung" den früheren Sektionschef Walter Pöltner reaktiviert und aus der Pension zurückgeholt. Pöltner ist im Kabinett, wie es offiziell heißt, für "juristische Steuerung" verantwortlich. Laut "Kleiner Zeitung" will sich die zuletzt massiv unter Druck geratene Sozialministerin mit einem Experten, der ihr Vertrauen genießt und das Haus kennt, umgeben. Pöltner gilt als Sozialexperte und ist SPÖ-Mitglied. Ungeachtet dessen arbeitete er unter der ersten schwarz-blauen Regierung Anfang der 2000er-J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Hartinger-Klein soll roten Sektionschef aus der Pension holen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/hartinger-klein-holt-roten-sektionschef-aus-der-pension/400070132</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHj0EFHkf2_8Rp_sJp75NuYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 15:30:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/hartinger-klein-holt-roten-sektionschef-aus-der-pension/400070132" target="_blank"&gt;Hartinger-Klein soll roten Sektionschef aus der Pension holen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die zuletzt massiv unter Druck geratene Sozialministerin holt sich laut einem Medienbericht Hilfe: Walter Pöltner wurde als Experte über Parteigrenzen hinweg geschätzt. Die Zusammenlegung der Krankenkassen, Einsparungen bei der AUVA, die Reform von Mindestsicherung und Arbeitslosengeld: Ministerin Beate Hartinger-Klein musste zuletzt viel Kritik einstecken – nicht nur an ihren Vorhaben, sondern auch an ihrer Kompetenz als Ministerin (der KURIER berichtete). Jetzt soll sich die FPÖ-Ministerin Hilfe holen. Laut einem Bericht der Kleinen Zeitung hat sie den früheren Sektionschef Walter Pöltner...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Straches Frontfrau Hartinger-Klein ist als Ministerin angezählt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/meinung/straches-frontfrau-hartinger-klein-ist-als-ministerin-angezaehlt/400067897</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRsEVF-0dnfEZKGNzaOGPkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/meinung/straches-frontfrau-hartinger-klein-ist-als-ministerin-angezaehlt/400067897" target="_blank"&gt;Straches Frontfrau Hartinger-Klein ist als Ministerin angezählt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forsch, misstrauisch und unberechenbar: Wer das Mammut-Ressort Gesundheit und Soziales so regiert, muss scheitern. Erinnern Sie sich noch an Elisabeth Sickl? Die Kärntner Schlossbesitzerin war eine Entdeckung Jörg Haiders in den 1990er-Jahren und brachte es so von der Landtagsabgeordneten und Umweltlandesrätin 2000 bis zur Gesundheits- und Sozialministerin im schwarz-blauen Kabinett von Schüssel/Riess-Passer. Sickls Stern verglühte kurz nach Start dank vieler Alleingänge und legendärer Interview-Hoppalas. Beate Hartinger-Klein brachte sich nach der Wahl 2018 in der FPÖ selbst...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Sommerpause im Grasser-Prozess wird kurz unterbrochen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/sommerpause-im-grasser-prozess-wird-kurz-unterbrochen-32875591</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8qSRcw8VDt4aPkEdPK1K8qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:37:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/sommerpause-im-grasser-prozess-wird-kurz-unterbrochen-32875591" target="_blank"&gt;Sommerpause im Grasser-Prozess wird kurz unterbrochen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Korruptionsprozess gegen Ex-Finanzminister Karl-Heinz Grasser (FPÖ/ÖVP) und andere wird am Dienstag und in den folgenden Tagen die Sommerpause kurz unterbrochen. Am Wort ist nach wie vor der ehemalige Minister, die Fragen stellt weiterhin Richterin Marion Hohenecker. Es folgen dann die Schöffen und Oberstaatsanwälte. Zu Beginn des 44. Verhandlungstages beschwerte sich Grasser-Anwalt Norbert Wess wortreich darüber, dass die Landespolizeidirektion Burgenland über die Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft (WKStA) neue Akten für das Verfahren geliefert habe. Auf Wunsch von Grasser v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Kurz' erstes Kanzlerfest samt Bannmeile - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/kurz-erstes-kanzlerfest-samt-bannmeile/400054205</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuNaEfzIafhEH01wG1z0ngqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 17:16:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/kurz-erstes-kanzlerfest-samt-bannmeile/400054205" target="_blank"&gt;Kurz' erstes Kanzlerfest samt Bannmeile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Premiere mit 1000 Gäste aus Wirtschaft, Politik und Kultur im Palais Schönburg. Eisige Temperaturen, Punsch und Maroni war man gewöhnt bei den früheren Festen von Sebastian Kurz. Ein lauer Sommerabend war es hingegen bei seinem ersten Kanzlerfest Mittwochabend im Wiener Palais Schönburg. Mit dem ÖVP-Obmann gefeiert haben nicht nur Persönlichkeiten aus Wirtschaft und Society, sondern auch einige seiner Vorgänger an der Parteispitze. Die Demonstration in der Nebenstraße hielt die über tausend Gäste nicht ab und Kurz ließ es sich nicht nehmen, jeden einzelnen persönlich zu begrüßen. Die M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Über Brüssel gegen Merkel - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/eu/sebastian-kurz-ist-nun-auch-in-bruessel-merkels-gegenspieler_aid-23625451</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAec8BhXjqmkOi-RoJ5i-h8qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 13:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/eu/sebastian-kurz-ist-nun-auch-in-bruessel-merkels-gegenspieler_aid-23625451" target="_blank"&gt;Über Brüssel gegen Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von Markus Grabitz Brüssel Am Sonntag übernimmt Österreich die EU-Ratspräsidentschaft. Das geschieht turnusgemäß, und doch ist der Wechsel diesmal alles andere als Routine. Der Grund ist der Streit um die Neuausrichtung der Asyl-und Flüchtlingspolitik, der, angefacht von der CSU, mittlerweile auch wieder zwischen den EU-Hauptstädten ausgetragen wird. In Brüssel ist schon die Rede davon, dass Österreich es in den nächsten sechs Monaten in der Hand habe, ob Angela Merkel stürzt oder gerettet wird. Österreichs 31 Jahre junger Bundeskanzler Sebastian Kurz tritt in Brüssel immer mehr als ein Geg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Katzian an Koalition: "Viel Spaß bei den Lohnrunden" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/katzian-an-koalition-viel-spass-bei-den-lohnrunden/400054157</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfxUma7jrWsLOA4bSZPZdkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/katzian-an-koalition-viel-spass-bei-den-lohnrunden/400054157" target="_blank"&gt;Katzian an Koalition: "Viel Spaß bei den Lohnrunden"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ÖGB-Chef Wolfgang Katzian kündigt wegen des 12-Stunden-Tags Großdemo und Blockaden bei Herbst-Verhandlungen an. Am ÖGB-Kongress vergangen Woche war Wolfgang Katzian noch recht verhalten, was Kritik an der Regierungs- angeht. Jetzt, nachdem die Koalition – pünktlich zum Ende des Kongresses übrigens – ihren Plan zum 12-Stunden-Tag vorgelegt hat, hört sich der neue ÖGB-Chef schon anders an: „Das ist ja nur ein Auspressen“, sagt er im Rahmen der Schau-TV-Serie „Warum eigentlich“ zu KURIER-Politikchef Josef Votzi. Die Freiwilligkeit beider Neuregelung, von der ständig die Rede sei, „steht mit ke...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Strache sucht Eisbrecher in Israel - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/strache-sucht-eisbrecher-in-israel/400052246</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMIipbgvju2saGoIM_07RAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 16:30:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/strache-sucht-eisbrecher-in-israel/400052246" target="_blank"&gt;Strache sucht Eisbrecher in Israel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der FP-Chef pflegt seinen Kontakt mit Martin Schlaff. Dieser brach schon einmal den Bann gegen Schwarz-Blau Aus dem erhofften „Mitbringsel“ vom Staatsbesuch des Kanzlers wurde einmal mehr nichts. Israel und die Israelitische Kultusgemeinde in Wien bleiben dabei: Für die FPÖ ist die bei Abschluss von Türkis-Blau ausgesprochene Kontaktsperre weiterhin aufrecht. FPÖ-Repräsentanten werden weder zu Gesprächen empfangen noch deren Einladungen angenommen. Unvermeidlich notwendige Kontakte mit FPÖ-geführten Ministerien werden allein auf Beamtenebene abgewickelt. Heinz-Christian Strache gibt das Bem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Grasser: "Die Staatsanwaltschaft liegt falsch, die Anklage hat kein Fundament" - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/grasser-die-staatsanwaltschaft-liegt-falsch-die-anklage-hat-kein-fundament-29369095</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEL0L4_MyOxRJMtTvS_SuuUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 23:09:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/grasser-die-staatsanwaltschaft-liegt-falsch-die-anklage-hat-kein-fundament-29369095" target="_blank"&gt;Grasser: "Die Staatsanwaltschaft liegt falsch, die Anklage hat kein Fundament"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Korruptionsprozess gegen Ex-Finanzminister Karl-Heinz Grasser (FPÖ/ÖVP) und andere ist am 41. Verhandlungstag erstmals der Hauptangeklagte Grasser zu Wort gekommen. Der frühere Spitzenpolitiker in zwei Bundesregierungen unter Bundeskanzler Wolfgang Schüssel (ÖVP) ist wegen Bestechlichkeit angeklagt. Er bekannte sich zu Beginn seiner Befragung am Dienstagvormittag "nicht schuldig". Verfolgen Sie den Prozess im Liveblog! Zu Beginn seiner Darstellung meinte Grasser: "Es ist sehr schwierig für mich als Angeklagter hier zu stehen, sicher die schwierigste Situation in meinem Leben." Das Ermitt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Buwog-Prozess: "Fest den Schüssel schützen" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/buwog-prozess-als-meischberger-zum-hoerer-griff/400049171</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzsNTQhGLD-WwwT3EtleXwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:32:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/buwog-prozess-als-meischberger-zum-hoerer-griff/400049171" target="_blank"&gt;Buwog-Prozess: "Fest den Schüssel schützen"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 38. Prozesstag musste sich der Zweitangeklagte zu weiteren Abhörprotokollen seiner Telefonate äußern. Im Korruptionsprozess gegen Ex-Finanzminister Karl-Heinz Grasser und andere haben abgehörte Telefonate zwischen dem damaligen Minister und dem mitangeklagten Ex-FPÖ-Generalsekretär Walter Meischberger heute offenbart, wie sehr sie sich von den Gegnern der ÖVP/FPÖ-Regierung unter Bundeskanzler Wolfgang Schüssel (ÖVP) verfolgt gefühlt haben. So erzählte Grasser zu Jahresbeginn 2010, dass er an einer "Club2"-Diskussionssendung im ORF teilnehmen werde um aufzuzeigen, was die damalige Regieru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BZÖ-Parteispendenaffäre: Gerichtliches Nachspiel für Gastinger - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bzoe-parteispendenaffaere-gerichtliches-nachspiel-fuer-gastinger/400050611</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPOlplV9pDdE1EzsXzJQ1MqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 19:39:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bzoe-parteispendenaffaere-gerichtliches-nachspiel-fuer-gastinger/400050611" target="_blank"&gt;BZÖ-Parteispendenaffäre: Gerichtliches Nachspiel für Gastinger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der frühere Sprecher der Ex-Justizministerin will 30.000 Euro für eine Rückzahlung an die Telekom Austria einklagen. Die BZÖ-Parteispendenaffäre erhält ein weiteres gerichtliches Nachspiel: Ex-Justizministerin Karin Gastinger wird von ihrem früheren Pressesprecher auf Schadenersatz verklagt. Christoph Pöchinger war wegen illegaler Parteienfinanzierung in der Telekom Affäre zu einer bedingten Haftstrafe verurteilt worden, soll einen Teil des Schadens wieder gut machen, klagt die 30.000 Euro nun aber bei seiner Ex-Chefin ein, wie Die Presse berichtet. Gastinger war von Mitte 2004 bis Jänner 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Hans Niessl: „Ich bin dankbar, nicht traurig“ - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/burgenland/der-laengstdienende-landeshauptmann-wird-am-12-juni-67/400048160</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIcbDarmtFB3ZQzkmbISokqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/burgenland/der-laengstdienende-landeshauptmann-wird-am-12-juni-67/400048160" target="_blank"&gt;Hans Niessl: „Ich bin dankbar, nicht traurig“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Landeshauptmann riet Ex-Kanzler Kern 2016 zu Neuwahl; Doskozil „schlägt sein Team vor“ KURIER: Ihr Vorsitz in der Landeshauptleutekonferenz ab 1. Juli fällt mit Österreichs EU-Ratspräsidentschaft zusammen – da wird für die Interessen der Bundesländer kaum Platz sein? Hans Niessl: Der Bildungsbereich muss Platz haben. Das kostenlose zweite Kindergartenjahr läuft aus, die Länder brauchen eine Verlängerung. Detto bei sprachlicher Frühförderung und Ausbau der Kinderbetreuungseinrichtungen. Wenn der Bund alles in einer einzigen 15-a-Vereinbarung bündeln will, habe ich auch kein Problem. Auch die...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Putin auf Besuch in Österreich: Ein Blick ins Freundschaftsalbum - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/putin-auf-besuch-in-oesterreich-ein-blick-ins-freundschaftsalbum-28818472</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBfd8rtyZpIqcpw5QmB6dPkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 07:39:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/putin-auf-besuch-in-oesterreich-ein-blick-ins-freundschaftsalbum-28818472" target="_blank"&gt;Putin auf Besuch in Österreich: Ein Blick ins Freundschaftsalbum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zum sechsten Mal kommt Wladimir Putin nach Österreich. Er kam als russischer Präsident sowie als Premierminister und die Gastfreundschaft der österreichischen Politiker war ihm immer sicher. SN/ria novosti pool 2010 besucht Putin als Ministerpräsident Wien und trifft auf den damaligen Bundeskanzler Werner Faymann. SN/apa Wladimir Putin Seite an Seite mit dem damaligen Bundeskanzler Wolfgang Schüssel und Schwedens Königin Silvia beim Begräbnis von Bundespräsident Thomas Klestil im Jahr 2004. SN/apa Im Jahr 2007 empfängt die damalige Außenministerin Ursula Plassnik Putin auf dem Rollfeld in W...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Gefahr der politischen Zweigesichtigkeit - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/gefahr-der-politischen-zweigesichtigkeit-28662406</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRLty4rskR9O-DeeNM8tloqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 22:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/gefahr-der-politischen-zweigesichtigkeit-28662406" target="_blank"&gt;Gefahr der politischen Zweigesichtigkeit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Österreich übernimmt den EU-Vorsitz. Die Verlockung für die Regierung ist groß: In Brüssel hui, in Wien pfui. Alles schon da gewesen. Im Programm der ersten österreichischen EU-Präsidentschaft im Sommer 1998 hieß es: "Weiters wird die Vorbereitung von einheitlichen Schubabkommen der EU mit Drittstaaten notwendig sein. Ebenso soll für den Fall von Massenfluchtbewegungen ein gerechter und solidarischer Lastenausgleich gewährleistet werden." 20 Jahre später, wenn Österreich am 1. Juli zum dritten Mal den Vorsitz der Europäischen Union für ein halbes Jahr übernimmt, hat sich nichts geändert. Es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Josef Cap und die drei Fehler der SPÖ - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/josef-cap-und-die-drei-fehler-der-spoe-28468714</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvVstQaHKumuoejBhp1Q0oqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 22:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/josef-cap-und-die-drei-fehler-der-spoe-28468714" target="_blank"&gt;Josef Cap und die drei Fehler der SPÖ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der ehemalige Polit-Jungstar legt seine Erinnerungen vor. Wer Josef Cap als Kampfredner im Parlament in Erinnerung hat, wird die Erinnerungen, die der 66-Jährige nun in Buchform vorgelegt hat, mit Erstaunen lesen. Weitgehend emotionslos schildert der langjährige SPÖ-Spitzenpolitiker die Stationen seiner Karriere. Selbst Karl-Heinz Grasser und Wolfgang Schüssel - Caps liebste Angriffsziele in seiner aktiven Zeit - kommen in dem Buch fast ungeschoren davon. Ein Fall von Altersmilde? Bei der Wahl im Vorjahr war Cap am Wiedereinzug in den Nationalrat gescheitert, da die SPÖ ihrem früheren Zentr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Nationalbankpräsident könnte an die FPÖ gehen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/nationalbankpraesident-koennte-an-die-fpoe-gehen/400035370</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzO1f0bPMHNkTHr3Rr57BkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/nationalbankpraesident-koennte-an-die-fpoe-gehen/400035370" target="_blank"&gt;Nationalbankpräsident könnte an die FPÖ gehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fünf Sitze im Generalrat werden frei, darunter der Präsidentenposten. Manche befürchten die Berufung von Barbara Kolm. Personalentscheidungen behält sich der Bundeskanzler vor. Da sei Sebastian Kurz sehr konsequent, heißt es in der ÖVP. Kurz lasse sich von niemandem aus der Partei etwas einflüstern. Aktuell geht es um die Neubestellung des Aufsichtsgremiums der Nationalbank. Am 22. Mai laufen die Mandate von Volkswirtschaftsprofessor Gottfried Haber und Bank Austria-Präsident Erich Hampel aus. Haber sitzt auf einem ÖVP-Ticket im Generalrat und dürfte verlängert werden. Hampels Sitz gilt als...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Die neuen Geschäfte der Ex-Kanzler - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/die-neuen-geschaefte-der-ex-kanzler/400034239</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUftO9rS3CjK_q4rH0r5fwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sun, 13 May 2018 10:55:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/die-neuen-geschaefte-der-ex-kanzler/400034239" target="_blank"&gt;Die neuen Geschäfte der Ex-Kanzler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Werner Faymann steigt in den Tourismus ein. Die Russen entlohnen Wolfgang Schüssel großzügig. Alfred Gusenbauer ist immer noch der mit Abstand wirtschaftlich erfolgreichste heimische Ex-Politiker. Sein Nachfolger Werner Faymann ist zwar noch nicht in Gusenbauers Millionen-Sphären aufgestiegen, ist aber auch recht rührig unterwegs und sammelt im Immobiliengeschäft einen Auftrag nach dem anderen ein. Nun stiegen Faymann und sein Partner, der ehemalige SPÖ-Kommunikationschef Matthias Euler-Rolle, in eine artfremde Branche ein, den Tourismus. „Wir wollen uns nicht auf Branchen beschränken und s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Strache zu EU-Vorsitz: "Kurz kümmert sich um EU, ich mich um Österreich" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/eu-vorsitz-kurz-kuemmert-sich-um-eu-strache-um-oesterreich/400033216</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQmDd9zpgzx89L429qRpmYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 10:54:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/eu-vorsitz-kurz-kuemmert-sich-um-eu-strache-um-oesterreich/400033216" target="_blank"&gt;Strache zu EU-Vorsitz: "Kurz kümmert sich um EU, ich mich um Österreich"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kurz sprach sich bei gemeinsamer Podiumsdiskussion dafür aus, die Diskussion über eine EU-Flüchtlingsverteilung zu beenden. Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) und sein Vize Heinz-Christian Strache haben offenbar eine klare Arbeitsteilung, was den künftigen EU-Ratsvorsitz betrifft. "Er kümmert sich um den Europäischen Rat und ich um Österreich", sagte Strache am Mittwoch bei einer Festveranstaltung mit Kurz zum Europatag in Wien. In ihrem Ausblick auf den EU-Vorsitz betonten die beiden vor allem die Migrationspolitik. Der FPÖ-Chef, der vor zwölf Jahren mit scharfer Kritik am damaligen ÖVP-Ka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Schwarz-blaues Elitenprogramm zum Europatag in Österreich - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/schwarz-blaues-elitenprogramm-zum-europatag-in-oesterreich-27733009</link><guid isPermaLink="false">CAIiEADta2bfXiPVol8c5qjwxdoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 13:42:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/schwarz-blaues-elitenprogramm-zum-europatag-in-oesterreich-27733009" target="_blank"&gt;Schwarz-blaues Elitenprogramm zum Europatag in Österreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicht gerade bürgernah hat die österreichische Bundesregierung am heutigen Mittwoch den Europatag gefeiert. Bei einer exklusiven Veranstaltung vor Politprominenz diskutierten Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) und sein Vize Heinz-Christian Strache (FPÖ) in Wien über Österreichs EU-Ratsvorsitz. Bundespräsident Alexander Van der Bellen diskutierte in der Hofburg mit Schülern aus den 28 EU-Staaten. Bei dem "Europagespräch" in der "Aula der Wissenschaften" in der Wiener Innenstadt hatte zunächst Ex-Kanzler Wolfgang Schüssel mit dem jetzigen EU-Kommissar Johannes Hahn und seinen beiden Vorgänger...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>EU-Ratsvorsitz: Kurz kümmert sich um EU, Strache schaut auf Österreich - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/eu-ratsvorsitz-kurz-kuemmert-sich-um-eu-strache-schaut-auf-oesterreich/5779776</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATPk_XaHG68aSxksvpv12wqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 12:33:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/eu-ratsvorsitz-kurz-kuemmert-sich-um-eu-strache-schaut-auf-oesterreich/5779776" target="_blank"&gt;EU-Ratsvorsitz: Kurz kümmert sich um EU, Strache schaut auf Österreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) und sein Vize Heinz-Christian Strache haben offenbar eine klare Arbeitsteilung, was den künftigen EU-Ratsvorsitz betrifft. “Er kümmert sich um den Europäischen Rat und ich um Österreich”, sagte Strache am Mittwoch bei einer Festveranstaltung mit Kurz zum Europatag in Wien. In ihrem Ausblick auf den EU-Vorsitz betonten die beiden vor allem die Migrationspolitik. Der FPÖ-Chef, der vor zwölf Jahren mit scharfer Kritik am damaligen ÖVP-Kanzler und EU-Ratspräsidenten Wolfgang Schüssel aufgefallen war, gab sich im Gespräch mit Kurz auf einer Linie und betonte vo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>SPÖ-Chef Kern: Regierung führt Österreich in "falsche Richtung" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/spoe-chef-kern-regierung-fuehrt-oesterreich-in-falsche-richtung/400028431</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUvwpBiBGFPJ5oO8PuNYYwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 06:25:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/spoe-chef-kern-regierung-fuehrt-oesterreich-in-falsche-richtung/400028431" target="_blank"&gt;SPÖ-Chef Kern: Regierung führt Österreich in "falsche Richtung"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laut Parteichef Christian Kern könne die Distanz zwischen SPÖ und FPÖ "nicht größer sein". Parteichef Christian Kern übt im Vorfeld der 1. Mai-Feiern scharfe Kritik an ÖVP und FPÖ. "Die Bundesregierung führt Österreich in die falsche Richtung." Große Zukunftsprojekte würden nicht angegangen, stattdessen gebe es ständig Geschenke für Großunternehmen. In der Auseinandersetzung zwischen liberalen und illiberalen Demokratiemodellen kippe Österreich zunehmend auf die Seite des "Orbanismus", sagte Kern im APA-Interview. Er werde deshalb bei den 1. Mai-Feiern der SPÖ "eine klare Perspektive zeichn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Mit Ludwig wird das Klima in der Koalition wieder rauer - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/mit-ludwig-wird-das-klima-in-der-koalition-wieder-rauer/400025668</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArO45vWPIaGsEwNpp1QM8UqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 17:49:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/mit-ludwig-wird-das-klima-in-der-koalition-wieder-rauer/400025668" target="_blank"&gt;Mit Ludwig wird das Klima in der Koalition wieder rauer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Grüne über Vorstoß zum Alko-Verbot verstimmt, Neuwahlen sind aber für beide Parteien keine Option. Noch ist SPÖ-Parteichef Michael Ludwig nicht einmal gewählter Bürgermeister, schon gibt es den ersten Krach mit dem grünen Koalitionspartner: Das Alkoholverbot am Praterstern (siehe Seite 18) sorgt bei der Öko-Partei für gehörige Verstimmung. Von „populistischen Sagern, um FPÖ-Wähler zurückzugewinnen“ spricht Klubchef David Ellensohn gegenüber dem KURIER. „Hier wurde von oben herab eine Maßnahme verordnet. Das ist schon ein Unterschied dazu, wie bis jetzt Politik gemacht wurde.“ Das Problem de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Außenministerium ernennt neue Botschafter - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/aussenministerium-ernennt-neue-botschafter-27154279</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSmTyD_1tiPLnXHk7OtFKIqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 12:42:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/aussenministerium-ernennt-neue-botschafter-27154279" target="_blank"&gt;Außenministerium ernennt neue Botschafter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gleich 22 Botschafterposten und weitere Leitungsfunktionen im Ausland werden neu besetzt. Der Ministerrat stimmte den Vorschlägen von Außenministerin Karin Kneissl (FPÖ) am Mittwoch zu, teilte das Außenamt in einer Aussendung mit. Mit Spannung wurde die Neubesetzung der Botschaft in Paris erwartet. Diese wird vom langjährigen Generalsekretär im Außenministerium, Michael Linhart, übernommen. Linhart ist seit vielen Jahren Generalsekretär im Außenministerium und gilt als äußerst versiert. Für den ehemaligen Bundeskanzler Wolfgang Schüssel (ÖVP) war er als außenpolitischer Berater tätig. Wer s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Meischberger: Haider war mein Buwog-Informant - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/meischberger-haider-war-mein-buwog-informant-27086119</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK3hVhO3eUtvN655GJi43tYqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 23:33:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/meischberger-haider-war-mein-buwog-informant-27086119" target="_blank"&gt;Meischberger: Haider war mein Buwog-Informant&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Korruptionsprozess gegen Ex-Finanzminister Karl-Heinz Grasser (FPÖ/ÖVP) und andere hat am Dienstag der Zweitangeklagte, Ex-FPÖ-Spitzenpolitiker Walter Meischberger, einmal mehr den verstorbenen Kärntner Landeshauptmann Jörg Haider (FPÖ/BZÖ) ins Spiel gebracht. Dieser habe ihn angerufen und erzählt, dass in der ersten Bieterrunde für die Buwog-Privatisierung zu wenig rausgekommen sei. Es solle daher eine zweite Bieterrunde geben, um bei der Privatisierung der Bundeswohnungen (Buwog u.a.) mehr für die Republik zu lukrieren. Dies habe Haider so gewünscht. Bestbieter war nach der ersten Rund...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>NEOS wollen gemeinsam mit SPÖ in BVT-U-Ausschuss - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/neos-wollen-gemeinsam-mit-spoe-in-bvt-u-ausschuss/5746090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHz22dDA5c6N3yYXwTPwlCwqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 11:18:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/neos-wollen-gemeinsam-mit-spoe-in-bvt-u-ausschuss/5746090" target="_blank"&gt;NEOS wollen gemeinsam mit SPÖ in BVT-U-Ausschuss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die NEOS drängen nach dem Scheitern des roten Alleinantrags auf Einsetzung eines Untersuchungsausschusses zur BVT-Affäre die SPÖ zu einem gemeinsamen Antrag aller drei Oppositionsparteien. Sie haben ein entsprechendes Verlangen formuliert, das sie am Freitag der roten Fraktion übermittelt haben, erklärten Klubobmann Matthias Strolz und Sicherheitssprecherin Stephanie Krisper bei einer Pressekonferenz. Innenministeriums-Affäre Die Pinken wollen insgesamt drei große Themenkomplexe untersuchen und sehen nicht nur eine BVT-Angelegenheit, sondern eine Innenministeriums-Affäre. Demnach wollen sie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Schüssel wird Aufsichtsrat beim russischen Mobilfunker MTS - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/schuessel-wird-aufsichtsrat-beim-russischen-mobilfunker-mts-26549260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKABVUm-ttn4_qUH7PIKd3kqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 13:46:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/schuessel-wird-aufsichtsrat-beim-russischen-mobilfunker-mts-26549260" target="_blank"&gt;Schüssel wird Aufsichtsrat beim russischen Mobilfunker MTS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der frühere Bundeskanzler Wolfgang Schüssel soll in den Aufsichtsrat des größten russischen Mobilfunkers MTS (Mobile TeleSystems) einziehen. Die Zustimmung der Aktionärsversammlung Ende Juni gelte als Formsache, berichtete die "Presse" am Mittwoch online. Das Unternehmen ist in New York und Moskau börsennotiert und hat mehr als 100 Millionen Kunden in Russland und anderen GUS-Staaten.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Hofübergabe, nächster Akt: Christoph Leitl verlässt Wirtschaftskammer - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/hofuebergabe-naechster-akt-christoph-leitl-verlaesst-wirtschaftskammer-26246194</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCi1E0UYIEg-MnXSJRIxwgqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 08:03:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/hofuebergabe-naechster-akt-christoph-leitl-verlaesst-wirtschaftskammer-26246194" target="_blank"&gt;Hofübergabe, nächster Akt: Christoph Leitl verlässt Wirtschaftskammer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wenn Christoph Leitl am Freitag dieser Woche im Rahmen des österreichischen Staatsbesuchs an der Spitze von 170 Unternehmern nach China reist, ist es wohl einer seiner letzten großen Auftritte als Präsident der Wirtschaftskammer Österreich. Nicht aber sein letzter großer Auftritt auf internationalem Parkett. Denn Leitl wird zwar, wie er den SN am Dienstag erklärte, am 18. Mai sein Amt als Wirtschaftskammerchef planmäßig an seinen längst designierten Nachfolger Harald Mahrer übergeben. Sein Amt als Präsident der Europäischen Wirtschaftskammern wird er aber weiter ausüben. "Es gibt genug zu t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Interview mit Ex-Außenministerin Plassnik zum EU-Vorsitz: "Nationale Extrawürste bringen nichts" - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/interview-mit-ex-aussenministerin-plassnik-zum-eu-vorsitz-nationale-extrawuerste-bringen-nichts/5732268</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-Vygx6af0rks4pO-81qf4qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 06:52:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/interview-mit-ex-aussenministerin-plassnik-zum-eu-vorsitz-nationale-extrawuerste-bringen-nichts/5732268" target="_blank"&gt;Interview mit Ex-Außenministerin Plassnik zum EU-Vorsitz: "Nationale Extrawürste bringen nichts"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Interview mit der Austria Presse Agentur (APA) gibt die ehemalige Außenministerin und bisher letzte österreichische Ratsvorsitzende, Ursula Plassnik, ihre Erwartungen zur kommenden dritten österreichische EU-Ratspräsidentschaft preis. “Nationale Extrawürste bringen nichts, wohl aber die zähe Arbeit an gemeinsamen europäischen Fortschritten”, betont sie im APA-Interview, weiters erwartet sie sich “höchste Professionalität und europäische Leidenschaft” beim Vorsitz. Interview mit Ursula Plassnik zum kommenden EU-Vorsitz Österreichs “Der Vorsitz ist eine Dienstleistung für die Familie Euro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Drei politische Selbstfaller - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/drei-politische-selbstfaller/314.225.696</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTGb8h4VFjdDPt0JFBDYtQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Mar 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/drei-politische-selbstfaller/314.225.696" target="_blank"&gt;Drei politische Selbstfaller&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wie Schüssels Taktik, rote Haider-Phobie und ein SPÖ-Wahlkampfspin zu Selbstfallern wurden. Man erinnere sich an das Jahr 2006. Entgegen allen Erwartungen verlor Kanzler Wolfgang Schüssel die Nationalratswahl, die von Alfred Gusenbauer geführte SPÖ wurde stärkste Partei. Bundespräsident Heinz Fischer legte sich gegen eine rot-grüne Minderheitsregierung quer, und Rot-Blau ging sich arithmetisch nicht aus. Schüssel nutzte diese alternativlose Situation, um die SPÖ bei den Koalitionsverhandlungen abzuräumen. Als Preis für Gusenbauers Kanzlerschaft musste die SPÖ das Finanz-, das Innen- und das...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Affäre: Polit-Krimi um die Sicherheit - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-affaere-polit-krimi-um-die-sicherheit/313.474.730</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXM4-TgqTB_cFN7A64qyrEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sun, 11 Mar 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-affaere-polit-krimi-um-die-sicherheit/313.474.730" target="_blank"&gt;BVT-Affäre: Polit-Krimi um die Sicherheit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kanzler und Vizekanzler liefern Fragen statt Antworten zu den beunruhigenden Vorgängen. Die beunruhigenden Vorgänge in Österreichs Sicherheitsapparat – eine Polizeieinheit nahm im Auftrag der Justiz aus bisher unklaren Gründen den Verfassungsschutz auseinander – fanden am 28. Februar statt. Als eine ganze Woche später einige Medien wegen der außergewöhnlichen Vorkommnisse politisch Alarm rufen, reagiert die Regierungsspitze wie folgt: Vizekanzler Heinz-Christian Strache spekuliert – wie es seiner Gewohnheit entspricht, spätabends auf Facebook – ob Österreichs Amt für Verfassungsschutz und T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>BVT-Affäre: SPÖ attackiert Kickl und Kurz - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bvt-affaere-spoe-attackiert-kickl-und-kurz/313.443.915</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkXoJQDZGO9xPD8YOSXYN4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Mar 2018 10:32:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bvt-affaere-spoe-attackiert-kickl-und-kurz/313.443.915" target="_blank"&gt;BVT-Affäre: SPÖ attackiert Kickl und Kurz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Max Lercher fordert Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) auf, "die eklatanten Missstände im Innenministerium endlich aufzuräumen". SPÖ-Bundesgeschäftsführer Max Lercher hat am Samstag Innenminister Herbert Kickl (FPÖ) attackiert und ihm vorgeworfen, die Sicherheit der Österreicher zu gefährden. Gleichzeitig forderte Lercher Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) auf, "die eklatanten Missstände im Innenministerium endlich aufzuräumen". Während Kickl "My Little Pony" spiele, "versinkt der Verfassungsschutz in einer Staatsaffäre" und auch bei den Messerattentaten in Wien-Leopoldstadt werde "das ekla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>SPÖ wirft Kickl Gefährdung der Sicherheit der Österreicher vor - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/spoe-wirft-kickl-gefaehrdung-der-sicherheit-der-oesterreicher-vor/5700972</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKecLHY7kHnNwYEFBoIJEawqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Mar 2018 10:54:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/spoe-wirft-kickl-gefaehrdung-der-sicherheit-der-oesterreicher-vor/5700972" target="_blank"&gt;SPÖ wirft Kickl Gefährdung der Sicherheit der Österreicher vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gleichzeitig forderte Lercher Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) auf, “die eklatanten Missstände im Innenministerium endlich aufzuräumen”. Während Kickl “My Little Pony” spiele, “versinkt der Verfassungsschutz in einer Staatsaffäre” und auch bei den Messerattentaten in Wien-Leopoldstadt werde “das eklatante Versagen des Innenministeriums sichtbar”, sagte Lercher in einer Aussendung. Er verwies darauf, dass der verdächtige Afghane bereits mehrmals in Haft gesessen sei und zwei Anträge auf freiwillige Ausreise gestellt habe. Lercher findet es “zutiefst aufklärungsbedürftig, warum die Behörden...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Rot-Schwarz gegen Türkis-Blau: Aufrüsten für künftige Streiks - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/rot-schwarz-gegen-tuerkis-blau-aufruesten-fuer-kuenftige-streiks/312.660.428</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkLZIu8VnyRBXwb-wNXM6QqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/rot-schwarz-gegen-tuerkis-blau-aufruesten-fuer-kuenftige-streiks/312.660.428" target="_blank"&gt;Rot-Schwarz gegen Türkis-Blau: Aufrüsten für künftige Streiks&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Jahr vor der AK-Wahl machen rote und schwarze Gewerkschafter mobil gegen Pläne der Bundesregierung – "Aktionswochen" sind längst in Planung. Die Parallele springt ins Auge: Unter der ersten ÖVP-FPÖ-Bundesregierung mobilisierte der ÖGB im Spätherbst 2001 per Urabstimmung gegen die ungeliebte Koalition von Kanzler Wolfgang Schüssel. Rund 800.000 Arbeitnehmer gaben in den Betrieben oder per Post ihre Stimme für "soziale Gerechtigkeit" ab. Am 13. Mai 2003 standen trotz eines schweren Unwetters 200.000 Menschen auf dem Heldenplatz, um gegen Schüssels "Pensionsraub" zu protestieren. Und damal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Problematisch, wie Ex-Kanzler politisch Einfluss nehmen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/problematisch-wie-ex-kanzler-politisch-einfluss-nehmen/312.209.139</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5jcneJd_Ws58e7k8up_2QqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/problematisch-wie-ex-kanzler-politisch-einfluss-nehmen/312.209.139" target="_blank"&gt;Problematisch, wie Ex-Kanzler politisch Einfluss nehmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Über die Lobbying-Tätigkeiten von Alfred Gusenbauer, Wolfgang Schüssel und Gerhard Schröder. Was tun ehemalige Bundeskanzler? – Diese Frage gewinnt nach Bekanntwerden der Manafort-Affäre an Aktualität. Hat Ex-Kanzler Alfred Gusenbauer verdeckte Lobbyarbeit für die Ukraine bzw. für deren ehemaligen prorussischen Präsidenten Viktor Janukowitsch gemacht? In der Anklageschrift gegen Trumps Wahlkampfberater Paul Manafort ist von einer "Hapsburg Group" die Rede, die von einem "ehemaligen europäischen Kanzler" geleitet wurde. Gusenbauer dementiert Aufträge und Bezahlung durch den Trump-Kampagnenle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item></channel></rss>