<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>CNN - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2R6WjNJU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:07:02 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>CNN-Redaktion in New York nach Bombendrohung evakuiert - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/welt/cnn-redaktion-in-new-york-nach-bombendrohung-evakuiert/400346929</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhKZ-_4TRlrXzaeNtvY6TsqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:40:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/welt/cnn-redaktion-in-new-york-nach-bombendrohung-evakuiert/400346929" target="_blank"&gt;CNN-Redaktion in New York nach Bombendrohung evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Polizei sperrte die Straße vor dem Gebäude des Nachrichtensenders. Wegen einer Bombendrohung ist die New Yorker Redaktion des US-Nachrichtensenders CNN evakuiert worden. Der Alarm sei am späten Donnerstagabend ausgelöst worden, teilte CNN auf seiner Website mit. Die Polizei der Millionenmetropole sperrte die Straße vor dem CNN-Gebäude ab und rief die Menschen auf, die Gegend zu meiden. Erst im Oktober war die CNN-Redaktion in New York nach dem Fund eines Sprengsatzes geräumt worden. Damals waren Postsendungen mit Sprengsätzen an eine Reihe von Kritikern von US-Präsident Donald Trump ges...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>CNN-Redaktion in New York nach Bombendrohung zeitweise geräumt - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/medien/us-sender-cnn-redaktion-in-new-york-nach-bombendrohung-zeitweise-geraeumt/23730704.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGV1ViW5L695WCTP3OAEO9kqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwm7qPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:58:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/medien/us-sender-cnn-redaktion-in-new-york-nach-bombendrohung-zeitweise-geraeumt/23730704.html" target="_blank"&gt;CNN-Redaktion in New York nach Bombendrohung zeitweise geräumt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mehrere Bürogebäude und Studios des US-Senders CNN in New York sind wegen einer Bombendrohung vorübergehend geräumt worden. In dem Nachrichtenraum des Senders in dem Time Warner Center in Manhattan hätten am Donnerstagabend (Ortszeit) mehrere Sirenen geheult, teilte CNN mit. Alle Mitarbeiter hätten daraufhin kurz nach 22.30 Uhr (Ortszeit) die Büros verlassen. Die Bombendrohung war telefonisch eingegangen. Die Polizei fand aber keinen Sprengsatz. Nach rund eineinhalb Stunden konnten die Journalisten in die Redaktion zurückkehren. Moderator Don Lemon twitterte, seine tägliche Live-Sendung „CN...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>US-Sender: CNN nach Bombendrohung vorübergehend evakuiert - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/us-sender-cnn-nach-bombendrohung-voruebergehend-evakuiert-31706724</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVKeCL-Ps1WPwfXgBZgtGUqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:17:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/us-sender-cnn-nach-bombendrohung-voruebergehend-evakuiert-31706724" target="_blank"&gt;US-Sender: CNN nach Bombendrohung vorübergehend evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mehrere Bürogebäude und Studios des US-Senders CNN in New York sind wegen einer Bombendrohung vorübergehend geräumt worden. In dem Nachrichtenraum des Senders in dem Time Warner Center in Manhattan hätten am Donnerstagabend (Ortszeit) mehrere Sirenen geheult, teilte CNN mit. Alle Mitarbeiter hätten daraufhin kurz nach 22.30 Uhr (Ortszeit) die Büros verlassen. Moderator Don Lemon twitterte, seine tägliche Live-Sendung «CNN Tonight» sei mittendrin abgebrochen worden. Die Bombendrohung war CNN zufolge telefonisch eingegangen. Weitere Einzelheiten waren zunächst unbekannt. Mittlerweile hat die ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Nach Bombendrohung: CNN-Büros in New York evakuiert - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/new-york-cnn-bueros-nach-bombendrohung-evakuiert_aid-34967423</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlCcpE7aYvSaJNwjZxt8hwqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/new-york-cnn-bueros-nach-bombendrohung-evakuiert_aid-34967423" target="_blank"&gt;Nach Bombendrohung: CNN-Büros in New York evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In den Räumen des Senders im Time Warner Center in Manhattan hätten am Donnerstagabend mehrere Sirenen geheult, teilte CNN mit. Alle Mitarbeiter hätten daraufhin kurz nach 22.30 Uhr (Ortszeit) die Büros verlassen. Moderator Don Lemon twitterte, seine tägliche Live-Sendung „CNN Tonight“ sei mittendrin abgebrochen worden. Die Bombendrohung war CNN zufolge telefonisch eingegangen. Weitere Einzelheiten sind bislang unbekannt. Das Time Warner Center befindet sich am Columbus Circle südlich des Central Park. Die Polizei riegelte die Gegend ab, wie es in einem Tweet hieß. Bereits im Oktober waren ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Entwarnung nach Bombendrohung bei CNN - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/entwarnung-nach-bombendrohung-bei-cnn.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIs6xsOG29XtB-xpKCiMLmQqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/entwarnung-nach-bombendrohung-bei-cnn.html" target="_blank"&gt;Entwarnung nach Bombendrohung bei CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 6 Min. Aufregung beim Sender CNN: Wegen einer Bombendrohung wurden Gebäude geräumt und eine Live-Sendung abgebrochen. Jetzt gibt es Entwarnung. Wegen einer vermeintlichen Bombendrohung gegen den US-Sender CNN in New York, sind mehrere Bürogebäude und Studios von CNN am Donnerstagabend (Ortszeit) vorübergehend geräumt worden. Inzwischen ist der Einsatz abgeschlossen, es wurde keine Bombe gefunden. Bombendrohung: Ein Anrufer berichtete von fünf Bomben In dem Nachrichtenraum des Senders in dem Time Warner Center in Manhattan hätten mehrere Sirenen geheult, teilte CNN mit. Alle Mitarbeiter ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>USA - "CNN"-Redaktion in New York nach Bombendrohung evakuiert - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/panorama/welt/usa-cnn-redaktion-in-new-york-nach-bombendrohung-evakuiert_id_10034523.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTyu4b7J9NaXTSpafxzUycqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/panorama/welt/usa-cnn-redaktion-in-new-york-nach-bombendrohung-evakuiert_id_10034523.html" target="_blank"&gt;USA - "CNN"-Redaktion in New York nach Bombendrohung evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bereits kurz nach der Evakuierung berichtete "CNN" auf der eigenen WebsiteScreenshot: CNN Mehrere Bürogebäude und Studios des US-Senders CNN in New York sind wegen einer Bombendrohung vorübergehend geräumt worden - allerdings handelte es sich um einen falschen Alarm. In dem Nachrichtenraum des Senders in dem Time Warner Center in Manhattan hätten am Donnerstagabend mehrere Sirenen geheult, teilte CNN mit. Die Polizei durchsuchte dem Sender zufolge das Gebäude, ohne verdächtige Gegenstände zu finden. Kurz vor Mitternacht sei der Hochhauskomplex als sicher erklärt und wieder freigegeben worde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Polizeieinsatz: Bombendrohung – Büros von CNN in New York evakuiert - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/bombendrohung-bueros-von-cnn-in-new-york-evakuiert-id215959431.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFoiveDFl40-ASCaeZUofQqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w4tOfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/bombendrohung-bueros-von-cnn-in-new-york-evakuiert-id215959431.html" target="_blank"&gt;Polizeieinsatz: Bombendrohung – Büros von CNN in New York evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aufregung bei CNN in New York: Nach einer telefonischen Bombendrohung mussten mehrere Bürogebäude und Studios des Senders geräumt werden. Wie CNN berichtet, hätten im Nachrichtenraum des Senders im Time Warner Center in Manhattan am Donnerstagabend (Ortszeit) mehrere Sirenen geheult. Alle Mitarbeiter hätten die Büros verlassen. Ein Anrufer hat laut Polizei zuvor telefonisch gedroht, er habe fünf Bomben im Gebäude platziert. Nähere Einzelheiten gibt es bisher nicht. Die Polizei riegelte daraufhin die Gegend rund um den Columbus Circle südlich des Central Park ab und bat die Menschen, den Ber...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>CNN-Büros nach Bombendrohung vorübergehend evakuiert - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/panorama/cnn-new-york-bombendrohung-1.4243292</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTGUDLLkQxva78KnsDlOQIqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:05:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/panorama/cnn-new-york-bombendrohung-1.4243292" target="_blank"&gt;CNN-Büros nach Bombendrohung vorübergehend evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mittlerweile ist das Hochhaus wieder freigegeben. Polizisten hatten nichts Verdächtiges gefunden. Die Büros des US-Nachrichtensenders CNN mussten nach einer telefonischen Bombendrohung vorübergehend evakuiert worden. Die Drohung ging etwa gegen 22.30 Uhr (Ortszeit) ein. Das Gebäude, in dem die Büros untergebracht sind, das Time Warner Center am Columbus Circle in Manhattan, wurde geräumt. Die Journalisten setzten ihre Berichterstattung zunächst von der Straße aus fort. Gegen Mitternacht wurde das Hochhaus wieder freigegeben, nachdem Polizisten nichts Verdächtiges gefunden hatten. The NYPD h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>New York: CNN-Mitarbeiter nach Bombendrohung evakuiert – FOTOS und VIDEO - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20181207323205046-usa-cnn-evakuiert-bombendrohung/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOo9nUqArsqqU135jF_QTX4qGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20181207323205046-usa-cnn-evakuiert-bombendrohung/" target="_blank"&gt;New York: CNN-Mitarbeiter nach Bombendrohung evakuiert – FOTOS und VIDEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Wir wurden in der Mitte meiner Live-Show evakuiert“, twitterte der CNN-Moderator Don Lemon. We were evacuated in the middle of my live show. Bomb threat. We’re running taped programming. NYPD is investigating. Stay tuned. #cnn #nypd — Don Lemon (@donlemon) 7 декабря 2018 г. ​Die Drohung ging laut AFP etwa gegen 22.30 Uhr (Ortszeit) ein. Die Polizei sperrte daraufhin die Straße vor dem CNN-Gebäude ab und rief die Menschen auf, die Gegend zu meiden. Don Lemon is broadcasting live from an iphone outside of the #CNN building, because of a bomb threat. #NewYork pic.twitter.com/7acoFUdBma — DJ W...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>CNN-Büros in New York nach Bombendrohung evakuiert - Falscher Alarm - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/cnn-buros-in-new-york-nach.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECSpkb_g8eMeQZ0w30vqMTUqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/cnn-buros-in-new-york-nach.html" target="_blank"&gt;CNN-Büros in New York nach Bombendrohung evakuiert - Falscher Alarm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 6 Min. Newsticker Die Büros und Studios des US-Senders CNN in New York sind wegen einer Bombendrohung vorübergehend geräumt worden. Alle Mitarbeiter verließen den CNN-Sitz, der sich im Gebäude Time Warner Center am Columbus Circle in Manhattan befindet, wie CNN mitteilte. Die Polizei durchsuchte dem Sender zufolge das Gebäude, ohne verdächtige Gegenstände zu finden. Kurz vor Mitternacht sei der Hochhauskomplex als sicher erklärt und wieder freigegeben worden, berichtete die Zeitung "New York Post". Ein Anrufer soll zuvor behauptet haben, in dem Gebäude befänden sich fünf Bomben. (dpa) T...&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>Unter Auflagen: Weißes Haus gewährt CNN-Journalist wieder Zugang - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/weisses-haus-gewaehrt-cnn-journalist-jim-acosta-wieder-zugang_aid-34595389</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMXV3H4NAaoNFflXQGwHK8qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 07:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/weisses-haus-gewaehrt-cnn-journalist-jim-acosta-wieder-zugang_aid-34595389" target="_blank"&gt;Unter Auflagen: Weißes Haus gewährt CNN-Journalist wieder Zugang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die US-Regierung will CNN-Reporter Jim Acosta nicht länger den Zugang zum Weißen Haus verwehren. Doch drohe ihm erneut ein Entzug der Akkreditierung, falls er bestimmte Verhaltensregeln für Journalisten missachte, warnte das Weiße Haus am Montag. Demnach dürfen Reporter künftig nur jeweils eine Frage stellen, wenn sie bei Pressekonferenzen aufgerufen würden. Nachhaken sei nur nach Ermessen des Präsidenten gestattet. Daran regte sich prompt Kritik von den Korrespondenten im Weißen Haus. Das Weiße Haus hatte Acosta ausgesperrt, nachdem er während einer Pressekonferenz am 7. November heftig mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>US-Medien: Trump schlägt „weltweites Netzwerk“ gegen CNN vor - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/us-medien-trump-schlaegt-weltweites-netzwerk-gegen-cnn-vor/23685038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUokQPdRjSt3juhCkJENd4qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/us-medien-trump-schlaegt-weltweites-netzwerk-gegen-cnn-vor/23685038.html" target="_blank"&gt;US-Medien: Trump schlägt „weltweites Netzwerk“ gegen CNN vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat ein „eigenes weltweites Netzwerk“ gegen CNN vorgeschlagen. Damit solle ein Gegengewicht zu international vom Sender verbreiteten Nachrichten geschaffen werden, twitterte Trump am Montag. CNN „hat eine mächtige Stimme und stellt die Vereinigten Staaten in einer unfairen und falschen Weise dar“, ergänzte er. „Da muss man etwas tun.“ Mit „unserem eigenen weltweiten Netzwerk“ solle „der Welt gezeigt werden, wie wir wirklich sind. großartig!“, schrieb Trump. Was Trump mit „unserem eigenen weltweiten Netzwerk“ meinte, war unklar. Die US-Regierung betreibt bereits Voi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Weißes Haus setzt nach Streit mit CNN strengere Regeln für Journalisten - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/medien/us-regierung-und-die-medien-weisses-haus-setzt-nach-streit-mit-cnn-strengere-regeln-fuer-journalisten/23656074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-CK5RP8HF-nl4MijM41NkqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwm7qPAw</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 06:29:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/medien/us-regierung-und-die-medien-weisses-haus-setzt-nach-streit-mit-cnn-strengere-regeln-fuer-journalisten/23656074.html" target="_blank"&gt;Weißes Haus setzt nach Streit mit CNN strengere Regeln für Journalisten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem jüngsten Streit mit dem US-Fernsehsender CNN hat das Weiße Haus formelle Regeln für Pressekonferenzen erlassen und droht Journalisten bei Verstößen mit dem Entzug ihrer Akkreditierung. Die Vereinigung der Korrespondenten, die über das Weiße Haus berichten, reagierte mit Unverständnis und stellte klar, dass man an sich an solche Beschränkungen nicht gebunden fühle. Hintergrund ist die Auseinandersetzung um den CNN-Reporter Jim Acosta, bei der die Regierungszentrale am Montag erst auf juristischen Druck hin einlenkte: Der prominente Journalist wird wieder dauerhaft - und nicht nur vo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>USA: CNN-Reporter Jim Acosta wird Akkreditierung womöglich wieder entzogen - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/usa-cnn-reporter-jim-acosta-wird-akkreditierung-womoeglich-wieder-entzogen-a-1239277.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmECECRWNIlWQc5Tdoh7OAqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/usa-cnn-reporter-jim-acosta-wird-akkreditierung-womoeglich-wieder-entzogen-a-1239277.html" target="_blank"&gt;USA: CNN-Reporter Jim Acosta wird Akkreditierung womöglich wieder entzogen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Noch bis zum Monatsende muss US-Präsident Donald Trump die Anwesenheit von CNN-Reporter Jim Acosta im Weißen Haus dulden. Das hatte ein Bundesrichter in Washington, D.C., entschieden. Nach dem Ablauf der einstweiligen Verfügung könnte Acosta von den Terminen aber wieder ausgeschlossen werden. Das geht aus einem Schreiben des Weißen Hauses vom 16. November hervor, das von CNN nun veröffentlicht wurde. Darin wurde Acosta mitgeteilt, dass vorläufig entschieden wurde, ihm die Akkreditierung nach Ablauf der 14-tägigen Gültigkeitsdauer der einstweiligen Verfügung erneut zu entziehen. "Der Präside...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Weißes Haus gewährt CNN-Reporter vorerst wieder Zugang - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1588469</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1KjYQjdjPQoX9mpqPL4LUqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:14:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1588469" target="_blank"&gt;Weißes Haus gewährt CNN-Reporter vorerst wieder Zugang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. US-Präsident Trump hat versucht, einen prominenten CNN-Journalisten von Pressekonferenzen im Weißen Haus auszuschließen. Ein von Trump eingesetzter Bundesrichter lässt den Präsidenten damit nun auflaufen. Der Journalist darf wieder rein - zumindest vorerst. Das Weiße Haus muss dem CNN-Korrespondenten Jim Acosta vorerst wieder Zugang zu Pressekonferenzen gewähren. Bundesrichter Timothy Kelly gab am Freitag in Washington einem Antrag von CNN auf eine entsprechende einstweilige Verfügung statt, wie der Sender berichtete. Eine endgültige richterliche Entscheidung steht aber noch aus...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>US-Politik im News-Ticker - Trump kündigt Bericht zum Fall Khashoggi bis Dienstag an - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-richter-ordnet-wiederzulassung-von-cnn-reporter-an_id_9927717.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQ8T2Vhr6gO4ZnH1AxQz1MqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 02:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-richter-ordnet-wiederzulassung-von-cnn-reporter-an_id_9927717.html" target="_blank"&gt;US-Politik im News-Ticker - Trump kündigt Bericht zum Fall Khashoggi bis Dienstag an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump, Präsident der USAdpa Die "Midterm Elections" waren ein Rückschlag für US-Präsident Donald Trump, das befürchtete Desaster blieb aber aus. Für Aufsehen sorgt ein Streit zwischen dem Weißen Haus und CNN - den ein Richter zumindest vorübergehend im Sinne des Senders entschied. Alles Wichtige im News-Ticker von FOCUS Online.Trump kündigt Bericht zum Fall Khashoggi bis Dienstag an Sonntag, 18. November, 03.53 Uhr: Nach Bekanntwerden neuer Details im Fall der Tötung des regimekritischen saudischen Journalisten Jamal Khashoggi wollen die USA bis Dienstag einen umfassenden Bericht daz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Nach PK-Eklat mit Trump: CNN-Reporter Acosta darf wieder ins Weiße Haus - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/nach-pk-eklat-mit-trump-cnn-reporter-acosta-darf-wieder-ins-weisse-haus-31603444</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtSr8I3LNC8Nq0X-VdU2WIqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/nach-pk-eklat-mit-trump-cnn-reporter-acosta-darf-wieder-ins-weisse-haus-31603444" target="_blank"&gt;Nach PK-Eklat mit Trump: CNN-Reporter Acosta darf wieder ins Weiße Haus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Weiße Haus muss nicht jedem Journalisten freien Zugang gewähren. Aber Präsident Trump darf nicht willkürlich einzelne Reporter aussperren und damit an ihrer Arbeit hindern. Das hat am Freitag ein Washingtoner Bezirksgericht entschieden und damit der Klage des Senders CNN Recht gegeben: Die Trump-Regierung muss dessen Chefkorrespondent Jim Acosta den vor einer Woche nach einem hitzigen Wortgefecht mit dem Präsidenten eingezogenen Presseausweis bis auf Weiteres zurückgeben. „Lass uns zurück an die Arbeit gehen!“, sagte der sichtlich erfreute Journalist nach der Urteilsverkündung. Acosta i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Fox News unterstützt CNN im Rechtsstreit mit Weißem Haus - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/fox-news-unterstuetzt-cnn-im-rechtsstreit-mit-weissem-haus/400324395</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUWnJ7EVGLFw55NDP-8dGwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 18:12:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/fox-news-unterstuetzt-cnn-im-rechtsstreit-mit-weissem-haus/400324395" target="_blank"&gt;Fox News unterstützt CNN im Rechtsstreit mit Weißem Haus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Konservativer Sender bekennt sich zu "offenem Austausch" mit Regierung. Der US-Fernsehsender CNN bekommt in seinem Rechtsstreit mit dem Weißen Haus um die Aussperrung eines Reporters Rückendeckung vom direkten Konkurrenten Fox News. Sein Sender werde die von CNN eingereichte Klage mittels eines schriftlichen Statements bei Gericht unterstützen, kündigte Fox-News-Chef Jay Wallace am Mittwoch an. Sein Sender befürworte einen freien Zugang der Medien zur Regierung und einen "offenen Austausch", fügte Wallace hinzu. Während CNN vorwiegend kritisch über Präsident Donald Trump berichtet, ist der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>US-Politik im News-Ticker - Trump übermittelt Mueller Antworten zur Russland-Affäre - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-bericht-ivanka-trump-nutzte-privates-mail-konto-fuer-dienstliches_id_9939228.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGt2QHwIMH6cHCEUlKGrUiEqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-bericht-ivanka-trump-nutzte-privates-mail-konto-fuer-dienstliches_id_9939228.html" target="_blank"&gt;US-Politik im News-Ticker - Trump übermittelt Mueller Antworten zur Russland-Affäre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump, US-Präsident, spricht während einer Pressekonferenz im Ostsaal des Weißen Hauses.dpa/Manuel Balce Ceneta/AP Die "Midterm Elections" waren ein Rückschlag für US-Präsident Donald Trump, das befürchtete Desaster blieb aber aus. Für Aufsehen sorgt ein Streit zwischen dem Weißen Haus und CNN - den ein Richter zumindest vorübergehend im Sinne des Senders entschied. Alles Wichtige im News-Ticker von FOCUS Online.Trump übermittelt Mueller Antworten zur Russland-Affäre Dienstag, 20. November, 01:49 Uhr: US-Präsident Donald Trump hat schriftlich auf eine Reihe von Fragen des Sonderermit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Fox News verteidigt CNN gegen Trump - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/medien/trump-cnn-fox-news-1.4211992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtRiyP6AtL4-BzypfF7edkqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 18:53:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/medien/trump-cnn-fox-news-1.4211992" target="_blank"&gt;Fox News verteidigt CNN gegen Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Trumps Lieblingssender Fox News und andere bekannte Medien unterstützen CNN und den Journalisten Jim Acosta. Ihm wurde die Presseakkreditierung für das Weiße Haus entzogen. • Die Handhabung von Akkreditierungen dürfe nie "als Waffe eingesetzt" werden, sagt Jay Wallace, Chef von Fox News. • CNN hat Klage gegen die Trump-Regierung eingereicht. Das Weiße Haus erklärte, kein Journalist habe durch die Verassung das Recht, das Weiße Haus zu betreten. Im Streit um den Entzug der Akkreditierung des CNN-Journalisten Jim Acosta für das Weiße Haus springt sogar der rechtskonservative Fernsehsender F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>CNN-Streit: Unerwartet: Reaktion seines Lieblingssenders wird Trump nicht gefallen - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/cnn-streit-unerwartet--reaktion-seines-lieblingssenders-wird-trump-nicht-gefallen-31556502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9WvT_cCR5b5wayVYMzb-IqGAgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcwvtiYAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 20:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/cnn-streit-unerwartet--reaktion-seines-lieblingssenders-wird-trump-nicht-gefallen-31556502" target="_blank"&gt;CNN-Streit: Unerwartet: Reaktion seines Lieblingssenders wird Trump nicht gefallen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Knapp eine Woche ist es nun her, dass es bei der ersten, knapp anderthalbstündigen Pressekonferenz von Präsident Donald Trump nach den US-Zwischenwahlen zu einem Eklat mit den Medien gekommen war. Die Folge: Dem CNN-Reporter Jim Acosta wurde die Akkreditierung für das Weiße Haus entzogen. Der Fernsehsender will nun gegen die Regierung vor Gericht ziehen, weil die Suspendierung der Akkreditierung gegen die Verfassungsrechte verstoße. Fox News unterstützt CNN in Rechtsstreit mit Donald Trump Am Mittwoch dann die große Überraschung: Der Trump-kritische Sender CNN bekommt Unterstützung von nie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Schlappe für Trump: Weißes Haus mit CNN-Reporter wieder zulassen - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/politik/schlappe-fuer-trump-weisses-haus-mit-cnn-reporter-wieder-zulassen-news-ticker-zr-10557958.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEns86t1SBjc0GCddQV5ZQcqGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMITE3wM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/politik/schlappe-fuer-trump-weisses-haus-mit-cnn-reporter-wieder-zulassen-news-ticker-zr-10557958.html" target="_blank"&gt;Schlappe für Trump: Weißes Haus mit CNN-Reporter wieder zulassen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Manipulationsvorwürfe und heftiger Streit - im Fall eines suspendierten CNN-Reporters hat Donald Trump eine erste Schlappe erlitten. Die News aus den USA im Ticker.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>CNN verklagt Weißes Haus wegen Aussperrung von Reporter - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/cnn-verklagte-weisses-haus-wegen-aussperrung-von-reporter/400322829</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMn-a6ZGtQLDPwbPmBqifMQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:56:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/cnn-verklagte-weisses-haus-wegen-aussperrung-von-reporter/400322829" target="_blank"&gt;CNN verklagt Weißes Haus wegen Aussperrung von Reporter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Präsident hatte einem Reporter das Wort abgeschnitten und ihm seine Akkreditierung entzogen. Der US-Fernsehsender CNN hat das Weiße Haus wegen der Aussperrung seines Reporters Jim Acosta verklagt. In der am Dienstag bei einem Bundesgericht in Washington eingereichten Klage argumentiert der Sender, dass die Suspendierung der Akkreditierung gegen die Verfassungsrechte Acostas sowie von CNN verstoße, erklärte der Sender auf seiner Website. Das Weiße Haus hatte die Maßnahme damit begründet, dass der Journalist während einer tumultartigen Pressekonferenz von Präsident Donald Trump in der ver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Ausgerechnet! Fox News unterstützt CNN im Rechtsstreit mit Weißem Haus - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/politik/donald-trump-ausgerechnet-fox-news-unterstuetzt-cnn-im-rechtsstreit-news-zr-10557958.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELmO4LIZ7gLTvtmpAcUTeKcqGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMJXD3wM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/politik/donald-trump-ausgerechnet-fox-news-unterstuetzt-cnn-im-rechtsstreit-news-zr-10557958.html" target="_blank"&gt;Ausgerechnet! Fox News unterstützt CNN im Rechtsstreit mit Weißem Haus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;First Lady Melania Trump hat sich öffentlich für die Entlassung einer ranghohen Regierungsmitarbeiterin ausgesprochen. Nun geht die Eklat-Pressekonferenz in eine neue Runde. Die News aus den USA im Ticker.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>Nach Eklat bei Pressekonferenz - Weißes Haus muss Ausschluss von CNN-Reporter Jim Acosta wieder aufheben - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/nach-eklat-bei-pressekonferenz-weisses-haus-muss-ausschluss-von-cnn-reporter-wieder-aufheben_id_9927665.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDt-zvt2vRv-NP85Fkq3ZPgqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMOewigY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/nach-eklat-bei-pressekonferenz-weisses-haus-muss-ausschluss-von-cnn-reporter-wieder-aufheben_id_9927665.html" target="_blank"&gt;Nach Eklat bei Pressekonferenz - Weißes Haus muss Ausschluss von CNN-Reporter Jim Acosta wieder aufheben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AP Schlappe für das US-Präsident Donald Trump: Wie ein Richter am Freitag entschied, muss das Weiße Haus dem CNN-Reporter Jim Acosta zumindest vorübergehen die Presse-Akkreditierung wieder zurückgeben. Dieser hatte sich bei einer Pressekonferenz mit dem Präsidenten gestritten. Daraufhin hatte das Weiße Haus dem Reporter den Zugang zum Weißen Haus verboten - doch damit ist nun, zumindest vorübergehend, Schluss. Der US-Richter Timothy Kelly ordnete die Wiederherstellung der Akkreditierung an. Alle weiteren Informationen im News-Ticker von FOCUS Online. Im Video: Schlagabtausch mit CNN - Eklat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Nach irrer Trump-PK: CNN verklagt Weißes Haus wegen Aussperrung von Reporter - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/politik/cnn-verklagt-weisses-haus-aussperrung-von-reporter-nach-trump-pk-zr-10494606.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFX2SPrnLbNIx2KMNDmUnekqGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMJXD3wM</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/politik/cnn-verklagt-weisses-haus-aussperrung-von-reporter-nach-trump-pk-zr-10494606.html" target="_blank"&gt;Nach irrer Trump-PK: CNN verklagt Weißes Haus wegen Aussperrung von Reporter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Einem Journalisten wurde die Akkreditierung entzogen, weil er angeblich eine Praktikantin des Weißen Hauses geschlagen haben soll. Jetzt klagt der Sender CNN. Der News-Ticker.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>US-Richter entscheidet: Weißes Haus muss CNN Akkreditierung zurückgeben - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/us-richter-entscheidet-weisses-haus-muss-cnn-akkreditierung-zuruckgeben_de_5beee2c6e4b0c19de3ff44f5</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5fukXic4qnDV8e6kMItrcqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMPOpiAY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:38:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/us-richter-entscheidet-weisses-haus-muss-cnn-akkreditierung-zuruckgeben_de_5beee2c6e4b0c19de3ff44f5" target="_blank"&gt;US-Richter entscheidet: Weißes Haus muss CNN Akkreditierung zurückgeben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;► Ein US-Gericht hat am Freitag entschieden, dass das Weiße Haus dem CNN-Reporter Jim Acosta die Presse-Akkreditierung wieder zurückgeben muss. ► Das Gericht gab den Anwälten des US-Senders CNN Recht. Das Weiße Haus habe Rechte von Acosta und dem TV-Sender verletzt. ► Der Richter bemängelte fehlende Transparenz in der Entscheidung, Acosta die Akkreditierung zu entziehen. Zudem sei ein “irreparabler Schaden” für den Journalisten entstanden. Um was es bei dem Streit um den CNN-Reporter geht Das Weiße Haus wirft dem Journalisten vor, sich in Pressekonferenzen mehrfach “unangemessen” verhalten ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Entscheidung im Rechtsstreit zwischen CNN und Trump naht - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/entscheidung-im-rechtsstreit-zwischen-cnn-und-trump-naht-60911245</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9LwEQ3-eqHrfqHUdl331oqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 05:01:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/entscheidung-im-rechtsstreit-zwischen-cnn-und-trump-naht-60911245" target="_blank"&gt;Entscheidung im Rechtsstreit zwischen CNN und Trump naht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Rechtsstreit um die Aussperrung des CNN-Reporters Jim Acosta aus dem Weißen Haus fällt am Donnerstag die Entscheidung. Nach einer Anhörung der Konfliktparteien kündigte Richter Timothy Kelly an, seine Entscheidung am Nachmittag (21.00 Uhr MEZ) verkünden zu wollen. CNN-Anwalt Ted Boutrous forderte eine einstweilige Verfügung, mit der Acosta seinen Presseausweis für das Weiße Haus zurückerhält. Der Entzug der Akkreditierung verstoße gegen die im ersten Verfassungszusatz verankerte Pressefreiheit, sagte Boutrous. Acosta sei die Akkreditierung wegen seines "Standpunkts" und nicht wegen seine...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Russland-Ermittler warten auf Trump-Antworten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/russland-ermittler-warten-auf-trump-antworten/400324221</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKn3xTMR8LhJe9rYyI1DKfcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:57:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/russland-ermittler-warten-auf-trump-antworten/400324221" target="_blank"&gt;Russland-Ermittler warten auf Trump-Antworten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laut Insidern soll US-Präsident diese Woche Muellers Fragen zu Russland-Kontakten beantworten. Die Russland-Untersuchungen von US-Sonderermittler Robert Mueller könnten vor einer wichtigen Weichenstellung stehen: US-Präsident Donald Trump soll in den nächsten Tagen Antworten auf Fragen Muellers einreichen, berichtete der US-Sender CNN am Mittwoch. Nach Informationen der "New-York-Times"-Reporterin Maggie Haberman hatte Trump am Montag und Dienstag bis zu 20 Stunden mit seinen Anwälten verbracht, um die Antworten auszuarbeiten. Es werde erwartet, dass Trump schriftliche Antworten auf Fragen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>US-Politik: CNN verklagt Donald Trump wegen Ausschluss von Journalisten - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/newsblog-usa-cnn-verklagt-donald-trump-nach-ausschluss-von-jim-acosta-von-pressekonferenz-id215731189.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwQbHnWzChMSdeP4ClIMGsqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/newsblog-usa-cnn-verklagt-donald-trump-nach-ausschluss-von-jim-acosta-von-pressekonferenz-id215731189.html" target="_blank"&gt;US-Politik: CNN verklagt Donald Trump wegen Ausschluss von Journalisten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf Donald Trump könnten Schwierigkeiten zukommen: Nach dem Ausschluss seines Journalisten Jim Acosta hat der Sender CNN das Weiße Haus und den US-Präsidenten verklagt. Auf einer Pressekonferenz nach den Midterms hatte Trump gegen den CNN-Journalisten Jim Acosta ausgeteilt. Der Vorfall sorgte jetzt für einen Eklat. Grund dafür ist auch ein manipuliertes Video, das vom Weißen Haus verbreitet wurde. Der Sender CNN und Jim Acosta verklagen nun Donald Trump und mehrere seiner Mitarbeiter. Die Midterms in den USA galten als wichtiger Test für Trump: Sind die Amerikaner mit der Arbeit ihres Präsi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Trump und die Medien: Hassliebe mit doppeltem Nutzen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trump-und-die-medien-hassliebe-mit-doppeltem-nutzen/400318614</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINdMqmWmlWw7nsql1l-O90qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:35:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trump-und-die-medien-hassliebe-mit-doppeltem-nutzen/400318614" target="_blank"&gt;Trump und die Medien: Hassliebe mit doppeltem Nutzen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der US-Präsident und die Journalisten arbeiten sich aneinander ab – und profitieren davon. Eine „unverschämte, fürchterliche Person“ sei Jim Acosta, ein „Feind des Volkes“. Am Tag nach den Midterm-Elections wühlte Donald Trump gestern tief in seinem Schimpfwort-Vorrat, nachdem ihn der CNN-Reporter, der ihn bereits öfter öffentlich herausgefordert hatte, wieder einmal in ein Wortgefecht verwickelte. Dass Acosta am Ende die Akkreditierung für das Weiße Haus entzogen wurde, begründete Trumps Sprecherin Sarah Sanders so: Der Journalist habe „seine Hände“ auf eine Mitarbeiterin des Weißen Hauses...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Trumps Sprecherin verbreitet offenbar Fake-Video - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/streit-mit-cnn-reporter-jim-acosta-trumps-sprecherin-verbreitet-offenbar-fake-video/23601500.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_jOm8LmcxBmkhg9C3VKNgqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 15:43:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/streit-mit-cnn-reporter-jim-acosta-trumps-sprecherin-verbreitet-offenbar-fake-video/23601500.html" target="_blank"&gt;Trumps Sprecherin verbreitet offenbar Fake-Video&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Streit um CNN-Reporter Jim Acosta und den Entzug seines Zutrittsrechts zum Weißen Haus wird zur Affäre um Präsidentensprecherin Sarah Huckabee Sanders und hat eine Debatte um die Grenzen von Regierungspropaganda in einer Demokratie entfacht. Die Vereinigung der White-House-Korrespondenten wirft ihr vor, sie habe ein manipuliertes Video verbreitet, um den Vorwurf gegen Acosta zu erhärten, er habe sich körperlich gegen eine Mitarbeiterin des Pressestabs gewehrt, die ihm das Mikrofon wegnehmen sollte. Donald Trump hatte Acosta bei der Pressekonferenz zum Wahlausgang am Mittwoch das Wort er...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Trump droht mit Entzug weiterer Akkreditierung für Journalisten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trump-droht-mit-entzug-weiterer-akkreditierung-fuer-journalisten/400319865</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-awBI__pK1vlZhR1XbFn0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:55:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trump-droht-mit-entzug-weiterer-akkreditierung-fuer-journalisten/400319865" target="_blank"&gt;Trump droht mit Entzug weiterer Akkreditierung für Journalisten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident reitet Attacke gegen Journalistin April Ryan: "Loser" und "bösartig". US-Präsident Donald Trump will nach CNN-Korrespondent Jim Acosta möglicherweise auch anderen Journalisten die Akkreditierung für das Weiße Haus entziehen. Journalisten benötigen diese Zulassung, um beispielsweise über Pressekonferenzen des Präsidenten berichten zu können. "Ich habe die Entscheidung noch nicht getroffen, aber es könnte auch andere betreffen", sagte Trump am Freitag in Washington vor seinem Abflug nach Frankreich. Trump nennt Journalistin "loser" Trump echauffierte sich speziell über die Journa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Donald Trump und CNN-Reporter Jim Acosta: Kollege Brian Karem ist entsetzt - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/donald-trump-und-cnn-reporter-jim-acosta-kollege-brian-karem-ist-entsetzt-a-1237509.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAFTy2lRH4eAm3roqHjVwkqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 07:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/donald-trump-und-cnn-reporter-jim-acosta-kollege-brian-karem-ist-entsetzt-a-1237509.html" target="_blank"&gt;Donald Trump und CNN-Reporter Jim Acosta: Kollege Brian Karem ist entsetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wenn CNN-Reporter Jim Acosta und US-Präsident Donald Trump aufeinandertreffen, dann knallt es meistens. Acosta nervte den Republikaner schon häufiger mit seinen Fragen. Doch die jüngste Begegnung bei der Pressekonferenz im Weißen Haus hat eine neue Qualität - aus mehreren Gründen. Erstens entzog das Weiße Haus dem Journalisten die Presseakkreditierung "bis auf Weiteres". Damit ist ihm der Zugang zum Weißen Haus verwehrt. Schon das ist ein ungewöhnlicher Schritt. Doch für wesentlich mehr Kritik sorgte die Begründung von Trumps Sprecherin Sarah Huckabee Sanders. Acosta soll sich vehement dage...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Panorama - US-Reporterin sicher: Trump zeigt mit einer Angewohnheit, ob er lügt - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/panorama/welt/panorama-us-reporterin-sicher-trump-zeigt-mit-einer-angewohnheit-ob-er-luegt_id_9887252.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUtCQukIkmi9Me6mhjcAtsqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMMirigY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:28:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/panorama/welt/panorama-us-reporterin-sicher-trump-zeigt-mit-einer-angewohnheit-ob-er-luegt_id_9887252.html" target="_blank"&gt;Panorama - US-Reporterin sicher: Trump zeigt mit einer Angewohnheit, ob er lügt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Reporterin sicher: Trump zeigt mit einer Angewohnheit, ob er lügtASSOCIATED PRESS Donald Trump lügt öfter, als er sich die Zähne putzt. Davon kann man zumindest ausgehen, wenn der US-Präsident sich bei der Mundhygiene an die Empfehlungen der American Dental Association hält. Während Trump sich – in unserem Szenario – also zweimal täglich die Zahnbürste in die Kauleiste steckt, verlassen seinen Mund rund vier Mal so viele Unwahrheiten. Im August hat CNN analysiert, dass Trump im Durchschnitt 7,6 Mal am Tag eine Lüge in die Welt setzt. Kein Wunder also, dass US-Journalisten seit jeher beso...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Streit mit Reporter: Zeigte Trump-Sprecherin gefälschtes Video? - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/streit-mit-cnn-reporter-zeigte-trump-sprecherin-gefaelschtes-video/400318965</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6mr4Fd5LBUoPOldiZ6ykcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:48:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/streit-mit-cnn-reporter-zeigte-trump-sprecherin-gefaelschtes-video/400318965" target="_blank"&gt;Streit mit Reporter: Zeigte Trump-Sprecherin gefälschtes Video?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Video zeigt, wie der Journalist Acosta einer Trump-Mitarbeiterin die Hand wegschlägt. Experten halten es für gefälscht. Dass die Trump-Regierung mitunter Bilder falsch interpretiert, weiß man seit der Amtseinführung des US-Präsidenten im Jänner 2017. Damals sprachen Donald Trump und sein Team von einer nie dagewesenen Zuschauermenge vor dem Kapitol in Washington - was durch einen Bildvergleich mit der Angelobung von Barack Obama 2009 eindeutig widerlegt werden konnte. REUTERS/Reuters Staff Trumps enge Vertraute Kellyanne Conway prägte beim Versuch, den offensichtlichen Widerspruch zu er...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Trump droht mit Entzug der Akkreditierung für Journalisten - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-droht-mit-entzug-der-akkreditierung-fuer-journalisten-60618553</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpdL6QZHcqMHCPmYhkeWZkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:28:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-droht-mit-entzug-der-akkreditierung-fuer-journalisten-60618553" target="_blank"&gt;Trump droht mit Entzug der Akkreditierung für Journalisten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump will nach CNN-Korrespondent Jim Acosta möglicherweise auch anderen Journalisten die Akkreditierung für das Weiße Haus entziehen. Journalisten benötigen diese Zulassung, um beispielsweise über Pressekonferenzen des Präsidenten berichten zu können. "Ich habe die Entscheidung noch nicht getroffen, aber es könnte auch andere betreffen", sagte Trump am Freitag in Washington vor seinem Abflug nach Frankreich. Trump echauffierte sich speziell über die Journalistin April Ryan vom American Urban Radio Networks. Er nannte sie einen "loser" (Versager). Sie sei bösartig und wi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Neuer „Handshake Battle“ zwischen Trump und Macron - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article183624484/Koerperpolitik-Neuer-Handshake-Battle-zwischen-Trump-und-Macron.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrnN9HRC9QwLm2FZIklbGkqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 17:07:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article183624484/Koerperpolitik-Neuer-Handshake-Battle-zwischen-Trump-und-Macron.html" target="_blank"&gt;Neuer „Handshake Battle“ zwischen Trump und Macron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump ist berüchtigt für sein aggressives Händeschütteln, die britische Zeitung „Guardian“ schrieb einst vom „Handshake Battle“ des US-Präsidenten. Im französischen Staatspräsidenten Emmanuel Macron könnte Trump seinen Meister gefunden haben. Beim Treffen mit Trump im Élyséepalast am Samstag zerquetschte der Franzose die Hand seines Besuchers aus Übersee förmlich, wie auf Fotos zu sehen ist. Eisern umklammern Macrons Finger die Hand Trumps, die unter dem Druck Falten wirft. Trump hat seine Finger ausgestreckt, als würde er gerne loslassen. Es ist nicht der erste „Handshake Battle“ zw...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Jim Acosta - der Reporter, der für Donald Trump ein "Volksfeind" ist - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/jim-acosta-der-reporter-der-fuer-donald-trump-ein-volksfeind-ist-60584473</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYIl9sCzmIfWqI4T3g4DUAqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 06:45:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/jim-acosta-der-reporter-der-fuer-donald-trump-ein-volksfeind-ist-60584473" target="_blank"&gt;Jim Acosta - der Reporter, der für Donald Trump ein "Volksfeind" ist&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jim Acostas Familie stammt aus einem Land, in dem die Medien seit Menschengedenken gegängelt werden. Sein Vater flüchtete als elfjähriger aus Kuba. Insofern hat die Freiheit der Medien für den Chefkorrespondenten von CNN im Weißen Haus eine ganz besondere Bedeutung. Acosta (47) versteht seinen Job denn auch in erster Linie als Anwalt der Bürger, der die Regierenden und ihr Tun kritisch hinterfragt. Dadurch zeichnete sich bereits seine Berichterstattung über den Irak-Krieg und Hurrikan Karina für CBS aus. Nach seinem Wechsel zu CNN 2007 begleitete der an der James Madison University in Virgi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Fake News vom Weißen Haus? - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/medien/trump-journalist-ultrarechte-plattform-infowars-1.4203877</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOoYfvcqAJWxnjU52RnZd-QqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 13:56:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/medien/trump-journalist-ultrarechte-plattform-infowars-1.4203877" target="_blank"&gt;Fake News vom Weißen Haus?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Das Weiße Haus wird dafür kritisiert, dass es ein Video der ultrarechten Seite Infowars auf Twitter geteilt hat. • Das Video zeigt, wie der CNN-Journalist Jim Acosta während einer Pressekonferenz versucht, eine Mitarbeiterin des Weißen Hauses davon abzuhalten, ihm das Mikrofon wegzunehmen. Das Video ist offenbar verfälschend bearbeitet worden. • Der Gründer von Infowars, Alex Jones, ist für hetzerische Videos und Radiobeiträge bekannt. Unternehmen wie Spotify und Apple haben deswegen seine Nutzerkonten gesperrt. Ein Video, das gerade einmal 15 Sekunden lang ist, hat seit Donnerstag viel A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Trump zu Reporter: "Sie sind eine unhöfliche und schreckliche Person" - RP Online</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=5ZHL6SwcxAo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNku27lo-jWWO_e9e8cmP8qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww76GvBQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:38:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=5ZHL6SwcxAo" target="_blank"&gt;Trump zu Reporter: "Sie sind eine unhöfliche und schreckliche Person"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat sich auf einer Pressekonferenz zu den Kongresswahlen heftige Wortgefechte mit Journalisten geliefert. Das Weiße Haus hat dem bekannten CNN-Journalisten Jim Acosta nach seinem Streit mit Donald Trump nun sogar die Zugangsberechtigung entzogen. Der Sender CNN teilte inzwischen mit, er stehe zu seinem Mitarbeiter.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">RP Online</source></item><item><title>USA: Interims-Justizminister hat Russland-Ermittlung im Visier - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/usa-interims-justizminister-hat-russland-ermittlung-im-visier/400318641</link><guid isPermaLink="false">CAIiENb8q-Hnuc7c7meGpqU_IswqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:24:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/usa-interims-justizminister-hat-russland-ermittlung-im-visier/400318641" target="_blank"&gt;USA: Interims-Justizminister hat Russland-Ermittlung im Visier&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jeff Sessions Interims-Nachfolger Matthew G. Whitaker hält Untersuchung gegen Präsident Trump für „unangemessen“. Die Ersetzung des von US-Präsident Donald Trump gefeuerten Justizministers Jeff Sessions durch einen vehementen Kritiker der Russland-Ermittlungen lässt die Wogen hochschlagen. Demokraten und einzelne Republikaner wie Senator Mitt Romney fürchten, dass Trump die Untersuchungen von Ex-FBI-Chef Robert Mueller auf der Zielgeraden einstellen lässt. Ab sofort wird Matthew G. Whitaker als Interimschef im Justizministerium wirken. Er war Sessions’ Stabschef. In einem CNN-Interview hatt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Der kometenhafte Aufstieg von Trumps Interimsminister - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article183546072/Matthew-Whitaker-Der-kometenhafte-Aufstieg-von-Trumps-Interimsminister.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQhe9OkAJ6Dp1gzjoGQWI0qGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:02:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article183546072/Matthew-Whitaker-Der-kometenhafte-Aufstieg-von-Trumps-Interimsminister.html" target="_blank"&gt;Der kometenhafte Aufstieg von Trumps Interimsminister&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als Matthew Whitaker im Juni 2017 beim US-Fernsehsender CNN auf seinen Auftritt wartete, wollte er eigentlich nur eines: mit seiner Kritik an Sonderermittler Robert Mueller die Aufmerksamkeit von US-Präsident Donald Trump auf sich ziehen. Das zumindest sagte Whitaker einem Kollegen hinter den Kulissen. Denn der 49-Jährige hatte Ambitionen auf einen Posten als Bundesrichter in seinem Heimatstaat Iowa. Dementsprechend fiel auch seine Einschätzung zu den Ermittlungen in der Russland-Affäre aus: Mueller sei zu weit gegangen, man sollte ihm die Gelder kürzen. Der Vorwurf, Russland könnte sich in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Die Empörung über Trumps Journalisten-Bashing ist verlogen - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/meinung/78979-emporung-uber-trumps-journalisten-bashing/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBekFlZtcC0ugEEBAQm9LYwqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMLGpmgY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/meinung/78979-emporung-uber-trumps-journalisten-bashing/" target="_blank"&gt;Die Empörung über Trumps Journalisten-Bashing ist verlogen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump liefert sich in einer Pressekonferenz ein Wortgefecht mit einem Reporter und entzieht ihm die Akkreditierung. Die Empörung ist groß, auch hierzulande. Die Kritik der Medien wäre glaubwürdiger, wenn sie nicht ständig mit zweierlei Maß messen würden. von Andreas Richter Donald Trump liefert sich während einer Pressekonferenz ein hitziges Wortgefecht mit dem CNN-Reporter Jim Acosta. In der Folge entzieht das Weiße Haus dem Journalisten die Akkreditierung. Nun ist die Empörung groß, vor allem auch in Deutschland. Die hiesigen Mainstream-Medien sind sich einig: Sie kritisieren Trump...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Nach den Midterm-Wahlen: Donald Trump will keinen Frieden und setzt auf Eskalation - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/nach-den-midterm-wahlen-donald-trump-will-keinen-frieden-und-setzt-auf-eskalation-31561058</link><guid isPermaLink="false">CAIiENju4vZBbjQmv4l605q5IO8qGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 16:01:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/nach-den-midterm-wahlen-donald-trump-will-keinen-frieden-und-setzt-auf-eskalation-31561058" target="_blank"&gt;Nach den Midterm-Wahlen: Donald Trump will keinen Frieden und setzt auf Eskalation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit fünf Jahren gehörte der Gang durch das nordwestliche Eingangstor des Weißen Hauses für Jim Acosta zur täglichen Routine. Der CNN-Reporter zeigte dem Secret-Service-Mann bei der vorgelagerten Sicherheitskontrolle kurz seinen postkartengroßen Hausausweis und konnte passieren. Am Rande der Wiese hinter dem Gatter haben die großen Fernsehsender in wetterfesten Zelten permanent ihre Kameras mit Blick auf das Regierungsgebäude aufgebaut. Doch als der prominente Journalist mit den Gesichtszügen des jungen George Clooney am Mittwochabend zu einer Live-Schalte eilen wollte, wurde er unerwartet ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Trumps Türsteher - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/us-justizministerium-trumps-tuersteher-1.4202415</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmWhzkltw0XR_8DcdnYLaIqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:50:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/us-justizministerium-trumps-tuersteher-1.4202415" target="_blank"&gt;Trumps Türsteher&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Interims-Justizminister Matthew Whitaker ist ein loyaler Anhänger des US-Präsidenten - bereits früh forderte er, die Befugnisse des Sonderermittlers Mueller zu begrenzen. Die Demokraten sehen eine Gefahr für den Rechtsstaat. Rasierter Schädel, breite Brust, stechender Blick: Matthew Whitaker könnte auch als Türsteher durchgehen oder als professioneller Bodyguard. Auf seinem Twitter-Profil sieht man ihn, wie er mit gerötetem Kopf eine Langhantel in die Höhe stemmt, die ziemlich schwer aussieht. Ob der Vieltwitterer Donald Trump sich das Bild angesehen hat, ist nicht bekannt. Doch mit der Ern...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item></channel></rss>