<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Elektrischer Stuhl - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3BmYlhrU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:07:04 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>USA: Tennessee exekutiert verurteilten Mörder - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/panorama/justiz/usa-tennessee-exekutiert-verurteilten-moerder-a-1242409.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHl1IiGE3aVuCf-s-g5vQM8qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/panorama/justiz/usa-tennessee-exekutiert-verurteilten-moerder-a-1242409.html" target="_blank"&gt;USA: Tennessee exekutiert verurteilten Mörder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach 36 Jahren im Todestrakt hat die Justiz im US-Bundesstaat Tennessee einen verurteilten Mörder mit dem elektrischen Stuhl hingerichtet. Das Todesurteil gegen den 61-jährigen David Earl Miller wurde am Donnerstagabend in einem Hochsicherheitsgefängnis in Nashville vollstreckt, wie die Behörden mitteilten. Miller war wegen der Ermordung einer geistig behinderten Frau im Jahr 1981 zum Tode verurteilt worden. Der in seiner Kindheit sexuell missbrauchte Mann soll die 23-Jährige bei einem Date mit Schlägen und Messerstichen getötet haben. Er wurde 1982 sowie erneut 1987 wegen der Tat verurteil...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Häftling in Tennessee mit elektrischem Stuhl hingerichtet - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/haeftling-in-tennessee-mit-elektrischem-stuhl-hingerichtet-62140447</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-fv3qdPfOpGCVD1OB5wKkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:31:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/haeftling-in-tennessee-mit-elektrischem-stuhl-hingerichtet-62140447" target="_blank"&gt;Häftling in Tennessee mit elektrischem Stuhl hingerichtet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach 36 Jahren im Todestrakt ist im US-Staat Tennessee ein verurteilter Mörder mit dem elektrischen Stuhl hingerichtet worden. Das Todesurteil gegen den 61-jährigen David Earl Miller wurde am Donnerstagabend in einem Hochsicherheitsgefängnis in Nashville vollstreckt, wie die Behörden mitteilten. Es war die zweite Hinrichtung eines Häftlings mit dem elektrischen Stuhl in Tennessee innerhalb von rund einem Monat. Anfang November war der wegen Doppelmordes verurteilte Edmund Zagorski hingerichtet worden. Zuvor war der elektrische Stuhl in dem US-Staat fünf Jahre lang nicht eingesetzt worden. M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Wir sind so frei - und unverschämt - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/kultur/soll-der-terror-lkw-ins-museum-wir-sind-so-frei-und-unverschaemt/19209716.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHs_tA5-NrxVTdfd5P7cGVAqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3auPAw</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 15:42:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/kultur/soll-der-terror-lkw-ins-museum-wir-sind-so-frei-und-unverschaemt/19209716.html" target="_blank"&gt;Wir sind so frei - und unverschämt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wir sind so frei. Gezeigt wird alles. In Huntsville im US-Bundesstaat Texas steht das „Texas Prison Museum“. Dort kann der Besucher die Geschichte der Todesstrafe erkunden. Mit „Ol’ Sparky“, dem elektrischen Stuhl, einem Strick aus frühen Zeiten, dem Fallbeil, Injektionsnadeln. Im Museumsshop wird ein Kochbuch mit den Rezepten der beliebtesten Henkersmahlzeiten verkauft. Die heißen „Gas Chamber Chicken“, „Last Wish Fish“, Guillotine Goulash“. So ist das hier. Der Wirklichkeit schämt sich keiner. Muss man sich der Wirklichkeit schämen? Sie verstecken, gar verheimlichen? Im Haus der Geschicht...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Angestaubter Millionen-Schatz: Schock-Rocker findet Warhol-Kunstwerk – in seiner Garage - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/news/promi--show/angestaubter-millionen-schatz-schock-rocker-findet-warhol-kunstwerk---in-seiner-garage-28068434</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMClNQAYHqhw5-WUmODdycqGAgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcwrdCYAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 18:26:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/news/promi--show/angestaubter-millionen-schatz-schock-rocker-findet-warhol-kunstwerk---in-seiner-garage-28068434" target="_blank"&gt;Angestaubter Millionen-Schatz: Schock-Rocker findet Warhol-Kunstwerk – in seiner Garage&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Was man nicht so alles in seiner Garage findet! Im Fall von Alice Cooper war es ein Siebdruck von Andy Warhol, den er über 40 Jahre lang vergessen hatte. Das Kunstwerk hat einen Schätzwert von über 10 Millionen Dollar. Alice Cooper bekam den Warhol zum Geburtstag geschenkt Während eines Dinners mit einem befreundeten Kunsthändler hatte dieser ihm von einem Wahrhol-Druck namens „The Little Electric Chair“ erzählt, der grade bei einer Auktion 11,6 Millionen Dollar erzielt hatte. Da fiel dem Rocker plötzlich ein, dass ihm seine Freundin Cindy Lang 1974 einen solchen Warhol zum Geburtstag gesch...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Gewinner des Tages - spot on news</title><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-SNoIUY9Pvo-vDwKwpy7UqGQgEKhAIACoHCAow57ahCTCrypYCMOLA0QU</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 14:00:02 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;spot on news&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Welch ein Glückspilz: Rockstar Alice Cooper (69) hat ein altes Bild von Andy Warhol (1928-1987) wiedergefunden, das er schon längst vergessen hatte. Ganze 40 Jahre lang soll das Meisterwerk laut einem Bericht des "Guardians" bei dem Musiker gelegen haben. Dabei handelt es sich um einen roten Siebdruck eines elektrischen Stuhls aus Warhols "Death and Disaster"-Serie - und der könnte mittlerweile mehrere Millionen wert sein! Cooper soll das eingerollte Bild in einem Schrank gefunden haben, in dem sich auch ein elektrischer Stuhl befand, den er in den frühen Siebzigerjahren als Bühnenrequisite...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>USA: Nach fünf Jahren erlebt der elektrische Stuhl ein Comeback - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/welt/usa-nach-fuenf-jahren-erlebt-der-elektrische-stuhl-ein-comeback/400312368</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfhYdbGH4Dl7c2OKIlB11QqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 06:23:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/welt/usa-nach-fuenf-jahren-erlebt-der-elektrische-stuhl-ein-comeback/400312368" target="_blank"&gt;USA: Nach fünf Jahren erlebt der elektrische Stuhl ein Comeback&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Doppelmörder in Tennessee hatte sich gegen Giftspritze entschieden, er wurde auf dem elektrischen Stuhl hingerichtet. In den USA ist erstmals seit fünf Jahren ein Häftling mit dem elektrischen Stuhl hingerichtet worden. Das Todesurteil gegen den wegen Doppelmordes verurteilten 63-jährigen Edmund Zagorski wurde am Donnerstag in einem Hochsicherheitsgefängnis in Nashville im US-Bundesstaat Tennessee vollstreckt, wie die Behörden mitteilten. Zagorski selbst hatte den elektrischen Stuhl der Giftspritze vorgezogen. Zagorski war schuldig gesprochen worden, 1983 zwei Männer ermordet zu haben. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Doppelmörder stirbt auf elektrischem Stuhl - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/doppelm%C3%B6rder-stirbt-auf-elektrischem-stuhl/a-46126217</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArhJ6qX9akDxz-3ZWistOcqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 03:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/doppelm%C3%B6rder-stirbt-auf-elektrischem-stuhl/a-46126217" target="_blank"&gt;Doppelmörder stirbt auf elektrischem Stuhl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erstmals seit fünf Jahren ist in den Vereinigten Staaten ein Häftling mit dem elektrischen Stuhl hingerichtet worden. Das Todesurteil gegen den wegen Doppelmordes verurteilten Edmund Zagorski wurde in einem Hochsicherheitsgefängnis in Nashville vollstreckt, wie die Behörden des US-Bundesstaates Tennessee mitteilten. 34 Jahre Todeszelle Zagorski war schuldig gesprochen worden, 1983 zwei Männer ermordet zu haben. Er hatte sie mit dem Versprechen in ein Waldgebiet gelockt, ihnen Marihuana zu verkaufen. Eigentlich hätte der 63-Jährige bereits im vergangenen Monat mit einer Giftspritze exekutier...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Im US-Bundesstaat Tennessee - Erstmals seit fünf Jahren: 63-jähriger US-Häftling mit elektrischem Stuhl hingerichtet - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/panorama/welt/im-us-bundesstaat-tennessee-erstmals-seit-fuenf-jahren-63-jaehriger-us-haeftling-mit-elektrischem-stuhl-hingerichtet_id_9840103.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXMpeEVY_fGh-frt5St5fAqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMMirigY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 08:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/panorama/welt/im-us-bundesstaat-tennessee-erstmals-seit-fuenf-jahren-63-jaehriger-us-haeftling-mit-elektrischem-stuhl-hingerichtet_id_9840103.html" target="_blank"&gt;Im US-Bundesstaat Tennessee - Erstmals seit fünf Jahren: 63-jähriger US-Häftling mit elektrischem Stuhl hingerichtet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der 63-jährige Edmund Zagorski wurde mit dem elektrischen Stuhl hingerichtetAP In den USA ist erstmals seit fünf Jahren ein Häftling mit dem elektrischen Stuhl hingerichtet worden. Das Todesurteil gegen den wegen Doppelmordes verurteilten 63-jährigen Edmund Zagorski wurde am Donnerstag in einem Hochsicherheitsgefängnis in Nashville im US-Bundesstaat Tennessee vollstreckt, wie die Behörden mitteilten. Zagorski selbst hatte den elektrischen Stuhl der Giftspritze vorgezogen. Zagorski war schuldig gesprochen worden, 1983 zwei Männer ermordet zu haben. Er hatte sie mit dem Versprechen in ein Wal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>US-Bundesstaat Tennessee: Todeskandidaten fordern Hinrichtung durch Erschießungskommando - RP Online</title><link>https://rp-online.de/panorama/ausland/tennessee-todeskandidaten-fordern-erschiessung_aid-34305799</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDg0jT5-Abogn6FnDGhHyQYqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 07:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/panorama/ausland/tennessee-todeskandidaten-fordern-erschiessung_aid-34305799" target="_blank"&gt;US-Bundesstaat Tennessee: Todeskandidaten fordern Hinrichtung durch Erschießungskommando&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vier Todeskandidaten im US-Staat Tennessee haben um eine Hinrichtung durch ein Erschießungskommando statt durch die Giftspritze gebeten. Einen entsprechenden Antrag reichten sie ein, nachdem der verurteilte Mörder Edmund Zagorski vergangene Woche auf dessen Wunsch hin durch den elektrischen Stuhl exekutiert worden war. Zagorski hatte argumentiert, dass diese Methode humaner als eine Giftinjektion sei und einen schnelleren Tod herbeiführe. Es war das erste Mal seit 2007, dass ein Todesurteil in Tennessee durch den elektrischen Stuhl vollstreckt wurde. Zu den Antragstellern, die ein Erschießu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Hinrichtung nach Doppelmord: Knacki schockt mit bizarrem Henkersmahlzeit-Wunsch - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/news/panorama/hinrichtung-nach-doppelmord-knacki-schockt-mit-bizarrem-henkersmahlzeit-wunsch-31530678</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOq-GEDzx0SlM5HtKz6RqzEqGAgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcwntmYAQ</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 06:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/news/panorama/hinrichtung-nach-doppelmord-knacki-schockt-mit-bizarrem-henkersmahlzeit-wunsch-31530678" target="_blank"&gt;Hinrichtung nach Doppelmord: Knacki schockt mit bizarrem Henkersmahlzeit-Wunsch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es ist so etwas wie der letzte Stinkefinger eines US-Häftlings in Richtung seiner Henker. Edmund Zagorski ist am Donnerstag hingerichtet worden. Nicht nur bescherte er den Justizbehörden größere Probleme, weil er sich als Exekutionsmethode den elektrischen Stuhl aussuchte, er bestellte auch eine sehr ausgefallene Henkersmahlzeit: eingelegte Schweineschwänze und Schweineknöchel. Hier lesen: Sex mit Folgen – Dianes Mann hat zahlreiche Affären und muss 45 Jahre in Haft Doppelmord bei Drogendeal Zagorski wurde 1984 wegen Doppelmords während eines Drogendeals zum Tode verurteilt. Als alle Berufu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Mann in USA auf elektrischem Stuhl hingerichtet - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/11/mann-in-usa-auf-elektrischem-stuhl.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_3u9KMcz--OKn9MOTZ5iwqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 09:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/11/mann-in-usa-auf-elektrischem-stuhl.html" target="_blank"&gt;Mann in USA auf elektrischem Stuhl hingerichtet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 20 Min. In den USA ist erstmals seit fünf Jahren ein Mensch auf dem elektrischen Stuhl hingerichtet worden. Aus Angst vor einem qualvollen Todeskampf hatte sich der 63-Jährige gegen die Hinrichtung per Giftspritze entschieden, wie US-Medien berichteten. Der Todeskandidat Edmund Zagorski war wegen zweifachen Mordes verurteilt. In neun US-Bundesstaaten können Todeskandidaten laut CNN den Tod auf dem elektrischen Stuhl als Alternative zur Giftspritze wählen. Zuletzt war laut CNN im Jahr 2013 ein wegen Doppelmordes verurteilter Mann in Virginia auf dem elektrischen Stuhl hingerichtet worden...&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>Todesstrafe: Edmund Zagorski in Tennessee (USA) mit elektrischem Stuhl hingerichtet - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/panorama/justiz/todesstrafe-edmund-zagorski-in-tennessee-usa-mit-elektrischem-stuhl-hingerichtet-a-1236367.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFatg9cnvVeznuS_efR4eUoqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 03:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/panorama/justiz/todesstrafe-edmund-zagorski-in-tennessee-usa-mit-elektrischem-stuhl-hingerichtet-a-1236367.html" target="_blank"&gt;Todesstrafe: Edmund Zagorski in Tennessee (USA) mit elektrischem Stuhl hingerichtet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Edmund Zagorski wurde am Donnerstagabend um 19.26 Uhr in einem Hochsicherheitsgefängnis in Nashville im US-Bundesstaat Tennessee für tot erklärt. Der 63-Jährige war wegen eines Doppelmordes zum Tode verurteilt worden. Er selbst hatte für die Hinrichtung den elektrischen Stuhl der Giftspritze vorgezogen. Damit ist in den USA ist erstmals seit fünf Jahren ein Häftling mit dem elektrischen Stuhl hingerichtet worden. Zagorski war schuldig gesprochen worden, im Jahr 1983 zwei Männer ermordet zu haben. Er hatte sie mit dem Versprechen in ein Waldgebiet gelockt, ihnen Marihuana zu verkaufen. Eigen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>US-Häftling hingerichtet: Er selbst wählte den elektrischen Stuhl - das waren seine letzten Worte - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/welt/news/tennessee-usa-haeftling-zagorski-auf-elektrischem-stuhl-hingerichtet-er-selbst-waehlte-diese-art-todesstrafe-zr-10432521.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKvfHIaJiM2AWKZZjdKwWIqGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMITE3wM</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 08:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/welt/news/tennessee-usa-haeftling-zagorski-auf-elektrischem-stuhl-hingerichtet-er-selbst-waehlte-diese-art-todesstrafe-zr-10432521.html" target="_blank"&gt;US-Häftling hingerichtet: Er selbst wählte den elektrischen Stuhl - das waren seine letzten Worte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In den USA ist erstmals seit fünf Jahren ein Häftling mit dem elektrischen Stuhl hingerichtet worden.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>Erstmals seit 2013: US-Doppelmörder auf elektrischem Stuhl hingerichtet - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20181102322832556-usa-elektrischer-stuhl/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmotBmcQrRbYg2-0ERl9BMqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 06:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20181102322832556-usa-elektrischer-stuhl/" target="_blank"&gt;Erstmals seit 2013: US-Doppelmörder auf elektrischem Stuhl hingerichtet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Mann wurde demnach in einem Hochsicherheitsgefängnis in Nashville im US-Bundesstaat Tennessee hingerichtet. Zagorski soll den elektrischen Stuhl einer Giftspritze vorgezogen haben; dies sei laut seinen Aussagen ein schneller und weniger schmerzhafter Weg, um das Leben zu beenden. Human und schmerzlos? – US-Staat stimmt für neue Hinrichtungsmethode Seine letzten Worte vor dem Tod waren „Letʼs rock“. Zagorski war schuldig gesprochen worden, 1983 zwei Männer ermordet zu haben, die bei ihm Marihuana kaufen wollten. In den USA war zuletzt 2013 in Virginia ein Verurteilter auf dem elektrische...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>US-Bundesstaat Washington schafft Todesstrafe ab - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/us-bundesstaat-washington-schafft-todesstrafe-ab/a-45854772</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpMo2Lw0BwrWbq3SezGMw8qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 21:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/us-bundesstaat-washington-schafft-todesstrafe-ab/a-45854772" target="_blank"&gt;US-Bundesstaat Washington schafft Todesstrafe ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weil die Todesstrafe willkürlich und in rassistisch diskriminierender Weise verhängt werde, haben die Richter des Washington Supreme Court sie als verfassungswidrig eingestuft. Das geht aus einer Mitteilung des Obersten Gerichts in dem Bundesstaat im Nordwesten der USA hervor. Todesurteile sollen nun in lebenslängliche Freiheitsstrafen umgewandelt werden. Der Bundesstaat hat bereits seit mehreren Jahren keine Todesurteile mehr vollstreckt. Die Zahl der Hinrichtungen geht in den USA generell zurück. Mehrere Bundesstaaten schafften die Todesstrafe in den vergangenen Jahren ab oder setzten der...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>US-Todeskandidat kämpft gegen den zweiten Hinrichtungsversuch - VICE Deutschland</title><link>https://www.vice.com/de/article/d3dnzj/us-todeskandidat-kaempft-gegen-den-zweiten-hinrichtungsversuch</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQZbgXJCdEtdDWgMUeuyAUqGAgEKg8IACoHCAowyKKgCTDcj3Aw1OWjAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 11:54:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/de/article/d3dnzj/us-todeskandidat-kaempft-gegen-den-zweiten-hinrichtungsversuch" target="_blank"&gt;US-Todeskandidat kämpft gegen den zweiten Hinrichtungsversuch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er ist der dritte Gefangene, der in den vergangenen 70 Jahren in den USA seine eigene Hinrichtung überlebt hat. Am 21. November argumentierte er in einem Gnadenersuch, die Giftinjektion des Bundesstaats Ohio sei "grausame und ungewöhnliche Bestrafung" – und die ist laut US-Verfassung nie rechtmäßig. Alva Campbell ist 69 Jahre alt und wurde 1998 zum Tode verurteilt, weil er den 18-jährigen Charles Dial im Zuge eines Raubüberfalls getötet hatte. Die zuständigen Beamten mussten seine Hinrichtung am 15. November nach 25 Minuten abbrechen. Sie konnten keine Vene für die tödliche Giftdosis finden...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Deutschland</source></item></channel></rss>