<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Friedrich Merz - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFk1Y0d0NUVnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:49:28 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>CDU-Parteitag: Kramp-Karrenbauer zur neuen Parteivorsitzenden gewählt - derStandard.at</title><link>https://derstandard.at/jetzt/livebericht/2000093221530/liveticker-nachlese-cdu-parteitag-kramp-karrenbauer-zur-neuen-parteivorsitzenden-gewaehlt</link><guid isPermaLink="false">52781398646129</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:56:44 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://derstandard.at/jetzt/livebericht/2000093221530/liveticker-nachlese-cdu-parteitag-kramp-karrenbauer-zur-neuen-parteivorsitzenden-gewaehlt" target="_blank"&gt;CDU-Parteitag: Kramp-Karrenbauer zur neuen Parteivorsitzenden gewählt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;derStandard.at&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.krone.at/1822821" target="_blank"&gt;Türkises Lob und blauer Hohn für Kramp-Karrenbauer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Krone.at&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nachrichten.at/nachrichten/politik/aussenpolitik/Kramp-Karrenbauer-wird-neue-CDU-Chefin;art391,3081998" target="_blank"&gt;Kramp-Karrenbauer wird neue CDU-Chefin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;nachrichten.at&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.vol.at/kramp-karrenbauer-loest-merkel-als-cdu-chefin-ab/6025657" target="_blank"&gt;Kramp-Karrenbauer löst Merkel als CDU-Chefin ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.krone.at/1822455" target="_blank"&gt;Kramp-Karrenbauer: Neue starke Frau in Deutschland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Krone.at&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWp4dXBHRWtvQU1FVXlyaEx3dkl6VjZLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://derstandard.at">derStandard.at</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/4LZ_NvWklWQl33OBIum2Trq8U0ZUggvZfDWhsuOgG4mX-AUgX8APZW3V1d4ovmYXwj01X1peHI2ruSkoS1eMBvzeprtliwgrbQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Friedrich Merz löst keine aktuellen Probleme, aber zukünftige! (Michael Plos) - Boerse Social Network</title><link>https://boerse-social.com/2018/12/07/friedrich_merz_lost_keine_aktuellen_probleme_aber_zukunftige_michael_plos_1</link><guid isPermaLink="false">CBMicGh0dHBzOi8vYm9lcnNlLXNvY2lhbC5jb20vMjAxOC8xMi8wNy9mcmllZHJpY2hfbWVyel9sb3N0X2tlaW5lX2FrdHVlbGxlbl9wcm9ibGVtZV9hYmVyX3p1a3VuZnRpZ2VfbWljaGFlbF9wbG9zXzHSAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:05:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://boerse-social.com/2018/12/07/friedrich_merz_lost_keine_aktuellen_probleme_aber_zukunftige_michael_plos_1" target="_blank"&gt;Friedrich Merz löst keine aktuellen Probleme, aber zukünftige! (Michael Plos)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Boerse Social Network&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eines vorweg: Das hier ist kein politischer Blog. Und er wird es auch niemals werden. Die Worte von Friedrich Merz, möglicher Nachfolger von Angela Merkel ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://boerse-social.com">Boerse Social Network</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/p9HF7QOWUonKMlfygD2K3oOiVukiC44Ko8SkMSmAngx9SXbHV_skD4-vI-RnVQu1jHP6t6IexRT8qRByUXtosKd_hmDgHoi_VpMsyj51rS3O6ZUA1zeficfd1-qyRQ4SizaXJQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Pressestimmen zum CDU-Parteitag: "Eine sichere Option gewählt" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/pressestimmen-zum-cdu-parteitag-eine-sichere-option-gewaehlt/400348111</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwL2gFrEb-L8qv9h_d2rq0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:52:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/pressestimmen-zum-cdu-parteitag-eine-sichere-option-gewaehlt/400348111" target="_blank"&gt;Pressestimmen zum CDU-Parteitag: "Eine sichere Option gewählt"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zahlreiche internationale Zeitungen kommentieren die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden. Annegret Kramp-Karrenbauer hat Angela Merkel am Freitag als CDU-Parteivorsitzende beerbt. Die frühere CDU-Generalsekretärin und Vertraute Merkels hat sich knapp gegen ihren Kontrahenten Friedrich Merz durchgesetzt. So kommentiert die internationale Presse die Wahl: "Guardian" (London): "Die Partei stand vor einem Dilemma. Entweder den Kurs von Merkel beibehalten - die entschlossen war, die politische Mitte zu sichern, und die CDU zur Befürworterin der Homoehe, des Minde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Der CDU-Parteitag zum Nachlesen: Merz schließt Amt im Präsidium aus - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/der-cdu-parteitag-zum-nachlesen-merz-schliesst-amt-im-praesidium-aus-31685072</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7Uz_0uLMxyII3PIruoEAsqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/der-cdu-parteitag-zum-nachlesen-merz-schliesst-amt-im-praesidium-aus-31685072" target="_blank"&gt;Der CDU-Parteitag zum Nachlesen: Merz schließt Amt im Präsidium aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue Parteichefin der CDU. Die Delegierten auf dem Parteitag wählten die 56-Jährige am Freitag zur Nachfolgerin von Bundeskanzlerin Angela Merkel, die nicht wieder angetreten war. Kramp-Karrenbauer setzte sich in der Stichwahl gegen Friedrich Merz durch. Nach dem ersten Wahlgang war bereits Jens Spahn nicht mehr im Rennen. (red) Lesen Sie den Verlauf des CDU-Parteitag am Freitag in unserer Chronik nach: Merz, AKK und Spahn: So schlagen sich die Kandidaten im Rennen um den CDU-Vorsitz&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Junge-Union-Chef Ziemiak zum neuen CDU-Generalsekretär gewählt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/paul-ziemiak-zum-neuen-cdu-generalsekretaer-gewaehlt/400348186</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdOcEzhv1Vk7Hv7xY1v_LUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:54:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/paul-ziemiak-zum-neuen-cdu-generalsekretaer-gewaehlt/400348186" target="_blank"&gt;Junge-Union-Chef Ziemiak zum neuen CDU-Generalsekretär gewählt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Vorsitzende der Jungen Union setzte sich mit 62,8 Prozent der Stimmen durch. Er folgt Annegret Kramp-Karrenbauer nach. Der bisherige Vorsitzende der Jungen Union, Paul Ziemiak, ist zum neuen CDU-Generalsekretär gewählt worden. Ziemiak erhielt am Samstag auf dem Parteitag der deutschen Regierungspartei in Hamburg allerdings nur knapp 63 Prozent. Der 33-Jährige bezeichnete dies als "ehrliches Ergebnis", das für ihn ein Ansporn sei. Die neue CDU-Vorsitzende Annegret Kramp-Karrenbauer schlug Ziemiak den Delegierten als ihren Nachfolger auf dem Posten vor. Er sei mit seinem Profil geeignet, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Schäuble: "Habe keine Schlacht gegen Merkel geführt" - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/cdu-parteitag-im-newsblog-schaeuble-habe-keine-schlacht-gegen-merkel-gefuehrt/23730744.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFy51e0RRooq0NKT9ijjf5QqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:17:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/cdu-parteitag-im-newsblog-schaeuble-habe-keine-schlacht-gegen-merkel-gefuehrt/23730744.html" target="_blank"&gt;Schäuble: "Habe keine Schlacht gegen Merkel geführt"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Bei der CDU geht nach mehr als 18 Jahren die Ära Angela Merkel zu Ende, 1001 Delegierte wählten beim Parteitag einen neuen Vorsitz. - Um die Nachfolge an der Parteispitze bewarben sich Annegret Kramp-Karrenbauer, Friedrich Merz und Jens Spahn. - Den ersten Wahlgang gewann Kramp-Karrenbauer mit rund 45 Prozent, Merz holte gut 39. - Die Stichwahl gegen Merz entschied AKK dann für sich – mit 517 zu 482 Stimmen. - Spahn wurde jedoch mit 89 Prozent als Präsidium bestätigt. - Im Vorfeld des Parteitags hatten mehrere CDU-Größen eindeutig Position bezogen für ihre Wahl.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>CDU stellt sich mit großer Mehrheit hinter UN-Migrationspakt - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/live185124436/Parteitag-CDU-stellt-sich-hinter-UN-Migrationspakt-Liveticker.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ40WfHiBSqW3cRx-NpW06MqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/live185124436/Parteitag-CDU-stellt-sich-hinter-UN-Migrationspakt-Liveticker.html" target="_blank"&gt;CDU stellt sich mit großer Mehrheit hinter UN-Migrationspakt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es ist entschieden, Annegret Kramp-Karrenbauer hat sich im zweiten Wahlgang gegen Friedrich Merz durchgesetzt und ist die Nachfolgerin von Angela Merkel. Das Ergebnis war denkbar knapp: AKK konnte 517 Stimmten für sich gewinnen - 500 Stimmen brauchte sie mindestens. Merz erhielt immerhin 482 Stimmen. Für AKK regnet es nach dem Wahlergebnis Glückwünsche - es gibt aber auch kritische Stimmen aus der Opposition. Bundestagspräsident Wolfgang Schäuble wehrte sich gegen den Eindruck, er habe sich mit seinem Einsatz für Friedrich Merz gegen die Kanzlerin positionieren wollen.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Wahlverlierer: Der Wunsch nach mehr Merz in der CDU bleibt - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/wahlverlierer-der-wunsch-nach-mehr-merz-in-der-cdu-bleibt/23734754.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_U9UFVOi8fN8xTL7l-EzcqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:32:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/wahlverlierer-der-wunsch-nach-mehr-merz-in-der-cdu-bleibt/23734754.html" target="_blank"&gt;Wahlverlierer: Der Wunsch nach mehr Merz in der CDU bleibt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Niederlage zeigt Friedrich Merz Größe. Als einer der ersten eilt er zu Annegret Kramp-Karrenbauer, um ihr zu gratulieren. Mit 517 zu 482 Stimmen war sie kurz zuvor zu neuen Vorsitzender der CDU gewählt worden, hatte knapp gewonnen, gegen ihn, gegen Merz. Dann tritt Merz noch einmal an das Rednerpult. „Liebe Annegret, herzlichen Glückwunsch“, setzt er an. Er wünsche der neuen Parteichefin „viel Erfolg und Gottes Segen“. Merz bedankt sich für den fairen Wettbewerb der vergangenen Wochen. In acht Regionalkonferenzen und weiteren Parteiveranstaltungen hatten Merz, Kramp-Karrenbauer und J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>TV-Kolumne „heute-show“ - „Heute-show“-Reporter van der Horst trifft auf Söder – der schießt sofort scharf - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/kultur/kino_tv/focus-fernsehclub/tv-kolumne-heute-show-heute-show_id_10038858.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmDYacn763ws4gm9uTSb0sqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/kultur/kino_tv/focus-fernsehclub/tv-kolumne-heute-show-heute-show_id_10038858.html" target="_blank"&gt;TV-Kolumne „heute-show“ - „Heute-show“-Reporter van der Horst trifft auf Söder – der schießt sofort scharf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lutz van der Horst sprach mit dem bayerischen Ministerpräsidenten Markus Söder.Screenshot ZDF Es ist das Top-Thema: Bundeskanzlerin Angela Merkel hat den CDU-Vorsitz an die bisherige Generalsekretärin Annegret Kramp-Karrenbauer abgetreten. Der Beginn eines „Abschieds auf Rauten“, scherzte Oliver Welke in der „heute-show“. Dort bekam die Kanzlerin nach dem denkwürdigen CDU-Parteitag einmal mehr ihr Fett weg. Bilder von Merkel beim Langlaufski-Fahren inklusive. In einer passionierten Ansprache betrauerte der „heute-show“-Reporter Albrecht Humboldt (gespielt von Alexander Schubert) die Amts-Ab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Paul Ziemiak wird neuer CDU-Generalsekretär - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1605857</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIsGUwUdE72vtg_iFbgMr8kqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1605857" target="_blank"&gt;Paul Ziemiak wird neuer CDU-Generalsekretär&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburg. Und noch ein Gewinner bei der Union: Paul Ziemiak, der Vorsitzende der Jungen Union (JU), wird neuer Generalsekretär der Christdemokraten. Die Berufung des 33-Jährigen ist die erste Personalentscheidung der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer. Die 56-Jährige will mit ihrem Vorschlag eine tiefere Spaltung der Partei verhindern. Sie selbst war zuvor Generalsekretärin gewesen. Der CDU-Bundesparteitag wählte Ziemiak mit 62,5 Prozent der Stimmen. Dies sei ein „ehrliches Ergebnis“, sagte der Gewählte. „Ehrlich“ wird es in der Politik genannt, wenn Wahlergebnisse mäßig ausfa...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>"Danke, Chefin" - Annegret folgt Angela - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/danke-chefin-annegret-folgt-angela/400347949</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvwTjbyiVzD5Pea2moVPn4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:12:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/danke-chefin-annegret-folgt-angela/400347949" target="_blank"&gt;"Danke, Chefin" - Annegret folgt Angela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erst zum Abgang wird Merkel gefeiert. Kramp-Karrenbauer wandelt auf ihren Spuren, aber auch auf neuen Wegen. Und dann gab’s plötzlich zu wenig Stimmzettel. Als die Spannung kaum noch zu überbieten war, musste noch schnell Wahlmaterial nachgedruckt werden: Die Stichwahl zwischen Annegret Kramp-Karrenbauer und Friedrich Merz um die Nachfolge Angela Merkels als Vorsitzende der CDU verzögerte sich erneut. Zuvor hatte es auf dem Parteitag in Hamburg einen ersten Wahlgang gegeben, der noch alles offen ließ: 450 der 999 abgegebenen Delegiertenstimmen entfielen auf AKK, 500 hätte sie für eine absol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Es regiert grüner Wohlfühl-Populismus: Die #CDU ist zu unkritisch. - The European - News Feed</title><link>https://www.theeuropean.de/hans-olaf-henkel/15123-es-regiert-gruener-wohlfuehl-populismus</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtlLMr8MyeDAbKnPigaBvAqFggEKg4IACoGCAow4fpaMJKaCTDrzyI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:49:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.theeuropean.de/hans-olaf-henkel/15123-es-regiert-gruener-wohlfuehl-populismus" target="_blank"&gt;Es regiert grüner Wohlfühl-Populismus: Die #CDU ist zu unkritisch.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The European - News Feed&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aus der Debatte „Was wird aus der CDU?“ Mögen die Erfolgsaussichten von Jens Spahn für den CDU-Vorsitz noch so gering sein, in einem Punkt hat er, der mehr kritische Distanz zu den Grünen fordert, recht: Die #CDU ist zu unkritisch. Natürlich gilt das im Verhältnis zum grünen Wohlfühl-Populismus, es gilt aber in noch stärkerem Maße für das Verhältnis zur #EU. Die alten „Volksparteien“ scheinen ausgedient zu haben. Ihnen war einst gemein, dass sie zusammengerechnet die wesentlichen politischen Grundhaltungen in der Bevölkerung abbildeten. Das tun sie heute in einer zentral wichtigen Frage nic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.theeuropean.de">The European - News Feed</source></item><item><title>Was wird jetzt aus Merz? - Bosbach mit Knallhart-Urteil zu Spahn - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/politik/cdu-vorsitz-was-wird-jetzt-aus-merz-bosbach-mit-knallhart-urteil-zu-spahn-zr-10770215.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEIb2cr3rjARqH9yvOOyc0qGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMPTB3wM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/politik/cdu-vorsitz-was-wird-jetzt-aus-merz-bosbach-mit-knallhart-urteil-zu-spahn-zr-10770215.html" target="_blank"&gt;Was wird jetzt aus Merz? - Bosbach mit Knallhart-Urteil zu Spahn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer hat sich gegen Friedrich Merz und Jens Spahn durchgesetzt und die Wahl zum CDU-Vorsitz gewonnen. Seehofer lobt Merkel plötzlich in höchsten Tönen.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>„So was“, murmelt der Delegierte, „so was gab’s noch nie“ - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article185186932/CDU-Parteitag-So-was-murmelt-der-Delegierte-so-was-gab-s-noch-nie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmw4-B2MdH12-1nKcdS2tAqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:34:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article185186932/CDU-Parteitag-So-was-murmelt-der-Delegierte-so-was-gab-s-noch-nie.html" target="_blank"&gt;„So was“, murmelt der Delegierte, „so was gab’s noch nie“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verwunderung steht dem älteren Delegierten ins Gesicht geschrieben. „So was“, murmelt er, „so was gab’s noch nie.“ Was ihn sachte schockt, euphorisiert andere. Einige jüngere Delegierte stehen zusammen, einer von ihnen sagt: „Heute ist ein historischer Tag.“ Alle nicken, dabei hat der Tag noch gar nicht begonnen, aber das Historische liegt schon in der Luft. „Das sind wir ja nicht gewöhnt“, erklärt das ein parteitagserfahrener Delegierter aus Neuss. Er meint: eine Wahl haben zwischen Alternativen, so vielen auch noch. Seine sichtlich gute Laune erklärt der Neusser so: „Wir sind fröhlich, we...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Kramp-Karrenbauer neue CDU-Chefin - Das sind die Reaktionen auf die Wahl - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/kramp-karrenbauer-neue-cdu-chefin-das-sind-die-reaktionen-auf-die-wahl_id_10038935.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRY51kICjFtJcOMlbldBywqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/kramp-karrenbauer-neue-cdu-chefin-das-sind-die-reaktionen-auf-die-wahl_id_10038935.html" target="_blank"&gt;Kramp-Karrenbauer neue CDU-Chefin - Das sind die Reaktionen auf die Wahl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wolfgang Bosbach.dpa/Oliver Berg CDU-Generalsekretärin Annegret Kramp-Karrenbauer löst Kanzlerin Angela Merkel als Parteivorsitzende ab. Sie setzte sich am Freitag auf dem CDU-Parteitag in Hamburg in einer Stichwahl gegen Ex-Unionsfraktionschef Friedrich Merz durch. Die Reaktionen auf ihre Wahl folgten prompt.Bosbach: CDU hat mit AKK-Wahl drei wichtige Weichenstellungen vorgenommen CDU-Mann Wolfgang Bosbach, selbst Freund und brennender Merz-Anhänger, zieht erste Schlüsse aus der Wahl: „Glückwunsch an die neue Vorsitzende, der ich für die Führung der CDU ehrlichen Herzens viel Erfolg wünsch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Parteien: Merz-Niederlage: Enttäuschung beim Public Viewing der CDU - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/region/sauer-und-siegerland/merz-niederlage-enttaeuschung-beim-public-viewing-der-cdu-id215967187.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrfjcmOoJz06HOnNbDwnK4qGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8w482fAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/region/sauer-und-siegerland/merz-niederlage-enttaeuschung-beim-public-viewing-der-cdu-id215967187.html" target="_blank"&gt;Parteien: Merz-Niederlage: Enttäuschung beim Public Viewing der CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Im Grunde ist doch alles gut“, sagt einer in der Runde. Die Gesichter der Menschen im Saal des Neheimer Kolpinghauses spiegeln das nicht wieder. Männer nippen am Bier. Stille. Das gerade aus den Boxen verkündete Ergebnis ist ein Stimmungskiller. Auf der Leinwand erscheint Annegret Kramp-Karrenbauer (AKK), die neue Parteichefin der CDU. Und das schmeckt 19 der 20 Anwesenden nicht so recht. Man hört Sätze wie „das muss man akzeptieren“ oder „ich hab’ zwei Euro verloren“. Man sieht: Betroffenheit. Nach und nach waren die CDU-Mitglieder ins Kolpinghaus gekommen. Viele waren begeistert vom staa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>CDU-Bundesparteitag: Stefan Lange drei Wochen lang mit Team Merz auf Tour - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/arnsberg/stefan-lange-drei-wochen-lang-mit-team-merz-auf-tour-id215966949.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3Y95AcBBSKcfg0yP7ZbbAqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wyt2fAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:17:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/arnsberg/stefan-lange-drei-wochen-lang-mit-team-merz-auf-tour-id215966949.html" target="_blank"&gt;CDU-Bundesparteitag: Stefan Lange drei Wochen lang mit Team Merz auf Tour&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In den vergangenen drei Wochen war Stefan Lange, Vorsitzender der CDU in Sundern, als Mitglied des Social-Media-Teams mit dem Arnsberger Friedrich Merz unterwegs. Bei den Regionalkonferenzen und der Vorbereitung der Vorsitzendenwahl vom Bundesparteitag der CDU war er ganz nah am politischen Puls. Mit dem Team des Kandidaten Merz betreute Stefan Lange die beiden Kommunikationskanäle Twitter und Facebook. Nach der knappen Niederlage von Merz am Freitag in Hamburg gab Stefan Lange zu. „Ich bin schon sehr enttäuscht!“. Frage: Wie kam es dazu? War das „Parteiehrenamt“ oder quasi ein Job? Stefan ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>CDU: Stimmen aus Südwestfalen zur Niederlage von Friedrich Merz - WR News</title><link>https://www.wr.de/region/sauer-und-siegerland/stimmen-aus-suedwestfalen-zur-niederlage-von-friedrich-merz-id215967143.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDao4RCsXxGOkJ5lG6o9a-cqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w1dSfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/region/sauer-und-siegerland/stimmen-aus-suedwestfalen-zur-niederlage-von-friedrich-merz-id215967143.html" target="_blank"&gt;CDU: Stimmen aus Südwestfalen zur Niederlage von Friedrich Merz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der bei der Wahl zum CDU-Vorsitz unterlegene Friedrich Merz hat seine Anhänger zur Unterstützung der neuen Parteichefin Annegret Kramp-Karrenbauer aufgerufen. Er bitte darum, nun die ganze Kraft und volle Unterstützung der neuen Vorsitzenden zu geben, sagte Merz am Freitag beim CDU-Parteitag in Hamburg. Merz sagte zwar seine weitere Mithilfe in der CDU zu, ließ aber offen, ob er dies in einer führenden Position tun wolle. Bei CDU-Politikern aus der Region überwog die Enttäuschung über den Wahlausgang. „Schon ein wenig enttäuscht“ zeigte sich auch Karl Schneider, der Landrat des Hochsauerlan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Nach Wahl des CDU-Bundesvorsitzes: Gemischte Gefühle bei Gladbacher CDU - RP Online</title><link>https://rp-online.de/nrw/staedte/moenchengladbach/nach-parteitagswahl-gemischte-gefuehle-bei-moenchengladbacher-cdu_aid-34989847</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJI-J3vC2D4Y_EYMh8DWwNEqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwze6YAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/nrw/staedte/moenchengladbach/nach-parteitagswahl-gemischte-gefuehle-bei-moenchengladbacher-cdu_aid-34989847" target="_blank"&gt;Nach Wahl des CDU-Bundesvorsitzes: Gemischte Gefühle bei Gladbacher CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von Denisa Richters Jubel, Frust und Zuversicht – bei führenden Mönchengladbacher Christdemokraten gibt es nach der Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen Bundesvorsitzenden ihrer Partei alle Gefühlslagen. Die Saarländerin hatte sich gegen Friedrich Merz und Jens Spahn durchgesetzt. Gegen Merz im zweiten Wahlgang in einer Stichwahl mit knappen Ergebnis. Vier Delegierte aus der Vitusstadt sind beim Bundesparteitag in Hamburg dabei: Günter Krings, CDU-Kreisvorsitzender und Parlamentarischer Staatssekretär im Innenministerium, die beiden Landtagsabgeordneten Jochen Klenner und Frank Bos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Presseschau: „Kramp-Karrenbauer wird ein Star sein“ – doch sie muss sich von Merkel lösen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/presseschau-kramp-karrenbauer-wird-ein-star-sein-doch-sie-muss-sich-von-merkel-loesen/23734950.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvk82dD5Al3sm_aytG-GjMqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:30:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/presseschau-kramp-karrenbauer-wird-ein-star-sein-doch-sie-muss-sich-von-merkel-loesen/23734950.html" target="_blank"&gt;Presseschau: „Kramp-Karrenbauer wird ein Star sein“ – doch sie muss sich von Merkel lösen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kein Grund zum Feiern – oder doch? Die internationale Presse ist sich uneins, wie die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden zu bewerten ist. „New York Times“, USA: Kontinuität bei den Konservativen Annegret Kramp-Karrenbauer, die „neue Anführerin der stärksten Partei Deutschlands und mögliche nächste Kanzlerin“, höre sich stark an wie ihre Vorgängerin, kommentiert die amerikanische Zeitung. Das sei ihre größte Stärke und ihre größte Schwäche auf ihrem Weg, die Macht von Angela Merkel zu übernehmen. Während Wähler woanders in Europa und der Welt nach radikalen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Wer wird neuer CDU-Generalsekretär? - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-der-wahl-von-kramp-karrenbauer-wer-wird-neuer-cdu-generalsekretaer/23735440.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFuZYSYsUN39wARMymfi6QqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:39:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-der-wahl-von-kramp-karrenbauer-wer-wird-neuer-cdu-generalsekretaer/23735440.html" target="_blank"&gt;Wer wird neuer CDU-Generalsekretär?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach der Wahl der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer wird nun mit Spannung erwartet, wen sie als neuen Generalsekretär präsentiert. Davon dürfte wesentlich abhängen, wie sie nach dem engagierten Wahlkampf um den Parteivorsitz die Anhänger ihrer eher konservativen Kontrahenten Friedrich Merz und Jens Spahn einbinden kann. Sie hatte angekündigt, den Generalsekretär bereits an diesem Samstag, dem zweiten Tag des Parteitags in Hamburg, zu präsentieren, wenn gewünscht. Die Delegierten setzen ihren Parteikongress mit Antragsberatungen fort. Im Gespräch als Generalsekretär ist der d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Triumph für AKK - Kramp-Karrenbauer ist CDU-Vorsitzende | DW Deutsch - DW (Deutsch)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=Y79NQSZXga4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6rpITgSKVk8ajt_9lwb08qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMLKbvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:07:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Y79NQSZXga4" target="_blank"&gt;Triumph für AKK - Kramp-Karrenbauer ist CDU-Vorsitzende | DW Deutsch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der CDU-Parteitag in Hamburg hat Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen Vorsitzenden gewählt. Die aus dem Saarland stammende Merkel-Vertraute setzte sich in der Stichwahl um den Parteivorsitz knapp gegen ihren Kontrahenten Friedrich Merz durch. Mehr Nachrichten unter http://www.dw.com/de&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Newsblog: Delegierte wählen JU-Chef Ziemiak zum CDU-Generalsekretär - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/cdu-parteitag-live-paul-ziemiak-ist-neuer-cdu-generalsekretaer-id215954183.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8gOyAyjZybltU6GcC-BXUqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/cdu-parteitag-live-paul-ziemiak-ist-neuer-cdu-generalsekretaer-id215954183.html" target="_blank"&gt;Newsblog: Delegierte wählen JU-Chef Ziemiak zum CDU-Generalsekretär&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer ist auf dem CDU-Parteitag zur neuen Parteichefin gewählt worden. Nach den Reden von Angela Merkel, Annegret Kramp-Karrenbauer, Friedrich Merz und Jens Spahn hatten die Delegierten abgestimmt. Es kam zu einer Stichwahl. Dort siegte AKK gegen Merz mit 517 zu 482 Stimmen. Das entspricht 51,7 gegen 48,3 Prozent. Am Samstag wurde auch der Nachfolger auf dem Posten des Generalsekretärs gewählt. Wir berichten im Newsblog live über den CDU-Parteitag in Hamburg. CDU-Parteitag in Hamburg – das muss man wissen: - Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue Vorsitzende der CDU. - Die...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>"Für Merkel wie ein Abschiedsgeschenk" - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/pressestimmen-zur-wahl-von-kramp-karrenbauer-fuer-merkel-wie-ein-abschiedsgeschenk/23735508.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPo3mwENgvwiyct9PfnhciIqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:34:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/pressestimmen-zur-wahl-von-kramp-karrenbauer-fuer-merkel-wie-ein-abschiedsgeschenk/23735508.html" target="_blank"&gt;"Für Merkel wie ein Abschiedsgeschenk"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach der Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden gibt es auch zahlreiche internationale Reaktionen und Meinungen. Einige Zeitungen beschäftigen sich in ihren Kommentaren schon mit einer möglichen Kanzlerkandidatur, andere noch mit dem Verhältnis von Kramp-Karrenbauer und ihrer Vorgängerin und Mentorin Angela Merkel – und der Frage, wie es mit der CDU als Partei nach dem Dreikampf der Kandidaten weitergeht. Ein Überblick über die Pressestimmen: „Neue Zürcher Zeitung“ (Schweiz): „Kramp-Karrenbauer wird sich von Merkel lösen müssen. Ansätze gibt es. Kramp-Karrenba...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>CDU im Live-Stream - Parteitag mit AKK und Ziemiak live im Internet sehen - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-akk-wahl-des-generalsekretaers-live-im-internet-sehen_id_10035097.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQHKHh0fsxO1mNJmI7vWqMqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-akk-wahl-des-generalsekretaers-live-im-internet-sehen_id_10035097.html" target="_blank"&gt;CDU im Live-Stream - Parteitag mit AKK und Ziemiak live im Internet sehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 7. Dezember entscheidet sich, wer den CDU-Vorsitz antritt: Friedrich Merz, Jens Spahn oder Annegret Kramp-KarrenbauerAP Der 32. CDU-Parteitag im Live-Stream: Nach der Wahl der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer wird nun mit Spannung erwartet, wen sie am Samstag als neuen Generalsekretär präsentiert. Davon dürfte wesentlich abhängen, wie sie nach dem engagierten Wahlkampf um den Parteivorsitz die Anhänger ihrer eher konservativen Kontrahenten Friedrich Merz und Jens Spahn einbinden kann. Sie hatte angekündigt, den Generalsekretär bereits an diesem Samstag, dem zweiten Tag d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>CDU-Parteitag - Zeitplan, Wahlen, Anträge: So geht's nach der AKK-Wahl weiter - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-zeitplan-wahlen-und-antraege-so-laeuft-der-samstag-ab_id_10021799.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK551OCC4DeE63kMijwjeVsqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-zeitplan-wahlen-und-antraege-so-laeuft-der-samstag-ab_id_10021799.html" target="_blank"&gt;CDU-Parteitag - Zeitplan, Wahlen, Anträge: So geht's nach der AKK-Wahl weiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;dpa Der Zeitplan für den 32. CDU-Parteitag in Hamburg steht. Der Höhepunkt am Samstag: die Wahl des CDU-Generalsekretärs. Zeitplan, Ablauf der Wahl und Anträge erhalten Sie bei FOCUS Online im Überblick. Der Parteitag der CDU in Hamburg wird mit Spannung erwartet. Es wird sowohl der Vorsitz der Partei neu gewählt als auch unter anderem der umstrittene UN-Migrationspakt diskutiert. Samstag, 8. Dezember Von 9 bis 15 Uhr steht die zweite Plenarsitzung auf dem Zeitplan. Am Nachmittag wird die neu gewählte CDU-Vorsitzende AKK ihren oder seinen Generalsekretär vorstellen. Es wird Paul Ziemiak. De...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Der Frühling in der CDU könnte bald vorbei sein - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/cdu-merz-kramp-karrenbauer-merkel-1.4243364</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsgTxPxNAK8NHlVIWF9mfsqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:39:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/cdu-merz-kramp-karrenbauer-merkel-1.4243364" target="_blank"&gt;Der Frühling in der CDU könnte bald vorbei sein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das knappe Ergebnis für Kramp-Karrenbauer zeigt, wie wenig sich die Partei in wesentlichen Fragen einig ist. Auch die Union ist vor einer Spaltung nicht gefeit. Das Kalkül Angela Merkels ist aufgegangen: Ihre Favoritin Annegret Kramp-Karrenbauer, kurz AKK genannt, wird die CDU führen. Sie wird an der Spitze der Partei zwar sicher nicht alles genauso machen wie ihre Vorgängerin. Aber sie wird der Union auch kein ganz anderes Gesicht zu geben versuchen. Kramp-Karrenbauer wird der Bundeskanzlerin zwar hier und da widersprechen. Aber sie wird ihr das Regieren nicht wesentlich erschweren. Die Wa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Jung, konservativ, gut vernetzt: Das ist AKKs neuer General Paul Ziemiak - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/rnd/jung--konservativ--gut-vernetzt-das-ist-akks-neuer-general-paul-ziemiak-31712890</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXkgL2lysaPLYbyjiwM6lcqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:25:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/rnd/jung--konservativ--gut-vernetzt-das-ist-akks-neuer-general-paul-ziemiak-31712890" target="_blank"&gt;Jung, konservativ, gut vernetzt: Das ist AKKs neuer General Paul Ziemiak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das letzte Gespräch fand am Freitagabend statt, am Rande der Tanzfläche des CDU-Delegiertenabends. Da habe Paul Ziemiak ihr Angebot angenommen, als Generalsekretär zu kandidieren, erzählt Kramp-Karrenbauer. Es war der zweite Anlauf. Schon während des Wettbewerbs um den Parteivorsitz habe sie den JU-Chef angesprochen. Damals habe er abgelehnt mit dem Hinweis, „sein Herz und seine Loyalität gelte den NRW-Kandidaten“, also Friedrich Merz und Jens Spahn. Signal an das Verliererlager Die haben den Kampf um den Parteivorsitz nun verloren. Und Ziemiak kommt doch – und zwar zudem ausgerechnet aus d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>CDU-Vorsitz: Kramp-Karrenbauer wird neue CDU-Vorsitzende - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/cdu-vorsitz-kramp-karrenbauer-wird-neue-cdu-vorsitzende/23735022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKaXS_6A4Bx-0OYgZM55k3sqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/cdu-vorsitz-kramp-karrenbauer-wird-neue-cdu-vorsitzende/23735022.html" target="_blank"&gt;CDU-Vorsitz: Kramp-Karrenbauer wird neue CDU-Vorsitzende&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es wird nicht die letzte Nervenprobe gewesen sein, die Annegret Kramp-Karrenbauer bestehen muss – aber es dürfte für längere Zeit die härteste gewesen sein. Gleich zweimal müssen die rund 1000 Delegierten am Freitag auf dem Parteitag in Hamburg ihre Tischwahlkabinen aus Pappe zur Wahl der Nachfolgerin von Parteichefin Angela Merkel vor sich aufklappen. Am Ende entscheidet eine Stichwahl zwischen der Generalsekretärin und dem früheren Unionsfraktionschef Friedrich Merz. Es ist ein Wahlkrimi erster Güte. Aber es geht ja auch um was: Darum, ob die Partei nach den gut 18 Jahren der Ära Merkel w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Tauchsieder: AKK – Merkels richtige Wahl - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/deutschland/tauchsieder-akk-merkels-richtige-wahl/23735100.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOoM24VdqmXzc7KZaoF-rV8qGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/deutschland/tauchsieder-akk-merkels-richtige-wahl/23735100.html" target="_blank"&gt;Tauchsieder: AKK – Merkels richtige Wahl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel gestattete sich einen Anflug von Exaltiertheit, das kommt nicht alle Tage vor. Ein breites Lachen der Begeisterung huschte über ihr Gesicht, sie klatschte lebhaft, heftig, frenetisch fast, sechs, sieben Sekunden lang - bevor sie sich plötzlich besann, sich wieder staatsräsonale Zurückhaltung auferlegte und ihren Gesichtszügen befahl, kanzlerprofessionellen Gleichmut auszustrahlen. Schließlich ging es bei der Wahl des neuen CDU-Vorsitzenden gestern Nachmittag in Hamburg auch um ihr Erbe - um das fast tränenerstickte „Danke, Angela“, das Annegret Kramp-Karrenbauer ihr nach 18 Ja...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Kramp-Karrenbauer ist neue CDU-Chefin - Jetzt müssen sich zwei Christlich-Demokratische Unionen zusammenraufen - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/analyse-cdu-jetzt-muessen-sich-zwei-christlich-demokratische-unionen-zusammenraufen_id_10039264.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYd6LgOjxVSBCeO6Cr9yWAqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/analyse-cdu-jetzt-muessen-sich-zwei-christlich-demokratische-unionen-zusammenraufen_id_10039264.html" target="_blank"&gt;Kramp-Karrenbauer ist neue CDU-Chefin - Jetzt müssen sich zwei Christlich-Demokratische Unionen zusammenraufen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;dpa Die CDU geht mit Annegret Kramp-Karrenbauer in die Zukunft. Sie ist entschlossen, die Partei zu einen. Hat sie gesagt, hat sie auch so gemeint. Die nächste Zeit wird hart für die neue Vorsitzende. Zwei Christlich Demokratische Unionen müssen jetzt zusammenfinden. Die zähe Saarländerin hat das Zeug, das zu schaffen. Das ist auch eminent wichtig für das Land, deren Kanzlerin sie werden könnte. 2021 ­- oder etwas früher. Sie waren so sicher. Beide Seiten waren so sicher. Noch gestern Abend prognostizierten die Anhänger von Friedrich Merz mit großer Gewissheit, dass ihr Idol es machen werde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Vorsitzender der Jungen Union: Paul Ziemiak soll neuer Generalsekretär der CDU werden - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/paul-ziemiak-soll-neuer-generalsekretaer-der-cdu-werden_aid-34991911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyEVyOnlZXhzyh-1oy6wMcqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/paul-ziemiak-soll-neuer-generalsekretaer-der-cdu-werden_aid-34991911" target="_blank"&gt;Vorsitzender der Jungen Union: Paul Ziemiak soll neuer Generalsekretär der CDU werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Demnach hatten sich Kramp-Karrenbauer, Ziemiak und der NRW-CDU-Chef Armin Laschet am Rande des Delegiertenabends getroffen, um die Personalie zu besprechen. Mit Ziemiak bindet Kramp-Karrenbauer einen Vertreter des konservativen Flügels und einen Unterstützer ihres Gegners Friedrich Merz in die Parteizentrale ein. Der in Polen geborene 33-Jährige hatte sich einen Tag vor dem Parteitag bei einem Treffen der Jungen Union als Unterstützer von Jens Spahn und Friedrich Merz zu erkennen gegeben. Er wolle als CDU-Politiker aus dem Sauerland seine Heimat NRW bei der Wahl des neuen CDU-Vorsitzenden b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>AKK ist Angela Merkels letzter Sieg - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/neue-cdu-chefin-kramp-karrenbauer-akk-ist-angela-merkels-letzter-sieg/23734374.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoGDEarP3bllxRsO3BhIakqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:54:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/neue-cdu-chefin-kramp-karrenbauer-akk-ist-angela-merkels-letzter-sieg/23734374.html" target="_blank"&gt;AKK ist Angela Merkels letzter Sieg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Man kann eine Ära mit Pathos beenden, aber Volker Bouffier ist mehr für das Anschauliche. Drei Päpste, zehn SPD-Vorsitzende, 24 Trainer beim heimischen HSV – eine CDU-Chefin. Bouffier ist der älteste ihrer Stellvertreter, er hat diese 18 Jahre von Anfang an miterlebt. Jetzt ist die Zeit zu Ende. „Es war mir eine große Freude“, sagt Angela Merkel, als sie ihre letzte Rede als Parteivorsitzende beendet hat, „herzlichen Dank!“ Der Parteitag erhebt sich, ein langer Applaus; aber erst als die Saalkamera auf ihr Gesicht schwenkt, bricht hier und da ein Juchzen auf. Das Bild zeigt eine, die mit Mü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Neuer CDU-Generalsekretär: Paul Ziemiak – ein Sauerländer als General - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neuer-cdu-generalsekretaer-paul-ziemiak-ein-sauerlaender-als-general/23735686.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkAY3RClkpLOAadOXMhwU0qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:35:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neuer-cdu-generalsekretaer-paul-ziemiak-ein-sauerlaender-als-general/23735686.html" target="_blank"&gt;Neuer CDU-Generalsekretär: Paul Ziemiak – ein Sauerländer als General&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es war schon spät beim Delegiertenabend in der Hamburger Messehalle, als Annegret Kramp-Karrenbauer am Rande der Tanzfläche mit Paul Ziemiak redete. Die neue Parteivorsitzende wollte den 33-jährigen Chef der Jungen Union noch einmal fragen, ob er nicht vielleicht doch wolle: Ihr Generalsekretär werden. So erzählt die neue Vorsitzende an Tag eins als Nachfolgerin von Angela Merkel, wie sie den jungen Sauerländer Ziemiak doch noch überzeugt hat, mit in ihr Team einzusteigen. Ziemiak bestätigt die Erzählung, als er auf die Bühne tritt und sich vorstellt. 33 Jahre alt, verheiratet, einen kleine...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>CDU wählt Annegret Kamp-Karrenbauer zur Parteichefin - Pressetimmen - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/cdu-waehlt-annegret-kamp-karrenbauer-zur-parteichefin-pressetimmen-a-1242650.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANSSOXK7pvKILlG2rNf6b0qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/cdu-waehlt-annegret-kamp-karrenbauer-zur-parteichefin-pressetimmen-a-1242650.html" target="_blank"&gt;CDU wählt Annegret Kamp-Karrenbauer zur Parteichefin - Pressetimmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Im Unterschied zu Merz wird es Kramp-Karrenbauer keine große Mühe bereiten, mit der Kanzlerin und ihrer Großen Koalition gedeihlich zusammenzuarbeiten. Über ihre Aussichten, dereinst ganz aus Merkels Schatten zu treten und selbst nach der Kanzlerschaft zu greifen, wird womöglich bereits das nächste Jahr entscheiden. Stürzt die CDU bei den Europawahlen im Mai und bei den drei ostdeutschen Landtagswahlen im Herbst weiter ab, könnten die nun düpierten Konservativen um Merz, Wolfgang Schäuble und Jens Spahn ihr die Kandidatur durchaus noch einmal streitig machen. Ruhe wird also so schnell kein...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Nach der Wahl der CDU-Spitze: Das AfD-Problem der CDU – und wie Kramp-Karrenbauer es lösen kann - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/nach-der-wahl-der-cdu-spitze-das-afd-problem-der-cdu-und-wie-kramp-karrenbauer-es-loesen-kann/23735722.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOAEB8yvLvKPP7d5nF42bMqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/nach-der-wahl-der-cdu-spitze-das-afd-problem-der-cdu-und-wie-kramp-karrenbauer-es-loesen-kann/23735722.html" target="_blank"&gt;Nach der Wahl der CDU-Spitze: Das AfD-Problem der CDU – und wie Kramp-Karrenbauer es lösen kann&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Wesensmerkmal der AfD ist, dass sich viele ihrer Akteure zu Wortmeldungen berufen fühlen, wenn sich Außerordentliches in der Politik ereignet. Mitunter gehen die Meinungen dann weit auseinander, etwa wenn es um Interna geht. Als jüngst der AfD-Bundesvorstand damit drohte, gegen die eigene Jugendorganisation wegen „menschenverachtender Einzeläußerungen“ durchzugreifen, schaltete sich der Wortführer des rechtsnationalen Parteiflügels, der Thüringer AfD-Chef Björn Höcke, ein und forderte Respekt für „unsere jungen Mitstreiter“. Anders verfährt die Partei, wenn bestimmte politische Entwickl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Parteitag in Hamburg: CDUnd nun? - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/parteitag-in-hamburg-cdund-nun.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMgQd9f1zx1nML_PfItYFYqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/parteitag-in-hamburg-cdund-nun.html" target="_blank"&gt;Parteitag in Hamburg: CDUnd nun?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Parteitag in Hamburg Annegret Kramp-Karrenbauer ist die neue Parteichefin. Die wichtigsten Fragen und Antworten zur Christlich Demokratischen Union nach der Wahl. HAMBURG taz | Der Freitag war für die CDU ein historischer Tag. Angela Merkel wurde als Parteivorsitzende verabschiedet, Annegret Kramp-Karrenbauer in einem Wahlkrimi zur Nachfolgerin gewählt. Passiert heute noch etwas Spannendes? Ja, AKK präsentiert ihren Generalsekretär. Das ist nicht nur wegen der Aufgabe und der Bedeutung des Postens wichtig – Merkel hat AKK zur Generalsekretärin gemacht, um sie als Nachfolgerin in Stellung zu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>CDU-Parteitag in Hamburg: Krimi im Zeichen des Abschieds und der Aufbruchstimmung - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/rnd/cdu-parteitag-in-hamburg-krimi-im-zeichen-des-abschieds-und-der-aufbruchstimmung-31711132</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2XyZaaaXhZqfcVabJpwfkqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:52:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/rnd/cdu-parteitag-in-hamburg-krimi-im-zeichen-des-abschieds-und-der-aufbruchstimmung-31711132" target="_blank"&gt;CDU-Parteitag in Hamburg: Krimi im Zeichen des Abschieds und der Aufbruchstimmung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der erste Schrei kommt bei der Zahl 482. „Auf Friedrich Merz entfielen 482 Stimmen“, sagt der Tagungsleiter Daniel Günther auf dem Podium. Vorne links springen die Delegierten des Saarlands auf und jubeln. 482 Stimmen. Das reicht nicht für einen CDU-Vorsitzenden. 517 für Annegret Kramp-Karrenbauer, die bisherige CDU-Generalsekretärin und frühere saarländische Ministerpräsidentin. Es ist ein knappes Ergebnis, aber es ist klar: Kramp-Karrenbauer ist die neue CDU-Chefin. Die lacht und wischt sich ein paar Tränen aus dem Gesicht. Die Anspannung ist weg. Sechs Wochen Wettbewerb ohne klare Tenden...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Merz hat das Nachsehen: Neue CDU-Vorsitzende Kramp-Karrenbauer wird gefeiert - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/merz-hat-das-nachsehen-neue-cdu-vorsitzende-kramp-karrenbauer-wird-gefeiert--31696216</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3KzvBzxi5s1pLL_Z3OaxgqGAgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcwvtiYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/merz-hat-das-nachsehen-neue-cdu-vorsitzende-kramp-karrenbauer-wird-gefeiert--31696216" target="_blank"&gt;Merz hat das Nachsehen: Neue CDU-Vorsitzende Kramp-Karrenbauer wird gefeiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer ist die neue Bundesvorsitzende der CDU. Die Delegierten des Parteitages in Hamburg wählten die bisherige CDU-Generalsekretärin am Freitag in Hamburg mit knapp 52 Prozent der Stimmen zur Nachfolgerin von Angela Merkel, die aber Bundeskanzlerin bleiben wird. Kramp-Karrenbauer – von allen AKK genannt – reagierte gerührt auf das Vertrauen, dass ihr die Delegierten mit dem Wahlergebnis ausgesprochen haben. Für den früheren Unionsfraktionsvorsitzenden Friedrich Merz entschieden sich gut 48 Prozent der Delegierten. Bundesgesundheitsminister Jens Spahn war im ersten Wahlg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Heute Vorsitzende, morgen Kanzlerin? - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/die-cdu-waehlt-annegret-kramp-karrenbauer-heute-vorsitzende-morgen-kanzlerin/23734588.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1HqmNlwROay2WuSc_sLB8qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:36:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/die-cdu-waehlt-annegret-kramp-karrenbauer-heute-vorsitzende-morgen-kanzlerin/23734588.html" target="_blank"&gt;Heute Vorsitzende, morgen Kanzlerin?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die CDU hat über die Nachfolge von Angela Merkel an der Parteispitze entschieden: In einer Stichwahl setzte sich die bisherige Generalsekretärin Annegret Kramp-Karrenbauer mit knapper Mehrheit gegen ihren Konkurrenten Friedrich Merz durch. Sie holte 52 Prozent der Stimmen. Gesundheitsminister Jens Spahn war bereits im ersten Wahlgang ausgeschieden. Mit der Wahl von Kramp-Karrenbauer geht nach 18 Jahren die Zeit von Kanzlerin Merkel als CDU- Chefin zu Ende. Kramp-Karrenbauer galt als Favoritin der Kanzlerin. Merkel hatte Ende Oktober nach Kritik und Wahlschlappen in Bayern und Hessen ihren R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Neuer CDU-Generalsekretär - Ziemiak soll liefern, was AKK nur bedingt liefern kann - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/neuer-cdu-generalsekretaer-ziemiak-soll-liefern-was-akk-nur-bedingt-liefern-kann_id_10040744.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECX81wjsp2fSkpX-JZ7LlE0qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:44:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/neuer-cdu-generalsekretaer-ziemiak-soll-liefern-was-akk-nur-bedingt-liefern-kann_id_10040744.html" target="_blank"&gt;Neuer CDU-Generalsekretär - Ziemiak soll liefern, was AKK nur bedingt liefern kann&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer, Bundesvorsitzende der CDU, steht mit dem neugewählten CDU Generalsekretär Paul Ziemiak, beim CDU-Bundesparteitag auf der Bühnedpa Das erste Signal von Annegret Kramp-Karrenbauer als neue CDU-Vorsitzende ist ein klares Friedenssignal: Mit Paul Ziemiak als neuem Generalsekretär sollen die Jungen und die konservativeren Kräfte in der Partei ein Gesicht bekommen. Und eine Stimme. Sein Start zeigt: Er wird es sehr schwer haben. Er soll liefern, was sie fürs Erste nur bedingt liefern kann: Paul Ziemiak, der Vorsitzende der Jungen Union, soll den konservativen Flügel, d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Landesvorsitzende der CDU Berlin Monika Grütters zur Wahl von AKK: Freue mich über Kurs der Mitte - RT Deutsch</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=_7eQVio-S2s</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKcgmGbvH77mhG7rvDigcMqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMLzmkAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:01:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_7eQVio-S2s" target="_blank"&gt;Landesvorsitzende der CDU Berlin Monika Grütters zur Wahl von AKK: Freue mich über Kurs der Mitte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mehr auf unserer Webseite: https://deutsch.rt.com/ Folge uns auf Facebook: https://www.facebook.com/rtdeutsch Folge uns auf Twitter: https://twitter.com/RT_Deutsch Folge uns auf Google+: https://plus.google.com/106894031455027715800/about RT Deutsch nimmt die Herausforderung an, die etablierte deutsche Medienlandschaft aufzurütteln und mit einer alternativen Berichterstattung etablierte Meinungen zu hinterfragen. Wir zeigen und schreiben das, was sonst verschwiegen oder weggeschnitten wird. RT - Der fehlende Part.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">RT Deutsch</source></item><item><title>CDU-Parteitag: Essens CDU-Delegierte feiern „AKK“ – und ihre Partei - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/staedte/essen/essens-cdu-delegierte-feiern-akk-und-ihre-partei-id215967031.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYcb6BUVFSh4_lpKu8lsnAqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wpdyfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/staedte/essen/essens-cdu-delegierte-feiern-akk-und-ihre-partei-id215967031.html" target="_blank"&gt;CDU-Parteitag: Essens CDU-Delegierte feiern „AKK“ – und ihre Partei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dass sich Politiker nach einer Wahl irgendwie immer als Sieger fühlen, egal wie’s ausgeht, das ist keine neue Erkenntnis. Doch selten hat man so viel Begeisterung für den an sich drögen Delegierten-Job erlebt wie am Freitagnachmittag bei den Christdemokraten, wo selbst die Unterlegenen was zu feiern hatten, wie ein Blick auf das Essener Stimm-Quintett zeigt: Nein, er habe „niemanden trösten müssen“, versicherte Essens CDU-Chef Matthias Hauer, der zwar trotz Merz- und Spahn-Fans in seiner Delegierten-Runde eine Mehrheit für Annegret Kramp-Karrenbauer neben sich wusste, am Ende aber mit allen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Knapper Sieg in Stichwahl: Kramp-Karrenbauer folgt Merkel als CDU-Parteivorsitzende - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/cdu-parteitag-regelt-nachfolge-id215959301.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZk3JBlE_QKybyNZlcC-4QqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w8s-fAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:48:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/cdu-parteitag-regelt-nachfolge-id215959301.html" target="_blank"&gt;Knapper Sieg in Stichwahl: Kramp-Karrenbauer folgt Merkel als CDU-Parteivorsitzende&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die CDU hat Annegret Kramp-Karrenbauer in einem dramatischen Wahlfinale zu ihrer neuen Bundesvorsitzenden und Nachfolgerin von Angela Merkel gekürt. Nach einer emotionalen Rede setzte sich die Saarländerin am Freitag beim Bundesparteitag in Hamburg in einer Stichwahl knapp gegen den früheren Unionsfraktionschef Friedrich Merz durch. Bundesgesundheitsminister Jens Spahn war bereits im ersten Wahlgang ausgeschieden. Die Siegerin und die Verlierer riefen die CDU nach der Abstimmung einhellig zur Geschlossenheit auf. Alle drei lobten den "fairen Wettbewerb" nach 18 Jahren mit Merkel an der Part...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Kommentar: Kramp-Karrenbauers Erfolg hängt am seidenen Faden - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/rnd/kommentar-kramp-karrenbauers-erfolg-haengt-am-seidenen-faden-31710912</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcikaBdgo1-GGzRfvfUAxoqGAgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcwvtiYAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/rnd/kommentar-kramp-karrenbauers-erfolg-haengt-am-seidenen-faden-31710912" target="_blank"&gt;Kommentar: Kramp-Karrenbauers Erfolg hängt am seidenen Faden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer am Freitagnachmittag durch die Messehallen in Hamburg gelaufen ist, konnte ein bemerkenswertes Schauspiel beobachten. Wie elektrisiert standen die Delegierten des CDU-Parteitags in den Ecken und rätselten nach den Reden der drei Bewerber um die Nachfolge von Angela Merkel darüber, wer nun die Nase vorn haben könnte. Annegret Kramp-Karrenbauer mit ihrem Ansatz der Umarmung? Friedrich Merz als Vertreter eines neuen Stils? Oder war nicht Jens Spahn die Überraschung mit seiner befreiten Rede? Nach diesem Freitag ist klar: Die Gewinnerin dieses Tages ist nicht nur Annegret Kramp-Karrenbauer,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Bundesparteitag der CDU in Hamburg: Wann kehrt die CDU mitten ins Leben zurück? - The European - News Feed</title><link>https://www.theeuropean.de/franz-sommerfeld/15132-bundesparteitag-der-cdu-in-hamburg</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7v_YBcN3Kr4qjGqu1cknIqFggEKg4IACoGCAow4fpaMJKaCTDrzyI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:49:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.theeuropean.de/franz-sommerfeld/15132-bundesparteitag-der-cdu-in-hamburg" target="_blank"&gt;Bundesparteitag der CDU in Hamburg: Wann kehrt die CDU mitten ins Leben zurück?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The European - News Feed&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aus der Debatte „Debattenkultur in Deutschland“ Vor 18 Jahren habe ich am CDU-Parteitag in Essen, auf dem Merkel gewählt wurde, teil genommen. Heute sehe ich ihren Abschied vom Spitzenamt auf phoenix. Damals leitartikelte ich in der Mitteldeutschen Zeitung zum Parteitag: Wann kehrt die CDU mitten ins Leben zurück? Morgen endet die kurze Zeit des Jubels für Angela Merkel, die die vergangenen CDU Regionalkonferenzen prägte. Denn am Montag wird sie zur Parteichefin gewählt. Noch einmal wird Begeisterung aufkommen. Doch die Neugier auf die neue wird noch im Verlaufe des Essener Parteitages dem ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.theeuropean.de">The European - News Feed</source></item><item><title>Politik: Auch zuhause herrscht Gefühl des Aufbruchs - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/gelsenkirchen/auch-zuhause-herrscht-gefuehl-des-aufbruchs-id215966493.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQQf397agQFFu5AoTd7OpwqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20w6dyfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:35:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/gelsenkirchen/auch-zuhause-herrscht-gefuehl-des-aufbruchs-id215966493.html" target="_blank"&gt;Politik: Auch zuhause herrscht Gefühl des Aufbruchs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Rennen um die Merkel-Nachfolge an der Spitze der größten deutschen Volkspartei ist vorbei: Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue Parteivorsitzende der CDU und möglicherweise auch die nächste Kanzlerkandidatin. In Gelsenkirchen sind die Reaktionen unterschiedlich. „Ich bin superzufrieden“, sagt Wolfgang Meckelburg, Ehrenvorsitzender der hiesigen CDU. „Friedrich Merz hat sich damals etwas seltsam aus der Politik zurückgezogen, das gefiel mir nicht. Jetzt fühlt es sich gut an!“ Auch Sascha Kurth klingt am Telefon hörbar erleichtert. „Es war eine sehr knappe Wahl“, meint der CDU-Kreisvorsitze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Kommentar: Es wird Zeit, dass sich die CDU wieder um das Land kümmert - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-es-wird-zeit--dass-sich-die-cdu-wieder-um-das-land-kuemmert-31710646</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhQzNWzwU1hOmdTkaK_xjgqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:08:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-es-wird-zeit--dass-sich-die-cdu-wieder-um-das-land-kuemmert-31710646" target="_blank"&gt;Kommentar: Es wird Zeit, dass sich die CDU wieder um das Land kümmert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer eine Partei übernimmt, die große konservative Partei in Deutschland, sollte sich Grundsätzliches überlegt haben. Zumal dann, wenn es immer schwieriger wird, Wähler zu finden für den einst so glorreichen Verein. Da schaden große Worte nicht: „Ich will eine CDU, die die Ethik der Sozialen Marktwirtschaft unter globalisierten Bedingungen weiterentwickelt, die es schafft, auch unter diesen neuen Bedingungen Markt und Menschlichkeit miteinander zu versöhnen.“ Das sagt die neue CDU-Vorsitzende. Nein, nicht Annegret Kramp-Karrenbauer. Es waren Angela Merkels Worte im April 2000. So sozial konn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Kommentar: Merkel bleibt Kanzlerin - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/p/39gce?maca=de-gk-volltext-newsstand-topstories-de-19021-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIqNksDry665dRr3CpZcQ0qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/p/39gce?maca=de-gk-volltext-newsstand-topstories-de-19021-xml-media" target="_blank"&gt;Kommentar: Merkel bleibt Kanzlerin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer einer deutschen Partei vorsitzt, interessiert die Weltöffentlichkeit normalerweise wenig bis gar nicht. Bei dieser Wahl war das anders. Große Blätter wie die New York Times berichteten in den vergangenen Tagen prominenter über den Parteitag der CDU als über die Beerdigung des ehemaligen Präsidenten George H.W. Bush. Internationale Fernsehstationen gingen in den Breaking–News-Modus, als feststand, wer die CDU künftig führt. Der Grund für die Aufmerksamkeit hat einen Namen: Angela Merkel. Die deutsche Kanzlerin ist für viele Menschen die weltweit wichtigste Politikerin. In einer Welt, in ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Werner Weidenfeld im Interview: "AKK" neue CDU-Chefin - Das sagt der Politologe - Morgennachrichten</title><link>http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/12/werner-weidenfeld-im-interview-akk-neue.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPomgDbkpdb0cRQBrsxUNgqGQgEKhAIACoHCAownM2ACzCX7owDMLCF-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/12/werner-weidenfeld-im-interview-akk-neue.html" target="_blank"&gt;Werner Weidenfeld im Interview: "AKK" neue CDU-Chefin - Das sagt der Politologe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Morgennachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AKK ist also die Richtige für die CDU, aber ist sie auch die Beste bei Wahlen? Wäre das nicht Merz mit seinem schärferen Profil? Mit ihrer Art hat Frau Kramp-Karrenbauer Wahlen gewonnen. Sie hat nachgewiesen, dass sie Wahlen gewinnen kann. Sie wird sich bemühen, dass ihre Gegenkandidaten die CDU in spürbarer Form mit vertreten. Das würde ich ihr auch raten, denn was man in Hamburg an Höhenflug erlebt hat, ist ja nicht das Werk einer einzelnen Person. Der Wettbewerb, die Art der Diskussion, die dabei vorgebrachten Ideen – man könnte fast sagen, das Trio AKK/Merz/Spahn war eine Art Gesamtkuns...&lt;/p&gt;</description><source url="http://morgennachrichten.blogspot.com">Morgennachrichten</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue CDU-Chefin: CDU-Politiker gratulieren neuer Vorsitzenden - RP Online</title><link>https://rp-online.de/nrw/staedte/duesseldorf/cdu-politiker-aus-duesseldorf-gratulieren-annegret-kramp-karrenbauer_aid-34986543</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMB0p9-5XnYwjreZa3iUF1cqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwjuuYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/nrw/staedte/duesseldorf/cdu-politiker-aus-duesseldorf-gratulieren-annegret-kramp-karrenbauer_aid-34986543" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue CDU-Chefin: CDU-Politiker gratulieren neuer Vorsitzenden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(lai) Nach der Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer haben die Düsseldorfer Delegierten auf dem Bundesparteitag der neuen Vorsitzenden der CDU gratuliert. Sie haben aber auch Erwartungen an „AKK“, wie die bisherige Generalsekretärin der Union genannt wird. „Ich bin zufrieden mit dem Ergebnis und bin sicher, dass Annegret Kramp-Karrenbauer einen Aufbruch in der Partei vorantreiben wird“, sagt Düsseldorfs CDU-Chef Thomas Jarzombek. Kramp-Karrenbauer sei innen- und gesellschaftspolitisch konservativer als ihre Vorgängerin Angela Merkel. Trotzdem müsse die neue Bundesvorsitzende künftig auch all ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Neue CDU-Vorsitzende: Annegret Kramp-Karrenbauer – Wer sie ist und wofür sie steht - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neue-cdu-vorsitzende-annegret-kramp-karrenbauer-wer-sie-ist-und-wofuer-sie-steht/23733630.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwtMVbAsg-03qyHi8vaHL0qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:15:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neue-cdu-vorsitzende-annegret-kramp-karrenbauer-wer-sie-ist-und-wofuer-sie-steht/23733630.html" target="_blank"&gt;Neue CDU-Vorsitzende: Annegret Kramp-Karrenbauer – Wer sie ist und wofür sie steht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sie weint. Während die anderen um sie herum aufspringen, jubeln und johlen, steht Annegret Kramp-Karrenbauer langsam auf und realisiert um kurz vor 17 Uhr, dass sie am Ziel ist: Sie ist Bundesvorsitzende der CDU, Nachfolgerin von Angela Merkel und damit vermutlich auch die nächste Kanzlerkandidatin, spätestens bei der Bundestagswahl 2021. Ihr Mann steht neben ihr, umarmt sie, gibt ihr Halt. Wenige Sekunden vorher hatte Daniel Günther, Ministerpräsident von Schleswig-Holstein und Leiter des Tagungspräsidiums, das Wort ergriffen und das Ergebnis der Wahl verkündet. „Abgegebene Stimmen: 999. F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>CDU: CDU-Parteitag wählt JU-Chef Ziemiak zum Generalsekretär - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/cdu-parteitag-waehlt-ju-chef-ziemiak-zum-generalsekretaer-id215968699.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENn-NkZOYx9R2WH3vjbcxbYqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/cdu-parteitag-waehlt-ju-chef-ziemiak-zum-generalsekretaer-id215968699.html" target="_blank"&gt;CDU: CDU-Parteitag wählt JU-Chef Ziemiak zum Generalsekretär&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Einen Tag nach ihrer Wahl zur neuen CDU-Vorsitzenden hat Annegret Kramp-Karrenbauer ihre erste wichtige Personalentscheidung getroffen: Paul Ziemiak, Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union, wird Generalsekretär an der Seite der neuen Chefin. Doch für den 33-jährigen Herner Bundestagsabgeordneten gab es am Samstag beim CDU-Bundesparteitag in Hamburg gleich einen Dämpfer: Nur knapp 63 Prozent der Delegierten gaben dem Sauerländer ihre Stimme. Das verhältnismäßig schlechte Ergebnis könnte als Zeichen gewertet werden, dass die Partei nach dem intensiven Wettbewerb um den Parteivorsit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>CDU-Vorsitz: Hagener Delegierte halten ihr Abstimmungsverhalten geheim - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/hagen/hagener-delegierte-halten-ihr-abstimmungsverhalten-geheim-id215967487.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyLzM3j0Jj0Gl050XwYkxAqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w8NGfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:22:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/hagen/hagener-delegierte-halten-ihr-abstimmungsverhalten-geheim-id215967487.html" target="_blank"&gt;CDU-Vorsitz: Hagener Delegierte halten ihr Abstimmungsverhalten geheim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue CDU-Bundesvorsitzende. Doch ob sie dies auch mit Hagener Unterstützung geworden ist, bleibt ein Geheimnis. Die beiden Hagener Delegierten – der Kreisvorsitzende Christoph Purps und seine Stellvertreterin, die Ex-Bundestagsabgeordnete Cemile Giousouf – wollten auch nach der Wahl auf Anfrage der WESTFALENPOST nicht sagen, für wen sie bei der Wahl gestimmt haben. Purps sagte lediglich: „Wir hatten das uneingeschränkte Vertrauen des Kreisvorstandes, die richtige Entscheidung zu treffen.“ Auf dem jüngsten Kreisparteitag der Hagener CDU Anfang November hatten U...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>CDU-Wahl zu Stellvertretern der Parteichefin: Bouffier höchste Zustimmung- von der Leyen geringste - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/inland/80669-cdu-wahl-zu-stellvertretern-parteichefin-bouffier-beste-von-der-leyen-schlechteste/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHq099Q_NHBy47Na3w-AWiIqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMLKnmgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/inland/80669-cdu-wahl-zu-stellvertretern-parteichefin-bouffier-beste-von-der-leyen-schlechteste/" target="_blank"&gt;CDU-Wahl zu Stellvertretern der Parteichefin: Bouffier höchste Zustimmung- von der Leyen geringste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der CDU-Parteitag hat nach der neuen Parteivorsitzenden auch deren fünf Stellvertreter gewählt. Hessens Ministerpräsident Volker Bouffier erhielt mit 90,04 Prozent die meiste Zustimmung, Verteidigungsministerin Ursula von der Leyen bekam mit 57,47 Prozent die geringste Stimmenzahl. Weitere stellvertretende CDU-Vorsitzende sind Landwirtschaftsministerin Julia Klöckner (86,0 Prozent), NRW-Ministerpräsident Armin Laschet (75,62) und Baden-Württembergs Innenminister Thomas Strobl (59,34). Kramp-Karrenbauer hatte zuvor deutlich gemacht, dass sie, falls gewünscht, bereits am Samstag einen neuen G...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer: Wie SPD, AfD, FDP, Grüne reagieren - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-wie-spd-afd-fdp-gruene-reagieren-a-1242616.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNHHrr50h-cKn1eXHq341QqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-wie-spd-afd-fdp-gruene-reagieren-a-1242616.html" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer: Wie SPD, AfD, FDP, Grüne reagieren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Sie tritt in große Fußstapfen": SPD-Chefin Andrea Nahles hat der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer "viel Erfolg" gewünscht. Jetzt gehe es darum, Probleme zu lösen, betonte Nahles und zählte auf: "Die Zukunft der Renten sichern, den Wert der Arbeit anerkennen, den Zusammenhalt in Europa stärken und vieles mehr." Sie biete in der Koalition "gute Zusammenarbeit" an. Kramp-Karrenbauer hatte sich auf dem CDU-Parteitag in Hamburg in einer Stichwahl knapp gegen den früheren Unionsfraktionschef Friedrich Merz durchgesetzt. Auch der designierte CSU-Chef Markus Söder schickte Glückwü...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>CDU-Parteitag: Pressestimmen zu AKK: „Es ist noch Leben unter dem Blei“ - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/politik/article215967281/Pressestimmen-zu-AKK-Es-ist-noch-Leben-unter-dem-Blei.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBco_Ps3EJK_Rp0iWHR0-hsqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPvU5QM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/politik/article215967281/Pressestimmen-zu-AKK-Es-ist-noch-Leben-unter-dem-Blei.html" target="_blank"&gt;CDU-Parteitag: Pressestimmen zu AKK: „Es ist noch Leben unter dem Blei“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Alle großen Zeitungen und Portale kommentierten bereits am Freitagabend das Ergebnis vom CDU-Parteitag. Annegret Kramp-Karrenbauer schlug Friedrich Merz denkbar knapp. Was bedeutet das für die Union? „Süddeutsche Zeitung“: „Die Vernunft hat gesiegt. Kontinuität statt Risiko - die CDU hat sich mit AKK für die sichere Variante entschieden.“ „FAZ“: „Die neue Dirigentin. Der Kampf um den Vorsitz der CDU ist entschieden, das Ringen um die Zukunft der Partei noch nicht. Doch weiß man nun immerhin: Es ist noch Leben unter dem Blei.“ „Welt“: „Knapp besiegt Annegret Kramp-Karrenbauer Friedr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer und Angela Merkel: Die Dynastie der Kanzlerin - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-und-angela-merkel-die-dynastie-der-kanzlerin-a-1242626.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7o-jdaGUtr_n9m1T5zCgUqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-und-angela-merkel-die-dynastie-der-kanzlerin-a-1242626.html" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer und Angela Merkel: Die Dynastie der Kanzlerin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer geglaubt hatte, dass es in der deutschen Politik keine Richtungsentscheidungen mehr gibt, dass keine scharfen Debatten mehr möglich sind, der wurde heute in Hamburg eines Besseren belehrt: Annegret Kramp-Karrenbauer präsentierte sich dort als eine Frau, die sich nicht irremachen lassen will von der Konkurrenz am rechten Rand; die, ganz ähnlich wie Merkel, den Schreihälsen eine Politik der nüchternen Sacharbeit entgegensetzen möchte. Friedrich Merz dagegen forderte einen "Strategiewechsel" - man kann auch sagen Rechtsruck - als er sagte, die CDU müsse wieder ein Angebot an wertkonservati...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer: Von wegen Mini-Merkel - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-von-wegen-mini-merkel_aid-34984235</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrFinE8PoM69NYd5CCpnmIqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-von-wegen-mini-merkel_aid-34984235" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer: Von wegen Mini-Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Was für ein Parteitag. Was für ein Adrenalinschub. Und wir reden hier über die CDU. Am Ende gewinnt die 56-jährige Politikwissenschaftlerin Annegret Kramp-Karrenbauer aus dem kleinen saarländischen Städtchen Püttlingen den Kampf um den CDU-Vorsitz, weil sie die bessere Rede gehalten hat, weil sie strategisch klug im Sozialflügel, in der Frauen-Union und den liberalen Landesverbänden Netzwerke geschmiedet und sich thematisch breit aufgestellt hat. Sie hat gewonnen, weil sie glaubhafter als Merz sagen konnte, dass sie den Laden zusammenhalten und Angela Merkel nicht aus dem Regierungsamt drän...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Merkel: "Es war mir eine große Ehre" - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/merkel-es-war-mir-eine-gro%C3%9Fe-ehre/a-46624212</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC47oiWB17XsaAdKwkerJ5kqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/merkel-es-war-mir-eine-gro%C3%9Fe-ehre/a-46624212" target="_blank"&gt;Merkel: "Es war mir eine große Ehre"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit dem Jahr 2000 war Angela Merkel die Vorsitzende der Christlich Demokratischen Union Deutschlands - an diesem Freitag ging die 18-jährige Ära zu Ende. Beim CDU-Parteitag in Hamburg wurde die Generalsekretärin der Partei, Annegret Kramp-Karrenbauer, zu ihrer Nachfolgerin gewählt. Ebenfalls beworben hatten sich der frühere Chef der Unionsfraktion im Bundestag, Friedrich Merz, sowie Bundesgesundheitsminister Jens Spahn. "Demokratie pur" Erstmals seit 1971 gab es in der CDU damit überhaupt wieder eine Wahl zwischen mehreren Kandidaten, was Merkel ausdrücklich begrüßte: "Das ist Demokratie p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>CDU-Vorsitz: Was jetzt die schwerste Aufgabe für Kramp-Karrenbauer ist - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/cdu-vorsitz-was-jetzt-die-schwerste-aufgabe-fur-kramp-karrenbauer-ist_de_5c0b6e29e4b0a606a9a8d785</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvDv_rNlUMe1OBE78_AN4YqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMPOpiAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:25:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/cdu-vorsitz-was-jetzt-die-schwerste-aufgabe-fur-kramp-karrenbauer-ist_de_5c0b6e29e4b0a606a9a8d785" target="_blank"&gt;CDU-Vorsitz: Was jetzt die schwerste Aufgabe für Kramp-Karrenbauer ist&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;So einen Krimi haben die Christdemokraten noch nie erlebt – und er wird tiefe Spuren hinterlassen. In Hamburg wählten die CDU-Delegierten Annegret Kramp-Karrenbauer mit einer knappen Mehrheit zu ihrer Parteichefin. Und während AKK feierte, liefen bei jenen die Telefone mit wütenden SMS und Anrufen heiß, die sich für ihren Gegner stark machten: Friedrich Merz. Der stand für eine konservative Wende, auf die hier viele nach 18 langen Jahren mit Angela Merkel an der Spitze hofften. Stattdessen kommt nun ein Aufbruch ohne Bruch, ein Modernisierungskurs, erneut mit einer Frau an der Spitze. AKK-K...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Neuen Parteichefin : Was CDU und Wirtschaft von AKK erwarten dürfen - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/deutschland/neuen-parteichefin-was-cdu-und-wirtschaft-von-akk-erwarten-duerfen/23734858.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKIYoqtuHhsnq83OUSfoGxkqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:12:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/deutschland/neuen-parteichefin-was-cdu-und-wirtschaft-von-akk-erwarten-duerfen/23734858.html" target="_blank"&gt;Neuen Parteichefin : Was CDU und Wirtschaft von AKK erwarten dürfen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Was bedeutet das sehr knappe Ergebnis für die CDU? 52 Prozent der CDU-Delegierten haben Annegret Kramp-Karrenbauer zur Parteivorsitzenden gewählt, in der Stichwahl vereinte ihr schärfster Konkurrent um den Vorsitz, der ehemalige Fraktionschef Friedrich Merz, immerhin 48 Prozent hinter sich. Vor allem die Vertreter der Wirtschaftsflügels und die Konservativen in der Union sind enttäuscht. Weil sie sich wenig Chancen ausrechnen, nach der für sie schon schwierigen Ära Merkel nun mehr von ihren Vorstellungen in der Politik unterzubringen. Und weil sie denken, dass nun die rechtsgerichtete AfD n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Wahl von Kramp-Karrenbauer: Knappe Mehrheit ging auf Nummer sicher - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/meinung/knappe-mehrheit-ging-auf-nummer-sicher-id215967007.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO10TCo05Gtb9NHvhe4b8TAqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wg6-aAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:21:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/meinung/knappe-mehrheit-ging-auf-nummer-sicher-id215967007.html" target="_blank"&gt;Wahl von Kramp-Karrenbauer: Knappe Mehrheit ging auf Nummer sicher&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Klare Kante, klare Sprache, neuer Stil: Nachdem der Sauerländer Friedrich Merz Ende Oktober im Kampf um den CDU-Vorsitz seinen Hut in den Ring geworfen hatte, schien es so, als lechze die Partei nach grundlegender Veränderung. Diese Veränderung wird es nun auch geben, aber bei weitem nicht in dem Maß, wie es bei einem Merz-Erfolg der Fall gewesen wäre: Annegret Kramp-Karrenbauer setzte sich knapp durch, weil die Delegierten des Hamburger Parteitages am Ende doch auf Nummer sicher gehen wollten. Kramp-Karrenbauer ist geschmeidiger, ist ausgewogener, sie polarisiert weniger und wird die Wähle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>FDP-Chef: Wählen Sie Kramp-Karrenbauer zur Kanzlerin, Herr Lindner? - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article215967451/Waehlen-Sie-Kramp-Karrenbauer-zur-Kanzlerin-Herr-Lindner.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWaopBbvXRqkI9xk_ytApkqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyPePAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article215967451/Waehlen-Sie-Kramp-Karrenbauer-zur-Kanzlerin-Herr-Lindner.html" target="_blank"&gt;FDP-Chef: Wählen Sie Kramp-Karrenbauer zur Kanzlerin, Herr Lindner?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Die FDP hatte auf einen klaren Neubeginn in der CDU gehofft. Direkt nach Bekanntgabe des Sieges von Annegret Kramp-Karrenbauer erreichte unsere Redaktion den Vorsitzenden der Freien Demokraten, Christian Lindner, am Telefon. Herr Lindner, ist die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur CDU-Vorsitzenden eine gute Nachricht für Deutschland - und für die FDP? Christian Lindner: Das wird sich zeigen. Sie verdient als eine erfahrene Regierungspolitikerin jedenfalls Respekt. Ich bin gespannt auf neue Akzente, aber sie steht im Vergleich zu Friedrich Merz und Jens Spahn eher für Kontinuit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer: xxx - Porträt - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-xxx-portraet-a-1242648.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO838bdIE-bWuLtLhf-o2IAqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-xxx-portraet-a-1242648.html" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer: xxx - Porträt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Augenblick des Triumphs zeigte Annegret Kramp-Karrenbauer, dass sie nicht einfach eine saarländische Version von Angela Merkel ist. Als der Tagungspräsident das knappe Wahlergebnis bekannt gab, schossen der neuen CDU-Vorsitzenden die Tränen in die Augen. Es dauerte eine Weile, bis sie sich wieder so gefasst hatte, dass sie auf die Bühne treten konnte. Einen solch ausgiebigen Moment der Rührung hatte sich Merkel selbst bei ihrem Abschied vom Parteivorsitz nicht erlaubt. Die Emotionalität ist nicht das einzige, was die neue von der alten CDU-Chefin unterscheidet. Nach 18 Jahren an der Spit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>++Liveticker++ Kramp-Karrenbauer ist CDU-Chefin - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/liveticker-kramp-karrenbauer-ist-cdu-chefin/a-46629810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIY86vgSfw0xRIFRgJ-5jkAqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMfakQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/liveticker-kramp-karrenbauer-ist-cdu-chefin/a-46629810" target="_blank"&gt;++Liveticker++ Kramp-Karrenbauer ist CDU-Chefin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die CDU hat wieder eine Chefin. Nach 18 Jahren mit Angela Merkel an der Parteispitze ist mit Annegret Kramp-Karrenbauer weiter eine Frau am Ruder. Die drei Bewerber um die Merkel-Nachfolge - Generalsekretärin Annegret Kramp-Karrenbauer, kurz AKK, der frühere Chef der Unionsfraktion im Bundestag, Friedrich Merz und Bundesgesundheitsminister Jens Spahn - hatten beim Parteitag in Hamburg noch einmal die Chance, für ihr jeweiliges Konzept für die Zukunft der Partei und Deutschlands zu werben. Die Entscheidung viel in einer Stichwahl zwischen Kramp-Karrenbauer und Merz. Dabei kam AKK auf 517 Del...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Jens Spahn: Der Ungeduldige braucht Geduld - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/jens-spahn-der-ungeduldige-braucht-geduld/23733688.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOltgqvc5ucf03qwuFlilQAqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/jens-spahn-der-ungeduldige-braucht-geduld/23733688.html" target="_blank"&gt;Jens Spahn: Der Ungeduldige braucht Geduld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Ende ist es ziemlich deutlich. Lediglich 15,72 Prozent der Delegierten stimmen für Jens Spahn. Der 38-Jährige ist, wie schon wochenlang prophezeit, nur Dritter im Rennen um die Nachfolge von Angela Merkel geworden. Aber Spahn kann die Niederlage gelassen nehmen. Sein Ergebnis ist, gemessen an den Umfragen, höchst respektabel. Und klar ist auch: Spahn wird nicht so schnell wieder von der Polit-Bildfläche verschwinden. Er sitzt fester denn je im Kabinetts-Sattel. Annegret Kramp-Karrenbauer, die sich bei der Stichwahl in einem Kopf-an-Kopf-Rennen knapp gegen Friedrich Merz durchsetzen konnt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Jubel und Frust nach knappem Sieg für AKK - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/jubel-und-frust-nach-knappem-sieg-f%C3%BCr-akk/a-46638242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIr_26udvYPoViuHwXTlC0QqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMfakQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/jubel-und-frust-nach-knappem-sieg-f%C3%BCr-akk/a-46638242" target="_blank"&gt;Jubel und Frust nach knappem Sieg für AKK&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Da steht sie auf der Bühne und wirft Kusshände in den Saal. Momente zuvor fiel Annegret Kramp-Karrenbauer ihrem Mann um den Hals. Am Ende eines Weges, der vor 37 Tagen begann. Mit der Ankündigung von Angela Merkel, sich nach 18 Jahren vom Vorsitz der CDU zurückzuziehen. Sie ist nun Parteivorsitzende. Die 55-jährige Saarländerin, bewährt in ganz unterschiedlichen politischen Ämtern, erklimmt die oberste Karrierestufe in der CDU. An einem für die Christlich-Demokratische Union historischen, für ihre Zukunft prägenden Tag. Kramp-Karrenbauer setzt sich in der Stichwahl knapp gegen Friedrich Mer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>CDU-Parteitag: Wie Hamburgs CDU die Wahl von AKK erlebte - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/hamburg/kommunales/article215966451/Wie-Hamburgs-CDU-die-Wahl-von-AKK-erlebte.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJ5TFVarhGzEv5FE0Av27sqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw2uaPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:32:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/hamburg/kommunales/article215966451/Wie-Hamburgs-CDU-die-Wahl-von-AKK-erlebte.html" target="_blank"&gt;CDU-Parteitag: Wie Hamburgs CDU die Wahl von AKK erlebte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburg. So spannend kann Politik sein. Bis zum letzten Augenblick traute sich unter den 17 Hamburger Delegierten beim CDU-Bundesparteitag, ihren Mitarbeitern und Gästen kaum jemand, eine Prognose abzugeben, wer die Nachfolge von Angela Merkel an der Parteispitze antreten wird. „Merz liegt vorn“, meinte einer – vor den Reden. „AKK gewinnt im ersten Wahlgang“, meinte ein anderer – nach den Reden. „Sieht nach Patt aus“, meinte dagegen der CDU-Bürgerschaftsabgeordnete Michael Westenberger zu wissen – und kam damit dem Ergebnis des ersten Wahlgangs am nächsten. „Es war spannend wie ein WM-Final...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item></channel></rss>