{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp3YUhSbWNCSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:23:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "European elections: Social Democrats are now putting everything on the map of Europe - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/europawahlen-sozialdemokraten-setzen-jetzt-alles-auf-die-europakarte/23735374.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:23:00 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Ein halbes Jahr vor der Europawahl gibt sich die SPD trotz schwacher Umfragewerte optimistisch. In L\u00e4ndern wie Portugal und Spanien h\u00e4tten die Sozialdemokraten Erfolge, \u201eund wir werden in Deutschland wieder kommen, da bin ich mir ganz sicher\u201c, sagte der Fraktionschef im Europaparlament, Udo Bullmann, der Deutschen Presse-Agentur in Lissabon. In dem Niederl\u00e4nder Frans Timmermans habe man zudem einen starken europ\u00e4ischen Spitzenkandidaten. Dieser habe gute Chancen, n\u00e4chster Pr\u00e4sident der EU-Kommission zu werden. Bei ihrem Parteitag in Lissabon wollen die europ\u00e4ischen Sozialdemokraten am Samst..."
        },
        {
            "title": "European elections: Timmermans becomes top candidate of the Social Democrats - WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/politik/europa/europawahl-timmermans-wird-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten/23736098.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:25:00 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Die Europ\u00e4ischen Sozialdemokraten haben am Samstag den fr\u00fcheren niederl\u00e4ndischen Au\u00dfenminister Frans Timmermans zum Spitzenkandidaten f\u00fcr die Europawahl 2019 bestimmt. Die rund 1000 Delegierten eines Parteitags in Lissabon best\u00e4tigten ihn per Akklamation. Der 57-J\u00e4hrige ist Vizepr\u00e4sident der EU-Kommission und will dem Luxemburger Jean-Claude Juncker als Chef der m\u00e4chtigen Beh\u00f6rde nachfolgen. Damit ist er Rivale des CSU-Politikers Manfred Weber, der den Posten f\u00fcr die Europ\u00e4ische Volkspartei erobern will. SPD-Chefin Andrea Nahles begl\u00fcckw\u00fcnschte Timmermans auf Twitter und schrieb: \u201eEuropa is..."
        },
        {
            "title": "Europe&#39;s Social Democrats want to make Timmermans the top candidate - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/europawahl-europas-sozialdemokraten-wollen-timmermans-zum-spitzenkandidaten-kueren/23732290.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:55:33 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Wenn Frans Timmermans Deutsch spricht, dann tut er das praktisch akzentfrei. Diese F\u00e4higkeit d\u00fcrfte dem Niederl\u00e4nder demn\u00e4chst zugute kommen, wenn er sich mit dem konservativen EVP-Spitzenkandidaten Manfred Weber vor der Europawahl im Mai das eine oder andere Rededuell liefern wird. Timmermans, der als Sohn eines Diplomaten aufwuchs uns sieben Sprachen flie\u00dfend spricht, verfolgt dasselbe Ziel wie Weber: Er will Ende kommenden Jahres die Nachfolge des EU-Kommissionschefs Jean-Claude Juncker antreten. An diesem Samstag soll Timmermans beim Treffen der europ\u00e4ischen Sozialdemokraten in Lissabon..."
        },
        {
            "title": "Timmermans: For a Europe that dares great reforms - S\u00fcddeutsche Zeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/europawahl-eu-kommissar-timmermans-1.4243397",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:19 GMT",
            "source_nm": "Southgerman newspaper",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Frans Timmermans, erster Vizepr\u00e4sident der EU-Kommission und designierter Spitzenkandidat der europ\u00e4ischen Sozialdemokraten, geht optimistisch in die Europawahl. \u2022 Er hofft, dass \"die Leute in der Mitte aufwachen und sehen, was auf dem Spiel steht\", wenn es um die EU geht. \u2022 Vehement wirbt der ehemalige niederl\u00e4ndische Au\u00dfenminister daf\u00fcr, auch um die W\u00e4hler nationalistischer Parteien zu werben. Frans Timmermans ist nicht zu bremsen. Noch bevor die erste Frage gestellt ist, sprudelt es aus dem Ersten Vizepr\u00e4sidenten der EU-Kommission heraus. Erst am Samstagabend habe er einen Vortrag \u00fcber..."
        },
        {
            "title": "Rendi-Wagner: &quot;Looking beyond national borders&quot; - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/rendi-wagner-ueber-den-nationalen-tellerrand-schauen/400346590",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "SP\u00d6-Vorsitzende Pamela Rendi-Wagner reist zum Parteikongress der Europ\u00e4ischen Sozialdemokraten nach Lissabon Internationale Kontakte geh\u00f6ren zum Leben von Pamela Rendi-Wagner, diese hatte sie auch als \u00c4rztin und Gesundheitspolitikerin. \u201eEs sind die gro\u00dfen Fragestellungen, f\u00fcr deren L\u00f6sung man \u00fcber den nationalen Tellerrand schauen muss\u201c, lautet die Einstellung der neuen SP\u00d6-Chefin. So rasch wie m\u00f6glich will sie die Europ\u00e4ischen Institutionen in Br\u00fcssel besuchen. Doch davor reist sie heute, Freitag, nach Lissabon zum Parteikongress der Europ\u00e4ischen Sozialdemokraten. Es ist ihr erster Auftrit..."
        },
        {
            "title": "Timmermans destined for the EU top candidate of the PES - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/timmermans-zum-eu-spitzenkandidaten-der-spe-bestimmt-62190463",
            "pub_date": "2018-12-08 08:18:21 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die Europ\u00e4ischen Sozialdemokraten haben am Samstag den fr\u00fcheren niederl\u00e4ndischen Au\u00dfenminister Frans Timmermans zum Spitzenkandidaten f\u00fcr die Europawahl 2019 bestimmt. Die rund 1.000 Delegierten eines Parteitags in Lissabon best\u00e4tigten ihn per Akklamation. Der 57-J\u00e4hrige ist Vizepr\u00e4sident der EU-Kommission und will dem Luxemburger Konservativen Jean-Claude Juncker als Chef der Beh\u00f6rde nachfolgen. Die SP\u00d6-Vorsitzende Rendi-Wagner hatte beim Kongress zuvor die Gesundheitspolitik als Beispiel herausgegriffen, woran es in der EU noch kranke. Es gebe in Europa immer noch Regionen, in denen die G..."
        },
        {
            "title": "This is how Europe&#39;s Social Democrats want to stop erosion - Euronews German",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/07/so-wollen-europas-sozialdemokraten-die-erosion-stoppen",
            "pub_date": "2018-12-07 11:54:39 GMT",
            "source_nm": "Euronews German",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Im kommenden Mai wird das Europaparlament neu gew\u00e4hlt. Vertreter der Sozialdemokraten sind nach Lissabon gekommen, um sich f\u00fcr die Wahl fit zu machen \u2013 und um die Erosion der W\u00e4hlerschaft aufzuhalten. Die letzten beiden Jahrzehnte brachten schmerzliche Einbu\u00dfen f\u00fcr drei Viertel der sozialdemokratischen Parteien in der EU. Bei der Europawahl 2014 landete die SPD mit Spitzenkandidat Martin Schulz bei 27,3 Prozent. Der Vizepr\u00e4sident der EU-Kommission, der Niederl\u00e4nder Frans Timmermans, steht bereit als gemeinsamer Spitzenkandidat f\u00fcr das Amt des Kommissionspr\u00e4sidenten - also als Gegenspieler v..."
        }
    ]
}