<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>SIM-Karte - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZqTVhJd0VnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:17:57 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Aus für anonyme SIM-Karten startet - Regierung macht ernst - oe24.at</title><link>https://www.oe24.at/digital/Aus-fuer-anonyme-SIM-Karten-startet-Regierung-macht-ernst/358872806</link><guid isPermaLink="false">CBMiX2h0dHBzOi8vd3d3Lm9lMjQuYXQvZGlnaXRhbC9BdXMtZnVlci1hbm9ueW1lLVNJTS1LYXJ0ZW4tc3RhcnRldC1SZWdpZXJ1bmctbWFjaHQtZXJuc3QvMzU4ODcyODA20gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.oe24.at/digital/Aus-fuer-anonyme-SIM-Karten-startet-Regierung-macht-ernst/358872806" target="_blank"&gt;Aus für anonyme SIM-Karten startet - Regierung macht ernst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;oe24.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit dem Kauf von Pre-Paid-Karten ohne Registrierung ist es bald vorbei.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.oe24.at">oe24.at</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/D4GTkLWSrWrdxhoHCOKiggV8HL7YjRELUEVtbpvQA8gUVngDlRH4wEBN58OqUJWVJ88qhlJE4fhSIYoStDFyomUtM9yf2PKK5ad6pKtTLqoYeGPAMGc=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Das Ende der anonymen SIM-Karten naht - derStandard.at</title><link>https://derstandard.at/2000092611727/Das-Ende-der-anonymen-SIM-Karten-naht</link><guid isPermaLink="false">CBMiSmh0dHBzOi8vZGVyc3RhbmRhcmQuYXQvMjAwMDA5MjYxMTcyNy9EYXMtRW5kZS1kZXItYW5vbnltZW4tU0lNLUthcnRlbi1uYWh00gGsAWh0dHBzOi8vbW9iaWwtZGVyc3RhbmRhcmQtYXQuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9tb2JpbC5kZXJzdGFuZGFyZC5hdC8yMDAwMDkyNjExNzI3L0Rhcy1FbmRlLWRlci1hbm9ueW1lbi1TSU0tS2FydGVuLW5haHQ_YW1wbGlmaWVkPXRydWUmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://derstandard.at/2000092611727/Das-Ende-der-anonymen-SIM-Karten-naht" target="_blank"&gt;Das Ende der anonymen SIM-Karten naht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;derStandard.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Mobilfunkanbieter warten ungeduldig auf den rechtlichen Rahmen des zuständigen Infrastrukturministeriums.&lt;/p&gt;</description><source url="https://derstandard.at">derStandard.at</source></item><item><title>Mobilfunk: Erstmals Rückgang bei Datenvolumen - derStandard.at</title><link>https://derstandard.at/2000092101365/Mobilfunk-Erstmals-Rueckgang-bei-Datenvolumen</link><guid isPermaLink="false">CBMiUmh0dHBzOi8vZGVyc3RhbmRhcmQuYXQvMjAwMDA5MjEwMTM2NS9Nb2JpbGZ1bmstRXJzdG1hbHMtUnVlY2tnYW5nLWJlaS1EYXRlbnZvbHVtZW7SAbQBaHR0cHM6Ly9tb2JpbC1kZXJzdGFuZGFyZC1hdC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL21vYmlsLmRlcnN0YW5kYXJkLmF0LzIwMDAwOTIxMDEzNjUvTW9iaWxmdW5rLUVyc3RtYWxzLVJ1ZWNrZ2FuZy1iZWktRGF0ZW52b2x1bWVuP2FtcGxpZmllZD10cnVlJmFtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://derstandard.at/2000092101365/Mobilfunk-Erstmals-Rueckgang-bei-Datenvolumen" target="_blank"&gt;Mobilfunk: Erstmals Rückgang bei Datenvolumen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;derStandard.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;in Österreich werden 15,7 Millionen SIM-Karten genutzt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://derstandard.at">derStandard.at</source></item><item><title>iOS 12.1.1: eSIM für O2-Kunden und neue FaceTime-Features - netzwelt</title><link>https://www.netzwelt.de/apple-iphone-xs-max/168663-ios-1211-esim-o2-kunden-neue-facetime-features.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5w6wuYPJ9pMAIIfxcjkyQqFggEKg4IACoGCAow9LpiMP79DTClkSg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:09:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.netzwelt.de/apple-iphone-xs-max/168663-ios-1211-esim-o2-kunden-neue-facetime-features.html" target="_blank"&gt;iOS 12.1.1: eSIM für O2-Kunden und neue FaceTime-Features&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;netzwelt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apple hat mit iOS 12.1.1 eine weitere Version seines Betriebssystems für iPhone, iPad und iPod touch veröffentlicht. Die neue Software ist ab sofort auch für deutsche Nutzer verfügbar. Das Update erscheint für alle Geräte, die auch das Update auf iOS 12 erhalten haben. Eine Auflistung, der unterstützen Geräte findet ihr am Ende dieses Artikels. Um euer iPhone, iPod oder iPad auf den neusten Stand zu halten, erklären wir euch in einer Anleitung, wie ihr ein Update auf eurem iOS-Gerät durchführt. In der Regel werdet ihr automatisch auf die Verfügbarkeit einer neuen iOS-Version hingewiesen. eS...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.netzwelt.de">netzwelt</source></item><item><title>Handytarif im D-Netz mit 5 Gigabyte: Supergünstig und mit echtem LTE - CHIP Online Deutschland</title><link>https://www.chip.de/news/Handytarif-im-D-Netz-mit-5-Gigabyte-Superguenstig-und-mit-echtem-LTE-neu_146387174.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRDTvq2YywKsiehTnyqS38qGQgEKhAIACoHCAown62FCzCdxYIDMJT1jAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chip.de/news/Handytarif-im-D-Netz-mit-5-Gigabyte-Superguenstig-und-mit-echtem-LTE-neu_146387174.html" target="_blank"&gt;Handytarif im D-Netz mit 5 Gigabyte: Supergünstig und mit echtem LTE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHIP Online Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wir legen Wert auf Fairness! Und deshalb gibt es beim CHIP Handytarif keine Datenautomatik. In diesem Punkt unterscheidet sich der Tarif von vielen Konkurrenzprodukten. Das bedeutet: Wenn Sie Ihr Datenvolumen verbraucht haben, wird KEIN teures Extravolumen automatisch hinzugebucht. Sie surfen in dem Fall mit GPRS-Tempo weiter. Aber keine Sorge: Sie können jederzeit 1 GByte Zusatzvolumen für 5 Euro manuell hinzubuchen.Ein weiterer fairer Punkt: Vor Ende der vertraglichen 24monatigen Laufzeit erhalten Sie rechtzeitig ein Verlängerungsangebot, das mindestens ebenso attraktiv ist wie Ihr bisher...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chip.de">CHIP Online Deutschland</source></item><item><title>LG G7 ThinQ Bootloop: So kann jeder das Flaggschiff reparieren - inside handy</title><link>https://www.inside-handy.de/news/lg-g7-thinq-bootloop-reparatur</link><guid isPermaLink="false">CAIiECq1zg9E1qqCg_czQ7v7ea8qGQgEKhAIACoHCAowpLmFCzDtxoIDMN-ShgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:52:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inside-handy.de/news/lg-g7-thinq-bootloop-reparatur" target="_blank"&gt;LG G7 ThinQ Bootloop: So kann jeder das Flaggschiff reparieren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;inside handy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inhaltsverzeichnis - 1 LG G7 ThinQ Bootloop – Das ist der Grund - 2 LG löst LG G7 ThinQ Bootloop - 2.1 Kunden müssen auf LG zugehen - 2.2 Kunden können das Problem selbst lösen - 3 LG G7 ThinQ Bootloop – so löst man das Problem auf eigene Faust - 4 LG G7 ThinQ Bootloop ist nicht der erste Fall LG steckt nicht nur bei den Verkäufen ihrer eigenen Smartphones in der Krise: Das aktuelle Spitzenmodell hat mit einem Defekt zu kämpfen, der seit vergangenem Samstag, den 1. Dezember 2018, auftritt. Der LG G7 ThinQ Bootloop macht das Handy dabei unbrauchbar. Der Boot-Vorgang wird dabei zuerst normal ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inside-handy.de">inside handy</source></item><item><title>Apple Watch mit eSIM nun offiziell bei O2 nutzbar - Apfelpage</title><link>https://www.apfelpage.de/news/apple-watch-mit-esim-nun-offiziell-bei-o2-nutzbar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHq9V2UorYobKQEO0Sa_x_0qGQgEKhAIACoHCAow7MGCCzCkpo0DMNmQ_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:46:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.apfelpage.de/news/apple-watch-mit-esim-nun-offiziell-bei-o2-nutzbar/" target="_blank"&gt;Apple Watch mit eSIM nun offiziell bei O2 nutzbar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Apfelpage&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O2-Kunden können nun auch die Apple Watch mit LTE in ihrem Mobilfunktarif nutzen. Die eSIM, die O2 schon seit zwei Wochen anbietet, ist nun auch mit Apples Smartwatch kompatibel. Gute Nachrichten für O2-Kunden: Telefonica hat die Unterstützung für die Apple Watch mit LTE nun auch an den Start gebracht. Wie uns gestern bereits verschiedentlich Leser meldeten – danke an alle Tippgeber – bestätigte nun auch O2 offiziell den Start der Unterstützung der eSIM für die Apple Watch. Ab sofort ist die Apple Watch Series 4 auch im O2 Online-Shop erhältlich. Aktivierung der eSIM ist für Kunden kostenlo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.apfelpage.de">Apfelpage</source></item><item><title>O2: eSIM jetzt auch offiziell für die Apple Watch Series 4 und die neuen iPhone-Modelle - Caschys Blog</title><link>https://stadt-bremerhaven.de/o2-esim-jetzt-auch-offiziell-fuer-die-apple-watch-series-4-und-die-neuen-iphone-modelle/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAECaA3WYgb5L1AMnI_RpbcqFQgEKg0IACoGCAowjt0CMJB4MPC8Aw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://stadt-bremerhaven.de/o2-esim-jetzt-auch-offiziell-fuer-die-apple-watch-series-4-und-die-neuen-iphone-modelle/" target="_blank"&gt;O2: eSIM jetzt auch offiziell für die Apple Watch Series 4 und die neuen iPhone-Modelle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Caschys Blog&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gute Nachrichten für alle Besitzer einer Apple Watch, die beim Mobilfunkanbieter O2 sind und auf die eSim-Unterstützung gewartet haben. Die eSIM gibt es bei O2 seit 21. November, damals aber noch ohne Unterstützung für die Apple Watch. Das ändert sich ab sofort. Gleichzeitig startet der Mobilfunkprovider den Verkauf der Apple Watch Series 3 und 4 mit Mobilfunkanbindung. Seine normale SIM kann man einfach gegen eine eSIM tauschen, in vielen Tarifen sind zusätzliche Karten sogar ohne Mehrkosten verfügbar. Mit dem gestrigen iOS-Update auf Version 12.1.1 werden nun außerdem offiziell die neuen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://stadt-bremerhaven.de">Caschys Blog</source></item><item><title>iOS 12.1.1 ist da: Das sind die größten Neuerungen des iPhone-Updates - CHIP Online Deutschland</title><link>https://www.chip.de/news/iOS-12.1.1-ist-da-Das-sind-die-groessten-Neuerungen-des-iPhone-Updates_149009098.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABgjPkZ_wa06VWZLcrfNfIqGQgEKhAIACoHCAown62FCzCdxYIDMJT1jAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chip.de/news/iOS-12.1.1-ist-da-Das-sind-die-groessten-Neuerungen-des-iPhone-Updates_149009098.html" target="_blank"&gt;iOS 12.1.1 ist da: Das sind die größten Neuerungen des iPhone-Updates&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHIP Online Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apple bringt mit iOS 12.1.1 eine neue Version des Betriebssystems für seine Smartphones und Tablets. Das neue iOS-Release wird ab sofort als OTA-Update (Over-The-Air Update) an alle Nutzer verteilt. Dazu rufen Sie einfach die Einstellungen Ihres iPhones auf, klicken auf "Allgemein", "Softwareupdate" und dann auf "Laden und installieren". Nun wird die Aktualisierungsdatei "Over-the-Air", also drahtlos über WLAN auf Ihr Handy heruntergeladen und installiert.Mit iOS 12.1.1 gibt es neue Möglichkeiten für die Nutzung der eSIM in den neuen iPhones iPhone XS, XS Max und iPhone XR. Bisher konnten s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chip.de">CHIP Online Deutschland</source></item><item><title>Deutsche Telekom: Multi-SIM für Smartwatches gibt es im Magenta Mobil XL nun günstiger - Caschys Blog</title><link>https://stadt-bremerhaven.de/deutsche-telekom-multi-sim-fuer-smartwatches-gibt-es-im-magenta-mobil-xl-nun-guenstiger/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGayRrtVpbCLF5aV-qMeHQqFQgEKg0IACoGCAowjt0CMJB4MPC8Aw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:00:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://stadt-bremerhaven.de/deutsche-telekom-multi-sim-fuer-smartwatches-gibt-es-im-magenta-mobil-xl-nun-guenstiger/" target="_blank"&gt;Deutsche Telekom: Multi-SIM für Smartwatches gibt es im Magenta Mobil XL nun günstiger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Caschys Blog&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Neuigkeiten haben wir von der Telekom für Euch. Besonders als Smartwatch-Besitzer mit Magenta Mobil XL-Tarif wird es einen eventuell freuen, dass man den Preis für eine Multi-SIM reduzieren kann. Diese ist dann speziell für den Einsatz in einer Smartwatch gedacht, was bei der Nutzung auch via IMEI überprüft wird. Aber so hat der Kunde die Möglichkeit, die Multi-SIM für 4,95 Euro zu erhalten, anstatt wie bisher 29,95 Euro bezahlen zu müssen. Buchbar ist die Multi-SIM im Magenta Mobil XL, den Smartwatch-Vorteil erhält der Kunde auch nur auf eine Karte. Damit geht die Telekom wohl auch auf Nut...&lt;/p&gt;</description><source url="https://stadt-bremerhaven.de">Caschys Blog</source></item><item><title>Preiskracher: Samsung-Smartphone im 180-Euro-Angebot - inside handy</title><link>https://www.inside-handy.de/news/samsung-galaxy-j6-plus-angebot</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzzrSdSj8Xk0zNESHx-BBoqGQgEKhAIACoHCAowpLmFCzDtxoIDMN-ShgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:39:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inside-handy.de/news/samsung-galaxy-j6-plus-angebot" target="_blank"&gt;Preiskracher: Samsung-Smartphone im 180-Euro-Angebot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;inside handy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für 179 Euro verkauft mobilcom-debitel das Samsung Galaxy J6+ in einer zeitlich befristeten Aktion vom Sonntag an. Das Angebot startet ab 0:00 online, ab Montag (10.12.2018) ist es auch offline, also in den Filialen des Anbieters erhältlich. Das Handy: Samsung Galaxy J6+ Das Galaxy J6+ entstammt auf den ersten Blick Samsungs dritter Reihe – nach S kommt A und dann J. Allerdings vermischen sich J- und A-Serie nicht nur preislich, sondern teilweise auch technisch. So erscheint das Galaxy J6+ mit einem 6 Zoll großen Display, das Inhalte im modischen 18:9-Format in HD+-Auflösung darstellt. Im I...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inside-handy.de">inside handy</source></item><item><title>Zwei deutsche Netzbetreiber bieten die eSIM für das Google Pixel 3 - SmartDroid.de</title><link>https://www.smartdroid.de/zwei-deutsche-netzbetreiber-bieten-die-esim-fuer-das-google-pixel-3/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG47PCuXyxqSw3KZty-waq8qGAgEKg8IACoHCAowkN6dCTCa9mwwj8aZAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:30:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.smartdroid.de/zwei-deutsche-netzbetreiber-bieten-die-esim-fuer-das-google-pixel-3/" target="_blank"&gt;Zwei deutsche Netzbetreiber bieten die eSIM für das Google Pixel 3&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SmartDroid.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auch dem neusten Pixel-Smartphone hat Google eine besondere Funktion spendiert, das Pixel 3 (XL) kann die moderne eSIM-Karte unterstützen. Zum Start in Deutschland bei zwei Netzbetreibern. Google hat in diesen Tagen mitgeteilt, welche Provider das Google Pixel 3 mit der sogenannten Embedded SIM anbieten werden, in Deutschland sind das zum gegenwärtigen Zeitpunkt nur Vodafone und die Deutsche Telekom. Verfügbar demnächst, eine exaktes Datum konnte Google noch nicht nennen. Für eine eSIM braucht es bestimmte Hardware und Software. Ist diese in dem jeweiligen Gerät vorhanden, wird der klassisc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.smartdroid.de">SmartDroid.de</source></item><item><title>Google Pixel 3 (XL): Patch bringt Multitasking-Verbesserungen - netzwelt</title><link>https://www.netzwelt.de/google-pixel-3-xl/168633-google-pixel-3-xl-patch-bringt-multitasking-verbesserungen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELr4QZK1PaRG7K3QWK_q7zIqFggEKg4IACoGCAow9LpiMP79DTClkSg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:41:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.netzwelt.de/google-pixel-3-xl/168633-google-pixel-3-xl-patch-bringt-multitasking-verbesserungen.html" target="_blank"&gt;Google Pixel 3 (XL): Patch bringt Multitasking-Verbesserungen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;netzwelt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die eSIM-Funktion des Google Pixel 3 (XL) kann nun auch hierzulande genutzt werden. (Quelle: netzwelt) Seit Anfang November ist das Pixel 3 und das Pixel 3 XL in Deutschland erhältlich, doch der Support für die eSIM war hierzulande bisher nicht verfügbar. Neben eines physischen SIM-Schachts besitzt das Smartphone auch einen eingebauten Chip für eine eSIM. Die entsprechende Einrichtungs-Option war zwar bereits vorhanden, jedoch bot kein deutscher Netzanbieter das Google-Handy mit der elektronischen Telefonkarte an. eSIM in Deutschland, aber kein Dual-SIM Die Deutsche Telekom und Vodafone set...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.netzwelt.de">netzwelt</source></item><item><title>Das sind die aktuell besten Dual-SIM-Handys - inside handy</title><link>https://www.inside-handy.de/magazin/45604-beste-dual-sim-handys-smartphones</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMou0RQsgcdDNOUXgB9CpxEqGQgEKhAIACoHCAowpLmFCzDtxoIDMMnXnQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inside-handy.de/magazin/45604-beste-dual-sim-handys-smartphones" target="_blank"&gt;Das sind die aktuell besten Dual-SIM-Handys&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;inside handy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inhaltsverzeichnis - 1 Was ist Dual-SIM? - 1.1 Dual-SIM und Hybrid-Fach – das ist der Unterschied - 1.2 Dual-LTE - 2 Das sind die besten Dual-SIM-Smartphones - 2.1 „Echte“ Dual-SIM-Smartphones der Oberklasse - 2.2 High-End-Smartphones mit Hybrid-Fach - 2.3 „Reine“ Dual-SIM-Handys der Mittelklasse - 2.4 Die Hybriden der Mittelklasse - 3 Dual-SIM-Handys: Die Qual der Wahl Was ist Dual-SIM? Um Klarheit zu schaffen: Unter dem Begriff Dual-SIM versteht man zwei Steckplätze für SIM-Karten, beispielsweise in einem Smartphone. Das bedeutet für Nutzer, dass sie parallel zwei verschiedene SIM-Karten ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inside-handy.de">inside handy</source></item><item><title>iOS 12.1.1 für iPhone, iPad und iPod touch ist da – Update bringt Dual-SIM mit eSIM für weitere Netzbetreiber - it-blogger.net</title><link>https://it-blogger.net/ios-12-1-1-fuer-iphone-ipad-und-ipod-touch-ist-da/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNcUw8u1phePNzRDtKwih0qGAgEKg8IACoHCAowm-KyATCG1wwwj8WhBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://it-blogger.net/ios-12-1-1-fuer-iphone-ipad-und-ipod-touch-ist-da/" target="_blank"&gt;iOS 12.1.1 für iPhone, iPad und iPod touch ist da – Update bringt Dual-SIM mit eSIM für weitere Netzbetreiber&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;it-blogger.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;iOS 12.1.1 für iPhone, iPad und iPod touch ist da – Update bringt Dual-SIM mit eSIM für weitere Netzbetreiber Apple hat im Laufe des heutigen Abends ein größeres Update für iPhone, iPad und iPod touch veröffentlicht. Das Update auf iOS 12.1.1 bringt neue Funktionen und Fehlerbehebungen für iPhone und iPad: So bringt das Update die Dual-SIM mit eSIM für weitere Netzbetreiber auf dem iPhone XR, iPhone XS und iPhone XS Max. Neu ist auch die Vorschau für Mitteilungen mit Haptic Touch auf dem iPhone XR. Während FaceTime-Anrufen idt es jetzt möglich, durch einmaliges Tippen zwischen Front- und Rü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://it-blogger.net">it-blogger.net</source></item><item><title>Warum ich doch bei O2 geblieben bin - mobiFlip.de</title><link>https://www.mobiflip.de/o2-zukunft/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETZGHuss3iGBzEVGuyrnqkqFggEKg4IACoGCAowwtcoMMiHATC41gM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:45:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mobiflip.de/o2-zukunft/" target="_blank"&gt;Warum ich doch bei O2 geblieben bin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;mobiFlip.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eigentlich war ich mir sicher: 2018 wird das letzte Jahr mit O2. Doch ein paar Dinge haben sich dann in den letzten Wochen doch verändert. Ich war mal ein sehr zufriedener Kunde von O2. Ja, O2 ist die Nummer 3 in Deutschland, aber es hängt ja auch oft vom Gebiet ab. Und als ich noch zur Uni ging, war ich mit dem LTE in der Innenstadt zufrieden. Die Qualität vom Netz hängt immer stark von den Orten ab, an denen man sich oft aufhält. Doch nach dem Studium verlagerten sich die Orte immer mehr und einen sehr großen Teil des Tages befinde ich mich im Home-Office. Schnelles LTE und WLAN, hier ist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mobiflip.de">mobiFlip.de</source></item><item><title>Fehler in iOS: Instant Hotspot funktioniert nicht im iPhone mit eSIM - Golem.de</title><link>https://www.golem.de/news/fehler-in-ios-instant-hotspot-funktioniert-nicht-im-iphone-mit-esim-1812-138028.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDGk7WSCFQc6efBZfpKiOwqFwgEKg8IACoHCAowkqnjATCd4Q0wvdwi</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golem.de/news/fehler-in-ios-instant-hotspot-funktioniert-nicht-im-iphone-mit-esim-1812-138028.html" target="_blank"&gt;Fehler in iOS: Instant Hotspot funktioniert nicht im iPhone mit eSIM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Golem.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer eines der neuen iPhone-Modelle mit eSIM nutzt, kann das Smartphone derzeit nicht als Instant Hotspot verwenden. Der Grund dafür ist ein Fehler in iOS. Wann eine Fehlerkorrektur angeboten wird, ist nicht bekannt. Bei allen drei deutschen Mobilfunknetzbetreibern hat die Instant-Hotspot-Funktion in iOS derzeit einen Fehler. Die automatische Anmeldung anderer Mac-Geräte auf dem Hotspot eines iPhones funktioniert dann nicht. In einem Vodafone-Forum wurde der Fehler bestätigt. Demnach ist ein iOS-Update erforderlich, aber es ist nicht bekannt, wann dieses zur Verfügung gestellt wird. Auch mit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golem.de">Golem.de</source></item><item><title>Moto E5 im Deal: Aktuelles Einsteiger-Smartphone bei Aldi - CHIP Online Deutschland</title><link>https://www.chip.de/news/Moto-E5-im-Deal-Aktuelles-Einsteiger-Smartphone-bei-Aldi_154534751.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMoh5QI8-gg-CpYWZ-rekPUqGQgEKhAIACoHCAown62FCzCdxYIDMJT1jAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chip.de/news/Moto-E5-im-Deal-Aktuelles-Einsteiger-Smartphone-bei-Aldi_154534751.html" target="_blank"&gt;Moto E5 im Deal: Aktuelles Einsteiger-Smartphone bei Aldi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHIP Online Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Smartphones müssen nicht unbedingt die Welt kosten: Aldi Nord bietet das aktuelle Motorola Moto E5, das erst seit Mitte dieses Jahres im Handel ist, ab dem 13. Dezember für 129 Euro in seinen Filialen an - und unterbietet dabei die unverbindliche Preisempfehlung des Herstellers und die Preisvorstellungen der Konkurrenz. - Preis: 129 Euro (zur Aldi Nord-Produktseite) - Vertragsfrei, kein SIM-Lock - Max-Vision-Display (18:9) - Quad-Core-Prozessor (mit 1,4 GHz) - 13-MP-Hauptkamera und 5-MP-Frontkamera - 4.000-mAh-Akku und Schnellaufladen - LTE - 16 GB interner Speicher (erweiterbar mit microSD...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chip.de">CHIP Online Deutschland</source></item><item><title>eSIM im iPhone macht Probleme: Praktische Funktion lässt sich nicht mehr nutzen - CHIP Online Deutschland</title><link>https://www.chip.de/news/eSIM-im-iPhone-macht-Probleme-Praktische-Funktion-laesst-sich-nicht-mehr-nutzen_154608092.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIyI4pQfNPSNMjMuonIjZDcqGQgEKhAIACoHCAown62FCzCdxYIDMJT1jAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chip.de/news/eSIM-im-iPhone-macht-Probleme-Praktische-Funktion-laesst-sich-nicht-mehr-nutzen_154608092.html" target="_blank"&gt;eSIM im iPhone macht Probleme: Praktische Funktion lässt sich nicht mehr nutzen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHIP Online Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer ein neues iPhone-Modell mit eSIM benutzt, muss sich aktuell mit einem Fehler in iOS auseinandersetzen. Bei allen deutschen Netzbetreibern kann derzeit die "Instant Hotspot"-Funktion nicht aktiviert werden. Dank dieses Features kann die Hotspot-Funktion des iPhones ferngesteuert von einem zweiten Gerät aktiviert werden. Um den Fehler zu beheben, ist ein iOS-Update erforderlich. Wann dieses Update erscheint, ist noch nicht bekannt.Zunächst berichtete das Online-Magazin iPhone-Ticker, dass nur Telekom-Kunden betroffen sind. Doch mittlerweile bestätigten Vodafone und O2 ebenfalls den Fehler...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chip.de">CHIP Online Deutschland</source></item><item><title>Google Pixel 3 (XL) mit eSIM bald bei Telekom und Vodafone - mobiFlip.de</title><link>https://www.mobiflip.de/shortnews/google-pixel-3-xl-esim-telekom-vodafone/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1J_kuH7lIfVth5f6LhCekqFggEKg4IACoGCAowwtcoMMiHATC41gM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:07:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mobiflip.de/shortnews/google-pixel-3-xl-esim-telekom-vodafone/" target="_blank"&gt;Google Pixel 3 (XL) mit eSIM bald bei Telekom und Vodafone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;mobiFlip.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kurzmeldung: Das Google Pixel 3 (XL) wird man bald bei der Telekom und Vodafone mit eSIM-Funktion kaufen können. Die beiden bieten sowohl Pixel 3 als auch Pixel 3 XL an, in Zukunft wird man sie dann wohl ohne physische SIM geliefert bekommen. Google möchte den eSIM-Standard pushen und hat daher die neuen Partner in einem eigenen Blogeintrag angekündigt. Mal schauen, ob man die beiden Modelle mit Vertrag dann auch im eigenen Google Store anbieten wird. If you’re in Germany, look out for the ability to purchase Pixel 3 with eSIM functionality from Deutsche Telekom and Vodafone soon. Mehr dazu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mobiflip.de">mobiFlip.de</source></item><item><title>Anleitung: Über LTE mit der Fritzbox ins Internet - pcwelt.de Live</title><link>https://www.pcwelt.de/ratgeber/LTE-mit-Fritzbox-9915089.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED_ACtRN2xhaJOdD9qH2bZYqFwgEKg8IACoHCAowhqiXBzDHmTkwv95k</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pcwelt.de/ratgeber/LTE-mit-Fritzbox-9915089.html" target="_blank"&gt;Anleitung: Über LTE mit der Fritzbox ins Internet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;pcwelt.de Live&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anleitung: Über LTE mit der Fritzbox ins InternetFoto: AVM bietet gleich mehrere Fritzboxen für den mobilen Internetzugang über LTE an. Das Modell 6890 LTE ist umfangreich ausgestattet und kann auch per DSL online gehen.Schritt 1: LTE-Fritzbox einrichten Am Beispiel der Fritzbox 6890 LTE mit dem zum Redaktionsschluss aktuellen Fritz-OS 6.84 zeigen wir, wie Sie das Gerät einrichten, um über das (LTE)-Mobilfunknetz online zu sein. Nehmen Sie zunächst die Fritzbox so in die Hand, dass die Rückseite des Geräts zu Ihnen zeigt und Sie rechts oberhalb der Antenne den Steckplatz für die Mini-SIM-Ka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pcwelt.de">pcwelt.de Live</source></item><item><title>Zugangsdaten statt Karte: Auch Telefónica bietet eSIM für Vertragskunden - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/web-wissen/web-technik/article215895199/Auch-Telefonica-bietet-eSIM-fuer-Vertragskunden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmPpZWCergt0SI8KeSPdAYqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:55:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/web-wissen/web-technik/article215895199/Auch-Telefonica-bietet-eSIM-fuer-Vertragskunden.html" target="_blank"&gt;Zugangsdaten statt Karte: Auch Telefónica bietet eSIM für Vertragskunden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;München. Telefónica bietet für alle Mobilfunkverträge seiner Marken O2, Blau und Ay Yildiz ab sofort die digitale eSIM als Alternative an. Vorhandene klassische SIM-Karten könnten kostenfrei getauscht werden, teilte ein Sprecher des Unternehmens mit. Das geht im Laden oder online, zum Beispiel im O2-Onlineportal. Dort fordern Kunden in der SIM-Karten-Verwaltung die eSIM an. Das sei gratis. Nach ein paar Minuten könnten sie dann die eSIM aktivieren und die Plastik-SIM-Karte entfernen. Wer eine zusätzliche Karte als eSIM haben möchte, muss nach Angaben von Telefónica zunächst eine klassische ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Netztest: Chip verteilt viel Lob trotz Funklöchern - Golem.de</title><link>https://www.golem.de/news/netztest-chip-verteilt-viel-lob-trotz-funkloechern-1811-137916.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMR2OeFJcR0_KvgLKvygCxgqFwgEKg8IACoHCAowkqnjATCd4Q0wvdwi</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golem.de/news/netztest-chip-verteilt-viel-lob-trotz-funkloechern-1811-137916.html" target="_blank"&gt;Netztest: Chip verteilt viel Lob trotz Funklöchern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Golem.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Chip-Netztest macht diesmal alle Netzbetreiber glücklich. Zwei Mal gibt es ein "sehr gut" und ein Mal die Note "gut". Doch die Ergebnisse gelten nur entlang der Messstrecken. Während die Klagen über Funklöcher immer lauter werden, stellt das Magazin Chip zwei Mal die Noten "sehr gut" und ein Mal die Note "gut" für die drei Mobilfunkbetreiber im Netztest aus. Geprüft wurde "unter kontrollierten Rahmenbedingungen", die Ergebnisse "für die Netzqualität" gelten nur "entlang unserer Messstrecke". Wir wollten von Chip wissen, ob die Routen und Test-SIM-Karten vorher bekannt sind. Wolfgang Pau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golem.de">Golem.de</source></item><item><title>Apple bleibt offensiv: iPhone XR ist ein „Topseller“ - inside handy</title><link>https://www.inside-handy.de/news/apple-iphone-xr-das-beliebteste-iphone</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQ5jrL9Dez-VMBdjS-NPj8qGQgEKhAIACoHCAowpLmFCzDtxoIDMN-ShgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:51:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inside-handy.de/news/apple-iphone-xr-das-beliebteste-iphone" target="_blank"&gt;Apple bleibt offensiv: iPhone XR ist ein „Topseller“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;inside handy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das iPhone XS, XS Max und iPhone XR sollten innovativer sein als die vorherigen iPhone-Modelle. Doch Verbraucher sehen das offenbar anders. Denn die Smartphones aus der Schmiede Apples verkaufen sich schlechter, als vorab erwartet. In den vergangenen Wochen gab es immer wieder Meldungen dazu, dass Apple die Produktion aller iPhone-Modelle zurückfahre. Apple selbst bestätigte diesen Umstand nicht. Der Hersteller versucht der Situation nun offensiv Herr zu werden. In einem Interview mit dem Technikmagazin CNet äußert sich Apples Vizepräsident für Produktmarketing, Greg Joswiak, zwar konkret, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inside-handy.de">inside handy</source></item><item><title>Tarif-Bundle: iPhone 8 und iPhone XR für 1 Euro bei O2 - inside handy</title><link>https://www.inside-handy.de/news/iphone-8-iphone-xr-bundle-o2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO2MBHSIht2VYM7JQF3kD0UqGQgEKhAIACoHCAowpLmFCzDtxoIDMN-ShgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:26:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inside-handy.de/news/iphone-8-iphone-xr-bundle-o2" target="_blank"&gt;Tarif-Bundle: iPhone 8 und iPhone XR für 1 Euro bei O2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;inside handy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inhaltsverzeichnis - 1 iPhone-Deals bei O2 - 1.1 Monatliche Kosten - 1.2 O2-Deal im Vergleich - 2 Handyvertrag richtig kündigen Im Online-Shop von O2 können Kunden ab sofort und noch bis einschließlich zum 3. Dezember nicht nur ein aktuelles Smartphone aus dem Hause Apple ergattern, sondern auch zusätzlich zehn Euro beim monatlichen Grundpreis des zugehörigen Tarifs sparen. Für das iPhone 8 und iPhone XR verlangt O2 je einen einmaligen Gerätepreis von 1 Euro. Um den Rabatt in Anspruch nehmen zu können, muss lediglich der Code „iph-freem-10“ im Warenkorb angegeben werden. Folglich zieht O2 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inside-handy.de">inside handy</source></item><item><title>- Tarif-Bundle: iPhone 8 und iPhone XR für 1 Euro bei O2 - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/tarif-bundle-iphone-8-und-iphone-xr-fuer-1-euro-bei-o2_id_9989118.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjG1UrY7iRlSMBmeB28vegqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:28:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/tarif-bundle-iphone-8-und-iphone-xr-fuer-1-euro-bei-o2_id_9989118.html" target="_blank"&gt;- Tarif-Bundle: iPhone 8 und iPhone XR für 1 Euro bei O2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Mobilfunkanbieter O2 hat zwei Aktions-Bundles in petto. Geschnürt ist das Paket aus dem O2-Tarif Free M und je einem Apple-Smartphone. Zum Verkauf steht das Vorjahres-Smartphone iPhone 8 sowie das brandneue iPhone XR. Im Online-Shop von O2 können Kunden ab sofort und noch bis einschließlich zum 3. Dezember nicht nur ein aktuelles Smartphone aus dem Hause Apple ergattern, sondern auch zusätzlich zehn Euro beim monatlichen Grundpreis des zugehörigen Tarifs sparen. Für das iPhone 8 und iPhone XR verlangt O2 je einen einmaligen Gerätepreis von 1 Euro. Um den Rabatt in Anspruch nehmen zu kön...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>O2 bietet nun die eSIM an - Caschys Blog</title><link>https://stadt-bremerhaven.de/o2-bietet-nun-die-esim-an/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdyGhsCQ8krjKAH5gyTd1YqFQgEKg0IACoGCAowjt0CMJB4MPC8Aw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:55:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://stadt-bremerhaven.de/o2-bietet-nun-die-esim-an/" target="_blank"&gt;O2 bietet nun die eSIM an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Caschys Blog&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Update: Ab sofort freigeschaltet) Telefónica Deutschland ist eSIM-ready. Das gab das Telekommunikationsunternehmen am 9. November bekannt. Ab dem 21. November 2018 bietet o2 die Samsung Galaxy Watch LTE an. Bei einer 24-monatigen Mindestvertragslaufzeit ist die Watch 42mm (Rosegold und Schwarz, Gesamtpreis 373 Euro) für einmalig 1 Euro und einer monatliche Rate in Höhe von 15,50 EUR (42mm) erhältlich; in Silber (46mm) mit einer monatlichen Rate in Höhe von 16,50 EUR (Gesamtpreis 397 Euro). Sie kann beispielsweise über die Connect-Funktion des o2 Free Tarifs einfach hinzugefügt werden. Dafü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://stadt-bremerhaven.de">Caschys Blog</source></item><item><title>Smartphone-Tipp: Geheime Befehle für Android ausprobiert - ChannelPartner</title><link>https://www.channelpartner.de/a/geheime-befehle-fuer-android-ausprobiert,3326660</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9zqS_3ZEBVUMq2GFF46JkqGAgEKg8IACoHCAow3rOXBzCYkTkwtaKAAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.channelpartner.de/a/geheime-befehle-fuer-android-ausprobiert,3326660" target="_blank"&gt;Smartphone-Tipp: Geheime Befehle für Android ausprobiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ChannelPartner&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor(en): Thomas Rau Machen Sie mehr mit Ihrem Smartphone als der Hersteller erlaubt – ohne zu rooten. Spezielle Ziffern-Codes entlocken dem mobilen Gerät zusätzliche Infos und Funktionen. Aber Vorsicht: Das ist nicht ohne Risiko. Geheime Android-Codes: Machen Sie mehr aus Ihrem Smartphone! Foto: Asif Islam - www.shutterstock.com Normalerweise steuern Sie Ihr Smartphone oder Tablet über die Menüs des Betriebssystems oder der Apps. Bestimmte Funktionen erreichen Sie aber nur durch Steuerbefehle: Das sind Ziffernkombinationen, die Sie wie eine Telefonnummer über die Telefon-App des Mobil-Ger...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.channelpartner.de">ChannelPartner</source></item><item><title>Telekom bietet kostenlose Advent DayFlat und kämpft für den Erhalt von StreamOn - inside handy</title><link>https://www.inside-handy.de/news/telekom-bietet-kostenlose-advent-dayflat-an</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGq-T0UQCi0TNM08QcsH1YqGQgEKhAIACoHCAowpLmFCzDtxoIDMN-ShgY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:14:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inside-handy.de/news/telekom-bietet-kostenlose-advent-dayflat-an" target="_blank"&gt;Telekom bietet kostenlose Advent DayFlat und kämpft für den Erhalt von StreamOn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;inside handy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Deutsche Telekom hat für ihre privaten Mobilfunkkunden eine neue Sonderaktion angekündigt. An allen vier Wochenenden während der Adventszeit bietet der Bonner Konzern seinen Kunden eine unlimitierte Day Flat für mobile Internetausflüge an. Telekom Advent DayFlat – Surfen ohne Limit Das heißt: Nach entsprechender Buchung surfen die Telekom-Kunden ohne Limit über ihren Handytarif im Mobilfunknetz der Deutschen Telekom. Sie müssen keine Drosselung der Geschwindigkeit befürchten. Auch dann nicht, wenn sie intensiv Videostreams nuten. Download QR-Code MeinMagenta Entwickler: Telekom Deutschl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inside-handy.de">inside handy</source></item><item><title>Nach Vodafone und Telekom: eSIM gibts ab sofort auch bei O2 - CHIP Online Deutschland</title><link>https://www.chip.de/news/Nach-Vodafone-und-Telekom-eSIM-gibts-ab-sofort-auch-bei-O2_152573786.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1HsrqjojGt23CcHpQiTNMqGQgEKhAIACoHCAown62FCzCdxYIDMJT1jAY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 09:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chip.de/news/Nach-Vodafone-und-Telekom-eSIM-gibts-ab-sofort-auch-bei-O2_152573786.html" target="_blank"&gt;Nach Vodafone und Telekom: eSIM gibts ab sofort auch bei O2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHIP Online Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Mobilfunkprovider O2 bietet die eigenen Tarife ab heute auch mit einer eSIM an. Statt klassischer Plastikkarte, die ins Gerät gesteckt werden muss, gibt es nur noch einen Code, der einmalig hinterlegt werden muss. Das spart in den Geräten Platz und macht es perspektivisch auch einfacher, zwischen mehreren Providern zu wechseln. eSIMs werden unter anderem vom iPhone XS und iPhone XR unterstützt.Die eSIM wird es zum einen bei O2 selbst geben, zum anderen aber auch bei den O2-Marken Blau und Ay Yildiz. O2-Kunden haben die Möglichkeit, von einer bestehenden klassischen SIM zu einer eSIM zu ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chip.de">CHIP Online Deutschland</source></item><item><title>eSIM ab heute auch bei O2 verfügbar - Apfelpage</title><link>https://www.apfelpage.de/news/esim-ab-heute-auch-bei-o2-verfuegbar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNksWA2Lhj8BBoQOEcsn5oqGQgEKhAIACoHCAow7MGCCzCkpo0DMNmQ_AU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 12:21:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.apfelpage.de/news/esim-ab-heute-auch-bei-o2-verfuegbar/" target="_blank"&gt;eSIM ab heute auch bei O2 verfügbar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Apfelpage&lt;/font&gt;&lt;p&gt;iPhone-Nutzer mit O2-Vertrag können ab sofort auch die eSIM nutzen. Der Start der integrierten SIM bei Telefonica war bereits angekündigt worden, doch das Angebot hat noch einige Einschränkungen. Heute startet wie angekündigt die eSIM bei Telefonica. Kunden von O2 und Blau können ab sofort eine physische SIM durch eine eSIM ersetzen. Wenn eine klassische SIM in eine eSIM gewandelt werden soll, fallen hierfür keine zusätzlichen Kosten an. Bei einer zusätzlichen SIM als eSIM sind die üblichen Kosten für eine O2-Multicard fällig. Anfangs ist das Angebot aber nur von eingeschränktem Nutzen. Nur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.apfelpage.de">Apfelpage</source></item><item><title>Apple iPhone X oder iPhone XR? - mobiFlip.de</title><link>https://www.mobiflip.de/apple-iphone-x-xr-vergleich/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKTmqKCLhRyaRUwXEsb0E8qFggEKg4IACoGCAowwtcoMMiHATC41gM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:45:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mobiflip.de/apple-iphone-x-xr-vergleich/" target="_blank"&gt;Apple iPhone X oder iPhone XR?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;mobiFlip.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Einer Frage, der ist nun schon öfter begegnet bin: Sollte man sich das neue iPhone XR, oder doch lieber das ältere iPhone X kaufen? Der Preisunterschied zwischen dem Apple iPhone XR und iPhone X ist nicht besonders groß. Je nach Aktion ist mal das eine, mal das andere Modell etwas günstiger zu haben. Tendenziell bekommt man jedoch das iPhone XR etwas günstiger. Aber ignorieren wir mal die 50-100 Euro, welches ist besser? - Apple iPhone X Preisvergleich → - Apple iPhone XR Preisvergleich → Apple iPhone X oder XR: Mein Fazit als Video Das ist wie so oft eine rein subjektive Entscheidung, aber...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mobiflip.de">mobiFlip.de</source></item><item><title>Die besten Dual-SIM-Handys: Marktübersicht - pcwelt.de Live</title><link>https://www.pcwelt.de/ratgeber/Die-besten-Dual-SIM-Handys-Uebersicht-Vergleich-9924623.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2RYCwakYWjYSyZZKLXiukqFwgEKg8IACoHCAowhqiXBzDHmTkw3t1k</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pcwelt.de/ratgeber/Die-besten-Dual-SIM-Handys-Uebersicht-Vergleich-9924623.html" target="_blank"&gt;Die besten Dual-SIM-Handys: Marktübersicht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;pcwelt.de Live&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Smartphones mit Dual-SIM-FunktionDie besten Dual-SIM-Handys: MarktübersichtFoto: Smartphones mit Dual-SIM-Funktion managen 2 SIM-Karten und damit 2 Rufnummern gleichzeitig. Wir stellen Ihnen die besten Dual-SIM-Handys im Test vor. Immer mehr Smartphones bieten zwei SIM-Steckplätze - in allen Preisklassen! Und das aus gutem Grund: Sie können Ihre beruflich und privat genutzten SIM-Karten mit unterschiedlichen Rufnummern in einem Gerät vereinen. Oder gar zwei unterschiedliche Tarife für Telefonate und Daten verwenden. Dass Dual-SIM für Nutzer sehr interessant ist, hat nun auch Apple erkannt u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pcwelt.de">pcwelt.de Live</source></item><item><title>GSM Code: Mit diesen geheimen USSD-Befehlen steuert ihr euer Handy - netzwelt</title><link>https://www.netzwelt.de/sim-karte/158849-gsm-code-diesen-geheimen-ussd-befehlen-steuert-handy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBrQxhyK6OK6fEYOtL1z_MqFggEKg4IACoGCAow9LpiMP79DTClkSg</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.netzwelt.de/sim-karte/158849-gsm-code-diesen-geheimen-ussd-befehlen-steuert-handy.html" target="_blank"&gt;GSM Code: Mit diesen geheimen USSD-Befehlen steuert ihr euer Handy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;netzwelt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit USSD-Codes steuert ihr euer Smartphone über den Dialer. (Quelle: netzwelt) Über die Telefontastatur eures Smartphones könnt ihr zahlreiche Funktionen aufrufen oder Einstellungen direkt ändern. Möglich machen dies sogenannte GSM-Codes, auch USSD-Codes genannt. Das sind Zeichenketten, die aus den Symbolen "#" und "*" sowie Zahlen bestehen. Mit ihnen fragt ihr etwa euer Prepaid-Guthaben ab oder schaltet die Mailbox aus. Tippt dazu den jeweiligen Code auf der Tastatur ein und ruft die Zeichenfolge an. Die Codes unterscheiden sich je nach Mobilfunkanbieter ein wenig. Nachfolgend findet ihr e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.netzwelt.de">netzwelt</source></item><item><title>Huawei Mate 20 im Test: Flagship-Killer im Anmarsch? - netzwelt</title><link>https://www.netzwelt.de/huawei-mate-20/testbericht-review.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELavgknLmJ0KfxZW59QzrJYqFwgEKg4IACoGCAow9LpiMP79DTDUrYgG</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 13:25:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.netzwelt.de/huawei-mate-20/testbericht-review.html" target="_blank"&gt;Huawei Mate 20 im Test: Flagship-Killer im Anmarsch?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;netzwelt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017 brachte Huawei nur das Mate 10 Pro und das Mate 10 Lite auf den deutschen Markt. Das reguläre Mate 10 wurde hierzulande nicht angeboten. Von der neuen Mate 20-Serie kommen dagegen alle Modelle in den deutschen Handel - also auch das reguläre Mate 20. Eine weise Entscheidung von Huawei: Denn schließlich ist nicht jeder Nutzer bereit, für ein neues Top-Smartphone 1.000 Euro oder mehr zu bezahlen. Zwar gibt es mit dem Mate 20 Lite bereits eine preiswerte Alternative zu den Topmodellen Mate 20 Pro und Mate 20 RS, doch ist diese in Ausstattung und Funktionsumfang im Vergleich doch arg besch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.netzwelt.de">netzwelt</source></item><item><title>Wiko Harry ab heute bei Aldi Nord: Was taugt das Einsteiger-Smartphone mit Android 7? - CHIP Online Deutschland</title><link>https://www.chip.de/news/Wiko-Harry-bei-Aldi-Nord-Was-taugt-das-Einsteiger-Smartphone-mit-Android-7_153418524.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKE-MviUm9GakL_YwcW_KGEqGQgEKhAIACoHCAown62FCzCdxYIDMJT1jAY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chip.de/news/Wiko-Harry-bei-Aldi-Nord-Was-taugt-das-Einsteiger-Smartphone-mit-Android-7_153418524.html" target="_blank"&gt;Wiko Harry ab heute bei Aldi Nord: Was taugt das Einsteiger-Smartphone mit Android 7?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHIP Online Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suchen Sie noch ein günstiges Smartphone mit Dual Sim? Ab Donnerstag, den 29. November, bietet Aldi Nord in seinen Filialen das 5 Zoll-Smartphone "Harry" der französisch-chinesischen Billighandy-Marke Wiko für 79,99 Euro an (direkt zum Aldi Nord-Angebot).Damit landet Aldi Nord nicht unbedingt einen sensationellen Preisknaller, aber so um die 10 Prozent Preisvorteil zum günstigsten Anbieter sind immerhin drin: Das "Harry" wird laut unserem Bestcheck-Preisvergleich von zahlreichen Händlern zu Preisen ab knapp 90 Euro aufwärts angeboten. - Preis: 79,99 Euro (zur Aldi Nord-Produktseite) - Displ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chip.de">CHIP Online Deutschland</source></item><item><title>Mobilfunknetze von E-Plus und O2 wachsen immer stärker zusammen - inside handy</title><link>https://www.inside-handy.de/news/mobilfunknetze-von-e-plus-und-o2-wachsen-immer-staerker-zusammen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5qIC5nK4zI0mf6BLw-RPUqGQgEKhAIACoHCAowpLmFCzDtxoIDMN-ShgY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 17:18:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inside-handy.de/news/mobilfunknetze-von-e-plus-und-o2-wachsen-immer-staerker-zusammen" target="_blank"&gt;Mobilfunknetze von E-Plus und O2 wachsen immer stärker zusammen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;inside handy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nachdem am Montag die Deutsche Telekom ein Fazit zur Mobilfunk-Offensive in Bayern öffentlich machte, zieht nun Telefónica Deutschland nach. Das O2-Netz sei in weiteren Städten verbessert worden. Die Netzintegration von O2 und E-Plus habe große Fortschritte gemacht, so das Zwischenfazit des Netzbetreibers aus München, der gemessen an aktiven SIM-Karten der größte Mobilfunk-Netzbetreiber in Deutschland ist. O2 Netzausbau – Netzintegration O2 / E-Plus vor dem Abschluss Da sich die Netzintegration derzeit bundesweit im Endspurt befinde, profitieren Kunden in immer mehr Städten und Regionen von...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inside-handy.de">inside handy</source></item><item><title>WhatsApp kann Nutzer sperren: Warum Besitzer der neuen iPhones aufpassen müssen - CHIP Online Deutschland</title><link>https://www.chip.de/news/WhatsApp-kann-Nutzer-sperren-Warum-Besitzer-der-neuen-iPhones-aufpassen-muessen_153000709.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHYePIhjIe8AhXQ5J_JDfcqGQgEKhAIACoHCAown62FCzCdxYIDMJT1jAY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chip.de/news/WhatsApp-kann-Nutzer-sperren-Warum-Besitzer-der-neuen-iPhones-aufpassen-muessen_153000709.html" target="_blank"&gt;WhatsApp kann Nutzer sperren: Warum Besitzer der neuen iPhones aufpassen müssen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHIP Online Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die neuen iPhones ermöglichen es ihren Nutzern, mittels Dual-SIM zwei Handynummern gleichzeitig zu verwenden. So können zum Beispiel Business- und Privatkontakte auf einem Gerät aber unter unterschiedlichen Linien gemanaged werden.Wie iPhone-ticker.de berichtet, beschweren sich nun Nutzer des Messenger-Dienstes WhatsApp, dass die App nicht auf dieses Feature ausgelegt ist. Bei WhatsApp kann man sich nämlich nur mit einer Nummer anmelden. Wer sein Handy mit zwei SIMs betreibt, müsste sich also immer wieder komplett ausloggen und mit der anderen Nummer verifizieren. Android Nutzer mit Dual-SI...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chip.de">CHIP Online Deutschland</source></item><item><title>- Im deutschen Vodafone-Netz funken fast 50 Millionen SIM-Karten - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/im-deutschen-vodafone-netz-funken-fast-50-millionen-sim-karten_id_9901350.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwNdCOflLYfrl9ZynSEDwYqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 09:12:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/im-deutschen-vodafone-netz-funken-fast-50-millionen-sim-karten_id_9901350.html" target="_blank"&gt;- Im deutschen Vodafone-Netz funken fast 50 Millionen SIM-Karten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im deutschen Vodafone-Netz funken fast 50 Millionen SIM-KartenVodafone Vodafone darf sich über viele neue Vertragskunden freuen. Weil aber die Zahl der Prepaid-Kunden ein weiteres Mal deutlich zurückging, stand unter dem Strich eine rückläufige Entwicklung der in Eigenregie betreuten Kunden. Insgesamt sind inzwischen aber fast 50 Millionen SIM-Karten im deutschen Vodafone-Netz aktiv. Nach United Internet hat auch Vodafone am Dienstag die finalen Zahlen für das kürzlich abgeschlossene dritte Quartal des laufenden Jahres vorgelegt. Dabei hat sich die Kundenentwicklung im Mobilfunk-Geschäft ge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>- Telekom: Ab jetzt lassen sich 10 statt 4 Zweitkarten buchen - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/telekom-ab-jetzt-lassen-sich-10-statt-4-zweitkarten-buchen_id_9892452.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTpQ3tVvIAiXM9o1ANeiNwqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 09:41:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/telekom-ab-jetzt-lassen-sich-10-statt-4-zweitkarten-buchen_id_9892452.html" target="_blank"&gt;- Telekom: Ab jetzt lassen sich 10 statt 4 Zweitkarten buchen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Telekom: Ab jetzt lassen sich 10 statt 4 Zweitkarten buchenDeutsche Telekom Die Telekom bietet nun 10 statt den bisher 4 zusätzlichen Zweitkarten an. Doch nicht in allen Tarifen. Zudem müssen Kunden aktiv danach fragen. Die Deutsche Telekom hat eine neue Option für Bestandskunden im Angebot. Wer mehrere SIM-Karten benötigt, konnte bisher nur maximal vier Karten zu günstigeren Konditionen hinzubuchen. Ab dem heutigen 12. November bietet die Telekom jedoch zehn Karten an, also mehr als das Doppelte. Solche zusätzlichen SIM-Karten werden für Geräte benötigt, die auch ohne WLAN mobil genutzt we...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Mobilfunk: Telefónica führt eSIM-Tarife ein - Golem.de</title><link>https://www.golem.de/news/mobilfunk-telefonica-fuehrt-esim-tarife-ein-1811-137630.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaE0ImYd36D8EyCjHeySJsqFwgEKg8IACoHCAowkqnjATCd4Q0wvdwi</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 15:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golem.de/news/mobilfunk-telefonica-fuehrt-esim-tarife-ein-1811-137630.html" target="_blank"&gt;Mobilfunk: Telefónica führt eSIM-Tarife ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Golem.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach Vodafone und der Telekom bringt jetzt auch Telefónica Tarife mit eSIM statt herkömmlicher SIM-Karte. Jeder Postpaid-Kunde kann seinen vorhandenen Tarif der Marken O2, Blau und Ay Yıldız in einen eSIM-Tarif umwandeln und dann etwa mit den neuen iPhones verwenden. Der Netzanbieter Telefónica hat bekannt gegeben, ab sofort mit seinen Tarifen eSIMs zu unterstützen. Jeder Postpaid-Tarif ist demnach auch als eSIM-Tarif verfügbar, bestehende Verträge können umgewandelt werden. So können Kunden ihre vorhandene klassische SIM-Karte eintauschen und fortan nur noch die eSIM in ihrem Gerät verwend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golem.de">Golem.de</source></item><item><title>- Die eSIM bei Telefónica kommt – sogar für die Discount-Marken - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/die-esim-bei-telefonica-kommt-sogar-fuer-die-discount-marken_id_9882038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOYo9yY5GkilEJPNlJdQXjMqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/die-esim-bei-telefonica-kommt-sogar-fuer-die-discount-marken_id_9882038.html" target="_blank"&gt;- Die eSIM bei Telefónica kommt – sogar für die Discount-Marken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die eSIM bei Telefónica kommt – sogar für die Discount-MarkenO2 Telefónica ist der letzte der drei Mobilfunk-Netzbetreiber, der noch keine eSIM im Angebot hat. Durch das neue iPhone mit eSIM-Funktion kam jetzt aber Bewegung in den Einführungsprozess und es gibt Neuigkeiten aus dem o2 Tower in München. Ab dem 21. November 2018 wird o2 die eSIM anbieten. Wie Telefónica bekannt gab, bietet der Konzern ab diesem Zeitpunkt die eSIM für alle Vertragskunden der Marken o2 - sowohl für Privat- als auch für Geschäftskunden - an. Damit zieht o2 mit der Telekom und Vodafone gleich. Doch mehr noch: Über...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>- DeinHandy: Neue Mobilfunk-Deals zum Wochenende - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/deinhandy-neue-mobilfunk-deals-zum-wochenende_id_9883430.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBG5CrYlYBoh_RZQb_-bGUqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:08:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/deinhandy-neue-mobilfunk-deals-zum-wochenende_id_9883430.html" target="_blank"&gt;- DeinHandy: Neue Mobilfunk-Deals zum Wochenende&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DeinHandy: Neue Mobilfunk-Deals zum WochenendeT-Mobile Austria Auf der Suche nach einem neuen Handytarif? Bei DeinHandy stehen derzeit zwei Aktionen im Fokus: Einerseits eine Bundle-Aktion mit dem Samsung Galaxy Note 9 und darüber hinaus eine SIM-only-Aktion. Dabei lässt sich rein rechnerisch die einmalige Anschlussgebühr sparen, indem DeinHandy einen Amazon-Gutschein als Bonus-Beilage dazu gibt. Wer auf der Suche nach einem Samsung Galaxy Note 9 zum möglichst günstigen Preis ist, sollte der Homepage von DeinHandy einen Besuch abstatten. Einmalig werden dort in Verbindung mit einem Vodafone...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>O2: eSIM startet am 21. November - mobiFlip.de</title><link>https://www.mobiflip.de/o2-esim/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrfIK8_WsXQ0r_BEepDxc4qFggEKg4IACoGCAowwtcoMMiHATC41gM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 09:32:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mobiflip.de/o2-esim/" target="_blank"&gt;O2: eSIM startet am 21. November&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;mobiFlip.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O2 hat heute bestätigt, dass man die eSIM ab dem 21. November aktivieren kann. Es gibt zum Start auch ein Angebot mit der Galaxy Watch LTE. Es war bereits bekannt, dass O2 noch in diesem Jahr endlich auch die eSIM einführen wird. Nun haben wir die offizielle Bestätigung und auch einen Termin für die Einführung: Ab dem 21. November geht es los. Dann wird es auch die Samsung Galaxy Watch LTE mit einer eSIM geben, das scheint der Headliner dieser Ankündigung zu sein. Eine eSIM kann man aber auch normal buchen. O2 eSIM ist komplett kostenlos Der Vorteil bei O2: Dank der Connect-Option kostet di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mobiflip.de">mobiFlip.de</source></item><item><title>- Modeo Deal: Allnet-Flats im Telekom-Netz zum Sparpreis - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/modeo-deal-allnet-flats-im-telekom-netz-zum-sparpreis_id_9879633.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCNm8ivFB7fHuJK43DLKCAqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:20:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/modeo-deal-allnet-flats-im-telekom-netz-zum-sparpreis_id_9879633.html" target="_blank"&gt;- Modeo Deal: Allnet-Flats im Telekom-Netz zum Sparpreis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Modeo Deal: Allnet-Flats im Telekom-Netz zum SparpreisPixabay / PublicDomainPictures Günstige Allnet-Flat gewünscht? Dann besteht jetzt die Möglichkeit, beim "Modeo Deal" zuzuschlagen. Im Rahmen einer Sonderaktion stehen insgesamt vier Tarife mit D-Netz-Qualität zum reduzierten Preis zur Verfügung. Häufig sind Mobilfunk-Deals nur als Bündel-Angebot zu haben. Günstige Tarife gibt es in der Regel nur in Verbindung mit einem neuen Smartphone. Bei Modeo, Online-Händler an dem mobilcom-debitel mehrheitlich beteiligt ist, ist das aktuell anders. Dort sind derzeit ausgewählte Handytarife im Netz d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Prozess zu millionenschwerem Erpressungsversuch hat begonnen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/prozess-zu-millionenschwerem-erpressungsversuch-hat-begonnen-59999668</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITrGsXTpURbkbzxDqUzJdIqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:13:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/prozess-zu-millionenschwerem-erpressungsversuch-hat-begonnen-59999668" target="_blank"&gt;Prozess zu millionenschwerem Erpressungsversuch hat begonnen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit erheblicher Verzögerung hat am Mittwoch am Wiener Landesgericht der Prozess gegen ein Quartett begonnen, das im Vorjahr die Meinl-Bank erpresst haben soll. Man wäre im Besitz von 76 ausgemusterten Firmen-Handys, könne die gelöschten Daten wiederherstellen und werde diese einem Interessenten verkaufen. Für den Rückkauf wurden laut Anklage 1,5 Millionen Euro verlangt. An sich sollten die ausrangierten Blackberrys der Reststoffverwertung zugeführt werden, wurden jedoch, nachdem die Sim-Karten entfernt und ein Reset durchgeführt wurde, weiterverkauft. Der neue Besitzer der Geräte soll danac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>eSIM: Das steckt hinter der neuen SIM-Karte bei iPhone &amp; Co. - inside handy</title><link>https://www.inside-handy.de/magazin/50580-esim-dual-sim-apple-iphone-aktivieren</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3SQymduBWztXKJ6QWhrpkqGQgEKhAIACoHCAowpLmFCzDtxoIDMMnXnQY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inside-handy.de/magazin/50580-esim-dual-sim-apple-iphone-aktivieren" target="_blank"&gt;eSIM: Das steckt hinter der neuen SIM-Karte bei iPhone &amp; Co.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;inside handy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inhaltsverzeichnis - 1 eSIM beim iPhone wurde per Software nachgerüstet - 2 eSIM bei Discountern, Providern und Tochter-Firmen - 3 Wie funktioniert die eSIM-Aktivierung? - 4 Diese Geräte unterstützen die eSIM eSIM-Karten sind generell erst einmal nur ein neuer Formfaktor der bisherigen SIM-Karten. Was in den 1990er-Jahren in Telefonkarten-Größe begann, ist inzwischen als Micro- oder Nano-SIM-Karte bekannt. Der Nachfolger davon ist die eSIM, eine embedded SIM, die der Kunde nicht mehr aus dem Gerät herausnehmen kann. Das bedeutet aber nicht, dass er den Anbieter auf der eSIM nicht wechseln k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inside-handy.de">inside handy</source></item><item><title>Neukunden-Aktion bei Blau: 10 Gigabyte Datenvolumen geschenkt - netzwelt</title><link>https://www.netzwelt.de/mobilfunktarif/164198-neukunden-aktion-blau-10-gigabyte-datenvolumen-geschenkt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKzHD9yDXQn9_oLVHDnPanEqFggEKg4IACoGCAow9LpiMP79DTClkSg</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 06:31:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.netzwelt.de/mobilfunktarif/164198-neukunden-aktion-blau-10-gigabyte-datenvolumen-geschenkt.html" target="_blank"&gt;Neukunden-Aktion bei Blau: 10 Gigabyte Datenvolumen geschenkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;netzwelt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei Blau erhalten Prepaid-Neukunden aktuell zusätzliches Datenvolumen. (Quelle: undrey /depositphotos.com) Falls ihr aktuell nach einem neuen Prepaid-Handytarif Ausschau haltet, werdet ihr möglicherweise bei Blau fündig. Der Hamburger Mobilfunkanbieter erhielt vor kurzem mehrere Auszeichnungen und feiert das nun mit einem Bonus für Neukunden. Zum Prepaid-Tarif spendiert euch Blau 10 Gigabyte Datenvolumen, das ihr vier Wochen lang nutzen könnt. Die bestätigte das Unternehmen auf Anfrage von netzwelt. Aktion gilt für alle Prepaid-Tarife Neukunden können aus drei unterschiedlichen Tarifen wähl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.netzwelt.de">netzwelt</source></item><item><title>Einfache Anleitung: Neue Handy-Nummer? So geht bei Whatsapp nichts verloren - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/ratgeber/digital/einfache-anleitung-neue-handy-nummer--so-geht-bei-whatsapp-nichts-verloren-31565640</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC4CpPf4lU0xIN8cOByot-sqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/ratgeber/digital/einfache-anleitung-neue-handy-nummer--so-geht-bei-whatsapp-nichts-verloren-31565640" target="_blank"&gt;Einfache Anleitung: Neue Handy-Nummer? So geht bei Whatsapp nichts verloren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Handynummer zu wechseln kann ganz schön mühselig sein. Besonders bei Smartphone-Apps, die an die Mobilfunknummer gebunden sind. Wir erklären, was Sie tun müssen, um Bilder, Videos, Chats und Einstellungen nach dem Wechsel zu erhalten. Anleitung für Android-Nutzer Nutzer von Android-Geräten, die ihre Nummer bei Whatsapp ändern möchten, müssen zunächst die SIM-Karte mit der neuen Nummer in das Handy einlegen. Dann Whatsapp öffnen und über die Menütaste die Einstellungen öffnen. Dort auf „Account“ tippen und „Nummer ändern“ wählen. Es öffnet sich ein neues Fenster, in dem die aktuelle und ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Rufnummernmitnahme: So funktioniert’s - inside handy</title><link>https://www.inside-handy.de/magazin/34110-anleitung-rufnummernmitnahme</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDpmJVW62loGBniRDsgrkloqGQgEKhAIACoHCAowpLmFCzDtxoIDMMnXnQY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 11:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inside-handy.de/magazin/34110-anleitung-rufnummernmitnahme" target="_blank"&gt;Rufnummernmitnahme: So funktioniert’s&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;inside handy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inhaltsverzeichnis - 1 Schritt 1: Laufenden Vertrag fristgerecht kündigen - 1.1 Was darf eine Rufnummernportierung kosten? - 1.2 Besonderheit: Rufnummernmitnahme bei Prepaid - 2 Schritt 2: Neuen Vertrag abschließen / Prepaid-Anbieter wechseln - 3 Schritt 3: Portierungstermin abwarten - 4 Rufnummernübernahme zu ausgewählten Anbietern im Detail - 4.1 Rufnummernübernahme zur Telekom / T-Mobile - 4.2 Rufnummernportierung zu Vodafone Callya (Prepaid) - 4.3 Rufnummernportierung zu Vodafone (Laufzeitverträge) - 4.4 Rufnummernportierung zu O2 - 4.5 Rufnummernportierung zu Congstar - 4.6 Rufnummernm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inside-handy.de">inside handy</source></item><item><title>- Vorsicht: Jedes dritte Handy mit Schadsoftware infiziert - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/vorsicht-jedes-dritte-handy-mit-schadsoftware-infiziert_id_9853587.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPq6u8lfxRJNRdz0raXxh8AqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 12:20:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/vorsicht-jedes-dritte-handy-mit-schadsoftware-infiziert_id_9853587.html" target="_blank"&gt;- Vorsicht: Jedes dritte Handy mit Schadsoftware infiziert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vorsicht: Jedes dritte Handy mit Schadsoftware infiziertPixabay In den vergangen 12 Monaten wurde jeder dritte Handy-Nutzer zum Opfer von Schadprogrammen. Datenklau, Werbung und Sperrungen sind die Folge. So kann man das eigene Handy schützen. Eine neue Studie von Bitkom Research über die Sicherheit von Smartphones wurde veröffentlicht. Das Ergebnis zeigt: Wirklich sicher sind die meisten Handys nicht. Bitkom befragte in der Studie 1.021 Personen. Im Zeitraum eines Jahres wurden 35 Prozent der Befragten zum Opfer von schädlicher Software. Solche Programme können sensible Daten ausspähen und...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Digitales Verfahren: Vodafone bietet eSIM als Option an - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/ratgeber/multimedia/article215705183/Vodafone-bietet-eSIM-als-Option-an.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgvfPpYIPcCxwae6CK3iH4qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 11:27:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/ratgeber/multimedia/article215705183/Vodafone-bietet-eSIM-als-Option-an.html" target="_blank"&gt;Digitales Verfahren: Vodafone bietet eSIM als Option an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Düsseldorf. Vodafone bietet für alle sogenannten Postpaid-Mobilfunkverträge künftig die digitale eSIM an. Neukunden haben die Wahl zwischen der eSIM und einer klassischen SIM-Karte aus Plastik, wie der Anbieter mitteilt. Kunden mit bestehenden Verträgen, die sich zum Beispiel ein neues Gerät zulegen, können nach Angaben eines Sprechers auch auf eSIM wechseln. Dies koste einmalig 9,90 Euro. Bei dem verhältnismäßig neuen eSIM-Verfahren bekommen Nutzer Zugangsdaten mitgeteilt, das Einlegen einer Plastikkarte entfällt. Mobiltelefone der neuesten Generation, etwa die iPhones XS und XR oder Googl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>iPhone und Pixel: Vodafone startet eSIM-Tarife für Smartphones - Golem.de</title><link>https://www.golem.de/news/iphone-und-pixel-vodafone-startet-esim-tarife-fuer-smartphones-1811-137468.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFt-yoGJ9QY9f4UGvEleVfAqFwgEKg8IACoHCAowkqnjATCd4Q0wvdwi</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 14:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golem.de/news/iphone-und-pixel-vodafone-startet-esim-tarife-fuer-smartphones-1811-137468.html" target="_blank"&gt;iPhone und Pixel: Vodafone startet eSIM-Tarife für Smartphones&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Golem.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apple hat mit einem Update die eSIM-Funktion für die aktuellen iPhones freigeschaltet - und Vodafone bietet dafür jetzt die passenden Tarife an. Alle Postpaid-Tarife lassen sich künftig auch kartenlos für eSIMs buchen. Vodafone hat bekanntgegeben, dass sich alle Postpaid-Tarife, also Verträge, die monatlich bezahlt werden, künftig auch als eSIM-Tarife buchen lassen. Damit reagiert der Netzanbieter auf die per Update für die neuen iPhones nachgelieferte Möglichkeit, deren integrierte eSIM (embedded SIM) zu verwenden. Nutzer müssen aufgrund der eSIM keine SIM-Karte aus Kunststoff mehr in ihr ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golem.de">Golem.de</source></item><item><title>- iPhone X für 1 Euro: Mit diesem Tarif gibt es das Handy jetzt besonders günstig - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/iphone-x-fuer-1-euro-mit-diesem-tarif-gibt-es-das-handy-jetzt-besonders-guenstig_id_9859671.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfuTNolAhIfTbN-z2CGxQkqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 09:04:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/iphone-x-fuer-1-euro-mit-diesem-tarif-gibt-es-das-handy-jetzt-besonders-guenstig_id_9859671.html" target="_blank"&gt;- iPhone X für 1 Euro: Mit diesem Tarif gibt es das Handy jetzt besonders günstig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;iPhone X für 1 Euro: Mit diesem Tarif gibt es das Handy jetzt besonders günstigApple Das iPhone X für 1 Euro in Verbindung mit einem preislich reduzierten O2-Tarif. So lässt sich ein Angebot zusammenfassen, das aktuell über die O2-Home-Page zu haben ist. Aber nur, wenn man den passenden Link samt Gutschein-Code kennt. Neue Sonderaktion von O2: Ab sofort gibt es den Tarif O2 Free M zum Sonderpreis und dazu das iPhone X fast zum Nulltarif. Um von dem neuen Sparprogramm profitieren zu können, ist der Gutschein-Code iph-freem-10 notwendig. O2 Free M mit iPhone X für 1 Euro Das iPhone X kostet i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>- Vodafone-Verträge sind ab sofort eSIM-fähig - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/vodafone-vertraege-sind-ab-sofort-esim-faehig_id_9840430.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkGxoosEr7hXIE0ptIQexgqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 07:52:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/vodafone-vertraege-sind-ab-sofort-esim-faehig_id_9840430.html" target="_blank"&gt;- Vodafone-Verträge sind ab sofort eSIM-fähig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vodafone-Verträge sind ab sofort eSIM-fähigVodafone Alle Vodafone-Tarife, die auf einen Laufzeitvertrag basieren, sind ab sofort auch mit einer eSIM nutzbar. Das betrifft sowohl Neu- als auch Bestandskunden. Doch eine Kundengruppe bleibt weiterhin außen vor. Wie angekündigt macht Vodafone seine Verträge in Deutschland mit sofortiger Wirkung eSIM-fähig. Damit können Nutzer des neuen iPhone XS, iPhone XS Max und XR sowie des Google Pixel 3 und Pixel 3 XL die Vodafone-Verträge ab sofort auf der zweiten virtuellen SIM-Karte des Gerätes nutzen. Die beiden Handymodelle von Apple und Google sind d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Vodafone: Alle Postpaid-Tarife sind ab sofort für eSIM verfügbar - Caschys Blog</title><link>https://stadt-bremerhaven.de/vodafone-alle-postpaid-tarife-sind-ab-sofort-fuer-esim-verfuegbar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-3Sw_SbKz4ci94lZCv8DIqFQgEKg0IACoGCAowjt0CMJB4MPC8Aw</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 13:15:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://stadt-bremerhaven.de/vodafone-alle-postpaid-tarife-sind-ab-sofort-fuer-esim-verfuegbar/" target="_blank"&gt;Vodafone: Alle Postpaid-Tarife sind ab sofort für eSIM verfügbar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Caschys Blog&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vodafone hat eine Ankündigung für Neu- und Bestandskunden: Alle Postpaid-Tarife sind ab sofort für eSIM verfügbar. Ob euch das etwas nützt, hängt aber natürlich auch von dem Gerät ab, das ihr verwendet. Aktuell sind die Apple iPhone X, XS sowie XS Max und XR, iPad Pro 2018 und Google Pixel 3, Pixel 3 XL eSIM-fähig. Vorteile hat die eSIM generell aber auch für Fitnesstracker und Smartwatches, welche via eSIM in die Lage kommen eigenständig mit dem Mobilfunknetz verbunden zu bleiben. Während sich die eSIM, wir sprechen hier im Grunde über eine digtiale SIM-Karte, in den USA und in Asien berei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://stadt-bremerhaven.de">Caschys Blog</source></item><item><title>- 40 Länder, ein Preis: Spezialanbieter für die Dual-SIM-eSIM im iPhone - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/40-laender-ein-preis-spezialanbieter-fuer-die-dual-sim-esim-im-iphone_id_9844976.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWvxXjs1AnkuVlVlhXB7mUqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:16:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/40-laender-ein-preis-spezialanbieter-fuer-die-dual-sim-esim-im-iphone_id_9844976.html" target="_blank"&gt;- 40 Länder, ein Preis: Spezialanbieter für die Dual-SIM-eSIM im iPhone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;40 Länder, ein Preis: Spezialanbieter für die Dual-SIM-eSIM im iPhoneBlasius Kawalkowski / inside handy Es ist die erste Anwendung, die für eine eSIM im neuen iPhone oder auch im iPad sinnvoll ist: Ein Spezialanbieter ermöglicht Kunden, die die Apple-SIM nutzen, für einen Zeitraum von 30 Tagen Datenvolumen auf der eSIM zu buchen. Vor allem in exotischeren Ländern ist das attraktiv. Das Datenvolumen des heimischen Handyverträge gilt bekanntlich dank der EU-Roaming-Verordnung mittlerweile auch in allen Ländern der EU. Doch wer seinen Urlaub beispielsweise in den USA verbringt, ist noch immer ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Freenet punktet bei Vertragskunden – Böse Überraschungen bleiben nicht aus - inside handy</title><link>https://www.inside-handy.de/news/freenet-q3-2018-quartalszahlen-vorgelegt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAaAnZ8cQOYNQmQSMj2H1wqGQgEKhAIACoHCAowpLmFCzDtxoIDMN-ShgY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:38:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.inside-handy.de/news/freenet-q3-2018-quartalszahlen-vorgelegt" target="_blank"&gt;Freenet punktet bei Vertragskunden – Böse Überraschungen bleiben nicht aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;inside handy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die freenet AG hat neue Zahlen für das dritte Quartal des laufenden Jahres vorgelegt. Aus der Bilanz geht hervor, dass der Konzern viele Vertragskunden neu gewinnen konnte, aber im Gegensatz dazu auch viele Prepaid-Kunden verloren hat. Der Umsatz legte kräftig zu, der Gewinn brach hingegen ein. Freenet Q3 2018: So lief’s im Mobilfunk… Zwischen Juli und September verlor freenet über seine zahlreichen Marken insgesamt 120.000 Kunden. Unter dem Strich waren zum Stichtag Ende September 11,57 Millionen aktive SIM-Karten bei freenet registriert. Während der Bestand an Vertragskunden um rund 40.00...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.inside-handy.de">inside handy</source></item><item><title>- Stiftung Warentest: Das Apple iPhone XR ist besser als das XS (Max) - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/stiftung-warentest-das-apple-iphone-xr-ist-besser-als-das-xs-max_id_9862378.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDClhERTjScW_stz4IQi-toqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:12:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/stiftung-warentest-das-apple-iphone-xr-ist-besser-als-das-xs-max_id_9862378.html" target="_blank"&gt;- Stiftung Warentest: Das Apple iPhone XR ist besser als das XS (Max)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Stiftung Warentest: Das Apple iPhone XR ist besser als das XS (Max)Apple Apples günstigste Smartphone-Variante des Jahres 2018, das iPhone XR, kam ungefähr einen Monat nach seinen beiden älteren Geschwistern auf den deutschen Markt. Preislich siedelte sich das Handy dabei in der 64-GB-Variante 300 bis 400 Euro unter den XS-Modellen an, doch könnte es sich bei dem iPhone XR um das bessere Gerät der neusten Generation handeln. In ihrem aktuellen Bericht zählt die Stiftung Warentest zahlreiche Argumente auf, die für das Apple iPhone XR und gegen das iPhone XS (Max) sprechen. Besonders wichtig ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Vodafone: Postpaid-Tarife können für eSIM genutzt werden - SmartDroid.de</title><link>https://www.smartdroid.de/vodafone-postpaid-tarife-koennen-fuer-esim-genutzt-werden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5NWSFtFwGuPXFczPesVWIqGAgEKg8IACoHCAowkN6dCTCa9mwwj8aZAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 13:55:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.smartdroid.de/vodafone-postpaid-tarife-koennen-fuer-esim-genutzt-werden/" target="_blank"&gt;Vodafone: Postpaid-Tarife können für eSIM genutzt werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SmartDroid.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Immer mehr Smartphones und vergleichbare Geräte erhalten die Unterstützung für die neue eSIM, nun bietet Vodafone alle eigenen Postpaid-Tarife für diese neue Technik an. Insbesondere kleine Geräte, wie zum Beispiel Smartwatches, bieten nur bedingt Platz für SIM-Karten. Mehr für andere Technik bleibt, wenn die sogenannte Embedded SIM unterstützt wird. Wer bei Vodafone einen Postpaid-Tarif hat, wird diesen mit der eSIM nutzen können. Vodafone startet ab sofort mit der Vermarktung der eSIM für alle Postpaid-Tarife. Bei den Mobilfunkgeräten der neuen Generation gehört die eSIM bereits zur Grund...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.smartdroid.de">SmartDroid.de</source></item><item><title>Vodafone: eSIM startet in allen Postpaid-Tarifen - mobiFlip.de</title><link>https://www.mobiflip.de/shortnews/vodafone-esim-startet-in-allen-postpaid-tarifen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPV8WBGgn0ej19YW5jxUMGsqFggEKg4IACoGCAowwtcoMMiHATC41gM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 12:26:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mobiflip.de/shortnews/vodafone-esim-startet-in-allen-postpaid-tarifen/" target="_blank"&gt;Vodafone: eSIM startet in allen Postpaid-Tarifen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;mobiFlip.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kurzmeldung: Vodafone startet ab sofort mit der Vermarktung der eSIM („embedded SIM“) für alle Postpaid-Tarife. Im Juni dieses Jahres, hatte Vodafone die eSIM nach GSMA- Standard eingeführt, um zum Beispiel Smartwatches unterstützen zu können. Nun führt der Telekommunikationskonzern die eSIM als neues SIM-Format für alle Postpaid Tarife ein, um auch die eSIM Funktion der Hauptgeräte zu unterstützen. Die Apple-Geräte iPhone X, Xs Max und Xr, sowie das iPad Pro 2018 unterstützen die digitale SIM Karte. Die neuen iPhones sind dabei Dual-SIM-Smartphones, das bedeutet, sie haben auf der einen Se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mobiflip.de">mobiFlip.de</source></item><item><title>iOS 12.1 bringt Dual-SIM-Unterstützung und Gruppen-FaceTime - ZDNet.de</title><link>https://www.zdnet.de/88345859/ios-12-1-bringt-dual-sim-unterstuetzung-und-gruppen-facetime/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8rtiY_P1yc7-lvQDJ7UFQqFwgEKg8IACoHCAowrvawATDV9Qkw085Z</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 09:39:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zdnet.de/88345859/ios-12-1-bringt-dual-sim-unterstuetzung-und-gruppen-facetime/" target="_blank"&gt;iOS 12.1 bringt Dual-SIM-Unterstützung und Gruppen-FaceTime&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die für den Dual-SIM-Betrieb benötigte eSIM gibt es hierzulande nur bei Telekom und Vodafone. Gruppen-Chats mit Facetime lassen sich auch aus der Nachrichten-App heraus starten. iOS 12.1 kommt zudem mit einer verbesserten Porträt-Funktion und neuen Emojis.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zdnet.de">ZDNet.de</source></item><item><title>Mobiles Betriebssystem: iOS 12.1 mit iPhone-X-Drossel veröffentlicht - Golem.de</title><link>https://www.golem.de/news/mobiles-betriebssystem-ios-12-1-mit-iphone-x-drossel-veroeffentlicht-1810-137420.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYxxAy8Ac6T2iy8EzTI-hUqFwgEKg8IACoHCAowkqnjATCd4Q0wvdwi</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 07:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golem.de/news/mobiles-betriebssystem-ios-12-1-mit-iphone-x-drossel-veroeffentlicht-1810-137420.html" target="_blank"&gt;Mobiles Betriebssystem: iOS 12.1 mit iPhone-X-Drossel veröffentlicht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Golem.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apple hat die finale Version von iOS 12.1 veröffentlicht, mit der die Dual-SIM-Funktion der aktuellen iPhones freigeschaltet, Gruppen-Facetime aktiviert und zahlreiche Fehler behoben werden. Die Drosselfunktion wird mit dem Update auch beim iPhone X aktiviert. Nach einer längeren Betaphase hat Apple iOS 12.1 veröffentlicht, von dem vor allem Besitzer der neuen Smartphone-Modelle iPhone Xs, Xs Max und Xr profitieren. Damit wird die Dual-SIM-Funktion freigeschaltet, die über eine physische Nano-SIM-Karte und eine eSIM realisiert wird. Letztere muss vom Provider unterstützt werden. Außerdem ha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golem.de">Golem.de</source></item><item><title>Apple iPhone Xr im Test: Günstiger und fast genauso gut - ComputerBase</title><link>https://www.computerbase.de/2018-11/apple-iphone-xr-test-review/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGX25A2ZhYS0nJzQmLv5O2oqGAgEKg8IACoHCAowkOGdCTCr-Www7c2ZAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.computerbase.de/2018-11/apple-iphone-xr-test-review/" target="_blank"&gt;Apple iPhone Xr im Test: Günstiger und fast genauso gut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ComputerBase&lt;/font&gt;&lt;p&gt;tl;dr: Apple versucht sich mit dem iPhone Xr erneut an einem günstigeren Smartphone. Anders als zu Zeiten des iPhone 5c gelingt die Unternehmung diesmal, denn wie der Test offenbart, gibt es kaum spürbare Einbußen gegenüber dem iPhone Xs. Das hat allerdings zur Folge, dass das iPhone Xr weiterhin ein eher teures Smartphone ist. iPhone Xr startet bei 849 Euro Apples günstigstes iPhone mit aktueller Hardware kostet 300 Euro weniger als das iPhone Xs. Während der Startpreis des iPhone Xs mit 64 GB bei 1.149 Euro liegt, werden für das iPhone Xr mit gleicher Kapazität 849 Euro aufgerufen. Wer me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.computerbase.de">ComputerBase</source></item><item><title>- Allview Soul X5 Style: Die billige iPhone-X-Kopie - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/allview-soul-x5-style-die-billige-iphone-x-kopie_id_9846954.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMvZYj0rB-_UHymILwibNq4qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 06:40:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/allview-soul-x5-style-die-billige-iphone-x-kopie_id_9846954.html" target="_blank"&gt;- Allview Soul X5 Style: Die billige iPhone-X-Kopie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Allview Soul X5 Style: Die billige iPhone-X-KopieAllview Mit dem Allview Soul X5 Style ist ab sofort ein weiteres Smartphone erhältlich, das das Design des iPhone X kopiert. Weil aber an der einen oder anderen Stelle bei der Hardware gespart wurde, kostet das neue Handy nur einen Bruchteil dessen, was das Apple-Smartphone kostet. Das Design des iPhone X und der zugehörigen Schwestermodelle aus dem Jahr 2018, iPhone XS, iPhone XR und iPhone XS Max, zu kopieren, ist fast schon massenmarkttauglich geworden. Entsprechend versucht nun auch der rumänische Hersteller Allview, auf diese Weise um ne...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Vodafone: eSIM ab sofort bei allen Post-Paid-Tarifen möglich [Notiz] - ComputerBase</title><link>https://www.computerbase.de/2018-11/vodafone-esim-post-paid-tarife/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrFjhGZhPhSLg3ONCEWSx0qGAgEKg8IACoHCAowkOGdCTCr-Www7c2ZAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 15:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.computerbase.de/2018-11/vodafone-esim-post-paid-tarife/" target="_blank"&gt;Vodafone: eSIM ab sofort bei allen Post-Paid-Tarifen möglich [Notiz]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ComputerBase&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei Vodafone lässt sich ab sofort bei entsprechend ausgestatteten Endgeräten eine eSIM statt der physischen SIM verwenden. Zunächst betrifft dies Apples neue iPhone-Generation sowie beide Pixel 3 von Google. Die Nutzung einer eSIM ist bei allen Post-Paid-Tarifen möglich und ermöglicht auch die parallele Nutzung mit Dual-SIM. Die eSIM nach GSMA-Standard wird seit dem 12. Juni von Vodafone unterstützt und war bisher vor allem für Wearables mit LTE-Anbindung vorgesehen. Mit neuen Smartphones wie dem Apple iPhone Xs, Xs Max und Xr sowie Google Pixel 3 und Pixel 3 XL gibt es die eSIM nun aber au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.computerbase.de">ComputerBase</source></item><item><title>- freenetmobile belohnt Rufnummernportierung mit sattem Bonusguthaben - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/handy/freenetmobile-belohnt-rufnummernportierung-mit-sattem-bonusguthaben_id_9827599.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdSx2qT4jT8dWELT2kJ4yoqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:24:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/handy/freenetmobile-belohnt-rufnummernportierung-mit-sattem-bonusguthaben_id_9827599.html" target="_blank"&gt;- freenetmobile belohnt Rufnummernportierung mit sattem Bonusguthaben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;freenetmobile belohnt Rufnummernportierung mit sattem BonusguthabenPixabay Wer darüber nachdenkt, seinen Handytarif zu wechseln und dabei seine bestehende Rufnummer behalten möchte, sollte sich ein aktuelles Angebot von freenetmobile genauer ansehen. Denn dort gibt es aktuell ein sattes Bonusguthaben, wenn eine Rufnummernportierung in Auftrag gegeben wird. Der Mobilfunk-Discounter freenetmobile hat eine neue Sonderaktion ins Leben gerufen. Um die Vermarktung der eigenen Allnet-Flats und Smartphone-Tarife ohne Pauschale anzukurbeln, ist ab sofort ein hohes Bonusguthaben verfügbar. Und zwar f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item></channel></rss>