<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Donauufer Autobahn - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5Wm5CcmRuUVNBbVJsS0FBUAE?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:13:16 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>"Hatte es eilig": Mit fast 200 km/h über Wiener Donauuferautobahn - DiePresse.com</title><link>https://diepresse.com/home/panorama/wien/5537691/Hatte-es-eilig_Mit-fast-200-kmh-ueber-Wiener-Donauuferautobahn</link><guid isPermaLink="false">CBMib2h0dHBzOi8vZGllcHJlc3NlLmNvbS9ob21lL3Bhbm9yYW1hL3dpZW4vNTUzNzY5MS9IYXR0ZS1lcy1laWxpZ19NaXQtZmFzdC0yMDAta21oLXVlYmVyLVdpZW5lci1Eb25hdXVmZXJhdXRvYmFobtIBAA</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://diepresse.com/home/panorama/wien/5537691/Hatte-es-eilig_Mit-fast-200-kmh-ueber-Wiener-Donauuferautobahn" target="_blank"&gt;"Hatte es eilig": Mit fast 200 km/h über Wiener Donauuferautobahn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DiePresse.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er sei gerast, weil er das Auto zu seinem Vater bringen müsse und bald nach Hause wolle, sagte der 23-Jährige aus. Ihm wurde der Führerschein ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://diepresse.com">DiePresse.com</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/I9ekknB045FqyeXcafhN6CQ_fozz6e0SH2e5AAnBrAeJ0pnqa6L5TYLDR_P8qZB_y48wiuoGoZ2dmJiuEBdjzq3Rzwin9qrr9gohY_zInGAJRnoM8ZlllK7ovQ49D1LSQmNTFSBO1U7PiUVGpEzz7jd5NFeCJ1w0TJLvV7SP0iQFwcmxzK6d5mnmOJQhPQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>A22: Kleintransporter stand in Flammen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/a22-kleintransporter-in-flammen/400345801</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKy0okHG8UMQi06I2IIj5YIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:37:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/a22-kleintransporter-in-flammen/400345801" target="_blank"&gt;A22: Kleintransporter stand in Flammen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donnerstagfrüh brannte ein Fahrzeug auf der Autobahn bei Korneuburg. Der Brand löste einen Stau aus. Ein Brand eines Klein-Lkws und ein Verkehrsunfall bei Korneuburg haben am Donnerstag im Frühverkehr für Behinderungen auf der Donauufer-Autobahn ( A22) Richtung Wien gesorgt. Ein Kleinlaster ging in Flammen auf, außerdem waren drei Pkw an einem Auffahrunfall beteiligt. Verletzt wurde niemand, teilte die Landespolizeidirektion auf Anfrage mit. Kurz vor 7.00 Uhr hatte der Lenker eines Kleintransporters auf der A22 laut Polizei Flammen bemerkt und das Kfz auf dem Pannenstreifen abgestellt. Der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Klein-Lkw brannte auf A22: Stau im Frühverkehr - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/klein-lkw-brannte-auf-a22-stau-im-fruehverkehr/6023474</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSTIb1c4psFwVHAv0oEKqAqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:44:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/klein-lkw-brannte-auf-a22-stau-im-fruehverkehr/6023474" target="_blank"&gt;Klein-Lkw brannte auf A22: Stau im Frühverkehr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donnerstagfrüh brannte ein Klein-Lkw auf der A22 aus, außerdem kam es bei Korneuburg zu einem Auffahrunfall mit mehreren Fahrzeugen. Das sorgte für erheblichen Stau im Frühverkehr.Ein Brand eines Klein-Lkws und ein Verkehrsunfall bei Korneuburg haben am Donnerstag im Frühverkehr für Behinderungen auf der Donauufer-Autobahn (A22) Richtung Wien gesorgt. Ein Kleinlaster ging in Flammen auf, außerdem waren drei Pkw an einem Auffahrunfall beteiligt. Verletzt wurde niemand, teilte die Landespolizeidirektion auf Anfrage mit. Klein-Lkw-Brand und Unfall sorgten für Stau auf A22 Kurz vor 7.00 Uhr hat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Minderjähriger Fahrzeugdieb in Wien-Hernals festgenommen - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/minderjaehriger-fahrzeugdieb-in-wien-hernals-festgenommen/5123515</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdjQfGP4YuIcKcbgkjel2sqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 10:36:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/minderjaehriger-fahrzeugdieb-in-wien-hernals-festgenommen/5123515" target="_blank"&gt;Minderjähriger Fahrzeugdieb in Wien-Hernals festgenommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach einer kurzen Flucht konnte der Lenker auf der A22 bei der Abfahrt Floridsdorfer Brücke angehalten werden. Der Jugendliche hatte keine Identitätsdokumente bei sich. Darüber hinaus befanden sich zwei unterschiedliche Kennzeichen am Fahrzeug, die beide nicht mit dem Kennzeichen im Zulassungsschein übereinstimmten. Es stellte sich heraus, dass es sich um einen erst 14-Jährigen handelt. Er gab an, mit zwei weiteren Freunden in eine Werkstatt in der Helblinggasse eingebrochen zu sein und sowohl das Fahrzeug als auch die Kennzeichentafeln gestohlen zu haben. Insgesamt wurden drei Fahrzeuge un...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Zweimaliger Lkw-Brand auf der A21 in NÖ - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/zweimaliger-lkw-brand-auf-der-a21-in-noe-235461/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGSKFTfuP2mC3qIi0HwuqUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 11:41:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/zweimaliger-lkw-brand-auf-der-a21-in-noe-235461/" target="_blank"&gt;Zweimaliger Lkw-Brand auf der A21 in NÖ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Der ungarische Lastwagen hatte laut der NÖ Polizei gegen 5.00 Uhr Feuer gefangen. Der Lenker nahm Brandgeruch wahr, stellte das Fahrzeug am Pannenstreifen ab, verließ das Führerhaus und bemerkte Flammen im Bereich des Motorraums. Er blieb unverletzt. Der Sattelzug samt Anhänger, auf dem Autoersatzteile geladen waren, brannte komplett aus. Einsatzkräfte der FF Hochstraß, Alland und Altlengbach führten die Brandbekämpfung durch und gaben um 5.40 Uhr "Brand aus". Um 7.35 Uhr begann das Fahrzeug jedoch erneut zu brennen. Die folgenden Löscharbeiten dauerten bis 8.20 Uhr. Den Erhebung...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Anhänger geriet in Brand: Staus auf der A22 im Frühverkehr - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/anhaenger-geriet-in-brand-staus-auf-der-a22-im-fruehverkehr/5482175</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKiGBE6QxtwiDZCDK1NFz4qGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 06:53:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/anhaenger-geriet-in-brand-staus-auf-der-a22-im-fruehverkehr/5482175" target="_blank"&gt;Anhänger geriet in Brand: Staus auf der A22 im Frühverkehr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit Freitagfrüh, etwa 07.30 Uhr, müssen sich Wiens Autofahrer auf der Donauuferautobahn (A22) laut ÖAMTC in Geduld üben. Zwei Fahrstreifen in Fahrtrichtung Wien auf A22 gesperrt Auf Höhe Floridsdorfer Brücke geriet bei einem defekten Fahrzeug der Anhänger aus ungeklärter Ursache in Brand. In Fahrtrichtung Wien sind zurzeit zwei Fahrstreifen gesperrt. Die Staus reichen auf der A22 bis Strebersdorf und im Knoten Floridsdorf bis Katsushikastraße zurück. Der ÖAMTC empfiehlt großräumig auszuweichen.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Mit 167 km/h durch 80er-Zone in Wien: Führerschein weg - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/mit-167-kmh-durch-80er-zone-in-wien-fuehrerschein-weg-237659/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4tRJKI5xaX8QQP87E8hvUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 10:37:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/mit-167-kmh-durch-80er-zone-in-wien-fuehrerschein-weg-237659/" target="_blank"&gt;Mit 167 km/h durch 80er-Zone in Wien: Führerschein weg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Das Planquadrat wurde im Norden von Wien, in der Brigittenau, in Floridsdorf und in Donaustadt, sowie in Niederösterreich durchgeführt. Die Wiener Beamten postierten sich dazu an den Hauptausfahrten Richtung Norden auf der Donauuferautobahn (A22) und der Wiener Nordrandschnellstraße (S2) sowie auf der Brünner Straße. Unterstützung erhielten sie von Kräften aus Korneuburg und Gänserndorf sowie drei Polizeiamtsärzten. Acht Lenker wurden mit Alkohol am Steuer erwischt, bei zehn Fahrern bestand der Verdacht auf Drogenkonsum. Insgesamt wurden 199 Anzeigen geschrieben und 101 Organmand...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Wien/NÖ: Lenker starb nach Unfall auf der A22 - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/wien-noe-lenker-starb-nach-unfall-auf-der-a22/242.059.548</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGVZe_sa9tCZ60_Wtby4boqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 10:35:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/wien-noe-lenker-starb-nach-unfall-auf-der-a22/242.059.548" target="_blank"&gt;Wien/NÖ: Lenker starb nach Unfall auf der A22&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der 54-jährige Fahrer erlitt einen Herzanfall. Sein Wagen prallte gegen die Leitschiene. Ein 54-Jähriger hat Freitagfrüh auf der Donauuferautobahn (A22) in Wien-Floridsdorf einen Herzanfall erlitten und ist gegen die Leitschiene geprallt. Zwei Sanitäter der Berufsrettung, die auf dem Weg in die Arbeit waren, leisteten sofort Erste Hilfe und konnten ihn noch reanimieren. Der Mann erlag jedoch wenig später im Spital seinen schweren Verletzungen, sagte eine Krankenhaussprecherin zur APA. Sanitäter Der Unfall passierte gegen 6.00 Uhr nahe der Nordbrücke. Die beiden Sanitäter fuhren hinter dem M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Schnee in Wien: Morgenverkehr kam wegen Neuschnee zum Erliegen - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/schnee-in-wien-morgenverkehr-kam-wegen-neuschnee-zum-erliegen/5123506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB47okXbHSq6QqQFxZPSf_MqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 10:30:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/schnee-in-wien-morgenverkehr-kam-wegen-neuschnee-zum-erliegen/5123506" target="_blank"&gt;Schnee in Wien: Morgenverkehr kam wegen Neuschnee zum Erliegen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trotz des Einsatzes von Räumungsdiensten konnten in den frühen Morgenstunden viele Hauptverkehrsverbindungen, wie zum Beispiel der Wiener Gürten, nicht rechtzeitig von den Schneemassen befreit werden, was zu massiven Staus und Problemen im Frühverkehr führte. Nicht nur auf der Donauufer Autobahn (A22), der Südosttangente (A23) und dem Altmannsdorfer Ast kam es zu massiven Stauungen, sondern auch auf der Südautobahn (A2) beim Knoten Vösendorf, wo es zu einem Rückstau von 14 Kilometern kam, wie der ARBÖ am Mittwochvormittag berichtet. Auch Auf der Ost Autobahn (A4) kam es ab dem Knoten Prater...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Baustellensommer auf A23: Autofahrer brauchen viel Geduld auf der Tangente - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/baustellensommer-auf-a23-autofahrer-brauchen-viel-geduld-auf-der-tangente/5338436</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5qnRq5eRacvSFNA2gsWlMqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 10:24:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/baustellensommer-auf-a23-autofahrer-brauchen-viel-geduld-auf-der-tangente/5338436" target="_blank"&gt;Baustellensommer auf A23: Autofahrer brauchen viel Geduld auf der Tangente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Arbeiten im Norden der Wiener Südosttangente (A23) sollen mit August fertig sein, deshalb werde nun mit Hochdruck daran gearbeitet, sagte Gernot Brandtner, Geschäftsführer der Asfinag Bau Management GmbH. A23: Fahrspursperren ab 10. Juli 2017 In jeder Fahrtrichtung wird aus diesem Grund von 10. Juli bis 3. September eine Spur gesperrt. Die Herausforderung sei in diesem Streckenabschnitt, dass es sehr wenig Platz gebe. “Wir haben in diesem drei Kilometer langen Bereich keine Möglichkeit, nach links oder rechts auszuweichen”, sagte Brandtner. Die Asfinag informiert deshalb zeitgerecht die...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Drei Baustellen auf Südosttangente werden 2017 beendet - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/drei-baustellen-auf-suedosttangente-werden-2017-beendet/apa-1434482054</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKztI7iPNaFIL8Jf9My0xQqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 11:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/drei-baustellen-auf-suedosttangente-werden-2017-beendet/apa-1434482054" target="_blank"&gt;Drei Baustellen auf Südosttangente werden 2017 beendet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Arbeiten am Knoten Inzersdorf werden Ende Juni abgeschlossen sein. Ende August folgt die Fertigstellung der Sanierung der Praterbrücke. Dafür muss die Asfinag tiefer in die Tasche greifen als ursprünglich geplant: “Wir erwarten Gesamtprojektkosten in Höhe von 52,5 Mio. Euro”, sagte Brandtner. Zuletzt waren 47 Mio. Euro veranschlagt worden. Grund für die Mehrkosten sei, dass die Schäden an der Stahlbrücke höher gewesen seien als ursprünglich angenommen, meinte er. Dass die Kosten nun noch einmal steigen könnten, schließe er aus, da man sich bereits in der Schlussphase der Sanierung befin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>167 in der 80er-Zone: Führerschein abgenommen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/167-in-der-80er-zone-fuehrerschein-abgenommen/250.631.689</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK68x9a4RXtawh_s5DAgoTwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 10:52:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/167-in-der-80er-zone-fuehrerschein-abgenommen/250.631.689" target="_blank"&gt;167 in der 80er-Zone: Führerschein abgenommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Ungar ging der Polizei mit einem Mordstempo ins Planquadrat. Erfolg für die Polizei bei einem Planquadrat im Norden von Wien: Neben der Feststellung zahlreicher Verwaltungsübertretungen - u.a. wegen Alkohol am Steuer - ist Mittwochabend zwölf Lenkern der Führerschein abgenommen worden. Ein Ungar wurde erwischt, wie er in einer 80er-Zone mit einer Geschwindigkeit von 167 km/h fuhr. Ihm wurde ebenfalls die Lenkerberechtigung entzogen, berichtete die Polizei. Das Planquadrat wurde im Norden von Wien, in der Brigittenau, in Floridsdorf und in Donaustadt, sowie in Niederösterreich durchgefüh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Zweite Ferien-Reisewelle rollt ab Freitag: Zahlreiche Staus erwartet - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/zweite-ferien-reisewelle-rollt-ab-freitag-zahlreiche-staus-erwartet/5361146</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7uwu9Sv7mvATxmcAQ8cRoqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 03:30:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/zweite-ferien-reisewelle-rollt-ab-freitag-zahlreiche-staus-erwartet/5361146" target="_blank"&gt;Zweite Ferien-Reisewelle rollt ab Freitag: Zahlreiche Staus erwartet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ab Freitagmittag rechnet die Asfinag daher mit starkem Verkehrsaufkommen rund um die Ballungsräume Graz, Linz, Klagenfurt, Salzburg und Innsbruck. Ferien: Reisewelle rollt in Richtung Süden Zudem sind auch in einigen Bundesländern in Mittel- und Norddeutschland bereits Ferien bzw. beginnen diese am Wochenende. Die Reisewelle am Freitagnachmittag und insbesondere am Samstag werde daher weiter zunehmen. Die Hots Spots sind laut Asfinag die Südautobahn (A2), die Pyhrnautobahn (A9), die Tauernautobahn (A10) und die Karawankenautobahn (A11) sowie die Tiroler Brennerachse A12/A13. Auch in Richtun...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Raser kam auf der Donauuferautobahn am Dach zu liegen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/raser-kam-auf-der-donauuferautobahn-am-dach-zu-liegen/251.859.595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxNfTeMK7z0-okCHLC7xLcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 10:56:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/raser-kam-auf-der-donauuferautobahn-am-dach-zu-liegen/251.859.595" target="_blank"&gt;Raser kam auf der Donauuferautobahn am Dach zu liegen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;21-Jähriger hatte verbotene Schlagringe im Auto. Er kam mit leichten Kopfverletzungen davon. Ein Raser hat am Montagnachmittag auf der Donauuferautobahn (A22) nach einigen Kollisionen die Herrschaft über sein Auto verloren und ist mit diesem auf dem Dach gelandet. Der 21-Jährige überstand den Unfall mit relativ leichten Verletzungen, allerdings fand die Polizei im Wagen zwei verbotene Schlagringe. Der junge Mann hatte es laut Zeugenaussagen kurz nach 15.00 Uhr auf dem Weg zur Südosttangente (A23) recht eilig und wechselte in rascher Folge die Spuren. Zweimal touchierte er die linke Betonlei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Montagmorgen brachte Stau-Chaos rund um Wien - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/montagmorgen-brachte-stau-chaos-rund-um-wien/233.017.181</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEQUw2CRn6jpfi2--V8m7AqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2016 07:39:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/montagmorgen-brachte-stau-chaos-rund-um-wien/233.017.181" target="_blank"&gt;Montagmorgen brachte Stau-Chaos rund um Wien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein schwerer Unfall auf der A22 sorgte für kilomterlangen Stau. Auch auf der A2 und der A3 brauchten Autofahrer viel Geduld. Nicht die Tatsache, dass der Montagmorgen teils frostige Temperaturen mit sich brachte, sondern die vielen Verkehrsunfälle waren Schuld an den vielen Staus in ganz Österreich. Bereits vor sechs Uhr trafen die ersten Unfallmeldungen beim ARBÖ Informationsdienst ein: Fahrzeugkollision auf der Semmering Schnellstraße (S6) und eine damit verbundene Sperre im Niklasdorf-Tunnel in Fahrtrichtung St. Michael wurde aktiv. Alle Fahrzeuge wurden über die B116, die Leobener Straß...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Frühverkehr: Chaos bei Bahn und Auto in Wien - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/fruehverkehr-chaos-bei-bahn-und-auto-in-wien/271.026.519</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOW2hxZql1oyQubyH3dS8yUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 12:36:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/fruehverkehr-chaos-bei-bahn-und-auto-in-wien/271.026.519" target="_blank"&gt;Frühverkehr: Chaos bei Bahn und Auto in Wien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verspätungen: Kabelbrand beim Bahnhof Meidling und Staus auf den Autobahnen. Zugausfälle und Zugverspätungen am Bahnhof Meidling und kilometerlange Staus auf der Südosttangente, der A22 und der A2: Der Mittwochmorgen hatte es verkehrstechnisch in sich. Kurz vor Betriebsbeginn ist in einem Kabelschacht am Bahnhof Meidling ein Brand ausgebrochen. Züge konnten daraufhin nur eingeschränkt nach und durch Meidling fahren. Es kam auch zu Ausfällen. "Ich habe jetzt zwei Stunden gewartet. Es hieß immer, der Zug kommt in zehn Minuten. Jetzt muss ich die Badner Bahn nach Wiener Neudorf und dann den Bu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Fortsetzung der Tangentensanierung sorgt für Umleitungen und Sperren - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/fortsetzung-der-tangentensanierung-sorgt-fuer-umleitungen-und-sperren/5094885</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-ZsxfLK4xpMlstNbNtZXQqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 09:52:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/fortsetzung-der-tangentensanierung-sorgt-fuer-umleitungen-und-sperren/5094885" target="_blank"&gt;Fortsetzung der Tangentensanierung sorgt für Umleitungen und Sperren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ab Montag, dem 16. Jänner, setzt die ASFINAG zwischen Stadlau und Hirschstetten die Sanierung der beiden Tunnel – diesmal in Fahrtrichtung Norden (Gänserndorf) – fort. Da die Arbeiten zum Einrichten der Baustellen stark witterungsabhängig sind, kann es zu Termin-Verschiebungen kommen. Wenn es nicht schneit oder regnet, dann werden in der Nacht von 16. auf den 17. Jänner jeweils von 22.00 bis 05.00 Uhr folgende Rampen für die Baustelleneinrichtung gesperrt: - Auffahrt von der A22 Donauufer Autobahn auf die A23 Tangente Richtung Gänserndorf - A23 Ausfahrt Stadlau/Genochplatz bei der Anschluss...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>14-Jähriger stahl mit Freunden Auto in Wien - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/14-jaehriger-stahl-mit-freunden-auto-in-wien/apa-1434252534</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMzvVRFwSI6MKTxxuz6-WEqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 13:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/14-jaehriger-stahl-mit-freunden-auto-in-wien/apa-1434252534" target="_blank"&gt;14-Jähriger stahl mit Freunden Auto in Wien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gegen 4.30 Uhr wurden die Polizisten beim Währinger Gürtel aufgrund des jugendlichen Aussehens auf den Fahrzeuglenker aufmerksam. “Mit Blaulicht und Folgetonhorn wurde versucht, ihn anzuhalten”, schilderte Polizeisprecherin Irina Steirer. Nach kurzer Flucht stoppten die Beamten ihn auf der Donauuferautobahn (A22) bei der Abfahrt Floridsdorfer Brücke. Ausweis hatte der Bursche keinen bei sich, dafür aber zwei unterschiedliche Kennzeichen am Fahrzeug montiert. Diese stimmten beide nicht mit der Nummerntafel im Zulassungsschein überein. Es stellte sich heraus, dass der Lenker erst 14 Jahre alt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Betrunkener 20-Jähriger überschlug sich mit Pkw in Wien-Donaustadt - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/betrunkener-20-jaehriger-ueberschlug-sich-mit-pkw-in-wien-donaustadt/5094021</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDlUeByGMlq-swYhDOgzYsqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 13:59:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/betrunkener-20-jaehriger-ueberschlug-sich-mit-pkw-in-wien-donaustadt/5094021" target="_blank"&gt;Betrunkener 20-Jähriger überschlug sich mit Pkw in Wien-Donaustadt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zwei Burschen wurden leicht verletzt, sagte Polizeisprecher Patrick Maierhofer. Der 20-Jährige und seine drei Beifahrer – 17-jährige Burschen – waren in der Nacht unterwegs gewesen. Der Unfall passierte gegen 7.00 Uhr auf der Donauuferautobahn (A22) in Fahrtrichtung Stockerau bei der Abfahrt Kaisermühlen. Unfall in Donaustadt: Fahrer hatte 1,58 Promille Der mit 1,58 Promille alkoholisierte Wiener kam am Ende der Abfahrt in der Rechtskurve nach links ab und prallte gegen die Betonleitwand, schilderte Maierhofer. Durch den Aufprall wurden die Fahrertüre sowie ein Vorderrad abgerissen. Der Pkw...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Raufhandel forderte ein Todesopfer bei Verkehrsunfall in NÖ - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/raufhandel-forderte-ein-todesopfer-bei-verkehrsunfall-in-noe-238183/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL52KTrG-hgayVMaKxEEoRsqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Sun, 12 Mar 2017 08:20:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/raufhandel-forderte-ein-todesopfer-bei-verkehrsunfall-in-noe-238183/" target="_blank"&gt;Raufhandel forderte ein Todesopfer bei Verkehrsunfall in NÖ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Seinen Ausgang nahm der Zwischenfall am Samstag gegen 23.20 Uhr als zwei Pkw-Lenker einander auf der Donauufer-Autobahn (A22) Richtung Stockerau mehrfach überholten und gegenseitig beschimpften. Weiter ging die Fahrt auf der B4, wobei sogar Gegenstände aus dem Auto der 24-jährigen Lenkerin gegen den Wagen des 18-jährigen Kontrahenten geschmissen wurden. Bei der Abbiegung der B4 Richtung Goldgeben (Bez. Korneuburg) hielten beide Fahrzeug an und es entstiegen die beiden Fahrer sowie der 24-jährige Lebensgefährte der Frau, deren Vater und auch der 18-jährige Beifahrer des Mannes. Zw...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Mikl-Leitner will Niederösterreich “smart” werden lassen - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/mikl-leitner-will-niederoesterreich-smart-werden-lassen/apa-1438002618</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPq0xuJDgDakoe2OFTCJehMqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/mikl-leitner-will-niederoesterreich-smart-werden-lassen/apa-1438002618" target="_blank"&gt;Mikl-Leitner will Niederösterreich “smart” werden lassen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von den 3,3 Mrd. Euro entfalle je ein Drittel auf das Land, den Bund sowie die Unternehmen ÖBB und Asfinag, erklärte die Landeshauptfrau. 1,3 Mrd. Euro sollen in den öffentlichen Verkehr und zwei Mrd. in Straßenbauprojekte fließen. Zu diesem Verhältnis erklärte Mikl-Leitner, der Straßenbau komme auch dem öffentlichen Verkehr zugute, weil sich 40 Prozent des öffentlichen Verkehrs mit Bussen bewege. Mit dem Paket werden laut der Landeshauptfrau 50.000 Arbeitsplätze abgesichert bzw. geschaffen. Geplant sei, die Mittel für Bahnverbindungen bis 2022 auf 120 Mio. Euro zu verdoppeln. Vorgesehen si...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Sattelschlepper auf A23 umgekippt: Umfangreiche Staus die Folge - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/sattelschlepper-auf-wiener-suedostangente-umgekippt-umfangreiche-staus-die-folge/236.010.293</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPF2N_z58XZWNSvAOl1JAR4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 12:00:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/sattelschlepper-auf-wiener-suedostangente-umgekippt-umfangreiche-staus-die-folge/236.010.293" target="_blank"&gt;Sattelschlepper auf A23 umgekippt: Umfangreiche Staus die Folge&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dauer der Sperre noch nicht absehbar. ÖAMTC rät dazu, großräumig auszuweichen. Auf der Wiener Südosttangente (A23) ist am späten Donnerstagvormittag ein mit Glasflaschen beladener Sattelschlepper umgestürzt. Die Autobahn war im Bereich der Unfallstelle zwischen Kaisermühlen und der Praterbrücke in Fahrtrichtung Süden komplett blockiert, informierte der ÖAMTC. Auch die Zufahrten von der A22 sowie der S2 auf die Tangente wurden gesperrt, es kam zu umfangreichen Staus. Auf der Donauuferautobahn (A22) war die Weiterfahrt bereits ab der Brigittenauer Brücke nicht möglich, die Wiener Nordrandschn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Mit bis zu 250 km/h über Wiener Tangente – Polizei verfolgte Motorradlenker - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/mit-bis-zu-250-kmh-ueber-wiener-tangente-polizei-verfolgte-motorradlenker/5197421</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSfAccCcCNcvie-U22cGDEqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 09:20:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/mit-bis-zu-250-kmh-ueber-wiener-tangente-polizei-verfolgte-motorradlenker/5197421" target="_blank"&gt;Mit bis zu 250 km/h über Wiener Tangente – Polizei verfolgte Motorradlenker&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Nacht auf Samstag wurde eine Zivilstreife auf den Motorradlenker aufmerksam, der gegen 00.30 Uhr auf der Floridsdorfer Brücke mit rund 120 km/h unterwegs war. Obwohl die Polizisten mehrmals versuchten den Raser anzuhalten, setzte dieser seine Fahrt fort. Mit Beifahrerin am Fahrzeug beschleunigte der 25-Jährige teilweise auf bis zu 250 km/h und fuhr von der A22 auf die Wiener Südosttangente A23 in Richtung Favoriten. Motorradlenker mit bis zu 250 km/h unterwegs Nach der Abfahrt Verteilerkreis konnte der 25-Jährige mit Verstärkung der Polizei angehalten werden. Eine Rechtfertigung hatt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Unfall auf A22 mit drei Fahrzeugen forderte Verletzte - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/unfall-auf-a22-mit-drei-fahrzeugen-forderte-verletzte/5125082</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzYxfSlfXppuDaB4wQ1Ji4qGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 10:04:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/unfall-auf-a22-mit-drei-fahrzeugen-forderte-verletzte/5125082" target="_blank"&gt;Unfall auf A22 mit drei Fahrzeugen forderte Verletzte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei winterlichen Fahrverhältnissen waren auf der A22 in Fahrtrichtung Wien kurz vor der Ausfahrt Korneuburg Ost drei Fahrzeuge, darunter ein Kleinbus mit zwölf Insassen, kollidiert, berichtete die Landespolizeidirektion Niederösterreich. Bremsmanöver endete in Unfall auf A22 Ein 25-jähriger Autofahrer aus Hollabrunn hatte auf dem zweiten Fahrtstreifen abrupt abbremsen müssen, weil ein großer Transporter unmittelbar vor ihm auf seine Spur gewechselt hatte. Der Pkw kam ins Schleudern und touchierte in der Folge den von einem 70-Jährigen gelenkten Kleinbus im hinteren Bereich sowie den Wagen e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Motorradraser flüchtete mit 250 km/h vor Polizei - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/motorradraser-fluechtete-mit-250-kmh-vor-polizei-239571/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7Yt1k61xhFcfG52SoIJ8UqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:16:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/motorradraser-fluechtete-mit-250-kmh-vor-polizei-239571/" target="_blank"&gt;Motorradraser flüchtete mit 250 km/h vor Polizei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Das Motiv der Raserei: Der 25-Jährige hat keinen Führerschein. Außerdem hatte er das Motorrad nur von einem Freund geborgt. Der Tschetschene wurde mehrfach angezeigt. Bei Schlechtwetter und nasser Fahrbahn raste der 25-Jährige gegen 00.30 Uhr über die Floridsdorfer Brücke. Eine Zivilstreife der Landesverkehrsabteilung versuchte, ihn zu stoppen. Der Biker ignorierte sämtliche Anhalteversuche. Trotz einer 19-Jährigen Mitfahrerin auf dem Sozius beschleunigte er seine Honda CBR 600 teilweise auf bis zu 250 km/h und fuhr von der Donauuferautobahn (A22) auf die Südosttangente (A23) Ric...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Wien: Betrunkener prallte gegen Betonleitwand - Pkw landete am Dach - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/wien-betrunkener-prallte-gegen-betonleitwand-pkw-landete-am-dach/240.476.709</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSOfdZr4pkqAcRoKlSg4q8qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 14:27:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/wien-betrunkener-prallte-gegen-betonleitwand-pkw-landete-am-dach/240.476.709" target="_blank"&gt;Wien: Betrunkener prallte gegen Betonleitwand - Pkw landete am Dach&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein 20-Jähriger verursachte mit seinem Auto einen spektakulären Unfall in Wien-Donaustadt. Ein betrunkener 20-Jähriger ohne Führerschein hat Mittwochfrüh einen spektakulären Verkehrsunfall in Wien-Donaustadt verursacht. Er war in einer Autobahnabfahrt gegen die Betonleitwand geprallt, woraufhin sich der Pkw überschlug und am Dach zum Liegen kam. Zwei Burschen wurden leicht verletzt, sagte Polizeisprecher Patrick Maierhofer. 1,58 Promille Der 20-Jährige und seine drei Beifahrer - 17-jährige Burschen - waren in der Nacht unterwegs gewesen. Der Unfall passierte gegen 7.00 Uhr auf der Donauufer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Dritte Fahrspur für Wiener Nordbrücke wird gefordert - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/dritte-fahrspur-fuer-wiener-nordbruecke-wird-gefordert/265.679.994</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVLhkmENyvQdK-bZt_l8JoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 14:21:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/dritte-fahrspur-fuer-wiener-nordbruecke-wird-gefordert/265.679.994" target="_blank"&gt;Dritte Fahrspur für Wiener Nordbrücke wird gefordert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die SPÖ-Bezirkspartei verlangt einen dritten Fahrstreifen. Auch die FPÖ ist dafür. Der tägliche Verkehrsstau auf der Wiener Nordbrücke strapaziert nicht nur die Nerven der Autofahrer, sondern auch die des Floridsdorfer Bezirksvorstehers. Vor allem zwischen der Auffahrt von der Donauufer Autobahn (A22) bis zur Abfahrt Klosterneuburg komme es in den Hauptverkehrszeiten zur Verkehrsüberlastung, sagt Georg Papai von der SPÖ. Stadteinwärts sei oft nur eine von zwei Fahrspuren befahrbar, während es auf der anderen staut. Der Stau sei außerdem bis in die Wohngebiete bemerkbar. Papai möchte in der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>14-Jähriger stahl mit Freunden Autos in Wien - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/14-jaehriger-stahl-mit-freunden-autos-in-wien/244.251.577</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBICuxOkUK-K66wGV3ASzQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 12:46:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/14-jaehriger-stahl-mit-freunden-autos-in-wien/244.251.577" target="_blank"&gt;14-Jähriger stahl mit Freunden Autos in Wien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Hauptverdächtige wurde laut Polizei vorläufig festgenommen. Ein 14 Jahre alter Bursche hat in der Nacht auf Dienstag gemeinsam mit zwei Freunden in Wien-Hernals drei Fahrzeuge aus einer Werkstatt gestohlen. Als der Teenager alleine am Gürtel im BMW unterwegs war, wurden Streifenbeamte auf ihn aufmerksam. Sie konnten ihn nach kurzer Verfolgungsjagd stoppen. Der bereits amtsbekannte Jugendliche wurde vorläufig festgenommen. Gegen 4.30 Uhr wurden die Polizisten beim Währinger Gürtel aufgrund des jugendlichen Aussehens auf den Fahrzeuglenker aufmerksam. "Mit Blaulicht und Folgetonhorn wurde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>A23: Lieferwagen über Betonleitwand katapultiert - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/lieferwagen-bei-unfall-auf-a23-in-wien-ueber-betonleitwand-katapultiert/253.183.149</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGEfDtZmfYDquWTakq7JsIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 10:22:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/lieferwagen-bei-unfall-auf-a23-in-wien-ueber-betonleitwand-katapultiert/253.183.149" target="_blank"&gt;A23: Lieferwagen über Betonleitwand katapultiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei einem spektakulären Unfall auf der Südosttangente blieb der Fahrer unverletzt. Es kam zu Stau im Frühverkehr. Ein Lieferwagen ist Montagfrüh bei der Abfahrt von der Südosttangente (A23) zur Donauuferautobahn (A22) in Wien über die Betonleitwand geschleudert worden. Das Fahrzeug kam auf der Seite zu liegen, der Fahrer blieb unverletzt, berichtete die Wiener Berufsfeuerwehr. Die Einsatzkräfte stellten den Wagen auf und entfernte Motoröl. Die Sperren führten zu Stau im Frühverkehr.&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Herzinfarkt auf Autobahn: Polizisten retteten Fahrerin - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/herzinfarkt-auf-autobahn-polizisten-retteten-fahrerin/256.523.712</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOn3yHKZUQgS5S2H_GPA0C0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:38:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/herzinfarkt-auf-autobahn-polizisten-retteten-fahrerin/256.523.712" target="_blank"&gt;Herzinfarkt auf Autobahn: Polizisten retteten Fahrerin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frau konnte auf A22 noch am Pannenstreifen anhalten. Eine 52 Jahre alte Autofahrerin hat gestern, Dienstag, auf der A22, der Wiener Donauuferautobahn, einen Herzinfarkt erlitten und es noch geschafft, auf dem Pannenstreifen anzuhalten. Das gab die Polizei bekannt, nachdem zwei Beamte der Landesverkehrsabteilung die Frau in ihrem Wagen entdeckt und die Rettung gerufen hatten. Damit haben die Verkehrspolizisten der 52-Jährigen möglicherweise das Leben gerettet. Die Frau wurde nach Angaben der Landespolizeidirektion notoperiert. Ihr Zustand sei laut Informationen des behandelnden Arztes stabil...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Ermittlungen nach Raufhandel mit Todesopfer bei Unfall in NÖ - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/ermittlungen-nach-raufhandel-mit-todesopfer-bei-unfall-in-noe/apa-1434955718</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlAtwjWkZ8nh3mSjP4JtjEqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 10:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/ermittlungen-nach-raufhandel-mit-todesopfer-bei-unfall-in-noe/apa-1434955718" target="_blank"&gt;Ermittlungen nach Raufhandel mit Todesopfer bei Unfall in NÖ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Obduktion wurde angeordnet, sagte Köhl. Die Einvernahmen seien im Laufen, hieß es von der Polizei. “Der schwer verletzte 18-Jährige konnte noch nicht befragt werden”, sagte Sprecher Johann Baumschlager. Die Lenker seien nicht alkoholisiert gewesen – Tests ergaben demnach 0,0 Promille. Zu den Aussagen der Beteiligten machte Baumschlager keine Angaben. Der schriftliche Abschlussbericht werde an die Staatsanwaltschaft geschickt. Zu dem Raufhandel war es auf der Fahrbahn der B4 bei der Abbiegung Richtung Goldgeben gekommen. Zuvor hatten die Lenker der beiden Autos, eine 24-Jährige aus dem ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Stau rund um die Wiener Donauinsel am DIF-Wochenende erwartet - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/stau-rund-um-die-wiener-donauinsel-am-dif-wochenende-erwartet/5337675</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgBU4ckYhZLTNAkck1AjGUqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 03:00:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/stau-rund-um-die-wiener-donauinsel-am-dif-wochenende-erwartet/5337675" target="_blank"&gt;Stau rund um die Wiener Donauinsel am DIF-Wochenende erwartet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Neben Hitze und unter anderem 214 Musik-Acts, scheinen Staus rund um die 21 Kilometer lange und 250 Meter breite Fluss-Insel vorprogrammiert, so die ARBÖ-Verkehrsexperten. Wer mit dem eigenen Fahrzeug zum Festival-Gelände, das sich zwischen Nordbrücke und Reichsbrücke erstreckt, anreist, muss Staus und lange Verzögerungen einplanen. Staupunkte rund um das Wiener Donauinselfest Besonders auf den Brücken, wie der Reichsbrücke, Brigittenauer Brücke und Floridsdorfer Brücke scheinen lange Verzögerungen rund um das Wiener Donauinselfest beinahe unvermeidbar. Aber auch auf der Donauuferautobahn (...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Sattelschlepper umgestürzt - Wiener A23 stundenlang gesperrt - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/sattelschlepper-umgestuerzt-wiener-a23-stundenlang-gesperrt-226434/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWjl4QXbVqb9O3tQBIwmgIqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 14:39:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/oesterreich/chronik/sn/artikel/sattelschlepper-umgestuerzt-wiener-a23-stundenlang-gesperrt-226434/" target="_blank"&gt;Sattelschlepper umgestürzt - Wiener A23 stundenlang gesperrt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa.) Die Autobahn war laut ÖAMTC im Bereich der Unfallstelle ab etwa 11.30 Uhr zwischen Kaisermühlen und der Praterbrücke in Fahrtrichtung Süden komplett blockiert. Die Donauuferautobahn (A22) sowie die Wiener Nordrandschnellstraße (S2) wurden gesperrt, um den Verkehr rechtzeitig vor der Unfallstelle umzuleiten. Auf der A22 war die Weiterfahrt bereits ab der Brigittenauer Brücke nicht möglich, die S2 wurde ab Hirschstetten gesperrt. Auf allen drei Straßen sowie auf den Ausweichrouten gab es größere Verzögerungen. Auf der Tangente reichte der Stau laut ARBÖ gegen 12.30 Uhr rund acht Ki...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Zille rammt Donauufer: Frau verletzt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/zille-rammt-donauufer-frau-verletzt/264.650.619</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIWdAqa1uYVizUyVzLgrm9wqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 09:43:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/zille-rammt-donauufer-frau-verletzt/264.650.619" target="_blank"&gt;Zille rammt Donauufer: Frau verletzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Krems: Insassen einer Motorzille wurden von Bord geschleudert Weil eine Motorzille im Bereich des Kremser Donau-Yachthafens am frühen Abend gegen das Ufer stieß, wurden mehrere Insassen durch die Wucht des Aufpralls aus der Zille geschleudert. Eine Frau stürzte so unglücklich auf einen der großen Steine der Uferbefestigung, dass sie schwer verletzt ins Krankenhaus gebracht werden musste. Zwei Feuerwehrleute, die sich zufällig in der Nähe aufhielten, übernahmen die Erstversorgung der Frau: Ein Feuerwehrmann hatte in dem Bereich eine Trainingsfahrt mit seiner Zille unternommen, ein zweiter w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Staus sorgen für Verzögerungen in Österreich: Auch Unfall auf A22 bei Wien - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/staus-sorgen-fuer-verzoegerungen-in-oesterreich-auch-unfall-auf-a22-bei-wien/5033759</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsZWY71QqDmvLv7Noph0NMqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2016 08:49:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/staus-sorgen-fuer-verzoegerungen-in-oesterreich-auch-unfall-auf-a22-bei-wien/5033759" target="_blank"&gt;Staus sorgen für Verzögerungen in Österreich: Auch Unfall auf A22 bei Wien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nicht die Tatsache, dass der Montagmorgen teils frostige Temperaturen mit sich brachte, sondern die vielen Verkehrsunfälle waren Schuld an den vielen Staus in ganz Österreich. Bereits vor 06.00 Uhr trafen die ersten Unfallmeldungen beim ARBÖ Informationsdienst ein: Eine Fahrzeugkollision auf der Semmering Schnellstraße (S6) und eine damit verbundene Sperre im Niklasdorf-Tunnel in Fahrtrichtung St. Michael. Alle Fahrzeuge wurden über die B116, die Leobener Straße umgeleitet, was für den Berufsverkehr die erste halbe Stunde Verzögerungen bedeutete. Unfälle und Verzögerungen im Frühverkehr Ric...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Sattelschlepper umgestürzt – Wiener A23 stundenlang gesperrt - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/sattelschlepper-umgestuerzt-wiener-a23-stundenlang-gesperrt/apa-1433513230</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTmwPDDFplcIgAndQX5CRQqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 16:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/sattelschlepper-umgestuerzt-wiener-a23-stundenlang-gesperrt/apa-1433513230" target="_blank"&gt;Sattelschlepper umgestürzt – Wiener A23 stundenlang gesperrt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Autobahn war laut ÖAMTC im Bereich der Unfallstelle ab etwa 11.30 Uhr zwischen Kaisermühlen und der Praterbrücke in Fahrtrichtung Süden komplett blockiert. Die Donauuferautobahn (A22) sowie die Wiener Nordrandschnellstraße (S2) wurden gesperrt, um den Verkehr rechtzeitig vor der Unfallstelle umzuleiten. Auf der A22 war die Weiterfahrt bereits ab der Brigittenauer Brücke nicht möglich, die S2 wurde ab Hirschstetten gesperrt. Auf allen drei Straßen sowie auf den Ausweichrouten gab es größere Verzögerungen. Auf der Tangente reichte der Stau laut ARBÖ gegen 12.30 Uhr rund acht Kilometer auf...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Tangente (A23) in Wien einspurig: So umfahren sie die Sommer-Baustelle - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/tangente-a23-in-wien-einspurig-so-umfahren-sie-die-sommer-baustelle/5366175</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqUDudyiNS3arxCe4He7MgqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:34:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/tangente-a23-in-wien-einspurig-so-umfahren-sie-die-sommer-baustelle/5366175" target="_blank"&gt;Tangente (A23) in Wien einspurig: So umfahren sie die Sommer-Baustelle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autofahrer auf der Südosttangente (A23) brauchen im Norden Wiens in den nächsten Wochen besonders viel Geduld. Denn zwischen Stadlau und Hirschstetten ist ab sofort nur je ein Fahrstreifen pro Richtung geöffnet. Grund sind Sanierungsarbeiten an der Fahrbahn und den Tunneln. Die Nadelöhr-Situation bleibt bis 3. September aufrecht, erinnerte die Asfinag am Montag bei einem Medientermin noch einmal. Der Verkehr wird in diesem Zeitraum einspurig im Gegenverkehr geführt. 43 Millionen Euro steckt der Autobahnbetreiber in die notwendigen Arbeiten. In der zweiten Augustwoche – konkret von 8. bis 16...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Sperre der Südosttangente nach LKW-Unfall - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/sperre-der-suedosttangente-nach-lkw-unfall/5060350</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG53w4BH3gYZmdi0XyeqDf4qGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 11:57:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/sperre-der-suedosttangente-nach-lkw-unfall/5060350" target="_blank"&gt;Sperre der Südosttangente nach LKW-Unfall&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf der A23 und Donauuferautobahn (A22) kam es zu Verzögerungen, die Sperre ist durch die Aufräumungs- und Bergungsarbeiten bedingt. Südosttangente beim Knoten Kaisermühlen gesperrt Gegen 11:52 Uhr kam es auf der Südosttangente (A23) aus bisher ungeklärter Ursache auf Kilometer 13,3 in Richtung Südautobahn zu einem Lkw-Unfall. Laut ersten Angaben hat der Lkw Glasflaschen geladen, die sich auf der Fahrbahn verteilten. Angaben, ob der Lkw-Lenker verletzt wurde, konnten noch nicht gemacht werden. Auch die Auffahrt von der Donauuferautobahn (A22) auf die A23 war nicht möglich. Auf der Tangente ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Mit den Öffis oder dem Auto zur Wiener Wiesn 2017: Alle Infos zur Anreise - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/mit-den-oeffis-oder-dem-auto-zur-wiener-wiesn-2017-alle-infos-zur-anreise/5465644</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwm-WNPibm3-3TDAE_MMz0qGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 11:41:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/mit-den-oeffis-oder-dem-auto-zur-wiener-wiesn-2017-alle-infos-zur-anreise/5465644" target="_blank"&gt;Mit den Öffis oder dem Auto zur Wiener Wiesn 2017: Alle Infos zur Anreise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hier eine Übersicht über die wichtigsten öffentlichen Verkehrsmittel und Autorouten zur Wiener Wiesn 2017. Anreise zur Wiener Wiesn mit den Öffis Folgende Wiener Linien und Haltestellen sind für den Besuch der Wiener Wiesn empfehlenswert: U-Bahn: U1, U2 – Praterstern S-Bahn: S1-S3, S7, S15 Praterstern Straßenbahn: O, 5 Bus: 80A Anfahrt zum Prater per Auto Die Adresse des Wiener Wiesn-Events lautet Kaiserwiese, 1020 Wien. Die GPS Koordinaten für das Navigationsgerät sind: 48.217365 N, 16.394033 E. Wer aus den Bundesländern anreist, wird das vor allem mit dem Auto tun. Hier die besten Routen ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Neue Spurführungen auf Tangente und Ostautobahn - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/neue-spurfuehrungen-auf-tangente-und-ostautobahn/5314033</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5g0Q4d53kxztVt90iMzFsqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 13:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/neue-spurfuehrungen-auf-tangente-und-ostautobahn/5314033" target="_blank"&gt;Neue Spurführungen auf Tangente und Ostautobahn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Dienstag ist nicht nur ein “falscher Montag” was den Verkehr angeht, sondern es kommen auch Veränderungen auf die Autofahrer zu. Während sich die Lenker bereits seit Pfingstmontag von einer neuen Spurführung auf der Südosttangente (A23) überzeugen können, wird auch die Ostautobahn (A4) ab Dienstag für Verwirrung sorgen. Die Verkehrsteilnehmer müssen unbedingt, um pünktlich in der Arbeit zu sein, früher von zuhause aus losstarten”, warnt Jürgen Fraberger vom ARBÖ Informationsdienst. “Zum gewohnten Wochenbeginnverkehr gesellen sich zahlreiche verwirrte Autofahrer, wobei auch immer wieder ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Schwerer Unfall auf der Donauufer-Autobahn in Wien: MA 48 als Ersthelfer - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/schwerer-unfall-auf-der-donauufer-autobahn-in-wien-ma-48-als-ersthelfer/5441228</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBEMGv1Q80nJxfFtbkQ0GgqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:00:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/schwerer-unfall-auf-der-donauufer-autobahn-in-wien-ma-48-als-ersthelfer/5441228" target="_blank"&gt;Schwerer Unfall auf der Donauufer-Autobahn in Wien: MA 48 als Ersthelfer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gegen 11 Uhr kam es auf der Donauuferautobahn in Fahrtrichtung Lobau kurz vor dem Kaisermühlentunnel zu dem Unfall. Aus ungeklärter Ursache prallte ein Auto gegen die Straßenbegrenzung. Nachdem das Arbeiter Samariter Bund-Rettungsteam Erste Hilfe leistete, wurde via Funk die Leitstelle der Berufsrettung Wien verständigt, die sofort weitere Rettungsmittel zur Unfallstelle entsandte. Da das Müllsammelfahrzeug der MA48 beim Absichern der Unfallstelle half, konnte rasch mit der notfallmedizinischen Versorgung begonnen werden. Eine Insassin, die zum Zeitpunkt des Unfall hinten saß, wurde durch d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Bauarbeiten und Demo: Verkehrsbehinderungen am Wochenende in Wien - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/bauarbeiten-und-demo-verkehrsbehinderungen-am-wochenende-in-wien/5277192</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1ISunlmHvkl-LRN2RldKsqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 03:15:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/bauarbeiten-und-demo-verkehrsbehinderungen-am-wochenende-in-wien/5277192" target="_blank"&gt;Bauarbeiten und Demo: Verkehrsbehinderungen am Wochenende in Wien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am A2-Knoten Inzersdorf bei Wien laufen die finalen Sanierungsarbeiten. In Fahrtrichtung Süden Graz werden am Wochenende die beiden Spuren von Altmannsdorf und der Triester Straße kommend auf eine Fahrspur zusammengefasst. Diese einspurige Verkehrsführung dauert von Freitag, den 12. Mai ab 22:00 Uhr bis Montag, den 15. Mai um 5:00 Uhr. Konkret bedeutet das, dass sich die Lenker, die von der Triesterstraße kommen, in die Spur aus Richtung Altmannsdorf einfädeln müssen. Ebenfalls im Raum Wien kann es wegen einer Demonstration im Bereich Korneuburg-Ost zu Verkehrsbehinderungen kommen. Nach beh...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>21-jähriger Raser überschlug sich auf der A22 - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/21-jaehriger-raser-ueberschlug-sich-auf-der-a22/5186576</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWTzSKYnHXGO5GG_I9BynoqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 10:47:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/21-jaehriger-raser-ueberschlug-sich-auf-der-a22/5186576" target="_blank"&gt;21-jähriger Raser überschlug sich auf der A22&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laut Zeugenaussagen war der Mann mit überhöhter Geschwindigkeit beim Fahrstreifenwechsel unterwegs, ehe er durch den Aufprall am Heck des Sattelanhängers ins Schleudern kam, auf den Randstein sowie die Begrenzungswand geriet und sich anschließend überschlug. Das Fahrzeug schlitterte auf der A22 weiter und kam auf dem Dach liegend zum Stillstand. 21-Jähriger überschlug sich auf der Donauufer Autobahn Der 21-jährige Lenker wurde bei dem Unfall leicht am Kopf verletzt und musste von der Berufsrettung Wien in ein Krankenhaus transportiert werden. Ein Alkovortest lieferte ein negatives Ergebnis....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>A22 nach Pkw-Kollision gesperrt: Zwei Personen verletzt - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/a22-nach-pkw-kollision-gesperrt-zwei-personen-verletzt/5932189</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTmsG-fZN3dUFVXgZ0gfPcqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 14:18:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/a22-nach-pkw-kollision-gesperrt-zwei-personen-verletzt/5932189" target="_blank"&gt;A22 nach Pkw-Kollision gesperrt: Zwei Personen verletzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Donnerstag musste die Donauufer-Autobahn (A22) bei Langenzersdorf nach einer Pkw-Kollision gesperrt werden. Die Lenker der Fahrzeuge wurden verletzt.Bei einem Pkw-Zusammenstoß auf der Donauufer-Autobahn (A22) bei Langenzersdorf (Bezirk Korneuburg) sind am Donnerstag zwei Lenker verletzt worden. Eine 50-Jährige aus dem Bezirk Wiener Neustadt-Land wurde von “Christophorus 9” in das AKH Wien geflogen, berichtete die Polizei. Ein 47-Jähriger wurde ins Landesklinikum Korneuburg transportiert. Die Autobahn war eine Stunde lang gesperrt. Zwei Lenker bei Pkw-Kollision auf A22 in NÖ verletzt Der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>15 Jahre Section Control: 50 Prozent weniger Unfälle - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/15-jahre-section-control-50-prozent-weniger-unfaelle-39433369</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0PjJBbehUIVF9GeqUaNuwqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 11:42:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/15-jahre-section-control-50-prozent-weniger-unfaelle-39433369" target="_blank"&gt;15 Jahre Section Control: 50 Prozent weniger Unfälle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Etwa 15 bis 20 Unfälle mit Personenschaden sind zuletzt jährlich im Tunnel Kaisermühlen auf der Donauuferautobahn (A22) in Wien passiert. Seit Inbetriebnahme der Section Control vor 15 Jahren ging die Zahl der Unglücke insgesamt um 50 Prozent zurück. Dieser Wert wird seit 2013 "trotz erheblich gestiegenen Verkehrsaufkommens gehalten", zog Asfinag-Geschäftsführer Josef Fiala am Donnerstag Bilanz. Die Section Control auf der A22 war Ende des Sommers 2003 die erste derartige Anlage zur Geschwindigkeitsmessung in Österreich. Wurden im ersten Jahr nach der Installation noch knapp 41.000 Anzeigen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Behinderungen auf A22 in Wien wegen Sozialministerrat zu erwarten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/behinderungen-auf-a22-in-wien-wegen-sozialministerrat-zu-erwarten/400068125</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyZ67HBN5hP7aIas0eJHA8qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 09:16:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/behinderungen-auf-a22-in-wien-wegen-sozialministerrat-zu-erwarten/400068125" target="_blank"&gt;Behinderungen auf A22 in Wien wegen Sozialministerrat zu erwarten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sicherheitsmaßnahmen bringen Sperren im Tunnel Kaisermühlen Donnerstag- und Freitagfrüh. Eine informelle Tagung der Sozialminister im Rahmen des österreichischen EU-Ratsvorsitzes wird auf der Donauufer Autobahn ( A22) in Wien für Verkehrsbehinderungen sorgen. Am Donnerstag von 8.30 bis 10.30 Uhr und am Freitag von 8.00 bis 9.00 Uhr kommt es laut ÖAMTC in beiden Richtungen im Bereich Tunnel Kaisermühlen zu Spursperren. Grund sind Sicherheitsmaßnahmen für das Treffen im Austria Center. Der Automobilclub warnte am Mittwoch in einer Aussendung vor Staus auf der A22 im Frühverkehr. Außerdem wird...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Auffahrt von Brigittenauer Brücke auf A22 ab 23. April gesperrt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/einfache-sprache/auffahrt-von-brigittenauer-bruecke-auf-a22-ab-23-april-gesperrt/400022800</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORqmjTjAJvPXwPrOkNlKaEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 09:18:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/einfache-sprache/auffahrt-von-brigittenauer-bruecke-auf-a22-ab-23-april-gesperrt/400022800" target="_blank"&gt;Auffahrt von Brigittenauer Brücke auf A22 ab 23. April gesperrt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ab 23. April 2018 wird die Auffahrt von der Brigittenauer Brücke auf die A22 für 8 Wochen gesperrt. Die Autos werden über die Floridsdorfer-Brücke und die Reichs-Brücke umgeleitet. Link zum Original-KURIER-Artikel Von 23. April bis 15. Juni wird die Auffahrt von der Brigittenauer Brücke auf die Donau-Ufer-Autobahn, auch A 22 genannt, für 8 Wochen gesperrt. In Fahrt-Richtung zum Tunnel Kaisermühlen kann die Auffahrt auf die A 22 nicht genutzt werden. Die Autofahrer werden über die Floridsdorfer-Brücke und die Reichs-Brücke umgeleitet. Während dieser 8 Wochen wird der Belag der Fahrbahn erneu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Sperre ab Mitte April: Brigittenauer Brücke in Wien wird ab Montag saniert - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/sperre-ab-mitte-april-brigittenauer-bruecke-in-wien-wird-ab-montag-saniert/5690811</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnakwiz3JGX9zUIqIcL8SAqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Sat, 03 Mar 2018 05:00:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/sperre-ab-mitte-april-brigittenauer-bruecke-in-wien-wird-ab-montag-saniert/5690811" target="_blank"&gt;Sperre ab Mitte April: Brigittenauer Brücke in Wien wird ab Montag saniert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bis Mitte 2019 werden die Auf- und Abfahrten zur A22, die Brückenpfeiler und die Fußgängerbrücke zwischen der Donauinsel und dem Donaupark instand gesetzt, kündigte das Unternehmen in einer Aussendung am Freitag an. Acht Wochen Sperre wegen Bauarbeiten Begonnen wird mit der Auffahrt von der Brigittenauer Brücke auf die A22 in Fahrtrichtung Tunnel Kaisermühlen. Bis Montag, 23. April, kann die Auffahrt einspurig befahren werden. Danach wird sie für acht Wochen – bis Freitag, 15. Juni – komplett gesperrt. Auf der Hauptfahrbahn der A22 werden bis Mitte April alle Fahrspuren offen gehalten. In d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Sechs Verletzte bei Auffahrunfall auf Wiener A22 - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/sechs-verletzte-bei-auffahrunfall-auf-wiener-a22/5650325</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlOLiT5kBcvis2zOcoCxygqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 17:13:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/sechs-verletzte-bei-auffahrunfall-auf-wiener-a22/5650325" target="_blank"&gt;Sechs Verletzte bei Auffahrunfall auf Wiener A22&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Einsatzkräfte brachten fünf Beteiligte in Krankenhäuser. Ein Rettungshubschrauber war ebenfalls im Einsatz. Lebensgefahr bestand nicht. Der Unfall ereignete sich in Richtung Norden auf Höhe der Floridsdorfer Brücke. Vier Fahrzeuge waren laut Polizei beteiligt.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Brennendes Auto: Donauufer-Autobahn gesperrt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/brennendes-auto-donauufer-autobahn-gesperrt/308.061.761</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4CdvCnWBlKENQt7AOJbgUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 07:51:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/brennendes-auto-donauufer-autobahn-gesperrt/308.061.761" target="_blank"&gt;Brennendes Auto: Donauufer-Autobahn gesperrt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Wiener Morgenverkehr kommt es zu erheblichen Verkehrsbehinderungen. Die A 22 Donauufer-Autobahn ist auf der Fahrtrichtung Stockerau nach Wien gesperrt, meldet die Asfinag. Zwischen Strebersdorf und Brigittenauer Brücke befand sich ein brennendes Fahrzeug, mehrere Fahrstreifen waren gesperrt, bereits um 8:20 Uhr wurden drei Kilometer Stau gemeldet.&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Autobrand auf A22 legte Wiener Frühverkehr lahm - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/autobrand-auf-a22-legte-wiener-fruehverkehr-lahm/5641754</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEclVIcP9ejqnbpg-24EN0qGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 12:11:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/autobrand-auf-a22-legte-wiener-fruehverkehr-lahm/5641754" target="_blank"&gt;Autobrand auf A22 legte Wiener Frühverkehr lahm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Lenker hatte den Wagen am Pannenstreifen nahe der Auffahrt Brigittenauerbrücke abgestellt. Er blieb unverletzt. Die Berufsfeuerwehr Wien löschte den Brand. In Fahrtrichtung Südosttangente zwischen Korneuburg Ost und der Brigittenauer Brücke staute es sich laut ARBÖ auf acht Kilometer. (APA/Red)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Unfall auf A22 Donauuferautobahn: Kilometerlange Staus - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/unfall-auf-a22-donauuferautobahn-kilometerlange-staus/5577523</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAytYjVWcmN1s1F_FvokuesqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 07:37:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/unfall-auf-a22-donauuferautobahn-kilometerlange-staus/5577523" target="_blank"&gt;Unfall auf A22 Donauuferautobahn: Kilometerlange Staus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bis auf Stockerauer Schnellstraße (S5) und Weinviertler Schnellstraße (S3) staute es sich, so ein Sprecher des ÖAMTC. Zu dem Unfall war es auf der Richtungsfahrbahn Wien zwischen Stockerau-West und -Ost gekommen. Die Ursache war vorerst nicht bekannt. Eine Fahrspur musste laut ÖAMTC gesperrt werden. (APA/Red.)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Wiener A22: Neue LED-Beleuchtung für den Kaisermühlentunnel - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/wiener-a22-neue-led-beleuchtung-fuer-den-kaisermuehlentunnel/5562231</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAEfDta1cIqRyVD07nPDHcqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:21:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/wiener-a22-neue-led-beleuchtung-fuer-den-kaisermuehlentunnel/5562231" target="_blank"&gt;Wiener A22: Neue LED-Beleuchtung für den Kaisermühlentunnel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bis zum Ende des ersten Quartals 2018 werden auch die Nebenfahrbahnen des mehr als zwei Kilometer langen Kaisermühlentunnels auf LED-Stand gebracht. Bis dahin ist zusätzlich zur neuen LED-Beleuchtung auch noch die konventionelle Beleuchtung aktiv. A22: Kaisermühlentunnel bekommt neue Beleuchtung Warum das so ist, weiß Rene List, zuständiger Abteilungsleiter der ASFINAG: „Sicherheit geht immer vor. Daher schalten wir erst nach Abschluss aller Arbeiten auf reine LED-Beleuchtung um.“ Durch den Kaisermühlentunnel fahren täglich knapp 120.000 Fahrzeuge, seit 1991 ist er in Betrieb. „Das neue hoh...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>15 Kilometer Stau nach drei Karambolagen auf der A4 Richtung Wien - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/15-kilometer-stau-nach-drei-karambolagen-auf-der-a4-richtung-wien/5549471</link><guid isPermaLink="false">CAIiENd8t9Rkzs6fbL_xtAI49DEqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 07:14:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/15-kilometer-stau-nach-drei-karambolagen-auf-der-a4-richtung-wien/5549471" target="_blank"&gt;15 Kilometer Stau nach drei Karambolagen auf der A4 Richtung Wien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der erste Unfall hatte sich einer Sprecherin zufolge gegen 6.00 Uhr zwischen dem Knoten Bruckneudorf und der Raststation Göttlesbrunn im Bezirk Bruck a.d. Leitha ereignet. In dem Bereich kam es danach zu zwei weiteren Karambolagen. Über die Anzahl der involvierten Fahrzeuge lagen zunächst keine Angaben vor. Die Kollisionen dürften jedenfalls nur für Sachschaden gesorgt haben. Gegen 7.30 Uhr waren die Unfallstellen geräumt. Der Stau löste sich jedoch nur langsam auf. Stau auch auf der Donauuferautobahn in Richtung Wien “Über eine Stunde stehen die Fahrzeuglenker auf der Donauuferautobahn (A2...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Auf A22 aus fahrendem Auto geschossen: Waffenverbot für Bräutigam - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/auf-a22-aus-fahrendem-auto-geschossen-waffenverbot-fuer-braeutigam/5548687</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBL8jbfda1x5pj2g86oPlRIqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2017 10:11:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/auf-a22-aus-fahrendem-auto-geschossen-waffenverbot-fuer-braeutigam/5548687" target="_blank"&gt;Auf A22 aus fahrendem Auto geschossen: Waffenverbot für Bräutigam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Siemensplatz wurde das verdächtige Fahrzeug angehalten, berichtete die Polizei. Der Verdächtige, ein 22 Jahre alter Tschetschene, zeigte sich geständig. Er habe während der Feier aus Freude gleich mehrmals in die Luft geschossen. Daraufhin wurde dem Bräutigam die Pistole abgenommen und ein Waffenverbot gegen ihn verhängt. Verletzt wurde niemand. (APA/Red.)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Bräutigam schoss auf Autobahn mit Gaspistole in die Luft - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/braeutigam-schoss-auf-autobahn-mit-gaspistole-in-die-luft-20395732</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdueqCKErt8MIDHX5PxXMQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2017 09:38:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/braeutigam-schoss-auf-autobahn-mit-gaspistole-in-die-luft-20395732" target="_blank"&gt;Bräutigam schoss auf Autobahn mit Gaspistole in die Luft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Bräutigam hat am Samstagnachmittag auf der Donauuferautobahn (A22) in Richtung Korneuburg mehrmals aus dem Auto mit einer Gaspistole in die Luft geschossen. Zeugen verständigten die Polizei. Am Siemensplatz wurde das verdächtige Fahrzeug angehalten, berichtete die Polizei.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item></channel></rss>