<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Max-Planck-Gesellschaft - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREozYzJRNEVnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:41:29 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Tania Singer ist als Max-Planck-Direktorin zurückgetreten - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/nach-mobbing-vorwuerfen-tania-singer-ist-als-max-planck-direktorin-zurueckgetreten/23719222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMWedcojaPx3iCt5GV9Ka0qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3K6PAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:38:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/nach-mobbing-vorwuerfen-tania-singer-ist-als-max-planck-direktorin-zurueckgetreten/23719222.html" target="_blank"&gt;Tania Singer ist als Max-Planck-Direktorin zurückgetreten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Psychologin Tania Singer ist als Direktorin des Max-Planck-Instituts für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig zurückgetreten. Das bestätigte die Max-Planck-Gesellschaft (MPG) am Mittwoch auf Anfrage gegenüber dem Tagesspiegel. Zuvor hatte das Online-Portal "Buzzfeed News Deutschland" von dem Rücktritt berichtet. In der Stellungnahme der MPG heißt es: "Um eine weitere Eskalation des Konflikts zu vermeiden und allen Beteiligten die Rückkehr zu konzentrierter wissenschaftlicher Arbeit zu ermöglichen, haben die Max-Planck-Gesellschaft und Frau Singer vereinbart, dass Frau Singer i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Empathie-Forscherin tritt wegen Mobbing-Vorwürfen zurück - WELT</title><link>https://www.welt.de/vermischtes/article185071764/Max-Planck-Institut-Empathie-Forscherin-tritt-wegen-Mobbing-Vorwuerfen-zurueck.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECM2iTa9BqFG4bUPR_nfpzcqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMOLKiAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:38:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/vermischtes/article185071764/Max-Planck-Institut-Empathie-Forscherin-tritt-wegen-Mobbing-Vorwuerfen-zurueck.html" target="_blank"&gt;Empathie-Forscherin tritt wegen Mobbing-Vorwürfen zurück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die renommierte Empathieforscherin Tania Singer hat nach deutlicher Kritik an ihrer Mitarbeiterführung ihren Posten am Max-Planck-Institut für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig geräumt. Die Vorwürfe um erhebliches Fehlverhalten im Führungsstil der 49-Jährigen hätten sich bestätigt, teilte die Max-Planck-Gesellschaft am Mittwoch in München mit. Das sei aus dem Bericht einer vom Präsidenten der Gesellschaft eingesetzten Kommission hervorgegangen. Daraufhin habe die Direktorin der Instituts-Abteilung Soziale Neurowissenschaften ihr Amt niedergelegt. Einzelheiten zu den Vorwürfen n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Max-Planck-Direktorin Tania Singer verlässt Institut - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/wissen/max-planck-empathie-singer-1.4240504</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDteDvEreoXFhBsjtKCxdFgqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:25:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/wissen/max-planck-empathie-singer-1.4240504" target="_blank"&gt;Max-Planck-Direktorin Tania Singer verlässt Institut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Die Psychologin und Neurowissenschaftlerin Tania Singer wird als Direktorin der Abteilung Soziale Neurowissenschaften des Max-Planck-Instituts für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig abtreten. • Ihre Arbeit wird sie als "Wissenschaftlerin ohne Leitungsfunktion außerhalb des Leipziger Instituts in kleinem Rahmen fortsetzen", teilte die Max-Planck-Gesellschaft mit. • Singer soll über Jahre Mitarbeiter und Doktoranden gemobbt und eingeschüchtert haben. Welche Ironie: Sie gilt als eine weltweit führende Empathie-Forscherin, jetzt muss sie ihren Posten räumen - wegen fehlender Empat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Mobbingaffäre: Max-Planck-Direktorin tritt zurück - Spektrum.de</title><link>https://www.spektrum.de/news/max-planck-direktorin-tritt-zurueck/1612166</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtq5V3qag9iFAEDxnU3U7QqGAgEKg8IACoHCAowr_CfCTDszm8wnuyhAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spektrum.de/news/max-planck-direktorin-tritt-zurueck/1612166" target="_blank"&gt;Mobbingaffäre: Max-Planck-Direktorin tritt zurück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spektrum.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die renommierte Neurowissenschaftlerin Tania Singer ist nach Mobbingvorwürfen von ihrem Posten als Direktorin des Leipziger Max-Planck-Instituts für Kognitions- und Neurowissenschaften zurückgetreten. Das berichtet das Online-Magazin »Buzzfeed News« mit Verweis auf eine Email der Max-Planck-Gesellschaft. Demnach hat eine von der Forschungsorganisation eingesetzte Untersuchungskommission bei Singer »erhebliches Führungsfehlverhalten« festgestellt. Im August hatten Berichte im Wissenschaftsmagazin »Science« und in Buzzfeed Singer Machtmissbrauch vorgeworfen. Die Recherchen der Medien stützten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spektrum.de">Spektrum.de</source></item><item><title>Nach Mobbingvorwürfen - Direktorin von Max-Planck-Institut tritt zurück - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/regional/leipzig/personalien-direktorin-von-max-planck-institut-tritt-zurueck_id_10025931.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqInhwW03iu_i6zPTPg6DoqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/regional/leipzig/personalien-direktorin-von-max-planck-institut-tritt-zurueck_id_10025931.html" target="_blank"&gt;Nach Mobbingvorwürfen - Direktorin von Max-Planck-Institut tritt zurück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Fehlverhalten richtete sich auch gegen Dokorandendpa / Jens Schierenbeck Sie soll Mitarbeiter und Doktoranden gemobbt haben. Heißt es. Auch wenn es keine Bestätigung gib: Die Direktorin der Abteilung Soziale Neurowissenschaften verlässt das Max-Planck-Institut für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig. Vorwürfe um erhebliches Fehlverhalten im Führungsstil der 49-jährigen Empathieforscherin hätten sich bestätigt, teilte die Max-Planck-Gesellschaft am Mittwoch in München mit. Das sei aus dem Bericht einer vom Präsidenten der Gesellschaft eingesetzten Kommission hervorgegangen. Da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>ICARUS: Das Internet der Tiere - Spektrum.de</title><link>https://www.spektrum.de/news/das-internet-der-tiere/1610002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqaXTUZk8bqV35bHBi7RQYqGAgEKg8IACoHCAowr_CfCTDszm8wnuyhAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spektrum.de/news/das-internet-der-tiere/1610002" target="_blank"&gt;ICARUS: Das Internet der Tiere&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spektrum.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;An einem Mittwochnachmittag im August konnte der Biologe Martin Wikelski nur hilflos zusehen, wie 17 Jahre seines Berufslebens dabei waren, den Bach herunterzugehen. Schuld war ein versehentlich vertauschtes Kabel. Rund 400 Kilometer über der Erde bastelte der Kosmonaut Oleg Artemyev an einer elektrischen Verbindung herum, während Wikelski die Operation von einer Kommandozentrale in Moskau aus überwachte. Gerade schwebte der Kosmonaut außerhalb der Internationalen Raumstation (ISS) und mühte sich ohne große Erfolgsaussicht, mit seinen dicken, steifen Raumanzughandschuhen zwei ungleiche Kabe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spektrum.de">Spektrum.de</source></item><item><title>Soziologe Andreas Reckwitz bekommt einen Leibniz-Preis - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/wissenschaftsauszeichnung-soziologe-andreas-reckwitz-bekommt-einen-leibniz-preis/23729092.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpisTsJDwlVZuYgUbLHZgEqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3K6PAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:18:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/wissenschaftsauszeichnung-soziologe-andreas-reckwitz-bekommt-einen-leibniz-preis/23729092.html" target="_blank"&gt;Soziologe Andreas Reckwitz bekommt einen Leibniz-Preis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Leibniz-Preise 2019 gehen an vier Wissenschaftlerinnen und sechs Wissenschaftler aus den Geistes- und Sozialwissenschaften, den Lebenswissenschaften sowie den Natur- und Ingenieurswissenschaften. Das hat die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) am Donnerstag in Bonn bekannt gegeben. Der Soziologe Andreas Reckwitz erfuhr von der Ehre erst anderthalb Stunden vor der Öffentlichkeit. "Ich war ganz baff und konnte es erst kaum glauben", sagte er dem Tagesspiegel. Reckwitz ist Professor für Vergleichende Kultursoziologie an der Europa-Universität Viadrina in Frankfurt (Oder). Die Leibniz-Pre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Max-Planck-Institut Leipzig: Direktorin Tania Singer muss gehen - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/lebenundlernen/uni/max-planck-institut-leipzig-direktorin-tania-singer-muss-gehen-a-1242019.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ74yzZdKp0jfgQnfUV7AcqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/lebenundlernen/uni/max-planck-institut-leipzig-direktorin-tania-singer-muss-gehen-a-1242019.html" target="_blank"&gt;Max-Planck-Institut Leipzig: Direktorin Tania Singer muss gehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tania Singer hat ihre wissenschaftliche Laufbahn vor allem einem Thema gewidmet: dem Mitgefühl. Mit ihrer Forschung hat sie es bis an die Spitze des renommierten Max-Planck-Instituts für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig geschafft. Dort wurde sie vor acht Jahren zur Direktorin gewählt. Allerdings soll sie laut ihrer Mitarbeiter alles andere als Mitgefühl besitzen. Viele von ihnen hatten dem SPIEGEL im vergangenen Sommer berichtet, wie Singer sie über Monate und Jahre hinweg gemobbt hat. Die Nachwuchswissenschaftler hatten Singer vorgeworfen, Schwangere diskriminiert, Mitarbeite...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Forschung: Stadt Bochum hofft auf Schub durch Max-Planck-Forscher - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/bochum/stadt-bochum-hofft-auf-schub-durch-max-planck-forscher-id215932473.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCAZET33fn2qWHi8f-L3SIqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wwdGfAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/bochum/stadt-bochum-hofft-auf-schub-durch-max-planck-forscher-id215932473.html" target="_blank"&gt;Forschung: Stadt Bochum hofft auf Schub durch Max-Planck-Forscher&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dr. Christina Beck hat ein Zeitproblem. „Sie berichten alle viel zu früh“, sagt die Pressesprecherin der Max-Planck-Gesellschaft. Die unterhält derzeit 84 Max-Planck-Institute. Das mit der Nummer 85 und den Forschungsaspekten Cybersicherheit und Schutz der Privatsphäre wird nach Bochum kommen. Wann ganz genau, wohin genau, steht noch nicht fest. Vor allem ist unklar, welche Forscher nach Bochum kommen werden. Sprecherin: Es wird erst noch spannend „Richtig spannend wird es doch erst“, sagt Christina Beck, „wenn klar ist, welche klugen Köpfe kommen werden.“ Es reiche eben nicht, nur eine Mau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Arbeitsplätze: Exklusiv: Neues Max-Planck-Institut kommt nach Bochum - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/exklusiv-neues-max-planck-institut-kommt-nach-bochum-id215858923.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpm2R9patx2PwxWEDDHw1YqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:29:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/exklusiv-neues-max-planck-institut-kommt-nach-bochum-id215858923.html" target="_blank"&gt;Arbeitsplätze: Exklusiv: Neues Max-Planck-Institut kommt nach Bochum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bochum wird Standort eines neuen Max-Planck-Instituts für Cybersicherheit und Schutz der Privatsphäre. Der Senat der Max-Planck-Gesellschaft hat diese Entscheidung am Freitag dem nordrhein-westfälischen Ministerpräsidenten Armin Laschet (CDU) in einem persönlichen Brief des Präsidenten Martin Stratmann mitgeteilt, der unserer Redaktion vorliegt. Die noch ausstehende Zustimmung der Gemeinsamen Wissenschaftskonferenz gilt als Formsache. Das neue Institut soll durch die Einrichtung weiterer neuer Lehrstühle an den Universitäten Bochum und Dortmund begleitet werden. Als Standorte für die Forsch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Max-Planck-Institut: Ein Zeichen für den Aufbruch - WR News</title><link>https://www.wr.de/meinung/ein-zeichen-fuer-den-aufbruch-id215861195.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfPqBKseQSpEIUljSA9Kh4qGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:32:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/meinung/ein-zeichen-fuer-den-aufbruch-id215861195.html" target="_blank"&gt;Max-Planck-Institut: Ein Zeichen für den Aufbruch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Max-Planck-Institute sind weltweit anerkannte und hochspezialisierte Einrichtungen der Spitzenforschung. Sogar Professoren von US-Eliteuniversitäten gaben für einen Leitungsposten an einem solchen Institut ihre Stellung auf. So wie Tobias Ritter, der 2015 von der Harvard-Universität in Boston an das Max-Planck-Institut für Kohlenforschung nach Mülheim wechselte. Daher kann man die Nachricht, dass in Bochum das nunmehr vierte Max-Planck-Institut (MPI) im Ruhrgebiet entstehen wird, gar nicht hoch genug einschätzen. Die Stadt, das Revier und das Land werden von dieser Entscheidung auf Dauer pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Max-Planck-Institut: Bochum steigt auf in die erste Liga der Forschung - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/bochum-steigt-auf-in-die-erste-liga-der-forschung-id215861585.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIM33YOouuLRKbXjEiNauEqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:54:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/bochum-steigt-auf-in-die-erste-liga-der-forschung-id215861585.html" target="_blank"&gt;Max-Planck-Institut: Bochum steigt auf in die erste Liga der Forschung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es stand viel auf dem Spiel. Deshalb wollte sich die Stadt von ihrer besten Seite zeigen. Die hochkarätige Delegation von Max-Planck-Direktoren und -Wissenschaftlern wurde nahe des schönen Stadtparks einquartiert. Am 6. Juli 2017 wurden sie abgeholt, die Fahrt ging vorbei an Bochums besten Adressen, dem neuen Musikforum und dem Schauspielhaus an der Königsallee bis zu einem Hochhaus in der Stadtmitte. Der Aufwand sollte zeigen: Bochum ist der richtige Ort für die Ansiedlung des neuen Max-Planck-Instituts für Cyber-Security and Privacy, für IT-Sicherheit und Privatsphäre. Mit dem Blick über ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Stadtentwicklung: Jubel über Ansiedlung des Max-Planck-Instituts in Bochum - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/staedte/bochum/jubel-ueber-ansiedlung-des-max-planck-instituts-in-bochum-id215861431.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_AMmGHXaOiKu9V6LmJq_0qGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:47:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/staedte/bochum/jubel-ueber-ansiedlung-des-max-planck-instituts-in-bochum-id215861431.html" target="_blank"&gt;Stadtentwicklung: Jubel über Ansiedlung des Max-Planck-Instituts in Bochum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor Ort ist die Freude riesengroß über die am Freitag bekannt gewordene Entscheidung der renommierten Max-Planck-Gesellschaft, mit dem neuen Institut für Cybersicherheit und Schutz der Privatsphäre (MPI) nach Bochum zu kommen. Oberbürgermeister Thomas Eiskirch (SPD), der sich bereits sehr früh für die Ansiedlung des Instituts mit seinen bis zu 250 hochqualifizierten Mitarbeitern einsetzte, jubelte geradezu: „Mit der Ansiedlung eines neuen Max-Planck-Instituts wird auf vorhandene Exzellenzen aufgebaut und Bochum zur Hauptstadt der IT-Security. Gratulation an Axel Schölmerich, das Team und al...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Mobilität: Mülheimer Forscher setzt auf grünen Sprit statt Batterie - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/wirtschaft/muelheimer-forscher-setzt-auf-gruenen-sprit-statt-batterie-id211977907.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECgYHtCN4M0lhO4bwP1i2t8qGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8w8dOfAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 15:53:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/wirtschaft/muelheimer-forscher-setzt-auf-gruenen-sprit-statt-batterie-id211977907.html" target="_blank"&gt;Mobilität: Mülheimer Forscher setzt auf grünen Sprit statt Batterie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Mülheim haben sie den grünen Sprit längst erfunden, in China wird er bereits im täglichen Leben eingesetzt. Das synthetische Benzin enthält kein Erdöl und erzeugt bei der Verbrennung kaum Abgase. „In zwei bis drei Jahren“ sagt Robert Schlögl, Leiter des Max-Planck-Instituts für Chemische Energiekonversion, will er die Technik gemeinsam mit rund 50 Partnern zur Marktreife geführt haben. Doch dazu braucht der Mülheimer die Förderzusage des Bundes. Es geht um eine Summe von bis zu 100 Millionen Euro. Für Professor Robert Schlögl steht schon jetzt fest, dass die Zukunft nicht den reinen Elek...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Forschungspolitik: Aufstieg in die 1. Liga der Wissenschaft? - Spektrum.de</title><link>http://www.spektrum.de/news/aufstieg-in-die-1-liga-der-wissenschaft/1505891</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKxQQGM6U2P-P5hC1GDVncqGAgEKg8IACoHCAowr_CfCTDszm8wnuyhAQ</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 16:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spektrum.de/news/aufstieg-in-die-1-liga-der-wissenschaft/1505891" target="_blank"&gt;Forschungspolitik: Aufstieg in die 1. Liga der Wissenschaft?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spektrum.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Johanna Wanka (CDU) hatte 2017 genau zwei Trümpfe in der Hand – zwei Großprojekte, um auf der Zielgeraden ihrer Amtszeit nochmal etwas zu hinterlassen, von dem die Leute auch in zehn Jahren sagen: Das war sie, das hat die Wanka geschafft. Nummer eins: der Digitalpakt, fünf Milliarden Euro, um Deutschlands Schulen ins Digitalzeitalter zu katapultieren. Strahlend gestartet machten zuletzt vor allem die Scharmützel Schlagzeilen, die sich die Ministerin mit ihren Länderkollegen lieferte. Blieb Trumpf Nummer zwei: die Max Planck Schools. Und so hatte Wanka, die am Dienstag nach der Bundestagswah...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spektrum.de">Spektrum.de</source></item><item><title>Potsdam-MIttelmark: Forscher auf der grünen Wiese - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/brandenburg/article215768027/Forscher-auf-der-gruenen-Wiese.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL97fuHLKqw1MycHF-N5pwcqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 09:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/brandenburg/article215768027/Forscher-auf-der-gruenen-Wiese.html" target="_blank"&gt;Potsdam-MIttelmark: Forscher auf der grünen Wiese&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Golm. Mario Salwiczek wischt sich den Schweiß aus der Stirn und breitet die Arme auseinander. „Wir machen Zucker“, sagt der promovierte Chemiker mit einem Lächeln. Mit dem herkömmlichen Süßstoff hat die Arbeit Salwiczeks allerdings nichts zu tun. Der 38-Jährige reiht lange Ketten von synthetischen Zuckermolekülen aneinander, die in Zukunft zum Beispiel Antibiotika ersetzen sollen oder im Kampf gegen Krebs und HIV eingesetzt werden. GlycoUniverse heißt die Firma, deren Geschäftsführer Salwiczek ist. Vor Kurzem ist das Unternehmen aus Steglitz in den Wissenschaftspark Golm gezogen. Die Biote...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Studienergebnis: Medizinstudenten haben schlechtes Statistikverständnis - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/wirtschaft/karriere/article215758895/Medizinstudenten-haben-schlechtes-Statistikverstaendnis.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnRuT63bVB17e9CFylgytkqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPfe5QM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 13:41:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/wirtschaft/karriere/article215758895/Medizinstudenten-haben-schlechtes-Statistikverstaendnis.html" target="_blank"&gt;Studienergebnis: Medizinstudenten haben schlechtes Statistikverständnis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;München. Chancen und Risiken bewerten, Zusammenhänge herleiten, Ergebnisse interpretieren - Statistikkenntnisse sind für Medizinstudierende unerlässlich. Doch vielen Studierenden mangelt es am entsprechenden Verständnis. Darauf weist das Max-Planck-Institut für Bildungsforschung ( MPIB ) hin, das eine Studie zu diesem Thema durchgeführt hat. Das Harding-Zentrum für Risikokompetenz am MPIB hat einen Schnelltest entwickelt, der anhand von zehn Multiple-Choice-Fragen Fähigkeiten prüft, die im praktischen Alltag von Ärzten nötig sind. Zum Beispiel: Risiken einschätzen und Wahrscheinlichkeiten v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Mobbing und Machtmissbrauch: Der blinde Fleck der Wissenschaft - Spektrum.de</title><link>https://www.spektrum.de/news/der-blinde-fleck-der-wissenschaft/1605292</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMfndGGDst6RGoxPaLy1vwqGAgEKg8IACoHCAowr_CfCTDszm8wnuyhAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spektrum.de/news/der-blinde-fleck-der-wissenschaft/1605292" target="_blank"&gt;Mobbing und Machtmissbrauch: Der blinde Fleck der Wissenschaft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spektrum.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In diesem Frühjahr und Sommer sorgten gleich zwei Max-Planck-Institute für ähnliche Schlagzeilen. Allerdings ging es nicht um spannende Forschung, sondern um Mobbingvorwürfe. Mehrere Institutsmitarbeiter hatten sich an Journalisten gewandt und sich über eine desolate Arbeitsatmosphäre in ihrer Forschungsgruppe beklagt. Wie Berichte in »Science« und »Buzzfeed« dokumentieren, sollen die Wissenschaftler von Vorgesetzten unter Druck gesetzt und über Jahre hinweg schikaniert worden sein. Vorwürfe gegen Spitzenforscher gab es in den vergangenen Jahren immer wieder. Oft ging es dabei um sexuelle B...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spektrum.de">Spektrum.de</source></item><item><title>Astronomen beobachteten Materie nahe "Punkt ohne Wiederkehr" - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/astronomen-beobachteten-materie-nahe-punkt-ohne-wiederkehr-59696602</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOELe6QNV_f486d4H4rwncqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:22:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/astronomen-beobachteten-materie-nahe-punkt-ohne-wiederkehr-59696602" target="_blank"&gt;Astronomen beobachteten Materie nahe "Punkt ohne Wiederkehr"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Zentrum der Milchstraße haben Astronomen bei einem vermuteten Schwarzen Loch erstmals Materie nahe dem sogenannten "Punkt ohne Wiederkehr" beobachtet - jenem Punkt, an dem ein Schwarzes Loch Materie durch seine immense Masse unwiederbringlich nach innen zieht. Die Wissenschafter beobachteten Gasverdichtungen, die mit 30 Prozent der Lichtgeschwindigkeit um das Schwarze Loch herumrasen. Materie, die einem Schwarzen Loch zu nahe kommt, ist dazu verdammt, über den sogenannten Ereignishorizont gezogen zu werden. Der dem Schwarzen Loch am nächsten gelegene Punkt, den das Material noch umkreise...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Tintenfische: Forscher analysieren Hirnaktivität - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wissenschaft/natur/tintenfische-forscher-analysieren-hirnaktivitaet-a-1233902.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFt8namL53uNjxMmX3J2B2sqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 13:24:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wissenschaft/natur/tintenfische-forscher-analysieren-hirnaktivitaet-a-1233902.html" target="_blank"&gt;Tintenfische: Forscher analysieren Hirnaktivität&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tintenfische sind faszinierende Wesen. Sie verfügen über einen Körper, der nahezu in jede beliebige Form gebracht werden kann, haben dabei aber ein ausgesprochen großes Gehirn. Und das ist zu außergewöhnlichen Leistungen fähig, wie sie in der Welt der Kopffüßer, zu denen auch Schnecken oder Muscheln gehören, einzigartig sind. Es kann komplexe Aufgaben wie etwa das Öffnen eines Schraubverschlusses steuern. Und es kommt auf die Idee, dass es günstig wäre, wenn sein Besitzer eine Kokosnussschale dabei hat, in der dieser sich im Notfall verstecken kann - auch solches Verhalten haben Forscher sc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Gentech-Insekten aus dem Militärlabor: Fliegende B-Waffen - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/10/gentech-insekten-aus-dem-militarlabor.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6f6qvupnJ26IFrZnJY7CUqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 08:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/10/gentech-insekten-aus-dem-militarlabor.html" target="_blank"&gt;Gentech-Insekten aus dem Militärlabor: Fliegende B-Waffen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gentech-Insekten aus dem Militärlabor Forscher warnen vor genmanipulierten Insekten. Selbst wenn sie für zivile Zwecke verändert werden – meist sind sie als biologische Waffe verwendbar. BERLIN taz | Die Vision ist gruselig: Im Kriegsfall werden genmanipulierte Insekten auf den Äckern und Plantagen des Feindes ausgebracht, wo sie die Pflanzen nicht nur befallen, sondern in sie tödliche Gen-Fähren hineinschleusen, mit dem Effekt des kompletten Ernte-Verlusts. Der Feind verhungert. Das ist biologische Kriegsführung 2.0, die mit Mitteln des sich rasant verbreitenden Genome Editing möglich werd...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Aktion in Hamburg: Fliegende Professoren halten Kurzvorträge in U-Bahn - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/hamburg/article215328063/Fliegende-Professoren-halten-Kurzvortraege-in-U-Bahn.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAiaayvEFZkCBxRG3GmekGAqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw2uaPAw</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 11:37:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/hamburg/article215328063/Fliegende-Professoren-halten-Kurzvortraege-in-U-Bahn.html" target="_blank"&gt;Aktion in Hamburg: Fliegende Professoren halten Kurzvorträge in U-Bahn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburg. Was haben der Klimawandel, die Struktur der Materie und internationales Privatrecht gemeinsam? Mehr als man meinen möchte. Die Themenkomplexe sind die Forschungsschwerpunkte der drei Hamburger Max-Planck-Institute. Anlässlich des heutigen Max-Plancks-Tags sind Professoren aller drei Institute als „Flying Professors“, also fliegende Professoren, aufgetreten. Ort des Geschehens war jedoch nicht in luftiger Höhe, sondern unter der Erde – zumindest streckenweise. Die Professoren haben im fliegenden Wechsel Kurzvorträge vor Schülern und interessierten Bürgern in der historischen U-Bahn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Max-Planck-Tag: Chemie-Spektakel auf Mülheimer Freilichtbühne fällt 2018 aus - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/muelheim/chemie-spektakel-auf-muelheimer-freilichtbuehne-faellt-2018-aus-id215304567.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZPuuxL_TYGMCw5flm4uEcqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 13:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/muelheim/chemie-spektakel-auf-muelheimer-freilichtbuehne-faellt-2018-aus-id215304567.html" target="_blank"&gt;Max-Planck-Tag: Chemie-Spektakel auf Mülheimer Freilichtbühne fällt 2018 aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diese Nachricht wird viele enttäuschen: Die für Freitag, 14. September, auf der Freilichtbühne vorgesehene, äußerst beliebte Experimentalvorlesung mit Prof. Ferdi Schüth vom Max-Planck-Institut für Kohlenforschung ist kurzfristig abgesagt worden. Krankheitsbedingt müsse die Show leider ausfallen, hieß es vom Institut. Da Schüth als Hauptperson nicht dabei sein könne, habe sein Team entschieden, das Stück „Feuer und Flamme für Max Planck“ aufs kommende Jahr zu verschieben. Am 14. September begehen Wissenschaftler und Forscher im ganzen Land den „Max-Planck-Tag“: Der Vater der Quantenphysik w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Forschung: Kein Ende des Trends absehbar: Menschen werden immer älter - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article215334343/Kein-Ende-des-Trends-absehbar-Menschen-werden-immer-aelter.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEET5Xmhh73WW-Ez7tGFAuHcqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 06:36:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article215334343/Kein-Ende-des-Trends-absehbar-Menschen-werden-immer-aelter.html" target="_blank"&gt;Forschung: Kein Ende des Trends absehbar: Menschen werden immer älter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rostock. Zum Tag der offenen Tür an diesem Samstag haben die Demografen am Rostocker Max-Planck-Institut eine gute Nachricht: Die Menschen werden immer älter, und es ist kein Ende dieses Trends absehbar, wie Jutta Gampe, Mathematikerin und Statistikerin des Rostocker Max-Planck-Instituts für demografische Forschung sagt. Hintergrund für diese Entwicklung sei die Summe aus verschiedenen Effekten. Dazu gehörten beispielsweise bessere Umweltbedingungen mit sauberer Luft und sauberem Wasser, Prävention, Ernährung und medizinische Versorgung. Dies führe in kleinen Schritten, aber kontinuierlich ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Forschung: Neugier geweckt: Mülheimer Forscher machen Lust auf Wissen - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/staedte/muelheim/neugier-geweckt-muelheimer-forscher-machen-lust-auf-wissen-id215268677.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHajtiBOaIJsyWTxaR8W32UqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/staedte/muelheim/neugier-geweckt-muelheimer-forscher-machen-lust-auf-wissen-id215268677.html" target="_blank"&gt;Forschung: Neugier geweckt: Mülheimer Forscher machen Lust auf Wissen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die gute Nachricht vorweg: Roboter werden wohl nicht die Welt übernehmen. Die schlechte: Der Mensch muss selbst denken. Gut wiederum, dass es gerade in Mülheim ein reiches Angebot an Forschung und Bildung gibt. Zur Wissensnacht Ruhr am Freitag, 28. September, haben sich etwa die Hochschule, die Max-Planck-Institute mit Kultureinrichtungen wie Ringlokschuppen und Camera Obscura zusammengeschlossen, um die Neugier an Forschung und Experimenten zu wecken. Vieles werden die Besucher zur Wissensnacht – die übrigens ruhrgebietsweit in mehreren Städten läuft – selbst ausprobieren können: Das Max-P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Max-Planck-Institut: Mülheimer MPI baut für den wissenschaftlichen Durchbruch - NRZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/muelheim/muelheimer-mpi-baut-fuer-den-wissenschaftlichen-durchbruchmuelheimer-mpi-baut-fuer-den-wissenschaftlichen-durchbruch-id215262951.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSwPQGiM6W1b7QWC3Zp-rIqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wwtCfAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/muelheim/muelheimer-mpi-baut-fuer-den-wissenschaftlichen-durchbruchmuelheimer-mpi-baut-fuer-den-wissenschaftlichen-durchbruch-id215262951.html" target="_blank"&gt;Max-Planck-Institut: Mülheimer MPI baut für den wissenschaftlichen Durchbruch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Jahr lang schon laufen die Bauarbeiten an der Stiftstraße. Am Max-Planck-Institut für chemische Energiekonversion (CEC) entstehen neben einer eigenen Werkstatt zwei weitere Gebäude für die Wissenschaft. Der Rohbau für die Werkstatt ist fast fertig. Hier sollen Forscher Ende 2019/Anfang 2020 Hand in Hand arbeiten, wenn Ideen aus der Wissenschaft direkt in der Praxis umgesetzt werden können. Alles, damit der Durchbruch in der Frage nach der ökologischsten Lösung bei der Energiewende gelingt. „Wir sind auf einem guten Weg, etwas herauszufinden“, sagt Institutsdirektor Robert Schlögl, der C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">NRZ News</source></item><item><title>Max-Planck-Tag: Mülheimer Wissenschaftler machen populäres Programm - NRZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/muelheim/muelheimer-wissenschaftler-machen-populaeres-programm-id215199553.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgI78E3gKrg-ohAsqJdDfMqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/muelheim/muelheimer-wissenschaftler-machen-populaeres-programm-id215199553.html" target="_blank"&gt;Max-Planck-Tag: Mülheimer Wissenschaftler machen populäres Programm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wissenschaftler in Mülheim, Forscher im ganzen Land planen ein Fest. Am 14. September 2018 begehen sie den „Max-Planck-Tag“, gleich aus dreifach rundem Grund: Der Vater der Quantenphysik wurde vor 160 Jahren geboren und vor 100 Jahren mit dem Nobelpreis geehrt. Zugleich feiert die Max-Planck-Gesellschaft ihren 70. Geburtstag. Die Einladungen gehen in diesen Tagen raus, und zwar: an alle. Der Tag soll so gestaltet werden, dass man keinen akademischen Titel braucht, um teilhaben zu können. „Wir möchten mit der Bevölkerung agieren“, erklärt Prof. Tobias Ritter, Geschäftsführender Direktor des ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">NRZ News</source></item><item><title>Max-Planck-Forscherin nennt Vorwürfe „haltlos“ - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/machtmissbrauch-in-der-wissenschaft-max-planck-forscherin-nennt-vorwuerfe-haltlos/22932720.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8wP7HDRmH6SL0HQq06wY8qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3K6PAw</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 08:58:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/machtmissbrauch-in-der-wissenschaft-max-planck-forscherin-nennt-vorwuerfe-haltlos/22932720.html" target="_blank"&gt;Max-Planck-Forscherin nennt Vorwürfe „haltlos“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tania Singer ist Expertin für Empathie. Seit acht Jahren ist die renommierte Neurowissenschaftlerin und Psychologin Direktorin am Max-Planck-Institut für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig, wo sie gemeinsam mit ihrem Team die Grundlagen für menschliches Sozialverhalten und Emotionen wie Mitgefühl und Fairness untersucht. Doch ihrem Team gegenüber hat sich die 48-jährige Spitzenwissenschaftlerin angeblich nicht immer fair verhalten. Elf ehemalige und aktuelle Mitarbeiter werden ihrer Chefin systematisches Mobbing vor. Wie das Magazin „Science“ und „BuzzFeed News Deutschland“ beri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Knochenfund beweist: Multikulti gab es schon in der Steinzeit - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wissen/knochenfund-beweist-multikulti-gab-es-schon-in-der-steinzeit/400096946</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqQDU75TVUPVMb1TMGC1jIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wissen/knochenfund-beweist-multikulti-gab-es-schon-in-der-steinzeit/400096946" target="_blank"&gt;Knochenfund beweist: Multikulti gab es schon in der Steinzeit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Denisovamensch und Neandertaler wanderten Tausende Kilometer und hatten gemeinsame Kinder. Gegensätze ziehen sich an. Das hat offensichtlich auch für unsere Urahnen gegolten, wie Archäologen des Leipziger Max-Planck-Instituts jetzt herausgefunden haben. Denn sie haben jetzt einen Beweis dafür, dass sich Neandertaler vor rund 40.000 Jahren mit Denisova-Menschen gemischt haben. Das Beweisstück ist ein Knochenfragment, das bereits 2012 in der Denisova-Höhle im russischen Sibirien gefunden wurde – unweit der Grenze zu China und zur Mongolei. Für die Forscher verblüffend: Der Knochen stammt von ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Gemischtes Menschenkind - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/palaeoanthropologie-gemischtes-menschenkind/22940978.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGBEN8x2iiFxIcxZ8FE_qwqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3K6PAw</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 17:14:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/palaeoanthropologie-gemischtes-menschenkind/22940978.html" target="_blank"&gt;Gemischtes Menschenkind&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die junge Frau lebte im Altai-Gebirge in Zentralasien. Sie starb mit etwa 13 Jahren. 90 000 Jahre später sorgt sie für eine große Überraschung. Svante Pääbo und Viviane Slon vom Max-Planck-Institut für evolutionäre Anthropologie (MPI-Eva) in Leipzig und ihre Kollegen haben einen ihrer Knochen untersucht. Im Fachblatt „Nature“ schreiben sie, dass ihre Mutter eine Neandertaler-Frau war, ihr Vater aber zu einer anderen Menschenlinie gehörte, die „Denisovaner“ genannt wird. Unterschiedliches Erbgut „Die Chance war sehr gering, auf das Erbgut eines solchen Mischlingskindes zu stoßen“, erklärt Jo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Veranstaltungstipp: Der 14. September ist Max-Planck-Tag - Spektrum.de</title><link>https://www.spektrum.de/news/kommen-sie-zum-max-planck-tag-am-14-september-2018/1585208</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARksvaa_7_tNGAmGeYkIEoqGAgEKg8IACoHCAowr_CfCTDszm8wnuyhAQ</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spektrum.de/news/kommen-sie-zum-max-planck-tag-am-14-september-2018/1585208" target="_blank"&gt;Veranstaltungstipp: Der 14. September ist Max-Planck-Tag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spektrum.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im ganzen Bundesgebiet bereiten die 84 Institute der Max-Planck-Gesellschaft den Max-Planck-Tag am Freitag, dem 14. September 2018, vor und laden die interessierte Öffentlichkeit herzlich zu den Veranstaltungen ein. Für die astronomisch Interessierten ist auch einiges dabei: Das Max-Planck-Institut für Radioastronomie, welches das berühmte 100-Meter-Radioteleskop Effelsberg betreibt, bietet in seinem Hauptgebäude in Bonn von 14 bis 19 Uhr spannende Vorträge zu astronomischen Themen an, unter anderem Präsentationen über Schwarze Löcher, Gravitationswellen oder auch die Suche nach Wasser im U...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spektrum.de">Spektrum.de</source></item><item><title>Raumfahrt: Tiere bekommen Minisender – und funken damit zur ISS - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/tiere-bekommen-minisender-und-funken-damit-zur-iss-id215095913.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbSA6zjeMPaFjcUo0MUSPMqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w4tOfAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 12:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/tiere-bekommen-minisender-und-funken-damit-zur-iss-id215095913.html" target="_blank"&gt;Raumfahrt: Tiere bekommen Minisender – und funken damit zur ISS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Amsel, die Martin Wikelski in den Händen hält, trägt einen raffinierten Rucksack. Darin: Ein Minisender, so groß wie ein Ein-Cent-Stück, fünf Gramm schwer und mit einer 15 Zentimeter langen Antenne aus Draht bestückt, die über dem Vogel schräg in die Luft ragt. Dass solch eine skurril anmutende Amateurfunker-Amsel bald mal im eigenen Garten landet, scheint in Zukunft gut möglich. Hunderttausende frei lebende Tiere – vom Singvogel bis zum Elefanten – sollen in den kommenden Jahren mit den Minisendern ausgestattet werden. Wikelski, der Direktor des Max-Planck-Instituts für Ornithologie in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Antenne für Tierbeobachtung erfolgreich an ISS montiert - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/antenne-fuer-tierbeobachtung-erfolgreich-an-iss-montiert-38840959</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAoaBq_HNMEk2J9tHll1wCMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:30:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/antenne-fuer-tierbeobachtung-erfolgreich-an-iss-montiert-38840959" target="_blank"&gt;Antenne für Tierbeobachtung erfolgreich an ISS montiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit der erfolgreichen Montage einer Antenne an der Internationalen Raumstationen ISS haben zwei russische Kosmonauten in der Nacht auf Donnerstag ein deutsch-russisches Projekt zur Tierbeobachtung entscheidend vorangebracht. Bei dem mehr als siebenstündigen Einsatz montierten die Raumfahrer Oleg Artemjew und Sergej Prokopjew eine Antenne an der Außenhülle der ISS. Sie ist entscheidend für das sogenannte Icarus-Projekt - ein wissenschaftliches Mammutvorhaben, mit dem die Forscher das Leben auf der Erde ganz neu verstehen wollen. Ziel dieses Projektes ist es, Bewegungen von Tieren auf der Erd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Vernetzte Kleinbus-Flotte läuft testweise im Harz - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/1446623</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHjZJXk-6e3QQwcvzbj2XAqGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwz7KZAQ</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 13:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/1446623" target="_blank"&gt;Vernetzte Kleinbus-Flotte läuft testweise im Harz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Clausthal-Zellerfeld. Einen ersten kleinen Test in Bad Gandersheim hat „Ecobus“ schon hinter sich. Jetzt wird das von Göttinger Forschern entwickelte computer-gestützte Nahverkehrskonzept im Harz im größeren Stil erprobt. Ab Samstag stehe für Clausthal-Zellerfeld und Osterode mit ihren Ortsteilen eine Flotte von zehn Kleinbussen bereit, teilte das Göttinger Max-Planck-Institut für Dynamik und Selbstorganisation am Freitag mit. Zum Testgebiet gehören zudem St. Andreasberg, Wolfshagen, Lautenthal und Hahnenklee-Bockswiese. Fahrgäste können in der Region ein halbes Jahr lang die vernetzten Kle...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Allgemeine Relativitätstheorie: Messungen an Schwarzem Loch geben Einstein Recht - RP Online</title><link>https://rp-online.de/panorama/wissen/weltraum/relativitaetstheorie-von-albert-einstein-messungen-an-schwarzem-loch-erfolgreich_aid-24086641</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxiHc56nVdK9UIZ0fqXLpAqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwiaivBQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/panorama/wissen/weltraum/relativitaetstheorie-von-albert-einstein-messungen-an-schwarzem-loch-erfolgreich_aid-24086641" target="_blank"&gt;Allgemeine Relativitätstheorie: Messungen an Schwarzem Loch geben Einstein Recht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Wissenschaftler um Reinhard Genzel vom Max-Planck-Institut für extraterrestrische Physik in Garching bei München hatten den Stern S2 ins Visier genommen und genau verfolgt, wie er das extrem massereiche Schwarze Loch im Zentrum unserer Heimatgalaxie passierte. Ihre Beobachtungen mit dem „Very Large Telescope“ (VLT) der Europäischen Südsternwarte Eso stellen die Forscher im Fachblatt „Astronomy &amp; Astrophysics“ vor. Der Stern S2 umrundet das 26.000 Lichtjahre entfernte zentrale Schwarze Loch im Zentrum der Milchstraße etwa alle 15 Jahre. Auf seiner eiförmigen Bahn nähert er sich bis auf 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Landpartie – Neue Touren für Entdecker: Zu Fuß bis ans Ende des Universums - RP Online</title><link>https://rp-online.de/nrw/ausflugsziele/ausflugstipps-in-nrw-das-radioteleskop-effelsberg_aid-24052263</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2iZNfG1sjYRUnWK2HFw6MqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/nrw/ausflugsziele/ausflugstipps-in-nrw-das-radioteleskop-effelsberg_aid-24052263" target="_blank"&gt;Landpartie – Neue Touren für Entdecker: Zu Fuß bis ans Ende des Universums&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von Katharina Weber (Fotos und Text) Effelsberg Astronom Norbert Junkes weiß, wie er Zuhörer beeindrucken kann. „Wie viele Planeten gibt es?“, fragt er und lässt das Publikum im Besucherpavillon am Radioteleskop Effelsberg raten. Vorsichtige Schätzungen von ein paar Hunderten muss er deutlich nach oben korrigieren: „3782 Planeten sind außerhalb unseres Sonnensystems bekannt.“ Nächste Schätzfrage: Wie schnell ist das Licht? „300.000 Kilometer pro Sekunde“, verrät er. „Zum Mond braucht das Licht 1,3 Sekunden, zur Sonne immerhin etwa acht Minuten“, berichtet er weiter. Die Milchstraße beherber...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Messungen in der Milchstraße: Schwarzes Loch bestätigt Einstein - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/wissenschaft/schwarzes-loch-bestaetigt-einstein-id214938601.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlSfps1wo-3jdpaB2lpbVYqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 14:12:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/wissenschaft/schwarzes-loch-bestaetigt-einstein-id214938601.html" target="_blank"&gt;Messungen in der Milchstraße: Schwarzes Loch bestätigt Einstein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Zentrum der Milchstraße haben Astronomen eine weitere Bestätigung für Albert Einsteins Allgemeine Relativitätstheorie gefunden: Erstmals konnten sie bei einem Stern, der sich um ein supermassereiches Loch bewegt, die sogenannte Gravitations-Rotverschiebung nachweisen. Die Wissenschaftler um Reinhard Genzel vom Max-Planck-Institut für extraterrestrische Physik in Garching bei München hatten den Stern S2 ins Visier genommen und genau verfolgt, wie er das extrem massereiche Schwarze Loch im Zentrum unserer Heimatgalaxie passierte. Ihre Beobachtungen mit dem "Very Large Telescope" (VLT) der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Relativitätstheorie - Messungen in der Milchstraße: Schwarzes Loch bestätigt Einstein - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/wissen/weltraum/relativitaetstheorie-messungen-in-der-milchstrasse-schwarzes-loch-bestaetigt-einstein_id_9318351.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2Q5cBybI_hZsv-aOzU33QqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/wissen/weltraum/relativitaetstheorie-messungen-in-der-milchstrasse-schwarzes-loch-bestaetigt-einstein_id_9318351.html" target="_blank"&gt;Relativitätstheorie - Messungen in der Milchstraße: Schwarzes Loch bestätigt Einstein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Blick auf einen Teil der Milchstraße am nächtlichen Sternenhimmeldpa Nur zwei Mal in 26 Jahren hatten die Astronomen die Gelegenheit, einen Stern beim Umkreisen eines Schwarzen Lochs genau zu beoachten. Dank verbesserter Instrumente brachte die zweite Beobachtung erfreuliche Erkenntnisse. Im Zentrum der Milchstraße haben Astronomen eine weitere Bestätigung für Albert Einsteins Allgemeine Relativitätstheorie gefunden: Erstmals konnten sie die sogenannte Gravitations-Rotverschiebung nachweisen. Die Wissenschaftler um Reinhard Genzel vom Max-Planck-Institut für extraterrestrische Physik in Gar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>„Ein neues Betriebssystem für lebende Zellen“ - WELT</title><link>https://www.welt.de/wissenschaft/article179660124/Kuenstliche-Fotosynthese-Ein-neues-Betriebssystem-fuer-lebende-Zellen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkoFWJ_NaFWXgafEIBFEzsqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMIn02QU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 08:58:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wissenschaft/article179660124/Kuenstliche-Fotosynthese-Ein-neues-Betriebssystem-fuer-lebende-Zellen.html" target="_blank"&gt;„Ein neues Betriebssystem für lebende Zellen“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pflanzen können Kohlendioxid aus der Luft fischen und daraus mithilfe von Sonnenlicht energiereiche Kohlenhydrate produzieren. Dieser wunderbare Prozess ist eine wichtige Voraussetzung für das Leben auf unserem Planeten. Jetzt wollen Max-Planck-Forscher gemeinsam mit dem US-Wissenschaftler Craig Venter eine künstliche, lebensfähige Zelle erschaffen, die Licht in chemische Energieträger umwandeln kann. Es geht also um die Nachahmung der Fotosynthese von Pflanzen – und die soll deutlich effizienter als das natürliche Vorbild sein. Im Reagenzglas funktioniert die künstliche Fotosynthese schon ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Körber-Preis für die Entschlüsselung der Neandertaler-DNA - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/k%C3%B6rber-preis-f%C3%BCr-die-entschl%C3%BCsselung-der-neandertaler-dna/a-44333988</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZWLmNQZ_-CZkeith2TZGUqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 13:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/k%C3%B6rber-preis-f%C3%BCr-die-entschl%C3%BCsselung-der-neandertaler-dna/a-44333988" target="_blank"&gt;Körber-Preis für die Entschlüsselung der Neandertaler-DNA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wir sind zu zwei Prozent Neandertaler und zu fünf Prozent Denisova-Mensch. Dieses Wissen über den Ursprung der Menschheit verdanken wir Svante Pääbo. Der 63-jährige Schwede ist einer von fünf Direktoren des Leipziger Max-Planck-Institutes für evolutionäre Anthropologie. Zu seinen bedeutendsten Durchbrüchen gehört die komplette Entschlüsselung des Neandertaler-Genoms. Durch den Vergleich der Genome konnte er zeigen, dass Menschen und Neandertaler nicht nur nebeneinander, sondern auch miteinander gelebt haben und gemeinsame Kinder hatten - wie sonst sollten wir heute noch Neandertaler-Gene in...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Interview: Max-Planck-Präsident hält an Affenversuchen fest - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/ratgeber/wissen/article214571407/Max-Planck-Praesident-haelt-an-Affenversuchen-fest.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECZEKRTgZwLjXCDnjZn3dRMqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:46:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/ratgeber/wissen/article214571407/Max-Planck-Praesident-haelt-an-Affenversuchen-fest.html" target="_blank"&gt;Interview: Max-Planck-Präsident hält an Affenversuchen fest&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburg/Tübingen. Der Präsident der Max-Planck-Gesellschaft hält nach mutmaßlicher Tierquälerei bei Affenversuchen in Tübingen weiter im Grundsatz an Experimenten mit solchen Tieren fest. "Wir finden Versuche an nicht menschlichen Primaten wichtig. Wir werden uns aus dieser Forschung nicht zurückziehen", sagte Martin Stratmann der Wochenzeitung "Die Zeit" (Donnerstag) aus Hamburg. Mögliches Fehlverhalten am Max-Planck-Institut für biologische Kybernetik war 2014 öffentlich geworden, nachdem ein Tierpfleger heimlich Filme im Tierversuchslabor gedreht hat. Das Amtsgericht Tübingen hat inzwisc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Roger Goody wurde in die Royal Academy aufgenommen: Dortmunder Wissenschaftler gehört zum „royalen Kreis“ - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/dortmund/dortmunder-wissenschaftler-gehoert-zum-royalen-kreis-id214575891.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmlmiQaYjLevpy9IQx2RM0qGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wgtCfAQ</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/dortmund/dortmunder-wissenschaftler-gehoert-zum-royalen-kreis-id214575891.html" target="_blank"&gt;Roger Goody wurde in die Royal Academy aufgenommen: Dortmunder Wissenschaftler gehört zum „royalen Kreis“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Professor Roger Goody, ehemaliger Direktor des Max-Planck-Instituts für molekulare Physiologie MPI in Dortmund, wurde in die Royal Society aufgenommen. Die Mitgliedschaft in der renommierten Königlichen Gelehrtengesellschaft bedeutet eine große Anerkennung für die Forschungsarbeit von Professor Roger Goody. Die Royal Society würdigt das außergewöhnliche wissenschaftliche Wirken des Biochemikers, der wichtige Beiträge zu einem besseren Verständnis von Krebs und viralen Erkrankungen, insbesondere AIDS geliefert hat. Seine Erkenntnisse bildeten die Grundlagen zur Entwicklung von therapeutische...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Schnell wie ein Blitz: Europäischer Erfinderpreis für MRT-Entwickler - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/wissenschaft/europaeischer-erfinderpreis-fuer-mrt-entwickler-id214510661.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIrB7SX9mGh_tFa0fi2WCMqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:03:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/wissenschaft/europaeischer-erfinderpreis-fuer-mrt-entwickler-id214510661.html" target="_blank"&gt;Schnell wie ein Blitz: Europäischer Erfinderpreis für MRT-Entwickler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seine wahre Leidenschaft gilt dem Basketball. Jens Frahm ist nicht nur begeisterter Zuschauer. Wann immer möglich, geht der 67-Jährige Göttinger Biophysiker mit Ehrgeiz und Engagement auch selbst auf Korbjagd. Seine großen Erfolge hat der gebürtige Oldenburger allerdings nicht im Sport, sondern im Beruf erzielt und sich dabei um Millionen Patienten verdient gemacht: Sie müssen heute nicht mehr so wie früher scheinbar endlos in den engen und lauten Röhren von Magnetresonanz-Tomographen (MRT) liegen. Dank der von Frahm stets weiter entwickelten Erfindung, der sogenannten Flash-Technologie, da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Demografie: Die Hamburger leben bundesweit mit am längsten - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/hamburg/article214353983/Statistik-Die-Hamburger-leben-bundesweit-mit-am-laengsten.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBP9rEfxjgMfPpm4GvJ9BAqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 01:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/hamburg/article214353983/Statistik-Die-Hamburger-leben-bundesweit-mit-am-laengsten.html" target="_blank"&gt;Demografie: Die Hamburger leben bundesweit mit am längsten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin/Hamburg. Wie die Welt im Jahr 2098 aussehen wird, kann heute noch niemand sagen. Klar ist aber: Wer heute als Baby auf die Welt kommt, hat beste Chancen, dieses Jahr zu erleben. Eine Lebenserwartung von 80 oder sogar 82 Jahren ist heute mehr als wahrscheinlich. Gerade erst hat das Statistische Bundesamt ermittelt, dass Mädchen, die jetzt geboren werden, 83 Jahre und zwei Monate alt werden. Bei Jungs sind es 78 Jahre und vier Monate. Das reicht immerhin bis zum Jahr 2096. Dass sich das durchschnittliche Lebensalter immer weiter verlängert, ist bekannt. In welchem Maß die Lebenserwart...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Spitzenreiter Berlin: Lebenserwartung vor allem im Osten gestiegen - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/gestiegene-lebenserwartung-vor-allem-im-osten-id214358071.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECbqNZzFNN-cJyX7Ejwa3ZsqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 14:54:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/gestiegene-lebenserwartung-vor-allem-im-osten-id214358071.html" target="_blank"&gt;Spitzenreiter Berlin: Lebenserwartung vor allem im Osten gestiegen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Verbesserung der medizinischen Versorgung in den vergangenen 30 Jahren hat einer Studie zufolge insbesondere in Ostdeutschland zu einer stark gestiegenen Lebenserwartung geführt. Davon haben vor allem die Berliner profitiert. Die Hauptstädter hatten 2015 im Schnitt eine Lebenserwartung von 80,5 Jahren, 8,6 Jahre mehr als 1982, wie der Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft am Dienstag unter Berufung auf das Rostocker Max-Planck-Institut für demografische Forschung berichtete. Danach folgen Brandenburg (+8,5 Jahre), Mecklenburg-Vorpommern (+8,2 Jahre) und Thüringen (+7,7 Jah...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Leipziger Max-Planck-Institut: Savannen-Schimpansen leiden unter Hitze-Stress - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/panorama/wissenschaft/savannen-schimpansen-leiden-unter-hitze-stress-id214304887.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRj3lH_T7dcpUkQ6rx6lbYqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w2tyfAQ</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 09:46:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/panorama/wissenschaft/savannen-schimpansen-leiden-unter-hitze-stress-id214304887.html" target="_blank"&gt;Leipziger Max-Planck-Institut: Savannen-Schimpansen leiden unter Hitze-Stress&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Leipzig Affenhitze macht auch Schimpansen zu schaffen. Forscher des Leipziger Max-Planck-Institutes für evolutionäre Anthropologie fanden heraus, dass Schimpansen in der Savanne Afrikas unter Hitze-Stress leiden. Die Regulierung der Körpertemperatur zum Schutz vor Überhitzung sei für die Tiere eine große Belastung, teilte die Max-Planck-Gesellschaft am Mittwoch mit. Sie baden demnach zur Abkühlung auch in Wasserquellen. Ein internationales Forscherteam um Hauptautorin Erin Wessling hatte in zwei Studien die physiologischen Parameter von Savannen- und Regenwald-Schimpansen untersucht und ihr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>"Club der Nobelpreisträger": Die Geschichte des Berliner Harnack-Hauses - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/kultur-live/buecher/article214169027/Die-Geschichte-des-Berliner-Harnack-Hauses.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAH3cFv1zhwwk4IdzRN-Th4qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 13:16:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/kultur-live/buecher/article214169027/Die-Geschichte-des-Berliner-Harnack-Hauses.html" target="_blank"&gt;"Club der Nobelpreisträger": Die Geschichte des Berliner Harnack-Hauses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Am 12. Juli 1944 spricht der Physiker und Nobelpreisträger Werner Heisenberg im "Forschungscampus" Harnack-Haus in Berlin-Dahlem über "die Atomenergie in den Sternen" und über ihre "technische Ausnutzung" auf der Erde, mitten im Krieg. An der anschließenden Diskussion beteiligt sich auch der Wehrmachtsoffizier Ludwig Beck aus dem Bendler-Block, der eine Woche später als Mitverschwörer des Attentats auf Hitler am 20. Juli 1944 erschossen wird. Das Ereignis zeigt beispielhaft die enge Verbindung von Wissenschaft und Politik, von Geist und Macht, wie sie vor allem nach Hitlers Machtant...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>MRT neu - jetzt wird gefilmt, was im Körper los ist - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/gesundheit/mrt-neu-jetzt-wird-gefilmt-was-im-koerper-los-ist-27279997</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnZOgy_LJD8yqw3nCgedUAqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 22:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/gesundheit/mrt-neu-jetzt-wird-gefilmt-was-im-koerper-los-ist-27279997" target="_blank"&gt;MRT neu - jetzt wird gefilmt, was im Körper los ist&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein MRT, das sich bewegt. Was der Göttinger Forscher Jens Frahm hier mit seinem Team entwickelt hat, kann die Diagnose und chirurgische Eingriffe revolutionieren. Der Entwickler wurde für den Europäischen Erfinderpreis 2018 nominiert. Ärzte können heute viele Krankheiten besser diagnostizieren als vor 30 Jahren. Dies verdanken sie der Magnetresonanz-Tomografie. Und nicht zuletzt Jens Frahm und seinem Team. Die Forschung des Wissenschafters am Max-Planck-Institut für biophysikalische Chemie in Göttingen hat die Aufnahmen aus dem Körper entscheidend vereinfacht. Mitte der achziger Jahre gelan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Sensationelle Entwicklung - Neues MRT kann Körperfunktionen in Echtzeit darstellen - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/leben/gesundheit/news/neues-mrt-kann-koerperfunktionen-in-echtzeit-darstellen-aid-1.7537295</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjZl0tnGdy4hHzWFPfzPEgqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww7qGvBQ</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 11:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/leben/gesundheit/news/neues-mrt-kann-koerperfunktionen-in-echtzeit-darstellen-aid-1.7537295" target="_blank"&gt;Sensationelle Entwicklung - Neues MRT kann Körperfunktionen in Echtzeit darstellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Was passiert im Mundraum, während man spricht? Und wie sieht Herzklopfen in Echtzeit aus? Dank einer Neuentwicklung des Max-Planck-Instituts lassen sich solche Vorgänge nun fast live darstellen. Für die Medizin eine bahnbrechende Entdeckung.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Effekt nicht vorhanden: Zebrafinken: Ringfarbe nicht entscheidend bei Partnerwahl - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/wissenschaft/zebrafinken-ringfarbe-nicht-entscheidend-bei-partnerwahl-id213763903.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHypJyzPDZW8FD8q0K0ZJmQqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w4tOfAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 15:19:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/wissenschaft/zebrafinken-ringfarbe-nicht-entscheidend-bei-partnerwahl-id213763903.html" target="_blank"&gt;Effekt nicht vorhanden: Zebrafinken: Ringfarbe nicht entscheidend bei Partnerwahl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seewiesen Die Farbe des Markierungsrings spielt keine Rolle bei der Partnerwahl von monogamen Zebrafinken. Die Weibchen achteten bei den Männchen nicht auf Farbe dieser Ringe, die zur Unterscheidung von Vögeln an deren Beinen angebracht werden, fanden Wissenschaftler des Max-Planck-Instituts für Ornithologie in Seewiesen heraus. Über Jahrzehnte galt als belegt, dass Männchen mit roten Ringen bei der Damenwelt und damit bei der Zeugung von Nachwuchs erfolgreicher sind als Männchen mit anderen, meist grünen Ringen. Die Erklärung hierfür lautete: Männchen haben einen roten Schnabel, dessen Wir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Innovation: Laschet ringt um Max-Planck-Institut für Bochum - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/staedte/bochum/laschet-ringt-um-max-planck-institut-fuer-bochum-id213778175.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWKvsq75rQXtuvSdlBrTu8qGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28wyd2fAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 20:38:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/staedte/bochum/laschet-ringt-um-max-planck-institut-fuer-bochum-id213778175.html" target="_blank"&gt;Innovation: Laschet ringt um Max-Planck-Institut für Bochum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Düsseldorf. NRW-Ministerpräsident Armin Laschet (CDU) wirbt um die Ansiedlung eines neuen Max-Planck-Instituts für Cyber-Sicherheit in Bochum. Gemeinsam mit Oberbürgermeister Thomas Eiskirch (SPD) sehe er nach dem bisherigen Bewerbungsverfahren und einem Gespräch mit dem Präsidenten der Max-Planck-Gesellschaft realistische Chancen, die renommierte Wissenschaftseinrichtung ins Revier zu holen. Das machte Laschet am Dienstagabend bei einer Diskussion über „Zukunftsperspektiven des Ruhrgebiet“ in Düsseldorf deutlich. Bochum stehe jedoch noch in Konkurrenz zum Mitbewerber Darmstadt, erklärte de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Länger und besser leben: Dem Geheimnis des Alterns auf der Spur - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/wissenschaft/dem-geheimnis-des-alterns-auf-der-spur-id213550535.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVu0hkhBJfzgQaQDMgBbzgqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 06:08:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/wissenschaft/dem-geheimnis-des-alterns-auf-der-spur-id213550535.html" target="_blank"&gt;Länger und besser leben: Dem Geheimnis des Alterns auf der Spur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Menschen werden immer älter, Hochbetagte über 100 Jahre sind gar nicht mehr so selten. Schon wird spekuliert, ob sich die biologische Uhr irgendwann austricksen lässt. Sind häufig im Alter auftretende Krankheiten wie Demenz, Parkinson, Krebs oder Herz-Kreislauf-Leiden künftig besiegbar? Diesen großen Fragen der Menschheit widmen sich auch Forscher in Köln - und nehmen dafür winzige Zellbestandteile unter die Lupe. Am Max-Planck-Institut für Biologie des Alterns untersuchen sie Mitochondrien - die Tausendstel Millimeter kleinen Strukturen werden auch als Kraftwerke der Zellen bezeichnet....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Wissenschaftsgeschichte: Heisenbergs Weltformel - Spektrum.de</title><link>http://www.spektrum.de/news/heisenbergs-weltformel/1542469</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZvQiVM4T2TXneEUZCqhTUqGAgEKg8IACoHCAowr_CfCTDszm8wnuyhAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spektrum.de/news/heisenbergs-weltformel/1542469" target="_blank"&gt;Wissenschaftsgeschichte: Heisenbergs Weltformel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spektrum.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Wort entstand am 24. Februar 1958 am frühen Abend. Werner Heisenberg, Nobelpreisträger und Direktor des Max-Planck-Instituts für Physik, hatte um 17 Uhr c. t. zum Physik-Kolloquium an der Universität Göttingen gebeten. Der Saal war voll, berichteten Augenzeugen, und Heisenberg hatte Großes vor: Stolz stellte er eine komplizierte Gleichung vor, aus der sich am Ende die ganze bekannte Physik ableiten lassen sollte. Ein anwesender Journalist berichtete über das Ereignis und bezeichnete Heisenbergs Schöpfung als "Weltformel" – ein Begriff, der in die Physikgeschichte eingehen sollte. Die Sp...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spektrum.de">Spektrum.de</source></item><item><title>Vier Millimeter groß: Weicher Milliroboter könnte Medikamente gezielter platzieren - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/panorama/wissenschaft/weicher-milliroboter-koennte-medikamente-gezielter-platzieren-id213218537.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4CMv2FSJIqTpfKiB4gVRoqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20w5a6aAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 06:02:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/panorama/wissenschaft/weicher-milliroboter-koennte-medikamente-gezielter-platzieren-id213218537.html" target="_blank"&gt;Vier Millimeter groß: Weicher Milliroboter könnte Medikamente gezielter platzieren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seine Beweglichkeit macht diesen weichen Milliroboter einzigartig: Wissenschaftler am Max-Planck-Institut für Intelligente Systeme in Stuttgart haben einen magnetisch gesteuerten Kleinstroboter entwickelt, der krabbeln, schwimmen, springen und Lasten tragen kann. Er könne womöglich irgendwann kabellos Medikamente im menschlichen Körper genau dort platzieren, wo sie gebraucht werden, berichtet das Forscherteam im Fachjournal "Nature". Inspirationen holten sich die Experten nach eigenen Angaben in der Natur, von Käferlarven, Raupen und sogar Quallen. Während andere Kleinstroboter auf unwegsam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Genetische Karte: Axolotl-Erbgut hilft beim Rätsel um nachwachsende Gliedmaßen - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/wissenschaft/axolotl-erbgut-hilft-beim-raetsel-um-nachwachsende-gliedmassen-id213218541.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIvv4UjCQStB2mjaWHzbRcqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 05:59:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/wissenschaft/axolotl-erbgut-hilft-beim-raetsel-um-nachwachsende-gliedmassen-id213218541.html" target="_blank"&gt;Genetische Karte: Axolotl-Erbgut hilft beim Rätsel um nachwachsende Gliedmaßen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wissenschaftler sind dem Geheimnis nachwachsender Gliedmaßen, Muskeln und Nerven ein Stück weit auf die Spur gekommen. Ein Team aus Wien, Heidelberg und Dresden habe die gesamte Erbinformation des mexikanischen Schwanzlurchs Axolotl entziffert, teilte das Forschungsinstitut für Molekulare Pathologie (IMP) in Wien mit. Der Lurch ist wegen seiner Fähigkeit zur Regeneration von Gliedmaßen ein Schlüssel bei der Erforschung dieser Mechanismen. Mit 32 Milliarden Basenpaaren sei dessen Erbinformation mehr als zehnmal so groß wie das menschliche Genom. Es handle sich um das größte bisher entziffert...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Mehr ethische Auflagen: Strengere Richtlinien für US-Forschungsgelder - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/wissenschaft/strengere-richtlinien-fuer-us-forschungsgelder-id213194373.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPO9kGE5akK2LSnfQZrhzW4qGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 21:10:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/wissenschaft/strengere-richtlinien-fuer-us-forschungsgelder-id213194373.html" target="_blank"&gt;Mehr ethische Auflagen: Strengere Richtlinien für US-Forschungsgelder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der größte Forschungsgeldgeber der Welt, die nationale US-Gesundheitsbehörde NIH, vergibt Zuschüsse zu Studien am Menschen künftig nach strengeren Richtlinien. "Unsere Ziele sind mehr Transparenz und mehr Rechenschaft", betont Mike Lauer, NIH-Direktor für Externe Forschung, im Fachjournal "Nature Human Behaviour". Das neue Verfahren, das auch klinische Studien am Menschen betrifft und diese zugleich breiter definiert, gilt ab 25. Januar. Manche Wissenschaftler befürchten, dass Grundlagenforschung dadurch benachteiligt wird. Die National Institutes of Health (NIH) verfügen derzeit über ein j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Wissenschaft: Frank Neese ist neuer Direktor am MPI für Kohleforschung - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/staedte/muelheim/frank-neese-ist-neuer-direktor-am-mpi-fuer-kohleforschung-id213061387.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUdJEwQefoS31U-Vd0eQvkqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wwtCfAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:20:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/staedte/muelheim/frank-neese-ist-neuer-direktor-am-mpi-fuer-kohleforschung-id213061387.html" target="_blank"&gt;Wissenschaft: Frank Neese ist neuer Direktor am MPI für Kohleforschung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prof. Frank Neese ist neuer Direktor am Max-Planck-Institut für Kohlenforschung und leitet die Abteilung für Molekulare Theorie und Spektroskopie. Der 50-jährige ist seit 1. Januar Nachfolger des im März 2017 emeritierten Direktors Prof. Walter Thiel. Neese kommt vom Nachbarinstitut, dem MPI für Chemische Energiekonversion (MPI CEC), wo er ebenfalls als Direktor tätig war und eine Abteilung mit 50 Mitarbeitern geleitet hat. Sein Team wechselt mit ihm an die Kohlenforschung. Im international angelegten Sondierungsprozess erwies sich, dass der beste Kandidat nebenan wirkte. „Wir hatten über e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Bauarbeiten: Ab sechs Uhr früh herrscht Leben auf der MPI-Baustelle - IKZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/muelheim/ab-sechs-uhr-frueh-herrscht-leben-auf-der-mpi-baustelle-id212900511.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDeOzoEnJBA5WQ8fTOYQwvEqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/muelheim/ab-sechs-uhr-frueh-herrscht-leben-auf-der-mpi-baustelle-id212900511.html" target="_blank"&gt;Bauarbeiten: Ab sechs Uhr früh herrscht Leben auf der MPI-Baustelle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anfang September war Spatenstich. Nun, kurz vor Weihnachten, steckt das Max-Planck-Institut (MPI) für Chemische Energiekonversion mittendrin in den Bauarbeiten. Man will wachsen: Der Satz ist kein Lippenbekenntnis mehr, er ist Fakt. Zu beobachten jeden Morgen ab 6 Uhr, wenn an der Stiftstraße die Scheinwerfer angehen und die Motoren von Kran, Bagger und Co. Das MPI wird größer, es verändert sich – und mit ihm das Kahlenbergviertel. 350 bis 400 Menschen sollen letztlich im Institut arbeiten. Letztlich, das heißt wohl im Jahr 2021. Aufgestockt wird das Personal nach und nach. Schon jetzt sind...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">IKZ News</source></item><item><title>Meer: Auf jedem Sandkorn leben 100.000 Bakterien - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wissen/auf-jedem-sandkorn-aus-dem-meer-leben-bis-zu-100-000-bakterien/300.716.339</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC76ZC648jU5CHC_L0n8yGUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 11:27:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wissen/auf-jedem-sandkorn-aus-dem-meer-leben-bis-zu-100-000-bakterien/300.716.339" target="_blank"&gt;Meer: Auf jedem Sandkorn leben 100.000 Bakterien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutsche Wissenschafter erkundeten das Leben von Mikroorganismen im Meer. Auf jedem Sandkorn im Meer siedeln bis zu 100.000 Bakterien. Dies fanden Forscher des Max-Planck-Instituts für Marine Mikrobiologie in Bremen heraus, die nach eigenen Angaben erstmals im Detail das Leben der Mikroorganismen auf einzelnen Körnern untersuchten. Die Bakterien besiedeln diese demnach nicht gleichmäßig, sondern ballen sich in winzigen Rissen und Vertiefungen. Every grain of sand is a met­ro­polis for bac­teria! New study @ISMEJournal by @DavidProbandt and colleagues #sand #microbes #microscopy #Heligoland ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Auszeichnung: Katalyseforscher und Künstler sind die Ruhrpreisträger 2017 - NRZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/muelheim/katalyseforscher-und-kuenstler-sind-die-ruhrpreistraeger-2017-id212723951.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOYHdRc5qYZ4lp89t04wz8qGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wwtCfAQ</guid><pubDate>Sun, 03 Dec 2017 16:54:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/muelheim/katalyseforscher-und-kuenstler-sind-die-ruhrpreistraeger-2017-id212723951.html" target="_blank"&gt;Auszeichnung: Katalyseforscher und Künstler sind die Ruhrpreisträger 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit dem Appell, zuversichtlich in Richtung Zukunft zu schauen und das Thema Klimawandel und Energiewende nicht nur als Schreckensszenario anzusehen, schloss Prof. Dr. Robert Schlögl am Sonntag seine kurze Dankesrede nach Erhalt des Ruhrpreises 2017. Der Direktor des hiesigen Max-Planck-Institutes (MPI) für Chemische Energiekonversion wurde gemeinsam mit dem Mülheimer Künstler Klaus Urbons ausgezeichnet. Freudestrahlend nahm das Duo den laut Oberbürgermeister Ulrich Scholten „traditionsreichsten und renommiertesten Preis der Stadt“ im Foyer der Sparkasse entgegen. Auch wenn die Befürchtungen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">NRZ News</source></item></channel></rss>