{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSHB1TWpkNWF4SUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:51:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Arnie in short: &quot;I&#39;m so proud of you!&quot; - Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1822218",
            "pub_date": "2018-12-07 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "\u201eIch bin so stolz auf dich, dass du das machst!\u201c Hollywood-Legende und Umweltaktivist Arnold Schwarzenegger ist begeistert vom \u00f6sterreichischen Verbot f\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "AUSTRIA survey One year short: Turquoise takes off, blue loses The \u00d6VP is clearly above their - oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/oesterreich/politik/Ein-Jahr-Kurz-Tuerkis-hebt-ab-Blau-verliert/359050899",
            "pub_date": "2018-12-07 22:18:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kurz wants to cut social security contributions - diepresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/innenpolitik/5543328/Kurz-will-Sozialversicherungsbeitraege-senken",
            "pub_date": "2018-12-08 10:18:00 GMT",
            "source_nm": "diepresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Der Bundeskanzler will nicht nur in die Steuerstufen eingreifen, sondern auch \"die Senkung der Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge in Angriff nehmen\"."
        },
        {
            "title": "Chancellor in Interview Short: &#39;My plans for 2019&#39; - oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/oesterreich/politik/Kurz-Meine-Plaene-fuer-2019/359051670",
            "pub_date": "2018-12-07 22:16:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "Kanzler Sebastian Kurz \u00fcber Steuerreform, neues Pflegemodell und ein Jahr T\u00fcrkis-Blau."
        },
        {
            "title": "Chancellor&#39;s visit to the hard man of Rwanda - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093420432/Kanzlerbesuch-beim-harten-Mann-von-Ruanda",
            "pub_date": "2018-12-07 16:57:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Short and Strache: New law allows political occupation - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/kurz-und-strache-neues-gesetz-ermoeglicht-polit-besetzung/400345360",
            "pub_date": "2018-12-05 16:55:13 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Ohne Ausschreibung k\u00f6nnten neue Leitungsposten besetzt werden, f\u00fcrchtet Opposition. Kanzler und Vize widersprechen. Kommende Woche soll im Parlament ..."
        },
        {
            "title": "Reactions: Shortly congratulated AKK, AfD mocks &quot;Merkel 2.0&quot; - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/aussenpolitik/5543138/Reaktionen_Kurz-gratuliert-AKK-AfD-spottet-ueber-Merkel-20",
            "pub_date": "2018-12-07 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Der Koalitionspartner SPD bietet der neuen CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer eine gute Zusammenarbeit an."
        },
        {
            "title": "Happiness: &quot;Short and Strache have no J\u00f6rg Haider today&quot; - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/glueck-kurz-und-strache-haben-heute-keinen-joerg-haider/400344313",
            "pub_date": "2018-12-05 05:01:14 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die fr\u00fchere Pressesprecherin von \u00d6VP-Bundeskanzler Sch\u00fcssel \u00fcber die Unterschiede zwischen Schwarz-Blau und T\u00fcrkis-Blau."
        },
        {
            "title": "Short and Strache celebrate papery wedding with cracks - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093119114/Kurz-und-Strache-feiern-papierene-Hochzeit-mit-Rissen",
            "pub_date": "2018-12-04 13:07:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Das gute Verh\u00e4ltnis von Kanzler und Vizekanzler nach einem gemeinsamen Jahr h\u00e4lt unterschiedliche Meinung aus \u2013 zu Gottfried Waldh\u00e4usl und George ..."
        },
        {
            "title": "Kurz invited for the first time as Chancellor to &quot;Punsch &amp; Maroni&quot; - Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1819840",
            "pub_date": "2018-12-03 19:40:00 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": "\u00d6VP-Chef Sebastian Kurz hat am Montag erstmals in seiner Funktion als Kanzler zu seinem mittlerweile traditionellen Empfang bei Punsch und Maroni ..."
        },
        {
            "title": "Selfie-Party with &#39;Brother&#39; Short - oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/oesterreich/politik/Selfie-Party-mit-Bruder-Kurz/358998760",
            "pub_date": "2018-12-07 12:22:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Word of the Year: Short is the &quot;Schweigekanzler 2.0&quot; - Heute.at",
            "link": "https://www.heute.at/szene/kultur/story/Wort-des-Jahres--Kurz-ist-der--Schweigekanzler-2-0--42397246",
            "pub_date": "2018-12-06 06:11:00 GMT",
            "source_nm": "Heute.at",
            "source_url": "https://www.heute.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "5-point plan for the new care - oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/oesterreich/politik/5-Punkte-Plan-zur-neuen-Pflege/358777062",
            "pub_date": "2018-12-05 22:07:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "Die t\u00fcrkis-blaue Regierung beschloss am Mittwoch ihren \u201eMasterplan Pflege\u201c."
        },
        {
            "title": "High Honors Short distinguishes Salzburg emergency services - SALZBURG24",
            "link": "https://www.salzburg24.at/news/salzburg/hohe-ehrung-kurz-zeichnet-salzburger-einsatzkraefte-aus-62102251",
            "pub_date": "2018-12-06 11:50:27 GMT",
            "source_nm": "Salzburg24",
            "source_url": "https://www.salzburg24.at",
            "desc": "Sechs Salzburger wurden am Mittwoch von Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) mit dem Bundes-Ehrenzeichen f\u00fcr Verdienste um das Gemeinwohl in Wien ..."
        },
        {
            "title": "Turquoise Christmas Event: Prominence at Kurz &#39;Adventfeier - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/tuerkiser-weihnachts-event-prominenz-bei-kurz-adventfeier/400343191",
            "pub_date": "2018-12-03 18:36:38 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Eines war schon vorab sicher: Wenn \u00d6VP-Bundeskanzler Sebastian Kurz zum traditionellen vorweihnachtlichen Get-together im Kursalon H\u00fcbner l\u00e4dt, dann ist ..."
        },
        {
            "title": "Sticking Point Migration Pact - VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/knackpunkt-migrationspakt/6018217",
            "pub_date": "2018-12-02 11:25:59 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Im Zentrum der Debatte \u00fcber die \u00f6sterreichische Ratspr\u00e4sidentschaft stand am Freitagabend in Sankt Christoph wenig \u00fcberraschend die Haltung der Regierung ..."
        },
        {
            "title": "SP\u00d6 just before the FP\u00d6 poll: Rendi keeps his distance 4 - oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/oesterreich/politik/Umfrage-Kurz-haelt-Rendi-auf-Distanz/358269846",
            "pub_date": "2018-12-01 21:37:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "Wien. Auf dem SP\u00d6-Parteitag vor einer Woche konnte sich Pamela Rendi-Wagner nach einer bemerkenswerten Rede feiern lassen und ihrer Partei wieder ..."
        },
        {
            "title": "In short: Congratulations to Annegret Kramp-Karrenbauer - APA OTS",
            "link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20181207_OTS0195/kurz-gratulation-an-annegret-kramp-karrenbauer",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:38 GMT",
            "source_nm": "APA OTS",
            "source_url": "https://www.ots.at",
            "desc": "Bundeskanzler Sebastian Kurz gratuliert der neuen CDU-Vorsitzenden zur \u201ewichtigen Funktion\u201c. Merkel hat CDU \u201eentscheidend gepr\u00e4gt\u201c."
        },
        {
            "title": "Chancellor Sebastian Kurz pays tribute to volunteering when visiting the VinziDorf Vienna - APA OTS",
            "link": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20181206_OTS0095/bundeskanzler-sebastian-kurz-wuerdigt-ehrenamtliches-engagement-bei-besuch-des-vinzidorf-wien",
            "pub_date": "2018-12-06 10:12:49 GMT",
            "source_nm": "APA OTS",
            "source_url": "https://www.ots.at",
            "desc": "Ich danke allen Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern f\u00fcr ihr Engagement und ihren Dienst am N\u00e4chsten.\u201c"
        },
        {
            "title": "Special Class Fees - Short: No preference in hospitals - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/sonderklassegebuehren-kurz-keine-bevorzugung-in-spitaelern-62051488",
            "pub_date": "2018-12-05 12:57:54 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die Bundesregierung hat am Mittwoch bestritten, dass sie die Bevorzugung von Sonderklassepatienten im ambulanten Bereich der Spit\u00e4ler erm\u00f6glichen will."
        },
        {
            "title": "Kurz and Strache congratulate themselves - Wiener Zeitung",
            "link": "https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/oesterreich/politik/1006217_Kurz-und-Strache-gratulieren-sich-selbst.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:01:39 GMT",
            "source_nm": "Wiener Zeitung",
            "source_url": "https://www.wienerzeitung.at",
            "desc": "Im kommenden Jahr will sich die Koalition einer gro\u00dfen Steuerreform, der Pflege und der Digitalisierung widmen."
        },
        {
            "title": "Special class fees: Short: No preference in hospitals - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/innenpolitik/5541687/Sonderklassegebuehren_Kurz_Keine-Bevorzugung-in-Spitaelern",
            "pub_date": "2018-12-05 12:50:00 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Die Bundesregierung hat am Mittwoch bestritten, dass sie die Bevorzugung von Sonderklassepatienten im ambulanten Bereich der Spit\u00e4ler erm\u00f6glichen will."
        },
        {
            "title": "Sch\u00f6nborn praises &quot;good togetherness&quot; with government - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/schoenborn-lobt-gutes-miteinander-mit-regierung-61881364",
            "pub_date": "2018-12-04 13:26:42 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Kanzler Sebastian Kurz und Kultusminister Gernot Bl\u00fcmel (beide \u00d6VP) haben am Dienstag Vertreter der christlichen Kirchen und Religionsgemeinschaften zum ..."
        },
        {
            "title": "Slovenian Prime Minister criticized Austria&#39;s border controls - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/slowenischer-premier-kritisierte-grenzkontrollen-oesterreichs-62026504",
            "pub_date": "2018-12-05 02:52:33 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die Verl\u00e4ngerung der \u00f6sterreichischen Grenzkontrollen an der Grenze zu Slowenien sorgt weiter f\u00fcr Unstimmigkeiten mit dem Nachbarland. Bei seinem ..."
        },
        {
            "title": "Kursalon H\u00fcbner: Chancellor Kurz invited to a reception at &quot;Punsch &amp; Maroni&quot; - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/innenpolitik/5540735/Kursalon-Huebner_Kanzler-Kurz-lud-zu-Empfang-bei-Punsch-Maroni",
            "pub_date": "2018-12-03 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "\u00d6VP-Chef Sebastian Kurz hat am Montag erstmals in seiner Funktion als Kanzler zu seinem mittlerweile traditionellen Empfang bei Punsch & Maroni geladen."
        },
        {
            "title": "For top politician Chancellor Kurz announces zero pay round 4 - oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/oesterreich/politik/Kanzler-Kurz-kuendigt-Nulllohnrunde-an/358549102",
            "pub_date": "2018-12-04 10:46:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "Politiker sollten n\u00e4chstes Jahr eigentlich 2,0 Prozent mehr Gehalt bekommen."
        }
    ]
}