<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Texas - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGRpWDJ3U0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:07:10 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Vierte Hinrichtung wegen Polizistenmord in Texas - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/welt/vierte-hinrichtung-wegen-polizistenmord-in-texas/400344754</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEyqBENaqMX4qEY1NsjlEyIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:42:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/welt/vierte-hinrichtung-wegen-polizistenmord-in-texas/400344754" target="_blank"&gt;Vierte Hinrichtung wegen Polizistenmord in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Joseph Garcia war aus dem Gefängnis ausgebrochen und hatte mit sechs Komplizen einen Polizisten getötet. Im US-Staat Texas ist ein berühmt-berüchtigter ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Abschied von Nummer 41 - DiePresse.com</title><link>https://diepresse.com/home/leben/mensch/walk/5543164/Abschied-von-Nummer-41</link><guid isPermaLink="false">52781404748029</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://diepresse.com/home/leben/mensch/walk/5543164/Abschied-von-Nummer-41" target="_blank"&gt;Abschied von Nummer 41&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DiePresse.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/leichnam-von-george-h-w-bush-in-texas-beigesetzt-62132470" target="_blank"&gt;Leichnam von George H. W. Bush in Texas beigesetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.krone.at/1822013" target="_blank"&gt;Ex-US-Präsident George H.W. Bush in Texas begraben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Krone.at&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/usa/id_84906502/letzte-ruhestaette-des-ex-praesidenten-george-h-w-bush-in-texas-beigesetzt.html" target="_blank"&gt;Letzte Ruhestätte des Ex-Präsidenten: George H.W. Bush in Texas beigesetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;t-online.de&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/usa-george-h-w-bush-in-texas-beigesetzt-a-1242418.html" target="_blank"&gt;41. Präsident der USA: George H.W. Bush in Texas beigesetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWo5OFlXSGtvQU1FWk91UTNEcTRvVTJLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://diepresse.com">DiePresse.com</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/2_xOxyqObPRk07KUdjkqM_whrbpVtZ70eouIacAYHK4Sl2wuY62Swcoy7rE-D6Jg-HFBvRFsdwGxdICl6pzKymI4Z-FmsYuaRIliNeQM1VtHDV-qij7jWo-zhE9rSMQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Texas: Polizistin irrt sich in der Tür und erschießt Bewohner - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/welt/texas-polizistin-irrt-sich-in-der-tuer-und-erschiesst-bewohner/400341073</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1g-VqjncxHJFi5UIl1k8oqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 09:28:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/welt/texas-polizistin-irrt-sich-in-der-tuer-und-erschiesst-bewohner/400341073" target="_blank"&gt;Texas: Polizistin irrt sich in der Tür und erschießt Bewohner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine weiße Ex-Polizistin, die einen unbewaffneten Schwarzen in dessen Wohnung im US-Staat Texas erschossen hatte, ist am Freitag wegen Mordes angeklagt ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Ex-Präsident: Sonderzug mit Sarg von George H. W. Bush rollt durch Texas - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article215958713/Sonderzug-mit-Sarg-von-George-H-W-Bush-rollt-durch-Texas.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFIKFzAzwixQYHla-PJF69YqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyPePAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article215958713/Sonderzug-mit-Sarg-von-George-H-W-Bush-rollt-durch-Texas.html" target="_blank"&gt;Ex-Präsident: Sonderzug mit Sarg von George H. W. Bush rollt durch Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Houston. Präsidenten, Monarchen und Regierungschefs haben bereits Abschied genommen von George H. W. Bush. Nun erweisen auch die Menschen in seiner Heimat Texas dem verstorbenen Ex-Präsidenten die letzten Ehre – bei einer bewegenden Fahrt der ganz besonderen Art. Ein Sonderzug mit dem Leichnam von George H. W. Bush machte sich am Freitag auf den Weg zur letzten Ruhestätte des Ex-Präsidenten in Texas. Zahlreiche Menschen warteten an Orten entlang der Strecke, um den Zug zu sehen. Zuvor hatte es in Houston eine Trauerfeier für den Verstorbenen gegeben. Lok trägt die Nummer „4141“ Die Lokomot...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Bush Senior mit militärischen Ehren in Texas beigesetzt - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/41-praesident-der-usa-bush-senior-mit-militaerischen-ehren-in-texas-beigesetzt/23730698.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8vP4eeqa4UzzOCqcUM2awqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:25:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/41-praesident-der-usa-bush-senior-mit-militaerischen-ehren-in-texas-beigesetzt/23730698.html" target="_blank"&gt;Bush Senior mit militärischen Ehren in Texas beigesetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sechs Tage nach seinem Tod ist der frühere US-Präsident George H. W. Bush mit militärischen Ehren in Texas beigesetzt worden. Beerdigt wurde Bush am Donnerstag (Ortszeit) im Kreise seiner Familie in College Station auf dem Campus der A&amp;M-Universität, die seine Bibliothek und sein Museum beherbergt. Zu Ehren des früheren Marinepiloten flog eine Formation von vier Kampfjets der Marine über die Stätte. Bush war am Freitag im Alter von 94 Jahren in seinem Haus in Houston gestorben. Er regierte von 1989 bis 1993. Sein Tod wurde weltweit mit Trauer aufgenommen. Bush wurde neben seiner Frau Barbar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Texas: Mitglied der Texas Seven hingerichtet - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/panorama/justiz/texas-mitglied-der-texas-seven-hingerichtet-a-1242003.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECu21aCH7E846l_SX-JOVgwqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/panorama/justiz/texas-mitglied-der-texas-seven-hingerichtet-a-1242003.html" target="_blank"&gt;Texas: Mitglied der Texas Seven hingerichtet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der US-Bundesstaat Texas hat ein Todesurteil gegen ein weiteres Mitglied der Häftlingsbande "Texas Seven" vollstreckt. Der 47-jährige Joseph Garcia starb im Gefängnis von Huntsville nach der Injektion einer Giftspritze. Er wurde um 18.43 (Ortszeit) für tot erklärt. Vor 18 Jahren brach er mit sechs Mitgefangenen aus dem Hochsicherheitsgefängnis John B. Conally in Texas aus. Wochenlag war die Häftlingsbande auf der Flucht und verübte mehrere Raubüberfälle. Bei einem davon - an Heiligabend - wurde die Räuber von einem Polizisten überrascht. Der 29-Jährige Aubrey Hawkins wurde von der Bande ers...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Live: Trauerfeier für Ex-US-Präsident Bush – Merkel unter den Gästen - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1603621</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQ2ji5Em6FN0kzVGj9w-kkqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1603621" target="_blank"&gt;Live: Trauerfeier für Ex-US-Präsident Bush – Merkel unter den Gästen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. Prominente erweisen George H. W. Bush in der Nationalen Kathedrale in Washington die letzte Ehre. Nach dem Tod von George H. W. Bush nehmen Würdenträger aus den USA und internationale Gäste heute bei einer Trauerfeier Abschied von dem früheren US-Präsidenten. Sehen Sie hier die Trauerfeier live in einer Übertragung des Senders ABC: Neben Präsident Donald Trump und First Lady Melania werden auch Kanzlerin Angela Merkel sowie Prinz Charles zu der Zeremonie in der Nationalen Kathedrale in Washington erwartet, die um 17 Uhr deutscher Zeit (11 Uhr Ortszeit) beginnt. Zu den Rednern zä...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>USA: Mann rettet aus brennendem Haus geworfenes Kind - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20181123323068230-mann-rettet-kind-aus-brennendem-wohnhaus/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuDf12LaZ2QRZCDS6M2UVAqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20181123323068230-mann-rettet-kind-aus-brennendem-wohnhaus/" target="_blank"&gt;USA: Mann rettet aus brennendem Haus geworfenes Kind&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Byron Campbell bemerkte beim Vorbeifahren Flammen in einem Wohnhaus. Er eilte den Feuerwehrleuten und Polizisten zu Hilfe.&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>College Football: College Football: Historischer Overtime-Krimi - SPOX</title><link>http://www.spox.com/de/sport/ussport/nfl/1811/Artikel/college-football-texas-am-siegt-in-historischem-overtime-spektakel-gegen-lsu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZmkN3GAzuQo-UXxAbW_8oqGQgEKhAIACoHCAowh7z-CjDL2YoDMIuR4gU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 10:27:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spox.com/de/sport/ussport/nfl/1811/Artikel/college-football-texas-am-siegt-in-historischem-overtime-spektakel-gegen-lsu.html" target="_blank"&gt;College Football: College Football: Historischer Overtime-Krimi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPOX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im College Football kam es am Samstag zu einem historischen 74:72-Spektakel zwischen den Texas A&amp;M Aggies und den Louisiana State University Tigers. Für den Sieg der Aggies brauchte es dabei sieben Overtimes - Rekord in der NCAA. Von Beginn an ergab sich eine ausgeglichene Partie, die nach der regulären Spielzeit schließlich in die Verlängerung ging. Dort gelangen beiden Teams so viele Punkte, dass sie kombiniert auf 146 kamen und damit mehr erreichten als jemals zuvor in einem Spiel der Football Bowl Subdivision der NCAA. Nur Abilene Christine und West Texas A&amp;M erzielten 2008 mehr Punkte ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spox.com">SPOX</source></item><item><title>Weltweite Trauer: USA nehmen Abschied von früherem Präsidenten Bush - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/ausland/article215918327/USA-trauern-um-frueheren-Praesidenten-Bush.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHhD52iEEsfxsT81McujAPoqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:24:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/ausland/article215918327/USA-trauern-um-frueheren-Praesidenten-Bush.html" target="_blank"&gt;Weltweite Trauer: USA nehmen Abschied von früherem Präsidenten Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. Die USA nehmen Abschied von ihrem früheren Präsidenten George H. W. Bush: Bei einer Trauerfeier in der Nationalen Kathedrale in Washington wollen US-Präsident Donald Trump und andere Würdenträger dem Verstorbenen am Mittwoch die letzte Ehre erweisen. Trump erklärte den Mittwoch zum Nationalen Trauertag. Bereits an diesem Montag wird Bushs Leichnam im US-Kapitol aufgebahrt. Bush war am Freitag im Alter von 94 Jahren in seinem Haus in Houston im Bundesstaat Texas gestorben. Am Donnerstag soll er in College Station in Texas beerdigt werden. Bushs Tod wurde nicht nur in den USA, son...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>USA trauern um früheren Präsidenten Bush - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usa-trauern-um-frueheren-praesidenten-bush-61759957</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7uUjjKKMzd4LHj8pnLkSQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:44:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/usa-trauern-um-frueheren-praesidenten-bush-61759957" target="_blank"&gt;USA trauern um früheren Präsidenten Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die USA trauern um ihren früheren Präsidenten George H. W. Bush: Präsident Donald Trump erklärte den kommenden Mittwoch zum Nationalen Trauertag, an dem Bundesbehörden geschlossen bleiben. Er ordnete am Samstag außerdem an, die Flaggen am Weißen Haus, an allen öffentlichen Gebäuden in den USA und an US-Vertretungen sowie Militärbasen im Ausland für 30 Tage auf halbmast zu setzen. Bush war am Freitagabend (Ortszeit) im Alter von 94 Jahren in seinem Haus in Houston im Bundesstaat Texas gestorben. Weltweit wurde sein Tod mit Trauer aufgenommen. Als "wahren Freund" der Deutschen würdigten Bunde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Mutter wirft Baby aus brennendem Haus in Dallas - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/mutter-wirft-baby-aus-brennendem-haus-in-dallas/6005595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNr7Wu37R2J6FCQ_t5LybYqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 10:17:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/mutter-wirft-baby-aus-brennendem-haus-in-dallas/6005595" target="_blank"&gt;Mutter wirft Baby aus brennendem Haus in Dallas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dramatische Szenen haben sich bei einem Brand in einem Wohnblock in Dallas (Texas) abgespielt. Aus noch unbekannten Gründen brach am Mittwochmorgen in einem Appartement-Haus in Dallas ein Feuer aus. Während sich einige Bewohner frühzeitig selbst retten konnten, wurde anderen der Weg ins Freie durch das Feuer versperrt. Die Menschen sprangen zum Teil aus dem dritten Stock auf Matratzen. Unter den vom Feuer eingesperrten Bewohnern war auch eine Mutter mit ihrem Baby. Unglaubliche Rettung Byron Campbell fuhr zufällig an der Wohnsiedlung vorbei, sah das Feuer-Inferno und hielt sofort an. “Ich s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Amerika nimmt Abschied von Bush - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/amerika-nimmt-abschied-von-bush/a-46569555</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAWo8wO_lXn_EofUbqSOoAqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/amerika-nimmt-abschied-von-bush/a-46569555" target="_blank"&gt;Amerika nimmt Abschied von Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Präsident Bush begleitete den Zusammenbruch der Sowjetunion, den Fall der Berliner Mauer, und unter seiner Führung gewann Amerika den Kalten Krieg", erklärte US-Vizepräsident Mike Pence bei einer Ansprache im Kapitol in Washington, wo Abgeordnete von Senat und Repräsentantenhaus des Verstorbenen gedachten. "Als George Herbert Walker Bush das Amt verließ, ließ er Amerika und die Welt friedlicher, wohlhabender und sicherer zurück", betonte Pence. "Großer Patriot" Der republikanische Mehrheitsführer im Senat, Mitch McConnell, nannte Bush einen "Helden". Er habe die USA mit ruhiger Hand regier...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>19 Richterinnen mit dunkler Hautfarbe feiern ihren Erfolg - kurier.at</title><link>https://kurier.at/einfache-sprache/19-richterinnen-mit-dunkler-hautfarbe-feiern-ihren-erfolg/400322793</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAc_iFHcSHa4kTIOJSrRwesqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 09:37:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/einfache-sprache/19-richterinnen-mit-dunkler-hautfarbe-feiern-ihren-erfolg/400322793" target="_blank"&gt;19 Richterinnen mit dunkler Hautfarbe feiern ihren Erfolg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor Kurzem wurden im amerikanischen Bundesstaat Texas, 17 Richterinnen mit dunkler Hautfarbe an ein Bezirks-Gericht gewählt. Link zum Original-KURIER-Artikel Im amerikanischen Bundesstaat Texas wurden 17 afro-amerikanische Richterinnen neu an ein Bezirks-Gericht gewählt. Insgesamt arbeiten dort in Zukunft 19 afro-amerikanische Richterinnen. Afro-Amerikaner sind amerikanische Staatsbürger mit dunkler Hautfarbe, die Vorfahren aus Afrika haben. Für die Demokratische Partei in Texas ist die Ernennung der afro-amerikanischen Richterinnen einer kleiner Erfolg. Die 19 Frauen machten viel Werbung f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Texas: Todesstrafe in den USA - verurteilter Mörder hingerichtet - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/panorama/justiz/texas-todesstrafe-in-den-usa-verurteilter-moerder-hingerichtet-a-1238511.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXkUxNF6caf4-3GAgNDMtkqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 06:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/panorama/justiz/texas-todesstrafe-in-den-usa-verurteilter-moerder-hingerichtet-a-1238511.html" target="_blank"&gt;Texas: Todesstrafe in den USA - verurteilter Mörder hingerichtet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der US-Bundesstaat Texas hat das Todesurteil gegen einen verurteilten Mörder vollstreckt. Der 64 Jahre alte Mexikaner Roberto Moreno Ramos starb, nachdem ihm eine Giftspritze verabreicht worden war. Es ist die 21. Hinrichtung in den USA in diesem Jahr, elf davon vollstreckte Texas. Kein anderer Bundesstaat setzte die Todesstrafe seit deren Wiedereinführung im Jahr 1976 häufiger um. Ramos war laut "The Texas Tribune" 1993 wegen Mordes verurteilt worden. Er prügelte seine Frau, die siebenjährige Tochter und den dreijährigen Sohn zu Tode. Dann vergrub er die Leichen unter dem Badezimmer des Ha...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Todesstrafe gegen 64-jährigen Mexikaner in Texas vollstreckt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/todesstrafe-gegen-64-jaehrigen-mexikaner-in-texas-vollstreckt-60914944</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBijvJUTkfsjm8aunItUs64qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/todesstrafe-gegen-64-jaehrigen-mexikaner-in-texas-vollstreckt-60914944" target="_blank"&gt;Todesstrafe gegen 64-jährigen Mexikaner in Texas vollstreckt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trotz internationaler Proteste ist im US-Staat Texas ein 64-jähriger Mexikaner wegen Mordes hingerichtet worden. Das im Jahr 1993 gegen Roberto Moreno Ramos verhängte Todesurteil wurde im Gefängnis von Huntsville mit einer Giftspritze vollzogen, wie die Behörden mitteilten. Ramos hatte seine Frau und seine beiden Kinder in der Stadt Progresso nahe der mexikanischen Grenze getötet. Während der 25 Jahre seit Verhängung des Todesurteils hatten Ramos' Anwälte wiederholt auf angebliche Gehirnschäden und psychische Probleme ihres Mandanten verwiesen. Der mexikanische Staat und Menschenrechtsorgan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Texas bleibt sich treu - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/us-zwischenwahlen-texas-bleibt-sich-treu-1.4200334</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvy75vBqc2QUaVATAIyN58qGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:11:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/us-zwischenwahlen-texas-bleibt-sich-treu-1.4200334" target="_blank"&gt;Texas bleibt sich treu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Der Republikaner Ted Cruz verteidigt in Texas seinen Senatssitz gegen den demokratischen Kongressabgeordneten Beto O'Rourke. • Nur 230 000 Stimmen fehlten O'Rourke am Ende. Ihm wird dennoch eine große politische Zukunft vorhergesagt. Am Tag vor den Midterms war die "Betomania" noch grenzenlos gewesen, am Wahlabend hieß es: Texas gonna texas - Texas tut, was Texas tut. Und das heißt: Wenn es um größere Ämter geht, wählt der Bundesstaat Konservative. Und so verteidigte der Republikaner Ted Cruz seinen Senatssitz gegen den demokratischen Kongressabgeordneten Beto O'Rourke. O'Rourke reiht sic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Unglück in Texas: Frisch verheiratetes Ehepaar stirbt bei Hubschrauber-Absturz - RP Online</title><link>https://rp-online.de/panorama/ausland/usa-texas-paar-stuerzt-unmittelbar-nach-hochzeit-mit-hubschrauber-ab_aid-34294325</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEMhb22qxLslN5WWLAuZAAqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/panorama/ausland/usa-texas-paar-stuerzt-unmittelbar-nach-hochzeit-mit-hubschrauber-ab_aid-34294325" target="_blank"&gt;Unglück in Texas: Frisch verheiratetes Ehepaar stirbt bei Hubschrauber-Absturz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Samstag ereignete sich in in Texas ein tragischer Unfall, bei dem ein Ehepaar verstarb. Die Frischvermählten hätten den Hubschrauber an dem Abend nach ihrer Hochzeitsfeier auf einer Ranch im Ort Uvalde bestiegen, sagte der Großvater des Bräutigams dem Fernsehsender KTRK. Bei dem Absturz kam auch der Pilot ums Leben. Die Flugsicherheitsbehörde nahm Ermittlungen auf. Bis Montag war die Ursache des Absturzes aber noch unklar. Die beiden Opfer waren Studenten in ihrem letzten Jahr an der Sam Houston State University, wie die örtliche Studentenzeitung berichtete.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Showdown am Rio Grande - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/wahlkampf-in-texas-showdown-am-rio-grande-1.4187714</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrtlYBCcigSG0wIgZCya9gqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:57:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/wahlkampf-in-texas-showdown-am-rio-grande-1.4187714" target="_blank"&gt;Showdown am Rio Grande&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Amtsinhaber und Republikaner Ted Cruz, 47, wird von dem Demokraten Beto O'Rourke, 46, in der Senatswahl in Texas herausgefordert. • In Texas, einem US-Staat mit traditionell sehr niedriger Wahlbeteiligung, versucht der Herausforderer Beto O'Rourke, vor allem die Nichtwähler für sich zu gewinnen. • Beto O'Rourke betreibt einen massiven Aufwand für seinen Wahlkampf und besuchte als erster Politiker alle 254 Wahlbezirke. In Texas ist alles größer, heißt es im Volksmund. Doch nicht nur Pickup-Trucks, Cowboy-Hüte und Barbecue-Teller sind hier überdimensioniert, auch das Selbstbewusstsein und d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>NBA: Jakob Pöltl bei Spurs-Niederlage 14 Minuten im Einsatz - kurier.at</title><link>https://kurier.at/sport/nba-jakob-poeltl-bei-spurs-niederlage-14-minuten-im-einsatz/400314537</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuKXdCcagWOx_3c7hZtICEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 06:35:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/sport/nba-jakob-poeltl-bei-spurs-niederlage-14-minuten-im-einsatz/400314537" target="_blank"&gt;NBA: Jakob Pöltl bei Spurs-Niederlage 14 Minuten im Einsatz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beim 110:117 gegen Orlando war der in die Rotation zurückgekehrte Wiener bester Offensiv-Rebounder seines Teams. Jakob Pöltl ist am Sonntag in die Rotation der San Antonio Spurs zurückgekehrt. Ein Erfolgserlebnis gab es für den Wiener und sein Team nicht. Die Texaner verloren gegen Orlando Magic 110:117. Das bedeutete im neunten NBA-Saisonspiel ihre dritte Niederlage. Weniger als 24 Stunden nach dem 109:95 gegen die New Orleans Pelicans war es für den fünffachen Champion schon wieder aufs Parkett gegangen. Weil Rudy Gay nicht zum Einsatz kam, gab es Umstellungen im Team von Coach Gregg Popo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Midterm-Wahlen in den USA: Die republikanische Hochburg Texas wackelt - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/ausland/midterm-wahlen-in-den-usa-die-republikanische-hochburg-texas-wackelt/23251006.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9CsiCuhBVuHJdy68g8S5sqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:24:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/ausland/midterm-wahlen-in-den-usa-die-republikanische-hochburg-texas-wackelt/23251006.html" target="_blank"&gt;Midterm-Wahlen in den USA: Die republikanische Hochburg Texas wackelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Über den Regen sind sie immer noch ein bisschen traurig. „Eigentlich wollten wir draußen ein paar Tische aufstellen, um die Leute in Empfang zu nehmen“, sagt eine Frau mit Clipboard und schwarzem Headset auf dem Kopf. Doch dann zog ein heftiger Schauer über den Parkplatz vor der Berry Arena in Cypress, direkt vor den Toren von Houston hinweg. Schnell räumte ein Team von Freiwilligen in „Vote for Beto“-T-Shirts alles Equipment in den Vorraum der riesigen Veranstaltungshalle. Statt unter texanischem Himmel sollen die Anhänger nun im Innenraum in Empfang genommen werden. Drinnen wird es schnel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>US-Midterm-Wahlen: In Texas wählten bereits jetzt mehr Leute als 2014 insgesamt - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/us-midterm-wahlen-in-texas-waehlten-bereits-jetzt-mehr-leute-als-2014-insgesamt-a-1236648.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9oaACrNGSaSdV6Hhh0xsEqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 21:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/us-midterm-wahlen-in-texas-waehlten-bereits-jetzt-mehr-leute-als-2014-insgesamt-a-1236648.html" target="_blank"&gt;US-Midterm-Wahlen: In Texas wählten bereits jetzt mehr Leute als 2014 insgesamt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fast 4,9 Millionen Menschen in Texas nutzten laut Datenerfassungen des US-Bundesstaates bereits die vorzeitige Abstimmungsperiode, um an den Midterm-Wahlen teilzunehmen. Die abgegebenen Stimmen in den 30 größten Bezirken übersteigen bereits jetzt die Stimmen aller Wähler, die 2014 insgesamt in Texas an den Midterm-Wahlen teilgenommen haben. 2014 wählten dort insgesamt 4,7 Millionen Menschen bei den Kongress- und Gouverneurswahlen, den sogenannten "Midterms". Die diesjährige Wahl findet am 6. November statt. Wähler konnten jedoch schon vorzeitig abstimmen. Diese Abstimmungsperiode in Texas e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Warum diese Helfer den Kampf um die Trump-Hochburg Texas entscheiden könnten - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/warum-diese-helfer-den-kampf-um-die-trump-hochburg-texas-entscheiden-konnten_de_5bda1514e4b01abe6a1af0e4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEoFVAMrNNh1Q4SDEVnPXH4qGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMPOpiAY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 17:44:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/warum-diese-helfer-den-kampf-um-die-trump-hochburg-texas-entscheiden-konnten_de_5bda1514e4b01abe6a1af0e4" target="_blank"&gt;Warum diese Helfer den Kampf um die Trump-Hochburg Texas entscheiden könnten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es steht immer ein Zaun zwischen Danny Diaz und den Wählern, die er erreichen will. Normalerweise ist es ein Maschendrahtzaun. Manchmal ist er auch mit Stacheldraht überzogen. Es gibt Lattenzäune, Zäune aus Steinblöcken und welche, die Metallspitzen haben. Eines der prächtigsten Häuser in der Nachbarschaft, in der Diaz an Türen klopft, ist von einem Zaun aus weißen Backsteinen umgeben. Gesäumt von Löwenstatuen. Und hinter fast jedem Zaun wartet mindestens einen Hund. “Sie machen es uns schwer, bis zur Tür zu kommen”, sagt Diaz. Diaz’ Mission ist es, an den Zäunen vorbei zu den Familien im I...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Donald Trump – Nationalist und Globalist (Video) - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/nordamerika/78165-donald-trump-nationalistischer-globalist-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHUpxZdk89UOY-qIrOeDC4qGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMIOqmgY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 18:30:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/nordamerika/78165-donald-trump-nationalistischer-globalist-video/" target="_blank"&gt;Donald Trump – Nationalist und Globalist (Video)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf einer Wahlkampfveranstaltung in Houston erklärte US-Präsident Donald Trump am Montag unter tosendem Applaus, er sei ein "Nationalist". Eine deutliche Positionierung in der Endphase des Wahlkampfs, direkt vor den Zwischenwahlen. Lesen Sie die vollständige Nachricht auf https://deutsch.rt.com/&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Hochwasser in Texas: Ganze Häuser mitgerissen - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/10/17/hochwasser-in-texas-ganze-hauser-mitgerissen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASb9VmP4dm6I2BMNqzCmlQqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwhrp8</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 17:32:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/10/17/hochwasser-in-texas-ganze-hauser-mitgerissen" target="_blank"&gt;Hochwasser in Texas: Ganze Häuser mitgerissen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach heftigen Regenfällen ist es im US-Bundesstaat Texas zu sintflutartigen Überschwemmungen gekommen. Ganze Häuser wurden von den Fluten des Colorado mitgerissen. Wegen des Hochwassers musste ein Staudamm entlastet werden. Die Trinkwasserversorgung ist zusammengebrochen. Mehrere Orte mussten evakuiert werden.&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Mit 78 Jahren: Peggy Sue Gerron gestorben - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/peggy-sue-gerron-gestorben-id215475415.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENT93REKwGFCLgXOd3icH7kqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 09:37:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/peggy-sue-gerron-gestorben-id215475415.html" target="_blank"&gt;Mit 78 Jahren: Peggy Sue Gerron gestorben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Peggy Sue Gerron, die Namensgeberin des Buddy-Holly-Hits "Peggy Sue", ist tot. Sie starb am Montag im Alter von 78 Jahren in Lubbock im US-Bundesstaat Texas, wie ihre Tochter Amanda Stathos dem Lokalsender KLBK News am Dienstag (Ortszeit) bestätigte. Der Rock'n'Roller Holly und Gerron hatten sich erstmals Mitte der 1950er Jahre in ihrer Heimatstadt Lubbock getroffen. Kurz darauf kam Gerron mit dem Schlagzeuger Jerry Allison zusammen, der in Hollys Band The Crickets spielte und den sie später heiratete. 1957 entstand der Song "Peggy Sue", geschrieben von Holly, Allison und Norman Petty. Er w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Politisches Wunder in Texas? - Der "Südstaaten-Kennedy": Warum die USA gebannt auf Beto O'Rourke schauen - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/panorama/welt/panorama-der-suedstaaten-kennedy-warum-die-usa-gebannt-auf-beto-orourke-schauen_id_9667757.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-N5_KwVX6geUrCXHR20OMqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMMirigY</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/panorama/welt/panorama-der-suedstaaten-kennedy-warum-die-usa-gebannt-auf-beto-orourke-schauen_id_9667757.html" target="_blank"&gt;Politisches Wunder in Texas? - Der "Südstaaten-Kennedy": Warum die USA gebannt auf Beto O'Rourke schauen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beto O'Rourke bei einem von seinem Wahlkampf-Team organisiertem Baseballspiel im April in Austin. Getty Im tiefroten Republikanerstaat Texas kandidiert Beto O'Rourke gegen Ted Cruz. Der junge Demokrat hat gute Chancen, für eine politische Sensation zu sorgen. Wer ist der Mann, der bereits mit Kennedy und Obama verglichen wird? Ein junger Politiker tritt ans Podium in einer überfüllten Halle in Iowa. Gerade hat er die Vorwahlen der Demokraten in dem US-Bundesstaat gewonnen. “Sie haben gesagt, dieser Moment wird niemals kommen”, sagt der Mann im dunklen Anzug. “Sie haben gesagt, wir haben uns...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>FKK in Texas? Das geht besser, als man denkt - WELT</title><link>https://www.welt.de/reise/Fern/article181484924/Nackt-in-den-USA-FKK-in-Texas-Geht-besser-als-man-denkt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKIlV0vEmJmoqjBMDvlZHYqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMMPajAY</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 05:21:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/reise/Fern/article181484924/Nackt-in-den-USA-FKK-in-Texas-Geht-besser-als-man-denkt.html" target="_blank"&gt;FKK in Texas? Das geht besser, als man denkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Ihnen ist bekannt, dass Kleidung hier optional ist?“ Die Rangerin am Eingang zum State Park Hippie Hollow in Zentraltexas klingt ernst, als weise sie auf tödliche Stromschnellen hin. Erst nach einer Bestätigung („Klar, deswegen sind wir hier!“) winkt sie den Wagen durch. Doch damit nicht genug der Vorsicht. Am Parkplatz oberhalb des Sees Lake Travis warnen riesige Schilder die Besucher. Vor steilen Felsen, gefährlichen Tiefen – und dem möglichen Anblick unbekleideter Menschen: „Hinweis: Von hier an kann Nacktschwimmen vorkommen“. Wer im FKK-freudigen Deutschland groß geworden ist, findet d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>„Paving for Pizza“ - Warum ein Pizzalieferdienst jetzt die Schlaglöcher in Amerikas Straßen repariert - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/boerse/paving-for-pizza-warum-ein-pizzalieferdienst-jetzt-die-schlagloecher-in-amerikas-strassen-repariert_id_9136192.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExDj-xFq4rnMoTWsSDvQGkqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 11:06:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/boerse/paving-for-pizza-warum-ein-pizzalieferdienst-jetzt-die-schlagloecher-in-amerikas-strassen-repariert_id_9136192.html" target="_blank"&gt;„Paving for Pizza“ - Warum ein Pizzalieferdienst jetzt die Schlaglöcher in Amerikas Straßen repariert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Pizzakette Domino's bessert Schlaglöcher in Bartonville, Texas, aus.Domino's Pizza Domino’s hat genug von Schlaglöchern in den USA. Also hat die Pizzakette jetzt Verträge mit einigen Kommunen geschlossen: Der Konzern stopft die Löcher auf eigene Kosten und darf sich dafür feiern lassen. Die Aktion ist aber nicht frei von Kritik. Ein Kipplaster fährt in Bartonville in Texas vor. Auf der Hauptstraße des 1.000-Einwohner-Dorfes hält er an, mehrere Arbeiter in orangefarbenen Schutzwesten steigen aus. Die Laderampe kippt, frischer Teer rinnt auf die Straße in eines der zahlreichen Schlaglöche...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Fünf Tote nach Flucht vor Grenzschützern in Texas - RP Online</title><link>https://rp-online.de/panorama/ausland/fuenf-tote-nach-flucht-vor-grenzschuetzern-in-texas_aid-23469609</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrDsp_yem09HwGg5r2fr6kqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:21:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/panorama/ausland/fuenf-tote-nach-flucht-vor-grenzschuetzern-in-texas_aid-23469609" target="_blank"&gt;Fünf Tote nach Flucht vor Grenzschützern in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mindestens fünf Menschen sind bei einem Unfall auf der Flucht vor US-Grenzschützern in Texas ums Leben gekommen. Der Geländewagen mit 14 Personen geriet bei über 160 Kilometern pro Stunde außer Kontrolle und überschlug sich mehrfach, wie Sheriff Marion Boyd am Sonntag im Bezirk Dimmit County mitteilte. Die meisten Passagiere im Innern seien hinausgeschleudert worden. Vier Menschen seien sofort tot gewesen, ein weiterer, möglicherweise auch zwei, seien im Krankenhaus gestorben, sagte der Sheriff. „So wie es aussieht, kam der Wagen von der Straße ab, nahm Schotter mit und versuchte, wieder ge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Täter erschießt drei Kinder: Beziehungsdrama mit fünf Toten in Texas - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/beziehungsdrama-mit-fuenf-toten-in-texas-id214313909.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-1C-wZAppGuA2MGDJrucsqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 10:12:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/beziehungsdrama-mit-fuenf-toten-in-texas-id214313909.html" target="_blank"&gt;Täter erschießt drei Kinder: Beziehungsdrama mit fünf Toten in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im US-Bundesstaat Texas hat ein Mann den Lebensgefährten seiner Ex-Frau sowie drei Kinder erschossen und anschließend sich selbst getötet. Das bestätigte die Polizei am Mittwoch (Ortszeit) lokalen Medien. Nach Angaben des Sheriffs im Bezirk Denton schwebte sie nicht in Lebensgefahr. Die Bluttat ereignete sich in einem Wohnhaus der Ortschaft Ponder. Der genaue Hergang war auch Stunden danach noch unklar. Eine Augenzeugin sagte dem "Denton Record-Chronicle", die Kinder seien etwa drei bis sechs Jahre alt gewesen. Wenige Minuten vor der Tat habe sie alle drei noch in Begleitung eines Mannes au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>8 Tote bei Schießerei an einer Highschool in Texas - Euronews Deutsch</title><link>http://de.euronews.com/2018/05/18/schie-erei-an-einer-high-school-in-texas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLrnIpaahswh0bE3nCYQQQqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 15:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/05/18/schie-erei-an-einer-high-school-in-texas" target="_blank"&gt;8 Tote bei Schießerei an einer Highschool in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein bewaffneter Angreifer hat in einer Highschool im US-Bundesstaat Texas um sich geschossen und mindestens acht Menschen getötet. Lokale Medien berichteten, der Schütze sei in Polizeigewahrsam. Zwei Schwerverletzte werden im Krankenhaus behandelt. Ein Polizist wurde durch einen Streifschuss verletzt. Die Santa-Fe-Highschool liegt zwischen Houston und Galveston im US-Staat Texas. Es ist eine große Highschool mit 1400 Schülern. Präsident Donald Trump schrieb auf Twitter: "Schießerei an einer Schule in Texas. Erste Berichte nicht gut. Gott behüte alle."&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Texas: "Wir dachten, es sei eine Übung" - Euronews Deutsch</title><link>http://de.euronews.com/2018/05/18/texas-wir-dachten-es-sei-eine-ubung-</link><guid isPermaLink="false">CAIiELX1YAD7scHV1B5hVt_sgwgqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 16:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/05/18/texas-wir-dachten-es-sei-eine-ubung-" target="_blank"&gt;Texas: "Wir dachten, es sei eine Übung"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein bewaffneter Angreifer hat an einer Highschool im US-Staat Texas mindestens acht Menschen getötet. Der Schütze ist ein Schüler der Santa-Fe-High und befindet sich in Polizeigewahrsam. Mindestens zwei Schwerverletzte werden im Krankenhaus behandelt. Eine Schülerin erzählt, plötzlich habe man einen Feueralarm gehört. Sie sagt unter Tränen: "Wir dachten, das sei eine Übung. Ein Feueralarm. Dann hörten wir drei Schüsse. Die Lehrer riefen, rennt, rennt. Wir rannten in den Wald und von dort rief ich meine Mutter an." Der Angriff ereignete sich gegen 7 Uhr 30 am Morgen Ortszeit. Präsident Trump...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Teenager tötet zehn Menschen an High School in Texas - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/teenager-t%C3%B6tet-zehn-menschen-an-high-school-in-texas/a-43748485</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkmaB3V30rRTVLYL9P-97gqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 00:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/teenager-t%C3%B6tet-zehn-menschen-an-high-school-in-texas/a-43748485" target="_blank"&gt;Teenager tötet zehn Menschen an High School in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Teenager erschoss zu Unterrichtsbeginn neun Schüler und einen Lehrer an seiner High School in Texas, wie Gouverneur Greg Abbott berichtete. Der Schüler wurde festgenommen. Seine Tat verübte er demnach mit einem Sturmgewehr und einem Revolver aus dem Besitz seines Vaters. Auch unter den vergleichsweise laxen Waffengesetzen von Texas dürfen solche Waffen nicht an Personen unter 18 Jahren weitergegeben werden. Der republikanische Gouverneur sprach von "einem der bösartigsten Verbrechen in der Geschichte von Texas". Der Vater des Schützen habe die Tatwaffen legal erworben. Bei Durchsuchunge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>US-Medien: Mehrere Tote bei Schießerei an High School in Texas - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/05/us-medien-mehrere-tote-bei-schieerei.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-QZLzHcue628YlsIF7krgqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 15:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/05/us-medien-mehrere-tote-bei-schieerei.html" target="_blank"&gt;US-Medien: Mehrere Tote bei Schießerei an High School in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 27 Min. Bei Schüssen in einer High School in der Nähe von Houston sind offenbar mehrere Menschen getötet worden. Lokale Medien in Texas berichteten von mindestens acht Opfern. Bei der Schießerei in einer High School im US-Bundesstaat Texas sind nach US-Medienberichten am Freitag mehrere Menschen getötet worden. Laut einem Augenzeugenbericht war ein bewaffneter Angreifer in die Santa Fe High School in einem Vorort von Houston marschiert und hatte das Feuer eröffnet. US-Präsident Donald Trump äußerte sich beim Kurzmitteilungsdienst Twitter besorgt: Nach ersten Berichten sehe es "nicht gut...&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>Zehn Tote bei Schulmassaker in Texas - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/zehn-tote-bei-schulmassaker-in-texas_aid-22755315</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIxjAqTLHKtDWif_sCCoRYqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 07:57:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/zehn-tote-bei-schulmassaker-in-texas_aid-22755315" target="_blank"&gt;Zehn Tote bei Schulmassaker in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wieder Blut und Tränen an einer Schule in den USA: Durch Schüsse an der Santa Fe High School im Bundesstaat Texas sind gestern nach Angaben des texanischen Gouverneurs Greg Abbott zehn Menschen getötet und zehn weitere verletzt worden. Bei den Opfern soll es sich um neun Schüler und eine Lehrkraft handeln. Der festgenommene mutmaßliche Schütze habe ein Gewehr und einen Revolver gehabt, die seinem Vater gehört hätten, sagte Abbott. Nach Medienberichten soll es sich um einen 17-Jährigen handeln. Sheriff Ed Gonzalez sprach von einem ehemaligen Schüler der High School. Dieser habe die Absicht g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>17-Jähriger gestand Schulmassaker von Texas - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/17-jaehriger-gestand-schulmassaker-von-texas-28167640</link><guid isPermaLink="false">CAIiELCJwjkRR533J6IV1a0t5SQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Sun, 20 May 2018 05:04:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/17-jaehriger-gestand-schulmassaker-von-texas-28167640" target="_blank"&gt;17-Jähriger gestand Schulmassaker von Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der 17-jährige Schütze des Schulmassakers von Texas hat seine Opfer angeblich bewusst ausgewählt. Er habe Ermittlern gesagt, dass er nicht auf Schüler geschossen habe, die er gemocht habe, berichteten US-Medien am Samstag. Der junge Mann gestand die Tat, er legte eine eidesstattliche Erklärung ab. Die Behörden gaben den Namen des Schützen mit Dimitrios Pagourtzis an. Er war Schüler an der High School in Santa Fe bei Houston, die er am Freitag überfallen hatte. Er erschoss zehn Menschen, darunter neun Schüler. Das FBI erhöhte die Zahl der Verletzten von zehn auf 13. Unter den Schwerverletzte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Teenager nach Schulmassaker angeklagt - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/05/teenager-nach-schulmassaker-angeklagt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGSCdjeivmz1Jx2yFQ_W3YqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 11:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/05/teenager-nach-schulmassaker-angeklagt.html" target="_blank"&gt;Teenager nach Schulmassaker angeklagt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 38 Min. Nach tödlichen Schüssen auf zehn Menschen an einer Schule in Texas ist ein Teenager des Mordes angeklagt worden. Die Tat des 17-Jährigen in Santa Fe entfachte die Debatte über die Waffengesetze in den USA neu. Präsident Donald Trump versprach in einer ersten Reaktion besseren Schutz für Schüler. In der Vergangenheit hatte die einflussreiche Waffenlobby schärfere Vorschriften zum Waffenbesitz stets verhindert. Unter den Todesopfern waren neun Schüler, wie Gouverneur Greg Abbott sagte. Weitere zehn Menschen wurden verletzt, einige von ihnen schwer. (dpa) Themen Folgen&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>Mehrere Tote durch Schüsse an High School in Texas - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/berichte-ueber-schuesse-an-high-school-in-texas/5790871</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYf3OtSJ5MZhZZyGqP7olAqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 15:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/berichte-ueber-schuesse-an-high-school-in-texas/5790871" target="_blank"&gt;Mehrere Tote durch Schüsse an High School in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durch Schüsse in einer High School im US-Bundesstaat Texas sind nach US-Medienberichten am Freitag mehrere Menschen getötet worden. Laut einem Augenzeugenbericht war ein bewaffneter Angreifer in die Santa Fe High School in einem Vorort von Houston marschiert und hatte das Feuer eröffnet.Houston (Texas). Lokale Medien berichteten unter Berufung auf informierte Quellen von mindestens acht Toten und zwei Festnahmen. Ein Polizeibeamter sei verletzt worden. US-Präsident Donald Trump äußerte sich beim Kurzmitteilungsdienst Twitter besorgt: Nach ersten Berichten sehe es “nicht gut aus”. School sho...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Santa Fe, Texas: Zehn Tote durch Schüsse an High School - 17-jähriger Schütze? - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/santa-fe-texas-zehn-tote-durch-schuesse-an-high-school-17-jaehriger-schuetze-28109107</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIltmgF90po7gvzedvJTEacqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 15:34:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/santa-fe-texas-zehn-tote-durch-schuesse-an-high-school-17-jaehriger-schuetze-28109107" target="_blank"&gt;Santa Fe, Texas: Zehn Tote durch Schüsse an High School - 17-jähriger Schütze?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wieder Blut und Tränen an einer Schule in den USA: Drei Monate nach dem furchtbaren Massaker in Florida sterben nun zehn Menschen in Texas. Der bewaffnete Mann habe zu Unterrichtsbeginn um 7.45 Uhr das Feuer eröffnet, sagte ein Behördenvertreter. Schauplatz war anderen Quellen zufolge ein Klassenraum, in dem Kunstunterricht hätte stattfinden sollen. Nach ersten Angaben von Sheriff Ed Gonzalez waren mindestens acht, möglicherweise auch zehn Menschen gestorben. Später bestätigte der Gouverneur von Texas, Greg Abbott, die Opferzahl zehn. Mehr als ein Dutzend Menschen wurde verletzt, darunter e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Polizeieinsatz: Berichte: Polizei fasst Schützen nach Angriff an US-Schule - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/panorama/angst-vor-amokschuetzen-schule-in-texas-geschlossen-id214327929.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSzn7ZyzBZLp6b0UIlzNr4qGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wxbKaAQ</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 14:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/panorama/angst-vor-amokschuetzen-schule-in-texas-geschlossen-id214327929.html" target="_blank"&gt;Polizeieinsatz: Berichte: Polizei fasst Schützen nach Angriff an US-Schule&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im US-Bundesstaat Texas ist eine Schule im Süden der Metropole Houston aus Furcht vor einem möglichen Todesschützen geschlossen worden. Es habe in einen Vorfall mit einem Schützen gegeben, teilte die Schulbehörde Santa Fe am Freitag mit. Laut US-Medien habe es mehrere Verletzte gegeben. Wie der Sender NBC berichtete, sei kurze Zeit nach der Attacke ein Schütze festgenommen worden. NBC beruft sich dabei auf die Aussage des Schul-Rektors. Die „New York Times“ berichtet, dass mindestens ein Polizeibeamter unter Verletzten sei. Sheriff Ed Gonzalez erklärte, die Polizei sei mit großem Aufgebot z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>School Shooting in Texas - Wieder Debatte über Waffengesetze - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/school-shooting-in-texas-wieder-debatte-ueber-waffengesetze/apa-1442363932</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXrY_yigMXjC5x3cENRX9gqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 21:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/school-shooting-in-texas-wieder-debatte-ueber-waffengesetze/apa-1442363932" target="_blank"&gt;School Shooting in Texas - Wieder Debatte über Waffengesetze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auch nach dem jüngsten Schulmassaker in den USA bleiben die Fronten in der Diskussion über den Umgang mit Waffen unverändert hart. Ein 17-Jähriger hatte am Freitag in Texas zehn Menschen erschossen. Bei den Befürwortern schärferer Gesetze löste das einmal mehr Wut und Entsetzen aus. Politiker wie Präsident Donald Trump versprachen erneut besseren Schutz. Das war bisher allerdings immer folgenlos geblieben: Die Waffenlobby wusste schärfere Regeln stets zu verhindern. Erschossene Schüler werden deshalb weiter zum Alltag der USA gehören. Der Schütze wurde des Mordes angeklagt. Unter den Todeso...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Berichte über Schüsse an High School in Texas - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/berichte-ueber-schuesse-an-high-school-in-texas-28106209</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBnC4jagGADe2iQfasU-6oqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 14:22:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/berichte-ueber-schuesse-an-high-school-in-texas-28106209" target="_blank"&gt;Berichte über Schüsse an High School in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Angreifer hat laut einem Augenzeugenbericht in einer High School im US-Bundesstaat Texas um sich geschossen. Jemand sei mit einer Schusswaffe in die Santa Fe High School in einem Vorort von Houston marschiert und habe geschossen, sagte eine Augenzeugin am Freitag dem Fernsehsender KTRK. Ein Mädchen sei am Bein verletzt worden, Schüler seien in Panik aus dem Gebäude geflohen. Ein Vater sagte dem Sender, bei seinem Eintreffen an der Schule hätten Rettungswagen mehrere Opfer abtransportiert. Die Polizei schickte zahlreiche Einsatzkräfte zur Schule. Fernsehbilder zeigten, wie Schüler aus de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Prozess um Menschenschmuggel - Tote Migranten im Lkw - Lebenslang für Fahrer - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/ausland/texas-tote-migranten-im-lkw-lebenslang-fuer-fahrer-aid-1.7529778</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJf88sJ5xFg0LV6M9dCfqoqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 12:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/ausland/texas-tote-migranten-im-lkw-lebenslang-fuer-fahrer-aid-1.7529778" target="_blank"&gt;Prozess um Menschenschmuggel - Tote Migranten im Lkw - Lebenslang für Fahrer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Lastwagenfahrer ist im US-Staat Texas wegen Menschenschmuggels mit tödlichem Ausgang zu lebenslanger Haft verurteilt worden.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Verstorbene First Lady Barbara Bush wird in Texas beigesetzt - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/verstorbene-first-lady-barbara-bush-wird-in-texas-beigesetzt/5755790</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0322shOXIcT7ZnueXkSZgqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 23:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/verstorbene-first-lady-barbara-bush-wird-in-texas-beigesetzt/5755790" target="_blank"&gt;Verstorbene First Lady Barbara Bush wird in Texas beigesetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die verstorbene frühere First Lady Barbara Bush wird am Samstag im US-Bundesstaat Texas beigesetzt. An der Trauerzeremonie in der Großstadt Houston wird neben der Familie unter anderem First Lady Melania Trump teilnehmen, nicht aber US-Präsident Donald Trump. Erwartet wird zudem Trumps Vorgänger Barack Obama mit seiner Ehefrau Michelle. Die Ehefrau des früheren US-Präsidenten George H.W. Bush und Mutter des späteren Präsidenten George W. Bush war am Dienstag im Alter von 92 Jahren gestorben. Sie galt als Herz und Mittelpunkt der Politikerdynastie Bush und war bekannt für ihre Schlagfertigke...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Texas und Arizona entsenden Nationalgardisten an Grenze zu Mexiko - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/texas-und-arizona-entsenden-nationalgardisten-an-grenze-zu-mexiko/a-43289844</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGzYaw2YxGBwXea-38Wz68qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 06:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/texas-und-arizona-entsenden-nationalgardisten-an-grenze-zu-mexiko/a-43289844" target="_blank"&gt;Texas und Arizona entsenden Nationalgardisten an Grenze zu Mexiko&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die US-Bundesstaaten Arizona und Texas wollen Mitglieder der Nationalgarde an die Grenze zu Mexiko schicken. Arizona plane, in der kommenden Woche etwa 150 Nationalgardisten, zu senden, schrieb der republikanische Gouverneur Doug Ducey im Kurznachrichtendienst Twitter. Texas stelle 250 Soldaten zur Verfügung, berichteten US-Medien. Die ersten Nationalgardisten aus Texas seien bereits am Freitagabend entsandt worden. Einsatz bis zum Bau der Mauer Heimatschutzministerin Kirstjen Nielsen teilte in Washington mit, Nationalgardisten seien auf dem Weg in Richtung der südwestlichen Grenze der USA,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Haftbefehl wegen Körperverletzung - Gesuchter NFL-Profi Bennett stellt sich - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/sport/us-sport/nfl/wegen-koerperverletzung-gesuchter-nfl-profi-michael-bennett-stellt-sich-aid-1.7481008</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGIqnlnxr995OGY5Mx9Ht04qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww7LqvBQ</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 09:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/sport/us-sport/nfl/wegen-koerperverletzung-gesuchter-nfl-profi-michael-bennett-stellt-sich-aid-1.7481008" target="_blank"&gt;Haftbefehl wegen Körperverletzung - Gesuchter NFL-Profi Bennett stellt sich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der per Haftbefehl gesuchte US-Footballprofi Michael Bennett von NFL-Champion Philadelphia Eagles hat sich gestellt. Am Montag trat der 32-Jährige in Houston/Texas vor einen Richter, wurde aber nicht festgenommen.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Bombenserie in Texas: Verdächtiger sprengte sich in die Luft - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/weltchronik/us-sender-mutmasslicher-bombenattentaeter-von-texas-tot/400008603</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI55uFk7gDVJFAiRRDDVeI8qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 09:03:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/weltchronik/us-sender-mutmasslicher-bombenattentaeter-von-texas-tot/400008603" target="_blank"&gt;Bombenserie in Texas: Verdächtiger sprengte sich in die Luft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zwei Menschen starben durch Explosionen, zwei wurden verletzt. Der Täter wurde bei einem Polizeieinsatz getötet.&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Texas: Polizei findet Video-Geständnis des mutmaßlichen Bombenlegers - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2018/03/22/texas-polizei-findet-video-gestandnis-des-mutma-lichen-bombenlegers</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7_JzcD2Ktng0dVWU56CLgqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 04:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/03/22/texas-polizei-findet-video-gestandnis-des-mutma-lichen-bombenlegers" target="_blank"&gt;Texas: Polizei findet Video-Geständnis des mutmaßlichen Bombenlegers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Tod des mutmaßlichen Bombenlegers von Texas hat die Polizei bei einer Hausdurchsuchung ein 25-minütiges Video-Geständnis auf dessen Handy gefunden. Darauf beschreibt Mark Conditt die sechs Paketbomben, deren Explosion zwei Menschen töteten und vier weitere verletzten Das Video gebe keinerlei Hinweise auf ein terroristisches Motiv oder Hass als Beweggrund, so der Polizeichef der texanischen Hauptstadt Austin. Es sei der Aufschrei eines sehr verstörten jungen Mannes, der über die Herausforderungen in seinem Leben spreche. Das Video lasse außerdem darauf schließen, dass Conditt keine ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>Explosionen in Austin - Bombenleger von Texas hinterlässt Video-Geständnis - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/ausland/austin-bombenleger-von-texas-hinterlaesst-video-gestaendnis-aid-1.7471789</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-Cjq_kECVOlZNf78S0CukqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 11:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/ausland/austin-bombenleger-von-texas-hinterlaesst-video-gestaendnis-aid-1.7471789" target="_blank"&gt;Explosionen in Austin - Bombenleger von Texas hinterlässt Video-Geständnis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Tod des mutmaßlichen Bombenlegers von Texas hat die Polizei ein Video-Geständnis auf dessen Handy gefunden. Der 25-minütige soll allerdings keine Hinweise auf die Motive des 23-Jährigen geben.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Bombenserie in Texas - Mutmaßlicher Attentäter sprengt sich in Austin in die Luft - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/ausland/bombenserie-in-austin-mutmasslicher-attentaeter-in-texas-sprengt-sich-in-die-luft-aid-1.7469659</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdLuL4Ua-APfGJ7tjJndZMqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 11:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/ausland/bombenserie-in-austin-mutmasslicher-attentaeter-in-texas-sprengt-sich-in-die-luft-aid-1.7469659" target="_blank"&gt;Bombenserie in Texas - Mutmaßlicher Attentäter sprengt sich in Austin in die Luft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dramatischer Schlusspunkt einer Bombenserie im US-Bundesstaat Texas: Der Tatverdächtige tötet sich bei einer Verfolgungsjagd selbst.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Tote und Verletzte: Paketbomben: Rätselhafte Explosionsserie in Texas - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/panorama/paketbomben-raetselhafte-explosionsserie-in-texas-id213776769.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBma9Vh4NE0mFjeWG0GMovUqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20w5a6aAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 17:20:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/panorama/paketbomben-raetselhafte-explosionsserie-in-texas-id213776769.html" target="_blank"&gt;Tote und Verletzte: Paketbomben: Rätselhafte Explosionsserie in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im US-Staat Texas ist am Dienstag eine fünfte Paketbombe binnen weniger Wochen detoniert. Im Kurierunternehmen FedEx in der Kleinstadt Schertz explodierte um 0.25 Uhr Ortszeit ein Paket auf einem Förderband, wie die Polizei mitteilte. Der Ort liegt nahe San Antonio und befindet sich eine gute Autostunde von Austin entfernt. Dort waren in einer Bombenserie seit Beginn des Monats zwei Menschen getötet und vier verletzt worden. Die Ermittler in Schertz erklärten am Vormittag auf einer Pressekonferenz, nach der Explosion sei eine Mitarbeiterin im Krankenhaus behandelt worden, weil sie über ein ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Nach Paketbomben-Anschlägen wieder Explosionen in Austin - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/weltchronik/nach-paketbomben-anschlaegen-wieder-explosionen-in-austin/314.374.126</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkwkW_jxC6fAMxuMnZ7fj0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 06:51:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/weltchronik/nach-paketbomben-anschlaegen-wieder-explosionen-in-austin/314.374.126" target="_blank"&gt;Nach Paketbomben-Anschlägen wieder Explosionen in Austin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Polizei hält Hassverbrechen für möglich. Nach einer Serie von Paketbomben-Anschlägen sind am Sonntagabend (Ortszeit) in der US-Stadt Austin nach Polizeiangaben erneut zwei Menschen bei neuen Explosionen verletzt worden. Ob es sich um eine weitere Attacke dieser Art handelte, blieb aber zunächst unklar. Nach Medienberichten sind die Verletzten zwei Männer in ihren Zwanzigern. In der ersten März-Hälfte waren in der texanischen Hauptstadt bei der Explosion von drei Paketbomben ein Mann sowie ein Teenager getötet und zwei Frauen verletzt worden, eine von ihnen schwer. Sie ist hispanischer A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Zwei Verletzte in Texas - Dritte Explosion in Austin seit Monatsbeginn - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/ausland/usa-dritte-explosion-in-austin-texas-seit-monatsbeginn-aid-1.7465042</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbeFd55nxcdX7wZHARAzfEqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 09:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/ausland/usa-dritte-explosion-in-austin-texas-seit-monatsbeginn-aid-1.7465042" target="_blank"&gt;Zwei Verletzte in Texas - Dritte Explosion in Austin seit Monatsbeginn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der texanischen Hauptstadt Austin hat es erneut eine Detonation gegeben, zwei Menschen sind verletzt worden. Es ist die dritte Explosion in der Stadt in diesem Monat. Bislang kamen zwei Menschen ums Leben. Die Ermittler vermuten, dass es sich um Hassverbrechen handelt.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Spektakuläre Flucht: Mutmaßlicher Paketbomber von Austin sprengt sich in die Luft - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/panorama/spektakulaere-flucht-mutmasslicher-paketbomber-von-austin-sprengt-sich-in-die-luft-29903246</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgrcauOvhIzV7HW3ig82DIqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swy9KYAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:40:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/panorama/spektakulaere-flucht-mutmasslicher-paketbomber-von-austin-sprengt-sich-in-die-luft-29903246" target="_blank"&gt;Spektakuläre Flucht: Mutmaßlicher Paketbomber von Austin sprengt sich in die Luft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der mutmaßliche Paketbomber von Austin ist tot. Er habe sich am Mittwochmorgen in seinem Auto in die Luft gesprengt, als er festgenommen werden sollte, teilte die Polizei mit. Seit Anfang März waren vor allem in Austin, der Hauptstadt des US-Bundesstaats Texas, mehrere Sprengsätze explodiert; zwei Menschen wurden getötet und mehrere weitere verletzt. Zuletzt explodierte am Dienstag in einem Briefzentrum der Stadt Schertz bei San Antonio ein Paket, wodurch ein Mensch leicht verletzt wurde. „Der Verdächtige ist tot“, sagte der Polizeichef von Austin, Brian Manley. Bei den beiden Todesopfern d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Tödliche Explosionsserie: Paketbomben in Texas: Verdächtiger sprengt sich in die Luft - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/serie-mysterioeser-paketexplosionen-erschuettert-texas-id213780601.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5xAK9KnmRh5id2vg893BkqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w4tOfAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 17:47:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/serie-mysterioeser-paketexplosionen-erschuettert-texas-id213780601.html" target="_blank"&gt;Tödliche Explosionsserie: Paketbomben in Texas: Verdächtiger sprengt sich in die Luft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der mutmaßliche Bombenleger von Austin hat sich bei einer Verfolgungsjagd in die Luft gesprengt. Er wird für sechs Explosionen verantwortlich gemacht, bei denen in Texas seit Anfang März zwei Menschen getötet und mehrere verletzt worden waren. Der Polizeichef der texanischen Hauptstadt, Brian Manley, bestätigte den Tod eines 23 Jahre alten Mannes. Er warnte zugleich vor weiteren Sprengsätzen, die noch im Umlauf sein könnten. Außerdem könne der Mann Komplizen gehabt haben. Die Ermittler hatten den Mann anhand von Fotos aus Überwachungskameras eines Paketshops identifiziert. Ein Spezial-Team ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Fünftes Paket in Texas explodiert - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/fuenftes-paket-in-texas-explodiert/apa-1441321768</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASILYV_3pIlnuZHchI7aWcqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 14:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/fuenftes-paket-in-texas-explodiert/apa-1441321768" target="_blank"&gt;Fünftes Paket in Texas explodiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im US-Staat Texas ist am Dienstag eine fünfte Bombe binnen weniger Wochen detoniert. Im Kurierunternehmen FedEx in der Kleinstadt Schertz explodierte um 0.25 Uhr Ortszeit ein Paket auf einem Förderband, berichtete die Polizei. Lokale Medien zitierten Ermittler, wonach dieses Paket in Austin aufgegeben und an einen Adressaten in Austin unterwegs war. Die Hauptstadt des Bundesstaates Texas liegt eine gute Autostunde von Schertz entfernt. Dort waren in einer Bombenserie seit Beginn des Monats zwei Menschen getötet und vier verletzt worden. “Wir untersuchen den Vorfall im Zusammenhang mit unser...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Kellnerin zeigt Menschlichkeit und wird belohnt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/leben/kellnerin-zeigt-menschlichkeit-und-wird-belohnt/313.757.895</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVe-p3JGjnyOrT7XHTHFfEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 12:33:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/leben/kellnerin-zeigt-menschlichkeit-und-wird-belohnt/313.757.895" target="_blank"&gt;Kellnerin zeigt Menschlichkeit und wird belohnt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nachdem sich das Bild einer jungen Texanerin, die einem Mann sein Essen in mundgerechte Stücke schneidet, viral im Internet verbreitet hat, erhält sie nun ein Hochschulstipendium. Die 18-jährige Texanerin Evoni Williams arbeitet als Kellnerin im Texas Waffle House in der Stadt La Marque, um so Geld für ihre universitäre Ausbildung zu sparen. Während ihrer Schicht kam ein älterer Mann mit mobiler Sauerstoffversorgung ins Lokal, um eine Kleinigkeit zu essen. Als er seine Mahlzeit serviert bekam, sagte er, dass seine Hände nicht mehr wirklich gut funktionieren. Laut einem Posting auf Facebook,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>US-Polizei findet Bekenner-Video des toten Paketbombers von Austin - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/03/us-polizei-findet-bekenner-video-des.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxM9JUzQCllf-NnUzKialkqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 11:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/03/us-polizei-findet-bekenner-video-des.html" target="_blank"&gt;US-Polizei findet Bekenner-Video des toten Paketbombers von Austin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die US-Polizei hat nach eigenen Angaben ein Handy-Video mit einem "Bekenntnis" des mutmaßlichen Paketbombers von Austin entdeckt. Die Aufzeichnung des 23-jährigen Mark Conditt sei der "Aufschrei" eines jungen Mannes, "der über Herausforderungen in seinem persönlichen Leben spricht", sagte Brian Manley, Polizeichef der Stadt Austin, aktuell nach Information von BERLINER TAGESZEITUNG. Wenige Stunden zuvor hatte sich Conditt auf der Flucht vor der Polizei selbst in seinem Auto in die Luft gesprengt. Dem 25 Minuten langen Video zufolge waren es diese persönlichen Herausforderungen, die den 23-J...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Austin-Bomber sprengt sich selber in die Luft - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/texas-austin-bomber-sprengt-sich-selber-in-die-luft/21096310.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdE3Y9mbzwTOJnIMD19FTsqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw7LiPAw</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:32:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/texas-austin-bomber-sprengt-sich-selber-in-die-luft/21096310.html" target="_blank"&gt;Austin-Bomber sprengt sich selber in die Luft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein im Zusammenhang mit der Serie von Bombenexplosionen in Texas gesuchter Mann ist während eines Polizeieinsatzes getötet worden. Das meldeten die Lokalsender KVUE und KEYE-TVE am frühen Mittwochmorgen (Ortszeit) unter Berufung auf nicht näher genannte Quellen. Offenbar sprengte er sich selber in die Luft. Die genaueren Umstände waren zunächst nicht klar. Die rätselhafte Serie von Bombenexplosionen in und um die texanische Hauptstadt Austin hatte seit Anfang März die Behörden und die Bevölkerung beschäftigt. Zwei Menschen waren durch Paketbomben getötet, weitere verletzt worden. KEYE TV be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>San Antonio - Fünfte Bombe in Texas detoniert - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/fuenfte-bombe-in-texas-detoniert-aid-1.7469157</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFewgR3xW-SbGLyDKwW7HQqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 06:33:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/fuenfte-bombe-in-texas-detoniert-aid-1.7469157" target="_blank"&gt;San Antonio - Fünfte Bombe in Texas detoniert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Serie von Explosionen erschüttert die Umgebung von Austin.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Weitere Bombenanschläge in Texas - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/weitere-bombenanschl%C3%A4ge-in-texas/a-43058568</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHNTocIglCm1z1bOgqkKnsqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 02:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/weitere-bombenanschl%C3%A4ge-in-texas/a-43058568" target="_blank"&gt;Weitere Bombenanschläge in Texas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die jüngste Sprengstoffexplosion ereignete sich im Süden der texanischen Hauptstadt Austin. Einsatzkräfte berichteten, ein "Mann in den Dreißigern" sei mit "schweren, aber vermutlich nicht lebensbedrohlichen Verletzungen" in ein Krankenhaus gebracht worden. Nach Angaben von örtlichen Medien war ein Second-Hand-Laden Ziel des Anschlags. Die Polizei bestätigte diese Angaben und rief die Anwohner per Twitter-Nachricht dazu auf, die Gegend möglichst zu meiden. Bombenserie beunruhigt Texaner Es ist bereits die sechste Explosion in Texas in diesem Monat. Die Ermittler der Bundespolizeibehörde ATF...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Bombenanschläge: Mutmaßlicher Texas-Attentäter sprengte sich in die Luft - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/panorama/mutmasslicher-bombenattentaeter-von-texas-offenbar-getoetet-id213781185.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqfBB8dX3t9fSe7a2p9UT8qGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20w5a6aAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/panorama/mutmasslicher-bombenattentaeter-von-texas-offenbar-getoetet-id213781185.html" target="_blank"&gt;Bombenanschläge: Mutmaßlicher Texas-Attentäter sprengte sich in die Luft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der mutmaßliche Bombenattetäter von Austin hat sich bei einer Verfolgungsjagd am Mittwoch selbst in die Luft gesprengt. Das sagte der Polizeichef der texanischen Hauptstadt. Der Mann habe einen Sprengsatz gezündet, als Polizisten sich nach einer Verfolgungsjagd seinem Wagen näherten, wie der US-Sender CNN berichtet. Die genaueren Umstände waren zunächst nicht klar. Die rätselhafte Serie von Bombenexplosionen in und um die texanische Hauptstadt Austin hatte seit Anfang März die Behörden und die Bevölkerung beschäftigt. Zwei Menschen waren durch Paketbomben getötet, weitere verletzt worden. M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Zwei Tote - Mehrere Paketbomben explodieren in Austin - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/ausland/explosion-in-austin-mehrere-paketbomben-toeten-zwei-menschen-aid-1.7452331</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMs52Uf5CWZsCHfdlHpecaYqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 06:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/ausland/explosion-in-austin-mehrere-paketbomben-toeten-zwei-menschen-aid-1.7452331" target="_blank"&gt;Zwei Tote - Mehrere Paketbomben explodieren in Austin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit Anfang März sind in der texanischen Hauptstadt Texas mehrere Paketbomben explodiert. Zwei Personen kamen ums Leben. Beim Motiv tappt die Polizei im Dunkeln.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Trends auf der Digitalkonferenz SXSW - Worüber die SXSW spricht - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/digitales/sxsw-in-austin-2018-worueber-die-south-by-southwest-spricht-aid-1.7459440</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODjbFRkLjMfn0rylG94M6AqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwuKKvBQ</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 09:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/digitales/sxsw-in-austin-2018-worueber-die-south-by-southwest-spricht-aid-1.7459440" target="_blank"&gt;Trends auf der Digitalkonferenz SXSW - Worüber die SXSW spricht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei der Digitalkonferenz in Austin lassen sich oft Trends bestaunen, die einige Jahre später Realität werden. Wir haben zehn Themen gesammelt, die die Messe bestimmten.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Geschichte der SXSW - Vom Musikfestival zur digitalen Leitkonferenz - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/digitales/neuheiten/sxsw-2018-in-austin-vom-musikfestival-zur-digitalen-leitkonferenz-aid-1.7459442</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGa-cjKiyo2H3ksLZHVD7GkqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwuKKvBQ</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 09:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/digitales/neuheiten/sxsw-2018-in-austin-vom-musikfestival-zur-digitalen-leitkonferenz-aid-1.7459442" target="_blank"&gt;Geschichte der SXSW - Vom Musikfestival zur digitalen Leitkonferenz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Festival SXSW hat sich seit seinem Start stark verändert: Wo früher überwiegend gefeiert wurde, geht es heute deutlich politischer zu. Neben Musik und Film nehmen Digitaltrends mittlerweile den größten Raum ein.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Suchtgift- und Alkolenker-Schwerpunkt in Wien: Zahlreiche Vergehen - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/suchtgift-und-alkolenker-schwerpunkt-in-wien-zahlreiche-vergehen/5699875</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1xf3PfOP-Qzmzd9z4A_QIqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:34:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/suchtgift-und-alkolenker-schwerpunkt-in-wien-zahlreiche-vergehen/5699875" target="_blank"&gt;Suchtgift- und Alkolenker-Schwerpunkt in Wien: Zahlreiche Vergehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Bilanz der zwei Tage andauernden Aktion: 233 Alko-Vortests, sieben klinische Untersuchungen, sechs Führscheinabnahmen (davon drei wegen Suchtgift), zwei Lenker waren ohne Lenkberechtigung unterwegs, zwei alkoholisierte Lenker (gem. §14/8 Führerscheingesetz) wurden angehalten, 52 Organmandate und 77 Verkehrsanzeigen wurden erteilt. (Red.)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>SAISONABSCHLUSS-FEIER - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/saisonabschluss-feier/5693861</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFIYhXGyfVT3vGU-UJz1sAwqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDczuAD</guid><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 10:09:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/saisonabschluss-feier/5693861" target="_blank"&gt;SAISONABSCHLUSS-FEIER&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Saisonabschluss-Feier am Samstag, 10. März, im VIP Raum Rheinhalle um 19:00 Uhr Sei mit dabei bei unserer Saisonabschluss Feier. Der VIP Raum ist bewirtet, für Musik sorgt DJ Robin und ab 21.00 Uhr findet die Dressenversteigerung mit der Ersten Mannschaft statt! Wir freuen uns auf Euch.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item></channel></rss>