{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR2Q1YXpaM0VnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:16:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Vice Chancellor Strache Links Soros to Migration Flows - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/innenpolitik/5542629/Vizekanzler-Strache-bringt-Soros-mit-Migrationsstroemen-in-Verbindung",
            "pub_date": "2018-12-06 19:43:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Auch m\u00fcsse man die von Milliard\u00e4r George Soros gegr\u00fcndete Uni \"kritisch hinterfragen\", sagte Vizekanzler Strache."
        },
        {
            "title": "Soros also becomes Erdo\u011fan&#39;s public enemy: NGO leaves Turkey - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093232085/Soros-wird-auch-Erdogans-Staatsfeind-NGO-verlaesst-die-Tuerkei",
            "pub_date": "2018-12-05 15:32:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Die Lage f\u00fcr in der T\u00fcrkei t\u00e4tige NGOs wird immer schwieriger. Nun k\u00fcndigte der Milliard\u00e4r und Philanthrop George Soros an, dass seine Open Society ..."
        },
        {
            "title": "George Soros: Orb\u00e1n&#39;s Nightmare - nachrichten.at",
            "link": "https://www.nachrichten.at/nachrichten/meinung/menschen/George-Soros-Orbans-Albtraum;art111731,3081764",
            "pub_date": "2018-12-06 23:04:00 GMT",
            "source_nm": "nachrichten.at",
            "source_url": "https://www.nachrichten.at",
            "desc": "Ein US-Milliard\u00e4r j\u00fcdischer Herkunft, der einen Teil seines sagenhaften Reichtums \u00fcber Wetten gegen W\u00e4hrungen wie das britische Pfund begr\u00fcndet hat."
        },
        {
            "title": "Hungary: University of George Soros moves to Vienna - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/einfache-sprache/ungarn-universitaet-von-george-soros-uebersiedelt-nach-wien/400342843",
            "pub_date": "2018-12-03 14:21:38 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Der ungarische Milliard\u00e4r Soros \u00fcbersiedelt seine Privat-Universit\u00e4t \u201eCentral European University\u201c, nach Wien. Link zum Original-KURIER-Artikel. George Soros ..."
        },
        {
            "title": "Orb\u00e1n&#39;s perfidious fight against open society - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/debatte/kommentare/article185161532/Gastkommentar-Orbans-perfider-Kampf-gegen-die-offene-Gesellschaft.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:53:05 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Gelegentlich haben kleine Ereignisse gro\u00dfe Bedeutung. So am 3. Dezember 2018: Michael Ignatieff, Pr\u00e4sident der Central European University (CEU) in Budapest, gab bekannt, dass seine Universit\u00e4t mit ihrem Lehrbetrieb nach Wien umzieht. Eine Weiterarbeit in Ungarn sei unzumutbar geworden. Einen solchen Vorfall hat es in der Europ\u00e4ischen Union (EU) bisher noch nie gegeben: Eine Universit\u00e4t verl\u00e4sst einen Standort, weil im Urteil der Hochschulleitung die Bedingungen die weitere Arbeit vor Ort unm\u00f6glich machen. Und so ist es. Orb\u00e1ns Fidesz-Regierung verabschiedete im April 2017 ein Hochschulgese..."
        },
        {
            "title": "Strache connects billionaire Soros with migration flows - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/strache-bringt-milliardaer-soros-mit-migrationsstroemen-in-verbindung/400346836",
            "pub_date": "2018-12-06 19:46:19 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Vizekanzler: FP\u00d6 teilt Meinung von Netanyahu. Laut FP\u00d6-Chef und Vizekanzler Heinz-Christian Strache ist der ungarischst\u00e4mmige US-Milliard\u00e4r George Soros daf\u00fcr bekannt, Migration zu unterst\u00fctzten. Diesen Umstand m\u00fcsse man \"nicht guthei\u00dfen\" sagte Strache im Interview mit dem Standard. In dieser Frage sei die FP\u00d6 \"mit dem israelischen Premier (Benjamin) Netanyahu auf einer Ebene\", so der Vizekanzler, der von der Zeitung mit den \u00c4u\u00dferungen seines Klubobmanns Johann Gudenus vom April konfrontiert wurde. Gudenus hatte von \"stichhaltigen Ger\u00fcchten\" gesprochen, wonach Soros \"gezielt Migrantenstr\u00f6me..."
        },
        {
            "title": "Facebook board of directors is behind Sandberg - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/facebook-verwaltungsrat-stellt-sich-hinter-sandberg-62094565",
            "pub_date": "2018-12-06 09:14:20 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der Verwaltungsrat von Facebook hat sich demonstrativ hinter die in die Kritik geratene Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Sheryl Sandberg gestellt. In einem am Mittwoch ver\u00f6ffentlichten Brief an den Pr\u00e4sidenten der Soros-Stiftung Open Society erkl\u00e4rt der Verwaltungsrat, Sandberg habe sich \"vollkommen angemessen\" verhalten. Die Managerin hatte lange bestritten, sie pers\u00f6nlich habe eine Untersuchung der Aktienk\u00e4ufe des liberalen US-Philanthropen und Milliard\u00e4rs George Soros angeordnet, nachdem dieser Facebook scharf kritisiert hatte. Soros hatte Facebook auf dem Weltwirtschaftsforum in Davos im J\u00e4nner als \"B..."
        },
        {
            "title": "&quot;Soros-Uni&quot; could offer courses in Hungary from Vienna - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/soros-uni-koennte-von-wien-aus-kurse-in-ungarn-anbieten-62110021",
            "pub_date": "2018-12-06 14:18:56 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Auch nach ihrer \u00dcbersiedlung nach Wien k\u00f6nnte die Central European University (CEU) mit ihren US-akkreditierten Programmen rechtm\u00e4\u00dfig nach Budapest zur\u00fcckkehren, schrieben ungarische Medien am Donnerstag. Laut EU-Recht geh\u00f6rt die freie Mobilit\u00e4t von Dienstleistungen zu den Grundfreiheiten der Union. Damit h\u00e4tte die CEU die M\u00f6glichkeit, in allen EU-L\u00e4ndern Studieng\u00e4nge mit US-Diplom anzubieten. Die bisher in den USA und Ungarn akkreditierte Universit\u00e4t war gezwungen, ihren Sitz nach Wien zu verlegen, da die rechtskonservative ungarische Regierung von Premier Viktor Orban die Unterzeichnung e..."
        },
        {
            "title": "Anti-Semitism on the Net: George Soros as a meme - Column - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/netzwelt/web/antisemitismus-im-netz-george-soros-als-meme-kolumne-a-1242063.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:43:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Wer im Internet unterwegs ist und \u00fcber Wahrnehmungsorgane verf\u00fcgt, wird mit hoher Wahrscheinlichkeit schon einmal vermeintlich kritische, in Wahrheit hasserf\u00fcllte \u00c4u\u00dferungen \u00fcber George Soros bemerkt haben. Der amerikanisch-ungarische Milliard\u00e4r, Investor und Philanthrop ist, ma\u00dfgeblich mithilfe sozialer Medien, zu einem stehenden Begriff geworden. George Soros ist j\u00fcdischer Abstammung, sein Name funktioniert im Netz als Blitzableiter des Antisemitismus. So wie \"Israel-Kritik\" oder \"Zionismus-Kritik\" von linken und muslimischen Gruppen als Tarnm\u00e4ntelchen \u00fcber ihren Antisemitismus geworfen w..."
        },
        {
            "title": "Turkey under Erdo\u011fan: Gezi activists are the next target - new day",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/turkei-unter-erdogan-gezi-aktivisten.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:55:00 GMT",
            "source_nm": "new day",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "T\u00fcrkei unter Erdo\u011fan Die t\u00fcrkische Regierung geht gegen angebliche Unterst\u00fctzer eines neuen Gezi-Aufstands vor. Erdo\u011fan erkl\u00e4rt auch George Soros zum Feind. ATHEN taz | \u201eIch rechne eigentlich jeden Tag damit, dass die Polizei vor meiner T\u00fcr steht, um mich festzunehmen.\u201c Der fr\u00fchere Gezi-Aktivist, der seinen Namen lieber nicht in der Zeitung lesen will, ist nicht der Einzige, der mit einer Verhaftung rechnet. Im Morgengrauen des 16. November wurden bereits 13 Professoren, Kulturschaffende und Aktivisten verschiedener NGOs festgenommen. Jetzt f\u00fcrchten viele eine neue Welle von Massenverhaftun..."
        },
        {
            "title": "Sheryl Sandberg: Facebook&#39;s number two will burden the company - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/unternehmen/it-medien/sheryl-sandberg-facebooks-nummer-zwei-wird-fuer-das-unternehmen-zur-belastung/23702158.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:01:08 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Wann immer ein amerikanisches Milliardenunternehmen nach einer neuen F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeit suchte, fiel der Name von Sheryl Sandberg. Wen sollte Facebooks Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin nicht schon alles retten! Die Kommunikationsplattform Twitter, den Medienriesen Disney, selbst als Nachfolgerin von Travis Kalanick bei Uber galt sie mal. Inzwischen tritt die 49-J\u00e4hrige in ungewohnter Rolle auf. Statt andere zu retten, sucht die Vorzeigemanagerin selbst einen Weg aus der Krise. Bei Facebook verliert die Nummer zwei an R\u00fcckhalt. Lange regierte Sandberg als Tech-Kaiserin neben Mark Zuckerberg, der ihr bl..."
        },
        {
            "title": "Soros-Uni moves: &quot;The Red Line has been crossed&quot; - Euronews German",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/04/soros-uni-zieht-um-die-rote-linie-wurde-uberschritten",
            "pub_date": "2018-12-04 06:42:16 GMT",
            "source_nm": "Euronews German",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Der Direktor der Zentraleurop\u00e4ischen Universit\u00e4t, Michael Ignatieff, hat den Umzug der CEU von Budapest nach Wien als \"dunklen Tag f\u00fcr Ungarn und dunklen Tag f\u00fcr die die akademische Freiheit in Ungarn\" beschrieben. Auf Druck der rechtsnationalen Regierung zieht das von George Soros gegr\u00fcndete Institut nach 26 Jahren ersmals um, auf Druck der rechtnationalistischen Regierung in Budapest. Ignatieff sprach mit Euronews-Korrespondentin Beatrix Asboth: Michael Ignatieff, Direktor der Zentraleurop\u00e4ischen Universit\u00e4t: \"Ich bin mit einer Ungarin verheiratet und ich mag das Land sehr. Ich bin trauri..."
        },
        {
            "title": "CEU relocates to Vienna: Strache criticizes &quot;Wanderuniversit\u00e4t&quot; - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/ceu-uebersiedelt-nach-wien-strache-kritisiert-wanderuniversitaet/400343932",
            "pub_date": "2018-12-04 13:28:45 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "FP\u00d6-Chef kritisiert \u00dcbersiedlung nach Wien. F\u00fcr Kanzler Kurz dagegen \"positive Bereicherung\". FP\u00d6-Chef Vizekanzler Heinz-Christian Strache hat die \u00dcbersiedlung der Central European University (CEU) nach Wien am Dienstag kritisiert. In einer Pressekonferenz mit Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) bezeichnete Strache die vom US-Milliard\u00e4r George Soros gegr\u00fcndete Einrichtung als \"Wanderuniversit\u00e4t\". Kurz wertete die neue Universit\u00e4t dagegen als \"positive Bereicherung\" f\u00fcr Wien. Soros und die CEU werden von der rechtskonservativen Regierung in Ungarn massiv angefeindet, FP\u00d6-Politiker haben Teile diese..."
        },
        {
            "title": "Central European University leaves Hungary and arrives in Vienna - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/inland/central-european-university-verlaesst-ungarn-und-kommt-fix-nach-wien/400342315",
            "pub_date": "2018-12-03 08:59:39 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die von George Soros gegr\u00fcndete Universit\u00e4t \u00fcbersiedelt nach Wien. Montagabend gibt es Gespr\u00e4che mit B\u00fcrgermeister Michael Ludwig. Jetzt ist es fix: Montagnachmittag wird die Central European University (CEU) in Budapest offiziell bekannt geben, dass sie Ungarn verl\u00e4sst und nach Wien \u00fcbersiedelt. Das wird um 13.00 Uhr in Budapest bekannt gegeben. Am Abend gibt es bereits Gespr\u00e4che mit B\u00fcrgermeister Michael Ludwig (SP\u00d6) in Wien. Die CEU ist eine Gr\u00fcndung des liberalen US-Finanzinvestors George Soros, gegen den der rechtsnationale Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n seit vielen Monaten eine antise..."
        },
        {
            "title": "Experts: Soros University lawsuit against Hungary possible - Euronews German",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/05/experten-klage-von-soros-universitat-gegen-ungarn-moglich",
            "pub_date": "2018-12-05 14:38:34 GMT",
            "source_nm": "Euronews German",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Die Zentraleurop\u00e4ische Universit\u00e4t in Budapest kann nach Meinung von Rechtsexperten wegen des erzwungenen Umzugs der in den USA akkreditierten Studienprogramme Ungarn verklagen. Sollte sich heraustellen, dass die ungarische Regierung nicht rechtm\u00e4\u00dfig gehandelt habe, st\u00fcnden der Universit\u00e4t m\u00f6glicherweise hohe Entsch\u00e4digungszahlungen zu. Die Universit\u00e4t ist eine Gr\u00fcndung des US-Philanthropen George Soros."
        },
        {
            "title": "Central European University displaced from Budapest - daily mirror",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/hochschulpolitik-in-ungarn-central-european-university-aus-budapest-verdraengt/23711640.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:23:50 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "\"Wir k\u00f6nnen nicht mehr l\u00e4nger warten, wir m\u00fcssen neue Studierende rekrutieren\", sagte Rektor Michael Ignatieff am Montagnachmittag. Ab September wird die Central European University (CEU) ihre amerikanisch akkreditierten Studieng\u00e4nge in Wien unterrichten. Nach 27 Jahren darf die ungarisch-amerikanische Privatuniversit\u00e4t diese Abschl\u00fcsse nicht mehr in Ungarn anbieten. \"Eine US-amerikanische Institution wurde aus einem Staat gedr\u00e4ngt, das als NATO-Mitglied Partner der USA ist und eine europ\u00e4ische Institution aus eine EU-Mitgliedsstaat getrieben\", sagte Ignatieff. Bedingungen erf\u00fcllt, aber Ver..."
        },
        {
            "title": "Soros-Uni moves to Vienna: &quot;A dark day for Hungary&quot; - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/lebenundlernen/uni/soros-uni-zieht-nach-wien-ein-dunkler-tag-fuer-ungarn-a-1241773.html",
            "pub_date": "2018-12-04 03:20:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Eine Universit\u00e4t in einem EU-Land, die aus politischen Gr\u00fcnden umziehen muss - das hat es bisher noch nicht gegeben. Nun aber ist dieser Pr\u00e4zedenzfall eingetreten: Die 1991 gegr\u00fcndete Central European University (CEU) wird ihren Standort Budapest verlassen und nach Wien umziehen. Das gab die CEU-Leitung in Budapest bekannt. \"Wir wurden aus Ungarn vertrieben\", sagte der CEU-Rektor Michael Ignatieff und kritisierte die Regierung in Budapest. Er nannte den Umzug der Universit\u00e4t auf einer Pressekonferenz \"beispiellos\" f\u00fcr ein EU- und Nato-Land. \"Es ist ein dunkler Tag f\u00fcr Ungarn und ein dunkler..."
        },
        {
            "title": "Moving to Vienna: Central European University Bends Orb\u00e1n&#39;s Pressure - DW (German)",
            "link": "https://www.dw.com/de/umzug-nach-wien-central-european-university-beugt-sich-orb%C3%A1ns-druck/a-46563446",
            "pub_date": "2018-12-03 17:05:00 GMT",
            "source_nm": "DW (German)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Mehrmals l\u00e4sst Michael Ignatieff w\u00e4hrend seiner Pressekonferenz am Montag die rechte Hand auf den Tisch sausen. W\u00fctend aber nicht frustriert gibt sich der Pr\u00e4sident und Rektor der Central European University (CEU) in Budapest als er diese Niederlage seiner f\u00fcr die Freiheit der Wissenschaft stehenden Institution verk\u00fcndet. Er macht dabei keine Umschweife, um klar zu machen, wer seiner Ansicht nach Schuld hat an diesem Schritt. Der ungarische Ministerpr\u00e4sident Viktor Orb\u00e1n verdr\u00e4nge \"eine amerikanische Institution, die hier seit 25 Jahren ist, aus einem Land, das ein Verb\u00fcndeter der USA ist\"...."
        },
        {
            "title": "The Soros CEU University moves from Budapest to Vienna. - Euronews German",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/03/die-soros-hochschule-ceu-zieht-von-budapest-nach-wien-um",
            "pub_date": "2018-12-03 12:21:04 GMT",
            "source_nm": "Euronews German",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Im Streit um die Zukunft der Central European University in Ungarn kommt Bewegung. Die vom US-Milliard\u00e4r George Soros gegr\u00fcndete Hochschule wird ab dem Wintersemester 2019 Schritt f\u00fcr Schritt von Budapest nach Wien umziehen. Studienanf\u00e4nger m\u00fcssen sich ab September des kommenden Jahres in \u00d6sterreich einschreiben. Die \u00e4lteren Semester studieren in Ungarn zu Ende. Das ist die Reaktion der Hochschule auf einen monatelangen Streit um neue Auflagen an die CEU. Die Regierung um Ministerpr\u00e4sident Viktor Orban hatte das Hochschulgesetz f\u00fcr ausl\u00e4ndische Lehranstalten versch\u00e4rft. Obwohl die Soros-Hoc..."
        },
        {
            "title": "Higher Education Act in Hungary: Out for Soros University - New Day",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/hochschulgesetz-in-ungarn-aus-fur-soros.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "new day",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Hochschulgesetz in Ungarn Jahrelang hat die ungarische Regierung die von dem US-Milliard\u00e4r gegr\u00fcndete Hochschule geg\u00e4ngelt. Jetzt zieht die Uni nach Wien. WIEN taz | Die von dem US-Milliard\u00e4r George Soros gegr\u00fcndete Central European University (CEU) wird Ungarn verlassen. Was Rektor Michael Ignatieff da am Montag in Budapest bekanntgab, kam nicht \u00fcberraschend: \u201eDie CEU wurde gezwungen wegzugehen.\u201c Das sei beispiellos: \u201eEine US-Institution wurde aus einem Land vertrieben, das ein Alliierter in der Nato ist. Eine europ\u00e4ische Institution wurde aus einem EU-Mitgliedstaat verdr\u00e4ngt.\u201c Die CEU wir..."
        },
        {
            "title": "CEU announces partial move from Budapest to Vienna - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/ceu-kuendigt-teiluebersiedlung-von-budapest-nach-wien-an-61830478",
            "pub_date": "2018-12-03 12:32:40 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Angesichts des Dauerkonfliktes mit der ungarischen rechtskonservativen Regierung hat die Budapester Privatuniversit\u00e4t Central European University (CEU) nun offiziell ihre Teil\u00fcbersiedlung nach Wien bekanntgegeben. Die in den USA akkreditierten Programme werden ab September 2019 in Wien weitergef\u00fchrt. Die derzeitigen Studierenden d\u00fcrfen ihr Studium noch in Budapest beenden. Die Universit\u00e4t beh\u00e4lt nach den Angaben ihre Akkreditierung in Ungarn und wird dort weiterhin als rein ungarische Hochschule wirken, darf aber keine US-Diplome mehr ausstellen. Damit reagiert die CEU darauf, dass die unga..."
        },
        {
            "title": "Strache talks Central European University badly - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/strache-redet-central-european-university-schlecht-61882123",
            "pub_date": "2018-12-04 13:42:45 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "FP\u00d6-Chef Heinz-Christian Strache hat die \u00dcbersiedlung der Central European University (CEU) nach Wien am Dienstag kritisiert. In einer Pressekonferenz mit Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) bezeichnete Strache die vom US-Milliard\u00e4r George Soros gegr\u00fcndete Einrichtung als \"Wanderuniversit\u00e4t\". Kurz wertete die neue Universit\u00e4t dagegen als \"positive Bereicherung\" f\u00fcr Wien. Soros und die CEU werden von der rechtskonservativen Regierung in Ungarn massiv angefeindet, FP\u00d6-Politiker haben Teile dieser Kritik zuletzt \u00fcbernommen. Strache meinte, die FP\u00d6 stehe der \u00dcbersiedlung der Universit\u00e4t sehr kritisch ..."
        }
    ]
}