<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Tania Singer - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2cxTXpZemJoSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:41:31 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Tania Singer ist als Max-Planck-Direktorin zurückgetreten - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/nach-mobbing-vorwuerfen-tania-singer-ist-als-max-planck-direktorin-zurueckgetreten/23719222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMWedcojaPx3iCt5GV9Ka0qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3K6PAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:38:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/nach-mobbing-vorwuerfen-tania-singer-ist-als-max-planck-direktorin-zurueckgetreten/23719222.html" target="_blank"&gt;Tania Singer ist als Max-Planck-Direktorin zurückgetreten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Psychologin Tania Singer ist als Direktorin des Max-Planck-Instituts für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig zurückgetreten. Das bestätigte die Max-Planck-Gesellschaft (MPG) am Mittwoch auf Anfrage gegenüber dem Tagesspiegel. Zuvor hatte das Online-Portal "Buzzfeed News Deutschland" von dem Rücktritt berichtet. In der Stellungnahme der MPG heißt es: "Um eine weitere Eskalation des Konflikts zu vermeiden und allen Beteiligten die Rückkehr zu konzentrierter wissenschaftlicher Arbeit zu ermöglichen, haben die Max-Planck-Gesellschaft und Frau Singer vereinbart, dass Frau Singer i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Max-Planck-Direktorin Tania Singer verlässt Institut - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/wissen/max-planck-empathie-singer-1.4240504</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDteDvEreoXFhBsjtKCxdFgqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:25:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/wissen/max-planck-empathie-singer-1.4240504" target="_blank"&gt;Max-Planck-Direktorin Tania Singer verlässt Institut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Die Psychologin und Neurowissenschaftlerin Tania Singer wird als Direktorin der Abteilung Soziale Neurowissenschaften des Max-Planck-Instituts für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig abtreten. • Ihre Arbeit wird sie als "Wissenschaftlerin ohne Leitungsfunktion außerhalb des Leipziger Instituts in kleinem Rahmen fortsetzen", teilte die Max-Planck-Gesellschaft mit. • Singer soll über Jahre Mitarbeiter und Doktoranden gemobbt und eingeschüchtert haben. Welche Ironie: Sie gilt als eine weltweit führende Empathie-Forscherin, jetzt muss sie ihren Posten räumen - wegen fehlender Empat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Empathie-Forscherin tritt wegen Mobbing-Vorwürfen zurück - WELT</title><link>https://www.welt.de/vermischtes/article185071764/Max-Planck-Institut-Empathie-Forscherin-tritt-wegen-Mobbing-Vorwuerfen-zurueck.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECM2iTa9BqFG4bUPR_nfpzcqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMOLKiAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:38:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/vermischtes/article185071764/Max-Planck-Institut-Empathie-Forscherin-tritt-wegen-Mobbing-Vorwuerfen-zurueck.html" target="_blank"&gt;Empathie-Forscherin tritt wegen Mobbing-Vorwürfen zurück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die renommierte Empathieforscherin Tania Singer hat nach deutlicher Kritik an ihrer Mitarbeiterführung ihren Posten am Max-Planck-Institut für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig geräumt. Die Vorwürfe um erhebliches Fehlverhalten im Führungsstil der 49-Jährigen hätten sich bestätigt, teilte die Max-Planck-Gesellschaft am Mittwoch in München mit. Das sei aus dem Bericht einer vom Präsidenten der Gesellschaft eingesetzten Kommission hervorgegangen. Daraufhin habe die Direktorin der Instituts-Abteilung Soziale Neurowissenschaften ihr Amt niedergelegt. Einzelheiten zu den Vorwürfen n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Max-Planck-Institut Leipzig: Direktorin Tania Singer muss gehen - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/lebenundlernen/uni/max-planck-institut-leipzig-direktorin-tania-singer-muss-gehen-a-1242019.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ74yzZdKp0jfgQnfUV7AcqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/lebenundlernen/uni/max-planck-institut-leipzig-direktorin-tania-singer-muss-gehen-a-1242019.html" target="_blank"&gt;Max-Planck-Institut Leipzig: Direktorin Tania Singer muss gehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tania Singer hat ihre wissenschaftliche Laufbahn vor allem einem Thema gewidmet: dem Mitgefühl. Mit ihrer Forschung hat sie es bis an die Spitze des renommierten Max-Planck-Instituts für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig geschafft. Dort wurde sie vor acht Jahren zur Direktorin gewählt. Allerdings soll sie laut ihrer Mitarbeiter alles andere als Mitgefühl besitzen. Viele von ihnen hatten dem SPIEGEL im vergangenen Sommer berichtet, wie Singer sie über Monate und Jahre hinweg gemobbt hat. Die Nachwuchswissenschaftler hatten Singer vorgeworfen, Schwangere diskriminiert, Mitarbeite...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Mobbingaffäre: Max-Planck-Direktorin tritt zurück - Spektrum.de</title><link>https://www.spektrum.de/news/max-planck-direktorin-tritt-zurueck/1612166</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtq5V3qag9iFAEDxnU3U7QqGAgEKg8IACoHCAowr_CfCTDszm8wnuyhAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spektrum.de/news/max-planck-direktorin-tritt-zurueck/1612166" target="_blank"&gt;Mobbingaffäre: Max-Planck-Direktorin tritt zurück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spektrum.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die renommierte Neurowissenschaftlerin Tania Singer ist nach Mobbingvorwürfen von ihrem Posten als Direktorin des Leipziger Max-Planck-Instituts für Kognitions- und Neurowissenschaften zurückgetreten. Das berichtet das Online-Magazin »Buzzfeed News« mit Verweis auf eine Email der Max-Planck-Gesellschaft. Demnach hat eine von der Forschungsorganisation eingesetzte Untersuchungskommission bei Singer »erhebliches Führungsfehlverhalten« festgestellt. Im August hatten Berichte im Wissenschaftsmagazin »Science« und in Buzzfeed Singer Machtmissbrauch vorgeworfen. Die Recherchen der Medien stützten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spektrum.de">Spektrum.de</source></item><item><title>Mobbing und Machtmissbrauch: Der blinde Fleck der Wissenschaft - Spektrum.de</title><link>https://www.spektrum.de/news/der-blinde-fleck-der-wissenschaft/1605292</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMfndGGDst6RGoxPaLy1vwqGAgEKg8IACoHCAowr_CfCTDszm8wnuyhAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spektrum.de/news/der-blinde-fleck-der-wissenschaft/1605292" target="_blank"&gt;Mobbing und Machtmissbrauch: Der blinde Fleck der Wissenschaft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spektrum.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In diesem Frühjahr und Sommer sorgten gleich zwei Max-Planck-Institute für ähnliche Schlagzeilen. Allerdings ging es nicht um spannende Forschung, sondern um Mobbingvorwürfe. Mehrere Institutsmitarbeiter hatten sich an Journalisten gewandt und sich über eine desolate Arbeitsatmosphäre in ihrer Forschungsgruppe beklagt. Wie Berichte in »Science« und »Buzzfeed« dokumentieren, sollen die Wissenschaftler von Vorgesetzten unter Druck gesetzt und über Jahre hinweg schikaniert worden sein. Vorwürfe gegen Spitzenforscher gab es in den vergangenen Jahren immer wieder. Oft ging es dabei um sexuelle B...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spektrum.de">Spektrum.de</source></item><item><title>Max-Planck-Forscherin nennt Vorwürfe „haltlos“ - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/machtmissbrauch-in-der-wissenschaft-max-planck-forscherin-nennt-vorwuerfe-haltlos/22932720.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8wP7HDRmH6SL0HQq06wY8qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3K6PAw</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 08:58:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/machtmissbrauch-in-der-wissenschaft-max-planck-forscherin-nennt-vorwuerfe-haltlos/22932720.html" target="_blank"&gt;Max-Planck-Forscherin nennt Vorwürfe „haltlos“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tania Singer ist Expertin für Empathie. Seit acht Jahren ist die renommierte Neurowissenschaftlerin und Psychologin Direktorin am Max-Planck-Institut für Kognitions- und Neurowissenschaften in Leipzig, wo sie gemeinsam mit ihrem Team die Grundlagen für menschliches Sozialverhalten und Emotionen wie Mitgefühl und Fairness untersucht. Doch ihrem Team gegenüber hat sich die 48-jährige Spitzenwissenschaftlerin angeblich nicht immer fair verhalten. Elf ehemalige und aktuelle Mitarbeiter werden ihrer Chefin systematisches Mobbing vor. Wie das Magazin „Science“ und „BuzzFeed News Deutschland“ beri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Zuviel Empathie macht krank - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/zuviel-empathie-macht-krank/a-41030061</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExkWX1NnfsM6tWoR_GOMTkqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIKbvwM</guid><pubDate>Sun, 22 Oct 2017 01:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/zuviel-empathie-macht-krank/a-41030061" target="_blank"&gt;Zuviel Empathie macht krank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Was passiert mit uns, wenn wir Bilder von Kriegsopfern im Fernsehen sehen? Oder hungernde Kinder? Vielleicht müssen wir weinen. Oder wir wollen irgendwie helfen, durch Spenden oder direkt vor Ort. Oder wir schalten den Fernseher aus, weil diese Bilder einfach unerträglich sind. Wir sind gefühlskalt. Oder? So einfach ist es nicht. Ob wir weinen und mitleiden, helfen oder wegschauen entscheidet unser Empfinden von Empathie und Mitgefühl. Oder unser Mangel an beidem. Aber wovon sprechen wir hier eigentlich? Mitgefühl versus Empathie Sind Empathie und Mitgefühl einfach nur zwei Begriffe, die da...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item></channel></rss>