{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2RuTmpnU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:49:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CDU party congress: Kramp-Karrenbauer elected as new party chairman - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/jetzt/livebericht/2000093221530/liveticker-nachlese-cdu-parteitag-kramp-karrenbauer-zur-neuen-parteivorsitzenden-gewaehlt",
            "pub_date": "2018-12-07 17:56:43 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Angela Merkel: &quot;It was a great pleasure, it was an honor&quot; - nachrichten.at",
            "link": "https://www.nachrichten.at/nachrichten/politik/aussenpolitik/Angela-Merkel-Es-war-mir-eine-grosse-Freude-es-war-mir-eine-Ehre;art391,3081998",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:00 GMT",
            "source_nm": "nachrichten.at",
            "source_url": "https://www.nachrichten.at",
            "desc": "BERLIN/HAMBURG. CDU-Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer l\u00f6st die deutsche Kanzlerin Angela Merkel als Parteivorsitzende ab. Alle aktuellen ..."
        },
        {
            "title": "Congress Merkel successor: Kramp-Karrenbauer new CDU chairman 3 - oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/welt/Merkel-Nachfolge-Kramp-Karrenbauer-neue-CDU-Vorsitzende/359019596",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "Im zweiten Wahlgang fiel schlie\u00dflich zwischen Merz und Kramp-Karrenbauer die Entscheidung."
        },
        {
            "title": "Fight for the Presidency: Five Questions and Answers on the CDU Party Congress - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000092814053/CDU-VorsitzDie-CDU-lechzt-nach-Diskussion-und-Demokratie",
            "pub_date": "2018-12-07 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Die weltweit m\u00e4chtigste Frau wird nicht mehr f\u00fcr den CDU-Vorsitz kandidieren. Angela Merkel hat das Amt seit 18 Jahre inne. Und seit 13 Jahren ist sie ..."
        },
        {
            "title": "Merkel in farewell speech: &#39;It was an honor&#39; - oe24.at",
            "link": "https://www.oe24.at/welt/Merkel-in-Abschiedsrede-Es-war-mir-eine-Ehre/358926942",
            "pub_date": "2018-12-06 22:26:00 GMT",
            "source_nm": "oe24.at",
            "source_url": "https://www.oe24.at",
            "desc": "1.001 Delegierte entscheiden \u00fcber Nachfolge von Merkel als Parteivorsitzende."
        },
        {
            "title": "CDU politician \u00dcnal stumbles over blood sausage Tweet - Heute.at",
            "link": "https://www.heute.at/welt/news/story/CDU-Politiker-stolpert-ueber-Blutwurst-Tweet-56019920",
            "pub_date": "2018-12-04 11:44:00 GMT",
            "source_nm": "Heute.at",
            "source_url": "https://www.heute.at",
            "desc": "Weil bei der Islamkonferenz im Bundesinnenministerium Blutwurst gereicht wurde, rastete CDU-Politiker Mehmet \u00dcnal aus. Jetzt nimmt er den Hut."
        },
        {
            "title": "Merkel goes - and where her CDU? - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/merkel-geht-und-wohin-ihre-cdu/400341355",
            "pub_date": "2018-12-02 05:01:52 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Neue Parteispitze: Am Freitag gibt Angela Merkel gibt den Parteivorsitz ab. Drei Anw\u00e4rter wollen sie abl\u00f6sen. Noch bevor einer der Bewerber am Wort war, ..."
        },
        {
            "title": "Poll before CDU party: Kramp-Karrenbauer is more popular than Merz - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/aussenpolitik/5540453/Umfrage-vor-CDUParteitag_KrampKarrenbauer-ist-beliebter-als-Merz",
            "pub_date": "2018-12-03 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Von den Kandidaten f\u00fcr den Vorsitz der deutschen CDU als Nachfolge von Angela Merkel genie\u00dft Annegret Kramp-Karrenbauer einer Umfrage zufolge die ..."
        },
        {
            "title": "CDU: duel instead of three fight - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/cdu-duell-statt-dreikampf-62113801",
            "pub_date": "2018-12-06 23:02:00 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der CDU-Parteitag bringt vor allem ein Duell zwischen Annegret Kramp-Karrenbauer und Friedrich Merz um das Amt des Parteichefs."
        },
        {
            "title": "The CDU in front of a historic election: who chooses whom, how? - Tiroler Tageszeitung Online",
            "link": "https://www.tt.com/politik/europapolitik/15100282/die-cdu-vor-einer-historischen-wahl-wer-waehlt-wen-wie",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "Tiroler Tageszeitung Online",
            "source_url": "https://www.tt.com",
            "desc": "Showdown\u201c bei der CDU: Am Freitagnachmittag bestimmen die Delegierten \u00fcber die Nachfolge von Angela Merkel an der Parteispitze. Die wichtigsten Fragen ..."
        },
        {
            "title": "Position: The CDU begins the farewell of Angela Merkel - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/standpunkt-die-cdu-beginnt-den-abschied-von-angela-merkel-62052844",
            "pub_date": "2018-12-05 23:02:00 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Es geht um die Nachfolge Angela Merkels im Parteivorsitz. Die Folgen dieses Votums reichen aber weit \u00fcber die CDU hinaus."
        },
        {
            "title": "Sch\u00e4uble is in favor of Merz as CDU chairman - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/schaeuble-spricht-sich-fuer-merz-als-cdu-vorsitzenden-aus/400344529",
            "pub_date": "2018-12-05 05:33:26 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Der deutsche Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang Sch\u00e4uble hat sich erstmals eindeutig f\u00fcr Friedrich Merz als neuen CDU-Vorsitzenden ausgesprochen. \"Es w\u00e4re ..."
        },
        {
            "title": "CDU: The 1001 Kingmaker - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/aussenpolitik/5541888/CDU_Die-1001-Koenigsmacher",
            "pub_date": "2018-12-06 06:23:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Heute wird die neue Parteispitze gew\u00e4hlt. Niemand wagt die Prognose, wer es sein wird. Ein paar Anhaltspunkte gibt es trotzdem."
        },
        {
            "title": "The CDU before the departure to new? - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093230121/Die-CDU-vor-dem-Aufbruch-zu-Neuem",
            "pub_date": "2018-12-05 15:06:00 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "So viel Wettbewerb gab es bei den deutschen Christdemokraten selten und schon lange nicht mehr: Auf dem Parteitag wird es darauf ankommen, Begeisterung ..."
        },
        {
            "title": "Junge Union boss Ziemiak elected as new CDU general secretary - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/paul-ziemiak-zum-neuen-cdu-generalsekretaer-gewaehlt/400348186",
            "pub_date": "2018-12-08 10:54:19 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Der Vorsitzende der Jungen Union setzte sich mit 62,8 Prozent der Stimmen durch. Er folgt Annegret Kramp-Karrenbauer nach. Der bisherige Vorsitzende der Jungen Union, Paul Ziemiak, ist zum neuen CDU-Generalsekret\u00e4r gew\u00e4hlt worden. Ziemiak erhielt am Samstag auf dem Parteitag der deutschen Regierungspartei in Hamburg allerdings nur knapp 63 Prozent. Der 33-J\u00e4hrige bezeichnete dies als \"ehrliches Ergebnis\", das f\u00fcr ihn ein Ansporn sei. Die neue CDU-Vorsitzende Annegret Kramp-Karrenbauer schlug Ziemiak den Delegierten als ihren Nachfolger auf dem Posten vor. Er sei mit seinem Profil geeignet, ..."
        },
        {
            "title": "Press comments on the CDU party conference: &quot;Choosing a safe option&quot; - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/pressestimmen-zum-cdu-parteitag-eine-sichere-option-gewaehlt/400348111",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:09 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Zahlreiche internationale Zeitungen kommentieren die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden. Annegret Kramp-Karrenbauer hat Angela Merkel am Freitag als CDU-Parteivorsitzende beerbt. Die fr\u00fchere CDU-Generalsekret\u00e4rin und Vertraute Merkels hat sich knapp gegen ihren Kontrahenten Friedrich Merz durchgesetzt. So kommentiert die internationale Presse die Wahl: \"Guardian\" (London): \"Die Partei stand vor einem Dilemma. Entweder den Kurs von Merkel beibehalten - die entschlossen war, die politische Mitte zu sichern, und die CDU zur Bef\u00fcrworterin der Homoehe, des Minde..."
        },
        {
            "title": "New CDU General Secretary: Paul Ziemiak - a Sauerlander as General - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neuer-cdu-generalsekretaer-paul-ziemiak-ein-sauerlaender-als-general/23735686.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:35:12 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Es war schon sp\u00e4t beim Delegiertenabend in der Hamburger Messehalle, als Annegret Kramp-Karrenbauer am Rande der Tanzfl\u00e4che mit Paul Ziemiak redete. Die neue Parteivorsitzende wollte den 33-j\u00e4hrigen Chef der Jungen Union noch einmal fragen, ob er nicht vielleicht doch wolle: Ihr Generalsekret\u00e4r werden. So erz\u00e4hlt die neue Vorsitzende an Tag eins als Nachfolgerin von Angela Merkel, wie sie den jungen Sauerl\u00e4nder Ziemiak doch noch \u00fcberzeugt hat, mit in ihr Team einzusteigen. Ziemiak best\u00e4tigt die Erz\u00e4hlung, als er auf die B\u00fchne tritt und sich vorstellt. 33 Jahre alt, verheiratet, einen kleine..."
        },
        {
            "title": "That&#39;s the political Berlin - Neue Osnabr\u00fccker Zeitung",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1601775",
            "pub_date": "2018-12-08 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Berlin. Wie es ist, Spitzen-Politiker einmal pers\u00f6nlich zu treffen, konnten die Teilnehmer der ersten NOZ-Leserreise ins politische Berlin hautnah erleben. Beim exklusiven Blick hinter die Kulissen wurde nicht nur diskutiert und gestaunt, sondern auch gelacht. Der Politbetrieb in der Hauptstadt ist schnell, hart und voller Fallstricke, die Amt oder W\u00fcrde, manchmal auch beides kosten k\u00f6nnen. Erstaunlich, dass manchen Politikern drei S\u00e4tze gen\u00fcgen, um immer Herr der Lage zu sein. Erstens: \u201eDa m\u00fcssen wir noch mal ran.\u201c Zweitens: \u201eDas wird aber nicht billig.\u201c Und drittens: \u201eDas hat mein Vorg\u00e4ng..."
        },
        {
            "title": "After the election of the CDU leadership: The AfD problem of the CDU - and how Kramp-Karrenbauer can solve it - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/nach-der-wahl-der-cdu-spitze-das-afd-problem-der-cdu-und-wie-kramp-karrenbauer-es-loesen-kann/23735722.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Ein Wesensmerkmal der AfD ist, dass sich viele ihrer Akteure zu Wortmeldungen berufen f\u00fchlen, wenn sich Au\u00dferordentliches in der Politik ereignet. Mitunter gehen die Meinungen dann weit auseinander, etwa wenn es um Interna geht. Als j\u00fcngst der AfD-Bundesvorstand damit drohte, gegen die eigene Jugendorganisation wegen \u201emenschenverachtender Einzel\u00e4u\u00dferungen\u201c durchzugreifen, schaltete sich der Wortf\u00fchrer des rechtsnationalen Parteifl\u00fcgels, der Th\u00fcringer AfD-Chef Bj\u00f6rn H\u00f6cke, ein und forderte Respekt f\u00fcr \u201eunsere jungen Mitstreiter\u201c. Anders verf\u00e4hrt die Partei, wenn bestimmte politische Entwickl..."
        },
        {
            "title": "Press review: &quot;Kramp-Karrenbauer will be a star&quot; - but she has to break away from Merkel - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/presseschau-kramp-karrenbauer-wird-ein-star-sein-doch-sie-muss-sich-von-merkel-loesen/23734950.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:25 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Kein Grund zum Feiern \u2013 oder doch? Die internationale Presse ist sich uneins, wie die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden zu bewerten ist. \u201eNew York Times\u201c, USA: Kontinuit\u00e4t bei den Konservativen Annegret Kramp-Karrenbauer, die \u201eneue Anf\u00fchrerin der st\u00e4rksten Partei Deutschlands und m\u00f6gliche n\u00e4chste Kanzlerin\u201c, h\u00f6re sich stark an wie ihre Vorg\u00e4ngerin, kommentiert die amerikanische Zeitung. Das sei ihre gr\u00f6\u00dfte St\u00e4rke und ihre gr\u00f6\u00dfte Schw\u00e4che auf ihrem Weg, die Macht von Angela Merkel zu \u00fcbernehmen. W\u00e4hrend W\u00e4hler woanders in Europa und der Welt nach radikalen ..."
        },
        {
            "title": "Who will be the new CDU Secretary General? - daily level",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-der-wahl-von-kramp-karrenbauer-wer-wird-neuer-cdu-generalsekretaer/23735440.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:53 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Nach der Wahl der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer wird nun mit Spannung erwartet, wen sie als neuen Generalsekret\u00e4r pr\u00e4sentiert. Davon d\u00fcrfte wesentlich abh\u00e4ngen, wie sie nach dem engagierten Wahlkampf um den Parteivorsitz die Anh\u00e4nger ihrer eher konservativen Kontrahenten Friedrich Merz und Jens Spahn einbinden kann. Sie hatte angek\u00fcndigt, den Generalsekret\u00e4r bereits an diesem Samstag, dem zweiten Tag des Parteitags in Hamburg, zu pr\u00e4sentieren, wenn gew\u00fcnscht. Die Delegierten setzen ihren Parteikongress mit Antragsberatungen fort. Im Gespr\u00e4ch als Generalsekret\u00e4r ist der d..."
        },
        {
            "title": "Successor of AKK: JU boss Ziemiak to become new CDU Secretary General - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/nachfolger-von-akk-ju-chef-ziemiak-soll-neuer-cdu-generalsekretaer-werden-/23735488.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:01:54 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Der Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union, Paul Ziemiak, soll Generalsekret\u00e4r der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer werden. Das erfuhr die Deutsche Presse-Agentur am Samstag am Rande des Parteitages in Hamburg. Demnach will Kramp-Karrenbauer die Personalie ihres neuen Parteimanagers bereits am Vormittag den rund 1000 Delegierten pr\u00e4sentieren. Er k\u00f6nnte dann auch offiziell auf ihren Vorschlag hin gew\u00e4hlt werden. Ziemiak w\u00e4re Kramp-Karrenbauers direkter Nachfolger als Generalsekret\u00e4r. Der 33-j\u00e4hrige Ziemiak gilt als Freund von Gesundheitsminister Jens Spahn, der im..."
        },
        {
            "title": "For many Americans Merkel is already history - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185188372/USA-Fuer-viele-Amerikaner-ist-Merkel-schon-Geschichte.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:18:22 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Wer sich in diesen Tagen als Deutscher mit Amerikanern unterh\u00e4lt, dem wird zuweilen politisch kondoliert. Wie schade es doch sei, dass Angela Merkel jetzt abtrete. Sogleich folgt die Frage, wer denn nun bitte an Merkels Stelle treten werde. Und \u00fcberhaupt: Wer kann Merkel \u00fcberhaupt ersetzen, mit ihrer Erfahrung, ihrem Geschick, ihrer Klugheit? Ja, \u00fcber den Wechsel an der Spitze der CDU wurde und wird in den amerikanischen Qualit\u00e4tsmedien berichtet. Doch selbst politisch Interessierten und Gebildeten ist die starke Stellung eines Parteivorsitzenden in Deutschland oft nicht bewusst \u2013 und Merke..."
        },
        {
            "title": "News Blog: Delegates elect JU chief Ziemiak to the CDU General Secretary - WR News",
            "link": "https://www.wr.de/politik/cdu-parteitag-live-paul-ziemiak-ist-neuer-cdu-generalsekretaer-id215954183.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "WR News",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer ist auf dem CDU-Parteitag zur neuen Parteichefin gew\u00e4hlt worden. Nach den Reden von Angela Merkel, Annegret Kramp-Karrenbauer, Friedrich Merz und Jens Spahn hatten die Delegierten abgestimmt. Es kam zu einer Stichwahl. Dort siegte AKK gegen Merz mit 517 zu 482 Stimmen. Das entspricht 51,7 gegen 48,3 Prozent. Am Samstag wurde auch der Nachfolger auf dem Posten des Generalsekret\u00e4rs gew\u00e4hlt. Wir berichten im Newsblog live \u00fcber den CDU-Parteitag in Hamburg. CDU-Parteitag in Hamburg \u2013 das muss man wissen: - Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue Vorsitzende der CDU. - Die..."
        },
        {
            "title": "Budget Commissioner Oettinger continues to rely on EU Digital Tax Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/europaeische-union-haushaltskommissar-oettinger-setzt-weiter-auf-eu-digitalsteuer/23733156.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:57:27 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "EU-Haushaltskommissar G\u00fcnther Oettinger setzt bei der Einf\u00fchrung einer Digitalsteuer weiter auf eine europ\u00e4ische L\u00f6sung. \u201eDie Digitalsteuer darf nicht in endlosen Debatten zerredet werden, wie es bei der Finanztransaktionssteuer seit 2011 der Fall ist\u201c, sagte der CDU-Politiker dem Tagesspiegel. Bereits zum jetzigen Zeitpunkt sollten die \u201eVorbereitungen f\u00fcr die Struktur einer europ\u00e4ischen Digitalsteuer\u201c trotz des Widerstands von Irland und weiterer EU-Staaten vorangetrieben werden, forderte er. Eine Einigung zur Einf\u00fchrung der Digitalsteuer im Rahmen der OECD, die auch die USA einbeziehen w\u00fc..."
        },
        {
            "title": "CDU: CDU party congress elects JU leader Ziemiak as secretary-general - IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/politik/cdu-parteitag-waehlt-ju-chef-ziemiak-zum-generalsekretaer-id215968699.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "IKZ News",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Einen Tag nach ihrer Wahl zur neuen CDU-Vorsitzenden hat Annegret Kramp-Karrenbauer ihre erste wichtige Personalentscheidung getroffen: Paul Ziemiak, Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union, wird Generalsekret\u00e4r an der Seite der neuen Chefin. Doch f\u00fcr den 33-j\u00e4hrigen Herner Bundestagsabgeordneten gab es am Samstag beim CDU-Bundesparteitag in Hamburg gleich einen D\u00e4mpfer: Nur knapp 63 Prozent der Delegierten gaben dem Sauerl\u00e4nder ihre Stimme. Das verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig schlechte Ergebnis k\u00f6nnte als Zeichen gewertet werden, dass die Partei nach dem intensiven Wettbewerb um den Parteivorsit..."
        },
        {
            "title": "Two years of red-red-green: an interim - daily mirror",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-landesregierung-zwei-jahre-rot-rot-gruen-ein-zwischenzeugnis/23734568.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:38:05 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "MICHAEL M\u00dcLLER (SPD), Regierender B\u00fcrgermeister Gr\u00f6\u00dfte Erfolge: Mit der Abgeordnetenhauswahl 2017 wurde Regierungschef M\u00fcller im Amt best\u00e4tigt, das er Ende 2014 vom Parteifreund Klaus Wowereit per SPD-Mitgliederentscheid geerbt hatte. Trotz eines historisch schlechten Wahlergebnisses blieb seine SPD st\u00e4rkste Partei und die gro\u00dfe Koalition wurde durch Rot-Rot-Gr\u00fcn ersetzt. F\u00fcr M\u00fcller war diese Regierungsbildung und die Verteidigung des Roten Rathauses per se ein Erfolg. Die Amtszeit als Bundesratspr\u00e4sident hat er genutzt, um mit der Idee des solidarischen Grundeinkommens eine bundesweite Deb..."
        },
        {
            "title": "TV column &quot;Today show&quot; - &quot;Today show&quot; reporter van der Horst meets S\u00f6der - shoots immediately sharp - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/kino_tv/focus-fernsehclub/tv-kolumne-heute-show-heute-show_id_10038858.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:41:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Lutz van der Horst sprach mit dem bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der.Screenshot ZDF Es ist das Top-Thema: Bundeskanzlerin Angela Merkel hat den CDU-Vorsitz an die bisherige Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer abgetreten. Der Beginn eines \u201eAbschieds auf Rauten\u201c, scherzte Oliver Welke in der \u201eheute-show\u201c. Dort bekam die Kanzlerin nach dem denkw\u00fcrdigen CDU-Parteitag einmal mehr ihr Fett weg. Bilder von Merkel beim Langlaufski-Fahren inklusive. In einer passionierten Ansprache betrauerte der \u201eheute-show\u201c-Reporter Albrecht Humboldt (gespielt von Alexander Schubert) die Amts-Ab..."
        },
        {
            "title": "Survey on Amri: Ex-Interior Senator Henkel has memory gaps - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/terroranschlag-in-berlin-befragung-zu-amri-ex-innensenator-henkel-hat-erinnerungsluecken/23734572.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:23:24 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Genau vor zwei Jahren schied Frank Henkel aus seinem Amt aus. Bis 8. Dezember 2016 war der CDU-Politiker Innensenator in Berlin. Nur wenige Tage sp\u00e4ter, am 19. Dezember, ermordete der Attent\u00e4ter Anis Amri auf dem Breitscheidplatz zw\u00f6lf Menschen und verletzte mehr als 70 Personen. Kurz vor dem zweiten Jahrestag des Terroranschlags sagte Henkel am Freitag vor dem Amri-Untersuchungsausschuss im Abgeordnetenhaus aus. Seine anf\u00e4ngliche Nervosit\u00e4t weicht im Laufe seiner mehr als sechs Stunden dauernden Vernehmung einer Entspanntheit. Was wusste Henkel von dem sp\u00e4teren Attent\u00e4ter? W\u00e4hrend seiner A..."
        },
        {
            "title": "Parties: CDU party congress elects Essen&#39;s OB skids to the federal executive - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/staedte/essen/cdu-parteitag-waehlt-essens-ob-kufen-in-den-bundesvorstand-id215967669.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:24:08 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Als einer von f\u00fcnf Essener CDU-Delegierten fuhr er zum Parteitag nach Hamburg, als Mitglied des CDU-Bundesvorstands kehrt er zur\u00fcck: Oberb\u00fcrgermeister Thomas Kufen hat am sp\u00e4ter Freitagabend den Sprung ins Spitzengremium seiner Partei geschafft. Bei der Wahl zum erweiterten Bundesvorstand erlangte der 45-J\u00e4hrige mit einem - zumal im ersten Anlauf - respektablen Ergebnis einen der 26 \"weiteren\" Pl\u00e4tze in diesem Gremium. Kufen erhielt bei der Abstimmung 679 Stimmen, eine Zustimmungsquote von 77,8 Prozent. Der neue Posten in Berlin beschert dem Essener OB viel Renommee, aber nicht allzu viele ..."
        },
        {
            "title": "The CDU has become the party of participation - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/wahl-von-annegret-kramp-karrenbauer-die-cdu-ist-die-partei-der-beteiligung-geworden/23735210.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:21:28 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Da soll noch mal einer sagen, Politik mache keinen Spa\u00df. Doch, kann sie machen, wenn Transparenz und Teilhabe sich mit Positionen verbinden, die dann wieder bei Personen zu finden sind. Wiederzufinden sind, um sich best\u00e4tigt zu f\u00fchlen, oder neu zu suchen, um sich mit deren Hilfe zu verorten. Auch in der Abgrenzung findet sich die eigene Haltung. Womit wir bei der CDU w\u00e4ren. Ihr 31. Bundesparteitag hat es in sich. Nicht nur, weil Angela Merkel nach bald 19 Jahren das Amt der Vorsitzenden abgibt, abgegeben hat, an das sie ungef\u00e4hr so gekommen ist wie ins Kanzleramt. Es waren M\u00e4nner, die Fehle..."
        },
        {
            "title": "News: CDU, Angela Merkel, Boris Becker, Emmanuel Macron, Fake News - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/news-cdu-angela-merkel-boris-becker-emmanuel-macron-fake-news-a-1242480.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:48:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "er ist nur mal eben reingeschneit, der Friedrich Merz, und bald ist er wom\u00f6glich schon wieder weg. Hat sich zwei Monate Politik geg\u00f6nnt, die CDU ein bisschen aufgemischt, der Kanzlerin einen Schrecken eingejagt, aber dann die Wahl um den Parteivorsitz gegen Annegret Kramp-Karrenbauer verloren. Nun k\u00f6nnte er wieder Blackrock beaufsichtigen, wenn man ihn denn dort l\u00e4sst. Es ist gut so. Andere L\u00e4nder haben mit ihren erfolgreicheren Reinschneiern nicht unbedingt Gl\u00fcck gehabt, die USA nicht mit Trump, Frankreich nach jetzigem Stand nicht mit Macron. Der Sieg Kramp-Karrenbauers war auch ein Sieg ..."
        },
        {
            "title": "The week in the city hall: Why the SPD is angry about the SPD - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article215968633/Warum-die-SPD-sich-ueber-die-SPD-aergert.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:40:00 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hamburg. Das Telefongespr\u00e4ch lie\u00df an Deutlichkeit nichts zu w\u00fcnschen \u00fcbrig, wie es der Fall sein kann, wenn zwei Menschen Meinungsverschiedenheiten haben, die sich seit Langem kennen (und letztlich wohl auch sch\u00e4tzen). Wobei Meinungsverschiedenheit eher untertrieben ist: Als Schulsenator Ties Rabe (SPD) Anfang der Woche seinen Parteifreund, den Hamburger Bundestagsabgeordneten und Haushaltspolitiker Johannes Kahrs anrief, wollte Rabe seinem \u00c4rger, ja, seiner Wut \u00fcber Kahrs\u2019 Vorgehen Luft machen. Es war ma\u00dfgeblich der umtriebige Kahrs, der zusammen mit dem CDU-Haushaltspolitiker Eckhardt Re..."
        },
        {
            "title": "Parties: Green list for Bremen&#39;s 2013 city elections 2019 - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/region/niedersachsen/article215967895/Gruene-stellen-Liste-fuer-Bremer-Buergerschaftswahl-2019-auf.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:18:00 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Bremen. Die in Bremen mit der SPD regierenden Gr\u00fcnen entscheiden heute \u00fcber ihre Listenbesetzung f\u00fcr die B\u00fcrgerschaftswahl am 26. Mai kommenden Jahres. Um Platz eins bewirbt sich Spitzenkandidatin Maike Schaefer (47), deren Wahl als sicher gilt. Die Vorsitzende der gr\u00fcnen B\u00fcrgerschaftsfraktion hatte sich in einer Urabstimmung gegen Finanzsenatorin Karoline Linnert durchgesetzt. Schon ab Listenplatz zwei wird mit Kampfabstimmungen gerechnet. F\u00fcr Platz Nummer drei kandidiert Sozialsenatorin Anja Stahmann (51). Bei den Gr\u00fcnen gibt es eine Quote. Alle Listenpl\u00e4tze mit ungerader Zahl sind f\u00fcr Fr..."
        },
        {
            "title": "Green feel-good populism rules: The #CDU is too uncritical. - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/hans-olaf-henkel/15123-es-regiert-gruener-wohlfuehl-populismus",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:23 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eWas wird aus der CDU?\u201c M\u00f6gen die Erfolgsaussichten von Jens Spahn f\u00fcr den CDU-Vorsitz noch so gering sein, in einem Punkt hat er, der mehr kritische Distanz zu den Gr\u00fcnen fordert, recht: Die #CDU ist zu unkritisch. Nat\u00fcrlich gilt das im Verh\u00e4ltnis zum gr\u00fcnen Wohlf\u00fchl-Populismus, es gilt aber in noch st\u00e4rkerem Ma\u00dfe f\u00fcr das Verh\u00e4ltnis zur #EU. Die alten \u201eVolksparteien\u201c scheinen ausgedient zu haben. Ihnen war einst gemein, dass sie zusammengerechnet die wesentlichen politischen Grundhaltungen in der Bev\u00f6lkerung abbildeten. Das tun sie heute in einer zentral wichtigen Frage nic..."
        },
        {
            "title": "Energy: Greens demand shutdown of all eleven coal-fired power plants in the country - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/region/niedersachsen/article215968817/Gruene-fordern-Abschaltung-aller-elf-Kohlekraftwerke-im-Land.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:46:24 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hannover. Die Abschaltung aller elf Kohlekraftwerke in Niedersachsen haben die Gr\u00fcnen am Rande der derzeit laufenden UN-Klimakonferenz in Polen gefordert. Als erstes muss aus Sicht der Partei das \u00fcber 40 Jahre alte Kraftwerk in Mehrum im Kreis Peine vom Netz genommen werden. Die gr\u00fcne Bundestagsabgeordnete Julia Verlinden aus L\u00fcneburg sagte, allein durch die Abschaltung von Mehrum k\u00f6nnten j\u00e4hrlich 1,8 Millionen Tonnen Kohlendioxid eingespart werden. Auch das alte Kohlekraftwerk in Wilhelmshaven m\u00fcsse schnell vom Netz genommen werden - das hatten die Gr\u00fcnen in Niedersachsen zuletzt bei ihrem..."
        },
        {
            "title": "Clothing as materialized sociology - leather jacket, Merkel uniform: What politicians really say with their clothes - ABC Online",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/mode/kleidung-als-stoffgewordene-soziologie-lederjacke-merkel-uniform-was-die-mode-der-politiker-wirklich-aussagt_id_10030663.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:51:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Heiko Maas und Angela Merkeldpa/Silas Stein/Gregor Fischer (Bildzusammenschnitt) Deutschland gilt als modeabstinent, als Land der Socken in Sandalen und Outdoorkleidung, als Anzug-mit-Krawatte-Tr\u00e4ger in der Politik. Selbst wenn man nichts sagen will, spricht die Mode. Eine Analyse der Kleidung unserer Politiker. Er tr\u00e4gt wei\u00dfe Nike-Sneaker, eine Aktenmappe locker unter dem Arm. Geht es um Politiker-Kleidung, denkt man als erstes an Joschka Fischer bei seiner Vereidigung als Umweltminister. An seine alte, abgetragene Lederjacke, an Jeans und Hemd mit offenem Knopf. Der Rebell aus der Turnsch..."
        },
        {
            "title": "Young, conservative, well connected: This is AKK&#39;s new General Paul Ziemiak - K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/rnd/jung--konservativ--gut-vernetzt-das-ist-akks-neuer-general-paul-ziemiak-31712890",
            "pub_date": "2018-12-08 11:25:17 GMT",
            "source_nm": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Das letzte Gespr\u00e4ch fand am Freitagabend statt, am Rande der Tanzfl\u00e4che des CDU-Delegiertenabends. Da habe Paul Ziemiak ihr Angebot angenommen, als Generalsekret\u00e4r zu kandidieren, erz\u00e4hlt Kramp-Karrenbauer. Es war der zweite Anlauf. Schon w\u00e4hrend des Wettbewerbs um den Parteivorsitz habe sie den JU-Chef angesprochen. Damals habe er abgelehnt mit dem Hinweis, \u201esein Herz und seine Loyalit\u00e4t gelte den NRW-Kandidaten\u201c, also Friedrich Merz und Jens Spahn. Signal an das Verliererlager Die haben den Kampf um den Parteivorsitz nun verloren. Und Ziemiak kommt doch \u2013 und zwar zudem ausgerechnet aus d..."
        },
        {
            "title": "CDU: Paul Ziemiak: This is the new Secretary General of the CDU - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/politik/article215969297/Paul-Ziemiak-Das-ist-der-neue-Generalsekretaer-der-CDU.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:54:00 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hamburg. Die CDU hat einen neuen Generalsekret\u00e4r \u2013 und er ist kein Unbekannter. Paul Ziemiak, der Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union (JU), wurde am Samstag zum Nachfolger von Annegret Kramp-Karrenbauer gew\u00e4hlt, die seit Freitag neue CDU-Chefin ist Die Delegierten des Hamburger Parteitages w\u00e4hlten Ziemiak auf Vorschlag der neuen CDU-Vorsitzenden mit 62,8 Prozent \u2013 503 Delegierte stimmten f\u00fcr ihn. Paul Ziemiak gilt als Spahn-Vertrauter Die Union habe die gr\u00f6\u00dfte Jugendorganisation, diese Chance sollte genutzt werden, sagte Kramp-Karrenbauer am Morgen in Hamburg, als sie Ziemiak..."
        },
        {
            "title": "Country chairman of the CDU Berlin Monika Gr\u00fctters on the election of AKK: I am pleased about the course of the middle - RT German",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=_7eQVio-S2s",
            "pub_date": "2018-12-08 01:01:35 GMT",
            "source_nm": "RT German",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Mehr auf unserer Webseite: https://deutsch.rt.com/ Folge uns auf Facebook: https://www.facebook.com/rtdeutsch Folge uns auf Twitter: https://twitter.com/RT_Deutsch Folge uns auf Google+: https://plus.google.com/106894031455027715800/about RT Deutsch nimmt die Herausforderung an, die etablierte deutsche Medienlandschaft aufzur\u00fctteln und mit einer alternativen Berichterstattung etablierte Meinungen zu hinterfragen. Wir zeigen und schreiben das, was sonst verschwiegen oder weggeschnitten wird. RT - Der fehlende Part."
        },
        {
            "title": "City Representative: Greens leader falls again at election in Bargteheide - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/region/stormarn/article215968743/Gruenen-Chefin-faellt-bei-Wahl-in-Bargteheide-erneut-durch.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:24:00 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Bargteheide. Die Dezembersitzung der Bargteheider Stadtvertreter begann harmonisch. Erst bekam der auf eigenen Wunsch nach 23 Jahren aus dem Gremium ausgeschiedene Friedrich Westerworth (CDU) die Ehrenmedaille der Stadt. Dann durfte sich Sandra Zimmermann (CDU) \u00fcber einen Blumenstrau\u00df zur Geburt ihrer Tochter freuen, die neben ihr im Kinderwagen schlief. Doch nach 22 Minuten kippte die vorweihnachtliche Stimmung abrupt: Die Gr\u00fcnen-Fraktionsvorsitzende Ruth Kastner war bei der Wahl zur zweiten stellvertretenden B\u00fcrgermeisterin zum dritten Mal durchgefallen. In geheimer Abstimmung machten le..."
        },
        {
            "title": "Merkel successor: Annegret Kramp-Karrenbauer is the new CDU chairman - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/europan-redaktion/15137-merkel-nachfolge",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:27 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eDas katholische Lebensgef\u00fchl\u201c Markus Blume (CSU) Nach 18 Jahren geht mit Angela Merkel in der CDU eine \u00c4ra zu Ende, mit Annegret Kramp-Karrenbauer beginnt ein neues Kapitel. Die CSU (Christlich-Soziale Union) gratuliert sehr herzlich. Wir freuen uns auf gute Zusammenarbeit und wollen die Union gemeinsam zu neuer St\u00e4rke f\u00fchren. Wichtig wird nun sein, dass die CDU und auch die Union insgesamt geschlossen bleiben, nach vorne schauen und die ganze Bandbreite einer b\u00fcrgerlichen modernen Volkspartei abdecken. Horst Seehofer (CSU) Liebe Annegret Kramp-Karrenbauer, meine herzlichen..."
        },
        {
            "title": "Federal party convention of the CDU in Hamburg: When does the CDU come back to life? - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/franz-sommerfeld/15132-bundesparteitag-der-cdu-in-hamburg",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:10 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eDebattenkultur in Deutschland\u201c Vor 18 Jahren habe ich am CDU-Parteitag in Essen, auf dem Merkel gew\u00e4hlt wurde, teil genommen. Heute sehe ich ihren Abschied vom Spitzenamt auf phoenix. Damals leitartikelte ich in der Mitteldeutschen Zeitung zum Parteitag: Wann kehrt die CDU mitten ins Leben zur\u00fcck? Morgen endet die kurze Zeit des Jubels f\u00fcr Angela Merkel, die die vergangenen CDU Regionalkonferenzen pr\u00e4gte. Denn am Montag wird sie zur Parteichefin gew\u00e4hlt. Noch einmal wird Begeisterung aufkommen. Doch die Neugier auf die neue wird noch im Verlaufe des Essener Parteitages dem ..."
        },
        {
            "title": "Despite damper: Young Union boss elected the new CDU general secretary - K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/trotz-daempfer-junge-union-chef-zum-neuen-cdu-generalsekretaer-gewaehlt-31712414",
            "pub_date": "2018-12-08 10:04:00 GMT",
            "source_nm": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Der Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union (JU), Paul Ziemiak, ist neuer CDU-Generalsekret\u00e4r. Die rund 1000 Delegierten des Hamburger Parteitages w\u00e4hlten ihn auf Vorschlag der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer am Samstag mit nur 62,8 Prozent - ein deutlicher D\u00e4mpfer. Ziemiak sagte nach seiner Wahl: \u201eIch danke Euch f\u00fcr dieses ehrliche Ergebnis.\u201c In seiner Bewerbungsrede hatte der 33-J\u00e4hrige ein klares Bekenntnis zu klassisch konservativen Werten abgelegt. Er forderte eine Erneuerung der Partei mit einem klaren Kurs und einer klaren Sprache. \u201eWir m\u00fcssen die Partei d..."
        },
        {
            "title": "&quot;Continuation of Merkelianism. The AfD will be happy &quot;- WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185195650/Internationale-Presse-zur-CDU-Fortsetzung-des-Merkelianismus-Die-AfD-wird-es-freuen.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:48 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Nach 18 Jahren hat sich Angela Merkel von der Spitze der CDU zur\u00fcckgezogen. Mit Annegret Kramp-Karrenbauer folgt ihr eine Frau, die f\u00fcr viele nicht f\u00fcr den ersehnten Neuanfang steht. In Spanien hofft man dennoch auf eine starke CDU f\u00fcr Europa, in Frankreich sieht man eine Freundin. Aus Ungarn und \u00d6sterreich vernimmt man andere T\u00f6ne. \u00d6sterreich Die Wiener Zeitung \u201eDie Presse\u201c schreibt: \u201eDie bisherige Generalsekret\u00e4rin, von b\u00f6sen Zungen auch Mini-Merkel genannt, wird in der Spur ihrer gro\u00dfen Vorg\u00e4ngerin bleiben. F\u00fcr die Bundeskanzlerin sind das beruhigende Nachrichten, f\u00fcr Deutschland m\u00f6glich..."
        },
        {
            "title": "CDU party congress in the live ticker - Ziemiak with only 62.8 percent elected to General - ABC Online",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-im-live-ticker-akk-macht-ju-chef-ziemiak-zu-ihrem-general_id_10040445.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:16:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Tag 2 auf dem CDU-Parteitag: Die neue Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer k\u00f6nnte heute ihren neuen Generalsekret\u00e4r vorstellen. Au\u00dferdem diskutiert die Partei Grundsatzantr\u00e4ge zur Bundeswehr, der sozialen Marktwirtschaft und dem neuen Grundsatzprogramm. Die Entwicklungen im Live-Ticker von FOCUS Online. - AKK mit 51,8 Prozent (517 von 999 Stimmen) zur neuen CDU-Chefin gew\u00e4hlt - FOCUS-Online-Chefreporterin Margarete van Ackeren und Reporter Ulf L\u00fcdeke vor Ort - Von 9 bis 15 Uhr l\u00e4uft die 2. Plenarsitzung: Ziemiak soll CDU-General werden 12.15 Uhr: 265 sonstige Antr\u00e4ge m\u00fcssen nun noch - im Schne..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer is new CDU boss - Now two Christian-Democratic Union must muster together - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/analyse-cdu-jetzt-muessen-sich-zwei-christlich-demokratische-unionen-zusammenraufen_id_10039264.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "dpa Die CDU geht mit Annegret Kramp-Karrenbauer in die Zukunft. Sie ist entschlossen, die Partei zu einen. Hat sie gesagt, hat sie auch so gemeint. Die n\u00e4chste Zeit wird hart f\u00fcr die neue Vorsitzende. Zwei Christlich Demokratische Unionen m\u00fcssen jetzt zusammenfinden. Die z\u00e4he Saarl\u00e4nderin hat das Zeug, das zu schaffen. Das ist auch eminent wichtig f\u00fcr das Land, deren Kanzlerin sie werden k\u00f6nnte. 2021 \u00ad- oder etwas fr\u00fcher. Sie waren so sicher. Beide Seiten waren so sicher. Noch gestern Abend prognostizierten die Anh\u00e4nger von Friedrich Merz mit gro\u00dfer Gewissheit, dass ihr Idol es machen werde..."
        },
        {
            "title": "JU boss Ziemiak has been elected secretary-general with a weak result - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article185195584/CDU-Parteitag-JU-Chef-Ziemiak-zum-neuen-Generalsekretaer-gewaehlt.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:58:15 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Der Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union (JU), Paul Ziemiak, wurde auf dem Parteitag in Hamburg zum neuen Generalsekret\u00e4r gew\u00e4hlt. von 801 Stimmen entfielen lediglich 503 auf den 33-J\u00e4hrigen, eine eher geringe Zustimmungsquote von 62,8 Prozent. Ziemiak nahm die Wahl an und bedankte sich f\u00fcr das \u201cehrliche Ergebnis\u201d, das er als \u201cAnsporn\u201d bezeichnete. Die neue CDU-Vorsitzende Annegret Kramp-Karrenbauer hatte ihn vorgeschlagen. \u201eIch m\u00f6chte jemanden an meiner Seite haben, der das Signal gibt, dass die n\u00e4chste Generation in dieser Partei eingebunden ist\u201c, sagte sie. Erstmals Mal in ..."
        },
        {
            "title": "International press votes on the AKK election victory - &quot;Germany&#39;s largest party has opted for the opposite to simple answers&quot; - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/international-pressestimmen-zum-akk-wahlsieg-deutschlands-groesste-partei-hat-sich-fuer-das-gegenteil-zu-einfachen-antworten-entscheiden_id_10040457.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "\"Eine Frau folgt einer Frau mit einem ausgefeilten Programm, das vor allem Kontinuit\u00e4t und Stabilit\u00e4t verspricht\"Screenshot New York Times Annegret Kramp-Karrenbauer hat Angela Merkel als Vorsitzende der CDU abgel\u00f6st. Die Wahl der 1001 Delegierten auf dem Bundesparteitag in Hamburg war auch im Ausland mit Spannung verfolgt worden, insgesamt waren mehr als 1600 Journalisten anwesend. So kommentiert die internationale Presse den Wahlsieg von Kramp-Karrenbauer. \"Die Partei stand vor einem Dilemma. Kurs halten, oder nach rechts schwenken\" \u201eThe Guardian\u201c (London): \"Die Partei stand vor einem Di..."
        },
        {
            "title": "&quot;For Merkel like a farewell gift&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/pressestimmen-zur-wahl-von-kramp-karrenbauer-fuer-merkel-wie-ein-abschiedsgeschenk/23735508.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:34:54 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Nach der Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden gibt es auch zahlreiche internationale Reaktionen und Meinungen. Einige Zeitungen besch\u00e4ftigen sich in ihren Kommentaren schon mit einer m\u00f6glichen Kanzlerkandidatur, andere noch mit dem Verh\u00e4ltnis von Kramp-Karrenbauer und ihrer Vorg\u00e4ngerin und Mentorin Angela Merkel \u2013 und der Frage, wie es mit der CDU als Partei nach dem Dreikampf der Kandidaten weitergeht. Ein \u00dcberblick \u00fcber die Pressestimmen: \u201eNeue Z\u00fcrcher Zeitung\u201c (Schweiz): \u201eKramp-Karrenbauer wird sich von Merkel l\u00f6sen m\u00fcssen. Ans\u00e4tze gibt es. Kramp-Karrenba..."
        },
        {
            "title": "Party, GroKo, International - CDU chooses AKK to the new party leader: These are their biggest tasks - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/partei-groko-international-cdu-waehlt-akk-zur-neuen-parteichefin-das-sind-ihre-groessten-aufgaben_id_10038845.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:48:20 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "dpa Die CDU hat Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen Parteichefin gew\u00e4hlt. Sie l\u00f6st damit Angela Merkel nach 18 Jahren an der Parteispitze ab. Nach der Nervenprobe bei der Wahl beginnt f\u00fcr die neue CDU-Chefin jetzt der Alltag. Welche sind die gr\u00f6\u00dften Aufgaben, die nun auf die neue Vorsitzende zukommen? FOCUS Online hat mit Ursula M\u00fcnch gesprochen. Die Politikwissenschaftlerin ist Leiterin der Akademie f\u00fcr politische Bildung in Tutzing. CDU Ganz nach dem Motto des Parteitags \u201eZusammenf\u00fchren. Und zusammen f\u00fchren\u201c muss es Annegret Kramp-Karrenbauer gelingen, die auch durch den Wahlkampf um den..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer new CDU boss - These are the reactions to the election - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/kramp-karrenbauer-neue-cdu-chefin-das-sind-die-reaktionen-auf-die-wahl_id_10038935.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:47:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Wolfgang Bosbach.dpa/Oliver Berg CDU-Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer l\u00f6st Kanzlerin Angela Merkel als Parteivorsitzende ab. Sie setzte sich am Freitag auf dem CDU-Parteitag in Hamburg in einer Stichwahl gegen Ex-Unionsfraktionschef Friedrich Merz durch. Die Reaktionen auf ihre Wahl folgten prompt.Bosbach: CDU hat mit AKK-Wahl drei wichtige Weichenstellungen vorgenommen CDU-Mann Wolfgang Bosbach, selbst Freund und brennender Merz-Anh\u00e4nger, zieht erste Schl\u00fcsse aus der Wahl: \u201eGl\u00fcckwunsch an die neue Vorsitzende, der ich f\u00fcr die F\u00fchrung der CDU ehrlichen Herzens viel Erfolg w\u00fcnsch..."
        },
        {
            "title": "New CDU Secretary General - Ziemiak should deliver what AKK can only conditionally deliver - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/neuer-cdu-generalsekretaer-ziemiak-soll-liefern-was-akk-nur-bedingt-liefern-kann_id_10040744.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:44:53 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer, Bundesvorsitzende der CDU, steht mit dem neugew\u00e4hlten CDU Generalsekret\u00e4r Paul Ziemiak, beim CDU-Bundesparteitag auf der B\u00fchnedpa Das erste Signal von Annegret Kramp-Karrenbauer als neue CDU-Vorsitzende ist ein klares Friedenssignal: Mit Paul Ziemiak als neuem Generalsekret\u00e4r sollen die Jungen und die konservativeren Kr\u00e4fte in der Partei ein Gesicht bekommen. Und eine Stimme. Sein Start zeigt: Er wird es sehr schwer haben. Er soll liefern, was sie f\u00fcrs Erste nur bedingt liefern kann: Paul Ziemiak, der Vorsitzende der Jungen Union, soll den konservativen Fl\u00fcgel, d..."
        },
        {
            "title": "CDU party congress in Hamburg - Kramp-Karrenbauer new CDU chairman - what that means for the party - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-in-hamburg-kramp-karrenbauer-neue-cdu-vorsitzende-was-das-fuer-die-partei-bedeutet_id_10038749.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Die designierte CDU-Vorsitzende Annegret Kramp-Karrenbauer bei ihrer Bewerbungsrede in HamburgAP Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue Vorsitzende der CDU. Damit hat sich die Wunschkandidatin von Bundeskanzlerin Angela Merkel durchgesetzt. Aber was bedeutet die neue Vorsitzende f\u00fcr die Partei? F\u00fcr welche Positionen steht sie? Annegret Kramp-Karrenbauer steht f\u00fcr einen sachlichen, unaufgeregten Politikstil. Das verbindet sie mit Angela Merkel, die sie zur Generalsekret\u00e4rin machte und als deren Wunschnachfolgerin sie gilt. Kramp-Karrenbauer hat aber von Anfang deutlich gemacht, dass sie sich in..."
        },
        {
            "title": "Paul Ziemiak new CDU General Secretary: reconciliation instead of splitting - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-2018-paul-ziemiak-neuer-cdu-generalsekretaer-versoehnen-statt-spalten_aid-34993635",
            "pub_date": "2018-12-08 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Es war ein spontanes Angebot, wenn man den Beteiligten glauben darf. Die neue CDU-Parteichefin Annegret Kramp-Karrenbauer hatte beim traditionellen Parteiabend der Delegierten ausgerechnet auf der Tanzfl\u00e4che den eher konservativen Vorsitzenden der Jungen Union, Paul Ziemiak, gefragt, ob er ihr neuer Generalsekret\u00e4r werden wolle. Eine heikle Wahl. Denn der 33-j\u00e4hrige Christdemokrat hatte zuvor eine eindeutige Pr\u00e4ferenz f\u00fcr die Kandidaten aus seinem heimatlichen NRW-Landesverband erkennen lassen. Das Kalk\u00fcl der neuen CDU-Vorsitzenden ist klar: Sie will den konservativen und wirtschaftsliberal..."
        },
        {
            "title": "Comment: Kramp-Karrenbauers success hangs by a thread - Berliner KURIER",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/rnd/kommentar-kramp-karrenbauers-erfolg-haengt-am-seidenen-faden-31710912",
            "pub_date": "2018-12-08 06:42:00 GMT",
            "source_nm": "Berlin COURIER",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Wer am Freitagnachmittag durch die Messehallen in Hamburg gelaufen ist, konnte ein bemerkenswertes Schauspiel beobachten. Wie elektrisiert standen die Delegierten des CDU-Parteitags in den Ecken und r\u00e4tselten nach den Reden der drei Bewerber um die Nachfolge von Angela Merkel dar\u00fcber, wer nun die Nase vorn haben k\u00f6nnte. Annegret Kramp-Karrenbauer mit ihrem Ansatz der Umarmung? Friedrich Merz als Vertreter eines neuen Stils? Oder war nicht Jens Spahn die \u00dcberraschung mit seiner befreiten Rede? Nach diesem Freitag ist klar: Die Gewinnerin dieses Tages ist nicht nur Annegret Kramp-Karrenbauer,..."
        },
        {
            "title": "FDP leader: Do you choose Kramp-Karrenbauer chancellor, Mr. Lindner? - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/waehlen-sie-kramp-karrenbauer-zur-kanzlerin-herr-lindner-id215967451.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:16:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Die FDP hatte auf einen klaren Neubeginn in der CDU gehofft. Direkt nach Bekanntgabe des Sieges von Annegret Kramp-Karrenbauer erreichte unsere Redaktion den Vorsitzenden der Freien Demokraten, Christian Lindner, am Telefon. Herr Lindner, ist die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur CDU-Vorsitzenden eine gute Nachricht f\u00fcr Deutschland - und f\u00fcr die FDP? Christian Lindner: Das wird sich zeigen. Sie verdient als eine erfahrene Regierungspolitikerin jedenfalls Respekt. Ich bin gespannt auf neue Akzente, aber sie steht im Vergleich zu Friedrich Merz und Jens Spahn eher f\u00fcr Kontinuit\u00e4t. Sie h..."
        },
        {
            "title": "CDU in the live stream - party congress with AKK and Ziemiak live on the Internet - FOCUS Online",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-akk-wahl-des-generalsekretaers-live-im-internet-sehen_id_10035097.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Am 7. Dezember entscheidet sich, wer den CDU-Vorsitz antritt: Friedrich Merz, Jens Spahn oder Annegret Kramp-KarrenbauerAP Der 32. CDU-Parteitag im Live-Stream: Nach der Wahl der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer wird nun mit Spannung erwartet, wen sie am Samstag als neuen Generalsekret\u00e4r pr\u00e4sentiert. Davon d\u00fcrfte wesentlich abh\u00e4ngen, wie sie nach dem engagierten Wahlkampf um den Parteivorsitz die Anh\u00e4nger ihrer eher konservativen Kontrahenten Friedrich Merz und Jens Spahn einbinden kann. Sie hatte angek\u00fcndigt, den Generalsekret\u00e4r bereits an diesem Samstag, dem zweiten Tag d..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer: How does the new CDU boss tick? - MIRROR ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-wie-tickt-die-neue-cdu-chefin-a-1242648.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Im Augenblick des Triumphs zeigte Annegret Kramp-Karrenbauer, dass sie nicht einfach eine saarl\u00e4ndische Version von Angela Merkel ist. Als der Tagungspr\u00e4sident das knappe Wahlergebnis bekannt gab, schossen der neuen CDU-Vorsitzenden die Tr\u00e4nen in die Augen. Es dauerte eine Weile, bis sie sich wieder so gefasst hatte, dass sie auf die B\u00fchne treten konnte. Einen solch ausgiebigen Moment der R\u00fchrung hatte sich Merkel selbst bei ihrem Abschied vom Parteivorsitz nicht erlaubt. Die Emotionalit\u00e4t ist nicht das einzige, was die neue von der alten CDU-Chefin unterscheidet. Nach 18 Jahren an der Spit..."
        },
        {
            "title": "CDU party day - Schedule, elections, applications: So it goes on after the AKK election - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-zeitplan-wahlen-und-antraege-so-laeuft-der-samstag-ab_id_10021799.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:31:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "dpa Der Zeitplan f\u00fcr den 32. CDU-Parteitag in Hamburg steht. Der H\u00f6hepunkt am Samstag: die Wahl des CDU-Generalsekret\u00e4rs. Zeitplan, Ablauf der Wahl und Antr\u00e4ge erhalten Sie bei FOCUS Online im \u00dcberblick. Der Parteitag der CDU in Hamburg wird mit Spannung erwartet. Es wird sowohl der Vorsitz der Partei neu gew\u00e4hlt als auch unter anderem der umstrittene UN-Migrationspakt diskutiert. Samstag, 8. Dezember Von 9 bis 15 Uhr steht die zweite Plenarsitzung auf dem Zeitplan. Am Nachmittag wird die neu gew\u00e4hlte CDU-Vorsitzende AKK ihren oder seinen Generalsekret\u00e4r vorstellen. Es wird Paul Ziemiak. De..."
        },
        {
            "title": "Party day in the live blog: Kramp-Karrenbauer proposes Ziemiak as CDU Secretary General - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-2018-live-mike-mohring-fordert-kabinettposten-fuer-akk_aid-34924637",
            "pub_date": "2018-12-08 09:24:00 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Kramp-Karrenbauer neue CDU-Chefin Paul Ziemiak soll neuer CDU-General werden Mohring fordert Kabinettposten f\u00fcr AKK Emotionale Abschiedsrede von Merkel"
        },
        {
            "title": "CDU party conference in Hamburg: Wolfgang Sch\u00e4uble - as interim chancellor? - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/vera-lengsfeld/15134-cdu-parteitag-in-hamburg",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:26 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eDie CDU nach der Wahl\u201c Erf\u00fcllt von ihrer Wichtigkeit haben sich mehr als 1000 Delegierte zum CDU-Parteitag in Hamburg versammelt. Seit gestern Abend werden die sozialen Netzwerke geflutet mit Bildern von stolzen Teilnehmern, denen das Gef\u00fchl, an einem welthistorischen Ereignis teilzunehmen, ins Gesicht geschrieben steht. Man darf endlich mal etwas entscheiden, statt nur Vorlagen abzunicken! Drei Kandidaten st\u00fcnden zur Auswahl! Dass es viel mehr Kandidaten sind, darunter mindestens ein sehr seri\u00f6ser, der V\u00f6lkerrechtler Prof.Dr. Matthias Herdegen, ist schon im Vorfeld erfolgr..."
        },
        {
            "title": "Chairman of the Junge Union: Paul Ziemiak to become the new General Secretary of the CDU - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/deutschland/paul-ziemiak-soll-neuer-generalsekretaer-der-cdu-werden_aid-34991911",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Demnach hatten sich Kramp-Karrenbauer, Ziemiak und der NRW-CDU-Chef Armin Laschet am Rande des Delegiertenabends getroffen, um die Personalie zu besprechen. Mit Ziemiak bindet Kramp-Karrenbauer einen Vertreter des konservativen Fl\u00fcgels und einen Unterst\u00fctzer ihres Gegners Friedrich Merz in die Parteizentrale ein. Der in Polen geborene 33-J\u00e4hrige hatte sich einen Tag vor dem Parteitag bei einem Treffen der Jungen Union als Unterst\u00fctzer von Jens Spahn und Friedrich Merz zu erkennen gegeben. Er wolle als CDU-Politiker aus dem Sauerland seine Heimat NRW bei der Wahl des neuen CDU-Vorsitzenden b..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer has probably decided: Ziemiak to become the new Secretary-General - innsalzach24",
            "link": "https://www.innsalzach24.de/politik/cdu-wahl-vorsitzende-kramp-karrenbauer-macht-wohl-paul-ziemiak-zum-generalsekretaer-news-zr-10826508.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:25:00 GMT",
            "source_nm": "innsalzach24",
            "source_url": "https://www.innsalzach24.de",
            "desc": "Kramp-Karrenbauer ist neue CDU-Vorsitzende und Merkel-Nachfolgerin. Was auf dem CDU-Parteitag am Freitag passiert, erfahren Sie im News-Ticker."
        },
        {
            "title": "AKK does not seem to be a spectator magnet - Germany today",
            "link": "http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/akk-scheint-kein-zuschauermagnet-zu-sein.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "Germany today",
            "source_url": "http://deutschland2heute.blogspot.com",
            "desc": "vor 23 Min. Annegret Kramp-Karrenbauer l\u00f6ste gestern Angela Merkel als CDU-Vorsitzende ab. Der neuen Parteichefin widmete das ZDF eine eigene Sendung. Auf die Quoten wirkte sich das jedoch eher negativ aus. Das Interesse der Fernsehzuschauer an der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer (56) war am Freitagabend verhalten. Das ZDF erlebte um 19.22 Uhr mit der Sondersendung \"Was nun, Frau Kramp-Karrenbauer?\" prompt eine leichte Quotendelle. 3,59 Millionen Zuschauer (15,0 Prozent) bedeuteten weniger Publikum als in den Sendungen davor (3,88 Millionen) und danach (3,78 Millionen). In..."
        }
    ]
}