<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Frans Timmermans - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp3YUhSbWNCSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&amp;gl=AT&amp;ceid=AT:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:23:18 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Europawahlen: Sozialdemokraten setzen jetzt alles auf die Europakarte - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/europawahlen-sozialdemokraten-setzen-jetzt-alles-auf-die-europakarte/23735374.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNNT7bVngtpvXhJiFAlM0EqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/europawahlen-sozialdemokraten-setzen-jetzt-alles-auf-die-europakarte/23735374.html" target="_blank"&gt;Europawahlen: Sozialdemokraten setzen jetzt alles auf die Europakarte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein halbes Jahr vor der Europawahl gibt sich die SPD trotz schwacher Umfragewerte optimistisch. In Ländern wie Portugal und Spanien hätten die Sozialdemokraten Erfolge, „und wir werden in Deutschland wieder kommen, da bin ich mir ganz sicher“, sagte der Fraktionschef im Europaparlament, Udo Bullmann, der Deutschen Presse-Agentur in Lissabon. In dem Niederländer Frans Timmermans habe man zudem einen starken europäischen Spitzenkandidaten. Dieser habe gute Chancen, nächster Präsident der EU-Kommission zu werden. Bei ihrem Parteitag in Lissabon wollen die europäischen Sozialdemokraten am Samst...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Europawahl: Timmermans wird Spitzenkandidat der Sozialdemokraten - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/europa/europawahl-timmermans-wird-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten/23736098.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEe9XhzjVfAWLOyKZLsO_NkqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/europa/europawahl-timmermans-wird-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten/23736098.html" target="_blank"&gt;Europawahl: Timmermans wird Spitzenkandidat der Sozialdemokraten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Europäischen Sozialdemokraten haben am Samstag den früheren niederländischen Außenminister Frans Timmermans zum Spitzenkandidaten für die Europawahl 2019 bestimmt. Die rund 1000 Delegierten eines Parteitags in Lissabon bestätigten ihn per Akklamation. Der 57-Jährige ist Vizepräsident der EU-Kommission und will dem Luxemburger Jean-Claude Juncker als Chef der mächtigen Behörde nachfolgen. Damit ist er Rivale des CSU-Politikers Manfred Weber, der den Posten für die Europäische Volkspartei erobern will. SPD-Chefin Andrea Nahles beglückwünschte Timmermans auf Twitter und schrieb: „Europa is...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Europas Sozialdemokraten wollen Timmermans zum Spitzenkandidaten küren - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/europawahl-europas-sozialdemokraten-wollen-timmermans-zum-spitzenkandidaten-kueren/23732290.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmqqc45N3d9RwuZFHLBTIoqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:55:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/europawahl-europas-sozialdemokraten-wollen-timmermans-zum-spitzenkandidaten-kueren/23732290.html" target="_blank"&gt;Europas Sozialdemokraten wollen Timmermans zum Spitzenkandidaten küren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wenn Frans Timmermans Deutsch spricht, dann tut er das praktisch akzentfrei. Diese Fähigkeit dürfte dem Niederländer demnächst zugute kommen, wenn er sich mit dem konservativen EVP-Spitzenkandidaten Manfred Weber vor der Europawahl im Mai das eine oder andere Rededuell liefern wird. Timmermans, der als Sohn eines Diplomaten aufwuchs uns sieben Sprachen fließend spricht, verfolgt dasselbe Ziel wie Weber: Er will Ende kommenden Jahres die Nachfolge des EU-Kommissionschefs Jean-Claude Juncker antreten. An diesem Samstag soll Timmermans beim Treffen der europäischen Sozialdemokraten in Lissabon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Timmermans: Für ein Europa, das große Reformen wagt - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/europawahl-eu-kommissar-timmermans-1.4243397</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL40dc4xicsEXR1vFqJo1VEqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:51:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/europawahl-eu-kommissar-timmermans-1.4243397" target="_blank"&gt;Timmermans: Für ein Europa, das große Reformen wagt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Frans Timmermans, erster Vizepräsident der EU-Kommission und designierter Spitzenkandidat der europäischen Sozialdemokraten, geht optimistisch in die Europawahl. • Er hofft, dass "die Leute in der Mitte aufwachen und sehen, was auf dem Spiel steht", wenn es um die EU geht. • Vehement wirbt der ehemalige niederländische Außenminister dafür, auch um die Wähler nationalistischer Parteien zu werben. Frans Timmermans ist nicht zu bremsen. Noch bevor die erste Frage gestellt ist, sprudelt es aus dem Ersten Vizepräsidenten der EU-Kommission heraus. Erst am Samstagabend habe er einen Vortrag über...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Rendi-Wagner: „Über den nationalen Tellerrand schauen“ - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/rendi-wagner-ueber-den-nationalen-tellerrand-schauen/400346590</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdU9QtqCymqYfBf0hj1kvQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/rendi-wagner-ueber-den-nationalen-tellerrand-schauen/400346590" target="_blank"&gt;Rendi-Wagner: „Über den nationalen Tellerrand schauen“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SPÖ-Vorsitzende Pamela Rendi-Wagner reist zum Parteikongress der Europäischen Sozialdemokraten nach Lissabon Internationale Kontakte gehören zum Leben von Pamela Rendi-Wagner, diese hatte sie auch als Ärztin und Gesundheitspolitikerin. „Es sind die großen Fragestellungen, für deren Lösung man über den nationalen Tellerrand schauen muss“, lautet die Einstellung der neuen SPÖ-Chefin. So rasch wie möglich will sie die Europäischen Institutionen in Brüssel besuchen. Doch davor reist sie heute, Freitag, nach Lissabon zum Parteikongress der Europäischen Sozialdemokraten. Es ist ihr erster Auftrit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Timmermans zum EU-Spitzenkandidaten der SPE bestimmt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/timmermans-zum-eu-spitzenkandidaten-der-spe-bestimmt-62190463</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGg5bll7TK9aTRHMDaN8G88qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:18:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/timmermans-zum-eu-spitzenkandidaten-der-spe-bestimmt-62190463" target="_blank"&gt;Timmermans zum EU-Spitzenkandidaten der SPE bestimmt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Europäischen Sozialdemokraten haben am Samstag den früheren niederländischen Außenminister Frans Timmermans zum Spitzenkandidaten für die Europawahl 2019 bestimmt. Die rund 1.000 Delegierten eines Parteitags in Lissabon bestätigten ihn per Akklamation. Der 57-Jährige ist Vizepräsident der EU-Kommission und will dem Luxemburger Konservativen Jean-Claude Juncker als Chef der Behörde nachfolgen. Die SPÖ-Vorsitzende Rendi-Wagner hatte beim Kongress zuvor die Gesundheitspolitik als Beispiel herausgegriffen, woran es in der EU noch kranke. Es gebe in Europa immer noch Regionen, in denen die G...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>So wollen Europas Sozialdemokraten die Erosion stoppen - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/12/07/so-wollen-europas-sozialdemokraten-die-erosion-stoppen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEc75bqFyhwQ15CwiHLuCbAqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw5rl8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:54:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/12/07/so-wollen-europas-sozialdemokraten-die-erosion-stoppen" target="_blank"&gt;So wollen Europas Sozialdemokraten die Erosion stoppen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im kommenden Mai wird das Europaparlament neu gewählt. Vertreter der Sozialdemokraten sind nach Lissabon gekommen, um sich für die Wahl fit zu machen – und um die Erosion der Wählerschaft aufzuhalten. Die letzten beiden Jahrzehnte brachten schmerzliche Einbußen für drei Viertel der sozialdemokratischen Parteien in der EU. Bei der Europawahl 2014 landete die SPD mit Spitzenkandidat Martin Schulz bei 27,3 Prozent. Der Vizepräsident der EU-Kommission, der Niederländer Frans Timmermans, steht bereit als gemeinsamer Spitzenkandidat für das Amt des Kommissionspräsidenten - also als Gegenspieler v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Pokerspiel um EU-Spitzenjobs - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/pokerspiel-um-eu-spitzenjobs/400334871</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRKl-L_F5E_WQhm6N5LhD8qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/pokerspiel-um-eu-spitzenjobs/400334871" target="_blank"&gt;Pokerspiel um EU-Spitzenjobs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Personalwechsel: Ende 2019 tritt die alte Garde ab. Über Neubesetzungen entscheidet der Ausgang der EU-Wahl. Nach der Europa-Wahl Ende Mai 2019 – wenn die neuen Machtverhältnisse klar sind – , geht das große Feilschen um ein Mega-Personalpaket los. Alle EU-Top-Jobs werden neu besetzt, und schon kursieren viele Namen. Hält das sogenannte Spitzenkandidaten-System hat der EVP-Mann Manfred Weber sehr gute Chancen Nachfolger von EU-Kommissionspräsident Jean-Claude Juncker zu werden. Die Europäische Volkspartei dürfte nach derzeitigen Prognosen die EU-Wahl gewinnen. Liberale gegen Spitzenkandidat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Timmermans wegen Migrationspakts von Österreich enttäuscht - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/timmermans-wegen-migrationspakts-von-oesterreich-enttaeuscht-60984484</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAlj7Z22xHGLSQOA0rkXniUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 09:14:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/timmermans-wegen-migrationspakts-von-oesterreich-enttaeuscht-60984484" target="_blank"&gt;Timmermans wegen Migrationspakts von Österreich enttäuscht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EU-Kommissionsvizepräsident Frans Timmermans ist nach eigenen Worten "sehr enttäuscht" darüber, dass Österreich sich aus dem globalen Migrationspakt der UNO zurückgezogen hat. Der Rückzug sei offenbar aus "innenpolitischen Motiven" erfolgt, sagte Timmermans am Freitag in Bregenz. Beim Thema Migration brauche es "Deutlichkeit für die ganze Welt", betonte er. Timmermans unterstrich die Bedeutung der Menschlichkeit beim Thema Migration: "Wir müssen allen sagen, dass sie eine Rolle spielen wird", so der EU-Kommissionsvizepräsident, auch wenn Europa selbstredend für den Schutz der Außengrenzen s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Timmermans wegen Migrationspakt von Österreich enttäuscht - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/timmermans-wegen-migrationspakt-von-oesterreich-enttaeuscht-60984484</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJY_Bn1arFB_8BpOIvbc6aoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 09:14:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/timmermans-wegen-migrationspakt-von-oesterreich-enttaeuscht-60984484" target="_blank"&gt;Timmermans wegen Migrationspakt von Österreich enttäuscht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EU-Kommissionsvizepräsident Frans Timmermans ist nach eigenen Worten "sehr enttäuscht" darüber, dass Österreich sich aus dem globalen Migrationspakt der UNO zurückgezogen hat. Der Rückzug sei offenbar aus "innenpolitischen Motiven" erfolgt, sagte Timmermans am Freitag in Bregenz. Beim Thema Migration brauche es "Deutlichkeit für die ganze Welt", betonte er. Timmermans unterstrich die Bedeutung der Menschlichkeit beim Thema Migration: "Wir müssen allen sagen, dass sie eine Rolle spielen wird", so der EU-Kommissionsvizepräsident, auch wenn Europa selbstredend für den Schutz der Außengrenzen s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>EU verabschiedet Plan für Scheitern von Brexit-Gesprächen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhYFb87ez-mondyXBIOMicqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:06:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/" target="_blank"&gt;EU verabschiedet Plan für Scheitern von Brexit-Gesprächen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU bereitet sich immer stärker auf ein "No Deal"-Szenario mit Großbritannien vor. Die Brexit-Verhandlungen dürften an einem Nullpunkt angelangt sein, wobei der Vizepräsident der EU-Kommission Frans Timmermans aber formal am Montag noch von Fortschritten sprach. Gleichzeitig legte er aber einen ersten Notfallplan für einen Brexit ohne Vereinbarung vor. Dieser beinhaltet zwei konkrete Gesetzesvorschläge zu den beiden Bereichen Visa und Energieeffizienz. Vor allem gehe es darum, nach dem Austritt der Briten am 29. März 2019 den Bürgern auf beiden Seiten das Reisen zu erleichtern. Bei den E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Timmermans Spitzenkandidat der Sozialdemokraten bei Europawahl - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/06/timmermans-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten-bei-europawahl</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrqY1wBRdlGq8IaSe9kyIQqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw5rl8</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:25:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/06/timmermans-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten-bei-europawahl" target="_blank"&gt;Timmermans Spitzenkandidat der Sozialdemokraten bei Europawahl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Niederländer Frans Timmermans soll für die europäischen Sozialdemokraten das Amt des EU-Kommissionspräsidenten erobern. Die bisherige Nummer zwei der Kommission erhielt die Nominierung, nachdem sein einziger Widersacher, Timmermans Kommissions-Kollege Maros Sefkovic, seine Kandidatur zurückzog. Timmermans gilt als charismatischer und gewandter Politiker. Ihm werden aber nur Außenseiterchancen eingeräumt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>EU-Wahl: Dieser Mann wird Spitzenkandidat der Sozialdemokraten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/frans-timmermans-dieser-mann-wird-eu-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten/400315386</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMmGybphyitA7nhBJPrhMYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 18:05:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/frans-timmermans-dieser-mann-wird-eu-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten/400315386" target="_blank"&gt;EU-Wahl: Dieser Mann wird Spitzenkandidat der Sozialdemokraten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Verzicht des Slowaken Sefcovic macht den Weg für den aktuellen Juncker-Vize frei. Die europäischen Sozialdemokraten werden mit dem Niederländer Frans Timmermans als Spitzenkandidat in die kommende Europawahl ziehen. Der Nominierung des EU-Kommissionsvizepräsidenten stehe nichts mehr im Wege, da der slowakische Sozialdemokrat Maros Sefcovic seine Kandidatur zurückgezogen habe, teilte die Sozialdemokratische Partei Europas (SPE) am Montag in Brüssel mit. Offiziell gekürt werden soll der Spitzenkandidat im kommenden Monat bei einem SPE-Treffen in Lissabon. Der 57-jährige Timmermans ist der...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Europawahl: Frans Timmermans will als Spitzenkandidat der Sozialdemokraten für geeintes Europa kämpfen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/europawahl-frans-timmermans-will-als-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten-fuer-geeintes-europa-kaempfen/23586056.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGV9h7boZNAG4mbRBiGvkKsqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/europawahl-frans-timmermans-will-als-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten-fuer-geeintes-europa-kaempfen/23586056.html" target="_blank"&gt;Europawahl: Frans Timmermans will als Spitzenkandidat der Sozialdemokraten für geeintes Europa kämpfen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Niederländer Frans Timmermans setzt im Ringen um das Amt des EU-Kommissionspräsidenten auf ein geeintes Europa sowie den Kampf gegen Populisten und Nationalisten. Bei der Europawahl Ende Mai 2019 gehe es um die Seele des Kontinents, sagte Timmermans am Dienstag vor einer Sitzung der sozialdemokratischen Fraktion im Europaparlament. Der derzeitige Vize-Präsident der EU-Kommission wird als Spitzenkandidat für die Sozialdemokratische Partei Europas bei der Europawahl antreten. Timmermans warnte vor politischen Kräften im Wahlkampf, die glaubten, ein zersplittertes Europa sei im Sinne ihrer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Europaparlament: Sozialdemokraten wollen Timmermans als Spitzenkandidat zur Europawahl - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/europaparlament-sozialdemokraten-wollen-timmermans-als-spitzenkandidat-zur-europawahl/23460148.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKfsan4_aDTBi2-kUslWFgqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/europaparlament-sozialdemokraten-wollen-timmermans-als-spitzenkandidat-zur-europawahl/23460148.html" target="_blank"&gt;Europaparlament: Sozialdemokraten wollen Timmermans als Spitzenkandidat zur Europawahl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Niederländer Frans Timmermans soll Spitzenkandidat der Sozialdemokraten für die Europawahl 2019 und damit Anwärter auf den Posten des EU-Kommissionspräsidenten werden. Dies teilte die Sozialdemokratische Partei Europas am Montag in Brüssel mit. Mitbewerber Maros Sefcovic habe sich hinter Timmermans gestellt, hieß es in einer Erklärung der SPE. Sowohl Timmermans als auch Sefcovic sind derzeit Vizepräsidenten der EU-Kommission. Die Spitzenkandidaten der großen europäischen Parteien haben Chancen, Nachfolger des Luxemburgers Jean-Claude Juncker im Herbst 2019 an der Spitze der mächtigen EU...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Ohne Zuspitzung geht es nicht - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/weber-evp-europawahl-1.4202450</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGhpPP1xO-76B_vaqaZjKOwqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:58:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/weber-evp-europawahl-1.4202450" target="_blank"&gt;Ohne Zuspitzung geht es nicht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Konservativen setzen auf Spitzenkandidat Manfred Weber für die Europawahl. Der CSU-Mann hat in Frans Timmermans einen starken Gegner - sie müssen darüber streiten, wie die EU mit Orbán und Salvini umgehen will. Es spricht für den CSU-Politiker Manfred Weber, dass er die Beweisfotos selbst präsentiert. Seine ersten öffentlichen Auftritte habe er als Gitarrist in einer Rockband absolviert, erzählte der Niederbayer in einem kurzen Video, mit dem er sich als Spitzenkandidat der Europäischen Volkspartei vorstellte. Als Rampensau war der Fraktionschef der Konservativen im Europaparlament bish...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Europawahl: CSU-Politiker Weber ist Spitzenkandidat der Konservativen - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/csu-politiker-weber-ist-spitzenkandidat-der-konservativen-id215748895.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJ4H57gJ7Er8ZUghIgTaHkqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 13:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/csu-politiker-weber-ist-spitzenkandidat-der-konservativen-id215748895.html" target="_blank"&gt;Europawahl: CSU-Politiker Weber ist Spitzenkandidat der Konservativen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erfolg für den Mann aus Bayern: Der CSU-Vize-Vorsitzende Manfred Weber ist am Donnerstag zum Spitzenkandidaten der konservativen europäischen Parteienfamilie EVP für die Europawahl im Mai 2019 gewählt worden. Der 46-jährige Weber setzte sich mit rund 79 Prozent der Delegiertenstimmen deutlich auf dem EVP-Kongress in Helsinki gegen seinen finnischen Konkurrenten Alexander Stubb durch, wie es in EVP-Kreisen hieß. Damit hat Weber auch gute Chancen, als Nachfolger von Jean-Claude Juncker nächster EU-Kommissionspräsident zu werden. Der 46-Jährige wird Gegenspieler des Sozialdemokraten Frans Timm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Delegierte entscheiden: Weber wird EVP-Spitzenkandidat - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1579303</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwv5jEEJQ2qtafdpWfAWbgqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1579303" target="_blank"&gt;Delegierte entscheiden: Weber wird EVP-Spitzenkandidat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brüssel. Die Europäische Volkspartei schickt den Deutschen Manfred Weber in das Rennen um das Amt des EU-Kommissionspräsidenten. Der Deutsche Manfred Weber soll nach dem Willen der Europäischen Volkspartei 2019 neuer EU-Kommissionspräsident werden. Die EVP wählte den stellvertretenden CSU-Chef am Donnerstag in Helsinki nach Angaben aus Parteikreisen mit rund 79 Prozent der Delegiertenstimmen zu ihrem Spitzenkandidaten für die Europawahl 2019 und nominierte ihn damit für das EU-Spitzenamt in Brüssel. Der 46-Jährige wird Gegenspieler des Sozialdemokraten Frans Timmermans, der ebenfalls Kommis...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>EVP nominiert Weber als künftigen EU-Kommissionschef - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article183490888/Europawahl-2019-Manfred-Weber-soll-EU-Kommissionschef-Juncker-beerben.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbPx-XJPJxfuVWJB-LgavwqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:31:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article183490888/Europawahl-2019-Manfred-Weber-soll-EU-Kommissionschef-Juncker-beerben.html" target="_blank"&gt;EVP nominiert Weber als künftigen EU-Kommissionschef&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Deutsche Manfred Weber soll nach dem Willen der Europäischen Volkspartei 2019 neuer EU-Kommissionspräsident werden. Die EVP wählte den stellvertretenden CSU-Chef am Donnerstag in Helsinki nach Angaben aus Parteikreisen mit rund 79 Prozent der Delegiertenstimmen zu ihrem Spitzenkandidaten für die Europawahl 2019 und nominierte ihn damit für das EU-Spitzenamt in Brüssel. Der 46-Jährige wird Gegenspieler des Sozialdemokraten Frans Timmermans, der ebenfalls Kommissionschef werden will. Weber setzte sich innerhalb seiner Parteienfamilie, zu der auch CDU und CSU gehören, am Donnerstag zunächs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Manfred Weber wird EVP-Spitzenkandidat bei Europawahl - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/manfred-weber-evp-csu-europawahl-1.4202221</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9iWnGYvwVf7z5GfztSc38qGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:31:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/manfred-weber-evp-csu-europawahl-1.4202221" target="_blank"&gt;Manfred Weber wird EVP-Spitzenkandidat bei Europawahl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Der CSU-Politiker Manfred Weber ist zum Spitzenkandidaten der Europäischen Volkspartei (EVP) gewählt worden. • Er setzte sich mit 492 von 619 gültigen Stimmen deutlich gegen den Finnen Alexander Stubb durch. • Damit hat Weber gute Chancen, der nächste Kommissionspräsident der Europäischen Union zu werden. CSU-Vize Manfred Weber ist am Donnerstag zum Spitzenkandidaten der konservativen europäischen Parteienfamilie EVP für die Europawahl im Mai 2019 gewählt worden. Weber setzte sich mit deutlicher Mehrheit auf dem EVP-Kongress in Helsinki gegen seinen finnischen Konkurrenten Alexander Stubb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Gleichberechtigung: Frauen arbeiten wegen Lohnlücke zwei Monate umsonst - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/wirtschaft/karriere/article215705215/Frauen-arbeiten-wegen-Lohnluecke-zwei-Monate-umsonst.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM74cax2xdvi-qW04MlQ2bsqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 11:33:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/wirtschaft/karriere/article215705215/Frauen-arbeiten-wegen-Lohnluecke-zwei-Monate-umsonst.html" target="_blank"&gt;Gleichberechtigung: Frauen arbeiten wegen Lohnlücke zwei Monate umsonst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brüssel. Frauen in der EU arbeiten vom 3. November an theoretisch umsonst. Verglichen mit ihren männlichen Kollegen verdienen sie jüngsten Daten zufolge 16,2 Prozent weniger. "Diese Situation können wir nicht länger akzeptieren", teilten die EU-Kommissare Frans Timmermans, Vera Jourova und Marianne Thyssen in Brüssel mit. In Deutschland liegt der Unterschied des durchschnittlichen Bruttostundenlohns von Männern und Frauen den Daten von 2016 zufolge bei 21,5 Prozent. Dies ist EU-weit der dritthöchste Wert. Er ist seit 2010 nur leicht zurückgegangen. Frauen und Männer seien gleichberechtigt, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Ungleiche Bezahlung: Frauen arbeiten wegen Lohnlücke zwei Monate umsonst - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/wirtschaft/frauen-arbeiten-wegen-lohnluecke-zwei-monate-umsonst-id215656709.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKknmvA9198eXvVCvx9gJwYqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28wl9mfAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:54:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/wirtschaft/frauen-arbeiten-wegen-lohnluecke-zwei-monate-umsonst-id215656709.html" target="_blank"&gt;Ungleiche Bezahlung: Frauen arbeiten wegen Lohnlücke zwei Monate umsonst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frauen in der EU arbeiten vom 3. November an theoretisch umsonst. Verglichen mit ihren männlichen Kollegen verdienen sie jüngsten Daten zufolge 16,2 Prozent weniger. "Diese Situation können wir nicht länger akzeptieren", teilten die EU-Kommissare Frans Timmermans, Vera Jourova und Marianne Thyssen am Freitag in Brüssel mit. In Deutschland liegt der Unterschied des durchschnittlichen Bruttostundenlohns von Männern und Frauen den Daten von 2016 zufolge bei 21,5 Prozent. Dies ist EU-weit der dritthöchste Wert. Er ist seit 2010 nur leicht zurückgegangen. Frauen und Männer seien gleichberechtigt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Tusk und Timmermans informierten EU-Parlament über EU-Gipfel - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/tusk-und-timmermans-informierten-eu-parlament-ueber-eu-gipfel-56546068</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8yq0ezf5PaoEWtPVhCSqUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 09:02:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/tusk-und-timmermans-informierten-eu-parlament-ueber-eu-gipfel-56546068" target="_blank"&gt;Tusk und Timmermans informierten EU-Parlament über EU-Gipfel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EU-Ratspräsident Donald Tusk hat am Mittwoch das Europäische Parlament in Straßburg über die Ergebnisse des jüngsten EU-Gipfels informiert. Tusk berichtete, dass die britische Premierministerin Theresa May klar gemacht habe, es brauche noch mehr Zeit für die Brexit-Verhandlungen. Der Vize-Präsident der Kommission Frans Timmermans erklärte die weiteren Kommissionspläne in dieser Legislaturperiode. Kommissionspräsident Jean-Claude Juncker habe beim EU-Gipfel über die Vorbereitungen für ein No-Deal-Szenario berichtet, so Tusk. Auch bereite er einen Brexit-Gipfel für November vor. Jedenfalls hä...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>EU-Kommission will handeln - Wegen Lohnlücke: Frauen arbeiten zwei Monate pro Jahr umsonst - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/news/arbeitsmarkt/eu-kommision-bestaetigt-frauen-arbeiten-wegen-lohnluecke-zwei-monate-umsonst_id_9803112.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxMRt8wdOc43ZQQNrlO0vUqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMJmtigY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/news/arbeitsmarkt/eu-kommision-bestaetigt-frauen-arbeiten-wegen-lohnluecke-zwei-monate-umsonst_id_9803112.html" target="_blank"&gt;EU-Kommission will handeln - Wegen Lohnlücke: Frauen arbeiten zwei Monate pro Jahr umsonst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Immer mehr Frauen entscheiden sich für eine Karriere. Allerdings sind die Gehaltsunterschiede zu ihren männlichen Kollegen drastisch.dpa/Patrick Pleul/Illustration Frauen verdienen deutlich weniger als Männer, so viel ist bekannt. Die EU-Kommission bestätigte nun, dass Frauen rund zwei Monate pro Jahr umsonst arbeiten - und will jetzt dagegen vorgehen. Frauen in der EU arbeiten vom 3. November an theoretisch umsonst. Verglichen mit ihren männlichen Kollegen verdienen sie jüngsten Daten zufolge 16,2 Prozent weniger. Deutschland erreicht dritthöchsten Wert in der EU "Diese Situation können wi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Europawahl: So will CSU-Vize Manfred Weber Chef der EU-Kommission werden - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article215596535/So-will-CSU-Vize-Manfred-Weber-Chef-der-EU-Kommission-werden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB376D74rQIr4XH2Wwbd2E8qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyPePAw</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 13:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article215596535/So-will-CSU-Vize-Manfred-Weber-Chef-der-EU-Kommission-werden.html" target="_blank"&gt;Europawahl: So will CSU-Vize Manfred Weber Chef der EU-Kommission werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brüssel. Bei der Europawahl im Mai 2019 sitzen die deutschen Wähler sehr wahrscheinlich in der ersten Reihe: Das Duell der beiden Hauptkontrahenten wird wohl bevorzugt in deutscher Sprache ausgetragen und in guter Kenntnis der heimischen Stimmungslage. Denn für die europäischen Christdemokraten wird aller Voraussicht nach CSU-Vize Manfred Weber antreten – für die Sozialdemokraten der Erste Vizepräsident der EU-Kommission, der Niederländer Frans Timmermans, der fließend Deutsch spricht und sich auch sonst hierzulande gut auskennt. Beide wollen als Chef der EU-Kommission eines der höchsten Ä...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Deutscher unter Favoriten: Kandidaten-Kür vor Europawahl: Wer kann Juncker nachfolgen? - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/kandidaten-kuer-vor-europawahl-wer-kann-juncker-nachfolgen-id215603951.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWAOv8YQIFpIBhQC6XOcHMqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w8s-fAQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:22:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/kandidaten-kuer-vor-europawahl-wer-kann-juncker-nachfolgen-id215603951.html" target="_blank"&gt;Deutscher unter Favoriten: Kandidaten-Kür vor Europawahl: Wer kann Juncker nachfolgen?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Noch ist EU-Kommissionspräsident Jean-Claude Juncker im Amt, doch das Rennen um seine Nachfolge hat längst begonnen. Nun stehen die Bewerber für die Spitzenkandidatur der beiden größten Parteienfamilien in Europa fest - der konservativen EVP und der sozialdemokratischen SPE. Wer bei der Europawahl am 26. Mai 2019 die größte Fraktion hinter sich vereint, hat gute Chancen auf das mächtigste EU-Amt. MANFRED WEBER (46), EVP Er ist der wohl aussichtsreichste Bewerber im Rennen - allein schon, weil der CSU-Mann seit 2014 die größte Fraktion im EU-Parlament anführt. Weber gilt als leiser und akrib...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Salvini denkt über Kandidatur als EU-Kommissionspräsident nach - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/salvini-denkt-%C3%BCber-kandidatur-als-eu-kommissionspr%C3%A4sident-nach/a-45937849</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4F61rEJd13ETmAArGJD74qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 09:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/salvini-denkt-%C3%BCber-kandidatur-als-eu-kommissionspr%C3%A4sident-nach/a-45937849" target="_blank"&gt;Salvini denkt über Kandidatur als EU-Kommissionspräsident nach&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der italienische Innenminister und stellvertretende Regierungschef Matteo Salvini ist bei rechten Parteien in Europa im Gespräch für den EU-Spitzenposten. Salvini sagte der Zeitung "La Repubblica", dass "Freunde verschiedener europäischer Länder" ihn gefragt hätten, für das Amt zu kandidieren. "Es freut mich, dass sie in mir einen Referenzpunkt sehen, wenn es um die Verteidigung der Völker geht, auch außerhalb Italiens". Angesichts der Vielzahl der aktuellen Themen wie "Haushalt, Europa und die Einwanderer" habe er bislang nicht viel Zeit gehabt, über den Vorschlag nachzudenken, sagte der V...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Barley soll SPD-Spitzenkandidatin für Europawahl werden - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/bundesjustizministerin-barley-soll-spd-spitzenkandidatin-fuer-europawahl-werden/23193294.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6pGc9Z3JUF41mwe6UvQmwqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 12:53:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/bundesjustizministerin-barley-soll-spd-spitzenkandidatin-fuer-europawahl-werden/23193294.html" target="_blank"&gt;Barley soll SPD-Spitzenkandidatin für Europawahl werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundesjustizministerin Katarina Barley soll laut einem Pressebericht Spitzenkandidatin der SPD für die Europawahl werden. Ein entsprechender Bericht des Redaktionsnetzwerks Deutschland (RND) wurde der Deutschen Presse-Agentur am Dienstag in Parteikreisen bestätigt. Sie solle noch im Laufe der Woche offiziell vorgestellt werden, hieß es. Die 49-jährige Juristin könnte zunächst aber ihr Ministeramt behalten, bevor sie dann eventuell nach Brüssel wechseln würde. Spätestens dann aber müsste sie ihr Ministeramt in Berlin aufgeben. Deswegen habe sie zunächst gezögert, den Vorschlag von Parteichef...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>EU-Kommission: Vortanzen für die Europawahl - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/eu-kommission-vortanzen-f%C3%BCr-die-europawahl/a-45944956</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBSwvgQyS9Rr6Y5hwYv5ZwqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 16:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/eu-kommission-vortanzen-f%C3%BCr-die-europawahl/a-45944956" target="_blank"&gt;EU-Kommission: Vortanzen für die Europawahl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Manfred Weber: Der Angepasste Der CSU-Mann gehört zum gemäßigten, jedenfalls zum europafreundlichen Flügel seiner Partei. Seit 2004 sitzt er im Europaparlament und ist seit vier Jahren Vorsitzender der größten Fraktion, der Europäischen Volkspartei. Dort wirkte er vor allem als Strippenzieher hinter den Kulissen, der es versteht, Mehrheiten zu organisieren. Eine Reihe von Mitgliedsparteien haben ihm bereits ihre Unterstützung versprochen. Was Weber schadet, ist, dass er jahrelang der Fidesz-Partei des praktizierenden Anti-Demokraten Viktor Orban in seiner Fraktion Schutz bot. Erst seit sein...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Der Kampf um die Spitzenkandidaturen ist entbrannt - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/vor-der-europawahl-der-kampf-um-die-spitzenkandidaturen-ist-entbrannt/23194982.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJo5kDc8Uegn0Wj2KHXC-7MqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 14:30:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/vor-der-europawahl-der-kampf-um-die-spitzenkandidaturen-ist-entbrannt/23194982.html" target="_blank"&gt;Der Kampf um die Spitzenkandidaturen ist entbrannt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es ist ein sehr deutsches Wort. Es heißt „Spitzenkandidat“. EU-Diplomaten und Parlamentarier aus Spanien und Italien nehmen es in den Mund, und auch die Franzosen sprechen von „le Spitzenkandidat“. Es geht darum, wer die Parteienfamilien der Konservativen und der Sozialdemokraten in der EU in die Europawahl im nächsten Mai führt. Kurz vor Ende der offiziellen Bewerbungsfrist sind es vier Männer, die dabei Chancen haben. Bei der konservativen Europäischen Volkspartei (EVP) haben der CSU-Vizechef Manfred Weber (CSU) und der Finne Alexander Stubb ihre Bewerbung für die Spitzenkandidatur angeme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Frans Timmermans will Europas Sozialdemokraten retten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/frans-timmermans-will-eu-kommissionspraesident-werden/400142861</link><guid isPermaLink="false">CAIiENB7X5Uw-5NuUEjkAsAwxe0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 10:32:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/frans-timmermans-will-eu-kommissionspraesident-werden/400142861" target="_blank"&gt;Frans Timmermans will Europas Sozialdemokraten retten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frans Timmermans, rechte Hand von Jean-Claude Juncker in der EU-Kommission, kandidiert für die EU-Wahl. Ein Kurzporträt. Der EU-Wahlkampf 2019 wird spannend wie nie zuvor: Dafür sorgt zum einen die sich zuspitzende politische Polarisierung zwischen Europa-Befürwortern und Europa-Gegnern in den Mitgliedsländern, zum anderen die Spitzenkandidaten, die für die großen Parteienfamilien antreten. Mittwochabend hat der niederländische Erste Vizepräsident der EU-Kommission, Frans Timmermans, angekündigt, für Europas Sozialdemokraten ins Rennen zu gehen mit dem Ziel, Jean-Claude Juncker zu beerbe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>EU-Wahl: Timmermans dürfte SPE-Spitzenkandidat werden - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/eu-wahl-timmermans-duerfte-spe-spitzenkandidat-werden/400140425</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_eagh19-dNMF9A-WWEPXYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 09:04:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/eu-wahl-timmermans-duerfte-spe-spitzenkandidat-werden/400140425" target="_blank"&gt;EU-Wahl: Timmermans dürfte SPE-Spitzenkandidat werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er rechne mit einer Mehrheit für den Niederländer, sagte der frühere SPÖ-Europaabgeordnete Hannes Swoboda. Nach dem Rückzug von Ex-Bundeskanzler Christian Kern (SPÖ) dürfte der EU-Kommissar Frans Timmermans sozialdemokratischer Spitzenkandidat bei der Europawahl werden. Den EVP-Bewerber Manfred Weber sieht Swoboda als möglichen "Platzhalter" für eine EU-Kommissionspräsidentin Angela Merkel. " Weber ist möglicherweise nur der Platzhalter für Frau Merkel", sagte Hannes Swoboda. Er verwies auch darauf, dass der französische Präsident Emmanuel Macron keinen CSU-Politiker auf dem Posten des EU-K...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Wird Katarina Barley Europa-Spitzenkandidatin der SPD? - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/wird-katarina-barley-europa-spitzenkandidatin-der-spd/a-45910557</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEw9hacHdyJGG7Jolnz05UMqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMfakQM</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 14:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/wird-katarina-barley-europa-spitzenkandidatin-der-spd/a-45910557" target="_blank"&gt;Wird Katarina Barley Europa-Spitzenkandidatin der SPD?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Offenbar hat sie länger gezögert, auch, weil ihr das Amt als Justizministerin sichtbar Spaß macht: Aber nach übereinstimmenden Berichten mehrerer Medien in Berlin wird Katarina Barley Spitzenkandidatin der deutschen Sozialdemokraten für die Europawahl im kommenden Mai. Weiter hieß es, noch in dieser Woche werde das offiziell verkündet. Das würde sich dann mit einer kurzen Äußerung von SPD-Chefin Andrea Nahles am Dienstag decken: "Was ich Ihnen bestätigen kann, ist, dass ich einen hervorragenden Vorschlag für die Spitzenkandidatur der SPD in Europa machen kann. Und das werden wir Ihnen auch ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Konkurrenz für Manfred Weber: EU-Kommissions-Vize Timmermans will Juncker beerben - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/konkurrenz-fuer-manfred-weber-eu-kommissions-vize-timmermans-will-juncker-beerben/23171618.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDilL0WKQYXPkuMALbFBUVkqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 16:56:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/konkurrenz-fuer-manfred-weber-eu-kommissions-vize-timmermans-will-juncker-beerben/23171618.html" target="_blank"&gt;Konkurrenz für Manfred Weber: EU-Kommissions-Vize Timmermans will Juncker beerben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der niederländische Sozialdemokrat Frans Timmermans will 2019 EU-Kommissionspräsident werden. Der 57-Jährige kündigte am Mittwoch im niederländischen Heerlen an, sich als Spitzenkandidat für die Sozialdemokraten für die Europawahl im Frühjahr bewerben zu wollen, wie ein Sprecher bestätigte. Dabei hat Timmermans, der derzeit hinter Jean-Claude Juncker erster Vize-Chef der EU-Kommission ist, auch die Unterstützung von SPD-Chefin Andrea Nahles sicher, wie aus einem Schreiben hervorgeht, das der Deutschen Presse-Agentur vorliegt. Sollte seine Bewerbung erfolgreich sein, könnte er zum Gegenspiel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Timmermans will Nachfolger Junckers werden - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/10/10/timmermans-will-nachfolger-junckers-werden</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJb2xFYkrfv1H_u4nn8hYEqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 16:00:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/10/10/timmermans-will-nachfolger-junckers-werden" target="_blank"&gt;Timmermans will Nachfolger Junckers werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EU-Vizekommissionspräsident Frans Timmermans will nach den Europawahlen im nächsten Jahr seinen Chef Jean-Claude Juncker beerben. Der frühere niederländische Außenminister bewirbt sich um die Spitzenkandidatur der europäischen Sozialdemokraten. Unterstützung hat er vor allem von der SPD aus Deutschland. Die Kandidatenkür soll auf einem Parteitag im Dezember stattfinden.&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Timmermans dürfte SPE-Spitzenkandidat werden - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/timmermans-duerfte-spe-spitzenkandidat-werden-41418775</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvB5nz_4_q1vbwRlN0hL1gqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 06:38:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/timmermans-duerfte-spe-spitzenkandidat-werden-41418775" target="_blank"&gt;Timmermans dürfte SPE-Spitzenkandidat werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Rückzug von Ex-Bundeskanzler Christian Kern (SPÖ) dürfte der EU-Kommissar Frans Timmermans sozialdemokratischer Spitzenkandidat bei der Europawahl werden. Er rechne mit einer Mehrheit für den Niederländer, sagte der frühere SPÖ-Europaabgeordnete Hannes Swoboda im APA-Gespräch. EVP-Bewerber Manfred Weber sieht er als möglichen "Platzhalter" für eine EU-Kommissionspräsidentin Angela Merkel. "Weber ist möglicherweise nur der Platzhalter für Frau Merkel", sagte Swoboda. Er verwies auch darauf, dass der französische Präsident Emmanuel Macron keinen CSU-Politiker auf dem Posten des EU-Ko...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Rumänien: Showdown in Straßburg - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/rum%C3%A4nien-showdown-in-stra%C3%9Fburg/a-45729259</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXeAEaiahInCf1JTqs1pqUqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 22:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/rum%C3%A4nien-showdown-in-stra%C3%9Fburg/a-45729259" target="_blank"&gt;Rumänien: Showdown in Straßburg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es war der französische Außenminister Jean-Yves Le Drian, der bereits im Juli 2018 Rumänien - neben Polen und Ungarn - zu den illiberalen Demokratien Europas zählte. In einer Anhörung vor dem Parlament in Paris warf er der Regierung in Bukarest vor, die Grundwerte der EU infrage zu stellen. Seit ihrer Machtübernahme, so Le Drian, habe die PSD-ALDE-Koalition nicht aufgehört, gerichtliche Verfahren gegen die eigenen Politiker anzufechten oder zu behindern. Was der französische Chef-Diplomat so eindeutig formulierte, zirkulierte schon vorher als Warnung durch die europäischen Institutionen. Fü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Kerns Aufstieg zum EU-weiten SPE-Spitzenmann bleibt fraglich - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/eu-wahl-2019-kerns-aufstieg-zum-eu-weiten-spe-spitzenmann-bleibt-fraglich/400129409</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAi87h5FKW2wJSo3glo7whAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/eu-wahl-2019-kerns-aufstieg-zum-eu-weiten-spe-spitzenmann-bleibt-fraglich/400129409" target="_blank"&gt;Kerns Aufstieg zum EU-weiten SPE-Spitzenmann bleibt fraglich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EU-Wahl 2019: EU-Abgeordnete und Brüssel-Insider sind skeptisch, ob der Ex-Kanzler und SPÖ-Chef die Spitzenkandidatur schafft. Den Zustand der Europäischen Sozialdemokraten kann man mit den Worten von Rainer Maria Rilke beschreiben. In seinem Gedicht „Requiem“ (1908) heißt es: „Die großen Worte aus den Zeiten, da Geschehn noch sichtbar war, sind nicht für uns. Wer spricht von Siegen? Überstehn ist alles.“ – Der Sozialdemokratischen Partei Europas ( SPE) werden bei der EU-Wahl 2019 herbe Verluste prognostiziert. Der ehemalige Bundeskanzler und SPÖ-Chef Christian Kern kündigte an, als EU-weit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Artikel 7-Verfahren gegen Polen bleibt auf Agenda des Rates - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/artikel-7-verfahren-gegen-polen-bleibt-auf-agenda-des-rates-40230433</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPZ-Dy25vWsXpgYVGrboRgqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 17:57:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/artikel-7-verfahren-gegen-polen-bleibt-auf-agenda-des-rates-40230433" target="_blank"&gt;Artikel 7-Verfahren gegen Polen bleibt auf Agenda des Rates&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Artikel 7-Verfahren gegen Polen bleibt auf der Agenda der Europaminister. Nach dem Allgemeinen Rat betonte Europaminister Gernot Blümel (ÖVP) am Dienstag in Brüssel, dass alle EU-Staaten großes Interesse an der Causa zeigten und er noch die Hoffnung auf eine Einigung mit Polen hätte. Der Vizepräsident der EU-Kommission Frans Timmermans zeigte sich mit Warschaus Antworten nicht zufrieden. Sowohl der Rat als auch die Kommission wollen die polnische Regierung überzeugen, auf dem Weg der Rechtsstaatlichkeit zu bleiben. "Ich hoffe, dass Polen sehr bald klarstellt, ob es den Empfehlungen der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Moscovici schließt Spitzenkandidatur bei EU-Wahl nicht aus - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/moscovici-schliesst-spitzenkandidatur-bei-eu-wahl-nicht-aus-40306108</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1IOeoPopz4dBlMja0Bx1MqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 11:26:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/moscovici-schliesst-spitzenkandidatur-bei-eu-wahl-nicht-aus-40306108" target="_blank"&gt;Moscovici schließt Spitzenkandidatur bei EU-Wahl nicht aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EU-Wirtschaftskommissar Pierre Moscovici schließt eine Bewerbung für die Spitzenkandidatur der europäischen Sozialdemokraten bei der nächsten EU-Wahl nicht aus. "Das ist etwas, was nicht unmöglich ist", sagte der französische Sozialist in einem am Donnerstag veröffentlichten Interview mit Reuters TV. Er denke darüber nach. "In zwei bis drei Wochen werde ich meine Absichten bekanntgeben." Am gestrigen Mittwoch hatte Ex-Bundeskanzler Christian Kern (SPÖ) seine Kandidatur bekanntgegeben, als zweiter nach dem slowakischen Kommissions-Vizepräsidenten Maros Sefcovic. Über ein Antreten von Moscovi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Österreichs Ex-Kanzler Kern will als SPÖ-Spitzenkandidat bei Europawahl antreten - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/oesterreichs-ex-kanzler-kern-will-als-spoe-spitzenkandidat-bei-europawahl-antreten-121842</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfyOdKt6yOCiojn5owm0ZkqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 23:44:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/oesterreichs-ex-kanzler-kern-will-als-spoe-spitzenkandidat-bei-europawahl-antreten-121842" target="_blank"&gt;Österreichs Ex-Kanzler Kern will als SPÖ-Spitzenkandidat bei Europawahl antreten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Sozialdemokratie müsse dafür sorgen, “dass Europa weiter eine leuchtende Stadt auf einem Hügel bleibt und nicht in einem nationalistischen Sumpf versinkt”, sagte Kern in Wien. Das Konzept einer offenen und liberalen Demokratie werde von Populisten in ganz Europa derzeit massiv in Frage gestellt. Der SPÖ-Chef kündigte überdies an, den Parteivorsitz spätestens im Mai abgeben zu wollen. Bislang hat lediglich der slowakische EU-Vizekommissionspräsident Maros Sefcovic offiziell Anspruch auf den Posten des Spitzenkandidaten der Fraktion der Progressiven Allianz der Sozialdemokraten (S&amp;D) ange...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>EU-Kommissionsvize Sefcovic will Spitzenkandidat der Sozialdemokraten werden - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/eu-kommissionsvize-sefcovic-will-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten-werden-121501</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqtD30rZ0dF718gRn4CBsgqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 08:09:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/eu-kommissionsvize-sefcovic-will-spitzenkandidat-der-sozialdemokraten-werden-121501" target="_blank"&gt;EU-Kommissionsvize Sefcovic will Spitzenkandidat der Sozialdemokraten werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der 52-Jährige ist der erste Sozialdemokrat, der seine Bewerbung erklärt. Die Europawahlen finden vom 23. bis 26. Mai 2019 statt. Der Spitzenkandidat der stärksten europäischen Parteienfamilie hat Chancen, EU-Kommissionspräsident zu werden. Dies war beim aktuellen Kommissionschef Jean-Claude Juncker so, der 2014 für die europäischen Christdemokraten ins Rennen gegangen war. Die EU-Staats- und Regierungschefs haben aber im Februar klar gemacht, dass es in der Frage “keinen Automatismus” gebe und pochten auf ihr alleiniges Vorschlagrecht. Der frühere Diplomat Sefcovic ist seit 2009 Mitglied d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Juncker-Rede: „Europa muss ein Architekt der Welt von morgen sein“ - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/europa/juncker-rede-europa-muss-ein-architekt-der-welt-von-morgen-sein/23057506.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNTjxJu68gn5nUGQNkYyT0qGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 09:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/europa/juncker-rede-europa-muss-ein-architekt-der-welt-von-morgen-sein/23057506.html" target="_blank"&gt;Juncker-Rede: „Europa muss ein Architekt der Welt von morgen sein“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EU-Kommissionspräsident Jean-Claude Juncker fordert von der Europäischen Union (EU) ein selbstbewusstes Auftreten auf der internationalen Bühne. Europa könne bei Weltereignissen nicht einfach länger in der Zuschauerposition bleiben, sagte Juncker am Mittwoch in Straßburg vor dem Europäischen Parlament. „Europa muss eine aktive Rolle spielen, ein Architekt der Welt von morgen sein.“ Es gebe weltweit angesichts der Krisen und des Erstarken des Populismus eine Sehnsucht nach einem Europa, das mit einer Stimme spreche. Vorbildfunktion hat Juncker zufolge in dieser Hinsicht der Handel. „Wenn wir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Polen wird wieder vor EU-Gerichtshof landen - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/polen-wird-wieder-vor-eu-gerichtshof-landen/a-45080450</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7B7ViNZXFG-YMbMyFwE0MqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 15:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/polen-wird-wieder-vor-eu-gerichtshof-landen/a-45080450" target="_blank"&gt;Polen wird wieder vor EU-Gerichtshof landen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der EU-Kommission rechnet nach Einschätzung von EU-Diplomaten niemand ernsthaft damit, dass die polnische Regierung ihre Meinung in den kommenden vier Wochen ändert und im Streit um das Pensionsalter der obersten Richter einlenken wird. Bis Mitte September hat die nationalkonservative PiS-Regierung Zeit, die von der EU-Kommission seit Anfang Juli angemahnten Änderungen am Gesetz zum Obersten Gericht vorzunehmen. Das steht in einem Schreiben, das die EU-Kommission an diesem Dienstag nach Warschau geschickt hat. Eine erste Aufforderung der Kommission hatte die polnische Regierung ignoriert...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Kommissionspräsident: Wer wird Jean-Claude Junckers Nachfolger in Brüssel? - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article214892943/Wer-wird-Jean-Claude-Junckers-Nachfolger-in-Bruessel.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKrGJVCYdx8utTTRcjhQO4qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article214892943/Wer-wird-Jean-Claude-Junckers-Nachfolger-in-Bruessel.html" target="_blank"&gt;Kommissionspräsident: Wer wird Jean-Claude Junckers Nachfolger in Brüssel?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brüssel. EU-Wettbewerbskommissarin Margrethe Vestager hat für ihren Coup, gegen den Internetkonzern Google eine spektakuläre 4,3-Milliarden-Strafe zu verhängen, in Europa viel Lob erhalten. Bewunderung und Respekt für die 50-jährige Dänin sind so groß, dass sie prompt eine Personaldebatte auslösen: Wäre die couragierte Sozialliberale nicht die ideale Besetzung für das Amt des EU-Kommissionspräsidenten? Amtsinhaber Jean-Claude Juncker will ein paar Monate nach der Europawahl im Mai 2019 seinen Posten räumen – der 63-jährige Luxemburger hat schon angekündigt, nicht für eine zweite Amtsperiod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Weiter verhärtete Fronten zwischen Brüssel und Warschau - Euronews Deutsch</title><link>http://de.euronews.com/2018/06/18/weiter-verhartete-fronten-zwischen-brussel-und-warschau</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrpxcORdJ0FFssV_GbBxzEqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 14:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/06/18/weiter-verhartete-fronten-zwischen-brussel-und-warschau" target="_blank"&gt;Weiter verhärtete Fronten zwischen Brüssel und Warschau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Streit zwischen der EU-Kommission und Polen um die umstrittene Justizreform des Landes bleiben die Fronten verhärtet. Gespräche zwischen EU-Kommissionsvizepräsident Frans Timmermans und Ministerpräsident Mateusz Morawiecki in Warschau gingen ohne Ergebnis zu Ende. Brüssel habe zusätzliche Informationen Warschaus zu den umstrittenen Gesetzen erhalten und werde sie nun analysieren, sagte Timmermans anschließend. Die EU-Kommission sieht nach zahlreichen Reformen durch die rechtskonservative Regierungspartei die Unabhängigkeit der polnischen Gerichte in Gefahr. Bisher vorgenommene Korrekture...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>EU-Kommission weiterhin über polnische Justiz besorgt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/eu-kommission-weiterhin-ueber-polnische-justiz-besorgt-29439736</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJHVDdQ02mMWR-MvExlIJHcqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 13:42:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/eu-kommission-weiterhin-ueber-polnische-justiz-besorgt-29439736" target="_blank"&gt;EU-Kommission weiterhin über polnische Justiz besorgt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Kommission sieht die Gefahr für die Unabhängigkeit der Justiz in Polen noch nicht gebannt. Dies bekräftigte das Kolleg der Kommissare am Mittwoch nach einer Reise von Vizepräsident Frans Timmermans nach Warschau. Die Gespräche mit Polens Ministerpräsidenten Mateusz Morawiecki seien zwar produktiv verlaufen, sagte Kommissions-Vize Valdis Dombrovskis am Mittwoch in Brüssel. Bisherige Gesetz-Korrekturen der nationalkonservativen Regierung räumten die Brüsseler Sorgen aber nicht aus. "Sie reichen nicht aus, um ein klares Risiko einer ernsthaften Verletzung der Rechtsstaatlichkeit auszusc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>EU-Kommission sieht Sorgen um Polens Justiz nicht ausgeräumt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/eu-kommission-sieht-sorgen-um-polens-justiz-nicht-ausgeraeumt-29154190</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-7hUDQW2YYKkcTaQWrvCQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 13:56:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/eu-kommission-sieht-sorgen-um-polens-justiz-nicht-ausgeraeumt-29154190" target="_blank"&gt;EU-Kommission sieht Sorgen um Polens Justiz nicht ausgeräumt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Kommission hält "wesentliche Besorgnisse" zur Unabhängigkeit der Justiz in Polen trotz legislativer Änderungen für nicht ausgeräumt. Die Justiz in Polen entspreche nicht europäischen Standards, die Unabhängigkeit der Justiz sei nicht gesichert, es gebe auch keine Korrekturmaßnahmen, sagte EU-Kommissionsvize Frans Timmermans am Mittwoch im EU-Parlament in Straßburg. Die von Polen im April ergriffenen Gesetzesänderungen würden nicht ausreichen, um einen Verstoß gegen die Rechtsstaatlichkeit zu beseitigen, sagte Timmermans. Am Montag werde er nach Warschau reisen, um mit der polnischen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Rutte ruft EU-Staaten angesichts der US-Politik zu Geschlossenheit auf - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/rutte-ruft-eu-staaten-angesichts-der-us-politik-zu-geschlossenheit-auf-100227</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFajwGMijustXH0B6HLThGEqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 12:40:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/rutte-ruft-eu-staaten-angesichts-der-us-politik-zu-geschlossenheit-auf-100227" target="_blank"&gt;Rutte ruft EU-Staaten angesichts der US-Politik zu Geschlossenheit auf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rutte verwies auf die Kündigung des Pariser Klimaabkommens und des Atomabkommens mit dem Iran durch die USA sowie auf die Strafzölle auf Stahl und Aluminium. Mit diesen Entscheidungen sei die Partnerschaft mit dem bislang wichtigsten Verbündeten der EU “nicht länger selbstverständlich”. Die jüngsten Ereignisse hätten gezeigt, dass die Art der Europäer zu leben, Geschäfte zu machen und internationale Beziehungen zu pflegen “nicht länger garantiert ist”, warnte Rutte. Angesichts der Herausforderungen müssten die Europäer zusammenstehen: Wenn die EU ihre globale Dimension und ihre Handlungsfäh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>EU-Kommission will breites Plastikverbot - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/eu-kommission-will-breites-plastikverbot-28500706</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpI6L15MaoFeu3i2p9H4w8qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 10:47:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/eu-kommission-will-breites-plastikverbot-28500706" target="_blank"&gt;EU-Kommission will breites Plastikverbot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Kommission hat am Montag ein breites Plastikverbot vorgeschlagen. Es geht um zehn Einwegprodukte, die 70 Prozent aller Abfälle im Meer verursachen. Der Vizepräsident der EU-Kommission, Frans Timmermans, erklärte, Plastikmüll lande letztlich in der Luft, im Boden, in den Ozeanen, den Nahrungsmitteln und auch in menschlichen Körpern. Konkret soll es ein Verbot von Kunststoffen geben, wenn erschwingliche Alternativen zur Verfügung stehen. Das Vermarktungsverbot soll demnach für Wattestäbchen, Besteck, Teller, Trinkhalme, Rührstäbchen und Luftballonstäbchen aus Kunststoff gelten, die vol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>EU will Strohhalme und Wattestäbchen verbieten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/eu-will-strohhalme-und-wattestaebchen-verbieten/400042132</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzKng9GndaX_DnePbIG0yAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 12:09:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/eu-will-strohhalme-und-wattestaebchen-verbieten/400042132" target="_blank"&gt;EU will Strohhalme und Wattestäbchen verbieten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jährlich landen 500 000 Tonnen Plastikmüll im Meer. Das geht so nicht weiter, sagt die EU-Kommission und schlägt eine radikale Wende vor. Zum Schutz der Weltmeere will die EU-Kommission Einmalgeschirr, Strohhalme, Wattestäbchen und Ballonhalter aus Plastik verbieten. Auch andere Wegwerfartikel aus Kunststoff sollen massiv zurückgedrängt werden. „Wir glauben fest an diesen Vorschlag“, sagte Kommissionsvizepräsident Frans Timmermans am Montag in Brüssel. „Das ist gut für Europa und für die Welt.“ Von Bundesumweltministerin Svenja Schulze (SPD) kam vorsichtige Zustimmung. Mit den Plänen legt s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Vom Mut, die Stimme zu erheben: Brüssel will Whistleblower besser schützen - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/bruessel-will-whistleblower-besser-schuetzen-id214097161.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwG1ZqpTl6FiJ5hg3kvsLcqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 13:10:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/bruessel-will-whistleblower-besser-schuetzen-id214097161.html" target="_blank"&gt;Vom Mut, die Stimme zu erheben: Brüssel will Whistleblower besser schützen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook-Datenskandal, Panama Papers oder Luxleaks: Hinweisgeber solcher Missstände sollen in Europa künftig besser geschützt werden. "Es sollte keine Strafe dafür geben, das Richtige zu tun", sagte der Vize-Präsident der EU-Kommission, Frans Timmermans, bei der Vorstellung eines entsprechenden Gesetzesvorschlags am Montag in Brüssel. Mit den Plänen für EU-weite Mindeststandards reagiert die Kommission eigenen Angaben zufolge auf mehrere Enthüllungen von Misständen, die dem öffentlichen Interesse der gesamten EU geschadet haben. "Viele vergangene Skandale wären nie ans Licht gekommen, wenn ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>EU will besseren Schutz für Whistleblower - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/eu-will-besseren-schutz-f%C3%BCr-whistleblower/a-43497525</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8jH9WMZXQguZ6tVQ2ms_0qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 14:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/eu-will-besseren-schutz-f%C3%BCr-whistleblower/a-43497525" target="_blank"&gt;EU will besseren Schutz für Whistleblower&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EU-Vizepräsident Frans Timmermans kann sie gar nicht hoch genug loben: die Whistleblower (engl. für Informanten, Hinweisgeber), die in den letzten Jahren eine Reihe von Skandalen aufgedeckten, die Europa erschütterten. Es geht um staatliche Steuerdeals ("Luxleaks"), Steuervermeidung ("Panama Papers"), Abgasmanipulation ("Dieselgate") und zuletzt den Datenmissbrauch durch Cambridge Analytica. "Wenn Menschen mit Insider-Wissen den Mut finden, Informationen über Missstände bekannt zu machen, dann müssen wir sie viel besser schützen", sagt der EU-Kommissar. "Viele Skandale wären nie ans Licht g...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Polen beharrt auf seiner Justizreform - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/polen-beharrt-auf-seiner-justizreform/a-43320198</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3Ho7un5WyrR6KlDpClxm8qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/polen-beharrt-auf-seiner-justizreform/a-43320198" target="_blank"&gt;Polen beharrt auf seiner Justizreform&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach den Aussagen des ersten Vizepräsidenten der Europäischen Kommission Frans Timmermans und des polnischen Außenministers Jacek Czaputowicz am Montag (9.4.2018) in Warschau müsste der Konflikt zwischen Brüssel und Warschau bald beigelegt werden. Beide Seiten erklärten sich kompromissbereit. "Für die Europäische Kommission ist es wichtig, dass wir eine Lösung finden", sagte Timmermans und betonte, wie sehr die EU Polen brauche. "Wir wollen das Rechtsstaatsverfahren abschließen", sagte der polnische Außenminister. Neuer Ton zwischen Brüssel und Warschau Timmermans freut sich, dass es jetzt ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Flüchtlinge: 685.000 Asylanträge im vergangenen Jahr - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/fluechtlinge-685-000-asylantraege-im-vergangenen-jahr/313.861.814</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDrFnJc6kvK7_nIyu22xEoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 10:24:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/fluechtlinge-685-000-asylantraege-im-vergangenen-jahr/313.861.814" target="_blank"&gt;Flüchtlinge: 685.000 Asylanträge im vergangenen Jahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zahl der illegalen Migranten ging um 28 Prozent zurück. Ein Bild der Entspannung und gleichzeitig erhöhten Wachsamkeit hat EU-Innenkommissar Dimitris Avrampolous in der Flüchtlingsfrage gezeichnet. 2017 habe es 685.000 Asylanträge in der EU gegeben. Die Zahl der illegalen Migranten sei im Vorjahr um 28 Prozent auf 205.000 gegenüber 2014 gesunken. Bei der Umsiedlung gebe es mit einem Anteil von 96 Prozent einen Erfolg, sagte er am Mittwoch. Avramopoulos verwies darauf, dass fast 34.000 Personen in diesem Umsiedlungssystem von in Griechenland und Italien angekommenen Flüchtlingen auf andere E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Es bröckelt weiter - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/die-eu-und-italien-es-broeckelt-weiter/21040738.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGH_WVPCkfTRbTPa1bsBrj0qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 14:58:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/die-eu-und-italien-es-broeckelt-weiter/21040738.html" target="_blank"&gt;Es bröckelt weiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es glich einer Kampfansage, was der Chef der rechtsextremen Lega, Matteo Salvini, nach der Parlamentswahl in Italien zu sagen hatte. „Über Italien entscheiden die Italiener“, sagte der 44-Jährige, „nicht Berlin, nicht Paris, nicht Brüssel“. Was sich einerseits wie eine Selbstverständlichkeit anhört, wirft dennoch ein Schlaglicht darauf, dass die Beziehungen zwischen der EU und Italien demnächst schwieriger werden könnten. Salvinis Lega-Partei gehört in Italien genauso zu den Wahlsiegern wie die Fünf-Sterne-Bewegung des 31-jährigen Luigi Di Maio. Sowohl die Lega als auch die Fünf-Sterne-Bewe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>EU-Kommission begrüßt “GroKo”-Ja der SPD - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/eu-kommission-begruesst-groko-ja-der-spd-80308</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLouuQ98aFgQ-E5n9MPvgQqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 10:57:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/eu-kommission-begruesst-groko-ja-der-spd-80308" target="_blank"&gt;EU-Kommission begrüßt “GroKo”-Ja der SPD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auch der Vizepräsident der EU-Kommission, Frans Timmermanns, reagierte erleichtert. “Unsere Genossen haben sich eindeutig für GroKo entschieden”, schrieb der Stellvertreter von Kommissionspräsident Jean-Claude Juncker bei Twitter. “GroGO! für Solidarität in D und EU!”, fügte Timmermanns hinzu. Die EU-Kommission sowie insbesondere der französische Präsident Emmanuel Macron hatten umfangreiche Vorschläge für die Reform der EU und der Eurozone vorgelegt. Ohne eine handlungsfähige deutsche Regierung lagen die Pläne auf Eis. Die SPD hatte am Sonntagmorgen bekannt gegeben, dass die Mitglieder der...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>International: Kooperation zwischen UEFA und EU besiegelt - SPOX</title><link>http://www.spox.com/de/sport/fussball/international/1802/News/kooperation-zwischen-uefa-und-eu-offiziell-besiegelt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMinq4qKsNiI-Sc8KgzDvXQqGQgEKhAIACoHCAowh7z-CjDL2YoDMPuQ4gU</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 18:40:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spox.com/de/sport/fussball/international/1802/News/kooperation-zwischen-uefa-und-eu-offiziell-besiegelt.html" target="_blank"&gt;International: Kooperation zwischen UEFA und EU besiegelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPOX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Europäische Fußball-Union und die Kommission der Europäischen Union haben am Kommissionssitz in Brüssel eine weitreichende Kooperationsvereinbarung unterzeichnet. In dem bis 2020 geschlossenen Abkommen, das UEFA-Präsident Aleksandar Ceferin sowie für die EU-Kommission Vizepräsident Frans Timmermans und das ungarische Mitglied Tibor Navracsics unterschrieben, ist eine weitreichende Zusammenarbeit in mehreren Bereichen vorgesehen. Dazu gehören Themen zur paneuropäischen EM 2020, aber auch Fragen rund um den Erhalt des Wettbewerbs, das heißlaufende Transfersystem und die Rolle von Spielerb...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spox.com">SPOX</source></item><item><title>Umweltschutz: EU wirbt für Leitungswasser, um Plastikmüll zu reduzieren - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article213296493/EU-wirbt-fuer-Leitungswasser-um-Plastikmuell-zu-reduzieren.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpJYSYuPwHCna5h64-QteEqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 18:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article213296493/EU-wirbt-fuer-Leitungswasser-um-Plastikmuell-zu-reduzieren.html" target="_blank"&gt;Umweltschutz: EU wirbt für Leitungswasser, um Plastikmüll zu reduzieren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brüssel. Die Bürger in Deutschland und Europa sollen nach dem Willen der EU-Kommission künftig häufiger Leitungswasser trinken und dafür öfter auf Trinkwasser aus Plastikflaschen verzichten. Durch den geringeren Verbrauch von Flaschenwasser werde die Menge an Kunststoffabfall deutlich reduziert, zugleich könnten Verbraucher in Europa jährlich über 600 Millionen Euro im Jahr sparen, erklärte die Kommission am Donnerstag bei der Vorlage eines neuen Gesetzesvorschlags. Der sieht auch die Verpflichtung der EU-Mitgliedstaaten vor, in öffentlichen Gebäuden oder auf Plätzen allgemein zugängliche ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Europa sagt dem Plastikmüll den Kampf an - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/europa-sagt-dem-plastikm%C3%BCll-den-kampf-an/a-42173646</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3zGfZS_C7lSlpoX2im5O0qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/europa-sagt-dem-plastikm%C3%BCll-den-kampf-an/a-42173646" target="_blank"&gt;Europa sagt dem Plastikmüll den Kampf an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die europäischen Grünen sowie Umweltverbände wie NABU oder BUND lobten die Planungen der EU-Kommission, bis 2030 Plastikabfälle deutlich zu verringern und das Recycling voranzubringen, um Menschen, Meere und Umwelt besser zu schützen. Der WWF, eine der größten internationalen Natur- und Umweltschutzorganisationen, kritisiert allerdings den langen zeitlichen Vorlauf: "Die EU muss schneller und deutlich konkreter handeln, um unseren Anteil an der weltweiten Plastikflut zu stoppen." Der Vizepräsident der EU-Kommission, Frans Timmermans, hatte die Pläne in Straßburg vorgestellt. Die Behörde wil...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Wegwerfplastik im Visier der EU - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/wegwerfplastik-im-visier-der-eu-23031325</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfCZ9RC4Ba94Xitwz-WQqQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 23:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/wegwerfplastik-im-visier-der-eu-23031325" target="_blank"&gt;Wegwerfplastik im Visier der EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Deckel vom Coffee to go: aus Plastik. Der Salat mit Thunfisch zum Mitnehmen: in einem Becher aus Plastik. Das Besteck, um ihn zu essen: aus Plastik. Das Wasser dazu: in einer Plastikflasche. Rund 50 Mill. Tonnen Plastik werden in Europa pro Jahr verwendet, zwei Drittel davon für Verpackung, der Rest in der Auto-, Möbel- und Elektronikindustrie. 26 Mill. Tonnen Plastikmüll entstehen jährlich, schätzt die EU-Kommission. Nicht einmal ein Drittel davon wird für Recycling gesammelt - und bisher oft exportiert, etwa nach China, das mit Jahresbeginn den Import gestoppt hat. Der Rest wird verbr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Straßburg - EU-Chefs offen für Exit vom Brexit - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/politik/eu-chefs-offen-fuer-exit-vom-brexit-aid-1.7325595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdvYoex8zCOXL0GBfCW8l4qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 06:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/politik/eu-chefs-offen-fuer-exit-vom-brexit-aid-1.7325595" target="_blank"&gt;Straßburg - EU-Chefs offen für Exit vom Brexit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Antwort aus London auf das Angebot aus Straßburg ist allerdings eindeutig. EU-Spitzenpolitiker haben Großbritannien angeboten, in der Europäischen Union zu bleiben: "Unsere Herzen sind immer noch offen für Sie", sagte EU-Ratspräsident Donald Tusk gestern im EU-Parlament in Straßburg. Falls die britische Regierung nicht noch ihre Meinung ändere, werde der Brexit im kommenden Jahr allerdings Realität - mit all seinen negativen Folgen. "Falls es keinen Sinneswandel bei unseren britischen Freunden gibt", so Tusk. Großbritannien will die Staatengemeinschaft am 29. März 2019 verlassen. EU-Kom...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Polen und die EU: Noch kein Ausweg aus der Krise - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/polen-und-die-eu-noch-kein-ausweg-aus-der-krise/305.847.056</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxaSzj0EskMrCN82WcbuwoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 05:06:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/polen-und-die-eu-noch-kein-ausweg-aus-der-krise/305.847.056" target="_blank"&gt;Polen und die EU: Noch kein Ausweg aus der Krise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Lichte des laufenden EU-Vertragsverletzungsverfahrens kam der neue Premier Morawiecki in Brüssel mit Kommissionschef Juncker ins Gespräch. Drei Wochen nach Eröffnung eines EU-Sanktionsverfahrens gegen Polen kommen Warschau und Brüssel wieder ins Gespräch. EU-Kommissionspräsident Jean-Claude Juncker empfing Ministerpräsident Mateusz Morawiecki am Dienstagabend zu einem Arbeitsessen in Brüssel. Man habe sich in freundlicher Atmosphäre intensiv ausgetauscht, erklärten beide anschließend. Man habe die Rechtsstaatlichkeit in Polen detailliert besprochen. Auch wurden weitere Gespräche vereinba...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Straßburg - EU sagt Plastikmüll den Kampf an - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/wirtschaft/eu-sagt-plastikmuell-den-kampf-an-aid-1.7326266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4vHDHKWoPGarkqDLKy0QoqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3umYAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 08:26:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/wirtschaft/eu-sagt-plastikmuell-den-kampf-an-aid-1.7326266" target="_blank"&gt;Straßburg - EU sagt Plastikmüll den Kampf an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jede Sekunde landen 700 Kilogramm Plastik in den Weltmeeren. Die EU will das bis 2030 ändern. Bessere Kunststoffe, mehr Recycling, weniger Abfall: Mit einer umfassenden Strategie gegen Plastikmüll will die EU-Kommission Menschen und Umwelt besser schützen und gleichzeitig die Verwerterbranche in Europa stärken. Bis 2030 sollen sämtliche Plastikverpackungen wiederverwertbar werden. "Wir müssen verhindern, dass Plastik in unser Wasser, unser Essen und unsere Körper kommt", erklärte Kommissionsvizepräsident Frans Timmermans. Europaweit fallen nach Angaben der EU-Kommission jährlich rund 26 Mil...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>EU-Kommission stellt Anti-Plastik-Strategie vor - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/eco/eu-kommission-stellt-anti-plastik-strategie-vor-69009</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIA7CJYUfxJuBu01avjBXZQqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/eco/eu-kommission-stellt-anti-plastik-strategie-vor-69009" target="_blank"&gt;EU-Kommission stellt Anti-Plastik-Strategie vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bürger und Unternehmen in der Europäischen Union sollen deutlich mehr Plastik recyceln und gleichzeitig weniger Abfall produzieren. Bis 2030 solle “das gesamte Verpackungsmaterial auf dem EU-Markt wiederverwertbar sein”, teilte die EU-Kommission am Dienstag in Straßburg mit. Ihr neuer Strategieplan sieht auch vor, Recycling profitabler zu machen und den Verbrauch von Einweg-Plastik zu reduzieren. “Einfach zu sagen, ‘Lasst uns Plastik verbieten’ wird nicht funktionieren”, sagte Kommissionsvizepräsident Frans Timmermans am Dienstag. Plastik sei unverzichtbar – vor allem brauche es aber besser...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Blümel in Brüssel: "Kann nicht sein, dass man mehr zahlen muss" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bluemel-in-bruessel-kann-nicht-sein-dass-man-mehr-zahlen-muss/305.543.873</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHyDDd4rUVlB4F7fXoGxTkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:54:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bluemel-in-bruessel-kann-nicht-sein-dass-man-mehr-zahlen-muss/305.543.873" target="_blank"&gt;Blümel in Brüssel: "Kann nicht sein, dass man mehr zahlen muss"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Blümel trifft in seiner neuen Funktion mit Michel Barnier und Frans Timmermans zusammen. Zum Auftakt seiner EU-Zuständigkeit ist Kanzleramtsminister Gernot Blümel (ÖVP) am Montag in Brüssel eingetroffen, um dort Gespräche mit dem Brexit-Chefverhandler Michel Barnier und EU-Kommissionsvize Frans Timmermans zu führen. Blümel forderte in Hinblick auf den nächsten EU-Finanzrahmen einen Sparkurs. Und versicherte zugleich den pro-europäischen Kurs der neuen ÖVP-FPÖ-Regierung. Die österreichische Position zum EU-Finanzrahmen werde "ein wesentlicher Aspekt" seiner Gespräche sein, sagte Blümel. Er n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Polens Regierung nimmt umfangreiche Kabinettsänderungen vor - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2018/01/09/polens-regierung-nimmt-umfangreiche-kabinettsanderungen-vor</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrXcjqTJl0ypw6eOqNkt6kqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 18:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/01/09/polens-regierung-nimmt-umfangreiche-kabinettsanderungen-vor" target="_blank"&gt;Polens Regierung nimmt umfangreiche Kabinettsänderungen vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor dem Treffen des neuen polnischen Ministerpräsidenten Mateusz Morawiecki mit EU-Kommissionschef Jean-Claude Juncker hat die polnische Regierung umfassende Kabinettsänderungen vorgenommen. Der bisherige Innenminister Mariusz Blaszczak wird neuer Verteidigungsminister. Er löst Antoni Macierewicz ab, der wegen gescheiterter Modernisierungsversuche bei der Armee und Auseinandersetzungen mit Armee-Generälen in die Kritik geraten war. Als neuer Außenminister wurde Jacek Czaputowicz vereidigt, er hatte bisher das Justizminsterium geleitet. Der bisherige Amtsinhaber Witold Waszczykowski hatte de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item></channel></rss>