{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1k0YkRsakVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=AT&ceid=AT:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:26:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Protest in France: police with tear gas against yellow jacket protesters - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/aussenpolitik/5543290/Mit-Fotos_Polizei-mit-Traenengas-gegen-GelbjackenDemonstranten",
            "pub_date": "2018-12-08 14:00:01 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Hard police action against students causes in France for outrage - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/welt/5542821/Harter-Polizeieinsatz-gegen-Schueler-sorgt-in-Frankreich-fuer",
            "pub_date": "2018-12-07 10:21:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Hundreds of arrests of student demonstrations in France - Krone.at",
            "link": "https://www.krone.at/1821991",
            "pub_date": "2018-12-06 20:38:01 GMT",
            "source_nm": "Krone.at",
            "source_url": "https://www.krone.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Protests of the Yellow Vests: With Jeanne d&#39;Arc against Macron - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093150245/Proteste-der-Gelbwesten-Mit-Jeanne-dArc-gegen-Macron",
            "pub_date": "2018-12-04 16:45:01 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Im 15. Jahrhundert warf Jeanne d'Arc die Briten aus Frankreich. Gut 600 Jahre sp\u00e4ter nimmt der Widerstand andere Formen an: Im Loiretal um Orl\u00e9ans sind die ..."
        },
        {
            "title": "Macron pulls the emergency brake - in vain? - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/macron-zieht-die-notbremse-vergeblich/400344199",
            "pub_date": "2018-12-04 17:00:30 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Sechsmonatiger Geb\u00fchrenstopp soll \u201eGelbwesten\u201c beschwichtigen. Doch die Revolte in Frankreich k\u00f6chelt weiter. Eine Kehrtwende am Rande des Abgrunds ..."
        },
        {
            "title": "France: Why the yellow vests are angry - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/aussenpolitik/5540659/Frankreich_Warum-die-Gelbwesten-zornig-sind",
            "pub_date": "2018-12-03 17:04:01 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Pr\u00e4sident Macron lie\u00df sich von einer Protestbewegung \u00fcberrumpeln, die aus der Provinz und von unten kommt. Seine Arroganz sch\u00fcrt die Wut."
        },
        {
            "title": "French government reacts with severity to yellow vests protests - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000092948507/Franzoesische-Regierung-reagiert-mit-Haerte-auf-gewaltsame-Gelbwesten-Proteste",
            "pub_date": "2018-12-02 17:14:01 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Macron zu einem Kurswechsel in der Steuerpolitik nicht bereit \u2013 Rufe nach Referendum werden laut \u2013 Macron trifft am Montag \"Gelbwesten\" und ..."
        },
        {
            "title": "France is considering riots following a state of emergency - VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/selten-erreichtes-mass-der-gewalt/6017860",
            "pub_date": "2018-12-01 16:20:01 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Nach den schweren Krawallen in Paris erw\u00e4gt die franz\u00f6sische Regierung die Verh\u00e4ngung des Ausnahmezustands. Es w\u00fcrden alle Optionen gepr\u00fcft, um ..."
        },
        {
            "title": "Wave of Violence in France - Who are the &quot;yellow vests&quot;? - VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/welle-der-gewalt-in-frankreich-wer-sind-die-gelbwesten/6021006",
            "pub_date": "2018-12-04 19:11:01 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Seit Mitte November kommt es in ganz Frankreich immer wieder zu Stra\u00dfenblockaden und Demonstrationen. Doch wer sind die \u201eGilets Jaunes\u201c (Gelbe Westen) ..."
        },
        {
            "title": "Macron looking for violence way out of the yellow-West crisis - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093054189/Macron-sucht-nach-Gewalt-Ausweg-aus-der-Gelbwesten-Krise",
            "pub_date": "2018-12-03 20:40:01 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Vertreter der Protestbewegung sagten ein Treffen mit Frankreichs Premierminister Philippe ab."
        },
        {
            "title": "France: Government gives in to &quot;yellow vests&quot; - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/frankreich-regierung-gibt-nach-gelbwesten-protesten-nach/400343821",
            "pub_date": "2018-12-04 12:02:56 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Nach Krawallen und Massenprotesten der \u201e Gelbwesten\u201c setzt die franz\u00f6sische Regierung geplante Steuererh\u00f6hungen auf Benzin und Diesel f\u00fcr sechs Monate ..."
        },
        {
            "title": "France - Thousands of police are preparing for protests - N\u00d6N.at",
            "link": "https://www.noen.at/in-ausland/frankreich-tausende-polizisten-ruesten-sich-fuer-proteste-demonstration-frankreich-politische-bewegungen-regierungspolitik-127807135",
            "pub_date": "2018-12-08 06:02:01 GMT",
            "source_nm": "N\u00d6N.at",
            "source_url": "https://www.noen.at",
            "desc": "Etwa 8.000 Polizisten stehen in Paris bereit, um erneute Ausschreitungen bei Massenprotesten gegen die Regierung wie vor einer Woche zu verhindern."
        },
        {
            "title": "89,000 security forces deployed in France - VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/frankreichs-opposition-will-misstrauensantrag-gegen-macron/6023831",
            "pub_date": "2018-12-06 20:28:01 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Angesicht neuer Proteste der Gelbwesten wird Frankreich an diesem Samstag im ganzen Land rund 89.000 Sicherheitskr\u00e4fte einsetzen. Davon entfielen 8.000 ..."
        },
        {
            "title": "Even students continue demonstrating in France - Wiener Zeitung",
            "link": "https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/europa/europastaaten/1006501_Auch-Schueler-demonstrieren-weiter-in-Frankreich.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:19:01 GMT",
            "source_nm": "Wiener Zeitung",
            "source_url": "https://www.wienerzeitung.at",
            "desc": "Der Pr\u00e4sident der Sch\u00fclerunion warnt vor m\u00f6glichen Todesf\u00e4llen."
        },
        {
            "title": "The stomach rebels in France against the head - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000092957369/Gelbwesten-Proteste-in-Frankreich-Der-Bauch-rebelliert-gegen-den-Kopf",
            "pub_date": "2018-12-02 15:03:01 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "In der Wut der franz\u00f6sischen Gelbwesten spiegelt sich die Misere Europas wider."
        },
        {
            "title": "Even without EU: France wants to introduce digital tax in 2019 - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/wirtschaft/5542076/Auch-ohne-EU_Frankreich-will-2019-Digitalsteuer-einfuehren",
            "pub_date": "2018-12-06 08:56:01 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "France: Destination Eurovision participants are known - Eurovision Austria",
            "link": "http://www.eurovision-austria.com/frankreich-destination-eurovision-teilnehmer-sind-bekannt/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:47:01 GMT",
            "source_nm": "Eurovision Austria",
            "source_url": "http://www.eurovision-austria.com",
            "desc": "Der franz\u00f6sische Sender France 2 hat die Namen der Interpreten und den Songs der nationalen Vorausscheidung Destination Eurovision ver\u00f6ffentlicht."
        },
        {
            "title": "France Unveils Police for &quot;Yellow West&quot; Demos - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/welt/5541276/Frankreich-stockt-Polizei-fuer-GelbwestenDemos-auf",
            "pub_date": "2018-12-04 17:06:01 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Nach den schweren Ausschreitungen bei Protesten der \"Gelbwesten\" vom Wochenende stockt Frankreich seine Polizeikr\u00e4fte auf. Innenminister Christophe ..."
        },
        {
            "title": "France reconsiders tax project - Wiener Zeitung",
            "link": "https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/europa/europastaaten/1006301_Frankreich-koennte-weiteres-Steuervorhaben-einstampfen.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:02:20 GMT",
            "source_nm": "Wiener Zeitung",
            "source_url": "https://www.wienerzeitung.at",
            "desc": "Die Einschr\u00e4nkung bei der Verm\u00f6gensteuer k\u00f6nnte wieder r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden."
        },
        {
            "title": "France could stamp another tax project - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/service/newsticker/5541577/Frankreich-koennte-weiteres-Steuervorhaben-einstampfen",
            "pub_date": "2018-12-05 11:08:01 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Angesichts der wochenlangen Proteste und sinkender Umfragewerte k\u00f6nnte die franz\u00f6sische Regierung ein weiteres Steuervorhaben vorl\u00e4ufig zu den Akten ..."
        },
        {
            "title": "After fierce protests: France postpones eco tax increase - DiePresse.com",
            "link": "https://diepresse.com/home/ausland/aussenpolitik/5540833/Nach-heftigen-Protesten_Frankreich-verschiebt-Oekosteuererhoehung",
            "pub_date": "2018-12-04 08:24:00 GMT",
            "source_nm": "DiePresse.com",
            "source_url": "https://diepresse.com",
            "desc": "Premierminister Edouard Philippe bem\u00fcht sich im Konflikt mit den \"Gelbwesten\" um Entspannung. Er gab eine \"Aussetzung\" der Steuererh\u00f6hung bekannt."
        },
        {
            "title": "After protest wave France suspends tax increase - SALZBURG24",
            "link": "https://www.salzburg24.at/news/nach-protestwelle-frankreich-setzt-steuererhoehung-aus-61880452",
            "pub_date": "2018-12-04 13:08:20 GMT",
            "source_nm": "Salzburg24",
            "source_url": "https://www.salzburg24.at",
            "desc": "Nach heftigen Krawallen und Massenprotesten der \"Gelbwesten\" setzt die franz\u00f6sische Regierung geplante Steuererh\u00f6hungen auf Benzin und Diesel f\u00fcr sechs ..."
        },
        {
            "title": "France strives for relaxation in the &quot;yellow west&quot; conflict - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/frankreich-bemueht-um-entspannung-im-gelbwesten-konflikt-61860784",
            "pub_date": "2018-12-04 05:01:38 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die franz\u00f6sische Regierung bem\u00fcht sich um eine Entspannung im Konflikt mit der \"Gelbwesten\"-Protestbewegung. Nach einem Krisentreffen von Pr\u00e4sident ..."
        },
        {
            "title": "Sixth game canceled in France because of yellow vests demos - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/sport/fussball/sechstes-spiel-in-frankreich-wegen-gelbwesten-demos-abgesagt/400347364",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:26 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tax increase after protests in France put on hold - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/service/newsticker/5540755/Steuererhoehung-nach-Protesten-in-Frankreich-auf-Eis-gelegt",
            "pub_date": "2018-12-04 18:26:01 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Nach Krawallen und Massenprotesten der \"Gelbwesten\" setzt die franz\u00f6sische Regierung geplante Steuererh\u00f6hungen auf Benzin und Diesel f\u00fcr sechs Monate ..."
        },
        {
            "title": "France - President Emmanuel Macron is at a loss - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/frankreich-praesident-emmanuel-macron-ist-ratlos-61844677",
            "pub_date": "2018-12-03 23:02:01 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Emmanuel Macron hat es angesichts der gewaltt\u00e4tigen Proteste die Sprache verschlagen. Jetzt soll die Regierung mit den \"Gelbwesten\" verhandeln. Aber die ..."
        },
        {
            "title": "Financial transaction tax: Therefore, L\u00f6ger is disappointed by Germany and France - Kleine Zeitung",
            "link": "https://www.kleinezeitung.at/wirtschaft/wirtschaftktnhp/5541786/Finanztransaktionssteuer_Deshalb-ist-Loeger-von-Deutschland-und",
            "pub_date": "2018-12-05 15:29:01 GMT",
            "source_nm": "Small newspaper",
            "source_url": "https://www.kleinezeitung.at",
            "desc": "Finanzminister Hartwig L\u00f6ger (\u00d6VP) hat am Mittwoch seine Kritik an Deutschland und Frankreich f\u00fcr ihre \u00dcberlegungen \u00fcber eine reine Aktiensteuer bekr\u00e4ftigt."
        },
        {
            "title": "Macron continues on yellow vests - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093337432/Macron-geht-weiter-auf-Gelbwesten-zu",
            "pub_date": "2018-12-06 16:02:01 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Rechtsextremisten versuchen, die Protestbewegung in Frankreich zu kapern. Der Geheimdienst bef\u00fcrchtet am Samstag neue Gewalt."
        },
        {
            "title": "Government in France does not raise fuel prices - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/einfache-sprache/regierung-in-frankreich-erhoeht-treibstoff-preise-doch-nicht/400345006",
            "pub_date": "2018-12-05 13:02:23 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die franz\u00f6sische Regierung plante, die Treibstoff-Preise ab 2019 zu erh\u00f6hen. Nach Protesten beschloss die Regierung, dass die Preise f\u00fcr Diesel oder Benzin ..."
        },
        {
            "title": "France suspends increase in fuel tax after protests for the time being - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000093092557/Frankreich-setzt-Erhoehung-der-Benzinsteuer-vorerst-aus",
            "pub_date": "2018-12-04 14:03:01 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Paris \u2013 Frankreichs Regierung will die f\u00fcr 2019 geplante Erh\u00f6hung der \u00d6kosteuer auf Diesel und Benzin um mehrere Monate verschieben. Die Steuer werde in ..."
        },
        {
            "title": "Crisis talks after violence at yellow vests protests in France - derStandard.at",
            "link": "https://derstandard.at/2000092992858/Frankreichs-Regierung-geht-auf-Gelbwesten-zu",
            "pub_date": "2018-12-03 13:58:01 GMT",
            "source_nm": "derStandard.at",
            "source_url": "https://derstandard.at",
            "desc": "Paris \u2013 Nach der massiven Gewalt bei Protesten der Gelbwesten am Wochenende bem\u00fcht sich die franz\u00f6sische Regierung um Krisenbew\u00e4ltigung: ..."
        }
    ]
}