{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREp5T1RjU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:21:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30ec\u30c9\u30cb\u30a2\u6cbf\u5cb8\u306e2\u5ea6\u9023\u7d9a\u3057\u305f\u5730\u9707\u3001\u6d25\u6ce2\u8b66\u5831\u304c\u767a\u52d5 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306eRT",
            "link": "https://francais.rt.com/france/56282-deux-seismes-consecutifs-large-nouvelle-caledonie-alerte-tsunami-declenchee",
            "pub_date": "2018-12-05 07:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306eRT",
            "source_url": "https://francais.rt.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "6.3\u30de\u30b0\u30cb\u30c1\u30e5\u30fc\u30c97\u306e\u5730\u9707\u304c\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u306e\u30bf\u30cb\u30de\u30eb\u30d0\u30fc\u8af8\u5cf6 - \u30b9\u30d7\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812011039135888-seisme-magnitude-ouest-indonesie/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Un tremblement de terre de magnitude 6.3 s'est produit samedi au large des \u00eeles Tanimbar, en Indon\u00e9sie, selon les informations communiqu\u00e9es par l'USGS."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u66dc\u65e5\u4ee5\u6765\u3001\u6570\u5343\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f59\u9707\u304c\u30a2\u30e9\u30b9\u30ab\u3092\u63fa\u308b\u304c\u3057\u3066\u3044\u308b -  Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812021039147298-alaska-repliques-tremblement-terre/",
            "pub_date": "2018-12-02 17:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Depuis vendredi, jour o\u00f9 l'\u00c9tat de l'Alaska a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par un tremblement de terre de magnitude 7.1, plus de mille r\u00e9pliques ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es."
        },
        {
            "title": "\u975e\u5e38\u306b\u50c5\u304b\u306a\u5730\u9707\u304c\u3053\u306e\u6c34\u66dc\u65e5\u306e\u6b63\u5348\u3001Canig\u00f3\u306e\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u63fa\u308b\u304c\u3057\u305f -  The Independent",
            "link": "https://www.lindependant.fr/2018/12/05/un-tres-leger-seisme-a-secoue-le-secteur-du-canigo-ce-mercredi-midi,5000880.php",
            "pub_date": "2018-12-05 11:43:18 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "source_url": "https://www.lindependant.fr",
            "desc": "Le secteur du Canig\u00f3 a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9, ce mercredi midi, par un s\u00e9isme de faible ampleur."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30b0\u30cb\u30c1\u30e5\u30fc\u30c97.5\u306e\u5730\u9707\u5f8c\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30ec\u30c9\u30cb\u30a2\u306e\u6d77\u306e\u79fb\u52d5 - \u30eb\u30fb\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "https://www.lepoint.fr/video/un-mouvement-de-mer-en-nouvelle-caledonie-apres-le-seisme-de-magnitude-7-5--05-12-2018-2276650_738.php",
            "pub_date": "2018-12-05 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Vid\u00e9o - Les autorit\u00e9s avaient appel\u00e9 les habitants \u00e0 se mettre \u00e0 l'abri apr\u00e8s un tremblement de terre de magnitude 7,5 survenu au large de l'archipel."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30ec\u30c9\u30cb\u30a2\u306e\u30de\u30b0\u30cb\u30c1\u30e5\u30fc\u30c96.2\u306e\u5730\u9707 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/seisme-de-magnitude-6-2-au-large-de-la-nouvelle-caledonie_630521",
            "pub_date": "2018-12-07 11:56:02 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "(Reuters) - Un s\u00e9isme de magnitude 6,2 s'est produit vendredi au large de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, a rapport\u00e9 le centre am\u00e9ricain de veille sismique (USGS). L'\u00e9picentre du tremblement de terre a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 \u00e0 189 km au sud-est des \u00eeles Loyaut\u00e9, qui appartiennent \u00e0 l'archipel fran\u00e7ais du Pacifique Sud, et \u00e0 26 km de profondeur, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. Selon le centre d'alerte du Pacifique, aucun tsunami n'est \u00e0 craindre. Cette secousse survient deux jours apr\u00e8s un puissant s\u00e9isme de 7,6 qui avait provoqu\u00e9 le lancement d'une alerte au tsunami. (Paul Tait; Jean Terzian pour le service fran\u00e7ais)"
        },
        {
            "title": "\u6d25\u6ce2\u306f\u30d0\u30cc\u30a2\u30c4\u3067\u88ab\u5bb3\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f - \u6700\u521d\u306e",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvellecaledonie/tsunami-fait-degats-au-vanuatu-659405.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:02:59 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Au Vanuatu, le Daily Post rapporte plusieurs d\u00e9g\u00e2ts constat\u00e9s apr\u00e8s le tsunami caus\u00e9 par le s\u00e9isme de magnitude 7,7 enregistr\u00e9 au large de Mar\u00e9 ce mercredi \u00e0 15 h 18. C\u2019est principalement l\u2019ile de Aneityum (Anatom) qui a subi des vagues qui sont rentr\u00e9es par endroits \u00e0 200 m\u00e8tres \u00e0 l'int\u00e9rieur des terres. \u00a9 Joseph Sivu Quelques b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s : \u00e0 Umeij, deux maisons ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es par les flots et le mur en briques de l\u2019\u00e9cole primaire fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 ab\u00eem\u00e9. L'\u00e9cole primaire fran\u00e7aise de Umeij a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es par la mont\u00e9e des eaux. \u00a9 Joseph Sivu On note aussi des d\u00e9g\u00e2ts..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff1aL&#39;Aquila\u3067\u3001\u6559\u4f1a\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u518d\u3073\u751f\u304d\u308b -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Religion/Catholicisme/Monde/Italie-LAquila-eglise-revit-grace-France-2018-12-07-1200988123",
            "pub_date": "2018-12-07 11:31:38 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Gravement endommag\u00e9e lors du tremblement de terre de 2009, l\u2019\u00e9glise Santa Maria del Suffragio de L\u2019Aquila, dite des \u00c2mes saintes, a \u00e9t\u00e9 officiellement inaugur\u00e9e, jeudi 6 d\u00e9cembre, par le pr\u00e9sident italien Sergio Mattarella, en pr\u00e9sence de Nathalie Loiseau, ministre fran\u00e7aise charg\u00e9e des affaires europ\u00e9ennes. Le 6 avril 2009, un puissant s\u00e9isme de magnitude 6,3 avait tu\u00e9 308 personnes, principalement \u00e0 l\u2019Aquila, et provoqu\u00e9 d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts sur les tr\u00e9sors culturels de cette r\u00e9gion. Le gouvernement italien avait alors invit\u00e9 ses partenaires \u00e9trangers \u00e0 \u00ab adopter \u00bb l\u2019un de ces monuments et..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30ec\u30c9\u30cb\u30a2\uff1a\u6fc0\u3057\u3044\u5730\u9707\u306e\u5f8c\u306b\u6d25\u6ce2\u8b66\u6212\u304c\u89e3\u9664\u3055\u308c\u305f -  Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/fondamental/geologie/tremblement-de-terre-sans-tsunami-en-nouvelle-caledonie_130008",
            "pub_date": "2018-12-05 20:09:46 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "L'alerte est tomb\u00e9e vers 6h du matin (heure de Paris) sur le compte twitter la pr\u00e9fecture de Wallis et Futuna, le 5 d\u00e9cembre 2018. Le message \"Alerte tsunami sur l'ensemble de la Cal\u00e9donie. Ordre d'\u00e9vacuation imm\u00e9diat des populations vers les zones refuges et application des consignes de s\u00e9curit\u00e9\" a sonn\u00e9 l'alarme. Cliquez pour afficher en pleine page \u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0f Alerte #tsunami sur l'ensemble de la #Cal\u00e9donie. Ordre d'\u00e9vacuation imm\u00e9diat des populations vers les zones refuges et application des consignes de s\u00e9curit\u00e9 \u2014 Haut-commissariat988 (@HC98800) 5 d\u00e9cembre 2018 L'alerte avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30ec\u30c9\u30cb\u30a2\u5730\u9707\u3068\u6d25\u6ce2\u8b66\u5831 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/05/seisme-et-alerte-au-tsunami-en-nouvelle-caledonie",
            "pub_date": "2018-12-05 06:29:43 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "Un s\u00e9isme d'une magnitude de 7,5 sur l'\u00e9chelle de Richter s'est produit ce mercredi au large de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. L'\u00e9picentre de ce tremblement de terre se situait \u00e0 10 kilom\u00e8tres de profondeur et \u00e0 environ 300 kilom\u00e8tres \u00e0 l'est de Noum\u00e9a. Il a \u00e9t\u00e9 suivi par plusieurs r\u00e9pliques, dont l'une d'une magnitude de 6,6 enregistr\u00e9e par les sismologues \u00e0 pr\u00e8s de 200 kilom\u00e8tres de l'\u00eele de Mar\u00e9. Une alerte au tsunami a \u00e9t\u00e9 \u00e9mise, les sir\u00e8nes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es sur l'ensemble du territoire et les habitants de l'archipel ont re\u00e7u des textos leur demandant de se mettre imm\u00e9diatement \u00e0 l'abri en s..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30ec\u30c9\u30cb\u30a2\uff1a\u5730\u9707\u5f8c\u306e\u6d25\u6ce2\u8b66\u5831 -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/environnement/nouvelle-caledonie-alerte-au-tsunami-apres-un-seisme_2051878.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os L'archipel fran\u00e7ais est en alerte. Un s\u00e9isme peu profond de magnitude 7,5 a frapp\u00e9 ce mercredi au large de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, d\u00e9clenchant une alerte au tsunami, ont annonc\u00e9 des sismologues. Les autorit\u00e9s ont ordonn\u00e9 l'\u00e9vacuation des habitants vers les zones refuges. Des vagues de tsunami ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es dans le Pacifique. \"Sur la foi des param\u00e8tres sismologiques pr\u00e9liminaires\", de \"dangereuses vagues de tsunami sont possibles sur les c\u00f4tes situ\u00e9es dans les 1000 kilom\u00e8tres de l'\u00e9picentre du trembleme..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30ec\u30c9\u30cb\u30a2\uff1a\u4f4f\u6c11\u306f\u5f37\u529b\u306a\u5730\u9707\u306e\u5f8c\u306b\u907f\u96e3\u3057\u305f\u304c\u3001\u88ab\u5bb3\u306f\u5831\u544a\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2387923-20181205-alerte-tsunami-apres-seisme-75-large-nouvelle-caledonie",
            "pub_date": "2018-12-05 10:00:33 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un puissant s\u00e9isme de magnitude 7,5, suivi de multiples, r\u00e9pliques a frapp\u00e9 le large de l'archipel fran\u00e7ais de Nouvelle-Cal\u00e9donie, ce mercredi, provoquant une alerte au tsunami et des \u00e9vacuations sur une partie du littoral mais sans faire de d\u00e9g\u00e2ts ni de victimes. L\u2019alerte a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 18h30 (heure locale, 7h30 GMT) et aucun d\u00e9g\u00e2t, ni victime n\u2019a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9, a indiqu\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 civile. D\u2019apr\u00e8s l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes g\u00e9ologiques des \u00c9tats-Unis (USGC), le nouveau s\u00e9isme de magnitude 6,6 est survenu \u00e0 17h43 (06H43 GMT), \u00e0 pr\u00e8s de 200 kilom\u00e8tres de l\u2019\u00eele de Mar\u00e9, dans le sud-est de la Nouvelle..."
        },
        {
            "title": "\u6fc0\u3057\u3044\u5730\u9707\u5f8c\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30ec\u30c9\u30cb\u30a2\u3067\u306e\u6d25\u6ce2\u8b66\u5831\u3068\u907f\u96e3 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/alerte-au-tsunami-et-evacuation-en-nouvelle-caledonie-apres-un-violent-seisme_630043",
            "pub_date": "2018-12-05 08:56:02 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "WELLINGTON (Reuters) - Une alerte au tsunami a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e mercredi \u00e0 la suite d'un violent s\u00e9isme d'une magnitude estim\u00e9e \u00e0 7,6 au large de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, a rapport\u00e9 le Centre d'alerte au tsunami du Pacifique. Dans un communiqu\u00e9, la protection civile n\u00e9o-cal\u00e9donienne a appel\u00e9 \u00e0 l'\u00e9vacuation des populations vivant sur 300 m\u00e8tres de bande c\u00f4ti\u00e8re sur la c\u00f4te Est de la Grande \u00eele (la principale \u00eele de l'archipel fran\u00e7ais) ainsi que sur l'\u00eele des Pins et sur les \u00eeles Loyaut\u00e9. \"Compte tenu du risque moindre pour la cote Ouest en particulier Noum\u00e9a, l'\u00e9vacuation n'est pas requise, n\u00e9anmoi..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5ea6\u306fBIM\uff1aCaledonia\u306e\u8b66\u544a\u3001Edouard Philippe\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u3001\u300cRussiagate\u300d\u306e\u7d42\u308f\u308a\uff1f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2387935-20181205-heure-bim-caledonie-alerte-edouard-philippe-freine-fin-russiagate",
            "pub_date": "2018-12-05 08:03:14 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Vous avez manqu\u00e9 les infos de ce d\u00e9but de matin\u00e9e ? On vous a concoct\u00e9 un r\u00e9cap' pour vous aider \u00e0 y voir plus clair. Alerte au tsunami apr\u00e8s un s\u00e9isme de 7,5 au large de la Nouvelle-Cal\u00e9donie Un s\u00e9isme peu profond de magnitude 7,5 a frapp\u00e9 ce mercredi au large de l\u2019archipel fran\u00e7ais de Nouvelle-Cal\u00e9donie, d\u00e9clenchant une alerte au tsunami. \u00ab Sur la foi des param\u00e8tres sismologiques pr\u00e9liminaires \u00bb, de \u00ab dangereuses vagues de tsunami sont possibles sur les c\u00f4tes situ\u00e9es dans les 1.000 kilom\u00e8tres de l\u2019\u00e9picentre du tremblement de terre \u00bb, a pr\u00e9venu le Centre d\u2019alerte au tsunami dans le Pacifiq..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u9707\u8a08\u306b\u3088\u308b\u8c61\u306e\u8ffd\u8de1 - \u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/animaux/grands-mammiferes/elephants-on-peut-les-suivre-grace-a-des-sismographes_129969",
            "pub_date": "2018-12-05 21:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "A la conf\u00e9rence TEDWomen, qui s'est d\u00e9roul\u00e9e du 28 au 30 novembre 2018, des scientifiques de l'universit\u00e9 d'Oxford (Grande-Bretagne) ont fait \u00e9tat d'une nouvelle technique pour rep\u00e9rer et suivre les d\u00e9placements des \u00e9l\u00e9phants. Elle s'appuie sur des outils habituellement utilis\u00e9s pour l'analyse des s\u00e9ismes et des mouvements du sol. Suivre les d\u00e9placements des \u00e9l\u00e9phants, mais aussi les vocalisations Ce sont des g\u00e9ophones qui ont servi \u00e0 enregistrer les ondes sismiques \u00e0 proximit\u00e9 des \u00e9l\u00e9phants, au Kenya. Ces capteurs, qui ressemblent \u00e0 des bornes plant\u00e9es dans le sol, sont capables de mesurer..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e8\u30c3\u30c8\uff1a\u300c\u795e\u79d8\u7684\u306a\u300d\u5730\u9707\u6ce2\u306f\u3001\u6c34\u4e2d\u306e\u30de\u30b0\u30de\u30dd\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/mayotte-ondes-sismiques-mysterieuses-pourraient-reveler-poche-magmatique-marine-659217.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:36:19 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Des ondes sismiques puissantes mais aucun tremblement ressenti par la population\u2026 \u00c9trange, mais pourtant bien r\u00e9el. Le 11 novembre dernier, aux alentours de 9h30 (heure universelle), des sismographes du monde entier ont relev\u00e9 des ondes dites \"de surface\". \"Quand on voit ce type d\u2019onde, on se dit qu\u2019il y a un gros s\u00e9isme : alors o\u00f9 est-il ?\", explique Didier Bertil, ing\u00e9nieur sismologue au Bureau de Recherches G\u00e9ologiques et Mini\u00e8res (BRGM). Probl\u00e8me : aucun gros s\u00e9isme n\u2019a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0. \"Apr\u00e8s recherches, nous nous sommes aper\u00e7us que c\u2019\u00e9tait parti de Mayotte et que \u00e7a provien..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30ec\u30c9\u30cb\u30a2\uff1a\u5f37\u3044\u5730\u9707\u306e\u5f8c\u306b\u907f\u96e3\u3057\u305f\u304c\u88ab\u5bb3\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f -  Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/economie-politique/nouvelle-caledonie-evacuations-apres-un-fort-seisme-mais-pas-de-degats-1318574",
            "pub_date": "2018-12-05 08:56:05 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "Une puissant s\u00e9isme de magnitude 7,5 suivi de multiples r\u00e9pliques a frapp\u00e9 le large de l'archipel fran\u00e7ais de Nouvelle-Cal\u00e9donie mercredi, provoquant une alerte au tsunami et des \u00e9vacuations sur une partie du littoral mais sans faire de d\u00e9g\u00e2ts ni de victimes. L'alerte a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \u00e0 18H30 (heure locale) et aucun d\u00e9g\u00e2t, ni victime n'a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9, a indiqu\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 civile. Les autorit\u00e9s du Vanuatu voisin ont pour leur part soulign\u00e9 n'avoir aucune information sur d'\u00e9ventuels d\u00e9g\u00e2ts, malgr\u00e9 le fait que le tremblement de terre initial ait \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9 \u00e0 une profondeur de 10 kilom\u00e8tres seulemen..."
        },
        {
            "title": "11\u670817\u65e5\u304b\u3089\u30de\u30e8\u30c3\u30c8\u3067\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u305f8\u3064\u306e\u5730\u9707 - \u7b2c1",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/monde/france/mayotte?r=reunion",
            "pub_date": "2018-12-03 12:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Huit s\u00e9ismes de magnitude sup\u00e9rieure \u00e0 4 ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s depuis trois semaines: - Le 17/11/18 \u00e0 20:36 heure locale d\u2019une magnitude de 4.4 ; - Le 19/11/18 \u00e0 06:37 heure locale d\u2019une magnitude de 4.5 ; - Le 19/11/18 \u00e0 16:10 heure locale d\u2019une magnitude de 4,0 ; - Le 20/11/18 \u00e0 05:35 heure locale d\u2019une magnitude de 4,2 ; - Le 20/11/18 \u00e0 18:32 heure locale d\u2019une magnitude de 4,1 ; - Le 25/11/18 \u00e0 05:28 heure locale d\u2019une magnitude de 4,2 ; - Le 27/11/18 \u00e0 08:11 heure locale d\u2019une magnitude de 4,9 ; - Le 29/11/18 \u00e0 03:27 heure locale d\u2019une magnitude de 4,1.La sismicite\u0301 que Mayotte a connu j..."
        },
        {
            "title": "7.7\u306e\u5730\u9707\u306e\u5f8c\u306b\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3055\u308c\u305f\u6d25\u6ce2\u8b66\u5831 - \u7b2c1\u56de",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvellecaledonie/alerte-tsunami-declenchee-apres-tremblement-terre-74-659133.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:22:09 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Un s\u00e9isme de magnitude 7,4 selon l'IRD, 7,5 selon l'USGS et 7,7 selon la s\u00e9curit\u00e9 civile a touch\u00e9 \u00e0 15 h 18 la Nouvelle-Cal\u00e9donie. La secousse a dur\u00e9 une minute. L'\u00e9picentre \u00e9tait situ\u00e9 \u00e0 150 km de Mar\u00e9, \u00e0 une profondeur de 30 km. Une autre secousse de magnitude 6 de 3 minutes avait \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e un peu plus t\u00f4t. L\u2019alerte tsunami est d\u00e9clench\u00e9e par pr\u00e9caution, sur un p\u00e9rim\u00e8tre de 1000 km autour de l\u2019\u00e9picentre. La s\u00e9curit\u00e9 civile attend d\u2019avoir plus de d\u00e9tails du Pacific Tsunami Warning Center de Hawa\u00ef. En attendant, les populations des bandes c\u00f4ti\u00e8res de la c\u00f4te Est, de l'ile des Pins et ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e8\u30c3\u30c8\u306e\u8208\u5473\u3092\u305d\u305d\u308b\u7814\u7a76\u8005\u306e\u300c\u5730\u9707\u306e\u7fa4\u308c\u300d -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/sciences/un-essaim-de-seismes-a-mayotte-intrigue-les-chercheurs_2051262.html",
            "pub_date": "2018-12-01 12:02:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Que se passe-t-il dans le sol de Mayotte ? Ce d\u00e9partement fran\u00e7ais d'outre-mer, nich\u00e9 entre l'\u00eele de Madagascar et le Mozambique en Afrique, vit depuis plusieurs mois au rythme de tremblements de terre d'une intensit\u00e9 jamais ressentie. Jusqu'ici, les habitants discernaient \u00e0 peine un petit s\u00e9isme par an, soit une zone plut\u00f4t calme \u00e0 l'image d'une partie de la France m\u00e9tropolitaine. Mais depuis la nuit du 10 au 11 mai, les choses ont radicalement chang\u00e9. \"Ce soir-l\u00e0, un premier s\u00e9isme important s'est produ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\uff1a\u30ed\u30f3\u30dc\u30af\u5cf6\u3068\u30d0\u30ea\u5cf6\u306e\u30de\u30b0\u30cb\u30c1\u30e5\u30fc\u30c95.7\u306e\u5730\u9707 - \u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30e1\u30c8\u30ed",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/indonesie-tremblement-de-terre-de-magnitude-57-a-lombok-et-bali/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:01:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Un tremblement de terre de magnitude 5,7 a secou\u00e9 les \u00eeles de Lombok et Bali en Indon\u00e9sie jeudi, selon l\u2019agence g\u00e9ophysique du pays. Il n\u2019y a pas encore d\u2019information sur les d\u00e9g\u00e2ts. La secousse a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 une profondeur de 10 kilom\u00e8tres, avec son \u00e9picentre \u00e0 23 kilom\u00e8tres de la ville de Mataram city. Plus de 560 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 Lombok durant une s\u00e9rie de tremblements de terre durant le mois d\u2019aout. Source: Belga L\u2019article Indon\u00e9sie: tremblement de terre de magnitude 5,7 \u00e0 Lombok et Bali est apparu en premier sur Metro."
        }
    ]
}