{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJrY1dobUVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:21:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300c\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u300d\u3068\u3044\u3046\u672c\u306e\u8457\u8005Joseph Joffo\u304c\u6b7b\u3093\u3060 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/culture/livres/joseph-joffo-auteur-d-un-sac-de-billes-est-decede-6113537",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b&quot;\u306e\u8457\u8005\u3067\u3042\u308bJoseph Joffo\u306f\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/disparitions/article/2018/12/06/joseph-joffo-l-auteur-d-un-sac-de-billes-est-mort_5393582_3382.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:25 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Avec vingt millions d'exemplaires vendus dans le monde, son roman autobiographique, r\u00e9cit de la survie de deux enfants juifs dans la France occup\u00e9e, fut un ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u4f1d\u7684\u306a\u5c0f\u8aac\u300cA bag of marbles\u300d\u306e\u8457\u8005\u3067\u3042\u308bJoseph Joffo\u306f\u300187\u6b73\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f -  franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/joseph-joffo-l-auteur-du-roman-autobiographique-un-sac-de-billes-est-mort-a-l-age-de-87-ans_3087657.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:58 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "L'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, en 1974, pour ce roman racontant son enfance."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u300d\u306e\u8457\u8005\u3067\u3042\u308bJoseph Joffo\u306f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306e\u90e8\u9580\u3067\u3042\u308bLeDauphin\u00e9Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/france-monde/2018/12/06/joseph-joffo-auteur-d-un-sac-de-billes-avait-des-liens-forts-avec-nos-departements",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c9\u30fc\u30d5\u30a3\u30cd\u30fb\u30ea\u30d9\u30ec",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "L'\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique Un Sac de billes, racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, est ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u300d\u306e\u8457\u8005\u3067\u3042\u308bJoseph Joffo\u306e\u6b7b - \u8056\u66f8",
            "link": "https://www.liberation.fr/direct/element/deces-de-joseph-joffo-lauteur-dun-sac-de-billes_91038/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "L'\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique \u00abUn sac de billes\u00bb, racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b8\u30e7\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u6b7b\u3001\u300c\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u300d\u306e\u8457\u8005 -  DNA  - \u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u306e\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.dna.fr/actualite/2018/12/06/mort-de-joseph-joffo-auteur-d-un-sac-de-billes",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "DNA  - \u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u306e\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dna.fr",
            "desc": "L'\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique \u00abUn Sac de billes\u00bb, racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, ..."
        },
        {
            "title": "\u4f5c\u5bb6Joseph Joffo\u306f\u3001 &quot;\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b&quot;\u306e\u8457\u8005\u3067\u300187\u6b73\u3067\u6b7b\u3093\u3060 - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ed\u30d0\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.laprovence.com/actu/en-direct/5275341/lecrivain-joseph-joffo-auteur-dun-sac-de-billes-est-mort-a-lage-de-87-ans.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:50:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprovence.com",
            "desc": "L'\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique \"Un sac de billes\", racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b&quot;\u306e\u8457\u8005\u3067\u3042\u308bJoseph Joffo\u306f\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Var-Matin",
            "link": "https://www.varmatin.com/culture/joseph-joffo-lauteur-dun-sac-de-billes-est-decede-283394",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb-Matin\u306e",
            "source_url": "https://www.varmatin.com",
            "desc": "L'\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique \"Un sac de billes\", racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, ..."
        },
        {
            "title": "Joseph Joffo\u3001 &quot;\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b&quot;\u306e\u8457\u8005\u306f\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  Nice-Matin",
            "link": "https://www.nicematin.com/litterature/joseph-joffo-lauteur-dun-sac-de-billes-est-decede-283394",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30fc\u30b9\u30fb\u30de\u30bf\u30f3",
            "source_url": "https://www.nicematin.com",
            "desc": "L'\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique \"Un sac de billes\", racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b8\u30e7\u30db\u306e\u6b7b\u3001\u300c\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u300d\u306e\u8457\u8005 - \u72ec\u7acb\u7cfb",
            "link": "https://www.lindependant.fr/2018/12/06/deces-de-joseph-joffo-lauteur-dun-sac-de-billes,5002907.php",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "source_url": "https://www.lindependant.fr",
            "desc": "L'\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique \"Un sac de billes\", racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b8\u30e7\u30db\u306e\u6b7b\u3001\u300c\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u300d\u306e\u8457\u8005 - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30ef",
            "link": "https://www.la-croix.com/Culture/Deces-Joseph-Joffo-auteur-sac-billes-2018-12-06-1300987917",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:08 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u5b57\u67b6",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "L'\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique \"Un sac de billes\", racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, ..."
        },
        {
            "title": "Joseph Joffo\u306e\u6b7b\u3001\u300c\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u300d\u306e\u8457\u8005 -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/culture-loisirs/mort-de-joseph-joffo-auteur-d-un-sac-de-billes-06-12-2018-7962237.php",
            "pub_date": "2018-12-08 09:56:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La famille de l\u2019ecrivain a annonce sa disparition a 87 ans. Mort de Joseph Joffo, auteur d\u2019\u00abUn sac de billes\u00bb L\u2019ecrivain Joseph Joffo est decede a 87 ans. La famille de l\u2019auteur d\u2019\u00ab Un sac de billes \u00bb a annonce sa disparition ce jeudi.Originaire de Paris, il etait malade depuis quelques annees et est decede a Saint-Laurent-du-Var (Alpes-Maritimes), ou il etait hospitalise.Paru en 1973, \u00ab Un sac de billes \u00bb est un recit autobiographique dans laquelle Joseph Joffo raconte comment lui et son frere Maurice, deux enfants juifs, se retrouvent seuls en 1941 pour fuir la France occupee par l\u2019armee ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b8\u30e7\u30db\u306e\u6b7b\u3001\u300c\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u300d\u306e\u8457\u8005 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/france/deces-de-joseph-joffo-l-auteur-d-un-sac-de-billes_630364",
            "pub_date": "2018-12-06 23:19:11 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique \"Un sac de billes\", racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, est mort jeudi \u00e0 87 ans, a-t-on appris aupr\u00e8s de l'un de ses fils. Originaire de Paris, Joseph Joffo \u00e9tait malade depuis quelques ann\u00e9es et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Saint-Laurent-du-Var (Alpes-Maritimes), o\u00f9 il \u00e9tait hospitalis\u00e9, a pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l'AFP Franck Joffo. L'annonce de sa mort avait d'abord \u00e9t\u00e9 faite par la Libre Belgique. \"Un sac de billes\", \u00e9crit en 1973 avec Claude Klotz (Patrick Cauvin), a connu un \u00e9norme succ\u00e8s en librairie et a \u00e9t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Joseph Joffo\uff1a87\u6b73\u3067\u6b7b\u3093\u3060\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u306e\u8457\u8005 -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/joseph-joffo-l-auteur-d-un-sac-de-billes-est-mort-a-l-age-de-87-ans-907514",
            "pub_date": "2018-12-06 14:31:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Joseph Joffo, connu pour son \u0153uvre autobiographique Un sac de billes paru en 1973 et vendu \u00e0 20 millions d'exemplaires, s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de combat contre la..."
        },
        {
            "title": "Joseph Joffo\uff1a\u5c0f\u8aac\u306e\u8457\u8005\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u304c\u6b7b\u3093\u3060 - T\u00e9l\u00e9-Loisirs",
            "link": "https://www.programme-tv.net/news/people/220689-joseph-joffo-lauteur-du-roman-un-sac-de-billes-est-decede/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:52:38 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecLoisirs\u306e",
            "source_url": "https://www.programme-tv.net",
            "desc": "La triste nouvelle est tomb\u00e9e ce jeudi 6 d\u00e9cembre. Joseph Joffo, l'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans, des suites d'une longue maladie, selon son fils Franck. Il \u00e9tait notamment connu pour le roman Un sac de billes, paru en 1973 et lu par plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'enfants et d'adolescents, dans lequel il raconte sa propre enfance d'enfant juif pendant l'occupation et la Seconde Guerre mondiale. \u22d9 Elsa Zylberstein et Patrick Bruel (Un Sac de billes, Canal+) : \"Cette histoire, c'est une succession de miracles\" (INTERVIEW VID\u00c9O) N\u00e9 \u00e0 Paris, dans le quartier de Clignanco..."
        },
        {
            "title": "Joseph Joffo\u306f\u3001 &quot;\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b&quot;\u306e\u8457\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/culture/livre/joseph-joffo-l-auteur-d-un-sac-de-billes-est-decede_2052144.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre Un sac de billes, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce jeudi, annonce l'AFP, inform\u00e9e par Franck Joffo, l'un de ses fils. L'\u00e9crivain avait 87 ans et \u00e9tait malade depuis quelques ann\u00e9es. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Saint-Laurent-du-Var, dans les Alpes-Maritimes o\u00f9 il \u00e9tait hospitalis\u00e9, a encore pr\u00e9cis\u00e9 son fils. Un best-seller autobiographique Son roman Un sac de billes, publi\u00e9 en 1973 et \u00e9crit avec l'aide de Claude Klotz (Patrick Cauvin), est un r\u00e9cit autobiographique de style libre, qui raconte l'hist..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b&quot;\u306e\u8457\u8005\u3067\u3042\u308bJoseph Joffo\u306f\u3001Alpes-Maritimes  -  France 3\u5730\u57df\u306eSaint-Laurent-du-Var\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/joseph-joffo-auteur-sac-billes-est-decede-saint-laurent-du-var-alpes-maritimes-1587547.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:07:40 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Joseph Joffo, l'auteur du roman autobiographique \"Un sac de billes\", est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans. Originaire de Paris, \u00e9tait malade depuis quelques ann\u00e9es et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Saint-Laurent-du-Var dans les Alpes-Maritimes, o\u00f9 il \u00e9tait hospitalis\u00e9, a pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l'AFP Franck Joffo. N\u00e9 \u00e0 Paris en avril 1931, d'un p\u00e8re coiffeur et d'une m\u00e8re violoniste, immigr\u00e9s russes qui s'\u00e9taient install\u00e9s dans le quartier de Montmartre, son enfance s'\u00e9coule heureuse jusqu'\u00e0 l'Occupation, o\u00f9 elle bascule dans le drame absolu. Il doit fuir Paris en 1942 avec son fr\u00e8re plus \u00e2g\u00e9 pour se r\u00e9fugier en zone libre, alors q..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u300d\u3068\u3044\u3046\u672c\u306e\u8457\u8005Joseph Joffo\u306f\u300187\u301c20\u5206\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/culture/2389251-20181206-joseph-joffo-auteur-livre-sac-billes-decede-age-87-ans",
            "pub_date": "2018-12-06 15:55:10 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Originaire de Paris, Joseph Joffo \u00e9tait malade depuis quelques ann\u00e9es et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Saint-Laurent-du-Var (Alpes-Maritimes), o\u00f9 il \u00e9tait hospitalis\u00e9\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b8\u30e7\u30d5\u30a9\u306e\u6b7b\u3001\u76d7\u307e\u308c\u305f\u5b50\u4f9b\u6642\u4ee3\u3068\u5bdb\u5bb9\u306e\u4f7f\u5f92\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6 -  Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/lifestyle/deces-de-joseph-joffo-romancier-dune-enfance-volee-et-apotre-de-la-tolerance-1318807",
            "pub_date": "2018-12-06 15:26:02 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "C\u00e9l\u00e8bre romancier, coiffeur \u00e0 succ\u00e8s et ap\u00f4tre de la tol\u00e9rance, Joseph Joffo, mort jeudi \u00e0 87 ans, a marqu\u00e9 plusieurs g\u00e9n\u00e9rations avec son livre autobiographique \"Un sac de billes\", dans lequel il racontait comment, \u00e0 10 ans, enfant juif de Paris, il avait fui les nazis avec son fr\u00e8re Maurice. N\u00e9 \u00e0 Paris en avril 1931, d'un p\u00e8re coiffeur et d'une m\u00e8re violoniste, immigr\u00e9s russes qui s'\u00e9taient install\u00e9s dans le quartier de Montmartre, son enfance s'\u00e9coule heureuse jusqu'\u00e0 l'Occupation, o\u00f9 elle bascule dans le drame absolu. Comme il l'avait racont\u00e9 avec beaucoup de pudeur et de tendresse dans..."
        },
        {
            "title": "Joseph Joffo\u306e\u6b7b\uff1a\u5f7c\u306e\u5c0f\u8aac\u300c\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b\u300d\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u4f5c\u8005\u306fRumilly\u3068Aix-les-Bains\u3067\u306e\u6ede\u5728\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3057\u305f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/savoie/aix-les-bains/mort-joseph-joffo-son-roman-sac-billes-auteur-evoquait-son-sejour-rumilly-aix-bains-1587679.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "L'\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique \"Un sac de billes\", racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, est mort ce jeudi 6 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 87 ans, a-t-on appris aupr\u00e8s de l'un de ses fils. Durant sa fuite, l'\u00e9crivain avait effectu\u00e9 un s\u00e9jour \u00e0 Aix-les-Bains et \u00e0 Rumilly, en Haute-Savoie. Dans un article intitul\u00e9 \"Joseph Joffo, \u00e9ternel enfant de Rumilly\", et publi\u00e9 en 2012, l'Essor Savoyard expliquait l'attachement de l'\u00e9crivain \u00e0 la cit\u00e9 haut-savoyarde. Joseph Joffo et son fr\u00e8re avaient s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 Rumilly alors qu'ils fuyaient de vi..."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u8aac\u306e\u8457\u8005\u3067\u3042\u308b\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30d5\u30a9\uff08Joseph Joffo\uff09\u306f\u6b7b\u3093\u3060 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/centre-val-de-loire/epeigne-sur-deme_37101/joseph-joffo-auteur-roman-sac-billes-est-decede_20133247.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:39:36 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Joseph Joffo, auteur du roman autobiographique \u00ab Un sac de billes \u00bb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 87 ans. (\u00a9CC : Rama \u2013 Wikimedia Commons) L\u2019\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du livre autobiographique \u00ab Un sac de billes\u00ab , est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce jeudi 6 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 87 ans. Originaire de Paris, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Saint-Laurent-du-Var dans les Alpes maritimes. Mais, depuis quelques ann\u00e9es, il vivait \u00e0 Epeign\u00e9-sur-D\u00eame en Indre-et-Loire, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de La Chartre-sur-le-Loir. En Sarthe, il venait de temps en temps dans les \u00e9tablissements scolaires et les biblioth\u00e8ques pour raconter son histoire, celle ..."
        },
        {
            "title": "\u4f5c\u5bb6Joseph Joffo\u306f\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Culture/Livres-et-idees/Lecrivain-Joseph-Joffo-decede-2018-12-06-1200987914",
            "pub_date": "2018-12-06 14:17:19 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Oubli\u00e9 des c\u00e9r\u00e9monies et des travaux consacr\u00e9s \u00e0 Vichy, Joseph Joffo poursuit dans son refuge parisien l\u2019\u0153uvre de sa vie : \u00e9crire, publier, raconter des histoires puis\u00e9es dans sa m\u00e9moire. Lanc\u00e9 par Jean-Claude Latt\u00e8s, salu\u00e9 comme un fr\u00e8re par Joseph Kessel, il construit, depuis 1973 et la publication d\u2019Un sac de billes, une \u0153uvre populaire, habit\u00e9e par un esprit et une humanit\u00e9 qui n\u2019ont pas surv\u00e9cu, dans l\u2019agora litt\u00e9raire, \u00e0 la Seconde Guerre mondiale. Des romans, il en a \u00e9crit 14 apr\u00e8s Un sac : d\u2019Anna et son orchestre en 1975 \u00e0 Incertain sourire publi\u00e9 en mars 2007. Si Anna ou Baby foot ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u30d9\u30b9\u30c8\u30bb\u30e9\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b &quot;\u5927\u7406\u77f3\u306e\u888b&quot;  - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/must-read/il-etait-lauteur-du-best-seller-un-sac-de-billes/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:15:34 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "L\u2019\u00e9crivain Joseph Joffo, auteur du c\u00e9l\u00e8bre livre autobiographique \u00ab Un sac de billes \u00bb, racontant la fuite de deux jeunes fr\u00e8res juifs \u00e0 travers la France occup\u00e9e, est mort \u00e0 87 ans, a-t-on appris aupr\u00e8s de l\u2019un de ses fils. Originaire de Paris, Joseph Joffo \u00e9tait malade depuis quelques ann\u00e9es et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Saint-Laurent-du-Var, o\u00f9 il \u00e9tait hospitalis\u00e9, a pr\u00e9cis\u00e9 Franck Joffo. L\u2019annonce de sa mort avait d\u2019abord \u00e9t\u00e9 faite par la Libre Belgique. \u00ab Un sac de billes \u00bb, \u00e9crit en 1973 avec Claude Klotz (Patrick Cauvin), a connu un \u00e9norme succ\u00e8s en librairie et a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole par des g\u00e9n..."
        }
    ]
}