{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREU0WTNGeEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:31:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f2017\u5e74\u306bOECD\u3067\u6e1b\u7a0e\u3092\u4e89\u3046 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/impots-fiscalite/la-france-championne-des-prelevements-fiscaux-au-sein-de-l-ocde-en-2017-6111669",
            "pub_date": "2018-12-06 00:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La France se hisse \u00e0 la premi\u00e8re place des pays de l'OCDE qui ont effectu\u00e9 le plus de pr\u00e9l\u00e8vements fiscaux en 2017. Elle passe devant le Danemark qui ..."
        },
        {
            "title": "\u7a0e\u91d1\uff1aOECD\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u4e0a\u4f4d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/12/05/pression-fiscale-la-france-en-tete-du-classement-de-l-ocde_5393237_3234.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:25:17 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Dans le contexte d'une hausse g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, Paris est pass\u00e9 au premier rang des membres de l'organisation internationale avec des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001OECD\u306b\u57fa\u3065\u304f\u7a0e\u52d9\u512a\u52dd\u8005 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/fiscalite/la-france-championne-des-impots-selon-l-ocde_630104",
            "pub_date": "2018-12-05 10:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Selon l'OCDE, en France le taux de pr\u00e9l\u00e8vements a atteint 46,2% du PIB en 2017."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305cOECD  -  La Tribune.fr\u306b\u3088\u308b\u3068\u8cc3\u91d1\u306e\u4f38\u3073\u304c\u4f4e\u3059\u304e\u308b\u306e\u304b",
            "link": "https://www.latribune.fr/economie/international/pourquoi-la-croissance-des-salaires-est-trop-faible-selon-l-ocde-799672.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune.fr",
            "source_url": "https://www.latribune.fr",
            "desc": "Les s\u00e9quelles de la crise dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s sont encore visibles pour..."
        },
        {
            "title": "OECD\u8af8\u56fd\u306e\u7a0e\u53ce -  Boursorama",
            "link": "https://www.boursorama.com/actualite-economique/actualites/les-recettes-fiscales-des-pays-de-l-ocde-68083683269b558b5c612c3d0f410561",
            "pub_date": "2018-12-05 10:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30bd\u30e9\u30de",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "Vous devez \u00eatre membre pour ajouter un commentaire. Vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 membre ? Connectez-vous. Pas encore membre ? Devenez membre gratuitement."
        },
        {
            "title": "\u9000\u8077\u5e74\u91d1\uff1aOECD\u306f\u4fdd\u5b88\u306e\u59a5\u5f53\u6027\u3092\u554f\u3046 -  Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/votre-retraite/pension-de-reversion-locde-sinterroge-sur-la-pertinence-de-son-maintien-1318516",
            "pub_date": "2018-12-04 18:30:17 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "Un rapport de l'OCDE, publi\u00e9 lundi 3 d\u00e9cembre, met en avant que la pension de r\u00e9version ne serait plus adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9. Si l'organisation ..."
        },
        {
            "title": "2017\u5e74\u3001OECD\u306e\u8ca1\u653f\u96e3\u3092\u8a18\u9332 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u5148\u5c0e\u3059\u308b -  Boursier.com",
            "link": "https://www.boursier.com/actualites/reuters/pression-fiscale-record-dans-l-ocde-en-2017-la-france-en-tete-227971.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:26:00 GMT",
            "source_nm": "Boursier.com",
            "source_url": "https://www.boursier.com",
            "desc": "PARIS (Reuters) - La pression fiscale a atteint l'an dernier un niveau record dans la zone OCDE et la France est pass\u00e9e devant le Danemark en ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3068OECD\u306f\u6301\u7d9a\u53ef\u80fd\u306a\u9271\u5c71\u306b\u5411\u3051\u3066\uff01 -  Afrimag",
            "link": "https://afrimag.net/afrique-et-ocde-vers-des-mines-durables/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:23:38 GMT",
            "source_nm": "Afrimag",
            "source_url": "https://afrimag.net",
            "desc": "En avril se tenait \u00e0 L'OCDE, le forum sur les cha\u00eenes d'approvisionnement en minerais responsables. Cette douzi\u00e8me \u00e9dition a notamment consacr\u00e9 la ..."
        },
        {
            "title": "\u9000\u8077\uff1aOECD\u306f\u751f\u5b58\u5e74\u91d1\u306e\u5f15\u304d\u4e0b\u3052\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30d6\u30eb\u30bd\u30e9\u30de",
            "link": "https://www.boursorama.com/patrimoine/actualites/retraite-l-ocde-plaide-pour-une-reduction-des-pensions-de-reversion-63b22fd15bf2499350d92903df317d7e",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30bd\u30e9\u30de",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "06/12/2018 16:43:46 - L'OCDE a publi\u00e9 lundi 3 d\u00e9cembre son rapport annuel sur les pensions de retraite. L'organisation pointe le syst\u00e8me des pensions de ..."
        },
        {
            "title": "2017\u5e74\u306bOECD\u306e\u6e1b\u7a0e\u306e\u8cdb\u6210\u6d3e\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u300120\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389131-20181206-france-championne-prelevements-fiscaux-sein-ocde-2017",
            "pub_date": "2018-12-06 12:39:42 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "La France est le pays de l\u2019OCDE o\u00f9 le poids des pr\u00e9l\u00e8vements fiscaux a \u00e9t\u00e9 le plus important en 2017, les recettes fiscales atteignant 46,2 % du produit int\u00e9rieur brut, selon un rapport publi\u00e9 mercredi par l\u2019Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique (OCDE). Ce taux progresse par rapport \u00e0 2016, ann\u00e9e durant laquelle les recettes fiscales repr\u00e9sentaient 45,5 % du produit int\u00e9rieur brut (PIB), et plus encore par rapport \u00e0 l\u2019an 2000 il pointait \u00e0 43,4 %, montre ce rapport. Championne de l\u2019OCDE Ce faisant, la France s\u2019est hiss\u00e9e l\u2019an dernier en t\u00eate du classement des 34 pays me..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u306e\u30d0\u30a4\u30e4\u30fc\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5f7c\u3089\u306e\u9632\u885b\u6226\u7565\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u3066\u3044\u308b\u56fd -  Les\u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/ma/0600283009498-les-etats-musclent-leur-strategie-de-defense-face-aux-acquereurs-etrangers-2227796.php",
            "pub_date": "2018-12-06 08:57:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Samedi, la France a \u00e9largi son contr\u00f4le des acquisitions \u00e9trang\u00e8res aux nouvelles technologies. Mercredi, l'op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9coms britannique BT a d\u00e9cid\u00e9 de retirer les \u00e9quipements du groupe chinois Huawei du coeur de ses r\u00e9seaux, sous la pression des Etats-Unis - une pression que les Etats-Unis exercent aussi sur l'Italie, l'Allemagne, le Japon ou l'Hexagone. Et d'ici au week-end prochain, l'Europe devrait avoir adopt\u00e9 son nouveau dispositif d'alerte sur les entreprises strat\u00e9giques europ\u00e9ennes\u2026 En l'espace de quelques jours, l'offensive des Etats contre les acquisitions \u00e9trang\u00e8res est mont\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u8ab2\u7a0e\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306eOECD\u306b\u304a\u3051\u308b\u6e1b\u7a0e\u306e\u8987\u6a29 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30a8\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/fiscalite-la-france-championne-des-prelevements-fiscaux-au-sein-de-l-ocde-06-12-2018-7961937.php",
            "pub_date": "2018-12-06 08:28:25 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "En 2017, les impots et prelevements sociaux ont represente 46,2 % de la richesse produite en France. Fiscalite : la France championne des prelevements fiscaux au sein de l\u2019OCDE La France enfer fiscal, les Gilets jaunes le clament depuis le 17 novembre. Une etude vient les conforter : en 2017, la France a ete le pays de l\u2019OCDE ou le poids des prelevements fiscaux a ete le plus important : 46,2 % du produit interieur brut (PIB).Selon un rapport publie mercredi soir par l\u2019Organisation de cooperation et de developpement economique (OCDE), la fiscalite est en constante augmentation : 43,4 % du P..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3001OECD\u306e\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u5e73\u7b49\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u4e0a\u4f4d5\u4f4d - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/la-belgique-dans-le-top-5-du-classement-sur-legalite-des-genres-de-locde/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:06:50 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La Belgique occupe la cinqui\u00e8me place du classement 2019 pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des genres \u00e9tabli par l\u2019Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE). Elle partage sa cinqui\u00e8me place sur 120 pays avec le Portugal, tandis que la Suisse est championne de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les genres, ressort-il de l\u2019\u00e9dition 2019 du SIGI, le Social Institutions and Gender Index. Celui-ci est mesur\u00e9 et analys\u00e9 par le Centre de d\u00e9veloppement de l\u2019OCDE. Le top 5 est compl\u00e9t\u00e9 par le Danemark (2e), suivi de la Su\u00e8de (3e) et de la France (4e). Pour son analyse, l\u2019OCDE a d\u00e9cortiqu\u00e9 les donn\u00e9es de 180 pays ..."
        },
        {
            "title": "2017\u5e74\u306bOECD\u306e\u8ca1\u653f\u96e3\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u30ea\u30fc\u30c9 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/finance-et-marche/pression-fiscale-record-dans-l-ocde-en-2017-la-france-en-tete_630106",
            "pub_date": "2018-12-05 15:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - La pression fiscale a atteint l'an dernier un niveau record dans la zone OCDE et la France est pass\u00e9e devant le Danemark en termes de poids des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires, selon un rapport de l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques publi\u00e9 mercredi. L'an dernier, les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires (imp\u00f4ts et cotisations sociales) ont repr\u00e9sent\u00e9 34,2% du produit int\u00e9rieur brut (PIB) en moyenne dans les 36 pays membres de l'OCDE, contre 34,0% en 2016. Il s'agit du chiffre le plus \u00e9lev\u00e9 enregistr\u00e9 depuis que l'organisation bas\u00e9e \u00e0 Paris a commenc\u00e9 \u00e0 compiler ce..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u306f\u96c7\u7528\u306e\u8cea\u3092\u9ad8\u3081\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3001\u3068OECD\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/les-gouvernants-doivent-davantage-valoriser-la-qualite-de-l-emploi-dit-l-ocde_629975",
            "pub_date": "2018-12-05 00:28:51 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Les pays qui affichent les meilleurs r\u00e9sultats en terme de croissance durable sont ceux qui valorisent la qualit\u00e9 des emplois et incluent le plus grand nombre dans le march\u00e9 du travail, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude de l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE) publi\u00e9e mardi. Le Danemark, l'Islande, la Norv\u00e8ge ou la Su\u00e8de, qui valorisent autant ces m\u00e9thodes de gestion que la flexibilit\u00e9 du march\u00e9 du travail, font mieux en terme de croissance durable que ceux qui ne valorisent que la flexibilit\u00e9. L'OCDE recommande donc aux instances publiques d'investir dans un..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4e16\u754c\u7684\u306a\u7a0e\u91d1\u8987\u6a29 - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600283144097-la-france-championne-du-monde-de-la-pression-fiscale-2227456.php",
            "pub_date": "2018-12-05 10:00:31 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Eurostat l'avait class\u00e9e num\u00e9ro un en Europe , la semaine derni\u00e8re. L'OCDE lui d\u00e9cerne la palme mondiale . En 2017, la France a d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 le Danemark en tant que pays ayant la plus forte pression fiscale au monde. Selon le rapport annuel de l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique (OCDE), les recettes fiscales de l'Hexagone ont atteint, l'an pass\u00e9, 46,2 % du produit int\u00e9rieur brut (PIB). C'est deux dixi\u00e8mes de point de plus qu'en 2016 o\u00f9 il n'\u00e9tait que de 46 %. En 1965, ce ratio \u00e9tait de 33,7 %. Trois semaines apr\u00e8s la premi\u00e8re manifestation des \u00ab gilets jaunes \u00bb d\u00e9non\u00e7a..."
        },
        {
            "title": "\u9000\u8077\uff1aOECD\u3001\u751f\u5b58\u5e74\u91d1\u306e\u524a\u6e1b\u3092\u63d0\u6848 - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600251787667-retraite-locde-suggere-de-reduire-les-pensions-de-reversion-2226650.php",
            "pub_date": "2018-12-03 09:00:13 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "\u00ab A-t-on encore besoin de pensions de r\u00e9version ? \u00bb Dans son rapport annuel sur les retraites publi\u00e9 ce lundi, l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE) ne prend pas de gants. Elle pose la question qui f\u00e2che, soulignant la r\u00e9duction des incitations \u00e0 travailler que constituent les droits trop g\u00e9n\u00e9reux pour le conjoint survivant. L'avenir de la r\u00e9version est le sujet qui a le plus \u00e9chauff\u00e9 les esprits depuis que l'on discute r\u00e9forme des retraites en France - alors que, \u00e0 ce stade, le gouvernement ne parle que d'une \u00ab harmonisation \u00bb des r\u00e9gimes de r\u00e9version. Pensi..."
        },
        {
            "title": "\u7a0e\u91d1\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3092\u901a\u904e\u3057\u3001\u4e16\u754c\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306b\u306a\u308b -  Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/pression-fiscale-la-france-passe-devant-le-danemark-et-devient-championne-du-monde-1318593",
            "pub_date": "2018-12-05 10:30:33 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "C'est un titre que certains auraient pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas remporter. La France est devenue championne du monde de l'imp\u00f4t. C'est le constat que tire un rapport de l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques publi\u00e9 ce mercredi 5 d\u00e9cembre. Il en ressort que la pression fiscale a atteint l'an dernier un niveau record dans la zone OCDE et que la France est pass\u00e9e devant le Danemark en termes de poids des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires. Selon le rapport de l'OCDE, la France, avec un taux de pr\u00e9l\u00e8vements atteignant 46,2% du PIB en 2017 (+0,7 point par rapport \u00e0 2016), a ravi la premi\u00e8re pl..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30b8\u30c6\u30a3\u30d6\u306a\u7d4c\u6e08\uff1a\u4ee3\u66ff\u6307\u6570\u306e\u672c\u8cea\u7684\u6559\u8a13 - \u4f1a\u8a71 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "http://theconversation.com/economie-positive-les-enseignements-essentiels-des-indices-alternatifs-107841",
            "pub_date": "2018-12-03 21:51:48 GMT",
            "source_nm": "\u4f1a\u8a71 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "La France progresse en mati\u00e8re d'altruisme entre g\u00e9n\u00e9ration, rel\u00e8ve l'ONG Positive Planet. Moonborne / Shutterstock L\u2019ONG Positive Planet, pr\u00e9sid\u00e9e par Jacques Attali, publie depuis 2013 un indice de positivit\u00e9 pour les 34 nations de l\u2019OCDE, indice d\u00e9sormais compl\u00e9t\u00e9 d\u2019un \u00ab indice entreprises \u00bb et d\u2019un \u00ab indice territoires \u00bb. L\u2019indice originel, visant \u00e0 d\u00e9passer les limites bien connues des indicateurs classiques comme le PIB, se distingue de ces derniers en focalisant l\u2019\u00e9valuation sur le niveau d\u2019engagement envers les g\u00e9n\u00e9rations futures, reposant notamment sur une croissance responsable, ..."
        }
    ]
}