{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR3N3YlRRek5oSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:58:51 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Instagram\u3067\u306f\u3001Laura Smet\u306fLaeticia\u306e2\u4eba\u306e\u89aa\u3057\u3044\u53cb\u4eba\u3068\u5f7c\u5973\u306e\u53e3\u5ea7\u3092\u6c7a\u6e08\u3057\u307e\u3059\u3002Hallyday  -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/c-est-de-la-haine-pierre-rambaldi-et-marie-poniatowski-defendent-laeticia-hallyd-908058",
            "pub_date": "2018-12-08 08:28:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "R\u00e9cemment, Pierre Rambaldi et Marie Poniatowski, amis proches de Johnny et Laeticia Hallyday, ont attaqu\u00e9 les deux a\u00een\u00e9s du chanteur. Laura Smet n'a pas ..."
        },
        {
            "title": "\u7dca\u6025 -  Laura Smet\u306fInstetic\u306b\u6709\u540d\u306aLaeticia\u306e\u53cb\u4ebaHallyday\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\uff01 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/URGENT-Laura-Smet-affiche-sur-Instagram-ces-celebres-amis-de-Laeticia-qui-lui-pourrissent-la-vie-1589717",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PHOTOS\u3002 Saint-Barth\u00e9lemy\u306eVilla Joy\u306f\u8ca9\u58f2\u4e2d\u3067\u3059\uff1a1300\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\uff01 - \u30af\u30ed\u30fc\u30b6\u30fc\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/photos-la-villa-joy-de-saint-barthelemy-est-en-ventes-13-millions-d-euros-907804",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:10 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "D\u00e9couvrez les incroyables photos de la Villa Joy, petite s\u0153ur de la Villa Jade, la demeure des Hallyday \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy."
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\uff1a\u4eca\u5f7c\u5973\u3068\u5171\u6709\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3082\u306e... Mr. Pokora\uff01 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/Laeticia-Hallyday-ce-qu-elle-doit-desormais-partager-avec-M-Pokora-1588976",
            "pub_date": "2018-12-03 06:45:59 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": "Tous deux ont un ennemi en commun. Son nom ? Yann Moix !"
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u6b7b\u4ee5\u6765\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u306e\u30c1\u30e5\u30fc\u30d6\u3092\u8074\u3044\u305f\u3053\u3068\u3092\u767a\u898b\u3059\u308b - \u30ac\u30e9",
            "link": "https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/decouvrez-le-tube-de-johnny-le-plus-ecoute-depuis-son-deces_422809",
            "pub_date": "2018-12-06 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u796d\u308a",
            "source_url": "https://www.gala.fr",
            "desc": "Un an apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Johnny Hallyday, la nuit du 5 au 6 d\u00e9cembre 2018, dans sa maison de Marnes-la-Coquette, quel est donc le titre du chanteur..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30dd\u30fc\u30ca\u30ec\u30d5\u3001\u5f7c\u306fLaeticia Hallyday\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080 -  Ohmymag",
            "link": "https://www.ohmymag.com/michel-polnareff/michel-polnareff-de-retour-il-s-attaque-a-laeticia-hallyday_art122720.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:10:54 GMT",
            "source_nm": "Ohmymag",
            "source_url": "https://www.ohmymag.com",
            "desc": "\u00c0 l'occasion de son retour dans les bacs, Michel Polnareff s'est pr\u00eat\u00e9 au jeu des interviews et n'a pas \u00e9t\u00e9 tendre avec Laeticia Hallyday.\u2026"
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\uff1aVieilles Canailles\u30c4\u30a2\u30fc\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u60aa\u5316\u3057\u305f\u306e\u304b - \u3053\u3053\u306b",
            "link": "https://www.voici.fr/news-people/actu-people/laeticia-hallyday-comment-la-tournee-des-vieilles-canailles-a-deteriore-ses-rapports-avec-eddy-mitchell-653412",
            "pub_date": "2018-12-01 13:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u3053\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "source_url": "https://www.voici.fr",
            "desc": "Entre Eddy Mitchell et Laeticia Hallyday, c'est loin d'\u00eatre l'amour fou. Selon Benjamin Locoge, auteur de La ballade de Johnny & Laeticia, leurs rapports se ..."
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\u306f\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u306e\u5893\u3092\u8a2a\u308c\u308b -  The Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/video/laeticia-hallyday-se-rend-sur-la-tombe-de-johnny-05-12-2018-2276946_738.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Vid\u00e9o - Laeticia Hallyday, la veuve du chanteur Johnny Hallyday, se rend sur la tombe de son \u00e9poux \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy un an apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de la star."
        },
        {
            "title": "Laura Smet\uff1a\u5f7c\u5973\u304c\u30b4\u30df\u7bb1\u306b\u6295\u3052\u305fGranny Rock\u304b\u3089\u306e\u3053\u306e\u8d08\u308a\u7269 -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/laura-smet-ce-cadeau-de-mamie-rock-qu-elle-a-jete-a-la-poubelle-908070",
            "pub_date": "2018-12-08 09:19:25 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Lors d'un passage \u00e0 Los Angeles pour rendre visite \u00e0 son p\u00e8re, Laura Smet a jet\u00e9 \u00e0 la poubelle un cadeau offert par Mamie Rock, la m\u00e8re de Laeticia Hallyday."
        },
        {
            "title": "Laura Smet\u306f\u3001Laeticia Hallyday\u306e\u7956\u6bcd\u3001Mamie Rock\u3001Femme Actuelle.fr\u3092\u62d2\u5426\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/laura-smet-a-refuse-le-soutien-le-mamie-rock-la-grand-mere-de-laeticia-hallyday-2072599",
            "pub_date": "2018-12-08 08:44:53 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Tout juste un an apr\u00e8s l'hommage national \u00e0 Johnny Hallyday, de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations viennent \u00e9claircir le sujet si tendu des relations entre la famille de Laeticia Hallyday et les enfants de Johnny, David Hallyday et Laura Smet. Alors que Laura Smet vient de dire oui \u00e0 l'homme de sa vie, Rapha\u00ebl Lancrey-Javal, tout le monde a pu constater l'absence du clan Boudou lors de cette noce. Et d'apr\u00e8s une enqu\u00eate du quotidien Le Monde, cela n'a rien d'\u00e9tonnant. Selon les journalistes, la fille de Johnny Hallyday et Nathalie Baye a toujours \"crisp\u00e9\" les proches de Laeticia Hallyday, sa famille com..."
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\uff1a\u5f7c\u5973\u306e\u5730\u7344\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u7a0e\u52d9\u5f53\u5c40\u3068\uff01 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/Laeticia-Hallyday-son-enfer-avec-le-fisc-francais-1589705",
            "pub_date": "2018-12-07 14:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": "Des mois que la justice planche sur le dossier br\u00fblant de la succession de Johnny. Tandis que Laura Smet et David Hallyday demandent une part de l'h\u00e9ritage de leur p\u00e8re, Laeticia Hallyday , elle, risque beaucoup plus gros... Dans le viseur du fisc fran\u00e7ais La veuve du Taulier serait d\u00e9sormais dans le viseur de l'administration fiscale qui lui r\u00e9clamerait 11 millions d'euros, pour \u00e9ponger les dettes de son rockeur de mari. Et ce n'est pas tout... Selon le Point, si le domicile de Johnny est finalement \u00e9tabli en France et non \u00e0 Los Angeles, les h\u00e9ritiers du Taulier vont devoir \"payer l'imp\u00f4t ..."
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\uff1a\u5f7c\u5973\u306e\u89aa\u53cb\u306f\u5c48\u8fb1\u7684\u306a...\u305d\u3057\u3066\u5c11\u3057\u3067\u306f\u306a\u3044\uff01 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/Laeticia-Hallyday-sa-meilleure-amie-humiliee-et-pas-qu-un-peu-1589673",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": "Le 26 novembre dernier, C8 diffusait Johnny, un an d\u00e9j\u00e0 : une journ\u00e9e si particuli\u00e8re. Un documentaire qui revenait sur l'histoire du rocker \u00e0 travers plusieurs images d\u2019archives mais aussi et surtout plusieurs t\u00e9moignages de proches. Si Jean R\u00e9no a fait quelques confidences sur son ami, H\u00e9l\u00e8ne Darroze , elle aussi, a accept\u00e9 de se livrer sur les souvenirs qu'elle garde du Taulier. Alors que la pro des fourneaux n'a dit que du bien de l'artiste d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a un an, il se murmure aujourd'hui que Johnny ne pouvait la supporter. Il la \"d\u00e9testait\" m\u00eame, \u00e0 en croire le journaliste Benjamin Locog..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30f3\u304c\u30e9\u30a8\u30c6\u30a3\u30b7\u30a2\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\uff1a\u300c\u3042\u306a\u305f\u306e\u5b50\u4f9b\u306b\u89e6\u308c\u308b\u3068\u53cd\u5fdc\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d - \u30d5\u30a7\u30e0\u30fb\u30a2\u30af\u30c8\u30e5\u30a8\u30eb.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/sylvie-vartan-furieuse-contre-laeticia-hallyday-quand-on-touche-a-votre-enfant-on-doit-reagir-2072576",
            "pub_date": "2018-12-07 13:42:47 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Son fils, sa bataille. Le 30 novembre dernier, Sylvie Vartan a d\u00e9voil\u00e9 son nouvel album en hommage \u00e0 Johnny Hallyday, intitul\u00e9 Avec toi. L'occasion de rappeler son affection pour celui qui fut son premier grand amour. Ensemble durant plus de quinze ans, ils se sont dit oui en 1965, avant de divorcer en 1980. De leur union est n\u00e9 un fils, David Hallyday. \u22d9 Vid\u00e9o \u2013 \"Eternel\" : David Hallyday r\u00e8gle-t-il ses comptes avec Laeticia Hallyday dans un nouveau clip ? Il r\u00e9pond C'est donc avec une profonde tristesse que la chanteuse a appris la mort de son ex-\u00e9poux, le 5 d\u00e9cembre 2017. \u00c0 l'occasion du..."
        },
        {
            "title": "L\u00e6ticiaHallyday\u306fInstagram\u306e\u5f7c\u5973\u306e\u53cb\u4eba\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u6b6f\u3092\u5b88\u3063\u3066\u91d8\u4ed8\u3051\u3092\u3057\u305f\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u81ea\u767a\u7684\u306b\u884c\u52d5\u3057\u305f\u300d -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/l-ticia-hallyday-defendue-bec-et-ongles-par-ses-amies-sur-instagram-nous-avons-a-907881",
            "pub_date": "2018-12-07 14:47:57 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans M, le magazine du Monde, en kiosques vendredi 7 d\u00e9cembre, les amies de L\u00e6ticia Hallyday expliquent comment elles ont d\u00e9cid\u00e9 de se saisir de leurs comptes sur les r\u00e9seaux sociaux pour..."
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\u306fInstagram\u306e\u5f7c\u5973\u306e\u53cb\u4eba\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u6b6f\u3092\u5b88\u308a\u3001\u91d8\u4ed8\u3051\u3092\u3057\u305f\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u81ea\u767a\u7684\u306b\u884c\u52d5\u3057\u305f\u300d -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/laeticia-hallyday-defendue-bec-et-ongles-par-ses-amies-sur-instagram-nous-avons-907881",
            "pub_date": "2018-12-07 14:47:57 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans M, le magazine du Monde, en kiosques vendredi 7 d\u00e9cembre, les amies de L\u00e6ticia Hallyday expliquent comment elles ont d\u00e9cid\u00e9 de se saisir de leurs comptes sur les r\u00e9seaux sociaux pour..."
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\u306e\u7d99\u627f\uff1aLaura Smet\u306e\u624b\u7d19\u306f\u300c\u975e\u5e38\u306b\u6065\u77e5\u3089\u305a\u300d\u3067\u3001L\u00e6ticia\u306e\u89aa\u3057\u3044\u53cb\u4eba\u3092\u8650\u5f85\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/heritage-de-johnny-hallyday-la-lettre-de-laura-smet-etait-d-une-grande-impudeur-907894",
            "pub_date": "2018-12-07 15:13:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans M, le magazine du Monde, en kiosque vendredi 7 d\u00e9cembre, les amis de L\u00e6ticia Hallyday ont pris sa d\u00e9fense et racontent comment ils ont d\u00e9cid\u00e9 de la soutenir face \u00e0 Laura Smet et David Hallyday."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u304c\u7236\u89aa\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u3067Laeticia\u306elookalike\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3059\u3068\u304d\u3001David Hallyday\u306f &quot;\u305e\u3063\u3068\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=eDB9_n8xNu4",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:34 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Pour le titre Pardonne-moi , Laeticia Hallyday a choisi de mettre en sc\u00e8ne sa relation avec Johnny Hallyday . Car Laeticia et David Hallyday s'opposent actuellement dans les tribunaux pour l'h\u00e9ritage de Johnny"
        },
        {
            "title": "Laura Smet\uff1a\u5f7c\u5973\u304c\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3053\u306e\u6027\u683c...\u3042\u306a\u305f\u306f\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3059\uff01 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/Laura-Smet-cette-personnalite-qu-elle-a-fait-virer-de-son-mariage-vous-allez-etre-choques-1589662",
            "pub_date": "2018-12-07 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": "Le 1er d\u00e9cembre dernier, Laura Smet vivait le plus beau jour de sa vie. Elle \u00e9pousait son compagnon Rapha\u00ebl. Apr\u00e8s cinq ans de relation, la com\u00e9dienne de 35 ans et l\u2019homme d\u2019affaires ont franchi le cap \u00e0 la mairie du VII\u00e8me arrondissement de Paris. Si les quatorze ann\u00e9es qui les s\u00e9parent n'ont jamais pos\u00e9 probl\u00e8me, il y a toutefois eu un petit d\u00e9tail qui a d\u00e9rang\u00e9 la fille de feu Johnny. On lui a propos\u00e9, comme le r\u00e9v\u00e8le Voici, de s'unir \u00e0 son compagnon devant Rachid Dati... et \u00e7a, il en \u00e9tait HORS DE QUESTION ! \"Laura Smet a express\u00e9ment demand\u00e9 \u00e0 ce qu\u2019elle soit remplac\u00e9e\", \u00e9crivent nos c..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d3\u30e8\u30f3\uff1a\u300c\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u306f\u5929\u4f7f\u3068\u60aa\u9b54\u3060\u3063\u305f\u300d - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/culture-loisirs/musique/pierre-billon-johnny-etait-un-ange-et-un-diable-07-12-2018-7963113.php",
            "pub_date": "2018-12-07 19:29:40 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Un an apres la mort du rockeur, le musicien Pierre Billon raconte leurs quarante annees d\u2019amitie dans son autobiographie et nous livre quelques confidences. Pierre Billon : \u00abJohnny etait un ange et un diable\u00bb Il y a un an, sous les yeux de 16 millions de Francais, Pierre Billon entrait dans l\u2019eglise de La Madeleine en portant le cercueil de Johnny Hallyday, son \u00ab Jojo \u00bb, son ami de quarante ans. Ce bourlingueur a la vie romanesque raconte leur amitie dans son autobiographie, dont le titre, \u00ab Quelque part un aigle \u00bb, reprend celui d\u2019un des albums qu\u2019il a realises, en 1982, pour \u00ab le taulier ..."
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\u306e\u6b7b\uff1aMorandais\u306eAbbot\u306f\u30ed\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u77ac\u9593\u3092 &quot;\u60b2\u5287\u7684\u306a\u96f0\u56f2\u6c17&quot;\u3067\u8a9e\u308b -  Femme Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/mort-de-johnny-hallyday-labbe-de-la-morandais-raconte-les-derniers-instants-du-rockeur-dans-une-atmosphere-tragique-2072575",
            "pub_date": "2018-12-07 12:46:23 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Dans la nuit du 5 au 6 d\u00e9cembre 2017, Johnny Hallyday nous a quitt\u00e9. Le rockeur est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans sa demeure de Marnes-la-Coquette, des suites d'un cancer du poumon. Durant cette funeste journ\u00e9e du 5 d\u00e9cembre, l'\u00e9tat de sant\u00e9 de Johnny Hallyday s'est aggrav\u00e9. D\u00e9sempar\u00e9e face \u00e0 ses souffrances, Laeticia Hallyday a fait appel au p\u00e8re Alain de la Morandais, pr\u00eatre et ami de la famille, pour qu'il pratique l'extr\u00eame onction. \u22d9 Photos - Le message \u00e9mouvant de Jade Hallyday, un an apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re L'homme d'\u00e9glise est ainsi l'une des derni\u00e8res personnes a avoir vu le Taulier. \u00c0 l'occasion ..."
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\uff1a\u5f7c\u5973\u306f\u30b5\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30b9\u3067Villa Joy\u3092\u6700\u9ad8\u306e\u88c1\u91cf\u3067\u8ca9\u58f2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Femme Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/laeticia-hallyday-elle-met-en-vente-la-villa-joy-avec-la-plus-grande-discretion-2072549",
            "pub_date": "2018-12-06 16:34:56 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Une d\u00e9couverte qui risque bien de raviver les tensions entre David Hallyday, Laura Smet et Laeticia Hallyday. La veuve de Johnny Hallyday aurait en effet d\u00e9cid\u00e9 de mettre en vente la villa Joy de Saint-Barth, o\u00f9 le Taulier a v\u00e9cu de nombreux moments avec sa famille. Un petit paradis que la m\u00e8re de Jade et Joy aurait mis en location durant la haute saison, \u00e0 50 000 euros la semaine, comme le rapporte Gala. Aujourd'hui, elle souhaiterait ainsi s'en s\u00e9parer, et la r\u00e9sidence de luxe est d'ailleurs dores et d\u00e9j\u00e0 propos\u00e9e sur le site immobilier Sotheby's International Realty... Pour la modique so..."
        },
        {
            "title": "\u8056\u30d0\u30fc\u30c8\u306eLaeticia\u8056\u5225\u793c\u62dd\u5802\uff1aSebastien Farran\u306f\u5f7c\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092...  - \u4e00\u822c",
            "link": "https://www.public.fr/News/Laeticia-Hallyday-a-Saint-Barth-Sebastien-Farran-donne-de-ses-nouvelles-1589586",
            "pub_date": "2018-12-06 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": "Mercredi 5 d\u00e9cembre, \u00e9tait \"c\u00e9l\u00e9br\u00e9\" le premier anniversaire de la mort de Johnny Hallyday. Pour cette occasion, de nombreuses stars et des proches lui ont rendu hommage sur les r\u00e9seaux sociaux. Ses enfants ont post\u00e9 des messages \u00e9mouvant. \"Love you so much\", mettait en l\u00e9gende David. \"Si tu savais \u00e0 quel point tu me manques, tous les jours... Je t'aime\", \u00e9crivait Laura Smet . \"Papa, tu nous as quitt\u00e9s il y a un an, je me dis que tu es toujours avec nous mais sous une autre forme, a-t-elle \u00e9crit dans ce message poignant accompagn\u00e9 de plusieurs photos de famille. Je voulais te dire que j'ai ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 &quot;\u5f7c\u5973\u306f\u652f\u6255\u3046\u3060\u308d\u3046\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u9078\u629e\u306e\u4f59\u5730\u304c\u306a\u3044&quot;\uff1aBernard Montiel\u306fLaeticia Hallyday\u3068Elysee  -  Closer France\u306e\u9593\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u30aa\u30d5\u306b\u3064\u3044\u3066\u3082\u3063\u3068\u8a73\u3057\u304f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/video-elle-va-payer-elle-n-a-pas-le-choix-bernard-montiel-en-dit-plus-sur-le-bra-907482",
            "pub_date": "2018-12-06 13:34:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans son livre La ballade de Johnny et Laeticia, Benjamin Locoge r\u00e9v\u00e8le les tensions qui subsistent depuis plusieurs semaines entre Laeticia Hallyday et l'\u00c9lys\u00e9e. La veuve ne tient pas \u00e0 payer la..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f - \u7236\u89aa\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u3066\u304b\u30891\u5e74\u5f8c\u306e\u30d2\u30b9\u30a4\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u306e\u611f\u52d5\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8 - \u30d5\u30a7\u30e0\u30fb\u30a2\u30af\u30c8\u30e5\u30a8\u30eb.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/photos-le-message-emouvant-de-jade-hallyday-un-an-apres-la-mort-de-son-pere-2072523",
            "pub_date": "2018-12-06 13:27:15 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Il y a un an, Johnny Hallyday nous quittait. Le rockeur et idole de toute une g\u00e9n\u00e9ration est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 2017, \u00e0 la suite d'un cancer du poumon. Derri\u00e8re lui, il a laiss\u00e9 des millions de fans, mais surtout une famille en deuil et d\u00e9sormais en crise. Depuis sa mort, ses deux a\u00een\u00e9s et sa compagne se d\u00e9chirent en effet pour des questions d'h\u00e9ritage. Le Taulier avait choisi de d\u00e9sh\u00e9riter David Hallyday et Laura Smet, sans les pr\u00e9venir, au profit de Laeticia Hallyday et de leurs deux filles, Jade et Joy. \u22d9 Laeticia Hallyday a-t-elle menti sur sa carri\u00e8re de mannequin ? La directrice de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f1\u5e74\u5f8c\u3001\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u306f\u30ec\u30e1\u30c1\u30b7\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306b\u300c\u5f7c\u5973\u306f\u307e\u3060\u307e\u3060\u89e6\u308c\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30af\u30ed\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/un-an-apres-la-mort-de-johnny-hallyday-sebastien-farran-donne-des-nouvelles-de-l-907469",
            "pub_date": "2018-12-06 12:17:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans une interview qu'il a accord\u00e9e \u00e0 Marc-Olivier Fogiel sur RTL, S\u00e9bastien Farran, dernier manager de Johnny Hallyday, donne des nouvelles de Laeticia, Jade et Joy, un an apr\u00e8s la mort du rockeur."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u304c\u3044\u306a\u3044\u5e74\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306b\u76f8\u7d9a\u6cd5\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u304c\u6b32\u3057\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/culture/2383003-20181206-an-johnny-hallyday-francais-devenus-experts-droit-succession",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:33 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Trust, testament am\u00e9ricain, comp\u00e9tence de tribunal\u2026 Le feuilleton autour de l\u2019h\u00e9ritage du chanteur, disput\u00e9 entre Laeticia Hallyday et ses deux premiers enfants, a permis de se familiariser avec de nombreux concept"
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\uff1a &quot;Laura\u3068David\u3001\u79c1\u306f\u518d\u3073\u4f1a\u3044\u307e\u305b\u3093&quot;  -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/laeticia-hallyday-laura-et-david-je-ne-les-reverrai-jamais-907481",
            "pub_date": "2018-12-06 13:28:24 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans son livre La ballade de Johnny & Laeticia : made in rock'n'roll, Benjamin Locoge r\u00e9v\u00e8le que la veuve du Taulier ne compte jamais revoir Laura Smet et David Hallyday."
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u30e2\u30c7\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306b\u3064\u3044\u3066\u5618\u3092\u3064\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u5f7c\u5973\u306e\u4ee3\u7406\u5e97\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306f\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u5553\u793a\u3092\u884c\u3044\u307e\u3059 -  Femme Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/laeticia-hallyday-a-t-elle-menti-sur-sa-carriere-de-mannequin-la-directrice-de-son-agence-fait-detonnantes-revelations-2072516",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:07 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Vous n'avez s\u00fbrement jamais vu Laeticia Hallyday fouler les podiums avec les cr\u00e9ations des plus grandes marques sur le dos. Pourtant, elle fut mannequin dans sa jeunesse, comme elle l'a souvent laiss\u00e9 entendre. Si personne n'a jamais remis en cause sa carri\u00e8re de top, deux journalistes, Laurence Pieau et Fran\u00e7ois Vignolle, ont d\u00e9cid\u00e9 d'enqu\u00eater sur le pass\u00e9 de la veuve de 43 ans. Et dans leur ouvrage Laeticia, la vraie histoire, publi\u00e9e aux \u00e9ditions Plon, ils font d'\u00e9tonnantes r\u00e9v\u00e9lations. Selon eux, la compagne de Johnny Hallyday aurait exag\u00e9r\u00e9 voire invent\u00e9 cette partie de sa vie, comme l..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3042\u306a\u305f\u306f\u304a\u6bcd\u3055\u3093\u3092\u8a87\u308a\u306b\u601d\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u300d\u7236\u89aa\u304c\u6b7b\u3093\u30601\u5e74\u5f8c\u3001\u30b8\u30a7\u30a4\u30c9\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u306f\u60b2\u3057\u3044\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u9001\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  aufeminin.com",
            "link": "https://www.aufeminin.com/news-stars/le-message-dechirant-de-jade-hallyday-adresse-a-son-pere-s2969123.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "aufeminin.com",
            "source_url": "https://www.aufeminin.com",
            "desc": "Cela fait un an d\u00e9j\u00e0 que le Taulier nous a quitt\u00e9. Bien \u00e9videmment, nombreux sont les hommages qui ont \u00e9t\u00e9 mis en place pour c\u00e9l\u00e9brer la carri\u00e8re remarquable de Johnny Hallyday. Mais, bien entendu, les plus touch\u00e9s par cette date ont \u00e9t\u00e9 les proches du chanteur. Une de celles qui n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 s'exprimer sur le sujet est Jade, la fille ain\u00e9e de Laeticia Hallyday. Elle n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 poster des photos de famille avec son p\u00e8re, sa soeur et sa maman pour livrer un message bouleversant en s'adressant directement \u00e0 Johnny : \"Papa, tu nous as quitt\u00e9s il y a un an, je me dis que tu es toujour..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30c8\u3002 &quot;\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u306f\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b&quot;  - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/bretagne/gilles-lhote-johnny-soutiendrait-les-gilets-jaunes-07-12-2018-12155448.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Photographe, globe-trotter, puis journaliste \u00e0 VSD, T\u00e9l\u00e9 7 Jours et encore \u00e0 l\u2019heure actuelle pour Paris Match, Gilles Lhote, pouvait se targuer d\u2019\u00eatre l\u2019ami de Johnny Hallyday et le biographe officiel de la l\u00e9gende. Est-ce que votre dernier ouvrage \u00e9crit avec Patrick Mah\u00e9, \u00ab Johnny Hallyday, ni Dieu, ni diable : histoires secr\u00e8tes \u00bb \u00e9tait votre ultime livre sur la l\u00e9gende du rock fran\u00e7ais ? Il y a pas mal de choses \u00e0 faire sur Johnny. Au niveau photos, c\u2019est un sujet quasi in\u00e9puisable. En termes d\u2019\u00e9crits, le vrai livre \u00ab destroy \u00bb reste \u00e0 \u00e9crire car le mec \u00e9tait hors normes, hors cat\u00e9gorie..."
        },
        {
            "title": "\u60c5\u5831\u304c\u3044\u3063\u3071\u3044\u3067\u3059\u3002\u30b0\u30e9\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u306e\u6b7b\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5\u306b\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30b9\u306b\u3044\u306a\u3044\u7406\u7531\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\u3002 - \u30af\u30ed\u30fc\u30b6\u30fc\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/info-closer-mamie-rock-revele-pourquoi-elle-n-est-pas-a-saint-barth-pour-l-anniv-907012",
            "pub_date": "2018-12-05 14:55:34 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "En ce triste anniversaire, Laeticia a plus que jamais besoin des siens. Mais sa grand-m\u00e8re n'est pas \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s pour l'\u00e9pauler. Pourquoi ? Closer a pos\u00e9 la question \u00e0 Mamie Rock."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3042\u306a\u305f\u306f\u304a\u6bcd\u3055\u3093\u3092\u8a87\u308a\u306b\u601d\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u300d\uff1a\u7236\u89aa\u306e\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30fc\u306e\u8c6a\u83ef\u306a\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u304c\u305d\u3053\u3067\u6b7b\u3093\u3060 - \u30af\u30ed\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=P9Y3oXNQlIs",
            "pub_date": "2018-12-06 15:01:38 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Le 5 d\u00e9cembre 2017, Johnny Hallyday disparaissait \u00e0 l'\u00e2ge de 74 ans , laissant derri\u00e8re lui des milliers de fans attrist\u00e9s et une famille qui se d\u00e9compose autour de la question de son h\u00e9ritage. Jeudi 6 d\u00e9cembre"
        },
        {
            "title": "&quot;\u5f7c\u5973\u306f\u3042\u307e\u308a\u306b\u3082\u591a\u304f\u306e\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u3092\u53d6\u308b\u3001\u6599\u7406&quot;\uff1a\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u306f &quot;\u5acc\u3044&quot;\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30c0\u30ed\u30fc\u30bc - \u30af\u30ed\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/elle-prend-trop-de-place-la-cuisiniere-en-fait-johnny-hallyday-detestait-helene-907488",
            "pub_date": "2018-12-06 13:38:33 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans son livre La ballade de Johnny & Laeticia : made in rock'n'roll, Benjamin Locoge r\u00e9v\u00e8le que malgr\u00e9 son amiti\u00e9 avec son \u00e9pouse Laeticia, Johnny Hallyday ne portait pas vraiment H\u00e9l\u00e8ne..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30a7\u30a4\u30c9\u30fb\u30ca\u30cb\u30fc\u3068\u30b8\u30e7\u30a4\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u6b7b\u306e\u4e00\u5468\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u3068\u30ec\u30e1\u30c1\u30b7\u30a2\u306e\u611b\u3089\u3057\u3044\u7d75\u3092\u63b2\u793a - \u30af\u30ed\u30fc\u30b6\u30fc\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/la-nounou-de-jade-et-joy-poste-une-adorable-photo-de-johnny-et-laeticia-pour-le-907218",
            "pub_date": "2018-12-05 17:55:56 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Le 5 d\u00e9cembre pour le premier anniversaire de la mort de Johnny Hallyday, Sylviane Destaillats a partag\u00e9 une tendre photo du Taulier et de L\u00e6ticia Hallyday."
        },
        {
            "title": "\u60c5\u5831\u304c\u3044\u3063\u3071\u3044\u3067\u3059\u3002\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u304c\u6b7b\u3093\u30601\u5e74\u5f8c\u3001Laeticia\u3001Jade\u3001Joy\u306fSaint-Barth\u306e\u5f7c\u306e\u5893\u306b\u30d5\u30a1\u30f3\u3092\u96c6\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/info-closer-un-an-apres-la-mort-de-johnny-hallyday-laeticia-jade-et-joy-sont-all-907190",
            "pub_date": "2018-12-05 17:06:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Un an jour pour jour apr\u00e8s la mort de Johnny Hallyday, Closer vous r\u00e9v\u00e8le que son \u00e9pouse, Laeticia, et leurs deux filles, Jade et Joy, sont all\u00e9es se recueillir sur sa tombe, en pr\u00e9sence de..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa - \u300c\u6c38\u9060\u300d\uff1aDavid Hallyday\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30d3\u30c7\u30aa\u3067Laeticia Hallyday\u3068\u306e\u53e3\u5ea7\u3092\u6c7a\u6e08\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f\u5f7c\u306f\u7b54\u3048\u307e\u3059 - \u5973\u6027Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/video-eternel-david-hallyday-regle-t-il-ses-comptes-avec-laeticia-dans-un-nouveau-clip-il-repond-2072515",
            "pub_date": "2018-12-06 11:16:45 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s la sortie de Ma derni\u00e8re lettre, r\u00e9alis\u00e9 par Laura Smet, l'a\u00een\u00e9 de Johnny Hallyday, David Hallyday, vient tout juste de d\u00e9voiler le clip du morceau Eternel extrait de son nouvel album intitul\u00e9 J'ai quelque \u00e0 vous dire. \"Tu peux m'emp\u00eacher / De poser ma main / Sur son corps bless\u00e9 / J'ai tout l'temps de savoir enfin / Qu'on peut tout casser / Ou tout effacer / Pour tuer ceux qui s'aiment / Faudrait d\u00e9chirer le ciel\", chante le fils du rockeur. Des mots qui semblent viser Laeticia Hallyday et faire r\u00e9f\u00e9rence aux derniers moments pass\u00e9s \u00e0 Marnes-la-Coquette\u2026 renforc\u00e9s par l'id\u00e9e que dans..."
        },
        {
            "title": "\u60c5\u5831\u304c\u3044\u3063\u3071\u3044\u3067\u3059\u3002 Johnny Hallyday\u306e\u6b7b\u5f8c1\u5e74\u3001Laeticia\u3068\u5f7c\u306e\u5144\u5f1f\u304cSaint Barth\u3067\u4f1a\u3046 -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/info-closer-un-an-apres-la-mort-de-johnny-hallyday-laeticia-et-son-frere-se-retr-906992",
            "pub_date": "2018-12-05 13:58:24 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "A l'occasion de l'anniversaire de la mort de Johnny Hallyday, Laeticia s'est envol\u00e9e en direction de Saint-Barth. La veuve du Taulier profite de plusieurs jours de repos aupr\u00e8s des siens, dont..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 &quot;Laeticia\u304c\u5d29\u58ca\u3057\u307e\u3057\u305f&quot;\uff1aMamie Rock\u306fJohnny  -  Closer France\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u77ac\u9593\u3092\u4f1d\u3048\u307e\u3059",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/video-laeticia-s-est-effondree-mamie-rock-raconte-les-derniers-instants-de-johnn-906968",
            "pub_date": "2018-12-05 13:30:20 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Un an jour pour jour apr\u00e8s la mort de Johnny, Mamie Rock raconte les derniers instants du taulier. La grand-m\u00e8re de L\u00e6ticia Hallyday explique notamment la r\u00e9action de sa petite-fille le 5..."
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\uff1a\u307e\u3060\u4f55\u3082\u8a00\u308f\u305a\u306b\u5f7c\u306b\u5bb3\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u3053\u306e &quot;\u606f\u5b50&quot;  - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/Laeticia-Hallyday-ce-fils-de-qui-n-a-encore-rien-dit-et-pourrait-lui-nuire-1589295",
            "pub_date": "2018-12-05 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": "Johnny lui avait offert de beaux cadeaux, de tr\u00e8s tr\u00e8s beaux cadeaux : les premi\u00e8res parties de ses super concerts. Manu Lanvin, le fils du c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9dien fran\u00e7ais G\u00e9rard Lanvin, connaissait tr\u00e8s bien le rocker. Il \u00e9tait l'un de ses intimes. Mais depuis sa disparition, lui a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 rester silencieux contrairement \u00e0 d'autres personnalit\u00e9s. Il n'a donn\u00e9 aucune interview concernant la triste disparition de son ami et refuse encore plus de commenter l'affaire autour de l'h\u00e9ritage qui, pour nombre des fans du Taulier, vient salir l'image de leur idole. Benjamin Locove dans son ouvrage La Bal..."
        },
        {
            "title": "\u60c5\u5831\u304c\u3044\u3063\u3071\u3044\u3067\u3059\u3002\u30de\u30df\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306f\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b7b\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5\u306b\u5f7c\u5973\u304c\u30e9\u30a8\u30c6\u30a3\u30b7\u30a2\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u3044\u306a\u3044\u7406\u7531\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/info-closer-johnny-hallyday-mort-mamie-rock-revele-pourquoi-elle-n-est-pas-avec-907012",
            "pub_date": "2018-12-05 14:55:34 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Un an jour pour jour apr\u00e8s la mort de Johnny Hallyday, Laeticia a plus que jamais besoin des siens. Mais sa grand-m\u00e8re n'est pas \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s pour l'\u00e9pauler. Pourquoi ? Closer a pos\u00e9 la question \u00e0..."
        },
        {
            "title": "David Hallyday\uff1a\u306a\u305c\u3042\u306a\u305f\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306b\u79c1\u304c\u3042\u306a\u305f\u306b\u8a00\u3046\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - T\u00e9l\u00e9-Loisirs",
            "link": "https://www.programme-tv.net/news/musique/220707-david-hallyday-pourquoi-son-nouvel-album-jai-quelque-chose-a-vous-dire-va-marquer-les-esprits/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:59:37 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecLoisirs\u306e",
            "source_url": "https://www.programme-tv.net",
            "desc": "\"C'est un album th\u00e9rapeutique. C'est aussi un hommage \u00e0 mon p\u00e8re puisque je le lui ai d\u00e9di\u00e9. Forc\u00e9ment, \u00e7a restera un album \u00e0 part.\" nous confiait r\u00e9cemment, David Hallyday, pour \u00e9voquer J'ai quelque chose \u00e0 vos dire, dans les bacs, ce 7 d\u00e9cembre. \u22d9 David Hallyday : \"Avec Johnny Hallyday, on \u00e9tait assez pudiques avec nos \u00e9motions\" Au total, 11 titres in\u00e9dits, des ballades rythm\u00e9es et ent\u00eatantes, un son tr\u00e8s pop rock et un tr\u00e8s bel habillage musical pour des textes cisel\u00e9s par Lionel Florence, Julie d'Aim\u00e9 et Arno Santamaria. Les trois auteurs \u00e9voquent la pudeur naturelle de David Hallyday (..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u306e\u65e5\u306e\u898b\u9003\u305b\u306a\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u306e\u907a\u7523\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3067\u9ad8\u6821\u306b\u51fa\u5ef7\u3057\u305f\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\u3001\u305d\u3057\u3066\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389383-20181206-infos-immanquables-jour-heritage-johnny-hallyday-reportage-lycee-bloque-marseille-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-06 19:02:28 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Que vous soyez \u00e0 Lu\u00e7on ou \u00e0 Barzan, c'est l'heure des immanquables. L'article le plus lu du jour: Royalties, Trust, biens immobiliers... Qui a fait \u00abmain basse\u00bb sur le magot de Johnny Hallyday? Voil\u00e0 un an que Johnny est mort. Un an que la star nationale aux millions d\u2019albums vendus, s\u2019est \u00e9teinte. Un an aussi que sa femme, Laeticia Hallyday, et ses deux enfants biologiques, David Hallyday et Laura Smet, se livrent une guerre sans merci. Car Johnny Hallyday a, dans son dernier testament r\u00e9dig\u00e9 en 2014 selon la loi californienne, d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9sh\u00e9riter deux de ses enfants, au profit de sa femm..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u7a7a\u6c17\u3092\u9003\u3055\u306a\u3044\u300d\uff1aLaeticia Hallyday\u306e\u89aa\u53cbPierre Rambaldi\u304c\u3001Sylvie Vartan\u3068Nathalie Baye\u3092\u653b\u6483 -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/elles-ne-manquent-pas-d-air-pierre-rambaldi-un-proche-de-laeticia-hallyday-s-en-906854",
            "pub_date": "2018-12-05 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans un long message publi\u00e9 sur Facebook, Pierre Rambaldi, un ami proche de Laeticia Hallyday, a rendu hommage \u00e0 Johnny Hallyday et n'a pas manqu\u00e9 de s'en prendre au passage \u00e0 Sylvie Vartan et..."
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\u306f\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b\uff1aLaeticia Hallyday\u306e\u975e\u5e38\u306b\u92ed\u3044\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u304c\u3042\u308b",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/johnny-hallyday-est-mort-le-texte-tres-poignant-de-laeticia-hallyday-765164",
            "pub_date": "2018-12-05 06:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Laeticia Hallyday annon\u00e7ait dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi la mort de son mari Johnny Hallyday. C'\u00e9tait il y a un an d\u00e9j\u00e0."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\uff1a\u300c\u771f\u5b9f\u306f\u30c0\u30d3\u30c7\u3068\u30ed\u30fc\u30e9\u30fc\u304c\u75c5\u6c17\u3068\u306e\u6226\u3044\u3067\u306f\u5b58\u5728\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u3059\u300d - \u30af\u30ed\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/pierre-rambaldi-a-johnny-hallyday-la-verite-c-est-que-david-et-laura-n-etaient-p-906863",
            "pub_date": "2018-12-05 10:15:05 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans un long message publi\u00e9 sur Instagram, Pierre Rambaldi, ami de Johnny Hallyday et proche de Laeticia, s'est adress\u00e9 au rockeur dans un hommage, un an jour pour jour apr\u00e8s sa disparition."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 \u300c\u8ab0\u3082\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u304c\u60aa\u4eba\u3060\u3068\u8a00\u3046\u4eba\u306f\u3044\u306a\u3044\u300d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d3\u30e8\u30f3\u306f\u30e9\u30a8\u30c6\u30a3\u30b7\u30a2\u3092\u52a9\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\uff08\u307e\u3060\uff09\u76d7\u3080 - \u30af\u30ed\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/video-personne-n-ose-dire-que-johnny-est-le-vilain-pierre-billon-vole-encore-au-907191",
            "pub_date": "2018-12-05 17:08:10 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Invit\u00e9 sur le plateau de C \u00e0 vous mardi 4 d\u00e9cembre, Pierre Billon a une nouvelle fois d\u00e9fendu sa \"pote\" L\u00e6ticia Hallyday dans la bataille autour de l'h\u00e9ritage de Johnny Hallyday."
        },
        {
            "title": "\u300c\u6c38\u9060\u300d\uff1aDavid Hallyday\u304cLaeticia\u306b\u65b0\u3057\u3044\u6b4c\u3067\u53d6\u308a\u7d44\u3080 -  20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/culture/2385799-20181202-eternel-david-hallyday-attaque-laeticia-nouvelle-chanson",
            "pub_date": "2018-12-02 13:05:20 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "L\u2019album \u00ab J\u2019ai quelque chose \u00e0 vous dire \u00bb sortira le 7 d\u00e9cembre prochain..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u306e\u304a\u846c\u5f0f\u306b\u306f\u8ab0\u304c\u304a\u91d1\u3092\u6255\u3046\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/qui-va-payer-lenterrement-de-johnny-hallyday/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:49 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Oui, oui, vous ne r\u00eavez pas! Apparemment, un an apr\u00e8s le somptueux hommage qui a eu lieu \u00e0 l\u2019\u00e9glise de la Madeleine, la facture n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9e. L\u2019Elys\u00e9e et Laeticia se renverraient la balle. La facture s\u2019\u00e9l\u00e8verait \u00e0 1 million d\u2019euros! C\u2019est en tout cas ce qu\u2019affirme Bernard Montiel. Mais qui va payer cette somme astronomique? Un an apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de l\u2019idole des jeunes, cette question n\u2019est toujours pas r\u00e9solue. Lorsque Johnny s\u2019\u00e9teint dans la nuit du 5 au 6 d\u00e9cembre 2017, Laeticia appelle directement Brigitte Macron avant m\u00eame de pr\u00e9venir Laura et David, peut-on lire sur Gala...."
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\u306e\u6b7b\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5\uff1a2\u3064\u306e\u4e00\u65cf\u306e\u9593\u306e\u6bba\u4eba\u7f6a\u306e\u5e74\u3002 - T\u00e9l\u00e9-Loisirs",
            "link": "https://www.programme-tv.net/news/people/220494-anniversaire-de-la-mort-de-johnny-hallyday-un-an-de-phrases-assassines-entre-les-deux-clans/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecLoisirs\u306e",
            "source_url": "https://www.programme-tv.net",
            "desc": "Le 5 d\u00e9cembre 2017, autour de 22h30, Johnny Hallyday s'\u00e9teignait dans son bureau transform\u00e9 en chambre m\u00e9dicalis\u00e9e dans sa maison de Marnes-la-Coquette. En vain, David Hallyday et Laura Smet ont tent\u00e9 de voir leur p\u00e8re mais l'acc\u00e8s \u00e0 la pi\u00e8ce leur a \u00e9t\u00e9 interdite.Une douleur suppl\u00e9mentaire au deuil, \u00e0 laquelle s'est ajout\u00e9e la consternation quand quelques semaines plus tard, ils apprenaient qu'un testament r\u00e9dig\u00e9 en Californie en 2014 par Johnny , les d\u00e9sh\u00e9ritaient au profit de Laeticia. F\u00e9vrier marque le d\u00e9but des hostilit\u00e9s. \u22d9 Anniversaire de la mort de Johnny Hallyday : un an de bataille..."
        },
        {
            "title": "\u4e00\u5e74\u5f8c\u306b\u306f\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u3001\u30b5\u30f3\u30fb\u30d0\u30bb\u30ec\u30df\u30fc\u3067\u306f\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u73fe\u8c61\u304c\u306a\u3044 - \u7b2c1\u56de",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/an-apres-fans-pas-phenomene-johnny-saint-barthelemy-659195.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:55:43 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Sous le soleil des Antilles, Robert Ferrer, 70 ans, accomplit le r\u00eave qui l'anime depuis un an: verser sur la tombe du rocker un peu de sable de Valras-Plage, sa ville. \"Le savoir l\u00e0, pr\u00e8s de moi, \u00e7a me fait mal\", explique Robert, croix autour du cou. \"Pour moi, il est toujours l\u00e0. Je me r\u00e9veille avec Johnny, je dors avec Johnny... Depuis 1960, je l'ai suivi partout o\u00f9 il est pass\u00e9\". Regardez ci-dessous les images de Guadeloupe la 1\u00e8re ce mardi 5 d\u00e9cembre, un an apr\u00e8s la mort de Johnny Hallyday : Fans de Johnny Envoi de fleursCe fan du chanteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un cancer le 5 d\u00e9cembre 2017 \u00e0 74 an..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u306f\u307e\u3060\u3042\u306a\u305f\u306e\u5fc3\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u300dDavid Hallyday\u306f\u5f7c\u306e\u6b4c\u300cEternal\u300d\u3067Laeticia\u306b\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u9001\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30af\u30ed\u30fc\u30b6\u30fc\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/je-cherche-encore-ton-coeur-david-hallyday-fait-il-passer-un-message-a-laetitia-905696",
            "pub_date": "2018-12-02 09:59:43 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans l'une de ses nouvelles chansons, baptis\u00e9e Eternel, David Hallyday semble vouloir faire passer un message \u00e0 son ancienne belle-m\u00e8re, Laeticia."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u6b7b\u5f8c1\u5e74\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u306f\u300c\u751f\u304d\u7d9a\u3051\u308b\u300d\u3053\u3068\u3092\u7ba1\u7406\u3059\u308b -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/03/2918017-un-an-apres-sa-mort-johnny-reussit-a-rester-vivant.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:00:12 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Un an apr\u00e8s sa mort, Johnny Hallyday parvient \u00e0 \"rester vivant\": dans le coeur des fans qui vont c\u00e9l\u00e9brer sa m\u00e9moire mercredi, en t\u00eate des charts avec son album posthume, en Une des journaux \u00e0 chaque rebondissement de la bataille pour son h\u00e9ritage. Le 5 d\u00e9cembre 2017, l'ancienne \"idole des jeunes\" s'\u00e9teignait \u00e0 son domicile de Marnes-la-Coquette, vaincu par un cancer du poumon \u00e0 74 ans. Une disparition qui provoqua une vive \u00e9motion chez des millions de Fran\u00e7ais, anonymes ou c\u00e9l\u00e8bres, comme le d\u00e9montra le vibrant hommage populaire rendu quatre jours plus tard \u00e0 Paris, des Champs-Elys\u00e9es \u00e0 l'..."
        }
    ]
}