{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl3ZURjMGMyMFNBbVp5S0FBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:16:05 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "MAINTENANCE\u3002\u56fd\u9023\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b480\u4e07\u4eba\u306e\u79fb\u4f4f\u8005\u3092\u6b53\u8fce\u3057\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f &quot;\u7dcf\u88fd\u4f5c\u304b\u3089\uff01 \u00bb - \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/migrants/entretien-l-onu-veut-forcer-l-europe-accueillir-480-millions-de-migrants-de-l-affabulation-totale-6116297",
            "pub_date": "2018-12-07 19:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Jean-Baptiste Lemoyne, secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de l'Europe et des Affaires europ\u00e9ennes, repr\u00e9sentera la France au sommet de Marrakech (Maroc) ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u8005\uff1a\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306e\u6761\u7d04\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3067\u6d41\u884c\u3057\u3066\u3044\u308b\u4e2d\u6bd2\u306e\u3072\u3068\u3064 -  BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/societe/migrants-qu-est-ce-que-le-pacte-de-marrakech-qui-agite-une-partie-des-gilets-jaunes-1580618.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Men\u00e9e par Marine Le Pen et l'extr\u00eame droite, la fronde contre le pacte de Marrakech agite le mouvement des gilets jaunes. Ce texte sur les migrations que doit ..."
        },
        {
            "title": "\u3044\u3044\u3048\u3001\u79fb\u6c11\u306f\u6708\u306b1,000\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u5fb4\u53ce\u3057\u307e\u305b\u3093 -  LeDauphin\u00e9Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/hautes-alpes/2018/12/05/non-les-migrants-ne-percoivent-pas-1-000-euros-par-mois",
            "pub_date": "2018-12-05 05:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c9\u30fc\u30d5\u30a3\u30cd\u30fb\u30ea\u30d9\u30ec",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Cette affirmation a fait le tour des r\u00e9seaux sociaux. Elle est relay\u00e9e par des opposants \u00e0 l'arriv\u00e9e de migrants, lesquelles comparent cette somme \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30fb\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u306f\u672a\u79fb\u4f4f\u8005\u3092\u96c7\u7528 - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600300603625-le-club-de-golf-de-donald-trump-emploie-des-migrants-sans-papiers-2228353.php",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Exc\u00e9d\u00e9e par les attaques du pr\u00e9sident am\u00e9ricain contre les latinos, une femme de m\u00e9nage sans papiers sort du silence...."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306f\u975e\u884c\u306e\u79fb\u6c11\u3092\u5cf6\u306b\u9001\u308a\u305f\u3044 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2389127-20181206-danemark-souhaite-envoyer-migrants-delinquants-ile",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:45 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "IMMIGRATION Le gouvernement lib\u00e9ral-conservateur danois et le parti du peuple souhaitent que les migrants ayant \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s par la justice soient isol\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\uff1a\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u5d29\u58ca - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/05/pacte-sur-les-migrations-la-belgique-s-echarpe_1696091",
            "pub_date": "2018-12-05 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "La crise au sein du gouvernement belge autour du pacte de l'ONU sur les migrations s'est aggrav\u00e9e mardi, le Premier ministre d\u00e9cidant d'en appeler au ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u5bc6\u8f38\u624b\u6cd5 -  Orange News",
            "link": "https://actu.orange.fr/monde/migrants-les-nouvelles-techniques-des-passeurs-francetv-CNT000001aNT3b.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": "Beaucoup de migrants cherchent une alternative au tunnel pour rejoindre le Royaume-Uni, comme Bahador, un Iranien, et sa famille. C'est par la mer que les ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u52a9\u3051\uff1a\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u3067\u6551\u52a9\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u5144\u5f1f\u59c9\u59b9\u306e\u539f\u5247\u300d\uff1f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/justice/2387915-20181205-aide-migrants-principe-fraternite-rescousse-plusieurs-affaires",
            "pub_date": "2018-12-05 06:35:02 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "La cour d'appel d'Aix-en-Provence juge un jeune Azur\u00e9en de 19 ans pour \u00abaide \u00e0 la circulation\u00bb de migrants ce mercredi\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u304b\u3089\u306e\u79fb\u4f4f\u8005\u304c\u7c73\u56fd\u306b\u5165\u308b - \u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2018/12/04/97001-20181204FILWWW00058-des-migrants-de-la-caravane-entrent-aux-etats-unis.php",
            "pub_date": "2018-12-04 07:45:28 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "Des migrants centram\u00e9ricains bloqu\u00e9s au Mexique \u00e0 la fronti\u00e8re avec les \u00c9tats-Unis ont franchi hier la cl\u00f4ture s\u00e9parant les deux pays malgr\u00e9 le risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u5354\u5b9a\u306b\u7f72\u540d\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3001\u30de\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30eb\u30da\u30f3 - \u30a6 - \u30a8\u30b9\u30c8 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u300c\u53cd\u9006\u306e\u884c\u70ba\u300d\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/immigration/signer-le-pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-serait-un-acte-de-trahison-pour-marine-le-pen-6106181",
            "pub_date": "2018-12-03 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La pr\u00e9sidente du Rassemblement National (RN) a appel\u00e9, ce lundi 3 d\u00e9cembre, Emmanuel Macron \u00e0 ne pas signer le pacte mondial de l'ONU sur les ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ec\u30fc\uff1a\u5354\u4f1a\u306f\u79fb\u4f4f\u8005\u306e250\u4ef6\u306e &quot;\u8b66\u5bdf\u66b4\u529b&quot;\u3092\u975e\u96e3 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2388259-20181205-calais-associations-denoncent-250-actes-violence-policiere-migrants",
            "pub_date": "2018-12-05 13:48:41 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\uff1a\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u56fd\u5883\u4ed8\u8fd1\u306e\u5bd2\u3055\u304b\u30893\u4eba\u306e\u79fb\u6c11\u304c\u6b7b\u4ea1 -  BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/international/turquie-trois-migrants-meurent-de-froid-pres-de-la-frontiere-grecque-1581112.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Trois migrants ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts de froid dans des villages turcs situ\u00e9s pr\u00e8s de la fronti\u00e8re grecque, a rapport\u00e9 mardi l'agence \u00e9tatique Anadolu."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\uff1a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u306e\u9023\u5e2f -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/europe/espagne/migrants-des-associations-appellent-la-solidarite-avec-l-espagne-6108766",
            "pub_date": "2018-12-04 12:54:59 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les critiques visent notamment la France, accus\u00e9e d'avoir verrouill\u00e9 sa fronti\u00e8re et d'avoir renvoy\u00e9 les personnes d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9es en Italie aux termes du ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c3\u30c4\uff1a\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306e\u4f53\u80b2\u9928 -  LeR\u00e9publicainLorrain\u306b\u907f\u96e3\u3059\u308b22\u4eba\u306e\u79fb\u6c11",
            "link": "https://www.republicain-lorrain.fr/edition-de-metz-ville/2018/12/01/metz-22-migrants-trouvent-refuge-au-gymnase-de-l-arsenal",
            "pub_date": "2018-12-01 15:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u515a\u30ed\u30e9\u30f3",
            "source_url": "https://www.republicain-lorrain.fr",
            "desc": "Premi\u00e8re nuit au coll\u00e8ge de l'Arsenal \u00e0 Metz pour 22 migrants, sans abri et sans ressources. Un r\u00e9seau d'entraide les accompagne et les nourrit."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30f3\u30c8\u306e\u79fb\u4f4f\u8005\u3002\u65b0\u3057\u3044\u6708\u4f8b\u30c7\u30e2 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/nantes-44000/migrants-nantes-une-nouvelle-manif-mensuelle-6106321",
            "pub_date": "2018-12-03 16:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Des centaines de migrants sont encore sans solution \u00e0 Nantes. Les associations appellent \u00e0 un rassemblement tous les mois."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\u306e\u672c\u62e0\u5730\uff1aChamptercier\u3067\u3001\u6975\u7aef\u306a\u6a29\u5229\u306e\u6050\u6016\u3067\u58ca\u308c\u305f\u52e2\u3044 -  Le Journal du dimanche",
            "link": "https://www.lejdd.fr/Societe/accueil-des-migrants-a-champtercier-lelan-brise-par-la-peur-de-lextreme-droite-3812807",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u66dc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lejdd.fr",
            "desc": "Dans ce village de Paca, le centre d'accueil pour migrants n'a pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la peur de l'extr\u00eame droite et va fermer ses portes."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30dc\u30a2|\u79fb\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306e\u81ea\u8ee2\u8eca\u30d1\u30ec\u30fc\u30c9 -  LeDauphin\u00e9Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/savoie/2018/12/02/les-velos-defilent-pour-les-migrants-uziy",
            "pub_date": "2018-12-02 05:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c9\u30fc\u30d5\u30a3\u30cd\u30fb\u30ea\u30d9\u30ec",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "Les v\u00e9los manifestaient en solidarit\u00e9 aux migrants, samedi apr\u00e8s-midi, dans les rues de la cit\u00e9 des Ducs..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306e\u5354\u5b9a\u3068\u6570\u767e\u4e07\u4eba\u306e\u79fb\u4f4f\u8005\u306e\u5230\u7740\u3001\u4e2d\u6bd2\u306e\u6b74\u53f2 - \u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.orange.fr/france/pacte-de-marrakech-et-arrivee-de-millions-de-migrants-histoire-d-une-intox-francetv-CNT000001aNTVU.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": "Sur le r\u00e9seau social Facebook, la page du gilet jaune Maxime Nicolle, surnomm\u00e9 Fly Rider est l'une des plus populaires. Sur son profil, il diffuse une vid\u00e9o dans ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\u306e\u6cbb\u7642\uff1a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306e\u305f\u3081\u3002 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/cafe-europe/cafe-europe-08-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-08 05:53:47 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": "L'institut Jacques Delors vient de publier une \u00e9tude sur les politiques migratoires europ\u00e9ennes. Cette \u00e9tude pr\u00e9conise d'aller vers plus d'Europe pour r\u00e9soudre ..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30cb\u30bb\u30d5\u306f4,000\u4eba\u306e\u96e3\u6c11\u3068\u79fb\u4f4f\u8005\u306e\u5b50\u4f9b\u3068\u82e5\u8005\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u767a\u8868 - \u30e6\u30cb\u30bb\u30d5\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.unicef.fr/article/l-unicef-publie-une-enquete-menee-aupres-de-4-000-enfants-et-jeunes-refugies-et-migrants",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30bb\u30d5\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.unicef.fr",
            "desc": "Je suis tellement habitu\u00e9 \u00e0 souffrir que \u00e7a me semble normal maintenant \u00bb \u2013 Un jeune migrant kenyan Paris, le 7 d\u00e9cembre 2018 - Plus de la moiti\u00e9 des jeunes ..."
        },
        {
            "title": "MIGRANTS\u306b\u5165\u308b - \u30ec\u30dd\u30fc\u30c8Vincent Lapierre  -  AgoravoxTv",
            "link": "https://www.agoravox.tv/tribune-libre/article/faites-entrer-les-migrants-les-79580",
            "pub_date": "2018-12-05 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "AgoravoxTv",
            "source_url": "https://www.agoravox.tv",
            "desc": "La situation \u00e0 Arzano, un petit village de Bretagne, est tr\u00e8s tendue. La commune est coup\u00e9e en deux sur une question br\u00fblante : l'accueil des migrants. En effet ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\u306f\u4f1d\u67d3\u75c5\u306e\u8cac\u4efb\u3092\u8ca0\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Why Doctor\uff1f",
            "link": "https://www.pourquoidocteur.fr/Articles/Question-d-actu/27660-Les-migrants-responsables-epidemies",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u306a\u305c\u533b\u8005\uff1f",
            "source_url": "https://www.pourquoidocteur.fr",
            "desc": "Les migrations internationales de populations ne v\u00e9hiculent pas sp\u00e9cialement les \u00e9pid\u00e9mies, selon une synth\u00e8se des recherches r\u00e9centes parue dans le ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a4\u30b0\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u5b9a\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u81ea\u52d5\u5316\u3068\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u5316 -  Breizh Info",
            "link": "https://www.breizh-info.com/2018/12/06/107203/automatisation-pacte-pour-les-migrations",
            "pub_date": "2018-12-06 05:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30a4\u30b8\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.breizh-info.com",
            "desc": "L'immigration justifi\u00e9e par une p\u00e9nurie de main-d'oeuvre ? Ce discours classique, d\u00e9j\u00e0 pas justifi\u00e9 aujourd'hui, le sera de moins en moins avec l'automatisation."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30f3\u30c8\uff1aBeaus\u00e9jour\u306e2\u500d\u306e\u30b9\u30af\u30fc\u30bf\u30fc -  Breizh Info",
            "link": "https://www.breizh-info.com/2018/12/06/107168/nantes-deux-fois-plus-de-migrants-squatteurs-a-beausejour",
            "pub_date": "2018-12-06 05:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30a4\u30b8\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.breizh-info.com",
            "desc": "Install\u00e9s depuis fin octobre dans un gymnase dioc\u00e9sain pr\u00e8s de Beaus\u00e9jour, entre Saint-Herblain et Nantes, les migrants y sont toujours pendant que le dioc\u00e8se ..."
        },
        {
            "title": "Wimereux\uff1a8\u4eba\u306e\u79fb\u6c11\u3001\u8d64\u3061\u3083\u3093\u3092\u542b\u3080\u3001Pointe aux Oies\u3067\u4e16\u8a71\u3092\u3059\u308b -  VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/500401/article/2018-12-04/huit-migrants-dont-un-bebe-pris-en-charge-la-pointe-aux-oies",
            "pub_date": "2018-12-04 08:27:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Ce mardi matin, peu avant 8 h, les secours sont intervenus \u00e0 la Pointe aux Oies pour prendre en charge huit migrants, dont un b\u00e9b\u00e9 de quelques mois."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306b\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u3067\u7d0415\u4e07\u4eba\u306e\u79fb\u4f4f\u8005\u3001\u6226\u4e89\u56fd - \u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "https://www.lepoint.fr/monde/quelque-150-000-migrants-en-2018-au-yemen-pays-en-guerre-04-12-2018-2276479_24.php",
            "pub_date": "2018-12-04 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Le Y\u00e9men devrait comptabiliser en 2018 les arriv\u00e9es de pr\u00e8s de 150.000 migrants, une hausse de 50 % par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re malgr\u00e9 l'aggrava..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u8005\uff1aBrian\u00e7on\u3068\u306e\u56fd\u5883\u3067\u51ac\u306e\u9593\u306b\u6b7b\u3092\u6050\u308c\u3066\u3044\u308b\u56e3\u4f53 - \u30ea\u30d9\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.liberation.fr/direct/element/migrants-les-associations-redoutent-des-morts-pendant-lhiver-a-la-frontiere-vers-briancon_90986/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Les migrants qui tentent de franchir la fronti\u00e8re franco-italienne vers Brian\u00e7on (Hautes-Alpes) font l'objet de \u00abrefoulements syst\u00e9matiques\u00bb et plusieurs ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u8a8d\u8b58\u30b5\u30a4\u30af\u30eb\uff1a\u30de\u30a4\u30b0\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30e2\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3\u3001\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30dd\u30e9\u3001\u30ea\u30bf\u30fc\u30f3...  -  Espace Manager",
            "link": "https://www.espacemanager.com/cycle-de-sensibilisation-des-medias-tunisiens-migration-mobilite-professionnelle-diaspora-retour",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u7a7a\u9593",
            "source_url": "https://www.espacemanager.com",
            "desc": "Le projet de coop\u00e9ration technique Lemma, financ\u00e9 par l'UE, propose un cycle de sensibilisation des m\u00e9dias tunisiens \u00e0 ses th\u00e9matiques de travail : -migration ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a4\u30a2\u30df\u306e\u300c\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u5354\u5b9a\u300d\u3001\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u3078\u306eCRS\u306e\u652f\u63f4...\u9031\u306e\u4e2d\u6bd2\u3078\u306e\u95a2\u5fc3 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/high-tech/2390279-20181208-pacte-marrakech-migrations-soutien-crs-gilets-jaunes-attention-intox-semaine",
            "pub_date": "2018-12-08 10:35:03 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Soyez forts contre les fausses nouvelles..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u5354\u5b9a\u306f\u653f\u7b56\u3092\u5206\u3051\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u3092\u6050\u308c\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/le-pacte-sur-les-migrations-divise-les-politiques-et-affole-certains-gilets-jaunes_630756",
            "pub_date": "2018-12-07 21:56:29 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le pacte de l'ONU sur les migrations, qui doit \u00eatre adopt\u00e9 lundi au Maroc, suscite en France une vive opposition de la droite et de l'extr\u00eame droite, et affole certains \"gilets jaunes\", sur fond de nombreuses \"fake news\". En pleine crise des \"gilets jaunes\", Marine Le Pen n'avait pas beaucoup de journalistes lundi \u00e0 sa conf\u00e9rence de presse consacr\u00e9e \u00e0 ce pacte, dont la signature ou l'abandon n'est pas la premi\u00e8re revendication du mouvement. La pr\u00e9sidente du Rassemblement national (RN) a d'ailleurs d\u00e9plor\u00e9 un \"silence quasi absolu\" sur ce texte, qui est pourtant \u00e0 ses yeux \"une nouvelle \u00e9tap..."
        },
        {
            "title": "\u4e3b\u6a29\u306e\u55aa\u5931\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5236\u7d04...\u56fd\u9023\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30af\u30c8\u306e\u30de\u30a4\u30b0\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u771f\u5b9f\u306e\u8aa4\u308a -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2387419-20181205-perte-souverainete-contrainte-france-vrai-faux-pacte-mondial-migrations-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 18:12:05 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Etats-Unis, Pologne, Hongrie, Australie, Autriche\u2026 Plusieurs gouvernements ont fait savoir ces derniers mois qu\u2019ils ne signeraient pas le pacte mondial de l\u2019ONU \u00ab pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res \u00bb. Ce texte doit \u00eatre ratifi\u00e9 les 10 et 11 d\u00e9cembre \u00e0 Marrakech. En France, Marine Le Pen, Nicolas Dupont-Aignan ou encore Roger Karoutchi ont fait conna\u00eetre leur opposition \u00e0 ce texte. De nombreuses informations, parfois erron\u00e9es, circulent sur les r\u00e9seaux sociaux au sujet de ce texte. 20 Minutes d\u00e9m\u00eale le vrai du faux autour de ce texte sur les migrations. - Ce pacte est \u00ab non ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u306f\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3067\u6708\u66dc\u65e5\u306b\u8131\u843d\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/le-pacte-sur-les-migrations-adopte-lundi-au-maroc-malgre-les-defections_630550",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:17 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Plus de cent pays se retrouvent lundi et mardi \u00e0 Marrakech pour approuver formellement le Pacte mondial sur les Migrations pilot\u00e9 par l'ONU, malgr\u00e9 les d\u00e9fections et les crispations suscit\u00e9es par ce texte sans pr\u00e9c\u00e9dent. Sans vote ni signature, la conf\u00e9rence intergouvernementale organis\u00e9e dans cette ville du centre du Maroc, devait \u00eatre une simple \u00e9tape formelle du processus lanc\u00e9 il y a 18 mois pour renforcer la coop\u00e9ration internationale en vue d'une \"migration s\u00fbre, r\u00e9guli\u00e8re et ordonn\u00e9e\". Mais le document a d\u00e9cha\u00een\u00e9 les passions depuis son adoption en juillet dernier \u00e0 New York et seuls..."
        },
        {
            "title": "\u9055\u6cd5\u79fb\u6c11\uff1a\u5927\u898f\u6a21\u306a\u7523\u696d\u304c\u89e3\u4f53 - \u7b2c1\u56de",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/guyane/immigration-clandestine-filiere-grande-ampleur-demantelee-659911.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Ils ont fait entrer clandestinement en Guyane des centaines de migrants, \u00e0 partir du Br\u00e9sil. Onze personnes sont en d\u00e9tention provisoire dans le cadre de cette affaire hors norme. Apr\u00e8s 8 mois d\u2019enqu\u00eate men\u00e9e pour l\u2019essentiel par l\u2019antenne locale de la Police Judiciaire, la fili\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9e le 13 novembre. Une affaire notamment de \u00ab traite humaine \u00bb pr\u00e9sum\u00e9e. Une partie des migrants \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 travailler sur les sites d\u2019orpaillage ill\u00e9gal o\u00f9 \u00e0 se prostituer dans la for\u00eat guyanaise. Des centaines de personnesChaque jour ou presque, les migrants \u00e9taient d\u00e9barqu\u00e9s au bord du Mah..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\uff1a\u56fd\u9023\u306f\u653b\u6483\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u300c\u975e\u5e38\u306b\u81ea\u4fe1\u304c\u3042\u308b\u300d - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/pacte-sur-les-migrations-l-onu-tres-confiante-malgre-les-attaques_630547",
            "pub_date": "2018-12-07 13:35:45 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Louise Arbour, la repr\u00e9sentante sp\u00e9ciale de l'ONU pour les migrations, est \"tr\u00e8s confiante\" sur l'avenir du Pacte mondial sur les Migrations, qui doit \u00eatre adopt\u00e9 lundi \u00e0 Marrakech (Maroc), malgr\u00e9 le retrait de certains pays, et les campagnes virulentes de d\u00e9sinformation. Q: Plusieurs pays -Autriche, Italie, Pologne, Hongrie, Bulgarie, Slovaquie, R\u00e9publique tch\u00e8que, Suisse, Australie, Israel...- ne veulent pas participer \u00e0 l'adoption du Pacte \u00e0 Marrakech, comment voyez-vous l'avenir de cet accord? R: \"Je suis tr\u00e8s confiante: des Etats en grand nombre continuent de tenir parole, ils se sont ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306e\u5354\u5b9a\u3002\u3044\u3044\u3048\u3001\u56fd\u9023\u306f\u79fb\u4f4f\u4fb5\u7565\u3092\u5fd7\u5411\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/migrants/pacte-de-marrakech-non-l-onu-ne-fomente-pas-une-invasion-migratoire-6115709",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:15 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Elle circule sur les r\u00e9seaux sociaux ou dans la bouche des politiques\u2026 La rumeur enfle au sein de certains groupes de Gilets jaunes : une fausse information affirme que la signature, lundi, du Pacte des Nations unies sur les migrations \u00e0 Marrakech (Maroc) se traduirait in\u00e9vitablement par un afflux massif de migrants en Europe et en France. D\u00e9cryptage. Que pr\u00e9tend la rumeur ? Que l\u2019Onu veut semer \u00ab le chaos total \u00bb, en laissant venir en France \u00ab des milliers \u00bb voire \u00ab des millions \u00bb de migrants. Cible de ces rumeurs : le Pacte mondial sur les migrations, qui doit \u00eatre approuv\u00e9 par les dirige..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u7406\u4e8b\u4f1a\uff08UN\uff09\u306eZizanie  -  Les\u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600284003980-zizanie-sur-le-pacte-de-lonu-sur-les-migrations-2228207.php",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:12 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "La zizanie s'est invit\u00e9e au dernier moment. sur les migrations devait \u00eatre ratifi\u00e9 \u00e0 Marrakech, ce lundi, \u00e0 l'unanimit\u00e9 de ses 193 membres, hormis les Etats-Unis. Rat\u00e9, une dizaine de pays occidentaux, dont un tiers des membres de l'Union europ\u00e9enne, ont d\u00e9cid\u00e9 ces derni\u00e8res semaines de ne pas signer le premier pacte mondial de coop\u00e9ration cens\u00e9 assurer des migrations \u00ab s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res \u00bb. Et seulement les deux tiers des membres de l'ONU avaient confirm\u00e9 leur pr\u00e9sence mercredi dernier, selon le Maroc. Un d\u00e9bat tardif mais virulent en Europe Ils avaient pourtant tous approuv\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u8005\uff1a\u624b\u6570\u6599\u3092\u652f\u6255\u308f\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u30d1\u30ea\u3068\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/migrants-les-recevoir-sinon-payer-proposent-paris-et-berlin_630474",
            "pub_date": "2018-12-07 03:06:48 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "par Peter Maushagen BRUXELLES (Reuters) - Les gouvernements de l'Union europ\u00e9enne qui refusent d'accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s pourraient payer pour s'exon\u00e9rer du syst\u00e8me de r\u00e9partition des migrants, selon une s\u00e9rie de propositions faites jeudi par la France et l'Allemagne lors d'une r\u00e9union des ministres europ\u00e9ens de l'Int\u00e9rieur \u00e0 Bruxelles. Ces propositions visent \u00e0 sortir de l'impasse dans laquelle s'est enlis\u00e9e la r\u00e9forme du droit d'asile avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai prochain, expliquent des diplomates. Certains \u00c9tats de l'UE, tels que l'Allemagne, souhaitent accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u8005\uff1aMSF\u3068SOS\u5730\u4e2d\u6d77\u306f\u30a2\u30af\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u300c\u7d42\u308f\u308a\u3092\u544a\u3052\u308b\u300d -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2389555-20181207-migrants-msf-sos-mediterranee-vont-mettre-terme-activites-aquarius",
            "pub_date": "2018-12-07 00:24:06 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Les organisations esp\u00e8rent toutefois pouvoir affr\u00e9ter un nouveau navire sous un autre pavillon..."
        },
        {
            "title": "\u8131\u7344\u306b\u3088\u3063\u3066\u6c5a\u67d3\u3055\u308c\u305f\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/un-pacte-pour-les-migrations-entache-par-les-defections_630387",
            "pub_date": "2018-12-07 01:10:53 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - A d\u00e9faut d'engager ses signataires de mani\u00e8re contraignante, l'adoption lundi prochain \u00e0 Marrakech du Pacte mondial sur les migrations a mis en lumi\u00e8re les fragilit\u00e9s politiques de nombre de gouvernements europ\u00e9ens sur la question migratoire. En France, Emmanuel Macron, qui avait annonc\u00e9 en septembre devant l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies son soutien au \"Pacte mondial pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res\", sera repr\u00e9sent\u00e9 par le secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-Baptiste Lemoyne. Mais en Italie, en Suisse ou en Belgique, o\u00f9 le parti nation..."
        },
        {
            "title": "Chrystia Freeland\u306f\u79fb\u52d5\u306b\u3064\u3044\u3066\u5354\u5b9a\u3092\u5b88\u308a\u307e\u3059 - \u5ead\u3067",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/chrystia-freeland-defend-le-pacte-sur.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u5ead\u306e\u4e2d\u3067",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "La ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Chrystia Freeland nie cat\u00e9goriquement que le pacte des Nations unies sur les migrations constitue une menace \u00e0 la souverainet\u00e9 du pays. \u00ab C'est absolument faux. C'est un pacte qui n'est pas un trait\u00e9 international. Ce n'est pas un pacte qui limite la souverainet\u00e9 du Canada \u00bb, a-t-elle tranch\u00e9 depuis Berlin, vendredi. L'int\u00e9grit\u00e9 territoriale du Canada demeurera \u00ab exactement celle qu'elle \u00e9tait avant \u00bb la signature du Pacte mondial pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res, a-t-elle insist\u00e9. \u00ab Le Canada est tr\u00e8s fier de signer le pacte mondial sur..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30c1\uff1a\u30cf\u30a4\u30c1\u4eba\u6a29\uff1a\u7d44\u7e54\u306f\u3001\u30c1\u30ea\u304b\u3089\u306e\u30cf\u30a4\u30c1\u4eba\u5e30\u9084\u8005\u306e\u3088\u308a\u826f\u3044\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3092\u6c42\u3081\u308b -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/haiti/ha-ti-droits-humains-des-organisations-r-clament-des-autorit-s-un-meilleur-accueil-des",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:16 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: AlterPresse Country: Chile, Haiti P-au-P, 6 d\u00e9c. 2018 [AlterPresse] --- Des organisations de droits humains exigent de la part des autorit\u00e9s \u00e9tatiques un meilleur accueil des ressortissantes et ressortissants ha\u00eftiens rapatri\u00e9s du Chili. Dans un note conjointe, dont a pris connaissance l\u2019agence en ligne AlterPresse, elles invitent les autorit\u00e9s \u00e9tatiques \u00e0 prendre leurs responsabilit\u00e9s vis-\u00e0-vis des personnes rapatri\u00e9es du Chili. Les organisations de droits humains signataires de cette note sont le Groupe d\u2019appui aux rapatri\u00e9s et r\u00e9fugi\u00e9s (Garr), Collectif D\u00e9fenseurs Plus, le Servic..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\uff1a\u79fb\u4f4f\u8005\u306b\u300c\u81ea\u5206\u306e\u9774\u3092\u8210\u3081\u308b\u300d\u3068\u7591\u308f\u308c\u305f\u8b66\u5b98 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/oise-un-policier-suspecte-d-avoir-force-un-migrant-a-lecher-ses-chaussures-06-12-2018-7962672.php",
            "pub_date": "2018-12-06 20:53:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Un fonctionnaire de la PAF de Beauvais est sous le coup d\u2019une enquete de l\u2019IGPN. Il aurait force un migrant place en retention administrative a des actes humiliants. Oise : un policier suspecte d\u2019avoir force un migrant a \u00ablecher ses chaussures\u00bb Il s\u2019agit d\u2019une affaire extremement sensible. Selon nos informations, un policier de la police aux frontieres (PAF) de Beauvais est sous le coup de deux enquetes : une disciplinaire, et une judiciaire. \u00ab Une enquete preliminaire est ouverte pour violences volontaires par un depositaire de l\u2019autorite publique \u00bb, confirme le procureur de la Republique,..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30af\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\u306b\u8d77\u3053\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u304c\u52d5\u304b\u306a\u3044\u300d -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/grand-monde-semeut-arrive-lAquarius-2018-12-07-1200988217",
            "pub_date": "2018-12-07 17:49:02 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "La Croix : Que vous inspire l\u2019arr\u00eat des op\u00e9rations de l\u2019Aquarius ? Fran\u00e7ois Gemenne : C\u2019est d\u2019abord une information grave pour la s\u00e9curit\u00e9 des migrants qui tentent la travers\u00e9e de la M\u00e9diterran\u00e9e. M\u00eame s\u2019ils sont moins nombreux et que nous sommes revenus aux flux constat\u00e9s en 2010 ou 2011. Ce sont maintenant les garde-c\u00f4tes libyens qui interceptent plus de la moiti\u00e9 des embarcations de migrants pour les amener ensuite de force vers leurs c\u00f4tes. \u00c0 ma connaissance, il n\u2019y a plus d\u2019ONG qui portent secours en mer aux migrants. C\u2019\u00e9tait le but recherch\u00e9 par le gouvernement italien. Ces derni\u00e8res ..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u653f\u5e9c\u304c\u3044\u3064\u3067\u3082\u7206\u767a\u3059\u308b\u5371\u967a\u6027 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pourquoi-gouvernement-belge-risque-moment-imploser-1587413.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:55:25 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le gouvernement du Premier ministre belge Charles Michel vit peut-\u00eatre ses derniers jours. La signature ou non d'un pacte de l'ONU sur l'immigration (ou \"Pacte de Marrakesh\") est au centre d'un vif d\u00e9bat entre la majorit\u00e9 nationaliste du parti flamand N-VA incarn\u00e9e par Bart de Wever et les [conservateurs mod\u00e9r\u00e9s] men\u00e9s par le Premier ministre Charles Michel. Les nationalistes menacent de faire tomber le gouvernement si celui-ci signe le pacte. Que dit ce pacte ? Le pacte est un texte de 25 pages, non-contraignant et qui recense plusieurs principes (d\u00e9fense des droits de l'homme et des enfan..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u30b3\u30f3\u30d1\u30af\u30c8\u3078\u306e\u79fb\u884c\uff1a\u4fdd\u5b88\u515a\u306e\u5f8c\u9000 - \u5ead\u3067",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/pacte-mondial-sur-les-migrations-le_7.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u5ead\u306e\u4e2d\u3067",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Le Parti conservateur promet, s'il remporte la prochaine \u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale, de retirer le Canada du Pacte mondial sur les migrations que le gouvernement lib\u00e9ral de Justin Trudeau entend parapher la semaine prochaine \u00e0 l'occasion d'un sommet \u00e0 Marrakech. En entrevue hier \u00e0 La Presse, la critique du parti en mati\u00e8re d'immigration, Michelle Rempel, a soulign\u00e9 qu'une telle marche arri\u00e8re s'impose en raison des risques que repr\u00e9sentent l'accord pour le pays. La d\u00e9put\u00e9e albertaine maintient que le pacte, \u00e9labor\u00e9 depuis deux ans sous l'\u00e9gide des Nations unies, risque d'emp\u00eacher le pays de fixer sa..."
        }
    ]
}