{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFE1T1RGNEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "FCGB\uff1a\u4eca\u5e74\u306e\u51ac100\u3001DaGrosa\u306f\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u795e\u7d4c\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u904a\u3076 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/bordeaux/fcgb-100-me-cet-hiver-dagrosa-joue-avec-les-nerfs-des-supporters,303867",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:56 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\uff1aZaydou Youssouf\u306f\u5de6\u819d\u624b\u8853\u3092\u53d7\u3051\u307e\u305b\u3093 -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Bordeaux-zaydou-youssouf-ne-sera-pas-opere-du-genou-gauche/966147",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ea\u30ea\u30aa\uff08Daniel Riolo\uff09\uff1a\u300c\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u3067\u306e\u4e16\u754c\u89b3\u3092\u6d3b\u304b\u3057\u3066\u3001\u5927\u304d\u306a\u8a66\u5408\u3067\u5f37\u304f\u306a\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306e\u3088\u3046\u306a\u30d3\u30c3\u30c8 &quot; -  Girondins4Ever",
            "link": "https://www.girondins4ever.com/breves/20181208/277356-daniel-riolo-on-peut-etre-fort-dans-un-gros-match-motivant-celui-avec-du-monde-au-stade-un-peu-comme-bordeaux/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:01:33 GMT",
            "source_nm": "Girondins4Ever",
            "source_url": "https://www.girondins4ever.com",
            "desc": "8 d\u00e9cembre 2018 - Daniel Riolo regrette le manque d'ambitions de certains joueurs qui ne montrent pas \u00e0 tous les matches l'envie qu'ils ont lors des chocs, ..."
        },
        {
            "title": "Girondins  -  ASSE\uff083-2\uff09\uff1aPierreM\u00e9n\u00e8s\u306fGreens  -  Goal\u306b\u8ab2\u305b\u3089\u308c\u305f\u4e0d\u516c\u5e73\u3092\u975e\u5e38\u306b\u3072\u3069\u304f\u6d88\u5316\u3057\u307e\u3059\uff01\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30af\u30e9\u30d6",
            "link": "https://www.butfootballclub.fr/ligue-1/girondins-asse-3-2-pierre-menes-ne-digere-pas-linjustice-faite-aux-verts/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b4\u30fc\u30eb\uff01\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.butfootballclub.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Girondins  -  WebGirondins",
            "link": "https://www.webgirondins.com/actualite-girondins-mercato-combien-vaut-kenny-lala-95287",
            "pub_date": "2018-12-07 11:11:01 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "https://www.webgirondins.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "OM  -  Bordelais\u306fVelodrome\u306b\u6765\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a31\u3055\u308c\u305f - \u30d5\u30c3\u30c8\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6",
            "link": "http://www.footmarseille.com/news-45410/les-bordelais-autorises-a-venir-au-velodrome.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6",
            "source_url": "http://www.footmarseille.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\uff1a\u300c\u30c8\u30c3\u30d75\u3001\u30c8\u30c3\u30d76\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u306f\u7c21\u5358\u3060\u304c\u3001\u3084\u308a\u306b\u304f\u3044\u300d -  WebGirondins",
            "link": "https://www.webgirondins.com/actualite-girondins-ricardo-etre-dans-le-top-5-top-6-c-est-facile-a-dire-mais-difficile-a-faire-95294",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "https://www.webgirondins.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8\uff1a\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306f\u30e4\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e2\u3092\u8cb7\u53ce\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f -  WebGirondins",
            "link": "https://www.webgirondins.com/actualite-girondins-mercato-bordeaux-peut-il-s-offrir-yann-karamoh-95273",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "https://www.webgirondins.com",
            "desc": "Yann Karamoh r\u00e9alise un bon d\u00e9but de saison et gagne du temps de jeu au fil des matchs. Le joueur pr\u00eat\u00e9 par l'Inter Milan aux Girondins de Bordeaux cette ..."
        },
        {
            "title": "Willy Sagnol\uff1a &quot;\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\uff1f\u3042\u306a\u305f\u306f3\u4eba\u306e\u52df\u96c6\u8005\u3060\u3051\u3067\u52df\u96c6\u3057\u305f\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f \u00bb -  Girondins4Ever",
            "link": "https://www.girondins4ever.com/breves/20181207/277405-willy-sagnol-bordeaux-comment-voulez-vous-recruter-avec-seulement-trois-recruteurs/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:49:38 GMT",
            "source_nm": "Girondins4Ever",
            "source_url": "https://www.girondins4ever.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30c9\u30fcASSE\uff1a &quot;\u305d\u308c\u306f\u767a\u660e\u3067\u3059\u304b\uff1f&quot;\u3001\u30e6\u30cc\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30b1\u30a2\u306e\u771f\u306e\u68c4\u5374 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/football/2388691-20181206-bordeaux-asse-invention-vraie-fausse-expulsion-younousse-sankhare",
            "pub_date": "2018-12-05 23:26:20 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30c7\u30a7\u306f\u30b8\u30ed\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u306e\u30b2\u30fc\u30e0\u306e\u5909\u5f62\u3092\u601d\u3044\u8d77\u3053\u3055\u305b\u308b - \u30a6\u30a7\u30d6\u30b8\u30ed\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3",
            "link": "https://www.webgirondins.com/actualite-girondins-jules-kounde-evoque-la-variation-du-jeu-des-girondins-95295",
            "pub_date": "2018-12-07 16:40:01 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "https://www.webgirondins.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u89b3\u6226\u8005\u306e\u51fa\u53e3\u3092\u6539\u5584\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u5468\u8fba\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30c7\u30d0\u30a4\u30b9\u3092\u30ba\u30fc\u30e0\u3059\u308b -  Girondins33",
            "link": "https://www.girondins33.com/Actualites/zoom-sur-le-nouveau-dispositif-autour-du-stade-pour-tenter-d-ameliorer-la-sortie-des-spectateurs/31506",
            "pub_date": "2018-12-07 16:50:01 GMT",
            "source_nm": "Girondins33",
            "source_url": "https://www.girondins33.com",
            "desc": "Ce mercredi, lors du match contre Saint-\u00c9tienne (victoire 3 \u00e0 2, 16\u00e8me journ\u00e9e de Ligue 1, plus de 23 000 personnes pr\u00e9sentes), mais aussi \u00e0 la fin du mois, ..."
        },
        {
            "title": "PSG\uff1a\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306e\u30e9\u30d3\u30aa\u304c\u306a\u3044\u3001\u305d\u306e\u7406\u7531\u306f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/paris/psg-rabiot-absent-a-bordeaux-la-raison-est-connue,303383",
            "pub_date": "2018-12-02 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "Sachant qu'il n'a pas r\u00e9alis\u00e9 le d\u00e9placement du Paris Saint-Germain avec ses co\u00e9quipiers chez les Girondins de Bordeaux, Adrien Rabiot ne figure donc pas ..."
        },
        {
            "title": "\u7d50\u5408\u3055\u308c\u305f\uff1aBriand\u306f\u5f7c\u306e\u9f3b\u306e\u5148\u7aef\u3092\u6307\u3059 -  WebGirondins",
            "link": "https://www.webgirondins.com/actualite-girondins-combine-briand-pointe-le-bout-de-son-nez-95299",
            "pub_date": "2018-12-08 09:28:01 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "https://www.webgirondins.com",
            "desc": "Nous vous proposons le classement combin\u00e9 des joueurs Girondins depuis le d\u00e9but de la saison, toutes comp\u00e9titions confondues, apr\u00e8s le match face \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc= PSG\uff1a\u30d1\u30ea\u3067\u9023\u7d9a15\u52dd\u76ee\u3092\u6319\u3052\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044...\u30b8\u30ed\u30f3\u30c7\u30a3\u30b9\u306f\u5f15\u304d\u5206\u3051\u306b\u5024\u3059\u308b...  -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/2385947-20181202-bordeaux-psg-direct-paris-neymar-ni-mbappe-bordelais-rien-perdre-match-live-20h30",
            "pub_date": "2018-12-02 22:02:10 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Bordeaux - PSG en direct : suivez en live le match de la 15e journ\u00e9e de ligue 1 entre Bordeaux et le PSG."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u672b\u306f\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u3067\u30b8\u30ed\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u306e\u8a66\u5408\u306f\u884c\u308f\u308c\u306a\u3044\u304c\u3001FCGB\u306e\u5973\u5b50\u306f\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8\u3092\u53d7\u3051\u308b\uff01 -  Girondins33",
            "link": "https://www.girondins33.com/Actualites/pas-de-match-des-girondins-a-angers-ce-weekend-mais-les-fcgb-girls-recoivent-montpellier-ce-samedi/31494",
            "pub_date": "2018-12-06 19:54:01 GMT",
            "source_nm": "Girondins33",
            "source_url": "https://www.girondins33.com",
            "desc": "Le match Angers - Bordeaux des Girondins, en Ligue 1, pr\u00e9vu \u00e0 la base ce samedi (17\u00e8me journ\u00e9e), ayant \u00e9t\u00e9 report\u00e9, la section f\u00e9minine du FCGB est donc la ..."
        },
        {
            "title": "FCGB  -  Mercato\uff1a\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306e\u30ca\u30b2\u30c3\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b15M\u30e6\u30fc\u30ed\uff01 - \u30de\u30c3\u30c1\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30de\u30c3\u30c1",
            "link": "https://www.hommedumatch.fr/articles/hors-rubrique/fcgb-mercato-15me-pour-une-pepite-a-bordeaux_2412420",
            "pub_date": "2018-12-07 12:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c3\u30c1\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.hommedumatch.fr",
            "desc": "Yann Karamoh, qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9 pendant un an aux Girondins de Bordeaux, a r\u00e9alis\u00e9 une excellente premi\u00e8re moiti\u00e9 de saison au point de se r\u00e9v\u00e9ler de."
        },
        {
            "title": "Julien Masson\u306eGirondins\u306e\u8208\u5473\uff1f -  Girondins4Ever",
            "link": "https://www.girondins4ever.com/breves/20181207/277381-un-interet-des-girondins-pour-julien-masson/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:09:04 GMT",
            "source_nm": "Girondins4Ever",
            "source_url": "https://www.girondins4ever.com",
            "desc": "Selon TF1 et T\u00e9l\u00e9foot, le milieu de terrain de 20 ans du VAFC, Julien Masson, aurait les faveurs de plusieurs clubs. A commencer \u00e0 l'\u00e9tranger par Naples et de ..."
        },
        {
            "title": "2\u3064\u306e\u8a66\u5408\u306f\u4eca\u9031\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Girondins  -  WebGirondins",
            "link": "https://www.webgirondins.com/actualite-girondins-l1-deux-matchs-au-programme-ce-samedi-95300",
            "pub_date": "2018-12-08 09:46:01 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "https://www.webgirondins.com",
            "desc": "Malgr\u00e9 le report de 4 rencontres de la 17e journ\u00e9e de Ligue 1 ce samedi, deux matchs vont se jouer."
        },
        {
            "title": "Girondins  -  PSG\uff082-2\uff09\u3001\u30a2\u30f3\u30c1\u30fb\u30c1\u30fc\u30c8\uff1a\u3082\u3057\u30d1\u30ea\u306b\u554f\u984c\u304c\u3042\u308b\u306a\u3089\u30012\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u3092\u5931\u3063\u305f\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2018-2019/girondins-psg-2-2-l-antiseche-si-paris-a-un-porbleme-ce-n-est-pas-d-avoir-perdu-2-points_sto7037001/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 22:48:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u306f\u3001\u30ea\u30fc\u30b01\u65e5\u76ee\u306e16\u65e5\u76ee\u306e11\u7a2e\u985e\u306e\u300c\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u300d\u30d1\u30d6\u30ed\u3092\u7f6e\u304f -  Girondins33",
            "link": "https://www.girondins33.com/Actualites/luis-fernandez-met-le-remarquable-pablo-dans-son-onze-type-de-la-16eme-journee-de-ligue-1/31491",
            "pub_date": "2018-12-06 18:30:01 GMT",
            "source_nm": "Girondins33",
            "source_url": "https://www.girondins33.com",
            "desc": "Quelques jours apr\u00e8s Yann Karamoh (J15, Bordeaux - Paris, 2 2), c'est le d\u00e9fenseur central bordelais Pablo Castro qui est dans le 11 type de Luis Fernandez ..."
        },
        {
            "title": "Girondins  -  Plasil\u3068Kalu\u306fSaint-Etienne\u3068\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u6b20\u3051\u3066\u3044\u308b -  madeinfoot.com",
            "link": "http://www.madeinfoot.com/infos/article-girondins-plasil-et-kalu-absents-du-groupe-contre-saint-etienne-255587.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:23:01 GMT",
            "source_nm": "madeinfoot.com",
            "source_url": "http://www.madeinfoot.com",
            "desc": "Bordeaux veut poursuivre sur sa lanc\u00e9e ! Apr\u00e8s avoir stopp\u00e9 le Paris Saint-Germain (1-1), les Girondins re\u00e7oivent une deuxi\u00e8me fois cons\u00e9cutives."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30eb\u30fb\u30df\u30fc\uff1a\u300c\u30af\u30b8\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30d4\u30fc\u30c6\u30af\u306f\u3001\u6628\u590f\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5927\u534a\u306e\u30af\u30e9\u30d6\u306b\u63d0\u6848\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f...\u300d -  Girondins4Ever",
            "link": "https://www.girondins4ever.com/breves/20181207/277307-yvan-le-mee-krzysztof-piatek-a-ete-propose-a-la-majorite-des-clubs-francais-lete-dernier/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:38 GMT",
            "source_nm": "Girondins4Ever",
            "source_url": "https://www.girondins4ever.com",
            "desc": "Juste apr\u00e8s la fin du mercato estival, nous apprenions que l'attaquant polonais Krzysztof Piatek, actuellement au Genoa, avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 aux Girondins de ..."
        },
        {
            "title": "Mercato\uff1aSala\u306eVahid\u7363\u533b\u5e2b -  WebGirondins",
            "link": "https://www.webgirondins.com/actualite-girondins-mercato-coach-vahid-met-son-veto-au-depart-de-sala-95290",
            "pub_date": "2018-12-07 13:23:01 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "https://www.webgirondins.com",
            "desc": "Annonc\u00e9 sur le d\u00e9part du FC Nantes cet hiver, Emiliano Sala (28 ans, 12 buts en L1 cette saison) ne trouve pas d'accord pour prolonger. Son entra\u00eeneur Vahid ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c7\u30fc\u3092\u6253\u3064\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306f\u307e\u305f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u306e\u30ed\u30c3\u30c9\u3092\u7372\u5f97\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 -  Girondins33",
            "link": "https://www.girondins33.com/Actualites/en-battant-sainte-bordeaux-a-donc-aussi-gagne-le-baton-de-bourbotte/31465",
            "pub_date": "2018-12-05 20:39:01 GMT",
            "source_nm": "Girondins33",
            "source_url": "https://www.girondins33.com",
            "desc": "Victorieux, ce soir, trois buts \u00e0 deux de l'AS Saint-\u00c9tienne lors de la journ\u00e9e num\u00e9ro 16 de la Ligue 1 2018-19, le FC Girondins de Bordeaux a gagn\u00e9 t..."
        },
        {
            "title": "Ol\u00e9Selnaes\u3001AS Saint-\u00c9tienne\u306e\u771f\u4e2d\uff1a &quot;Girondins de Bordeaux&quot;  - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "link": "https://www.francebleu.fr/sports/football/ole-selnaes-milieu-de-l-saint-etienne-aux-girondins-de-bordeaux-pour-gagner-1543961219",
            "pub_date": "2018-12-04 22:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.francebleu.fr",
            "desc": "L'ASSE joue chez l'\u00e9quipe en forme du moment mercredi soir. Une \u00e9quipe en forme mais fatigu\u00e9e apr\u00e8s son match nul face \u00e0 Paris dimanche soir, quand les ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30c1\u30a7\u30a4\u30ed\u30a6\uff1a\u300c\u30ab\u30ba\u30ea\u304c\u30d1\u30d6\u30ed\u306b\u5922\u4e2d\u3060\u3068\u601d\u3046\u3001\u8d64\u3044\u30ab\u30fc\u30c9\u304c\u6700\u9ad8\u306e\u9078\u629e\u80a2\u3060\u3063\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u300d -  Girondins4Ever",
            "link": "https://www.girondins4ever.com/breves/20181207/277284-bruno-cheyrou-je-pense-que-khazri-est-accroche-par-pablo-le-carton-rouge-aurait-pu-etre-la-meilleure-option/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:07:54 GMT",
            "source_nm": "Girondins4Ever",
            "source_url": "https://www.girondins4ever.com",
            "desc": "7 d\u00e9cembre 2018 - Bruno Cheyrou a analys\u00e9 l'utilisation de la VAR lors du match des Girondins de Bordeaux face \u00e0 Saint-Etienne."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d9\u30c9\u30a5\u30a8\uff1a\u300c\u30c8\u30fc\u30de\u30fb\u30d9\u30a4\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u9032\u5316\u3092\u898b\u308b\u300d -  WebGirondins",
            "link": "http://www.webgirondins.com/actualite-girondins-eric-bedouet-on-voit-l-evolution-de-toma-basic-95275",
            "pub_date": "2018-12-06 20:21:01 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "http://www.webgirondins.com",
            "desc": "Au traditionnel point-presse d'avant-match, Eric Bedouet a \u00e9voqu\u00e9 la situation de Toma Basic."
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u5b9f\u4e0a\u6b20\u5e2d\u8005\u304c\u3044\u306a\u3044PSG\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7 -  CulturePSG",
            "link": "http://www.culturepsg.com/news/match/le-groupe-de-bordeaux-face-au-psg-pratiquement-sans-absent/24320",
            "pub_date": "2018-12-01 18:34:01 GMT",
            "source_nm": "CulturePSG",
            "source_url": "http://www.culturepsg.com",
            "desc": "Les Girondins de Bordeaux viennent d'annoncer leur groupe pour la venue du PSG et pratiquement tout le monde est l\u00e0 c\u00f4t\u00e9 bordelais. Briand fait notamment ..."
        },
        {
            "title": "Bordeaux  -  Saint-Etienne\u3001Jaro Plasil\u306a\u3057\u3001Toma Basic  -  Girondins33\u3067\u4fdd\u6301\u3055\u308c\u305f19\u4eba\u306e\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u9078\u624b",
            "link": "https://www.girondins33.com/Actualites/les-19-joueurs-bordelais-retenus-pour-bordeaux-saint-etienne-sans-jaro-plasil-mais-avec-toma-basic/31440",
            "pub_date": "2018-12-04 18:11:01 GMT",
            "source_nm": "Girondins33",
            "source_url": "https://www.girondins33.com",
            "desc": "Le FC Girondins de Bordeaux a communiqu\u00e9, \u00e0 19 heures pr\u00e9cises, la liste des joueurs retenus pour le match de demain contre Saint-\u00c9tienne, dans le cadr..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d9\u30c9\u30a6\u3001\u30b8\u30ed\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u76e3\u7763\uff1a\u300c\u30b5\u30f3\u30c6\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\u304c\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "link": "https://www.francebleu.fr/sports/football/eric-bedouet-entraineur-de-bordeaux-je-ne-comprends-pas-que-l-saint-etienne-ait-joue-vendredi-1543855447",
            "pub_date": "2018-12-03 16:55:52 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.francebleu.fr",
            "desc": "Au lendemain de son match nul face au PSG, le coach bordelais s'est projet\u00e9 sur l'ASSE qui se d\u00e9place apr\u00e8s-demain en Gironde. Eric Bedouet d\u00e9nonce la ..."
        },
        {
            "title": "Laurent Brun\uff1a &quot;\u30dc\u30fc\u30a4\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u3068\u306e\u6226\u3044\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u4e0a\u8a18\u306e\u9032\u6b69\u3092\u6226\u95d8\u3067\u6e2c\u5b9a\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b&quot;  -  Girondins4Ever",
            "link": "https://www.girondins4ever.com/breves/20181207/277125-laurent-brun-il-faut-mesurer-les-progres-accomplis-surtout-dans-la-combativite-dans-le-fait-de-se-battre-pour-le-copain/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:49 GMT",
            "source_nm": "Girondins4Ever",
            "source_url": "https://www.girondins4ever.com",
            "desc": "Apr\u00e8s la victoire bordelaise face \u00e0 Saint-Etienne, Laurent Brun a \u00e9t\u00e9 conquis par l'attitude des joueurs trois jours seulement apr\u00e8s le match nul face \u00e0 Paris."
        },
        {
            "title": "\u73cd\u3057\u3044\uff1aJoe Dagrosa\u304cFootGolf\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u5968\u52b1\u3059\u308b\u3068\u304d -  WebGirondins",
            "link": "https://www.webgirondins.com/actualite-girondins-insolite-quand-joe-dagrosa-encourage-l-equipe-de-footgolf-95289",
            "pub_date": "2018-12-07 12:21:01 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "https://www.webgirondins.com",
            "desc": "Via les r\u00e9seaux sociaux, Joe DaGrosa a affich\u00e9 son soutien aupr\u00e8s de l'Equipe de France de FootGolf en vue du Mondial."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc - \u30d1\u30ea - \u30b8\u30ed\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30ba\u5f8c\u306e\u30e4\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e2\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u9055\u3044",
            "link": "https://www.girondins33.com/Actualites/nouvelle-distinction-mediatique-pour-yann-karamoh-apres-bordeaux-paris/31429",
            "pub_date": "2018-12-04 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "Girondins33",
            "source_url": "https://www.girondins33.com",
            "desc": "Encore une citation m\u00e9diatique flatteuse pour l'ailier droit Yann Karamoh, pr\u00eat\u00e9 cette saison (sans option d'achat) par l'Inter Milan, que le journal L'\u00c9quipe a ..."
        }
    ]
}