{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFUxTVc1M0VnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:21:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d6\u30ce\u30ef\u30c8\u30fb\u30cf\u30e2\u30f3\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306e\u7fa9\u52d9\u306f\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u3092\u6012\u3089\u305b\u308b\u3053\u3068\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/politiques/2018/12/07/benoit-hamon-notre-devoir-n-est-pas-de-jeter-de-l-essence-sur-la-colere_1696519",
            "pub_date": "2018-12-07 06:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "En meeting au Cirque d'hiver jeudi soir, l'ancien candidat socialiste \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a fait salle comble. Le leader de G\u00e9n\u00e9ration\u00b7s souhaite r\u00e9unir la gauche ..."
        },
        {
            "title": "Beno\u00eetHamon\uff1a\u300c\u653f\u5e9c\u306f\u53e4\u5178\u7684\u306a\u793e\u4f1a\u5371\u6a5f\u3068\u3057\u3066\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u5371\u6a5f\u3092\u7ba1\u7406\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "link": "https://www.europe1.fr/politique/benoit-hamon-le-gouvernement-gere-la-crise-des-gilets-jaunes-comme-une-crise-sociale-classique-3816224",
            "pub_date": "2018-12-08 08:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": "Invit\u00e9 samedi matin au micro de Bernard Poirette, sur Europe 1, alors que d\u00e9bute \"l'acte 4\" de la mobilisation des \"gilets jaunes\", l'ancien ministre de l'\u00c9ducation ..."
        },
        {
            "title": "Hamon\u3001M\u00e9lenchon\u3001Philippe\u3001Bayrou ... Domenach\u306e\u96e3\u554f - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/hamon-melenchon-philippe-les-indiscrets-de-domenach_630194",
            "pub_date": "2018-12-06 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "EXCLUSIF Les indiscrets de Nicolas Domenach avec M\u00e9lenchon qui pleure et Hamon qui rit. Edouard Philippe, lui, agace de plus en plus au sein de la majorit\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u89b3\u5ba2\u306f\u6050\u308d\u3057\u3044\u3067\u3059\uff08\u305d\u308c\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044Benoit Hamon\u3092\u9664\u3044\u3066\uff09 -  France Inter",
            "link": "https://www.franceinter.fr/emissions/tanguy-pastureau-maltraite-l-info/tanguy-pastureau-maltraite-l-info-06-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 11:03:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.franceinter.fr",
            "desc": "Non, j'en ai peur, c'est pour \u00e7a que je fais de la sc\u00e8ne, pour \u00eatre tranquille tout seul en haut, pendant qu'une masse de gens me regarde d'en bas en se disant ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9078\u624b\uff1a\u30d9\u30ce\u30ef\u30e0\u30e2\u30f3\u3001\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u5f7c\u306e\u5019\u88dc\u3092\u516c\u5f0f\u306b\u3059\u308b\u3079\u304d -  Le Journal du dimanche",
            "link": "https://www.lejdd.fr/Politique/europeennes-benoit-hamon-devrait-officialiser-sa-candidature-jeudi-3812207",
            "pub_date": "2018-12-02 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u66dc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lejdd.fr",
            "desc": "INDISCRET - Beno\u00eet Hamon devrait \u00eatre la t\u00eate de liste de G\u00e9n\u00e9ration.s aux europ\u00e9ennes. Il pourrait l'annoncer jeudi prochain lors d'un meeting \u00e0 Paris."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u4e16\u4ee3\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001Christophe Castaner\u306f &quot;\u8f9e\u4efb\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059&quot;  - \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "link": "http://www.europe1.fr/societe/gilets-jaunes-pour-generations-christophe-castaner-doit-demissionner-3812171",
            "pub_date": "2018-12-02 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "source_url": "http://www.europe1.fr",
            "desc": "SOCI\u00c9T\u00c9 - Le mouvement dirig\u00e9 par Benoit Hamon a estim\u00e9, via son porte-parole, que le ministre de l'Int\u00e9rieur Christophe Castaner \"doit d\u00e9missionner\" et a ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u306eBeno\u00eetHamon\uff1a &quot;\u653f\u5e9c\u306f\u53e4\u5178\u7684\u306a\u793e\u4f1a\u5371\u6a5f\u3068\u3057\u3066\u5371\u6a5f\u3092\u7ba1\u7406\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059&quot;  - \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "link": "https://www.europe1.fr/emissions/L-interview-politique-du-week-end/benoit-hamon-sur-les-gilets-jaunes-le-gouvernement-gere-la-crise-comme-une-crise-sociale-classique-3816227",
            "pub_date": "2018-12-08 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": "Ce samedi, Bernard Poirette re\u00e7oit Beno\u00eet Hamon , fondateur de G\u00e9n\u00e9ration.s, pour \u00e9voquer sa vision du mouvement des \"gilets jaunes\". EN DIRECT - \"Gilets ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4eba\uff1aHamon\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3001\u307e\u3060\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u306a\u3044 &quot;\u7d71\u4e00&quot;\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/europeennes-hamon-candidat-en-continuant-d-esperer-une-improbable-unite_630501",
            "pub_date": "2018-12-07 06:53:53 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'ancien candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Beno\u00eet Hamon a annonc\u00e9 jeudi qu'il conduirait une liste \"citoyenne\" aux europ\u00e9ennes, ne d\u00e9sesp\u00e9rant pas \u00e0 six mois du scrutin de parvenir \u00e0 un accord avec d'autres forces politiques dans un paysage tr\u00e8s \u00e9miett\u00e9 \u00e0 gauche. \"Je me sens une responsabilit\u00e9. Je suis, depuis de longs mois, le plus populaire \u00e0 gauche (...) Je serai candidat pour mener le combat en premi\u00e8re ligne, \u00e0 la t\u00eate d'une alliance citoyenne\", a d\u00e9clar\u00e9 M. Hamon au quotidien Le Monde. L'ancien ministre, qui avait quitt\u00e9 le PS le 1er juillet 2017 apr\u00e8s son score catastrophique \u00e0 la pr\u00e9side..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3002 1000\u672c\u306e\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u304c &quot;\u5341\u5206\u306b\u751f\u304d\u308b&quot;\u3053\u3068\u3092\u5b9f\u8a3c\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/marseille-un-millier-de-gilets-jaunes-manifestent-contre-la-vie-chere-6117519",
            "pub_date": "2018-12-08 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Un millier de Gilets jaunes ont d\u00e9fil\u00e9 ce samedi matin \u00e0 Marseille depuis le Vieux Port vers la pr\u00e9fecture de r\u00e9gion, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s d'une dizaine d'ambulanciers qui ont rejoint le mouvement avec leurs v\u00e9hicules, gyrophares allum\u00e9s. \u00ab On n'est pas l\u00e0 pour casser, on doit d\u00e9filer \u00e0 visage d\u00e9couvert. Si on en voit qui casse, ils seront sortis. Nos revendications qu'on a tous, salari\u00e9s, retrait\u00e9s, ch\u00f4meurs, chef d'entreprise de PME ou de PMI, c'est notre pouvoir d'achat, et c'est qu'on soit respect\u00e9, qu'on nous \u00e9coute. On veut vivre dignement, c'est tout \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la foule Viva No\u00e9, responsable..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/politique/benoit-hamon/generation-s-benoit-hamon-enfin-adhere-son-propre-parti-6113565",
            "pub_date": "2018-12-06 16:01:11 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Faute de temps, Benoit Hamon n\u2019avait pas encore adh\u00e9r\u00e9 au parti G\u00e9n\u00e9ration. s, qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9 en juillet 2017. Il a enfin trouv\u00e9 le temps de rattraper son retard. Une adh\u00e9sion symbolique car le parti cherche \u00e0 transformer ses membres gratuits en adh\u00e9rents payants. Beno\u00eet Hamon a enfin adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 son nouveau parti G\u00e9n\u00e9ration.s. M\u00eame si ce dernier a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il y a plus d\u2019un an et demi, en juillet 2017, l\u2019ancien candidat socialiste \u00e0 la pr\u00e9sidentielle n\u2019avait jamais pris le temps d\u2019obtenir sa carte. \u00ab Faut que j\u2019adh\u00e8re, j\u2019ai m\u00eame pas encore eu le temps de le faire ! \u00bb, a avou\u00e9 Beno\u00eet Hamon, inter..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4eba\uff1aBeno\u00eetHamon\u6c0f\u304c\u300c\u5e02\u6c11\u540c\u76df\u306e\u982d\u3067\u300d\u5f7c\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u767a\u8868 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2389463-20181206-europeennes-benoit-hamon-annonce-candidature-tete-alliance-citoyenne",
            "pub_date": "2018-12-06 18:06:50 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Dans une interview accord\u00e9e au Monde, ce jeudi, Beno\u00eet Hamon a annonc\u00e9 qu\u2019il serait candidat aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai 2019, \u00e0 la t\u00eate d\u2019une \u00ab alliance citoyenne \u00bb, m\u00eame s\u2019il veut continuer \u00e0 travailler \u00e0 \u00ab une unit\u00e9 de la gauche \u00bb. \u00ab Oui \u00bb, a r\u00e9pondu l\u2019ancien candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, interrog\u00e9 sur sa candidature alors qu\u2019il doit tenir ce jeudi soir un meeting au Cirque d\u2019Hiver avec l\u2019ancien ministre des Finances grec Yanis Varoufakis. \u00ab Je me sens une responsabilit\u00e9. Je suis, depuis de longs mois, le plus populaire \u00e0 gauche (\u2026) Je serai candidat pour mener le combat en premi\u00e8re..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u306e2019\u5e74\u306e\u5019\u88dcBeno\u00eetHamon  - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/benoit-hamon-candidat-aux-europeennes-de-2019_630302",
            "pub_date": "2018-12-06 17:58:03 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'ancien d\u00e9put\u00e9 socialiste Beno\u00eet Hamon annonce, dans un entretien paru jeudi, sa candidature aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai 2019 \"\u00e0 la t\u00eate d'une alliance citoyenne\" pr\u00eate \u00e0 s'associer, notamment, avec le Parti communiste. Dans une interview au Monde, le candidat du PS \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2017 dit ne pas vouloir se \"d\u00e9fausser\" \u00e0 l'heure o\u00f9 \"la gauche manque au d\u00e9bat politique\". \"Je serai candidat pour mener le combat en premi\u00e8re ligne, \u00e0 la t\u00eate d'une alliance citoyenne\", d\u00e9clare Beno\u00eet Hamon, qui a recueilli 6,36% des voix en 2017 avant de quitter son parti d'origine pour fonder sa p..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5bb9\u8a8d\u3067\u304d\u306a\u3044\u300d\u3001\u300c\u885d\u6483\u7684\u306a\u300d\uff1aMantes-la-Jolie\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u902e\u6355\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u8b70\u8ad6\u306e\u4f59\u5730\u304c\u3042\u308b -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/education/etudiant/inadmissible-choquant-la-video-de-l-arrestation-des-lyceens-mantes-la-jolie-fait-polemique-6115689",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:05 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La vid\u00e9o de leur arrestation fait grand bruit depuis sa diffusion sur les r\u00e9seaux sociaux. Jeudi, 153 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es \u00e0 Mantes-la-Jolie apr\u00e8s des d\u00e9gradations devant un lyc\u00e9e pour \u00ab participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9 \u00bb, selon le procureur de la R\u00e9publique de Versailles, Vincent Lesclous. Sur cette vid\u00e9o, on y voit des jeunes de 15 \u00e0 19 ans, agenouill\u00e9s sur le sol et les mains sur la t\u00eate sous la surveillance des policiers (70 \u00e9taient mobilis\u00e9s pour l\u2019op\u00e9ration). Les manifestants s\u2019\u00e9taient r\u00e9fugi\u00e9s dans les locaux des Restos du c\u0153ur pour fuir la police. C\u2019est l\u00e0 qu\u2019ils ont \u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4eba\uff1aHamon\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306f\u3001\u5de6\u306e &quot;\u7d71\u4e00&quot;\u5e02\u6c11\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/europeennes-hamon-candidat-continue-d-esperer-une-unite-citoyenne-a-gauche-06-12-2018-7962705.php",
            "pub_date": "2018-12-06 21:52:19 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "L\u2019ancien candidat a la presidentielle entend incarner a Strasbourg une alternative de gauche et ecologiste face a la derive \u00abneoliberale\u00bb de l\u2019Union europeenne. Europeennes : Hamon candidat continue d\u2019esperer une \u00abunite\u00bb citoyenne a gauche L\u2019ancien candidat a la presidentielle Benoit Hamon a annonce jeudi qu\u2019il conduirait une liste \u00ab citoyenne \u00bb aux Europeennes, ne desesperant pas, a six mois du scrutin, de parvenir a un accord avec d\u2019autres forces politiques dans un paysage tres emiette a gauche.\u00ab Je me sens une responsabilite. Je suis, depuis de longs mois, le plus populaire a gauche \u00bb, a..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u5f1f\u5b50\u305f\u3061\uff1aBlanquer\u3068Castaner\u306f\u66b4\u529b\u306e\u300c\u6587\u8108\u300d\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u307e\u3059 -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/interpellation-de-lyceens-a-mantes-la-jolie-blanquer-choque-rappelle-le-contexte-07-12-2018-7962816.php",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Comme le ministre de l\u2019Education, Christophe Castaner a lui aussi evoque le \u00ab climat de violence \u00bb dans lequel cette scene a ete filmee. Interpellation de lyceens a Mantes-la-Jolie : Blanquer et Castaner rappellent \u00able contexte\u00bb de violences \u00ab Il y a eu des images choquantes parce qu\u2019on est dans un climat de violence exceptionnelle \u00bb. Alors que la video d\u2019une scene d\u2019interpellation collective jeudi de lyceens a Mantes-la-Jolie, agenouilles et les mains sur la tete, a suscite un concert d\u2019indignations, surtout a gauche, Jean-Michel Blanquer a tenu, ce vendredi matin, a rappeler \u00ab le contexte..."
        },
        {
            "title": "Beno\u00eetHamon\u304c\u6b27\u5dde\u6226\u306b\u9032\u51fa -  Journal Cro Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/France/Politique/Benoit-Hamon-lance-bataille-europeenne-2018-12-07-1200988120",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:30 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "En pleine crise des \u00ab gilets jaunes \u00bb, le tempo n\u2019\u00e9tait sans doute pas id\u00e9al, mais il est tout de m\u00eame reparti en campagne. L\u2019ancien candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Beno\u00eet Hamon, a annonc\u00e9 jeudi 6 d\u00e9cembre sa candidature aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai 2019. \u00ab Je serai candidat pour mener le combat en premi\u00e8re ligne, \u00e0 la t\u00eate d\u2019une alliance citoyenne \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le fondateur du mouvement G\u00e9n\u00e9ration-s dans un entretien avec le journal Le Monde. \u00ab Je me sens une responsabilit\u00e9. Je suis, depuis de longs mois, le plus populaire \u00e0 gauche. Mon programme, ses id\u00e9es, viennent de la soci\u00e9t\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c8=\u30e9=\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u3002\u6570\u5341\u4eba\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u902e\u6355 - \u4eba\u9053",
            "link": "https://www.humanite.fr/mantes-la-jolie-arrestations-scandaleuse-de-dizaines-de-lyceens-664812",
            "pub_date": "2018-12-07 09:27:11 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "\"Quels que soient les faits reproch\u00e9s, rien ne justifie cette humiliation de mineurs film\u00e9e et comment\u00e9e\", a r\u00e9agi le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste Olivier Faure dans un tweet, appelant les ministres de l'Int\u00e9rieur Christophe Castaner et de l'\u00c9ducation Jean-Michel Blanquer \u00e0 \"r\u00e9agir vite et bien\". \"Quels que soient les faits reproch\u00e9s, rien ne justifie cette humiliation de mineurs film\u00e9e et comment\u00e9e\", a r\u00e9agi le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste Olivier Faure dans un tweet, appelant les ministres de l'Int\u00e9rieur Christophe Castaner et de l'\u00c9ducation Jean-Michel Blanquer \u00e0 \"r\u00e9a..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u306b\u304a\u3051\u308b\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u5927\u91cf\u902e\u6355\uff1a\u305d\u306e\u885d\u6483\u7684\u306a\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8 - \u4eba\u985e",
            "link": "https://www.humanite.fr/arrestation-massive-de-lyceens-mantes-la-jolie-les-images-qui-choquent-664808",
            "pub_date": "2018-12-07 12:22:49 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Plus de 700 interpellations de lyc\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es jeudi 6 d\u00e9cembre, \u00e0 l\u2019issue d\u2019une journ\u00e9e au cours de laquelle environ 280 lyc\u00e9es et coll\u00e8ges en France ont \u00e9t\u00e9 de nouveau perturb\u00e9s, dont 45 bloqu\u00e9s, par des \u00e9l\u00e8ves. Selon le procureur de la R\u00e9publique de Versailles Vincent Lesclous, les 153 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es \u00e0 Mantes-la-Jolie, essentiellement devant un lyc\u00e9e, pour \u00ab participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9 \u00bb apr\u00e8s des heurts et d\u00e9gradations. Des images de ces interpellations montrent des dizaines de lyc\u00e9ens, mains entrav\u00e9es ou sur la t\u00eate, \u00e0 genoux ou assis au sol, rasse..."
        },
        {
            "title": "\u6392\u4ed6\u7684\u306a\u30a2\u30f3\u30b1\u30fc\u30c8\uff1a &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;  -  Les\u00c9chos\u306e\u5371\u6a5f\u304b\u3089\u91ce\u515a\u306f\u6069\u6075\u3092\u53d7\u3051\u307e\u305b\u3093",
            "link": "https://www.lesechos.fr/politique-societe/politique/0600293295276-sondage-exclusif-les-oppositions-ne-profitent-pas-de-la-crise-des-gilets-jaunes-2227880.php",
            "pub_date": "2018-12-06 15:27:46 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Ils esp\u00e9raient - et esp\u00e8rent toujours - surfer sur la crise. Mais, pour l'heure, la fronde des \u00ab gilets jaunes \u00bb affaiblit davantage l'ex\u00e9cutif qu'elle ne profite aux t\u00e9nors de l'opposition , dans le barom\u00e8tre Elabe pour \u00ab Les Echos \u00bb et Radio Classique . Loin de faire un grand bond en avant, les cotes de popularit\u00e9 de Jean-Luc M\u00e9lenchon et de Laurent Wauquiez progressent de seulement 2 points sur un mois. Marine Le Pen et Olivier Faure gagnent 1 point. Lire aussi : > Le socle \u00e9lectoral de Macron vacille > Sept Fran\u00e7ais sur dix demandent une \u00ab pause \u00bb dans les r\u00e9formes Des gains \u00ab tr\u00e8s f..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u306e\u30d9\u30ce\u30ef\u30c8\u30fb\u30cf\u30e2\u30f3\uff08Beno\u00eetHamon\uff09\u5019\u88dc\u3001\u300c\u5e02\u6c11\u540c\u76df\u306e\u9996\u8133\u306b\u300d - \u30a6\u30a6\u30a7\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/politique/elections/elections-europeennes/benoit-hamon-candidat-aux-europeennes-la-tete-d-une-alliance-citoyenne-6113360",
            "pub_date": "2018-12-06 08:09:18 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00ab Oui \u00bb, r\u00e9pond l'ancien socialiste, interrog\u00e9 sur sa candidature alors qu'il doit tenir jeudi soir un meeting au Cirque d'Hiver avec l'ancien ministre des Finances grec Yanis Varoufakis. \u00ab Je me sens une responsabilit\u00e9. Je suis, depuis de longs mois, le plus populaire \u00e0 gauche (...) Je serai candidat pour mener le combat en premi\u00e8re ligne, \u00e0 la t\u00eate d'une alliance citoyenne \u00bb, explique-t-il. Alors que les listes \u00e0 gauche s'annoncent multiples (Radicaux de gauche, PS, PCF, EELV, France insoumise et peut-\u00eatre Place publique, le parti cr\u00e9\u00e9 par Rapha\u00ebl Glucksmann), M. Hamon affirme vouloir \u00ab d..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u3001\u653f\u5e9c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5de6\u7ffc -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/France/Politique/Gilets-jaunes-gauche-unie-contre-gouvernement-2018-12-06-1200987909",
            "pub_date": "2018-12-06 13:24:37 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Lanc\u00e9 en dehors de toute structure politique et syndicale, le mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb a surpris la gauche. Face \u00e0 ce mouvement social in\u00e9dit et prot\u00e9iforme, elle a sembl\u00e9 dans un premier temps d\u00e9pass\u00e9e par les revendications, avant de trouver les voies d\u2019un rebond pour tenter de transformer la col\u00e8re populaire en changements politiques. C\u2019est ainsi que, jeudi 6 d\u00e9cembre, les d\u00e9put\u00e9s PS, PCF et LFI sont parvenus \u00e0 s\u2019unir pour d\u00e9poser une motion de censure contre la politique du gouvernement. Le premier secr\u00e9taire du PS Olivier Faure a indiqu\u00e9 qu\u2019ils allaient \u00ab chercher pendant les jo..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u7121\u6599\u306e\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u306f\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3\u3068 &quot;\u5efa\u8a2d\u7684\u306a\u8b70\u8ad6&quot;",
            "link": "http://www.leparisien.fr/societe/direct-gilets-jaunes-j-1-avant-un-samedi-a-tres-hauts-risques-07-12-2018-7962780.php",
            "pub_date": "2018-12-08 05:47:39 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "A la veille d\u2019une journee de manifestations qui fait craindre de nouvelles violences, les appels au calme se sont multipliees tout au long de la journee de vendredi. Les \u00abgilets jaunes libres\u00bb ont eu \u00abun debat tres constructif\u00bb avec Edouard Philippe L\u2019essentiel :Face au risque de debordements demain, le deploiement policier sera \u00ab sans precedent \u00bb.\u00ab Transformer la colere en debat \u00bb : l\u2019appel a la sagesse lance aux Gilets jaunes.Le Premier ministre Edouard Philippe a recu ce soir des representants des \u00ab Gilets jaunes libres \u00bb. Pour eux, le president de la Republique doit parler \u00ab rapidement ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30b7\u30e7\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0&quot;\u3001 &quot;\u8010\u3048\u96e3\u3044&quot;\uff1a\u5de6\u306e\u6012\u308a\u3092\u559a\u8d77\u3059\u308b\u30de\u30f3\u30c6\u30b9\u30fb\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u306e151\u4eba\u306e\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30a8\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc\u306e\u902e\u6355\u50cf -  franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/choquant-intolerable-les-images-de-l-arrestation-des-151-lyceens-a-mantes-la-jolie-suscitent-l-indignation_3088939.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:05:43 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les images ont fait le tour des r\u00e9seaux sociaux. Une vid\u00e9o, montrant l'arrestation de 151 lyc\u00e9ens, adolescents ou jeunes adultes, \u00e0 Mantes-la-Jolie dans les Yvelines a \u00e9t\u00e9 massivement partag\u00e9e, jeudi 6 d\u00e9cembre. Interpell\u00e9es pour \"participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9\" selon les informations recueillies par franceinfo aupr\u00e8s de la pr\u00e9fecture, ils sont align\u00e9s, \u00e0 genoux et les mains sur la t\u00eate. On entend alors un homme \u2013 visiblement l'auteur de la vid\u00e9o \u2013 affirmer : \"voil\u00e0 une classe qui se tient sage\". Ces arrestations ont eu lieu apr\u00e8s de nouveaux incidents ce jeudi \u00e0 proximit\u00e9 du lyc\u00e9e S..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9078\u6319\u3002\u4e16\u4ee3\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u3001\u305d\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u3042\u308b\u4eba\u985e",
            "link": "https://www.humanite.fr/elections-europeennes-la-liste-generation-s-sera-menee-par-son-fondateur-664785",
            "pub_date": "2018-12-07 08:01:14 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Beno\u00eet Hamon se relance dans la course aux europ\u00e9ennes. L\u2019ancien \u00e9lu PS au Parlement europ\u00e9en (2004-2009) a annonc\u00e9, jeudi, dans un entretien au Monde, sa candidature pour \u00ab mener le combat en premi\u00e8re ligne \u00bb. Car, dit-il, il \u00ab enten(d) le tic-tac climatique et le tic-tac d\u00e9mocratique qui menacent le futur de nos enfants bien plus qu\u2019un d\u00e9ficit public \u00bb. Apr\u00e8s ses deux \u00e9checs de 2017, entre \u00e9lections pr\u00e9sidentielle et l\u00e9gislatives dans les Yvelines, l\u2019ancien ministre, qui se voit \u00ab depuis de longs mois, le plus populaire \u00e0 gauche \u00bb, se \u00ab sen(t) une responsabilit\u00e9 \u00bb pour le scrutin de mai 2..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u56fd\u4f1a\u3067\u306e\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8 - \u4eba\u9053",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=re6s1xH7wsk",
            "pub_date": "2018-12-07 23:11:24 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "\u00ab Ce n\u2019est pas le co\u00fbt du travail qui co\u00fbte cher, ce sont les cadeaux que vous avez fait aux plus riches.\""
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a4\u30f3\u30bf\u30e1\u30eb\u30c8\uff1aBlanquer  - Lib\u00e9ration\u306b\u3088\u308b &quot;Shocking images&quot;",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/07/interpellations-a-mantes-la-jolie-des-images-choquantes-selon-blanquer_1696545",
            "pub_date": "2018-12-07 09:36:12 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Des dizaines de lyc\u00e9ens, mains entrav\u00e9es ou sur la t\u00eate, \u00e0 genoux ou assis au sol, rassembl\u00e9s dans le jardin d\u2019un pavillon et dans une maison associative. Les images des interpellations de pr\u00e8s de 150 jeunes devant le lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry de Mantes-la-Jolie, apr\u00e8s des incidents, ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par plusieurs responsables politiques. Le pr\u00e9sident de l'UNL, un des principaux syndicats lyc\u00e9ens, a annonc\u00e9 le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte. Jean-Michel Banquer : \u00abDes images choquantes\u00bb Invit\u00e9 dans la matinale de France inter ce vendredi matin, le ministre de l\u2019Education nationale Jean-Michel Blanquer a \u00e9t\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30dd\u30f3\u30fb\u30a2\u30b0\u30cb\u30e3\u30f3\u3068\u30e9\u30c3\u30b5\u30fc\u30eb\u3001\u653f\u6cbb\u306e\u30ab\u30eb\u30c0\u30b7\u30a2\u4eba - \u30e9\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/politique/dupont-aignan-et-lassalle-les-kardashian-de-la-politique_2051815.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:53:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os C'est le genre de bonne blague qui fait le succ\u00e8s du Gorafi ou Nordpresse, les sites stars de l'info parodique : \"Au bout de deux minutes, Nicolas Dupont-Aignan claque la porte car Edouard Philippe a refus\u00e9 qu'il diffuse l'entretien sur Facebook live.\" Rires du public. Il faut dire que c'est bien trouv\u00e9 : imaginer que Nicolas Dupont-Aignan se comporte comme Jason Herbert, ce gilet jaune qui a plant\u00e9 Edouard Philippe le 1er d\u00e9cembre pour cause d'allergie primo-minist\u00e9rielle \u00e0 la diffusion en direct de leur..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30fc\u30d7\u3001\u30bf\u30c3\u30af\u30eb\u3001\u6b4c...\u3042\u306a\u305f\u306f\u3001\u30a2\u30bb\u30f3\u30d6\u30ea\u306e &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2388367-20181205-cap-tacles-chants-raconte-debat-gilets-jaunes-assemblee",
            "pub_date": "2018-12-06 02:38:29 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Quelques minutes avant l\u2019entr\u00e9e dans l'h\u00e9micycle, Nicolas Dupont-Aignan soupire : \u00ab Ce d\u00e9bat va \u00eatre du blabla int\u00e9gral, \u00e7a n\u2019a aucun sens. C\u2019est une com\u00e9die \u00bb. Plus loin, le d\u00e9put\u00e9 insoumis Ugo Bernalicis a le m\u00eame allant. \u00ab C\u2019est une mascarade, un service apr\u00e8s-vente pour la majorit\u00e9. Je n\u2019en attends pas grande chose \u00bb. La sonnerie retentit, les parlementaires prennent place. Richard Ferrand ouvre la s\u00e9ance extraordinaire du jour, consacr\u00e9e \u00e0 \u00ab la fiscalit\u00e9 \u00e9cologique et ses cons\u00e9quences sur le pouvoir d\u2019achat \u00bb. Comprendre, la crise des \u00abgilets jaunes\u00bb, \u00e0 trois jours de l'acte IV de la m..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3002\u52d5\u54e1\u306e20\u65e5\u76ee\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/direct-gilets-jaunes-l-annonce-d-emmanuel-macron-va-t-elle-apaiser-la-fronde-6113324",
            "pub_date": "2018-12-06 22:03:46 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Suivez le direct de l'\u00e9v\u00e9nement jeudi 06 d\u00e9cembre 22h31 Beno\u00eet Hamon \"condamne\" la violence des Gilets jaunes qui \"ab\u00eeme\" leur mouvement. \"La violence ab\u00eeme leur mouvement et je la condamne sans r\u00e9serve. Mais je mets en garde ceux qui voudraient dissoudre le peuple parce qu'il ne leur pla\u00eet pas. L'id\u00e9e que je me fais de responsabilit\u00e9 de l'Etat, c'est de comprendre, c'est d'\u00e9couter (...) et r\u00e9pondre avec du respect et non avec des grenades assourdissantes\", a affirm\u00e9 M. Hamon lors d'un meeting \u00e0 Paris. Participez 22h29 Appel au calme de d\u00e9put\u00e9s de gauche et de droite. Des d\u00e9put\u00e9s PS, LR a..."
        },
        {
            "title": "\u96fb\u6c17\u3068\u30ac\u30b9\uff1a\u51cd\u7d50\u95a2\u7a0e\u3001\u5371\u967a\u306a\u63aa\u7f6e -  L&#39;Express",
            "link": "https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/electricite-et-du-gaz-le-gel-des-tarifs-une-mesure-risquee_2051808.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://lexpansion.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Le tarif r\u00e9gul\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz ne bougera pas jusqu'au 31 mars. C'est l'une des annonces phares faites par \u00c9douard Philippe ce mardi pour att\u00e9nuer la col\u00e8re des gilets jaunes. La hausse de ces prix inqui\u00e9tait de nombreux m\u00e9nages pour l'hiver \u00e0 venir. Bon nombre d'associations de consommateurs avaient alert\u00e9 la semaine derni\u00e8re sur une probable augmentation de 8% \u00e0 10% du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9. Ces tarifs, dits \"r\u00e9glement\u00e9s\", sont sujets \u00e0 un m\u00e9canisme complexe de fixation, qui tient compte \u00e0 l..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3002\u52d5\u54e1\u306e19\u65e5\u76ee\u3092\u904e\u3054\u3059 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/direct-gilets-jaunes-19e-journee-de-mobilisation-au-lendemain-des-annonces-d-edouard-philippe-6110957",
            "pub_date": "2018-12-05 22:32:50 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Suivez le direct de l'\u00e9v\u00e9nement mercredi 05 d\u00e9cembre 23h00 Ce direct est termin\u00e9. Merci de nous avoir suivi. Participez 22h54 \"Si on arrive devant l\u2019\u00c9lys\u00e9e, on rentre dedans\" d\u00e9clare le Gilet jaune Eric Drouet. Sur le plateau de BFMTV, le manifestant s\u2019est expliqu\u00e9 : \"c\u2019est le symbole de la R\u00e9publique\". Participez 22h50 Dupont-Aignan se r\u00e9jouit de l'annulation de la hausse des taxes sur les carburants. \"Macron et son gouvernement reculent enfin ! Les Fran\u00e7ais ont \u00e9vit\u00e9 le pire\" a tweet\u00e9 le pr\u00e9sident de Debout La France. Il a \u00e9galement incit\u00e9 les manifestants \u00e0 \"poursuivre la mobilisation po..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u3002 Generation.s\u306f\u6700\u521d\u306e\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u3092\u8a2d\u5b9a\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/brest/municipales-generation-s-pose-ses-premiers-jalons-06-12-2018-12153377.php",
            "pub_date": "2018-12-06 05:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Le mouvement G\u00e9n\u00e9ration.s de Beno\u00eet Hamon pose ses jalons \u00e0 Brest et dans sa m\u00e9tropole. Les militants, qui ne se voient aucun avenir avec les socialistes, travaillent \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019un projet qu\u2019ils esp\u00e8rent pouvoir d\u00e9fendre lors des prochaines \u00e9lections locales. Alors que Beno\u00eet Hamon devrait annoncer, ce jeudi, \u00e0 Paris, qu\u2019il conduira une liste G\u00e9n\u00e9ration.s aux europ\u00e9ennes, sur quelles forces peut-il s\u2019appuyer \u00e0 Brest, qui l\u2019avait plac\u00e9 largement en t\u00eate lors de la primaire socialiste de janvier 2017, avec pr\u00e8s de 50 % des suffrages au premier tour (et 67 % au second) ? \u00c0 liresur le su..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4eba\uff1aBeno\u00eetHamon\u304c\u300c\u5de6\u306b\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u300d\u305f\u3081\u3001\u5019\u88dc\u306b\u306a\u308b -  franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/benoit-hamon/europeennes-benoit-hamon-sera-candidat-parce-qu-il-est-le-plus-populaire-a-gauche_3087631.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:29 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "L'ancien candidat PS \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Beno\u00eet Hamon annonce, dans une interview au Monde publi\u00e9e jeudi 6 d\u00e9cembre, sa candidature aux \u00e9lections europ\u00e9ennes en t\u00eate d'une \"alliance citoyenne\". \"Je me sens une responsabilit\u00e9. Je suis, depuis de longs mois, le plus populaire \u00e0 gauche, assure le patron du mouvement G\u00e9n\u00e9rations. La gauche manque au d\u00e9bat politique. Je suis un dirigeant politique, je n\u2019ai pas l\u2019habitude de me d\u00e9fausser. (...) Je serai candidat pour mener le combat en premi\u00e8re ligne.\" Alors que les listes \u00e0 gauche s'annoncent multiples (Radicaux de gauche, PS, PCF, EELV, France ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u7dca\u5f35\u3057\u305f\u96f0\u56f2\u6c17\u3068\u3001\u8b70\u4f1a\u3067\u306e\u8b70\u8ad6\u4e2d\u306e\u6c7a\u7b97 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/edouard-philippe-face-au-deputes-suivez-en-direct-le-debat-sur-les-gilets-jaunes-05-12-2018-7961271.php",
            "pub_date": "2018-12-06 16:15:20 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le Premier ministre a expose devant les deputes son plan de sortie de crise, lors d\u2019une audience parfois houleuse ou une vingtaine d\u2019elus s\u2019est exprimee avant un vote symbolique. Gilets jaunes : ambiance tendue et reglements de comptes lors du debat a l\u2019Assemblee Les interventions de deputes de la majorite et de l\u2019opposition se sont enchainees ce mercredi a l\u2019Assemblee alors que le Premier ministre avait ouvert la seance en defendant les mesures annoncees la veille pour tenter d\u2019apaiser la crise des Gilets jaunes. Cette sequence a donne lieu a plusieurs moments de tension et nombre de rappe..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u4e16\u4ee3\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001 &quot;Castaner\u306f\u8f9e\u4efb\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059&quot;  -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2385839-20181202-gilets-jaunes-generations-castaner-doit-demissionner",
            "pub_date": "2018-12-02 16:29:27 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Au micro d'Europe 1, Laurent Berger, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CFDT propose de cr\u00e9er un \u00ab Grenelle du pouvoir de vivre \u00bb pour sortir de la crise qui perdure. \u00ab Il n\u2019y a pas d\u2019autre voie que le dialogue. Il faut d\u2019abord discuter avec ceux qui se r\u00e9clament repr\u00e9sentants des \"gilets jaunes\". Je n\u2019ai pas d\u2019\u00e9tat d\u2019\u00e2me l\u00e0-dessus \u00bb, insiste-t-il. Enfin, il mart\u00e8le tout de m\u00eame que \u00ab si c\u2019est discuter pour discuter, \u00e7a ne sert \u00e0 rien \u00bb. Le pr\u00e9sident du S\u00e9nat G\u00e9rard Larcher demande clairement \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif d\u2019apporter \u00ab une r\u00e9ponse politique. Le gouvernement a les moyens de cette r\u00e9ponse. L\u2019Assembl\u00e9..."
        },
        {
            "title": "LREM\u3001\u30e1\u30ec\u30f3\u30c1\u30e3\u30f3\u306b\u66b4\u529b\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3059\u308b\u571f\u66dc\u65e5 -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/politique/lrem-accuse-melenchon-d-appeler-a-la-violence-samedi_2052166.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:10:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Jean-Luc M\u00e9lenchon et ses d\u00e9put\u00e9s sont-ils des \"irresponsables\"? \u00c0 l'issue de la longue s\u00e9ance de d\u00e9bat parlementaire organis\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale mercredi, plusieurs membres de la majorit\u00e9 et du gouvernement ont hauss\u00e9 le ton pour d\u00e9noncer l'appel du leader de gauche \"\u00e0 l'insoumission g\u00e9n\u00e9rale\" samedi prochain. Et ce, alors que l'ex\u00e9cutif dit craindre des affrontements violents ce jour-l\u00e0, notamment \u00e0 Paris. Le d\u00e9put\u00e9 des Bouches-du-Rh\u00f4ne a raill\u00e9, lors de son allocution, les appels au calme prof\u00e9r\u00e9..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 \u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\uff1a\u300c\u5927\u7d71\u9818\u306e\u81ea\u4fe1\u300d\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306e\u672a\u6765 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2389539-20181206-video-gilets-jaunes-malgre-confiance-president-avenir-philippe-question",
            "pub_date": "2018-12-06 21:38:33 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Au foot, quand un entra\u00eeneur assure avoir le soutien des dirigeants, c\u2019est en g\u00e9n\u00e9ral qu\u2019il est sur la sellette. Invit\u00e9 du JT de TF1, jeudi soir, Edouard Philippe a \u00e9cart\u00e9 l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une d\u00e9mission, assurant qu\u2019il travaillait avec \u00ab le soutien de la majorit\u00e9 \u00bb et \u00ab la confiance du pr\u00e9sident \u00bb Emmanuel Macron. En pleine crise des \u00ab gilets jaunes \u00bb, son avenir \u00e0 Matignon reste toutefois en question. Cafouillage sur l\u2019annulation de la taxe Mercredi, 15H00, devant les d\u00e9put\u00e9s : \u00c9douard Philippe annonce que la hausse de la taxe carbone ne figurera dans le budget 2019. Mais il laisse la porte o..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\uff1a\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u8cea\u554f\u306f\u591a\u304f\u306e\u4eba\u683c\u306b\u885d\u6483\u3092\u4e0e\u3048\u305f\uff08REVUE DE TWEETS\uff09 - T\u00e9l\u00e9-Loisirs",
            "link": "https://www.programme-tv.net/news/societe/220739-mantes-la-jolie-linterpellation-de-lyceens-a-choque-de-nombreuses-personnalites-revue-de-tweets/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:17:03 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecLoisirs\u306e",
            "source_url": "https://www.programme-tv.net",
            "desc": "Les images d'adolescents menott\u00e9s, la t\u00eate contre la mur ou en rang les uns derri\u00e8re les autres, les mains sur la t\u00eate, les genoux dans la boue, entour\u00e9s de policiers arm\u00e9s de matraques, font le tour des r\u00e9seaux sociaux depuis ce jeudi 6 d\u00e9cembre. L'AFP a attest\u00e9 de leur authenticit\u00e9. La sc\u00e8ne s'est d\u00e9roul\u00e9e le jour m\u00eame aux alentours dulyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry de Mantes-la-Jolie (Yvelines), o\u00f9 deux voitures avaient \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9es. La sc\u00e8ne s'est d\u00e9roul\u00e9e au niveau du 254 Boulevard du Mar\u00e9chal Juin \u00e0 Mantes-la-Jolie [vue sur Google Maps en juillet 2016, l'aspect a quelque peu chang\u00e9 depuis, mais..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u3044\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u91ce\u515a\u304c\u4f55\u3092\u63d0\u6848\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/politique/gilets-jaunes-que-proposent-les-partis-d-opposition_2051572.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os A situation exceptionnelle, mesures exceptionnelles. Face \u00e0 un mouvement qui \u00e9branle le gouvernement et remet en cause sa politique, les oppositions de droite comme de gauche s'engouffrent dans la br\u00e8che et redoublent d'inventivit\u00e9 pour trouver une issue \u00e0 la crise provoqu\u00e9e par la mobilisation des gilets jaunes. Le Premier ministre re\u00e7oit ce lundi plusieurs responsables de partis, dont Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), Olivier Faure (Parti socialiste), Beno\u00eet Hamon (G\u00e9n\u00e9ration-s), Jean-Christophe..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30fb\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\uff1a\u30de\u30c6\u30a3\u30ce\u30f3\u30fb\u30ec\u30a8\u30b3\u30b9\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u6620\u753b",
            "link": "https://www.lesechos.fr/politique-societe/gouvernement/0600263072570-gilets-jaunes-de-nouvelles-mesures-a-lissue-des-consultations-a-matignon-2226657.php",
            "pub_date": "2018-12-03 09:31:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Edouard Philippe \u00e0 la manoeuvre pour tenter de trouver une solution \u00e0 la crise des \u00ab Gilets jaunes \u00bb . Le Premier ministre annoncera de nouvelles \u00ab mesures \u00bb apr\u00e8s les consultations qu'il m\u00e8ne cette semaine afin \u00ab de permettre le d\u00e9roulement serein \u00bb de la concertation de trois mois voulue par l'ex\u00e9cutif , a annonc\u00e9 ce lundi matin Matignon. Lire aussi : \u00ab Gilets jaunes \u00bb : Philippe monte en premi\u00e8re ligne, Macron phosphore en coulisse \u00ab Gilets jaunes \u00bb : inquiets, les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 rivalisent de propositions Le gouvernement annonce \u00e9galement un d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale mercr..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3002 Le Pen\u3001Wauquiez\u3001Dupont-Aignan ... Matignon  -  Ouest-France\u306e\u58f0\u660e\u304b\u3089\u899a\u3048\u3066\u304a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-le-pen-wauquiez-dupont-aignan-ce-qu-il-faut-retenir-de-leurs-declarations-matignon-6106396",
            "pub_date": "2018-12-03 17:06:32 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00c9douard Philippe a entam\u00e9, ce lundi, un marathon d\u2019entretiens politiques deux jours apr\u00e8s les violences qui ont entach\u00e9 la manifestation des Gilets jaunes \u00e0 Paris et entra\u00een\u00e9 des appels \u00e0 la d\u00e9mission et \u00e0 la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Au total, 32 \u00e9lus sont attendus \u00e0 Matignon. Voici ce que l\u2019on retient des principales d\u00e9clarations \u00e0 l\u2019issue de leur entretien avec le Premier ministre. Olivier Faure, premier secr\u00e9taire du Parti socialiste \u00ab Pour la premi\u00e8re fois depuis trois semaines, on a un gouvernement qui saisit l\u2019ampleur du mouvement qui est n\u00e9 avec les Gilets jaunes mais le..."
        },
        {
            "title": "\u5371\u6a5f\u7d42\u4e86\u306e\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/04/2918626-les-scenarios-de-la-sortie-de-crise.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:51:46 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Social : un Grenelle du pouvoir d'achat Un \u00e9ventuel gel des hausses des taxes sur les carburants ne suffira peut-\u00eatre pas \u00e0 calmer la col\u00e8re des Gilets jaunes. Et si le gouvernement annon\u00e7ait le lancement d'une grande concertation sur le pouvoir d'achat ? Cette discussion tr\u00e8s large pourrait remettre dans le jeu des syndicats peu audibles depuis le d\u00e9but du conflit. En plein mouvement de contestation de \u00abmai 68\u00bb, le gouvernement de Georges Pompidou avait entam\u00e9 des n\u00e9gociations avec les organisations syndicales et patronales qui s'\u00e9taient conclu par les accords dits de \u00abGrenelle\u00bb. Ces accor..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e &quot;\u6012\u308a&quot;\u3092\u6e2c\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3001\u3068Wauquiez Matignon  -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2386807-20181203-gilets-jaunes-pris-mesure-colere-francais-estime-wauquiez-matignon",
            "pub_date": "2018-12-03 19:30:48 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Tous les chefs de partis ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us par Edouard Philippe \u00e0 Matignon ce lundi, apr\u00e8s les graves violences du week-end en marge des manifestations des \u00ab gilets jaunes \u00bb. A la sortie de leur entretien avec le Premier ministre, ils ont expos\u00e9 leurs solutions pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise. #Matignon : Le gouvernement n'a pas pris la mesure de la col\u00e8re et de l'engrenage de la violence dans le pays. Ils nous annoncent un d\u00e9bat mais nous n'en sommes plus l\u00e0. Le seul geste d'apaisement attendu, c'est l'annonce de l'annulation des hausses de taxes. pic.twitter.com/aTg0cSaewX \u2014 Laurent Wauquiez (@laure..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30cc-Ille-et-Vilaine\u3002\u82e5\u3044\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u982d\u3067\u3042\u308b\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30af\u30ca\u30a6\u30d5\uff08Ouest-France\uff09",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/ille-et-vilaine-nicolas-knauf-la-tete-des-jeunes-socialistes-6108684",
            "pub_date": "2018-12-04 10:49:57 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Nicolas Knauf, 26 ans, \u00e9tudiant en affaires publiques, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu secr\u00e9taire f\u00e9d\u00e9ral des jeunes socialistes d\u2019Ille-et-Vilaine. Lesquels souhaitent d\u00e9fendre leurs id\u00e9es pour peser dans le rassemblement de toute la gauche. Les Jeunes socialistes d\u2019Ille-et-Vilaine ont tenu leur congr\u00e8s f\u00e9d\u00e9ral samedi 1er d\u00e9cembre. \u00c0 cette occasion, ils ont \u00e9lu Nicolas Knauf, 26 ans, \u00e9tudiant en affaires publiques en master 2 \u00e0 Paris 1, apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 ses \u00e9tudes \u00e0 Rennes 1, comme nouveau secr\u00e9taire f\u00e9d\u00e9ral. Des d\u00e9fections au profit de Beno\u00eet Hamon Les anciens responsables des jeunes socialistes bretilliens,..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u63aa\u7f6e\u306e\u524d\u306bMatignon\u304c\u76f8\u8ac7\u3059\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/gilets-jaunes-matignon-consulte-avant-de-nouvelles-mesures_629649",
            "pub_date": "2018-12-03 10:35:49 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'ex\u00e9cutif a lanc\u00e9 lundi une grande consultation politique, pr\u00e9alable \u00e0 l'annonce de nouvelles \"mesures\" pour tenter d'apaiser la crise des \"gilets jaunes\", avant de recevoir mardi un collectif pr\u00eats \u00e0 discuter avec l'ex\u00e9cutif. Le r\u00e9tablissement de l'\u00e9tat d'urgence n'est \"pour l'instant pas \u00e0 l'ordre du jour\", a par ailleurs assur\u00e9 le secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Int\u00e9rieur Laurent Nu\u00f1ez au lendemain d'un week-end de violences in\u00e9dites, en particulier \u00e0 Paris. Pour l'heure, les regards sont tourn\u00e9s vers Matignon o\u00f9 la maire de Paris Anne Hidalgo a \u00e9t\u00e9 \u00e0 8H30 la premi\u00e8re personnalit\u00e9 politique re\u00e7ue..."
        },
        {
            "title": "Castaner\u306f\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u6765\u306a\u3044 &quot;\u5408\u7406\u7684\u306a\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8&quot;\u3092\u62db\u5f85 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/en-direct-gilets-jaunes-vers-un-moratoire-sur-les-taxes-des-carburants-04-12-2018-7960248.php",
            "pub_date": "2018-12-04 22:59:49 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le Premier ministre a annonce un moratoire sur la hausse des taxes sur les carburants et les prix de l\u2019energie. Castaner invite les \u00ab Gilets jaunes raisonnables \u00bb a ne pas venir a Paris samedi L\u2019ESSENTIEL Le Premier ministre a annonce plusieurs mesures destinees a apaiser la colere des Gilets jaunes :- La hausse de la fiscalite sur le carburant est suspendue pour six mois, de meme que l\u2019alignement des prix du gazole sur l\u2019essence.- Les tarifs du gaz et de l\u2019electricite n\u2019augmenteront pas pendant l\u2019hiver.- Le controle technique plus severe est suspendu.- Un grand debat sur la fiscalite s\u2019ouv..."
        }
    ]
}