{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE41Wm1nekVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30cc\u30fb\u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3\u524d\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30d1\u30f3\uff1a\u300c\u89e3\u6bd2\u5264\u3092\u898b\u3064\u3051\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Julien-stephan-avant-rennes-dijon-on-doit-trouver-l-antidote/966103",
            "pub_date": "2018-12-07 13:34:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "L'entra\u00eeneur rennais Julien St\u00e9phan s'est montr\u00e9 prudent dans son discours \u00e0 la veille d'affronter Dijon (samedi, 20 heures). Les Bretons esp\u00e8rent encha\u00eener ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d5\u30a1\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30e0 - \u30ea\u30fc\u30b01  - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 -  SO FOOT",
            "link": "https://www.sofoot.com/la-flamme-ben-arfa-463590.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "SO\u30d5\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff1aBensebaini\u304c\u8a66\u5408\u3092\u4e2d\u65ad -  DZ Foot",
            "link": "http://www.dzfoot.com/2018/12/06/france-bensebaini-suspendu-un-match-140333.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:25:00 GMT",
            "source_nm": "DZ\u8db3",
            "source_url": "http://www.dzfoot.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Stade Rennais  -  LesViolets.Com\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u3066\u3044\u305f\u5143TFC\u9078\u624b",
            "link": "https://www.lesviolets.com/actu/un-ancien-joueur-du-tfc-entraineur-du-stade-rennais,47538.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:41:00 GMT",
            "source_nm": "LesViolets.Com",
            "source_url": "https://www.lesviolets.com",
            "desc": "Julien Stephan a remplac\u00e9 Sabri Lamouchi pour entra\u00eener le Stade Rennais. Il \u00e9tait jusqu'alors le coach de l'\u00e9quipe r\u00e9serve du club breton. Il a remport\u00e9 son ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3 - \u30ec\u30f3\u30cc\u3001DFCO\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3078\u306e\u65c5\u884c\u306e\u305f\u3081\u306e2\u3064\u306e\u623b\u308a\u5024 -  madeinfoot.com",
            "link": "http://www.madeinfoot.com/infos/article-dijon-deux-retours-pour-le-deplacement-a-rennes--le-groupe-du-dfco-255909.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:01 GMT",
            "source_nm": "madeinfoot.com",
            "source_url": "http://www.madeinfoot.com",
            "desc": "Pour le compte de la 17\u00e8me journ\u00e9e de Ligue 1, le Dijon FCO se d\u00e9place sur la pelouse du Stade Rennais FC, samedi soir (20 heures, Roazhon Park)."
        },
        {
            "title": "Rennais\u3002\u30d9\u30f3Arfa\u3068Grenier\u306fL\u00e9tang\u3067Lamouchi\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u305f...  -  Ouest\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5730\u65b9\u7248",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/football/stade-rennais/stade-rennais-ben-arfa-et-grenier-ont-parle-de-lamouchi-dimanche-letang-6109174",
            "pub_date": "2018-12-05 11:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30b01\uff1a\u30ca\u30f3\u30c8\u306fOM\u306b\u7591\u5fc3\u3092\u62b1\u304b\u305b\u3001OL\u306f\u30ec\u30f3\u30cc\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u518d\u767a\u3059\u308b\uff01 - \u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.footmercato.net/ligue-1/ligue-1-nantes-plonge-l-om-dans-le-doute-l-ol-rechute-face-a-rennes_242514",
            "pub_date": "2018-12-05 20:01:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u306a\u305c\u30ec\u30f3\u30cc - \u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3\u4f1a\u8b70\u306f\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u306a\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/sport/football/gilets-jaunes-pourquoi-la-rencontre-rennes-dijon-n-est-pas-reportee-7795847783",
            "pub_date": "2018-12-07 18:59:01 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "\u00c9CLAIRAGE - Sur dix rencontres de la 17e journ\u00e9e initialement au programme, seulement quatre pourront se jouer, samedi 8 et dimanche 9 d\u00e9cembre."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30cc -  DFCO\u3001\u30ec\u30f3\u30cc\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u308bG\u00e9lin\u3068 -  madeinfoot.com",
            "link": "http://www.madeinfoot.com/infos/article-rennes-avec-gelin-face-au-dfco--le-groupe-rennais-255913.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:08:01 GMT",
            "source_nm": "madeinfoot.com",
            "source_url": "http://www.madeinfoot.com",
            "desc": "Ce samedi soir (20 heures, Roazhon Park), le Stade Rennais FC accueillera le Dijon FCO, dans le cadre de la 17\u00e8me journ\u00e9e de Ligue 1. Pour cette affiche ..."
        },
        {
            "title": "OL\uff1aNabil Fekir\u304c\u30ec\u30f3\u30cc\u306b\u6557\u308c\u305f\u5f8c\u306e\u71b1\u3044\u53cd\u5fdc -  Foot Mercato",
            "link": "http://www.footmercato.net/flash-mercato/ol-la-reaction-de-nabil-fekir-apres-la-defaite-face-a-rennes_242523",
            "pub_date": "2018-12-05 20:06:14 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30ea\u30fc\u30b0\uff1a\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u90e8\u5206\uff1f Stade Rennais\u306e\u53cd\u5fdc -  BFMTV.COM",
            "link": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/ligue-europa-partie-fine-en-republique-tcheque-la-reponse-du-stade-rennais-1581062.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:11:01 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmcsport.bfmtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 OL\u30ec\u30f3\u30cc\uff1a\u300c\u7121\u8cac\u4efb\u306a\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u300d\u3001\u300c\u3072\u3069\u304f\u75db\u3044\u300d...\u30ea\u30e8\u30f3\u306e\u518d\u767a\u306f\u6fc0\u3057\u3044 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/football/2388595-20181205-video-ol-rennes-groupe-irresponsable-ca-fait-cruellement-mal-plus-dure-rechute-lyon",
            "pub_date": "2018-12-05 22:48:27 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "FOOTBALL Jean-Michel Aulas et Bruno Genesio \u00e9taient tr\u00e8s remont\u00e9s, ce mercredi, apr\u00e8s la d\u00e9faite de l'OL contre le Stade Rennais (0-2)... J\u00e9r\u00e9my Laugier."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ec\u30de\u30f3\u30fb\u30b0\u30ec\u30cb\u30a8\uff1a\u300cOL\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u300d - \u30d5\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30ab\u30c8",
            "link": "http://www.footmercato.net/flash-mercato/clement-grenier-aucune-revanche-a-prendre-sur-l-ol_242537",
            "pub_date": "2018-12-06 06:32:49 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e8\u30f30  -  2 Rennes\uff1aRV\u3067\u898b\u305f -  Stade Rennais Online",
            "link": "http://www.stade-rennais-online.com/+Lyon-0-2-Rennes-Vu-par-RV-10078+.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:55 GMT",
            "source_nm": "Stade Rennais Online",
            "source_url": "http://www.stade-rennais-online.com",
            "desc": "Apr\u00e8s chaque rencontre du Stade rennais, d\u00e9couvrez le dessin de RV sur Stade Rennais Online. Aujourd'hui, retour sur la victoire du Stade rennais (...)"
        },
        {
            "title": "OL | Relive OL-Rennes\uff080-2\uff09 - \u9032\u884c\u72b6\u6cc1",
            "link": "https://www.leprogres.fr/rhone-69-sport-ol/2018/12/05/vivez-en-direct-ol-rennes-(coup-d-envoi-a-19-heures)",
            "pub_date": "2018-12-05 17:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u9032\u6b69",
            "source_url": "https://www.leprogres.fr",
            "desc": "Lyon s'incline deux buts \u00e0 z\u00e9ro \u00e0 domicile face \u00e0 Rennes. L'OL n'a jamais su mettre en danger une solide \u00e9quipe rennaise. Les Lyonnais manquent une ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30cc\uff1aSabri Lamouchi\u304c\u8f9e\u4efb\u3057\u3001JulienSt\u00e9phan\u304c\u30b3\u30fc\u30c1\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u53d6\u308b -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2018-2019/rennes-sabri-lamouchi-ecarte-julien-stephan-prend-le-poste-d-entraineur_sto7037166/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 08:43:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "LIGUE 1 - Le Stade Rennais a annonc\u00e9 lundi matin la mise \u00e0 pied de son entra\u00eeneur Sabri Lamouchi, remplac\u00e9 jusqu'\u00e0 nouvel ordre par Julien St\u00e9phan, ..."
        },
        {
            "title": "Ligue 1. Stade Rennais Strasbourg\u3068\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u3067\u306e\u30c0\u30cb -  Ouest-France\u306e\u5730\u65b9\u7248",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/football/stade-rennais/direct-ligue-1-le-stade-rennais-retrouve-le-championnat-face-strasbourg-6103883",
            "pub_date": "2018-12-02 15:01:02 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le Stade Rennais recevait le Racing Club de Strasbourg pour le compte de la 15e journ\u00e9e de Ligue 1. Malgr\u00e9 l'ouverture du score de Sarr, les Rouge et Noir ..."
        },
        {
            "title": "L1\u3002\u30ec\u30f3\u30cc\u304b\u3089\u30ea\u30e8\u30f3\u3078\u306e\u60aa\u7528\uff080-2\uff09 - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/football/l1-lyon-rennes-suivez-le-match-en-direct-05-12-2018-12153428.php",
            "pub_date": "2018-12-05 17:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "C'est un calvaire que les Lyonnais ont subi devant leur public, face \u00e0 un club breton pourtant f\u00e9brile au coup d'envoi. Dans les vingt premi\u00e8res minutes, ils se ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30cc\u3001\u30d1\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3092\u6398\u308a\u8d77\u3053\u3059 - \u30d5\u30c3\u30c8\u30fb\u30e1\u30eb\u30ab\u30c8",
            "link": "http://www.footmercato.net/flash-mercato/rennes-creuse-la-piste-patrice-carteron_242339",
            "pub_date": "2018-12-03 16:50:32 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": "Sabri Lamouchi mis \u00e0 pied officiellement ce lundi matin, au lendemain de la lourde d\u00e9faite face \u00e0 Strasbourg (1-4, 15e journ\u00e9e de Ligue 1), le Stade Rennais se ..."
        },
        {
            "title": "Ligue 1. Lyon  -  Rennes\uff1a &quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u7121\u8cac\u4efb\u306a\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3067\u3059&quot; BrunoG\u00e9n\u00e9sio -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/football/olympique-lyonnais/ligue-1-lyon-rennes-est-un-groupe-irresponsable-assure-bruno-genesio-6111648",
            "pub_date": "2018-12-05 21:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L'Olympique Lyonnais s'est inclin\u00e9 sur sa pelouse face au Stade Rennais lors de la 16e journ\u00e9e de Ligue 1. Une d\u00e9faite marqu\u00e9e par l'attitude des Lyonnais ..."
        },
        {
            "title": "LIVE LIVE\u3002\u30ec\u30f3\u30cc - \u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb - \u30ea\u30fc\u30b01  -  2018\u5e7412\u67082\u65e5 -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2018-2019/live-stade-rennais-strasbourg_mtc1029598/live.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 16:00:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "C'est la fin de ce live, merci \u00e0 tous de l'avoir suivi sur Eurosport.fr et bonne fin de soir\u00e9e en notre compagnie ! Rennes humili\u00e9 par Strasbourg (1-4). 19:02."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e8\u30f3 - \u30ec\u30f3\u30cc\uff1a\u30db\u30eb\u30c0\u30fc -  Stade Rennais Online",
            "link": "http://www.stade-rennais-online.com/+Lyon-Rennes-les-titulaires-10077+.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:55:11 GMT",
            "source_nm": "Stade Rennais Online",
            "source_url": "http://www.stade-rennais-online.com",
            "desc": "Le Stade rennais se d\u00e9place \u00e0 Lyon ce mercredi \u00e0 19h dans le cadre de la 16e journ\u00e9e du championnat de France de Ligue 1. \u00c0 pr\u00e8s d'une heure du coup (...)"
        },
        {
            "title": "Stade Rennais-Strasbourg\uff1a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5e78\u798f\u611f\u306e\u5f8c\u3001\u30d6\u30ec\u30c8\u30f3\u306f\u96c6\u5408\u7684\u306b\u6eba\u308c\u308b -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/2385963-20181202-stade-rennais-strasbourg-apres-euphorie-europe-bretons-noient-collectivement",
            "pub_date": "2018-12-02 21:10:20 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le Stade Rennais a coul\u00e9 \u00e0 domicile face \u00e0 Strasbourg ce dimanche..."
        },
        {
            "title": "Rennais\u3002\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3068\u5bfe\u9762\u3059\u308b\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u6b20\u3051\u3066\u3044\u308b\u30d9\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1 - \u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/football/stade-rennais/stade-rennais-ben-arfa-absent-du-groupe-pour-affronter-strasbourg-6103507",
            "pub_date": "2018-12-01 17:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Hatem Ben Arfa ne fait pas partie du groupe de 18 joueurs convoqu\u00e9s par Sabri Lamouchi pour la r\u00e9ception de Strasbourg, dimanche \u00e0 17 heures."
        },
        {
            "title": "Stade Rennais  -  JulienSt\u00e9phan\u3001\u77ed\u671f\u9593\u4e88\u544a -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/fr/news/stade-rennais-julien-stephan-linterim-au-pied-leve/jlg1cgdr4s1o19cqk924b06i5",
            "pub_date": "2018-12-03 16:33:01 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Promu ce lundi \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe premi\u00e8re, le fils a\u00een\u00e9 de Guy St\u00e9phan devrait diriger son premier match de Ligue 1 mercredi \u00e0 Lyon (19h)."
        },
        {
            "title": "N3\uff1a\u30ec\u30f3\u30cc\u306f\u52dd\u5229\u306b\u623b\u308b -  Stade Rennais Online",
            "link": "http://www.stade-rennais-online.com/N3-Rennes-renoue-avec-la-victoire.html",
            "pub_date": "2018-12-02 09:03:01 GMT",
            "source_nm": "Stade Rennais Online",
            "source_url": "http://www.stade-rennais-online.com",
            "desc": "National 3, Stade rennais 1 - 0 Stade pontivyen. L'\u00e9quipe r\u00e9serve du Stade rennais a renou\u00e9 avec le succ\u00e8s en battant le Stade pontivyen samedi \u00e0 la (...)"
        },
        {
            "title": "Stade Rennais\uff1aJablonec\u3067\u306e\u8a66\u5408\u306e\u3042\u3061\u3053\u3061\u3067\u4e88\u544a\u306a\u3057\u306b\u8a31\u3055\u308c\u305f\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc -  Yahoo News",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/stade-rennais-joueurs-sanctionn%C3%A9s-apr%C3%A8s-113339523.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:02:01 GMT",
            "source_nm": "Yahoo\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "FOOTBALL - Un ou plusieurs joueurs seraient impliqu\u00e9s dans un \u00abincident\u00bb survenu apr\u00e8s le match de Ligue Europa..."
        },
        {
            "title": "Rennais\u3002\u307b\u307c\u5b8c\u74a7\u306a\u9031\uff1f - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/football/stade-rennais-une-semaine-presque-parfaite-02-12-2018-12149556.php",
            "pub_date": "2018-12-02 11:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Les trois points, \u00e7a nous ferait la meilleure semaine depuis le d\u00e9but de la saison : nul \u00e0 Montpellier (2-2), victoire en Coupe d'Europe (1-0) et trois points chez ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u4e00\u4eba\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1aStade Rennais FC\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc -  Breizh Info",
            "link": "https://www.breizh-info.com/2018/12/02/106889/football-populaire-tu-ne-seras-jamais-seul-le-premier-documentaire-dedie-aux-supporters-du-stade-rennais-f-c",
            "pub_date": "2018-12-02 05:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30a4\u30b8\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.breizh-info.com",
            "desc": "Tu ne seras jamais seul : il s'agit du premier documentaire d\u00e9di\u00e9 aux supporters du Stade Rennais F C et au football populaire;"
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30b01\uff1a\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u30b9\u30c8\u30ec\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb - \u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u5c48\u8fb1\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30ec\u30f3\u30cc\u3092\u6012\u3089\u305b\u305f",
            "link": "http://www.footmercato.net/ligue-1/ligue-1-reims-contrarie-l-om-rennes-humilie-par-strasbourg_242268",
            "pub_date": "2018-12-02 18:01:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": "L'OM laisse encore tra\u00eener des points en route en \u00e9tant incapable de percer la d\u00e9fense r\u00e9moise au V\u00e9lodrome. R\u00e9sultat, les Marseillais conc\u00e8de le nul 0-0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e8\u30f30-2\u30ec\u30f3\u30cc\uff1a\u30d3\u30c7\u30aa\u306e\u8981\u7d04 -  Stade Rennais Online",
            "link": "http://www.stade-rennais-online.com/+Lyon-0-2-Rennes-resume-video-10079+.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:08:30 GMT",
            "source_nm": "Stade Rennais Online",
            "source_url": "http://www.stade-rennais-online.com",
            "desc": "Le Stade rennais s'est impos\u00e9 \u00e0 Lyon (0-2) mercredi soir pour le compte de la 16e journ\u00e9e du championnat de France de Ligue 1. Retrouvez en vid\u00e9o le (...)"
        },
        {
            "title": "L1  - \u30ec\u30f3\u30cc - \u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3\uff1a\u6709\u671b\u306a\u5316\u5408\u7269 -  madeinfoot.com",
            "link": "http://www.madeinfoot.com/infos/article-l1-rennes-dijon--les-compos-probables-255937.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:44:01 GMT",
            "source_nm": "madeinfoot.com",
            "source_url": "http://www.madeinfoot.com",
            "desc": "Rennes pr\u00eat \u00e0 amorcer sa remont\u00e9e ? Apr\u00e8s la premi\u00e8re r\u00e9ussie de Julien St\u00e9phan \u00e0 Lyon (2-0), les Breton encha\u00eenent leur troisi\u00e8me match de la semaine ..."
        },
        {
            "title": "Rennais\u3002\u3053\u308c\u306f\u6226\u8853\u7684\u306a\u52d5\u304d\u306e\u8a71\u3067\u3059...\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4 -  maville.com",
            "link": "https://hyeres.maville.com/sport/detail_-stade-rennais.-c-est-l-histoire-d-un-coup-tactique..._fil-3595952_actu.Htm",
            "pub_date": "2018-12-07 09:57:01 GMT",
            "source_nm": "maville.com",
            "source_url": "https://hyeres.maville.com",
            "desc": "Sport Hy\u00e8res Stade Rennais C\u00e2\u20ac\u2122est l\u00e2\u20ac\u2122histoire d\u00e2\u20ac\u2122un coup tactique\u00e2\u20ac\u00a6 - Hy\u00e8res."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30ec\u30f3\u30cc -  SRFC\uff1a\u30ec\u30f3\u30cc\u306f\u3059\u3079\u3066\u306e\u53e4\u3044\u30ea\u30e8\u30f3 - \u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30ea\u30e8\u30f3\u3092\u6b8b\u3059 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/rennes/srfc-rennes-sort-tous-ses-anciens-lyonnais,303589",
            "pub_date": "2018-12-04 19:20:50 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "Pour le d\u00e9placement \u00e0 Lyon, le Stade Rennais pourra compter sur un groupe priv\u00e9 de trois \u00e9l\u00e9ments : Gelin, Danz\u00e9 et Baal. En revanche, les anciens lyonnais ..."
        }
    ]
}