{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2MxYzJOemNSSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:54:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u900f\u6790\u88fd\u54c1\u306b\u95a2\u3059\u308b\u885b\u751f\u4e0a\u306e\u6ce8\u610f\uff1aANSM\u306e\u7b54\u3048 -  Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/sciences/article/2018/12/06/alerte-sanitaire-sur-un-produit-de-dialyse-la-reponse-de-l-ansm_5393685_1650684.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:01:49 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Androcur\u3068\u8133\u816b\u760d\u306e\u30ea\u30b9\u30af\uff1aANSM\u306e\u65b0\u3057\u3044\u898f\u5b9a -  Magic Maman",
            "link": "https://www.magicmaman.com/androcur-et-risque-de-tumeur-au-cerveau-les-nouvelles-dispositions-de-l-ansm,3612542.asp",
            "pub_date": "2018-12-07 10:51:07 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30b8\u30c3\u30af\u30de\u30de",
            "source_url": "https://www.magicmaman.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ANSM\u3001\u30d3\u30bf\u30df\u30f3K\u62ee\u6297\u85ac\u306e\u4f7f\u7528\u5236\u9650\u3092\u767a\u8868 -  Le Quotidien duM\u00e9decin",
            "link": "http://www.lequotidiendumedecin.fr/actualites/article/2018/12/03/lansm-annonce-une-restriction-dutilisation-pour-les-antivitamines-k_863675",
            "pub_date": "2018-12-03 14:15:30 GMT",
            "source_nm": "\u533b\u8005\u306e\u6bce\u65e5",
            "source_url": "http://www.lequotidiendumedecin.fr",
            "desc": "L'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament et des produits de sant\u00e9 (ANSM) restreint l'utilisation des antivitamines K (AVK) en raison de la mise en ..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sante/sante-arret-de-commercialisation-de-la-lotion-antipoux-prioderm-6113950",
            "pub_date": "2018-12-06 18:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament a annonc\u00e9 ce jeudi l\u2019arr\u00eat de la commercialisation de la lotion antipoux Prioderm. D\u00e8s le 6 d\u00e9cembre, le produit ne peut plus \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 en autom\u00e9dication. L\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament a annonc\u00e9 ce jeudi l\u2019arr\u00eat de la commercialisation de la lotion antipoux Prioderm, \u00e0 la suite du renforcement des conditions d\u2019emplois exig\u00e9es par le gendarme du m\u00e9dicament. Prioderm est une lotion vendue sans prescription et tr\u00e8s utilis\u00e9e pour traiter les poux qui colonisent les t\u00eates des enfants. Mais la lotion agit \u00ab en tuant les poux par une a..."
        },
        {
            "title": "\u900f\u6790\u306b\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u308b\u88fd\u54c1\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b66\u544a\u3092\u767a\u3059\u308b -  TopSant\u00e9",
            "link": "https://www.topsante.com/medecine/troubles-urinaires/insuffisance-renale/une-alerte-lancee-sur-un-produit-utilise-en-dialyse-629547",
            "pub_date": "2018-12-06 13:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30c3\u30d7\u30d8\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.topsante.com",
            "desc": "Selon une \u00e9tude, pr\u00e9sent\u00e9e le 3 octobre lors du congr\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 francophone de n\u00e9phrologie, dialyse et transplantation (SFNDT) r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par Le Monde ce 4 d\u00e9cembre, les patients trait\u00e9s avec un liquide de dialyse - ou dialysat - au citrate pr\u00e9senteraient une surmortalit\u00e9 de 40 % par rapport \u00e0 ceux trait\u00e9s avec d'autres produits plus anciens, comme ceux \u00e0 l'ac\u00e9tate ou \u00e0 l'acide chlorhydrique. Ce mercredi 5 d\u00e9cembre, un jour apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations du quotidien, l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament (ANSM) a ainsi convoqu\u00e9 d'urgence une r\u00e9union autour de ce traitement. 47 000 personn..."
        },
        {
            "title": "\u900f\u6790\u3055\u308c\u305f\u88fd\u54c1\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u306b\u95a2\u3059\u308bANSM\u306e\u8b66\u544a -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920647-ansm-alerte-risques-produit-dialyse.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Ce 6 d\u00e9cembre, l\u2019ANSM rendait public des inqui\u00e9tudes concernant les dialysats sans acide ac\u00e9tique. Un traitement indiqu\u00e9 dans la prise en charge de l\u2019insuffisance r\u00e9nale suspect\u00e9 de provoquer \u00ab des effets ind\u00e9sirables et un \u00e9ventuel risque de surmortalit\u00e9 \u00bb. \u00ab La possibilit\u00e9 d\u2019un r\u00f4le d\u00e9favorable des dialysats sans acide ac\u00e9tique mais avec citrate \u00bb est envisag\u00e9e. Un point r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l\u2019ANSM ce jeudi 6 d\u00e9cembre. Un liquide indiqu\u00e9 \u00e0 15 000 des 45 000 Fran\u00e7ais souffrant d\u2019insuffisance r\u00e9nale. \u00ab Il est n\u00e9cessaire de poursuivre les investigations avant de statuer sur un \u00e9ventuel risque de surmo..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u3002\u30d0\u30af\u30ed\u30d5\u30a7\u30f3\u8a8d\u5b9a - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/brest/alcool-le-baclofene-autorise-06-12-2018-12154359.php",
            "pub_date": "2018-12-06 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Un m\u00e9dicament contre les contractures s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 efficace dans la prise en charge de la d\u00e9pendance \u00e0 l\u2019alcool. Le Baclof\u00e8ne a obtenu le mardi 23 octobre son autorisation de prescription dans cette indication. Trois questions au docteur Pierre Bodenez, addictologue. Le 23 octobre, l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament (ANSM) a autoris\u00e9 le Baclof\u00e8ne dans la prise en charge de la d\u00e9pendance \u00e0 l\u2019alcool, apr\u00e8s quatre ans de prescriptions dans le cadre d\u2019une recommandation temporaire d\u2019utilisation (RTU). Les explications du docteur Pierre Bodenez, chef du service d\u2019addictologie au CHRU d..."
        },
        {
            "title": "\u4f55\u767e\u3082\u306e\u65e9\u6b7b\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059\u30af\u30a8\u30f3\u9178\u5869\u900f\u6790\u88fd\u54c1\uff1f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sante/2388079-20181205-produit-dialyse-citrate-inquiete-ansm-lance-reunion-urgence",
            "pub_date": "2018-12-05 12:02:54 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "L\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament (ANSM) a convoqu\u00e9 d\u2019 urgence une r\u00e9union ce mercredi autour d\u2019un produit de dialyse au citrate. L\u2019annonce fait suite \u00e0 l\u2019alerte lanc\u00e9e par l\u2019association Renaloo \u00e0 propos de ce traitement. \u00ab Des centaines de personnes dialys\u00e9es pourraient avoir perdu la vie pr\u00e9matur\u00e9ment \u00bb, rapporte Le Monde qui r\u00e9v\u00e9lait l\u2019alerte sanitaire ce mardi. C\u2019est une \u00e9tude du docteur Lucile Mercadal, pr\u00e9sent\u00e9e le 3 octobre \u00e0 un congr\u00e8s de n\u00e9phrologie, qui a alert\u00e9 les autorit\u00e9s. Ses travaux concluent que 40 % des personnes trait\u00e9es avec ce liquide de dialyse pr\u00e9senteraien..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e9\u30df\u99c6\u9664\u5264\uff1a\u5e02\u8ca9\u54c1\u306e\u7d42\u308f\u308a -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2920064-lotion-anti-poux-prioderm-fin-de-la-commercialisation.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:47:00 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Employ\u00e9 pour \u00e9liminer les poux, le m\u00e9dicament Prioderm ne sera plus commercialis\u00e9. Une d\u00e9cision prise par le fabricant suite au durcissement des crit\u00e8res de restriction\u2026 et plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00ab d\u2019effets ind\u00e9sirables pr\u00e9occupants \u00bb relev\u00e9s par l\u2019ANSM. Ce 6 d\u00e9cembre, le fabricant de Prioderm, Mylan a confirm\u00e9 l\u2019arr\u00eat de la commercialisation de ce produit indiqu\u00e9 pour le traitement des poux du cuir chevelu. Prioderm \u00ab ne sera donc plus disponible apr\u00e8s \u00e9coulement des stocks restants (\u2026) Dans l\u2019attente, Prioderm ne peut plus \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 en autom\u00e9dication \u00e0 compter du 6 d\u00e9cembre 2018 \u00bb. Mais pour..."
        },
        {
            "title": "\u814e\u4e0d\u5168\uff1a\u900f\u6790\u88fd\u54c1\u306e\u5065\u5eb7\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8b66\u544a - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/societe/sante/insuffisance-renale-alerte-sanitaire-sur-un-produit-de-dialyse-04-12-2018-7960878.php",
            "pub_date": "2018-12-05 13:24:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Selon une etude, 40 % des personnes traitees avec ce produit de dialyse au citrate presenteraient une surmortalite. L\u2019agence nationale du medicament se reunit mercredi en urgence. Insuffisance renale : alerte sanitaire sur un produit de dialyse L\u2019Agence nationale de securite du medicament (ANSM) a convoque d\u2019urgence une reunion mercredi apres avoir ete alertee sur les risques poses par un produit de dialyse au citrate. Selon Le Monde, qui revele l\u2019alerte sanitaire mardi soir, \u00ab des centaines de personnes dialysees pourraient avoir perdu la vie prematurement \u00bb.Une communication devant un con..."
        },
        {
            "title": "\u5065\u5eb7\u8b66\u544a\u3002\u305d\u306e\u5371\u967a\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u8cea\u554f\u3055\u308c\u305f\u900f\u6790\u6db2 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sante/alerte-sanitaire-un-liquide-de-dialyse-mis-en-cause-pour-sa-dangerosite-6111059",
            "pub_date": "2018-12-05 10:50:38 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament ANSM a convoqu\u00e9 d\u2019urgence une r\u00e9union ce mercredi 5 d\u00e9cembre apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 alert\u00e9e par l\u2019association Renaloo sur les risques pos\u00e9s par un produit de dialyse au citrate, indique-t-on mardi \u00e0 l\u2019ANSM. Selon le quotidien Le Monde, qui r\u00e9v\u00e8le l\u2019alerte sanitaire mardi soir, \u00ab des centaines de personnes dialys\u00e9es pourraient avoir perdu la vie pr\u00e9matur\u00e9ment. \u00bb Utilis\u00e9 pour la dialyse r\u00e9nale, un liquide au citrate serait associ\u00e9 \u00e0 une surmortalit\u00e9 de 40%, selon une \u00e9tude \u00e0 partir du registre REIN. Le centre de la Piti\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 arr\u00eat\u00e9 d'employer ce dialys..."
        },
        {
            "title": "\u900f\u6790\u88fd\u54c1\uff1a\u904e\u5ea6\u306e\u6b7b\u4ea1\u7387\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b\u300c\u65e9\u3059\u304e\u308b\u300d - \u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/produit-de-dialyse-trop-tot-pour-parler-de-surmortalite_2052126.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:02:11 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Ne pas aller trop vite. Une \u00e9tude montrant une surmortalit\u00e9 parmi les patients dialys\u00e9s avec un produit au citrate constitue \"un signal \u00e0 prendre en compte\", mais il est trop t\u00f4t pour \"statuer sur un \u00e9ventuel risque\", a jug\u00e9 ce jeudi l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament. L'ANSM avait convoqu\u00e9 une r\u00e9union d'urgence mercredi, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 alert\u00e9e par l'association Renaloo, alors que l'\u00e9tude fait \u00e9tat d'une surmortalit\u00e9 de 40% chez les patients trait\u00e9s avec un liquide au citrate. Les participants ..."
        },
        {
            "title": "\u81e8\u5e8a\u8a66\u9a13\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u9b45\u529b\u306f2015\u5e74\u304b\u30892017\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u6e1b\u5c11\u3057\u307e\u3057\u305f - \u96fb\u5831",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/sante/essais-cliniques-l-attractivite-de-la-france-a-recule-entre-2015-et-2017-05-12-2018-12152998.php",
            "pub_date": "2018-12-05 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Selon une \u00e9tude de la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise du secteur pharmaceutique, la France a perdu de l\u2019attractivit\u00e9 en termes de participation \u00e0 des essais cliniques ces derni\u00e8res ann\u00e9es. L\u2019attractivit\u00e9 de la France en termes de participation \u00e0 des essais cliniques mondiaux sur de nouveaux m\u00e9dicaments a d\u00e9clin\u00e9 entre 2015 et 2017, mais la situation devrait s\u2019am\u00e9liorer cette ann\u00e9e, a annonc\u00e9 ce mercredi la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise du secteur pharmaceutique (Leem). La part de la France dans de nouveaux essais cliniques men\u00e9s par des industriels du m\u00e9dicament dans le monde a recul\u00e9 \u00e0 11,9 % en 2017, contre ..."
        },
        {
            "title": "\u904e\u5270\u6b7b\u4ea1\u3092\u6307\u3057\u793a\u3059\u900f\u6790\u88fd\u54c1 -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/un-produit-de-dialyse-pointe-du-doigt-apres-une-surmortalite_2051877.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:43:34 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Une surmortalit\u00e9 suspecte. Un produit de dialyse au citrate est soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre responsable de la mort de centaines de patients, selon une \u00e9tude que cite Le Monde mardi. Une surmortalit\u00e9 de 40% a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e chez les personnes trait\u00e9es avec ce liquide par rapport \u00e0 celles trait\u00e9es avec d'autres produits, avait fait savoir il y a un mois le docteur Lucile Mercadal (Inserm et H\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re) lors d'un congr\u00e8s de n\u00e9phrologie. Saisie du sujet mercredi dernier par l'association Renaloo, l'A..."
        },
        {
            "title": "Androcur\uff1aANSM\u7b4b\u8089\u306e\u9ac4\u819c\u816b\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u306b\u95a2\u3059\u308b\u60c5\u5831 -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2919389-androcur-ansm-muscle-information-risque-meningiome.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:59:00 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Le risque de tumeur des m\u00e9ninges (m\u00e9ningiome) associ\u00e9 \u00e0 la prise d\u2019Androcur suscite la r\u00e9action de l\u2019ANSM. En concertation avec l\u2019Assurance-maladie et des soignants, l\u2019agence vient de publier des mesures pour un encadrement plus stricte des prescriptions de ces mol\u00e9cules indiqu\u00e9es contre certaines maladies hormonales de la femme et dans la prise en charge du cancer de la prostate chez l\u2019homme. Selon de r\u00e9centes publications de l\u2019Assurance-maladie*, l\u2019exposition \u00e0 la mol\u00e9cule Androcur (ac\u00e9tate de cyprot\u00e9rone) et ses d\u00e9riv\u00e9s** \u00e0 \u00ab forte dose expose \u00e0 un risque de m\u00e9ningiome multipli\u00e9 par 7 pa..."
        },
        {
            "title": "\u900f\u6790\u4e2d\u306b\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u308b\u88fd\u54c1\u306e\u91cd\u5927\u306a\u5065\u5eb7\u3078\u306e\u8b66\u544a - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/06/alerte-sanitaire-serieuse-sur-un-produit-utilise-lors-des-dialyses_1696205",
            "pub_date": "2018-12-06 05:37:37 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Ambiance tendue pour une situation de crise. La r\u00e9union organis\u00e9e mercredi matin \u00e0 l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 des m\u00e9dicaments (ANSM) sur les risques pos\u00e9s par un produit de dialyse au citrate s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans une atmosph\u00e8re grave. Et pour cause : selon le quotidien Le Monde, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019histoire dans son \u00e9dition du 5 d\u00e9cembre, ce sont \u00abdes centaines de personnes dialys\u00e9es qui pourraient avoir perdu la vie pr\u00e9matur\u00e9ment\u00bb en raison d\u2019un nouveau produit qui est utilis\u00e9 de plus en plus fr\u00e9quemment. Tout d\u00e9marre lors du congr\u00e8s de n\u00e9phrologie qui s\u2019est tenu le 3 octobre dernier. Ce jou..."
        },
        {
            "title": "Androcur\u3002\u60a3\u8005\u306f\u6cbb\u7642\u524d\u306b\u5951\u7d04\u66f8\u306b\u7f72\u540d\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sante/androcur-les-patients-devront-signer-un-formulaire-d-accord-avant-le-traitement-6106397",
            "pub_date": "2018-12-03 16:59:29 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L\u2019Agence du m\u00e9dicament ANSM a indiqu\u00e9 ce lundi 3 d\u00e9cembre que les patients devant prendre un traitement avec de l\u2019Androcur ou ses g\u00e9n\u00e9riques, devraient signer au pr\u00e9alable un formulaire d\u2019accord de soins. Indiqu\u00e9 dans le traitement de certaines maladies hormonales, notamment chez les femmes, l\u2019Androcur peut provoquer le d\u00e9veloppement de tumeurs c\u00e9r\u00e9brales quand il est pris de mani\u00e8re prolong\u00e9e. Les patients devront bient\u00f4t signer un formulaire d\u2019accord de soins avant de d\u00e9buter tout traitement avec l\u2019Androcur ou ses g\u00e9n\u00e9riques, m\u00e9dicaments \u00e0 l\u2019origine de tumeurs c\u00e9r\u00e9brales lorsqu\u2019ils sont p..."
        },
        {
            "title": "Levothyrox  -  franceinfo\u306e\u4e8b\u4f8b\u3092\u8aad\u3080\u305f\u3081\u306b\u8aad\u3080\u8a18\u4e8b",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/levothyrox/l-article-a-lire-pour-comprendre-l-affaire-du-levothyrox_3035667.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:06:57 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "L'affaire du Levothyrox de nouveau devant la justice. Lundi 3 d\u00e9cembre, le tribunal d'instance de Lyon se penche sur une action collective intent\u00e9e contre le laboratoire Merck, qui fabrique ce m\u00e9dicament dont le changement de formule a suscit\u00e9 des effets secondaires inqui\u00e9tants chez les patients. Au total, plus de 4 000 dossiers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s pour obtenir des d\u00e9dommagements, mais aussi pour faire la lumi\u00e8re sur ce que les associations d\u00e9noncent comme \"une crise sanitaire\". Si vous n'avez pas suivi cette tumultueuse affaire m\u00e9dico-judiciaire, franceinfo vous propose un r\u00e9sum\u00e9. C'est quoi l..."
        },
        {
            "title": "HIV /\u30a8\u30a4\u30ba\uff1a1\u4e07\u4eba\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u4e88\u9632\u6cbb\u7642\u3092\u53d7\u3051\u308b -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/03/2918108-vih-sida-10-000-personnes-suivent-traitement-preventif-france.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "A quel point les Fran\u00e7ais se sont-ils empar\u00e9s de la PrEP, ce traitement pr\u00e9ventif prescrit pour limiter le risque de contamination du virus du Sida par la voie sexuelle ? L\u2019ANSM r\u00e9pond \u00e0 cette question. \u00ab De janvier 2016 \u00e0 juin 2018, plus de 10 405 personnes ont initi\u00e9 une prophylaxie pr\u00e9-exposition (PrEP) au VIH par Truvada ou g\u00e9n\u00e9riques \u00bb, renseigne l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament et des produits de sant\u00e9 (ANSM). Ce traitement se prend avant et apr\u00e8s un \u00e9ventuel contact avec le virus du Sida. Il est prescrit aux personnes non s\u00e9ropositives. En France, elle est d\u00e9livr\u00e9e depuis..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002\u30ec\u30dc\u30c1\u30ed\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u5834\u5408\uff1a\u53e4\u3044\u51e6\u65b9\u7b8b\u306f\u75c5\u6c17\u306e\u305f\u3081\u306b2019\u5e74\u306b\u767a\u58f2\u3055\u308c\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sante/2366467-20181106-affaire-levothyrox-ancienne-formule-disponible-2019-malades",
            "pub_date": "2018-12-03 18:17:39 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un soulagement provisoire pour les malades ? Le laboratoire Merck va poursuivre la mise \u00e0 disposition de l'ancienne formule du Levothyrox pour les patients fran\u00e7ais qui disposent d\u2019une ordonnance \u00ab tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2019 \u00bb, a indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP Val\u00e9rie Leto, pharmacien responsable de Merck France. Moins de 50.000 bo\u00eetes seront mises \u00e0 disposition par mois, un volume qui correspond \u00ab aux volumes mis \u00e0 disposition en 2018 \u00bb et aux \u00ab besoins des patients \u00bb, selon Val\u00e9rie Leto. La responsable Merck France a insist\u00e9 sur le caract\u00e8re \u00ab transitoire \u00bb de cette p\u00e9riode \u00ab qui doit permettre aux pa..."
        },
        {
            "title": "Levothyrox\uff1a\u5371\u6a5f\u306e1\u5e74\u534a\u5f8c\u3001\u8b0e\u306f\u307e\u3060\u6d6e\u304b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/sante/levothyrox-apres-un-an-et-demi-de-crise-le-mystere-plane-toujours_129927",
            "pub_date": "2018-12-01 17:00:08 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "D'o\u00f9 viennent les effets ind\u00e9sirables attribu\u00e9s \u00e0 la nouvelle formule du Levothyrox, m\u00e9dicament pris par plus de 2 millions de malades ? Avant un grand proc\u00e8s au civil, lundi \u00e0 Lyon, les associations de patients veulent des r\u00e9ponses. - Qu'est-ce que le Levothyrox? C'est un m\u00e9dicament pour la thyro\u00efde, dont le principe actif est une hormone de synth\u00e8se, la l\u00e9vothyroxine. Il est utilis\u00e9 dans les hypothyro\u00efdies (insuffisance de s\u00e9cr\u00e9tion, voire absence, de la thyro\u00efde) ou quand il faut freiner la s\u00e9cr\u00e9tion d'une hormone stimulant la thyro\u00efde. Cette glande situ\u00e9e \u00e0 la base du cou est un organe ..."
        },
        {
            "title": "Levothyrox  - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30ef\u306e\u6700\u521d\u306e\u53f8\u6cd5\u653b\u6483",
            "link": "https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sante/premiere-offensive-judiciaire-dampleur-Levothyrox-2018-12-03-1200987036",
            "pub_date": "2018-12-03 05:11:11 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u00ab Pendant plusieurs semaines, des milliers de personnes qui prenaient du Levothyrox ont \u00e9t\u00e9 confront\u00e9es \u00e0 des effets ind\u00e9sirables, parfois tr\u00e8s handicapants, sans aucune information. \u00bb Me Christophe Leguevaques est un des avocats les plus actifs dans le combat judiciaire autour du Levothyrox, ce m\u00e9dicament qui a d\u00e9fray\u00e9 la chronique en 2017. Et ce lundi 3 d\u00e9cembre, il portera devant le tribunal d\u2019instance de Lyon l\u2019action collective de 4 113 personnes qui attaquent le laboratoire Merck pour \u00ab d\u00e9faut d\u2019information \u00bb et \u00ab pr\u00e9judice d\u2019angoisse \u00bb. Un changement de formule en mars 2017 En 2017, ..."
        },
        {
            "title": "Levothyrox\uff1a\u30ea\u30e8\u30f3\u3067\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u8a66\u9a13\u306e\u958b\u59cb -  Les\u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/0600263077738-levothyrox-ouverture-dun-proces-hors-normes-a-lyon-2226680.php",
            "pub_date": "2018-12-03 10:46:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "C'est un proc\u00e8s hors normes qui s'ouvre ce lundi 3 d\u00e9cembre \u00e0 Lyon, dans le cadre de l'affaire du m\u00e9dicament Levothyrox. Le tribunal d'instance de Lyon va trancher : les 4.113 dossiers regroup\u00e9s en une action collective doivent-ils \u00eatre indemnis\u00e9s par le laboratoire allemand Merck au titre d'un \u00ab d\u00e9faut d'information \u00bb et d'un \u00ab pr\u00e9judice d'angoisse \u00bb ? Mis sur le march\u00e9 au printemps 2017, la nouvelle formule de ce m\u00e9dicament prescrit en cas d'hypothyro\u00efdie ou d'ablation de la thyro\u00efde \u00e0 la suite d'un cancer aurait caus\u00e9 nombre d'effets ind\u00e9sirables - fatigue, maux de t\u00eate, insomnies ou enc..."
        },
        {
            "title": "Levothyrox\u306b\u300c\u60c5\u5831\u304c\u4e0d\u8db3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u304b\u300d\u3067\u3057\u305f\u304b\uff1f\u5e02\u6c11\u8a0e\u8ad6\u6708\u66dc\u65e5 - \u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/sante/y-a-t-il-eu-defaut-d-information-sur-le-levothyrox-debat-lundi-au-civil_129925",
            "pub_date": "2018-12-01 16:28:07 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "Le Levothyrox, m\u00e9dicament de l'Allemand Merck, sera lundi au coeur d'un proc\u00e8s hors normes intent\u00e9 au civil par 4.113 plaignants qui accusent le groupe allemand d'un \"d\u00e9faut d'information\" sur une nouvelle formule ayant selon eux caus\u00e9 de nombreux effets ind\u00e9sirables. Mise sur le march\u00e9 au printemps 2017, une nouvelle formule du Levothyrox, prescrit contre l'hypothyro\u00efdie et fabriqu\u00e9 par le laboratoire Merck Serono, filiale du groupe allemand, est incrimin\u00e9e par quelque 31.000 patients victimes d'effets secondaires (fatigue, maux de t\u00eate, insomnies, vertiges, etc...). L'affaire fait l'objet..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30bb\u30ec\u30c3\u30c6\u30a3\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5065\u5eb7\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u7565\u596a\u3092\u65ad\u308b\u300d - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30a8\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/societe/sante/alain-michel-ceretti-nous-refusons-le-pillage-de-notre-systeme-de-sante-02-12-2018-7958730.php",
            "pub_date": "2018-12-02 08:02:10 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Dans une tribune au Parisien - Aujourd\u2019hui en France, Alain-Michel Ceretti, President de France Assos Sante, un regroupement d\u2019associations de patients, s\u2019exprime sur les \u00ab Implant Files \u00bb et la penurie de certains medicaments en France. Alain-Michel Ceretti : \u00abNous refusons le pillage de notre systeme de sante\u00bb \u00ab Semaine difficile pour les usagers du systeme de sante. En regardant l\u2019emission \u00ab Cash Investigation \u00bb sur France 2, ils ont appris qu\u2019un filet de mandarines pouvait passer sans probleme pour une prothese medicale avec un marquage CE en bonne et due forme. C\u2019est la realite, non se..."
        },
        {
            "title": "Levothyrox\u3002\u7279\u5225\u88c1\u5224\u306e4,113\u4eba\u306e\u539f\u544a - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/levothyrox-4-113-plaignants-pour-un-proces-hors-normes-02-12-2018-12150198.php",
            "pub_date": "2018-12-02 15:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Le m\u00e9dicament Levothyrox sera ce lundi au c\u0153ur d\u2019un proc\u00e8s hors normes intent\u00e9 au civil par\u2026 4 113 plaignants ! Ils accusent le groupe allemand Merck d\u2019un \u00ab d\u00e9faut d\u2019information \u00bb sur une nouvelle formule ayant, selon eux, caus\u00e9 de nombreux effets ind\u00e9sirables. Qu\u2019est-ce que le Levothyrox ? C\u2019est un m\u00e9dicament pour la thyro\u00efde, dont le principe actif est une hormone de synth\u00e8se, la l\u00e9vothyroxine. Il est utilis\u00e9 dans les hypothyro\u00efdies (insuffisance de s\u00e9cr\u00e9tion, voire absence, de la thyro\u00efde) ou quand il faut freiner la s\u00e9cr\u00e9tion d\u2019une hormone stimulant la thyro\u00efde. Cette glande situ\u00e9e \u00e0 la..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a4\u30f3\u30d7\u30e9\u30f3\u30c8\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u300d\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306e\u4eba\u751f\u306e\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u308b\u533b\u5b66\u7684\u30a4\u30f3\u30d7\u30e9\u30f3\u30c8\u306e\u53ce\u76ca\u6027\u306e\u9ad8\u3044\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9 -  Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/actualite/201812031039161628-Implant-files-business-lucratif-implants-medicaux-au-peril-de-votre-vie/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "\u00abJ'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris de la consanguinit\u00e9 dans le secteur m\u00e9dical. Par peur, les gens n'osent pas se d\u00e9noncer les uns les autres ni avouer lorsque quelqu'un a fait quelque chose de mal. \u00c0 cela s'ajoute le conflit d'int\u00e9r\u00eats: qu'un m\u00e9decin implante un produit et re\u00e7oive de l'argent pour en dire du bien, c'est vu comme normal\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Sputnik Daniele Grasso, journaliste italien qui travaille pour le journal El Confidencial en Espagne. \u00abImplant files\u00bb est une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le Consortium international des journalistes d'investigation (ICIJ, dans son acronyme en anglais). Ce dossier..."
        },
        {
            "title": "Levothyrox\u3002 \u300c\u60c5\u5831\u306e\u6b20\u5982\u300d\uff1f\u5e02\u6c11\u306e\u6708\u66dc\u65e5\u306e\u8a0e\u8ad6 - \u96fb\u5831",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/levothyrox-un-defaut-d-information-debat-lundi-au-civil-02-12-2018-12149624.php",
            "pub_date": "2018-12-02 08:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Le Levothyrox sera, ce lundi, au c\u0153ur d\u2019un proc\u00e8s hors normes intent\u00e9 au civil par 4 113 plaignants qui accusent le groupe allemand Merck d\u2019un \u00ab d\u00e9faut d\u2019information \u00bb sur une nouvelle formule ayant, selon eux, caus\u00e9 de nombreux effets ind\u00e9sirables. Mise sur le march\u00e9 au printemps 2017, une nouvelle formule du Levothyrox, prescrit contre l\u2019hypothyro\u00efdie et fabriqu\u00e9 par le laboratoire Merck Serono, filiale du groupe allemand, est incrimin\u00e9e par 31 000 patients victimes d\u2019effets secondaires (fatigue, maux de t\u00eate, insomnies, vertiges\u2026). \u00c0 lire sur le sujet Levothyrox. Nouvelle formule : plusi..."
        },
        {
            "title": "\u6cbb\u7642\u7684\u306a\u5927\u9ebb\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u9045\u3055\u306e\u9045\u3055 - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/02/cannabis-therapeutique-la-lenteur-francaise-epinglee_1695190",
            "pub_date": "2018-12-02 14:17:17 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Depuis le temps que la question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e, on pensait l\u2019affaire r\u00e9solue. C\u2019est sans compter sur la capacit\u00e9, parfois, des autorit\u00e9s fran\u00e7aises, politiques ou administratives, \u00e0 prendre leur temps. Alors que le cannabis m\u00e9dical est d\u00e9sormais disponible dans plusieurs pays comme l\u2019Allemagne, la Belgique ou encore le Royaume-Uni, sous forme de comprim\u00e9s ou de feuilles \u00e0 utiliser en inhalation, la France bloque toujours. Au point que le tr\u00e8s officiel Comit\u00e9 \u00e9thique et cancer, pr\u00e9sid\u00e9 par le Pr Axel Kahn, a rendu le 26 novembre un avis d\u00e9savouant frontalement les autorit\u00e9s qui s\u2019opposent \u00e0 ce ..."
        }
    ]
}