{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREUwT1hBekVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:31:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30bf\u30fc\uff1aFO\u3068CGT\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-07-12-2018-7962867.php",
            "pub_date": "2018-12-07 09:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u8b66\u5bdf\u9023\u5408\u306e\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u306f\u571f\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u901a\u77e5 -  BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/police-justice/gilets-jaunes-un-syndicat-de-police-depose-un-preavis-de-greve-a-partir-de-samedi-1582326.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:06:45 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30b7\u30a8\u30c6\u30b8\u30a7\u30cd\u30e9\u30eb - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9\u306e\u76ee\u6483",
            "link": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/0600300969434-greve-en-vue-chez-societe-generale-2228296.php",
            "pub_date": "2018-12-07 13:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Trois syndicats de la banque (CGT, CFDT, CFTC) ont appel\u00e9 \u00e0 la gr\u00e8ve vendredi 14 d\u00e9cembre. Ils contestent la suppression d'avantages sociaux li\u00e9s \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "SNCF\u3068RATP\u300112\u670814\u65e5\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u6c42\u3081\u308b -  Orange News",
            "link": "https://actu.orange.fr/france/la-sncf-et-la-ratp-appellent-a-la-greve-vendredi-14-decembre-magic-CNT000001aRqTl.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:21:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": "La CGT a appel\u00e9 vendredi \u00e0 la gr\u00e8ve le 14 d\u00e9cembre, date d'une \"grande journ\u00e9e d'action\" organis\u00e9e par leur conf\u00e9d\u00e9ration, pour r\u00e9clamer une hausse ..."
        },
        {
            "title": "CGT\u3068FO\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/12/07/la-cgt-et-fo-levent-leur-appel-a-la-greve-des-routiers_5394091_3234.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:47:33 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Les deux syndicats ont pris cette d\u00e9cision apr\u00e8s avoir re\u00e7u des engagements \u00e9crits du patronat quant au maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3068\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30eb\u306e\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u306e\u6df7\u96d1\u3057\u305f\u4ea4\u901a\u571f\u66dc\u65e5 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/normandie/havre_76351/greve-manifestations-trafic-perturbe-transports-commun-havre-samedi_20139011.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30df\u30c7\u30a3\u30d4\u30ec\u30cd\u30fc\u306eSNCF\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304c\u4eca\u9031\u3082\u7d9a\u304f -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920712-greve-sncf-midi-pyrenees-poursuit-samedi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:30:43 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tumblr\u3067\u306eRoad Strike\u3001Smic Rise\u3001Porn\u306e\u4eca\u65e5\u306e\u898b\u3048\u306a\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2388515-20181205-infos-immanquables-jour-greve-routiers-hausse-smic-porno-tumblr",
            "pub_date": "2018-12-05 18:19:33 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Ce qu'il ne fallait pas manquer dans l'actualit\u00e9 de ce mercredi 5 d\u00e9cembre..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ab\u30fc\u306e\u306a\u3044\u4e00\u822c\u7684\u306a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad - \u30de\u30ea\u30a2\u30f3\u30cc",
            "link": "https://www.marianne.net/debattons/editos/gilets-jaunes-la-greve-generale-sans-greviste",
            "pub_date": "2018-12-07 14:33:21 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u30a2\u30f3\u30cc",
            "source_url": "https://www.marianne.net",
            "desc": "Les magasins, mus\u00e9es commerce ferm\u00e9s, minist\u00e8res d\u00e9sert\u00e9s, usines au ralenti, pertes \u00e9conomiques consid\u00e9rables... Le mouvement des gilets jaunes a d\u00e9j\u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u5730\u57df\u306e\u9244\u9053\u5f93\u4e8b\u8005\u306b\u96fb\u8a71\u3092\u304b\u3051\u3001\u6728\u66dc\u65e5\u306e\u5915\u65b9\u304b\u3089\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u969c\u5bb3 -  Midi Libre",
            "link": "https://www.midilibre.fr/2018/12/05/montpellier-appel-a-la-greve-des-cheminots-dans-la-region,5001020.php",
            "pub_date": "2018-12-05 14:55:51 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u30e9\u30f3\u30c1",
            "source_url": "https://www.midilibre.fr",
            "desc": "Le mot d'ordre est port\u00e9 par la CGT. Il concerne la suppression des contr\u00f4leurs sur deux lignes : N\u00eemes-Le Grau du Roi et Carcassonne-Quillan."
        },
        {
            "title": "BNP\u30d1\u30ea\u30d0\u3067\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\uff1a\u306a\u305c\u3042\u306a\u305f\u306e\u9280\u884c\u306f\u660e\u65e5\u9589\u9396\u3067\u304d\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f",
            "link": "https://actu.fr/economie/greve-bnp-paribas-pourquoi-banque-pourrait-etre-fermee-demain_19881421.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:32:03 GMT",
            "source_nm": "actu.fr",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Si vous \u00eates client de la BNP Paribas, votre agence sera peut-\u00eatre ferm\u00e9e mardi 4 d\u00e9cembre 2018. En cause, un appel \u00e0 la gr\u00e8ve nationale lanc\u00e9 par ..."
        },
        {
            "title": "SNCF\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\uff1aTER\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3067\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u308b\u59a8\u5bb3 - \u72ec\u7acb",
            "link": "https://www.lindependant.fr/2018/12/06/greve-a-la-sncf-perturbations-a-prevoir-sur-le-reseau-ter,5003088.php",
            "pub_date": "2018-12-06 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "source_url": "https://www.lindependant.fr",
            "desc": "La CGT appelle l'ensemble des contr\u00f4leurs et conducteurs de trains TER de la r\u00e9gion Occitanie \u00e0 se mettre en gr\u00e8ve pour deux jours \u00e0 partir de ce jeudi soir."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u4ea4\u901a\uff1aCGT\u3068FO\u306f\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u5915\u65b9\u304b\u3089\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8981\u6c42 - \u30ea\u30ea\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.liberation.fr/direct/element/transport-routier-cgt-et-fo-appellent-a-la-greve-a-partir-de-dimanche-soir_90899/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Les f\u00e9d\u00e9rations CGT et FO du secteur du transport routier ont appel\u00e9 \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir 22 heures et pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e afin de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30ca\u30bc\u30fc\u30eb\uff1a\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3068\u9023\u5e2f\u306e\u5c01\u9396\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6559\u5e2b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/pays-de-la-loire/saint-nazaire_44184/saint-nazaire-enseignants-greve-solidaires-blocus-lyceens_20132110.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:11:36 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Les enseignants apportent leur soutien au blocus des lyc\u00e9ens de Saint-Nazaire et se sont mis en gr\u00e8ve \u00e0 la cit\u00e9 scolaire."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30a4\uff1a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u8981\u56e0\u304c\u3053\u306e\u6c34\u66dc\u65e5\u306e\u9078\u5225\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3059\u308b -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/500747/article/2018-12-04/les-facteurs-en-greve-bloqueront-le-centre-de-tri-ce-mercredi",
            "pub_date": "2018-12-04 16:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "D\u00e8s le d\u00e9but de la journ\u00e9e, ce mercredi, les facteurs planteront leur piquet de gr\u00e8ve devant le centre de tri, rue Georges-Nuttin \u00e0 Cambrai o\u00f9 \u00ab aucun courrier ne ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30e8\u30f3\u30cc\uff1a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e &quot;\u5168&quot;\u5f01\u8b77\u58eb - \u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.sudouest.fr/2018/12/06/bayonne-les-avocats-en-greve-totale-5631260-4018.php",
            "pub_date": "2018-12-06 08:48:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.sudouest.fr",
            "desc": "La r\u00e9forme judiciaire ne passe pas. Pas d'audiences, de rendez-vous, permanences ou expertises jusqu'au 12 d\u00e9cembre. Les avocats manifesteront devant la ..."
        },
        {
            "title": "Touraine\u3067\u306f\u3001AFPA\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u547c\u3073\u304b\u3051\u307e\u3057\u305f -  Info-tours.fr",
            "link": "http://www.info-tours.fr/articles/tours/2018/12/06/10068/en-touraine-les-salaries-de-l-afpa-appeles-a-la-greve/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:01 GMT",
            "source_nm": "Info-tours.fr",
            "source_url": "http://www.info-tours.fr",
            "desc": "Mi-octobre, on apprenait le grand plan d'\u00e9conomies national de l'organisme de formation AFPA (1 500 postes supprim\u00e9s) et ses cons\u00e9quences en Centre-Val ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e3\u30e9\u30f3\u3002\u3053\u306e\u706b\u66dc\u65e5\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3067\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8&quot;  -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/challans-85300/challans-des-lyceens-gilets-jaunes-en-greve-ce-mardi-6108765",
            "pub_date": "2018-12-04 12:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Autour de 70 lyc\u00e9ens se sont mis en gr\u00e8ve ce mardi matin au lyc\u00e9e professionnel Couzinet de Challans. Ils appellent les autres lyc\u00e9es de la ville \u00e0 les rejoindre."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5bb6\u306b\u306f\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3067\u304d\u306a\u3044\u3001\u5f7c\u306f12\u65e5\u9593\u98e2\u9913\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/03/2917863-en-greve-de-la-faim-depuis-12-jours.html",
            "pub_date": "2018-12-03 02:49:40 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Depuis jeudi 22 novembre, Jean-Pierre Lecardonnel a entam\u00e9 une gr\u00e8ve de la faim pour tenter d'\u00eatre entendu par les \u00e9lus sur la non carrossabilit\u00e9 du chemin ..."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30af\u5f01\u8b77\u58eb\uff1a\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306e\u30d0\u30fc\u306f\u3001\u30d2\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u6226\u3044\u3068\u30d6\u30ed\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://actu.fr/normandie/rouen_76540/greve-avocats-normandie-barreau-rouen-continue-combat-le-blocage-audiences_20114371.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:02 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Les avocats du barreau de Rouen (Seine-Maritime), ont vot\u00e9 en assembl\u00e9e le maintien de la gr\u00e8ve totale jusqu'au vendredi 7 d\u00e9cembre 2018. Le ton se durcit ..."
        },
        {
            "title": "SNCF\uff1a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304c\u6728\u66dc\u65e5\u3001\u30ea\u30e8\u30f3\u3067\u767a\u8868 -  Radio Scoop",
            "link": "https://www.radioscoop.com/infos/sncf-greve-annoncee-ce-jeudi-a-lyon_164120",
            "pub_date": "2018-12-05 15:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b9\u30af\u30fc\u30d7",
            "source_url": "https://www.radioscoop.com",
            "desc": "Une gr\u00e8ve est annonc\u00e9e ce jeudi dans les gares de l'ouest lyonnais."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u52d5\u54e1\uff1a\u30d1\u30ea\u306e\u30c7\u30d1\u30fc\u30c8\u3067\u9589\u9396\u307e\u305f\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u6c42\u3081\u308b -  BFMTV.COM",
            "link": "https://www.bfmtv.com/societe/manifestation-des-gilets-jaunes-appels-a-la-fermeture-ou-la-greve-dans-les-grands-magasins-parisiens-1583444.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:52:01 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://www.bfmtv.com",
            "desc": "Face aux risques pour les salari\u00e9s, les syndicats du Printemps Haussmann demandent la fermeture du magasin. Aux Galeries Lafayette, les syndicats lancent ..."
        },
        {
            "title": "Olivier Besancenot\uff08NPA\uff09\u304c\u7dcf\u653b\u6483\u306e\u65e5\u3092\u8981\u6c42 - \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "link": "https://www.europe1.fr/politique/olivier-besancenot-npa-appelle-a-une-journee-de-greve-generale-3812939",
            "pub_date": "2018-12-03 14:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": "Afin de poursuivre l'\u00e9lan de r\u00e9volte des \"gilets jaunes\", il faut \"bloquer l'\u00e9conomie et les institutions\", estime le porte-parole du Nouveau parti anticapitaliste ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e8\u30f3\uff1a\u5730\u4e0b\u9244\u306e\u898f\u5236\u5f53\u5c40\u306f4\u9031\u76ee\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u4ea4\u901a\u306f\u4f9d\u7136\u3068\u3057\u3066\u6df7\u4e71\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6708\u66dc\u65e5\u301c20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2385783-20181202-lyon-regulateurs-metro-entament-quatrieme-semaine-greve-trafic-toujours-perturbe-lundi",
            "pub_date": "2018-12-02 13:04:36 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "La circulation du m\u00e9tro sera encore perturb\u00e9e lundi \u00e0 Lyon, o\u00f9 la gr\u00e8ve des r\u00e9gulateurs se poursuit..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\u3002 Plaisir\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u75c5\u9662\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5 - \u52b4\u50cd\u6761\u4ef6\u306b\u5bfe\u3057\u3066 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/plaisir_78490/yvelines-personnel-centre-hospitalier-plaisir-greve-contre-conditions-travail_19926450.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Ils ont fait du bruit et bloqu\u00e9 les abords de l'h\u00f4pital pour manifester leur m\u00e9contentement. L'intersyndical CGT-FO-SUD a appel\u00e9 le personnel du centre ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u3002 Bluets\u30de\u30bf\u30cb\u30c6\u30a3\u3067\u7121\u5236\u9650\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u524a\u6e1b\u3059\u308b -  Ouest-France\u306e\u5730\u65b9\u7248",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sante/paris-greve-illimitee-la-maternite-des-bluets-contre-des-suppressions-de-postes-6105964",
            "pub_date": "2018-12-03 09:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les salari\u00e9s de la maternit\u00e9 des Bluets, dans le XIIe arrondissement de Paris, ont vot\u00e9 la gr\u00e8ve illimit\u00e9e ce lundi 3 d\u00e9cembre pour d\u00e9noncer des suppressions ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30e8\u30f3\u30cc\uff1a\u3053\u306e\u6708\u66dc\u65e5\u306e\u671d\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3067\u9ad8\u6821\u751f - \u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.sudouest.fr/2018/12/03/bayonne-des-lyceens-en-greve-ce-lundi-matin-5621490-4018.php",
            "pub_date": "2018-12-03 13:21:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.sudouest.fr",
            "desc": "Ce lundi 3 d\u00e9cembre au matin, des lyc\u00e9ens ont prolong\u00e9 le mouvement de gr\u00e8ve n\u00e9 vendredi dernier. La mobilisation \u00e9tait toutefois moins importante, dans les ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306e\u5348\u5f8c\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3067\u3001Marzy\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u7d66\u6599\u3092\u652f\u6255\u3046\u3068\u4e3b\u5f35\u3059\u308b -  Le Journal du Centre",
            "link": "https://www.lejdc.fr/nevers/economie/social/2018/12/01/les-salaries-de-flunch-a-marzy-en-greve-ce-samedi-midi-reclament-d-etre-remuneres_13070607.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.lejdc.fr",
            "desc": "Ils ne demandent pas la lune. Juste qu'on leur paye leurs salaires. Pour se faire entendre, les salari\u00e9s du Flunch n'ont pas travaill\u00e9 ce samedi midi."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306eVerallia\u5f93\u696d\u54e1\u306f\u591c\u660e\u3051\u4ee5\u6765 -  L&#39;Union",
            "link": "http://www.lunion.fr/126445/article/2018-12-04/des-salaries-de-verallia-oiry-en-greve-depuis-l-aube",
            "pub_date": "2018-12-04 06:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u9023\u5408",
            "source_url": "http://www.lunion.fr",
            "desc": "Aucune bouteille ne devrait sortir des sept usines de Verallia en France ce mardi. Depuis 4 heures du matin, les verriers sont en gr\u00e8ve \u00e0 l'appel du syndicat ..."
        },
        {
            "title": "CGT\u306f\u3001\u30ab\u30b6\u30d5\u30b9\u30bf\u30f3\u306eVerallia\u3001Soissons  -  L&#39;Union\u8fd1\u304f\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b",
            "link": "http://www.lunion.fr/126447/article/2018-12-03/la-cgt-appelle-la-greve-chez-verallia-cuffies-pres-de-soissons",
            "pub_date": "2018-12-03 18:08:01 GMT",
            "source_nm": "\u9023\u5408",
            "source_url": "http://www.lunion.fr",
            "desc": "C e qu'il se passe chez eux, \u00e7a va se passer demain chez nous \u00bb, s'inqui\u00e8te Fabrice Laplace, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical CGT \u00e0 la verrerie Verallia. Son organisation a ..."
        },
        {
            "title": "Sabl\u00e9-sur-Sarthe\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30fc\u30f3\u5171\u540c\u4f53\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u5411\u304b\u3063\u3066\uff1f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/pays-de-la-loire/sable-sur-sarthe_72264/vers-une-greve-agents-la-communaute-communes-sable-sur-sarthe_19886533.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Les agents de deux services de la communaut\u00e9 de communes de Sabl\u00e9 estiment qu'ils ne sont pas trait\u00e9s sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 avec leurs coll\u00e8gues."
        },
        {
            "title": "CGT\u3001\u30df\u30b7\u30e5\u30e9\u30f3\u306712\u67087\u65e5\u304b\u308910\u65e5\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8981\u6c42 -  JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/edition-montceau/2018/12/06/la-cgt-appelle-a-la-greve-chez-michelin-du-7-au-10-decembre",
            "pub_date": "2018-12-06 08:27:01 GMT",
            "source_nm": "JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "Dans un communiqu\u00e9 parvenu ce jeudi matin, le syndicat CGT Michelin Blanzy annonce un appel \u00e0 la gr\u00e8ve, d\u00e8s vendredi 7 d\u00e9cembre, \u00e0 5 heures du matin, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\uff1a\u98e2\u3048\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u30ab\u30bf\u30ed\u30cb\u30a2\u4eba\u5206\u96e2\u4e3b\u7fa9\u80052\u4eba - \u548c\u89e3",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/01/espagne-deux-independantistes-catalans-emprisonnes-en-greve-de-la-faim_1695457",
            "pub_date": "2018-12-01 13:43:01 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Deux dirigeants ind\u00e9pendantistes catalans emprisonn\u00e9s pr\u00e8s de Barcelone, en attente d'un proc\u00e8s pour leur r\u00f4le dans la tentative de s\u00e9cession de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e8\u30f3\uff1a\u5730\u4e0b\u9244\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001TCL  -  20\u5206\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001 &quot;\u5149\u306e\u796d\u5178\u306f\u6b63\u5e38\u306b\u78ba\u4fdd\u3055\u308c\u308b&quot;",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2386731-20181203-lyon-malgre-greve-metro-fete-lumieres-assuree-normalement-selon-tcl",
            "pub_date": "2018-12-03 17:49:00 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "TCL Keolis Lyon assure ce lundi que tout est pr\u00e9vu pour que, malgr\u00e9 la gr\u00e8ve des r\u00e9gulateurs, aucune perturbation ne vienne g\u00e2cher les festivit\u00e9s les quatre ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u505c\u6b62\u3057\u305f\u5217\u8eca - \u30c8\u30cb\u30c3\u30af\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.tonicradio.fr/toute-l-actu-locale-de-lyon/item/11734-des-trains-a-l-arret-a-cause-d-une-greve",
            "pub_date": "2018-12-07 04:53:03 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30cb\u30c3\u30af\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.tonicradio.fr",
            "desc": "La gr\u00e8ve se poursuit sur les rails. Certains axes seront perturb\u00e9s jusqu'\u00e0 dimanche. Les trams-trains de l'Ouest Lyonnais sont \u00e0 l'arr\u00eat et des cars d..."
        },
        {
            "title": "Metz\u3068Yutz\u306eAfpa\u5f93\u696d\u54e1\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3067\u793e\u4f1a\u8a08\u753b\u306b\u6311\u6226\u3057\u307e\u3059 -  France Bleu",
            "link": "https://www.francebleu.fr/infos/economie-social/les-salaries-de-l-afpa-se-mettent-en-greve-pour-contester-le-plan-social-1544113673",
            "pub_date": "2018-12-06 16:43:33 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.francebleu.fr",
            "desc": "A l'appel des syndicats de l'Afpa, les sites de Metz et Yutz \u00e9taient bloqu\u00e9s ce jeudi. Une gr\u00e8ve pour protester contre le plan social annonc\u00e9 par la direction en ..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u52d9\u57f7\u884c\u306e\u6a29\u5229 - \u52b4\u50cd\u6cd5\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.droit-travail-france.fr/le-droit-de-greve-dans-la-fonction-publique-_ad1202.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:14:35 GMT",
            "source_nm": "\u52b4\u50cd\u6cd5\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.droit-travail-france.fr",
            "desc": "Le 27 octobre 1946, l'article 7 du pr\u00e9ambule de la constitution reconna\u00eet officiellement que \u00ab le droit de gr\u00e8ve s'exerce dans le cadre des lois qui le r\u00e9glementent ..."
        },
        {
            "title": "BNP\u30d1\u30ea\u30d0\uff1a5\u7d44\u5408\u3001\u706b\u66dc\u65e5\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8981\u6c42 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/entreprise/bnp-paribas-cinq-syndicats-appellent-a-faire-greve-mardi_629881",
            "pub_date": "2018-12-04 08:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Cinq syndicats de BNP Paribas, premier groupe bancaire fran\u00e7ais et europ\u00e9en, ont lanc\u00e9 un appel \u00e0 faire gr\u00e8ve mardi pour protester contre la d\u00e9gradation des ..."
        },
        {
            "title": "Belfort  - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9Bleu\u306eCourbet\u9ad8\u6821\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad",
            "link": "https://www.francebleu.fr/infos/education/greve-au-lycee-courbet-a-belfort-1544089059",
            "pub_date": "2018-12-06 09:37:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.francebleu.fr",
            "desc": "Les enseignants du lyc\u00e9e Courbet \u00e0 Belfort sont en gr\u00e8ve ce jeudi. Ils d\u00e9noncent la suppression, apr\u00e8s la Toussaint, d'heures de cours qui leur avaient pourtant ..."
        },
        {
            "title": "\u5217\u8eca\uff1a\u30aa\u30af\u30bf\u30a4\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u904b\u8ee2\u624b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919911-trains-greve-des-conducteurs-d-occitanie.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:33:40 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "\u00c0 l'appel de la CGT, les conducteurs de Midi Pyr\u00e9n\u00e9es sont en gr\u00e8ve \u00e0 compter depuis le lundi 3 d\u00e9cembre tous les jours, de 8 heures \u00e0 8 h 59, pour une dur\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "Prud&#39;hommes Council of Avignon  - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9Bleu\u3067\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u516c\u8074\u4f1a",
            "link": "https://www.francebleu.fr/infos/societe/greve-des-audiences-au-conseil-des-prud-hommes-d-avignon-1543835733",
            "pub_date": "2018-12-03 12:55:24 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.francebleu.fr",
            "desc": "Le Conseil des Prud'hommes d'Avignon est confront\u00e9 \u00e0 une gr\u00e8ve des audiences depuis ce lundi et pour toute la semaine. Les conseillers prud'hommaux CGT ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e3\u30e9\u30f3\u30c8\uff1a\u30a2\u30ca\u30a8\u306e\u5357\u897f\u306b\u3042\u308b\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30de\u30eb\u30af\u5bfa\u9662\u3067\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad",
            "link": "https://www.sudouest.fr/2018/12/04/charente-greve-a-la-base-d-intermarche-a-anais-5625034-813.php",
            "pub_date": "2018-12-04 15:01:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.sudouest.fr",
            "desc": "Une soixantaine de salari\u00e9s r\u00e9pondent ce mardi \u00e0 un appel de la CGT. Ils r\u00e9clament de meilleurs salaires. Grogne chez les Mousquetaires de la distribution\u2026"
        }
    ]
}