{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREYzWjNOMmRoSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:41:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30dd\u30cb\u30a2\u30c8\u30a6\u30ad\u30fc\u304c\u30e9\u30a8\u30c6\u30a3\u30b7\u30a2\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30fc\u3001\u30ed\u30a6\u30e9\u30fb\u30b9\u30e1\u30c3\u30c8\u30fb\u30ec\u30d7\u30ea\u30ab\u3092\u5b88\u308b - \u30af\u30ed\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/c-est-de-la-haine-pierre-rambaldi-et-marie-poniatowski-defendent-laeticia-hallyd-908058",
            "pub_date": "2018-12-08 08:28:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "R\u00e9cemment, Pierre Rambaldi et Marie Poniatowski, amis proches de Johnny et Laeticia Hallyday, ont attaqu\u00e9 les deux a\u00een\u00e9s du chanteur. Laura Smet n'a pas ..."
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\uff1a\u516c\u958b\u3055\u308c\u305f\u30ed\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u672a\u767a\u8868\u306e\u500b\u4eba\u5199\u771f -  Pure People",
            "link": "http://www.purepeople.com/article/johnny-hallyday-des-photos-inedites-et-personnelles-du-rockeur-exposees_a316166/1",
            "pub_date": "2018-12-07 20:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d14\u7c8b\u306a\u4eba\u3005",
            "source_url": "http://www.purepeople.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PHOTOS\u3002 Saint-Barth\u00e9lemy\u306eVilla Joy\u306f\u8ca9\u58f2\u4e2d\u3067\u3059\uff1a1300\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\uff01 - \u30af\u30ed\u30fc\u30b6\u30fc\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/photos-la-villa-joy-de-saint-barthelemy-est-en-ventes-13-millions-d-euros-907804",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:10 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "D\u00e9couvrez les incroyables photos de la Villa Joy, petite s\u0153ur de la Villa Jade, la demeure des Hallyday \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy."
        },
        {
            "title": "\u7dca\u6025 -  Laura Smet\u306fInstetic\u306b\u6709\u540d\u306aLaeticia\u306e\u53cb\u4ebaHallyday\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\uff01 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/URGENT-Laura-Smet-affiche-sur-Instagram-ces-celebres-amis-de-Laeticia-qui-lui-pourrissent-la-vie-1589717",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\uff1a\u5f7c\u306e\u5143\u30dc\u30c7\u30a3\u30fc\u30ac\u30fc\u30c9\u304c\u304c\u3093\u3092\u6bba\u3057\u305f - \u7d14\u7c8b\u306a\u4eba\u3005",
            "link": "http://www.purepeople.com/article/johnny-hallyday-son-ancien-garde-du-corps-mort-d-un-cancer-foudroyant_a315746/1",
            "pub_date": "2018-12-05 20:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d14\u7c8b\u306a\u4eba\u3005",
            "source_url": "http://www.purepeople.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u304c\u8a00\u3063\u305f\uff1a\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7VS\u30d1\u30fc\u30bb\u30d0\u30eb -  Hitek.fr",
            "link": "https://hitek.fr/actualite/quizz-johnny-vs-perceval-qui-a-dit_18023",
            "pub_date": "2018-12-06 13:53:00 GMT",
            "source_nm": "Hitek.fr",
            "source_url": "https://hitek.fr",
            "desc": "Il y a un an, Johnny Hallyday nous a quitt\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par un cancer. Aujourd'hui, nous vous proposons de rendre hommage \u00e0 l'idole de nombreux ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 Mayenne\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4 - \u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248\u306e\u6700\u5927\u306e\u5f6b\u50cf\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/mayenne/video-en-mayenne-ils-creent-la-plus-grande-statue-de-johnny-hallyday-6113311",
            "pub_date": "2018-12-06 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Is\u00e8re\uff1a\u30ed\u30c3\u30af\u306b\u523b\u307e\u308c\u305fJohnny Street  -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/societe/isere-la-rue-de-johnny-gravee-dans-la-roche-07-12-2018-7962960.php",
            "pub_date": "2018-12-07 11:26:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Une commune is\u00e9roise a remplac\u00e9 les plaques de rue, r\u00e9guli\u00e8rement vol\u00e9es, par des blocs de pierre au nom du chanteur disparu il y a un an."
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\u304c\u3044\u306a\u30441\u5e74\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u65e5\u4ed8\u3092\u62d2\u5426\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002\u79c1\u3092\u4ecb\u3057\u3066\u3001\u4eba\u3005\u306f\u5f7c\u306b\u656c\u610f\u3092\u6255\u3046 &quot; -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/culture/2385787-20181202-an-johnny-hallyday-dois-refuser-dates-travers-gens-rendent-hommage-explique-richy-sosie",
            "pub_date": "2018-12-02 12:51:51 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "DEUIL Richy est le sosie de Johnny depuis 24 ans. Depuis la mort du taulier, la demande de concerts a doubl\u00e9. Il sort d'une tourn\u00e9e aux Antilles et a encha\u00een\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\uff1a\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u3001\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3001\u30b7\u30e7\u30fc...S\u00e9bastienFarran\u306f &quot;\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8&quot;\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059 -  BFMTV.COM",
            "link": "https://people.bfmtv.com/actualite-people/johnny-hallyday-documentaire-serie-spectacle-sebastien-farran-evoque-enormement-de-projets-1583063.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:29:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://people.bfmtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u306e\u6b7b\u306e1\u5e74\uff1a\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30fb\u30ec\u30d5\u30a7\u30d6\u30ec\u3068\u30a8\u30de\u30fb\u30b9\u30e1\u30c3\u30c8\u306e\u63a7\u3048\u3081\u3067\u611f\u52d5\u7684\u306a\u8cdb\u8f9e",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/un-an-de-la-mort-de-johnny-hallyday-l-hommage-discret-mais-touchant-d-estelle-le-907044",
            "pub_date": "2018-12-05 15:20:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Sur Instagram, l'ex-bru de Johnny Hallyday et sa fille Emma ont rendu un bel hommage tout en sobri\u00e9t\u00e9 au rockeur disparu le 5 d\u00e9cembre 2017 \u00e0 l'\u00e2ge de 74 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\uff1a\u6b7b\u5f8c1\u5e74\u3001\u30ab\u30aa\u30b9\u306e\u907a\u7523 - \u30b6\u30fb\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "https://www.lepoint.fr/people/johnny-un-an-apres-sa-mort-le-chaos-en-heritage-05-12-2018-2276617_2116.php",
            "pub_date": "2018-12-05 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Deux clans qui se ha\u00efssent, des enfants divis\u00e9s, un h\u00e9ritage bloqu\u00e9\u2026 Apr\u00e8s la mort du \u00ab Taulier \u00bb, on ne pouvait imaginer pire sc\u00e9nario."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30e9\u30fb\u30b9\u30e1\u30c3\u30c8\uff1a\u306a\u305c\u5f7c\u5973\u306f\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u306e\u6b7b\u5f8c1\u5e74\u3067\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u3081\u305f...  - \u3053\u3053\u306b",
            "link": "https://www.voici.fr/news-people/actu-people/laura-smet-pourquoi-elle-a-decide-de-se-marier-un-an-apres-la-mort-de-johnny-hallyday-653507",
            "pub_date": "2018-12-04 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u3053\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "source_url": "https://www.voici.fr",
            "desc": "Laura Smet s'est mari\u00e9e samedi 1er d\u00e9cembre \u00e0 l'homme qui partage sa vie depuis 5 ans, Rapha\u00ebl. La date de la c\u00e9r\u00e9monie, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e quelques jours av..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u306e\u624d\u80fd\u300d\uff1a\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u306e\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u30fb\u30c0\u30d6\u30eb\u30fb\u30e0\u30fc\u30d6\u30e1\u30f3\u30c8\u300c\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u306b\u7d04\u675f\u3059\u308b\u300d\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.chartsinfrance.net/Johnny-Hallyday/news-108765.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u56f3\u8868",
            "source_url": "http://www.chartsinfrance.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4|\u30ed\u30f3\u30b0\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c3\u30c8 - \u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u3001\u7a76\u6975\u306e\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb - \u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u5171\u548c\u515a",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/personnalite/2018/12/05/long-format-johnny-hallyday-l-ultime-idole",
            "pub_date": "2018-12-05 06:38:23 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "Une star \u00e0 taille humaine, avec ses faiblesses, qui a apport\u00e9, sur fond de musiques, du r\u00eave \u00e0 tant de g\u00e9n\u00e9rations successives. Un h\u00e9ros des temps modernes, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u6b7b\u4ee5\u6765\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u306e\u30c1\u30e5\u30fc\u30d6\u3092\u8074\u3044\u305f\u3053\u3068\u3092\u767a\u898b\u3059\u308b - \u30ac\u30e9",
            "link": "https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/decouvrez-le-tube-de-johnny-le-plus-ecoute-depuis-son-deces_422809",
            "pub_date": "2018-12-06 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u796d\u308a",
            "source_url": "https://www.gala.fr",
            "desc": "Un an apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Johnny Hallyday, la nuit du 5 au 6 d\u00e9cembre 2018, dans sa maison de Marnes-la-Coquette, quel est donc le titre du chanteur..."
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\uff1a\u30b9\u30bf\u30fc\u304cClermont-Ferrand\u306e\u8fd1\u304f\u3067\u30c9\u30e9\u30a4\u30d6\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3068\u304d - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u3064\u306e\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/puy-de-dome/clermont-ferrand/johnny-hallyday-quand-star-apprenait-conduire-pres-clermont-ferrand-1584039.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:03:07 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Johnny Hallyday a pris des le\u00e7ons de conduite \u00e0 Chamali\u00e8res, pr\u00e8s de Clermont-Ferrand, en 1961, dans l'auto-\u00e9cole Barbalat. De l\u00e0 est n\u00e9e une amiti\u00e9 tr\u00e8s ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4| Franche-Comt\u00e9\u306eJohnny Hallyday\uff1a\u7a76\u6975\u306e\u5199\u771f -  EstR\u00e9publicain",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/personnalite/2018/12/05/johnny-hallyday-en-franche-comte-les-ultimes-photos",
            "pub_date": "2018-12-05 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "La Franche-Comt\u00e9, d'o\u00f9 sa famille maternelle est originaire, a re\u00e7u plus de trente fois le chanteur, soit au moins dix villes visit\u00e9es. Nous avons plong\u00e9 dans nos ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\uff1a\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30f3 - \u30df\u30c7\u30a3\u30fb\u30ea\u30d6\u30ec",
            "link": "https://www.midilibre.fr/2018/12/05/au-temps-des-yeyes-et-des-tournees-avec-sylvie-vartan,5000756.php",
            "pub_date": "2018-12-05 12:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u30e9\u30f3\u30c1",
            "source_url": "https://www.midilibre.fr",
            "desc": "La chanteuse vient d'enregistrer un disque de chansons en hommage \u00e0 Johnny Hallyday, mort il y a un an."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u304cTelethon\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u306e\u304a\u571f\u7523\u3092\u8cb7\u3063\u305f\u5834\u5408\u306f\u3069\u3046\u306a\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  LCI  - \u56fd\u969b\u5354\u4f1a",
            "link": "https://www.lci.fr/people/et-si-pour-soutenir-le-telethon-vous-achetiez-un-souvenir-de-johnny-hallyday-comme-le-disque-de-diamant-de-l-album-mon-pays-c-est-l-amour-et-le-manuscrit-d-allumer-le-feu-2106569.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "LCI",
            "source_url": "https://www.lci.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\u304cCreutzwald  -  LeR\u00e9publicainLorrain\u3067\u30ca\u30a4\u30c8\u30af\u30e9\u30d6\u3092\u767a\u8db3\u3057\u305f\u3068\u304d",
            "link": "https://www.republicain-lorrain.fr/actualite/2018/12/04/quand-johnny-hallyday-fetait-la-reouverture-d-une-boite-de-nuit-a-creutzwald",
            "pub_date": "2018-12-04 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u515a\u30ed\u30e9\u30f3",
            "source_url": "https://www.republicain-lorrain.fr",
            "desc": "Il venait de dire au revoir \u00e0 ses 10 000 fans au Galaxie d'Amn\u00e9ville. Sur le coup de 1 h du matin ce 31 octobre 1992, Johnny Hallyday se rend \u00e0 Creutzwald ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30b0\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c3\u30c8 - \u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u3001\u7a76\u6975\u306e\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb - \u5171\u548c\u515a\u30ed\u30e9\u30f3",
            "link": "https://www.republicain-lorrain.fr/actualite/2018/12/04/long-format-johnny-hallyday-l-ultime-idole",
            "pub_date": "2018-12-05 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u515a\u30ed\u30e9\u30f3",
            "source_url": "https://www.republicain-lorrain.fr",
            "desc": "Une star \u00e0 taille humaine, avec ses faiblesses, qui a apport\u00e9, sur fond de musiques, du r\u00eave \u00e0 tant de g\u00e9n\u00e9rations successives. Un h\u00e9ros des temps modernes, ..."
        },
        {
            "title": "|\u30d8\u30c3\u30c9\u30e9\u30a4\u30f3| LONG FORMAT.-\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u3001\u7a76\u6975\u306e\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb - \u30f4\u30a9\u30fc\u30b8\u30e5\u30fb\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0",
            "link": "https://www.vosgesmatin.fr/actualite/2018/12/05/long-format-johnny-hallyday-l-ultime-idole",
            "pub_date": "2018-12-05 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a9\u30fc\u30b8\u30e5\u671d",
            "source_url": "https://www.vosgesmatin.fr",
            "desc": "Une star \u00e0 taille humaine, avec ses faiblesses, qui a apport\u00e9, sur fond de musiques, du r\u00eave \u00e0 tant de g\u00e9n\u00e9rations successives. Un h\u00e9ros des temps modernes, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u3001\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a6\u30eb\u30d5\u306e\u30cd\u30b9\u6e56\u306e\u30b2\u30b9\u30c8\u30b9\u30bf\u30fc - \u5171\u548c\u515a\u30ed\u30e9\u30f3",
            "link": "https://www.republicain-lorrain.fr/edition-de-saint-avold-creutzwald/2018/12/04/johnny-hallyday-guest-star-du-loch-ness-a-creutzwald",
            "pub_date": "2018-12-05 08:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u515a\u30ed\u30e9\u30f3",
            "source_url": "https://www.republicain-lorrain.fr",
            "desc": "Un an apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s, le souvenir de Johnny Hallyday reste vif dans la m\u00e9moire collective. Yvette et Anne Rouy se souviennent parfaitement la nuit o\u00f9 elles ..."
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\uff1aSylvie Vartan\u306f\u30ed\u30c3\u30ab\u30fc\u304b\u3089\u30b5\u30a4\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  Yahoo News",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/johnny-hallyday-sylvie-vartan-dit-143514664.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "Arriv\u00e9e \u00e0 Bordeaux pour la promotion de son album \"Avec toi\", Sylvie Vartan a publi\u00e9 ce 30 novembre une photo Instagram o\u00f9 elle d\u00e9voile le signe que Johnny ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30aa\u30d3\u30b9\u30dd\uff1a\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u3068\u30c7\u30a4\u30d3\u30c3\u30c9\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u3092\u8fd1\u3065\u3051\u308b\u65b9\u6cd5 - \u30ac\u30e9",
            "link": "https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/pascal-obispo-comment-il-a-tente-de-rapprocher-johnny-et-david-hallyday_422825",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u796d\u308a",
            "source_url": "https://www.gala.fr",
            "desc": "Dans le livre de Lomig Guillo, Pascal Obispo : L'envie d'\u00eatre aim\u00e9 (Editions Prisma), on d\u00e9couvre un artiste \u00e0 fleur de peau et surtout \u00e0 l'histoire complexe."
        },
        {
            "title": "The Voice Kids\uff1aLaVox\uff1aEmma  -  &quot;\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u306b\u7d04\u675f\u3059\u308b&quot;  - \u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4 -  TF1",
            "link": "https://www.tf1.fr/tf1/the-voice/videos/lavox-emma-te-promets-johnny-hallyday.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "TF1",
            "source_url": "https://www.tf1.fr",
            "desc": "bonus The Voice Kids: C'est avec sa reprise tr\u00e8s intense et exceptionnelle de Serge Lama \u00ab Je suis malade \u00bb que Emma, 9 ans, avait touch\u00e9 tous les coachs ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30e8\u30f3\u30cc\uff1a\u30d0\u30e8\u30f3\u30cc\u30fb\u30c6\u30ec\u30c8\u30f3\u821e\u8e0a\u306e\u821e\u53f0\u3067\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30d8\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u3068\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u898b\u3048\u308b - \u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.sudouest.fr/2018/12/03/bayonne-le-sosie-de-johnny-hallyday-sur-la-scene-du-bayonne-telethon-danse-5622042-4018.php",
            "pub_date": "2018-12-03 19:53:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.sudouest.fr",
            "desc": "Samedi 8 d\u00e9cembre, un an apr\u00e8s la disparition de la rock star, la soir\u00e9e dansante accueillera Phil Lyn pour l'heure consacr\u00e9e au rock and roll \u00e0 la maison des ..."
        },
        {
            "title": "Bailleulmont\uff1a\u6b7b\u5f8c1\u5e74\u3001Johnny Hallyday\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u307e\u3059 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pas-calais/bailleulmont-an-apres-sa-mort-ils-rendent-hommage-johnny-hallyday-1585237.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:47:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Pr\u00e8s d'un an apr\u00e8s la mort de Johnny Hallyday, les fans se sont r\u00e9unis \u00e0 Bailleulmont samedi soir pour rendre hommage \u00e0 leur idole."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u3002\u8056\u4eba\uff1a\u30b8\u30e7\u30cb\u30fcHapeupray\u306f &quot;\u304b\u306a\u308a\u591a\u304f&quot;\u30b8\u30e7\u30cb\u30fcHallyday  - \u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u3092\u6b4c\u3046",
            "link": "https://www.sudouest.fr/2018/12/07/johnny-hapeupray-chante-a-peu-pres-hallyday-5633797-1276.php",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.sudouest.fr",
            "desc": "Un an apr\u00e8s la disparition de Johnny Hallyday, un Saintais lui rend hommage en reprenant ses plus grands tubes, sans pr\u00e9tendre jouer les sosies ni avoir son ..."
        },
        {
            "title": "Laeticia Hallyday\u306f\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u306e\u5893\u3092\u8a2a\u308c\u308b -  The Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/video/laeticia-hallyday-se-rend-sur-la-tombe-de-johnny-05-12-2018-2276946_738.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Vid\u00e9o - Laeticia Hallyday, la veuve du chanteur Johnny Hallyday, se rend sur la tombe de son \u00e9poux \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy un an apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de la star."
        },
        {
            "title": "Machecoul\u3067\u306f\u3001Johnny Hallyday\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u5949\u4ed5\u3055\u308c\u307e\u3059\uff01 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/pays-de-la-loire/machecoul-saint-meme_44087/a-machecoul-fans-johnny-hallyday-seront-servis_20139371.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Fan de Johnny Hallyday depuis 47 ans, Jo\u00ebl Maniquet a d\u00e9cid\u00e9 d'organiser une bourse d'\u00e9change, \u00e0 Machecoul, ce dimanche 9 d\u00e9cembre 2018. Avec des ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u3068\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u306e\u8b1b\u7fa9\u306e\u65e5 - \u65b0\u5171\u548c\u56fd",
            "link": "https://www.lanouvellerepublique.fr/tours/une-journee-de-conferences-a-l-universite-de-tours-sur-johnny-hallyday-et-claude-franccois",
            "pub_date": "2018-12-07 03:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.lanouvellerepublique.fr",
            "desc": "Un an apr\u00e8s la mort de Johnny Hallyday, la musique populaire s'invite \u00e0 nouveau \u00e0 l'universit\u00e9. Avec un face-\u00e0-face choc : rockeur contre star des y\u00e9y\u00e9s."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\u3002 Ecquevilly\uff1aJean-Jacques\u306fJohnny Hallyday\u304b\u3089\u5f7c\u306e\u4e2d\u306b\u4f55\u304b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/ecquevilly_78206/yvelines-ecquevilly-jean-jacques-quelque-chose-lui-johnny-hallyday_20090322.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:27:04 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Jean-Jacques, alias Johnny Twist, sera en concert le samedi 8 d\u00e9cembre au Barde Atomique d'Ecquevilly (Yvelines), un an apr\u00e8s la mort de Johnny Hallyday ..."
        },
        {
            "title": "PHOTOS\u3002\u30ed\u30ec\u30fc\u30cc\u306e\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\uff1a\u7a76\u6975\u306e\u5199\u771f - \u5171\u548c\u515a\u30ed\u30e9\u30f3",
            "link": "https://www.republicain-lorrain.fr/actualite/2018/12/05/photos-johnny-hallyday-en-lorraine-les-ultimes-photos",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u515a\u30ed\u30e9\u30f3",
            "source_url": "https://www.republicain-lorrain.fr",
            "desc": "C'est \u00e0 peine croyable, entre 1961 et 2017, Johnny Hallyday est venu plus de 80 fois en Lorraine, visitant au moins 13 villes. Nous avons plong\u00e9 dans ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4| Franche-Comt\u00e9\uff1aL&#39;EstR\u00e9publicain -  EstR\u00e9publicain\u306e\u30b3\u30e9\u30e0\u3092\u901a\u3058\u305f\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/personnalite/2018/12/05/franche-comte-johnny-hallyday-a-travers-les-colonnes-de-l-est-republicain",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "Aussi loin qu'il s'en souvienne Robert Mazure, Dijonnais de 38 ans, est un passionn\u00e9 de Johnny Hallyday. Au point qu'il est devenu collectionneur de tous les ..."
        },
        {
            "title": "\u90e8\u9580\u306e\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\u3078\u306e\u8cdb\u8f9e\u306e1\u5e74 -  Bien Public",
            "link": "https://www.bienpublic.com/cote-d-or/2018/12/05/un-an-d-hommages-a-johnny-hallyday-dans-le-departement",
            "pub_date": "2018-12-05 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3",
            "source_url": "https://www.bienpublic.com",
            "desc": "Il y a un an, le 5 d\u00e9cembre 2017, l'idole des jeunes nous quittait. \u00c0 la fin de l'ann\u00e9e 2017 et tout au long de 2018, les C\u00f4te-d'Oriens ont rendu hommage, chacun ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\uff1a\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d3\u30e8\u30f3\u3001\u30ed\u30c3\u30ab\u30fc\u306b\u81ea\u4fe1\u3092\u6301\u3063\u3066",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/johnny-hallyday-pierre-billon-se-203123626.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:31:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "Invit\u00e9 sur le plateau de \"C \u00e0 vous\" ce 4 d\u00e9cembre, Pierre Billon, auteur d'un livre sur Johnny Hallyday, est venu parler du rockeur. Non Stop People vous en dit ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4|\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30fc\u30c7\u30a4\uff1a1\u5e74\u5f8c\u3001\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u304a\u795d\u3044\u306e\u304a\u571f\u7523\u306e\u5199\u771f -  EstR\u00e9publicain",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/personnalite/2018/12/06/johnny-hallyday-un-an-apres-les-photos-souvenirs-de-l-hommage-populaire",
            "pub_date": "2018-12-05 07:02:28 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "Entre bruit et fureur, charisme et g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, panache et go\u00fbt du risque, Johnny a incarn\u00e9 et redonn\u00e9 ses lettres de noblesse \u00e0 un titre trop souvent ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u306f\u79c1\u3092\u6012\u3089\u305b\u3001\u816b\u308c\u3001\u6f70\u760d\u5316\u3057\u3001\u6012\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u79c1\u306f\u5f7c\u306e\u4e2d\u306b\u826f\u3044\u3082\u306e\u3092\u898b\u3064\u3051\u305f -  Slate.fr",
            "link": "http://www.slate.fr/culture/sang-pour-sang-johnny/episode-5-discographie-hallyday-integrale-jour-20-50-annees-1990-2010",
            "pub_date": "2018-12-05 13:38:00 GMT",
            "source_nm": "Slate.fr",
            "source_url": "http://www.slate.fr",
            "desc": "J'ai cette petite boule au ventre, celle de la s\u00e9paration imminente, celle d'un au revoir sans savoir s'il y aura d'autres soirs."
        },
        {
            "title": "Johnny Hallyday\uff1a\u5f7c\u306e\u6b7b\u306e\u524d\u306b\u6570\u79d2\u3092\u5206\u3051\u305fLaeticia\u304b\u3089\u306e\u3053\u306e\u8d08\u308a\u7269 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/johnny-hallyday-ce-cadeau-de-laeticia-dont-il-sest-separe-quelques-secondes-avant-sa-mort/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Le rocker Johnny Hallyday se serait s\u00e9par\u00e9 quelques secondes avant sa mort, d'un cadeau que sa veuve Laeticia lui a offert. Quelques secondes avant son ..."
        }
    ]
}