{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFJuYm5rU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:08:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6b21\u306e\u30e6\u30cb\u30c7\u30c3\u30af\u4ea4\u6e09\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u5ef6\u671f - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/la-prochaine-seance-de-negociation-unedic-reportee_630739",
            "pub_date": "2018-12-08 02:54:38 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - La prochaine s\u00e9ance de n\u00e9gociation sur l'assurance ch\u00f4mage, qui devait avoir lieu mardi, sera report\u00e9e en raison de la crise des \"Gilets jaunes\", les partenaires sociaux jugeant la situation trop tendue pour des discussions apais\u00e9es, a-t-on appris vendredi aupr\u00e8s de leurs dirigeants. Le Medef a dit vouloir s'associer \u00e0 la d\u00e9marche des syndicats qui ont r\u00e9clam\u00e9 \u00e0 la mi-journ\u00e9e la suspension des n\u00e9gociations, le temps de trouver une solution la crise sociale sans pr\u00e9c\u00e9dent que conna\u00eet le gouvernement. Pour l'instant seule la prochaine s\u00e9ance est report\u00e9e. \"Il faut temporiser..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u307b\u3068\u3093\u3069\u958b\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\u3001\u76f8\u8ac7\u306f\u96c7\u7528\u8005\u3068\u7d44\u5408\u3092\u5206\u3051\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/gilets-jaunes-a-peine-ouverte-la-concertation-divise-patronat-et-syndicats_630735",
            "pub_date": "2018-12-07 23:16:13 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les partenaires sociaux, r\u00e9unis vendredi par le gouvernement pour apaiser la col\u00e8re des gilets jaunes, se divisent sur les solutions \u00e0 apporter, le principe d'une prime exceptionnelle volontaire vers\u00e9e par les entreprises \u00e9tant jug\u00e9 insuffisant par les syndicats. Cinq ministres ont re\u00e7u les principales organisations patronales et syndicales, \u00e0 l'exception de la CGT qui boycottait cette rencontre organis\u00e9e au minist\u00e8re du travail. \"Chacun a pu faire des propositions de court terme et de long terme dans cette grande n\u00e9gociation qui s'ouvre\", s'est r\u00e9jouie la ministre du Travail, Muriel P\u00e9nica..."
        },
        {
            "title": "CGC\u3001SNCF\u3068RATP\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8981\u6c4212\u670814\u65e5 - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/entreprise/transports/greve-a-la-sncf-et-a-la-ratp-le-14-decembre-pour-la-cgt_630729",
            "pub_date": "2018-12-08 02:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La CGT cheminots et la CGT de la RATP ont toutes les deux appel\u00e9 vendredi \u00e0 la gr\u00e8ve le 14 d\u00e9cembre, date d'une \"grande journ\u00e9e d'action\" organis\u00e9e par leur conf\u00e9d\u00e9ration pour r\u00e9clamer une hausse imm\u00e9diate des salaires, des pensions et de la protection sociale. Dans un communiqu\u00e9, la CGT-Cheminots dit constater que \"les mouvements sociaux actuels posent les questions de salaires et pensions, de protection sociale, d'environnement et de service public en territoire, autant de sujets qui \u00e9taient port\u00e9s par la gr\u00e8ve des cheminots\" au printemps dernier, contre la r\u00e9forme de la SNCF. \"La col\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "CGT\u3068FO\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3078\u306e\u30ea\u30d5\u30c8\u30b3\u30fc\u30eb\u3092\u904b\u3076 - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/france/la-cgt-et-fo-transports-levent-leur-appel-a-la-greve_630572",
            "pub_date": "2018-12-07 19:57:18 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La CGT et FO Transports ont lev\u00e9 vendredi leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve valable \u00e0 partir de dimanche apr\u00e8s avoir obtenu des garanties sur le paiement des heures suppl\u00e9mentaires. \"Les salari\u00e9s nous disent qu'ils ont obtenu satisfaction sur les heures suppl\u00e9mentaires, le combat \u00e9tait l\u00e0\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Reuters le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de FO Transports Patrice Clos, au lendemain d'une rencontre des syndicats repr\u00e9sentatifs de routiers avec la ministre des Transports, Elisabeth Borne. FO, qui avait appel\u00e9 les routiers \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e, a annonc\u00e9 vendredi la lev\u00e9e de cet appel, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 ses ..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/transports/la-greve-des-routiers-annulee-fo-et-cgt-levent-leur-appel-6115852",
            "pub_date": "2018-12-07 12:29:41 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les syndicats FO et la CGT ont annonc\u00e9, ce vendredi, la lev\u00e9e de leur appel. Ils ont \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9s par des engagements \u00e9crits du patronat et du gouvernement sur la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. La gr\u00e8ve des routiers n\u2019aura pas lieu. Annonc\u00e9e pour d\u00e9buter dimanche soir en plein mouvement des Gilets jaunes, elle a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e. Apr\u00e8s avoir consult\u00e9 sa base, FO a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re, vendredi matin, \u00e0 annoncer la lev\u00e9e de son appel \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e. M\u00eame d\u00e9cision en fin de matin\u00e9e \u00e0 la CGT, qui a \u00e9galement \u00ab consult\u00e9 ses bases \u00bb, a indiqu\u00e9 le syndicat. Compte tenu des \u00ab engagements p..."
        },
        {
            "title": "\u8f38\u9001\uff1aFO\u3068CGT\u306e\u7d44\u5408\u304c\u30b3\u30fc\u30eb\u3092\u6301\u3061\u4e0a\u3052\u3001\u904b\u9001\u696d\u8005\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304c\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u305f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389795-20181207-transport-syndicats-fo-cgt-levent-appel-greve-routiers-annulee",
            "pub_date": "2018-12-07 16:21:59 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "\u00ab Si les employeurs ne respectent pas leurs paroles et leurs \u00e9crits, si le gouvernement dans sa loi ne respecte pas ses engagements, un conflit dur pourrait d\u00e9buter \u00e0 tout moment d\u2019ici \u00e0 l\u2019\u00e9t&eacut"
        },
        {
            "title": "\u904b\u9001\u696d\u8005\u306e\u305f\u3081\u306eFO\u3068CGT\u4e0a\u6607\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u901a\u77e5 -  L&#39;Express",
            "link": "https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/fo-et-cgt-levent-le-preavis-de-greve-pour-les-routiers_2052266.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:58:47 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://lexpansion.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os La gr\u00e8ve des routiers n'aura finalement pas lieu. La CGT et FO, qui avaient annonc\u00e9 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e \u00e0 partir de dimanche, font marche arri\u00e8re ce vendredi. La CGT consid\u00e8re comme \"s\u00e9curis\u00e9s\" les taux de r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs, a d\u00e9clar\u00e9 Fabrice Michaud, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT-Transports. De son c\u00f4t\u00e9, FO a consult\u00e9 ses troupes et re\u00e7u des engagements \u00e9crits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. Les deux syndica..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\uff1a\u6b21\u56de\u306e\u5931\u696d\u4fdd\u967a\u4ea4\u6e09\u304c\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u305f -  Les\u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600300747829-gilets-jaunes-le-prochain-round-de-negociation-sur-lassurance-chomage-en-passe-detre-annule-2228265.php",
            "pub_date": "2018-12-07 11:57:23 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Les rencontres tripartites gouvernement-patronat-syndicats, \u00e7a sert aussi \u00e0 r\u00e9gler des sujets connexes. En marge du rendez-vous avec la ministre du Travail Muriel P\u00e9nicaud, dans le cadre de la concertation promise par Edouard Philippe pour trouver des solutions \u00e0 la crise des \u00ab gilets jaunes \u00bb, les partenaires sociaux ont discut\u00e9, vendredi, de l'annulation de la cinqui\u00e8me s\u00e9ance de n\u00e9gociation sur l'assurance ch\u00f4mage pr\u00e9vue mardi prochain. \u00ab Il faut temporiser sur l'assurance-ch\u00f4mage \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Philippe Louis, le pr\u00e9sident de la CFTC \u00e0 la sortie de la r\u00e9union tripartite. \u00ab Une petite paus..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30e0\u306f\u8cc3\u91d1\u4ea4\u6e09\u3092\u8986\u3044\u96a0\u3057\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044\u3001\u7d44\u5408\u306f\u8a00\u3046 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/les-primes-ne-doivent-pas-occulter-les-negociations-sur-les-salaires-selon-les-syndicats_630722",
            "pub_date": "2018-12-08 01:24:17 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Une prime d\u00e9fiscalis\u00e9e peut calmer la col\u00e8re des \"Gilets jaunes\" mais ne r\u00e9glera pas les \"probl\u00e8mes structurels\" en France, estiment les syndicats qui exhortent les entreprises \u00e0 ouvrir des n\u00e9gociations salariales malgr\u00e9 la r\u00e9ticence du patronat. Pour le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CFDT, Laurent Berger, la prime d\u00e9fiscalis\u00e9e vers\u00e9e par les entreprises propos\u00e9e jeudi par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, \"est une solution 'one shot' qui n'est pas une solution structurelle\". \"La vraie solution, c'est comment on r\u00e9partit mieux les richesses dans ce pays \u00e0 travers les pol..."
        },
        {
            "title": "SNCF\u3068RATP\uff1a12\u670814\u65e5\u306bCGT\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8981\u6c42 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/sncf-et-ratp-la-cgt-appelle-a-la-greve-le-14-decembre-07-12-2018-7963395.php",
            "pub_date": "2018-12-07 19:41:10 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les transports risquent d\u2019etre fortement perturbes vendredi prochain. SNCF et RATP : la CGT appelle a la greve le 14 decembre Voila qui va rajouter a la tension qui parcourt le pays depuis plusieurs semaines. Au c\u0153ur de la crise des Gilets jaunes, la CGT cheminots et la CGT de la RATP ont toutes les deux appele vendredi a la greve le 14 decembre, date d\u2019une \u00ab grande journee d\u2019action \u00bb organisee par leur confederation pour reclamer une hausse immediate des salaires, des pensions et de la protection sociale.Dans un communique, la CGT-Cheminots dit constater que \u00ab les mouvements sociaux actuel..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30b7\u30a8\u30c6\u30b8\u30a7\u30cd\u30e9\u30eb - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9\u306e\u76ee\u6483",
            "link": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/0600300969434-greve-en-vue-chez-societe-generale-2228296.php",
            "pub_date": "2018-12-07 14:55:57 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "La grogne sociale gagne le secteur bancaire. Apr\u00e8s deux mouvements de gr\u00e8ve cette semaine dans le r\u00e9seau de BNP Paribas et dans les m\u00e9tiers de financements sp\u00e9cialis\u00e9s de Natixis, le r\u00e9seau de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale pourrait lui aussi se mobiliser pour signifier son m\u00e9contentement. Trois syndicats de la banque de la D\u00e9fense appellent \u00e0 la gr\u00e8ve vendredi prochain, le 14 d\u00e9cembre. La CGT, la CFTC et la CFDT contestent la r\u00e9duction d'avantages sociaux li\u00e9s \u00e0 l'anciennet\u00e9 actuellement \u00e0 l'\u00e9tude chez Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale. La banque veut engager la baisse des avantages financiers li\u00e9s \u00e0 l'obtention de m\u00e9d..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u3044\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1aCGT\u3068FO\u306f\u3001\u8b66\u5bdf\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u52d5\u54e1\u3057\u3066\u6297\u8b70\u8005\u3092\u4fdd\u8b77\u3059\u308b\u6e96\u5099\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389603-20181207-gilets-jaunes-cgt-fo-prets-mobiliser-services-ordre-proteger-manifestants",
            "pub_date": "2018-12-07 10:20:07 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Si les autorit\u00e9s redoutent de nouvelles sc\u00e8nes de violences, samedi lors de \u00ab l\u2019acte 4 \u00bb de la mobilisation des \u00ab gilets jaunes \u00bb, certains syndicats ont propos\u00e9 de mettre \u00e0 disposition leurs services d\u2019ordre pour prot\u00e9ger les cort\u00e8ges de manifestants, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 Le Parisien, ce jeudi. Apr\u00e8s les d\u00e9bordements qui ont eu lieu, samedi dernier, lors de la troisi\u00e8me journ\u00e9e de mobilisation des \u00ab gilets jaunes \u00bb, les manifestants pacifiques craignent un regain de violence. \u00ab Des responsables de la CGT et de FO se sont dits pr\u00eats ces derniers jours \u00e0 mettre leurs services d\u2019ordre et des moyens d\u2019org..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u7d44\u5408\u3092\u7d50\u3073\u305f\u3044 -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/politique/gilets-jaunes-le-gouvernement-veut-reunir-les-syndicats_2052190.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Le gouvernement recevra vendredi matin les partenaires sociaux afin d'\"\u00e9changer\" sur leurs propositions \"visant \u00e0 l'am\u00e9lioration de la vie quotidienne des salari\u00e9s\", en pleine crise des gilets jaunes, a annonc\u00e9 jeudi le minist\u00e8re du Travail. LIRE AUSSI >> Gilets jaunes: sept syndicats d\u00e9noncent les violences La CGT a d'ores et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 dans la matin\u00e9e qu'elle ne se rendrait pas \u00e0 cette rencontre, qui doit se tenir au minist\u00e8re du Travail. La centrale dirig\u00e9e par Philippe Martinez a expliqu\u00e9 son absenc..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3001 &quot;Grenelle du pouvoir vivre&quot;\u306e\u59cb\u307e\u308a\uff1f - \u65b0\u805eLa Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/France/Gilets-jaunes-premices-dun-Grenelle-pouvoir-vivre-2018-12-07-1200988212",
            "pub_date": "2018-12-07 18:49:25 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Donnant-donnant. Jeudi 6 d\u00e9cembre, les principales organisations syndicales envoyaient en commun un message d\u2019apaisement, d\u00e9non\u00e7ant toute forme de violence. Mais ils en attendaient en \u00e9change le lancement d\u2019une v\u00e9ritable concertation avec le gouvernement sur le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais. Lire aussi : Gilets jaunes : les syndicats condamnent la violence Vendredi 7 d\u00e9cembre, la ministre du travail Muriel P\u00e9nicaud, entour\u00e9e de quatre autres ministres et secr\u00e9taires d\u2019\u00c9tat, a re\u00e7u les principales organisations syndicales et patronales, \u00e0 l\u2019exception de la CGT qui, bien qu\u2019ayant sign\u00e9 la d\u00e9cl..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30b7\u30ab\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u7d44\u5408\u4ee3\u8868\u8005 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/collectivite-corse-vote-ses-representants-syndicaux-1587797.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:31:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Ce jeudi, \u00e0 Bastia, le d\u00e9pouillement a d\u00e9but\u00e9. Les urnes sont charg\u00e9es. Dans les couloirs de l'Assembl\u00e9e de Corse, les votants se sont d\u00e9plac\u00e9s en nombre, tout au long de la journ\u00e9e, pour les \u00e9lections professionnelles syndicales. Ils sont 4 330. Les derni\u00e8res \u00e9lections datent de 2014, la collectivit\u00e9 unique n'\u00e9tait pas encore mise en place. Les votes se d\u00e9roulaient au sein de trois entit\u00e9s : les deux conseils d\u00e9partementaux et la collectivit\u00e9 de Corse. La collectivit\u00e9 de Corse vote pour ses repr\u00e9sentants syndicaux Intervenants - Jean Thomas Poletti, Repr\u00e9sentant CFDT ; Jean Louis Santoni, ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u52b4\u50cd\u7701\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u3001\u56fd\u5bb6\u7ba1\u7406\u7d44\u5408\u306e\u4f1a\u5408 - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600291994900-gilets-jaunes-reunion-etat-patronat-syndicats-vendredi-au-ministere-du-travail-2227826.php",
            "pub_date": "2018-12-06 11:04:52 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Si les leaders syndicaux se sont retrouv\u00e9s d\u00e8s ce jeudi , au si\u00e8ge de la CFDT, c'est pour se caler avant la rencontre tripartite qui se d\u00e9roulera ce vendredi matin Rue de Grenelle. La ministre du Travail, Muriel P\u00e9nicaud, rest\u00e9e tr\u00e8s discr\u00e8te pendant tout le conflit des \u00ab gilets jaunes \u00bb , a repris du service et recevra les organisations patronales et de salari\u00e9s avec la ministre des Transports, Elisabeth Borne, \u00e0 8 h 45. Sans la CGT Cette r\u00e9union aura lieu sans la CGT, qui refuse de se laisser \u00ab r\u00e9cup\u00e9rer \u00bb par le gouvernement. Pour l'organisation syndicale, \u00ab la violence est d'abord soc..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u6ce8\u6587\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u52d5\u54e1\u3059\u308b\u6e96\u5099\u306e\u6574\u3063\u305f\u7d44\u5408 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/gilets-jaunes-les-syndicats-prets-a-mobiliser-leurs-services-d-ordre-06-12-2018-7962717.php",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:08 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Des responsables de la CGT et de FO ont propose aux Gilets jaunes de mettre a leur disposition leurs services d\u2019ordre pour proteger les corteges. Gilets jaunes : les syndicats prets a mobiliser leurs services d\u2019ordre Alors que se profile un samedi noir a Paris avec la crainte des pires debordements dans la capitale, deja en proie a deux nuits d\u2019emeutes, certains au sein des syndicats ont decide de tendre la main aux Gilets jaunes. Selon nos informations, des responsables de la CGT et de FO se sont dits prets ces derniers jours a mettre leurs services d\u2019ordre et des moyens d\u2019organisation a l..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30d9\u30b9\u30c8\uff1aCGT\u306f\u6ce8\u6587\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/gilets-jaunes-la-cgt-et-fo-proposent-leurs-services-d-ordre_2052237.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Mise \u00e0 jour : \u00e0 la mi-journ\u00e9e, FO a d\u00e9menti par communiqu\u00e9 l'information du Parisien selon laquelle ce syndicat mettrait \u00e9galement son service d'ordre \"\u00e0 disposition des manifestants\". La proposition est, pour l'heure, rest\u00e9e sans r\u00e9ponse. Des responsables de la CGT se sont dits pr\u00eats \u00e0 mettre leurs services d'ordre \u00e0 la disposition des gilets jaunes - qui appellent \u00e0 une manifestation d'ampleur \u00e0 Paris samedi - selon les informations du Parisien. LIRE AUSSI >> Samedi, l'Elys\u00e9e craint des gilets jaunes pr..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30db\u30fc\u30eb\u3001\u307e\u305f\u306f\u5931\u696d\u7d66\u4ed8\u3084\u4ed5\u4e8b\u306a\u3057\u3067\u66ae\u3089\u3055\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3053\u3068\uff1a\u5b63\u7bc0\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u82e6\u52b4 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - \u82f1\u8a9e",
            "link": "http://www.rcinet.ca/fr/2018/12/05/trou-noir-assurance-emploi-travailleurs-saisonniers-zones-protegees-precarite-chomage-economie-saisonniere-cote-nord-confederation-des-syndicats-nationaux/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:54:28 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - \u82f1\u8a9e",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "La conf\u00e9d\u00e9ration des syndicats nationaux (CSN) appelle le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 agir urgemment en face de la pr\u00e9carit\u00e9 qui mine le bien-\u00eatre des milliers de travailleurs saisonniers \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du pays. RCI avec des informations de la Conf\u00e9d\u00e9ration des syndicats nationaux (CSN) et des illustrations de Radio-Canada Cri du c\u0153ur \u00e0 Ottawa Au Foyer de la Chambre des Communes du parlement d\u2019Ottawa, la cause des travailleurs saisonniers a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \u00e0 l\u2019attention des parlementaires, \u00e0 l\u2019occasion de la descente sur le terrain d\u2019une coalition constitu\u00e9e de membres venus d\u2019horizons divers: ch\u00f4meurs,..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u57fa\u76e4\u306e\u6012\u308a\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/gilets-jaunes-les-syndicats-face-a-la-colere-de-leur-base-06-12-2018-7962702.php",
            "pub_date": "2018-12-06 20:10:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Reunis ce jeudi au siege de la CFDT, les centrales syndicales ont tendu la main au gouvernement, sans appeler a rejoindre les Gilets jaunes. Une position contestee par les militants de base. Gilets jaunes : les syndicats face a la colere de leur base Ne pas jeter de l\u2019huile sur le feu, ni se couper de la base\u2026 C\u2019est l\u2019exercice perilleux tente par les responsables syndicaux reunis ce jeudi matin dans les murs de la CFDT de 8h30 a 10h30. Un huis clos sur \u00ab l\u2019actualite sociale \u00bb (prevue initialement la semaine prochaine) a quelques heures de l\u2019acte IV de la mobilisation des gilets jaunes : le ..."
        },
        {
            "title": "\u5931\u696d\u4fdd\u967a\uff1aMedef\u304c\u5c11\u306a\u304f\u3068\u3082\u5e74\u959310\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u7bc0\u7d04\u3059\u308b\u65b9\u6cd5 -  Les\u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600273066925-assurance-chomage-comment-le-medef-veut-economiser-au-moins-1-milliard-par-an-2227369.php",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Les partenaires sociaux se retrouvent ce mercredi matin au si\u00e8ge du Medef pour rentrer dans le dur de la n\u00e9gociation sur l'assurance-ch\u00f4mage qu'ils ont accept\u00e9e de mener sous cadrage du gouvernement. L'ordre du jour de ce quatri\u00e8me rendez-vous porte sur la r\u00e9vision des r\u00e8gles d'indemnisation et les propositions que le patronat va mettre sur la table promettent des d\u00e9bats anim\u00e9s avec les syndicats. La lettre de cadrage de Matignon demande 1 \u00e0 1,3 milliard d'\u00e9conomies par an sur les trois ann\u00e9es de la prochaine convention Un\u00e9dic. Le trio Medef-CPME-U2P se montre bon \u00e9l\u00e8ve puisque, cumul\u00e9es,..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1aPenicaud\u306f &quot;\u7d76\u5bfe\u7684\u306a\u793e\u4f1a\u7684\u7dca\u6025\u4e8b\u614b&quot;\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f01\u696d\u306b\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/gilets-jaunes-penicaud-en-appelle-aux-entreprises-face-a-l-urgence-sociale-absolue_630540",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:48 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La ministre du Travail, Muriel P\u00e9nicaud, en a appel\u00e9 vendredi aux entreprises, soulignant que \"tout le monde doit faire sa part\" face \u00e0 l'\"urgence sociale absolue\" dont t\u00e9moigne la crise des \"gilets jaunes\". Muriel P\u00e9nicaud re\u00e7oit vendredi matin \u00e0 son minist\u00e8re les organisations syndicales et patronales avec cinq autres membres du gouvernement. Elle a confirm\u00e9 que seraient sur la table des discussions, le sujet de la prime transport et le versement d'une prime exceptionnelle d\u00e9fiscalis\u00e9e et exon\u00e9r\u00e9e de charges. \"On ne va pas imposer par la loi une augmentation g\u00e9n\u00e9rale des salaires, \u00e7a n'a ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30fc\u30cc=\u30a8=\u30ed\u30ef\u30fc\u30eb\u770c\u3002\u7d44\u5408\u306f12\u670814\u65e5\u306b\u30c7\u30e2\u3092\u547c\u3073\u304b\u3051\u307e\u3059 -  Ouest-France\u306e\u5730\u65b9\u7248",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/angers-49000/maine-et-loire-les-syndicats-appellent-manifester-le-14-decembre-6116261",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:24 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "R\u00e9unies en intersyndicales, les unions d\u00e9partementales CGT, FO, FSU, Unef et UNL de Maine-et-Loire appellent \u00e0 la gr\u00e8ve et \u00e0 la manifestation, le vendredi 14 d\u00e9cembre, \u00e0 Angers, Cholet, Saumur et Segr\u00e9. Comme une convergence d\u2019opinions. \u00c0 d\u00e9faut (pour l\u2019instant) de luttes\u2026 Les unions d\u00e9partementales CGT, FO, UNL (syndicat lyc\u00e9en), Unef (syndicat \u00e9tudiant) et FSU de Maine-et-Loire, r\u00e9unies en intersyndicale, lancent un appel \u00e0 la gr\u00e8ve et aux manifestations, le vendredi 14 d\u00e9cembre \u00e0 Angers, Cholet, Segr\u00e9 et Saumur. Revendications r\u00e9affirm\u00e9es Salaires, pensions, minima sociaux, dont le Smic,..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u306f\u66b4\u529b\u884c\u70ba\u3001\u8def\u4e0a\u3067\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/gilets-jaunes-les-syndicats-denoncent-les-violences-greve-des-routiers-en-vue_630347",
            "pub_date": "2018-12-06 18:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Sept conf\u00e9d\u00e9rations et unions syndicales nationales appelent jeudi le gouvernement \u00e0 garantir de r\u00e9elles n\u00e9gociations sur le pouvoir d'achat et la fiscalit\u00e9, tout en d\u00e9non\u00e7ant toute violence dans l'expression de la col\u00e8re des \"Gilets jaunes\". \"Le dialogue et l'\u00e9coute doivent retrouver leur place dans notre pays. C'est pourquoi nos organisations d\u00e9noncent toute forme de violence dans l'expression des revendications\", affirment la CFDT, la CGT, FO, la CFE-CGC, la CFTC, UNSA, et FSU dans un communiqu\u00e9 commun publi\u00e9 \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union. A l'avant-veille d'une nouvelle mobi..."
        },
        {
            "title": "AIBD\u306e1\u5e74\u76ee\uff1a\u52b4\u50cd\u8005\u306f\u300c\u793e\u4f1a\u7684\u4e0d\u5e78\u300d\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - \u30bb\u30cd\u30b4",
            "link": "https://senego.com/lan-1-de-laibd-les-travailleurs-denoncent-la-misere-sociale_814021.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:05 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "A deux jours de l\u2019anniversaire de l\u2019ouverture de l\u2019a\u00e9roport international Blaise Diagne (AIBD), le collectif des travailleurs dudit a\u00e9roport \u00e9tait face \u00e0 la presse, ce jeudi 06 d\u00e9cembre 2018, pour d\u00e9noncer les manquements \u00ab graves \u00bb relatifs aux statuts et aux conditions de travail. Ils regrettent l\u2019a\u00e9roport L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor et d\u00e9noncent l\u2019attitude du syndicat maison qui ne fait rien pour d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de ses membres. \u00ab La premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 Diass est caract\u00e9ris\u00e9e par la mis\u00e8re sociale, le regret et des espoirs d\u00e9\u00e7us \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Bocar Sy du collectif des travailleurs de l\u2019AIBD. ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\uff1aFO\u306f\u7121\u671f\u9650\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/transporteurs-routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-illimitee_3089155.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:24 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le syndicat Force ouvri\u00e8re, qui avait appel\u00e9les routiers\u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e, a annonc\u00e9 la lev\u00e9e de cet appel, vendredi 7 d\u00e9cembre. FO a pris cette d\u00e9cision avoir consult\u00e9 ses troupes et re\u00e7u des engagements \u00e9crits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. Les membres de la f\u00e9d\u00e9ration Transport du syndicat se sont prononc\u00e9s \u00e0 plus de 60% pour la lev\u00e9e de l'appel. La CGT, qui avait \u00e9galement appel\u00e9 les routiers \u00e0 faire gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir, doit annoncer sa d\u00e9cision \u00e0 la mi-journ\u00e9e. Les deux syndicats ont consult\u00e9 leur base apr\u00e8..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u9053\u8def\u4ea4\u901a\u306f22\u65e5\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad12\u67089\u65e5\u306b\u547c\u3073\u51fa\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/centre-val-de-loire/nogent-le-rotrou_28280/gilets-jaunes-transports-routiers-appellent-la-greve-dimanche-9-decembre-22-heures_20088468.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:23:34 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Les routiers par la voix de FO demandent de mettre en place un rapport de force d\u00e8s dimanche 9 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 22 heures. (\u00a9L\u2019Action R\u00e9publicaine.) Eure-et-Loir. Apr\u00e8s les agriculteurs, les transports routiers devraient se joindre aux Gilets jaunes d\u00e8s ce week-end Les F\u00e9d\u00e9rations CGT et FO du secteur du transport routier ont appel\u00e9 \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche 9 d\u00e9cembre, 22 h et pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e afin de d\u00e9fendre le pouvoir d\u2019achat, qualifiant de \u00abmiettes\u00bb les mesures annonc\u00e9es mardi par le Premier Ministre. \u00ab La F\u00e9d\u00e9ration nationale des transports et logistique FO/UNCP con..."
        },
        {
            "title": "\u8def\u7dda\uff1aCGT\u3068FO\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8981\u6c42\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/routiers-cgt-et-fo-maintiennent-leur-appel-a-la-greve-06-12-2018-7962087.php",
            "pub_date": "2018-12-06 12:28:08 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les deux syndicats appellent leurs adherents a une greve illimitee a partir de dimanche soir. Routiers : CGT et FO maintiennent leur appel a la greve Les representants des syndicats CGT et FO du transport routier etaient recus ce jeudi a 8h30 au ministere des Transports pour evoquer la question du maintien de l'indemnisation des heures supplementaires. A l\u2019issue de leur entretien avec la ministre Elisabeth Borne, ils ont maintenu leur appel a la greve pour une duree indeterminee a partir de la semaine prochaine. LIRE AUSSI > Gilets jaunes, lyceens, agriculteurs, routiers\u2026 Les fronts se mult..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u306f\u65e2\u306b\u7d44\u5408\u3088\u308a\u3082\u591a\u304f\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/les-gilets-jaunes-ont-deja-obtenu-plus-que-les-syndicats_630385",
            "pub_date": "2018-12-06 20:16:48 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Augmentation des bas salaires, primes d\u00e9fiscalis\u00e9es, r\u00e9ductions d'imp\u00f4ts et retour en gr\u00e2ce des \"corps interm\u00e9diaires : les mesures annonc\u00e9es par le gouvernement pour apaiser la col\u00e8re des \"Gilets jaunes\" d\u00e9passent d\u00e9j\u00e0 de loin ce que les syndicats pouvaient esp\u00e9rer obtenir par la n\u00e9gociation. L'impr\u00e9visibilit\u00e9 du mouvement qui menace de se mobiliser de nouveau \u00e0 Paris samedi, et les violences qui ont \u00e9clat\u00e9 en marge de leurs manifestations ont pouss\u00e9 le gouvernement \u00e0 reculer. Il a d'abord annonc\u00e9 la suppression totale de la hausse de la fiscalit\u00e9 \u00e9cologique qui devait \u00eat..."
        },
        {
            "title": "Laurent Berger\uff1a\u300cISF\u306b\u623b\u308d\u3046\u300d -  L&#39;Express",
            "link": "https://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/laurent-berger-revenons-sur-l-isf_2051236.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://lexpansion.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Corneris\u00e9 comme les autres syndicats depuis l'arriv\u00e9e d'Emmanuel Macron au pouvoir, le patron de la premi\u00e8re centrale syndicale de France revient au coeur de l'actualit\u00e9, pouss\u00e9 - c'est un paradoxe - par le mouvement des gilets jaunes. Sa main tendue au gouvernement pour construire un \"pacte social de la conversion \u00e9cologique\", d'abord rejet\u00e9e, rencontre aujourd'hui un \u00e9cho favorable. Pouvoir d'achat, transition \u00e9cologique, dialogue social... \"Il y a urgence \u00e0 r\u00e9pondre aux situations concr\u00e8tes des Fran\u00e7ai..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30d0\u30fc\u3002 FO\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3078\u306e\u547c\u3073\u304b\u3051\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059 -  LeT\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/routiers-fo-leve-son-appel-a-la-greve-07-12-2018-12154780.php",
            "pub_date": "2018-12-07 09:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Force ouvri\u00e8re, qui avait appel\u00e9 les routiers \u00e0 une gr\u00e8ve illimit\u00e9e, a annonc\u00e9, ce vendredi, la lev\u00e9e de cet appel, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 ses troupes et re\u00e7u des engagements \u00e9crits du patronat et du gouvernement sur un maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. La CGT, qui avait \u00e9galement appel\u00e9 les routiers \u00e0 faire gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir, doit annoncer sa d\u00e9cision vers 12 h. Les deux syndicats ont consult\u00e9 leur base apr\u00e8s avoir re\u00e7u, ce jeudi, des courriers des quatre organisations d\u2019employeurs repr\u00e9sentatives du secteur (FNTR, TLF, OTRE et CNM), dans la foul\u00e9e d\u2019une r..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/transports/chauffeurs-routiers/greve-des-routiers-les-syndicats-recus-au-ministere-des-transports-jeudi-6111115",
            "pub_date": "2018-12-05 16:43:50 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "CGT et FO, qui ont appel\u00e9 les routiers \u00e0 une gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir, ont rendez-vous avec la CFDT, la CFTC et la CFE-CGC, \u00e0 l\u2019invitation de la ministre des Transports \u00c9lisabeth Borne. Op\u00e9ration d\u00e9minage. Au lendemain d\u2019un appel \u00e0 la gr\u00e8ve illimit\u00e9e lanc\u00e9e par les f\u00e9d\u00e9rations CGT et FO du transport routier, pour d\u00e9fendre le pouvoir d\u2019achat, le gouvernement convie les syndicats du secteur \u00e0 une r\u00e9union, jeudi 6 d\u00e9cembre, au minist\u00e8re des Transports. La CGT et FO transports, qui d\u00e9noncent une r\u00e9cente d\u00e9cision du Conseil d\u2019\u00c9tat qui a annul\u00e9 les dispositions d\u2019un d\u00e9cret de 2016 fixant d..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u304c\u671b\u3080\u300c\u6b63\u3057\u3044\u79fb\u884c\u300d -  Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/la-pologne-place-la-cop24-sous-le-signe-de-la-justice-social_129877",
            "pub_date": "2018-12-03 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "MODESTES. C\u2019est un rappel qui semble ne pas aller de soi : la transition \u00e9nerg\u00e9tique ne pourra s\u2019op\u00e9rer sans que soient inclues dans le mouvement les r\u00e9gions dont les \u00e9conomies d\u00e9pendent encore fortement des \u00e9nergies fossiles et les personnes les plus modestes susceptibles de ne pas pouvoir supporter la hausse pr\u00e9vue des prix du p\u00e9trole, du gaz ou du charbon. La pr\u00e9occupation a toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sente. Ainsi, dans son pr\u00e9ambule, l\u2019Accord de Paris de 2015 tient compte \"des imp\u00e9ratifs d'une transition juste pour la population active et de la cr\u00e9ation d'emplois d\u00e9cents et de qualit\u00e9 conform\u00e9ment..."
        },
        {
            "title": "\u4f1a\u8b70\u3002\u5171\u6709\u7d44\u5408\u306f\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8 - \u4eba\u985e",
            "link": "https://www.humanite.fr/rencontre-les-syndicats-partages-face-aux-gilets-jaunes-664788",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:42 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Sans tambour ni trompette, les num\u00e9ros 1 des organisations syndicales repr\u00e9sentatives se sont donn\u00e9 rendez-vous jeudi matin dans les locaux de la CFDT pour \u00ab \u00e9changer sur l\u2019actualit\u00e9 sociale \u00bb. La prudence est de mise dans les syndicats depuis trois semaines que s\u2019est d\u00e9clench\u00e9 le mouvement des gilets jaunes, qui s\u2019affichent sans \u00e9tiquette syndicale ni politique. \u00c0 l\u2019issue de la r\u00e9union qui s\u2019est tenue sans point presse, CFDT, CGT, FO, CFE-CGC, CFTC, Unsa et FSU ont r\u00e9dig\u00e9 un communiqu\u00e9 commun rappelant qu\u2019ils n\u2019ont cess\u00e9 de r\u00e9clamer \u00ab des politiques publiques permettant de la justice socia..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\uff1aCGT\u3068FO\u306f\u3001\u96c7\u7528\u4e3b\u304b\u3089\u306e\u300c\u66f8\u9762\u306b\u3088\u308b\u7d04\u675f\u300d\u3092\u5f85\u3063\u3066\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u884c\u3046 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/routiers-cgt-et-fo-maintiennent-la-greve-en-attendant-un-engagement-ecrit-du-patronat_630342",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:36 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les syndicats CGT et FO du transport routier, re\u00e7us jeudi au minist\u00e8re des Transports, ont maintenu leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir mais ils le l\u00e8veront s'ils obtiennent un \"engagement \u00e9crit\" du patronat sur les heures suppl\u00e9mentaires. \"Pour le moment, il y aura gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir 22H00. Il manque un engagement formel de la part des employeurs (...), une garantie \u00e9crite\" sur le maintien des taux de majoration des heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs routiers, a d\u00e9clar\u00e9 Patrice Clos, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de FO-Transports, \u00e0 la presse \u00e0 l'issue de la r\u00e9union. \"Nous..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u515a\u3001\u7d44\u5408\u3001\u96c7\u7528\u4e3b\u306b\u8a34\u3048\u308b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/gilets-jaunes-macron-en-appelle-aux-partis-syndicats-patronat_630139",
            "pub_date": "2018-12-05 17:56:30 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Emmanuel Macron a demand\u00e9 aux forces politiques, syndicales et au patronat de lancer un appel au calme \u00e0 l'approche d'une nouvelle mobilisation des \"Gilets jaunes\" samedi \u00e0 Paris, une semaine apr\u00e8s les violences qui ont marqu\u00e9 \"l'acte III\" du mouvement, a rapport\u00e9 mercredi Benjamin Griveaux. Les forces de l'ordre redoutent de nouveaux incidents samedi dans la capitale. Le ministre de l'Int\u00e9rieur, Christophe Castaner, a exhort\u00e9 mardi les Gilets jaunes \"raisonnables\" \u00e0 s'abstenir de manifester. \"Nous croyons \u00e0 la R\u00e9publique et \u00e0 la d\u00e9mocratie. La violence que nous voyons s'e..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30d0\u30fc\u3002 CGT\u3068FO\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u6050\u308d\u3057\u3044\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f -  LeT\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/routiers-cgt-et-fo-pourraient-annuler-leur-greve-redoutee-06-12-2018-12154594.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "La CGT et FO pourraient lever, vendredi, leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve des routiers, en plein mouvement des gilets jaunes, apr\u00e8s avoir obtenu des engagements \u00e9crits du patronat sur le maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration des heures suppl\u00e9mentaires. \u00c0 l\u2019issue d\u2019une r\u00e9union, jeudi matin, au minist\u00e8re des Transports, CGT et FO du transport routier avaient pos\u00e9 une condition pour annuler la gr\u00e8ve : recevoir un \u00ab engagement \u00e9crit \u00bb du patronat sur le maintien des taux de majoration de 25 % et 50 % appliqu\u00e9s aux heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs routiers. Dans la foul\u00e9e, les quatre organisations d\u2019employeurs ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u3092\u8ad6\u8b70\u3059\u308b\u7d44\u5408\u3068\u7d4c\u55b6\u4f1a\u8b70 - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/reunion-syndicale-et-patronale-pour-discuter-des-gilets-jaunes_630153",
            "pub_date": "2018-12-05 18:57:23 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Les repr\u00e9sentants des organisations syndicales et patronales se rencontreront jeudi chacune de leur c\u00f4t\u00e9 pour discuter de l'\u00e9tat du dossier des \"Gilets jaunes\", alors que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique leur demande de lancer un appel au calme. Les dirigeants de la CGT, CFDT, FO, CFTC, CFE-CGC ainsi que l'UNSA et Solidaires se rencontreront au si\u00e8ge de la CFDT, une initiative conjointe du secr\u00e9taire de la CGT, Philippe Martinez, et de la CFDT, Laurent Berger. Ceux du Medef, de la CPME, de l'U2P, de la FNSEA (F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles) et de l..."
        },
        {
            "title": "SQDC\u306e2\u3064\u306e\u652f\u5e97\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308bUFCW\u7d44\u5408 -  HuffPost Quebec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/07/le-syndicat-des-tuac-repesentera-deux-succursales-de-la-sqdc_a_23612093/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Le syndicat des Travailleurs et des Travailleuses unis de l'alimentation et du commerce (TUAC) repr\u00e9sentera les employ\u00e9s de deux succursales de la Soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise du cannabis du Qu\u00e9bec (SQDC), celles du quartier Rosemont, \u00e0 Montr\u00e9al, et de Rimouski. Le syndicat des TUAC, qui est affili\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration des travailleurs du Qu\u00e9bec (FTQ), a annonc\u00e9 par communiqu\u00e9 vendredi que la requ\u00eate d'accr\u00e9ditation pour la succursale montr\u00e9alaise venait d'\u00eatre accept\u00e9e par Tribunal administratif du travail (TAT). Le tribunal avait approuv\u00e9 en novembre dernier la requ\u00eate pour la succursale de Rimouski. L..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b9\u30ec\u30a4\u30eb\u306f\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3092\u7121\u6599\u3067\u65c5\u884c\u3057\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sud-rail-veut-laisser-les-gilets-jaunes-voyager-gratuitement_2052162.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Le syndicat Sud-Rail et la CGT du groupe Lafarge-Holcim ciment ont appel\u00e9 mercredi \u00e0 manifester samedi avec les gilets jaunes dans toute la France. Le syndicat ferroviaire appelle aussi les cheminots \u00e0 laisser les gilets jaunes voyager \"gratuitement\" en train. \"Donnons la possibilit\u00e9 \u00e0 l'ensemble des gilets jaunes de pouvoir emprunter gratuitement le r\u00e9seau ferroviaire national qui est la propri\u00e9t\u00e9 du peuple\", \u00e9crit Sud-Rail, qui veut \"permettre aux 'gilets jaunes' de pouvoir se rassembler et manifester, ..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u52d9\u54e1\u306e\u9078\u6319\uff1aCGT\u306f\u7d44\u5408\u6307\u5c0e\u90e8\u3092\u7387\u3044\u3066\u3044\u308b - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600282793009-elections-dans-la-fonction-publique-la-cgt-joue-son-leadership-syndical-2227750.php",
            "pub_date": "2018-12-06 05:30:57 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Pour certains, le scrutin a \u00e9t\u00e9 ouvert il y a quelques jours d\u00e9j\u00e0, mais c'est sur ce jeudi que se concentre l'essentiel des \u00e9lections professionnelles dans la fonction publique . C'est la deuxi\u00e8me fois que les quelque 5,5 millions d'agents de l'Etat, des collectivit\u00e9s territoriales et des h\u00f4pitaux, titulaires comme contractuels, sont appel\u00e9s aux urnes en m\u00eame temps. La premi\u00e8re a eu lieu en d\u00e9cembre 2014 . Auparavant, chacun des employeurs publics avait son propre agenda, rendant difficilement lisibles les rapports de force entre organisations syndicales de fonctionnaires. Vote par clic C..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1aPenicaud\u306f\u4f01\u696d\u306b\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3092\u6255\u3046\u3088\u3046\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/social/gilets-jaunes-penicaud-suggere-aux-entreprises-une-prime_630569",
            "pub_date": "2018-12-07 15:17:05 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La ministre du Travail, Muriel P\u00e9nicaud, en a appel\u00e9 vendredi aux entreprises, soulignant que \"tout le monde doit faire sa part\" face \u00e0 l'\"urgence sociale absolue\" dont t\u00e9moigne la crise des \"gilets jaunes\". Muriel P\u00e9nicaud re\u00e7oit vendredi matin \u00e0 son minist\u00e8re les organisations syndicales et patronales avec cinq autres membres du gouvernement. Elle a confirm\u00e9 que seraient sur la table des discussions, le sujet de la prime transport et le versement d'une prime exceptionnelle d\u00e9fiscalis\u00e9e et exon\u00e9r\u00e9e de charges. \"On ne va pas imposer par la loi une augmentation g\u00e9n\u00e9rale des salaires, \u00e7a n'a ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u306f\u66b4\u529b\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/Social/Gilets-jaunes-syndicats-condamnent-violence-2018-12-06-1200987973",
            "pub_date": "2018-12-06 17:51:11 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "L\u2019ensemble des responsables syndicaux se sont r\u00e9unis jeudi 6 d\u00e9cembre pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but du mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb. Et tous, \u00e0 l\u2019exception de Solidaires, ont sign\u00e9 une d\u00e9claration commune condamnant \u00ab toutes formes de violences dans l\u2019expression de revendications \u00bb. \u00ab Le dialogue et l\u2019\u00e9coute doivent retrouver leur place dans notre pays \u00bb, \u00e9crivent ainsi la CFDT, la CGT, FO, la CFE-CGC, la CFTC, l\u2019Unsa et la FSU, dans un \u00e9lan unitaire peu habituel. Un mouvement \u00ab trop composite \u00bb pour que les syndicats s\u2019y associent D\u00e8s le d\u00e9part, et cette d\u00e9claration le confirme,..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u7d44\u5408\u306f &quot;\u3042\u3089\u3086\u308b\u5f62\u614b\u306e\u66b4\u529b&quot;\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600291393067-gilets-jaunes-les-syndicats-denoncent-toutes-formes-de-violences-2227810.php",
            "pub_date": "2018-12-06 10:04:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but du mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb , tous les leaders syndicaux se sont retrouv\u00e9s ce jeudi matin, au si\u00e8ge de la CFDT qui avait pris l'initiative de la rencontre avec la CGT. Au bout de deux heures de r\u00e9union, ils se sont mis d'accord sur une d\u00e9claration commune que seul Solidaires a refus\u00e9 de signer. \u00ab Il manque une journ\u00e9e d'initiative rapide pour construire le rapport de force \u00bb, ont expliqu\u00e9 ses porte-parole, C\u00e9cile Gondard Lalanne et Eric Beynel, seuls \u00e0 s'exprimer \u00e0 la sortie de la rencontre. Une \u00ab col\u00e8re l\u00e9gitime \u00bb Le document sign\u00e9 par la CFDT,..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u6551\u6025\u533b\u7642\u304c\u5b9f\u8a3c\u3059\u308b\u306e\u304b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/entreprise/sante-et-pharmacie/des-ambulanciers-manifestent-a-paris_629794",
            "pub_date": "2018-12-04 02:41:12 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Lundi 3 d\u00e9cembre, une centaine d'ambulanciers a manifest\u00e9 \"par surprise\" \u00e0 Paris, bloquant la place de la Concorde dans la matin\u00e9e. Ils revendiquent la suppression d'un texte qui red\u00e9finit les r\u00e8gles de financement dans le transport des patients. Ce ne sont pourtant pas leurs syndicats professionnels qui ont appel\u00e9 \u00e0 cette gr\u00e8ve, comme le confirme Guillaume Narguet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Chambre Nationale des Services d\u2019Ambulances. Challenges. Pourquoi les ambulanciers manifestent-ils lundi 3 d\u00e9cembre ? Guillaume Narguet. Les manifestations que l'on observe \u00e0 Paris et sur tout le territo..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u8f38\u9001\uff1aCGT\u3068FO\u306f\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u5915\u65b9\u304b\u3089\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/transport-routier-cgt-et-fo-appellent-a-la-greve-a-partir-de-dimanche-soir_630014",
            "pub_date": "2018-12-05 04:16:12 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les f\u00e9d\u00e9rations CGT et FO du secteur du transport routier ont appel\u00e9 \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir de dimanche soir 22H00 et pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e afin de d\u00e9fendre le pouvoir d'achat, qualifiant de \"miettes\" les mesures annonc\u00e9es mardi par le Premier ministre. Les deux syndicats sont par ailleurs m\u00e9contents d'une r\u00e9cente d\u00e9cision du Conseil d'\u00c9tat qui a annul\u00e9 les dispositions d'un d\u00e9cret de 2016 fixant des majorations de 25% et 50% aux heures suppl\u00e9mentaires des chauffeurs routiers et r\u00e9clament \"une r\u00e9union en urgence\" au minist\u00e8re des Transports, dans un communiqu\u00e9 commun. \"Ni le courrier re\u00e7..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u306eCGT\u3068FO\u7d44\u5408\u304cstrike  -  franceinfo\u3078\u306e\u547c\u3073\u51fa\u3057\u3092\u7dad\u6301",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/les-syndicats-cgt-et-fo-des-chauffeurs-routiers-maintiennent-leur-appel-a-la-greve_3087755.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:05:51 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les syndicats CGT et Force Ouvri\u00e8re des chauffeurs-routiers maintiennent leur appel \u00e0 la gr\u00e8ve pr\u00e9vu \u00e0 partir de dimanche 9 d\u00e9cembre \u00e0 22 heures. Malgr\u00e9 leur entretien jeudi 6 d\u00e9cembre avec la ministre des transports Elisabeth Borne, ils maintiennent la pression. M\u00eame s'ils ne sont pas majoritaires, des barrages sont possibles \u00e0 partir de dimanche soir. Un engagement du patronat sur les heures suppl\u00e9mentaires Ce qui coince, c'est le paiement major\u00e9 de leurs heures suppl\u00e9mentaires, ils veulent que le patronat s'engage noir sur blanc \u00e0 ne pas remettre en cause ces majorations. \"Du c\u00f4t\u00e9 patron..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e2\u30fc\u30b8\u30e5\u3067\u306f\u3001\u7d44\u5408\u306f\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u901a\u306e\u884c\u52d5\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/limoges/limoges-syndicats-favorables-action-commune-gilets-jaunes-1587147.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:49:49 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "\"Privil\u00e9gier la discussion, passer de la col\u00e8re \u00e0 l'engagement\", voici le mot d'ordre de la CFDT qui souhaite construire un dialogue. \"Aujourd'hui le gouvernement n'\u00e9coute pas les corps interm\u00e9diaires\", regrette Jean-Christophe Bayard, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union d\u00e9partementale CFDT de la Haute-Vienne. Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, a assur\u00e9 que \"le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a demand\u00e9 aux forces politiques, syndicales et au patronat de lancer un appel au calme\", mercredi 5 d\u00e9cembre, mais les organisations syndicales sont surtout ouvertes \u00e0 une action commune avec les ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30b7\u30ab\u306e\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u306f\u3001\u30b3\u30eb\u30b7\u30ab\u306e\u5730\u57df\u3067\u6700\u521d\u306b\u59cb\u307e\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u3064\u306e\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/syndicat-travailleurs-corses-arrive-tete-collectivite-corse-1588149.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:54:32 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Une participation presque aussi forte que pour un scrutin traditionnel. Jeudi 6 d\u00e9cembre, 65 % des agents de la collectivit\u00e9 de Corse ont vot\u00e9. Le rapport de force syndical \u00e9volue peu avec celui d'avant la fusion des trois collectivit\u00e9s. Avec 1 181 voix le STC [Syndicat des travailleurs corses] obtient sept si\u00e8ges. La CFDT arrive derri\u00e8re, avec cinq si\u00e8ges, le SNT [syndicat national des territoriaux] a deux si\u00e8ge, la CGT un si\u00e8ge. FO ne sera pas repr\u00e9sent\u00e9e au comit\u00e9 technique. Le syndicat des travailleurs corses arrive en t\u00eate \u00e0 la collectivit\u00e9 de Corse Intervenants - Patrick Cl\u00e9menceau, R..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u8f38\u9001\uff1aCGT\u3068FO\u3001\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u5915\u65b9\u304b\u3089\u7121\u671f\u9650\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8981\u6c42 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/economie/transport-routier-fo-et-la-cgt-appellent-a-la-greve-a-partir-de-dimanche-04-12-2018-7960995.php",
            "pub_date": "2018-12-05 09:31:18 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les deux federations du transport routier denoncent un decret qui annule la majoration des heures supplementaires des chauffeurs. Transport routier : CGT et FO appellent a la greve illimitee a partir de dimanche soir Les federations CGT et FO du secteur du transport routier ont appele a la greve a partir de dimanche soir 22 heures. \u00ab Nous avons pris la decision conjointement avec la CGT, precise Patrice Clos, le secretaire general de FO, pour une duree indeterminee. Il s\u2019agit, comme pour les Gilets jaunes, de defendre le pouvoir d\u2019achat. \u00bbLes deux syndicats considerent que les mesures annon..."
        },
        {
            "title": "\u5931\u696d\u4fdd\u967a\uff1a\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u306f\u4e3b\u306b\u96c7\u7528\u8005\u306e\u7d4c\u6e08\u7684\u75d5\u8de1\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/0600284488130-assurance-chomage-les-syndicats-rejettent-en-grande-partie-les-pistes-deconomies-patronales-2227552.php",
            "pub_date": "2018-12-05 17:38:48 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "\u00ab Une pure provocation, compl\u00e8tement irresponsable au regard de la situation sociale \u00bb pour la CGT. \u00ab Des propositions pour beaucoup exclusivement concentr\u00e9es sur la baisse des droits des ch\u00f4meurs \u00bb pour FO. Ou encore une \u00ab op\u00e9ration bazooka sans aucun \u00e9l\u00e9ment sur la responsabilit\u00e9 des employeurs en mati\u00e8re de contrats courts \u00bb, pour la CFDT. Comme on pouvait s'y attendre, les pistes d'\u00e9conomies que le patronat a mises sur la table lors de la quatri\u00e8me s\u00e9ance de n\u00e9gociation sur l'assurance-ch\u00f4mage ce mercredi n'ont pas soulev\u00e9 un fol enthousiasme de la part des syndicats. En cumul\u00e9, elles..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u306f\u6012\u308a\u306e\u30b3\u30f3\u30d0\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b9\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920524-l-executif-face-a-la-convergence-des-coleres.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:54:38 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "L'ex\u00e9cutif s'est \u00e9vertu\u00e9 hier \u00e0 convaincre qu'il a entendu la col\u00e8re des Gilets jaunes, tout en multipliant les appels au calme, alors que se rapproche le risque d'une nouvelle explosion de violence ce week-end. Dans la temp\u00eate de la crise des Gilets jaunes, Emmanuel Macron a eu hier un motif de satisfaction, maigre mais tangible : les syndicats ont lanc\u00e9, comme il le sollicitait, un appel au calme avant la manifestation de ce samedi \u00e0 Paris. \u00abLes remont\u00e9es du terrain sont extr\u00eamement inqui\u00e9tantes\u00bb, expliquait mercredi la pr\u00e9sidence qui redoute que plusieurs milliers de personnes d\u00e9termin\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u9ec4\u8272\u3044\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u96fb\u5316\u3055\u308c\u305f\u5931\u696d\u4fdd\u967a\u306e\u4ea4\u6e09 - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/les-negociations-sur-l-assurance-chomage-electrisees-par-les-gilets-jaunes_630196",
            "pub_date": "2018-12-06 01:39:46 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - Les syndicats ont reproch\u00e9 mercredi au patronat de \"mettre le feu aux poudres\" dans la n\u00e9gociation sur l'assurance ch\u00f4mage en proposant des mesures qui amoindriraient les droits des demandeurs d'emploi, en pleine crise des \"Gilets jaunes\". Les huit organisations syndicales et patronales repr\u00e9sentatives du priv\u00e9 se rencontraient pour une nouvelle s\u00e9ance de n\u00e9gociation sur la convention qui doit aboutir \u00e0 des \u00e9conomies de 1 \u00e0 1,3 milliard d'euros par an pendant trois ans. Dans ce cadre, le patronat a propos\u00e9 une s\u00e9rie de mesures touchant aux r\u00e8gles d'indemnisation: revoir le..."
        },
        {
            "title": "\u5931\u696d\u4fdd\u967a\u3002\u30dc\u30b9\u304c\u7d44\u5408\u306b\u8972\u308f\u308c\u305f -  LeT\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/assurance-chomage-des-pistes-patronales-fustigees-par-les-syndicats-05-12-2018-12153719.php",
            "pub_date": "2018-12-05 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Le patronat a mis sur la table, ce mercredi, des propositions pour faire plus de1,5 milliard d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies, par an, sur l\u2019assurance-ch\u00f4mage via des r\u00e9ductions d\u2019indemnisation des demandeurs d\u2019emploi, qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal re\u00e7ues par les syndicats dans le contexte de crise autour du pouvoir d\u2019achat. \u00ab Une provocation compl\u00e8tement irresponsable au regard de la situation du pays \u00bb, pour la CGT, \u00ab une op\u00e9ration bazooka \u00bb, pour la CFDT, \u00ab des \u00e9conomies massives et farfelues \u00bb pour la CFTC\u2026 les n\u00e9gociateurs syndicaux \u00e9taient tr\u00e8s remont\u00e9s contre les pistes patronales qui vont, au total, au-d..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u3002\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u306f\u8cfc\u8cb7\u529b\u3067\u3082\u596e\u95d8\u3059\u308b - \u4eba\u9053",
            "link": "https://www.humanite.fr/greve-les-routiers-aussi-luttent-pour-leur-pouvoir-dachat-664709",
            "pub_date": "2018-12-06 07:52:31 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Dimanche, les chauffeurs routiers poseront les cl\u00e9s du camion. Un mouvement de gr\u00e8ve illimit\u00e9, \u00e0 l\u2019initiative des f\u00e9d\u00e9rations CGT et FO des transports, pour d\u00e9noncer les attaques contre le pouvoir d\u2019achat des salari\u00e9s de la branche. En cause, l\u2019invalidation le 26 novembre par le Conseil d\u2019\u00c9tat d\u2019un d\u00e9cret arrach\u00e9 par la mobilisation des routiers en 2016 garantissant la r\u00e9mun\u00e9ration de leurs heures suppl\u00e9mentaires \u00e0 25 %, puis 50 % alors que la loi El Khomri fixait un maximum de 10 %. \u00ab Pour les chauffeurs routiers, c\u2019est 110 \u00e0 500 euros de perte tous les mois sur la fiche de paie \u00bb, d\u00e9nonce..."
        },
        {
            "title": "\u7d44\u5408\u306e\u5834\u5408\u3001\u30a6\u30a4\u30f3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u52b9\u679c - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/05/pour-les-syndicats-un-effet-d-aubaine_1696273",
            "pub_date": "2018-12-05 20:26:12 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Ils peuvent leur dire \u00abmerci\u00bb. Grands oubli\u00e9s du quinquennat, les syndicats pourraient, gr\u00e2ce au mouvement des gilets jaunes, reprendre un peu de couleurs. Face \u00e0 Emmanuel Macron qui avait fait le pari de s\u2019affranchir en grande partie des corps interm\u00e9diaires pour r\u00e9former \u00e0 tout-va, les centrales syndicales redeviennent indispensables. Mercredi, le chef de l\u2019Etat est all\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 leur demander d\u2019appeler au calme avant une nouvelle journ\u00e9e de mobilisation, samedi. Si on en croit les derni\u00e8res annonces gouvernementales, ils auront un r\u00f4le central \u00e0 jouer dans la concertation promise par le P..."
        }
    ]
}