{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkyYTE4NWFCSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:41:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30a9\u30fc\u30bc\u306f\u6df7\u4e71\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f Michel Delpech\uff06ld\u306e\u672a\u4ea1\u4eba\u3001Catherine Deneuve\u306e\u5f8c\u306b...  - \u30ac\u30e9",
            "link": "https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/laurent-delahousse-dans-la-tourmente-apres-catherine-deneuve-la-veuve-de-michel-delpech-regle-ses-comptes_422895",
            "pub_date": "2018-12-07 20:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u796d\u308a",
            "source_url": "https://www.gala.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9/\u4e16\u754c| Laurent Delahousse\u304c\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306b\u306a\u3063\u305f\u7d4c\u7def -  LeDauphin\u00e9Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/france-monde/2018/12/05/comment-laurent-delahousse-est-devenu-cineaste",
            "pub_date": "2018-12-05 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c9\u30fc\u30d5\u30a3\u30cd\u30fb\u30ea\u30d9\u30ec",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa -  Michel Polnareff\u306e\u4e88\u671f\u305b\u306c\u767a\u8a00\u306b\u60d1\u308f\u3055\u308c\u305fLaurent Delahousse  -  Yahoo News",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/vid%C3%A9o-laurent-delahousse-d%C3%A9contenanc%C3%A9-remarque-085931411.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:14:01 GMT",
            "source_nm": "Yahoo\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "Michel Polnareff \u00e9tait interview\u00e9 en duplex de Las Vegas par Laurent Delahousse dans 20h30 le dimanche ce 2 d\u00e9cembre. L'occasion pour le journaliste de ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u306e\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u65b0\u3057\u3044Asterix\u306fLaurent Delahousse\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d5\u30ed\u30c3\u30d7 &quot;Pupille&quot;\u306e\u524d\u3067\u5f37\u304f\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059 -  OZAP",
            "link": "http://www.ozap.com/actu/premieres-seances-le-nouvel-asterix-demarre-fort-devant-pupille-flop-pour-laurent-delahousse/571678",
            "pub_date": "2018-12-05 17:46:29 GMT",
            "source_nm": "ozap",
            "source_url": "http://www.ozap.com",
            "desc": "\"Monsieur\", le premier film r\u00e9alis\u00e9 par Laurent Delahousse, n'\u00e9tait projet\u00e9 que dans 5 salles mais n'a pas mobilis\u00e9 les foules avec un tout petit cumul de 94 ..."
        },
        {
            "title": "Michel Polnareff\u306fLaurent Delahousse\u306b\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30ed\u30b0",
            "link": "http://www.leblogtvnews.com/2018/11/michel-polnareff-interroge-par-laurent-delahousse-dimanche-soir-duplex.html",
            "pub_date": "2018-12-02 06:21:21 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d3\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30ed\u30b0",
            "source_url": "http://www.leblogtvnews.com",
            "desc": "Mise \u00e0 jour : l'interview de Michel Polnareff pr\u00e9vue dans \"20h30 Le dimanche\" sera diffus\u00e9e ce soir en 2e partie de soir\u00e9e, apr\u00e8s la sp\u00e9ciale info. Dimanche 2 ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3001\u5371\u6a5f\u306b\u3042\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff08\u30d2\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\uff09\uff1aLea Salame\u3001Thomas Sotto\u3001Laurent Delahousse\u3001\u305d\u3057\u3066500\u4e07\u4eba\u306b\u30d4\u30fc\u30af -  Toutelatele.com",
            "link": "http://www.toutelatele.com/gilets-jaunes-la-france-en-crise-audiences-lea-salame-thomas-sotto-laurent-delahousse-et-un-pic-a-5-millions-105543",
            "pub_date": "2018-12-03 08:47:01 GMT",
            "source_nm": "Toutelatele.com",
            "source_url": "http://www.toutelatele.com",
            "desc": "Ce 2 d\u00e9cembre, apr\u00e8s les violences de la veille suite au mouvement des gilets jaunes, France 2 a choisi de basculer en \u00e9dition sp\u00e9ciale en prime time en ..."
        },
        {
            "title": "Laurent Delahousse\u306b\u5bfe\u3059\u308bCatherine Deneuve\u306e\u6012\u308a -  The Audiovisual Newsletter",
            "link": "http://www.lettreaudiovisuel.com/catherine-deneuve-furieuse-contre-laurent-delahousse/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u8996\u8074\u899a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc",
            "source_url": "http://www.lettreaudiovisuel.com",
            "desc": "La com\u00e9dienne s'est montr\u00e9e extr\u00eamement s\u00e9v\u00e8re vis-\u00e0-vis du portrait qui lui \u00e9tait consacr\u00e9e dans \u201cUn Jour, un destin\u201d et l'a fait savoir au pr\u00e9sentateur dans ..."
        },
        {
            "title": "\u89b3\u5ba2JT\uff08\u571f\u66dc\u65e5\u30012018\u5e7412\u67081\u65e5\u571f\u66dc\u65e5\uff09\uff1a\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30cd\u30fc\u30eb\u3001\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30c7\u30e9\u30d5\u30fc\u30b9\u79cb\u3068\u5f37\u529b\u306a\u30a2\u30f3\u30af\u30ec\u30a2\u30fc\u30eb\u30af\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc -  Toutelatele.com",
            "link": "http://www.toutelatele.com/audiences-jt-samedi-1er-decembre-2018-anne-claire-coudray-puissante-avec-christophe-castaner-laurent-delahousse-chute-105532",
            "pub_date": "2018-12-02 09:33:01 GMT",
            "source_nm": "Toutelatele.com",
            "source_url": "http://www.toutelatele.com",
            "desc": "Ce samedi 1er d\u00e9cembre, TF1 s'est impos\u00e9e en t\u00eate des audiences avec ses rendez-vous d'information. Apr\u00e8s avoir s\u00e9duit 5.87 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs ..."
        },
        {
            "title": "Laurent Delahousse\u306fJean d&#39;Ormesson\u306e\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u300c\u305d\u308c\u306f\u4e00\u7a2e\u306e\u30c8\u30fc\u30c6\u30e0\u3001\u793e\u4f1a\u7684\u3001\u56fd\u5bb6\u7684\u795e\u8a71\u306b\u306a\u3063\u305f\u300d - \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "link": "http://www.europe1.fr/emissions/cest-votre-journee/laurent-delahousse-se-confie-sur-son-documentaire-sur-jean-dormesson-il-etait-devenu-une-sorte-de-totem-un-mythe-social-et-national-3812645",
            "pub_date": "2018-12-03 08:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "source_url": "http://www.europe1.fr",
            "desc": "Laurent Delahousse est l'invit\u00e9 de Nikos Aliagas pour son film-documentaire \"Monsieur\" qui sort en salle ce mercredi 5 d\u00e9cembre, un portrait de Jean ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa -  Michel Pol\u306e\u4e88\u671f\u305b\u306c\u767a\u8a00\u306b\u60d1\u308f\u3055\u308c\u305fLaurent Delahousse ...  -  Gala",
            "link": "http://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/video-laurent-delahousse-decontenance-par-la-remarque-inattendue-de-michel-polnareff_422633",
            "pub_date": "2018-12-03 08:59:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u796d\u308a",
            "source_url": "http://www.gala.fr",
            "desc": "Michel Polnareff \u00e9tait interview\u00e9 en duplex de Las Vegas par Laurent Delahousse dans 20h30 le dimanche ce 2 d\u00e9cembre. L'occasion pour le journalist..."
        },
        {
            "title": "\u60c5\u5831\u304c\u3044\u3063\u3071\u3044\u3067\u3059\u3002 &quot;\u305d\u308c\u306f\u4e0d\u5065\u5168\u3067\u3001\u75c5\u7684\u3067\u9154\u3044\u3069\u308c\u3067\u3059&quot;\uff1aMichel Delpech\u306e\u672a\u4ea1\u4eba\u306fLaurent Delahousse  -  Closer France\u306b\u975e\u5e38\u306b\u8ff7\u60d1\u306a\u624b\u7d19\u3092\u9001\u3063\u305f",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/info-closer-c-est-malsain-morbide-et-voyeuriste-la-veuve-de-michel-delpech-a-env-907988",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s la diffusion le 16 septembre dernier d'un num\u00e9ro d'Un jour, un destin consacr\u00e9 \u00e0 Michel Delpech, sa veuve a contact\u00e9 Laurent Delahousse. Elle nous explique que, selon elle, les \u00e9missions..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u4e00\u65e5\u3001\u4e00\u3064\u306e\u904b\u547d&quot;\u306e\u751f\u7523\u306f\u3001\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30d6\u306e\u6012\u308a\u306b\u53cd\u5fdc\u3057\u307e\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/people/2389239-20181206-production-jour-destin-repond-colere-catherine-deneuve",
            "pub_date": "2018-12-06 15:01:11 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Mercredi, l\u2019actrice poussait un coup de gueule dans les colonnes de \u00ab T\u00e9l\u00e9rama \u00bb pour d\u00e9noncer le \u00ab portrait superficiel et morbide \u00bb que lui avait consacr\u00e9 Laurent Delahousse&h"
        },
        {
            "title": "Laurent Delahousse\uff1a\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30d6\u304c\u71c3\u3084\u3057\u305f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u52a9\u3051\u3092\u76d7\u3080\uff01 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/Laurent-Delahousse-Incendie-par-Catherine-Deneuve-on-lui-vole-au-secours-1589593",
            "pub_date": "2018-12-06 14:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": "\"C'est le me\u0301lange de fiction et de documents re\u0301els qui me semble le plus navrant. Et un plan que je ne peux vous pardonner : une main sur le contact d'une voiture dans laquelle ma s\u0153ur va s'exploser quelques minutes plus tard. Suivi des images vraies de l'accident... C'est indigne. Vous l\u2019avez produit, ce film, visionn\u00e9 et comment\u00e9, cela me sera toujours insupportable. Abstenez-vous peut-\u00eatre d\u2019une deuxi\u00e8me partie que vous avez annonc\u00e9e\", avait notamment d\u00e9clar\u00e9 dans une lettre ouverte publi\u00e9e dans T\u00e9l\u00e9rama, Catherine Deneuve au sujet du num\u00e9ro d'Un jour, un destin qui lui \u00e9tait consacr\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3042\u308b\u65e5\u3001\u904b\u547d\u300d\u306f\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u306b\u5fdc\u7b54\u3057\u307e\u3059 -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/medias/un-jour-un-destin-repond-a-catherine-deneuve_2052260.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:38 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Catherine Deneuve, mise \u00e0 l'honneur le 25 novembre dernier dans un nouveau num\u00e9ro de Un jour, un destin, pr\u00e9sent\u00e9 par Laurent Delahousse, avait choisi T\u00e9l\u00e9rama pour exprimer sa col\u00e8re. Jugeant \"insupportable\" cet \u00e9pisode intitul\u00e9 Catherine Deneuve, la discr\u00e8te : Des Demoiselles de Rochefort \u00e0 Indochine, l'actrice avait \u00e9crit une lettre ouverte, d\u00e9plorant notamment la mise en sc\u00e8ne de la mort de sa soeur, Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac \u00e0 25 ans, dans un accident de voiture. \"Un plan que je ne peux vous pardonner : une ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u306f\u3001\u59b9\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\u306e\u653e\u9001\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30fc\u30bb\u3092\u7c89\u7815\u3059\u308b -  Femme Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/catherine-deneuve-atomise-laurent-delahousse-pour-avoir-diffuse-des-images-de-laccident-mortel-de-sa-soeur-2072490",
            "pub_date": "2018-12-05 16:26:57 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Dans le dernier \u00e9pisode de l'\u00e9mission Un jour un destin, Laurent Delahousse a mis en lumi\u00e8re la carri\u00e8re de la com\u00e9dienne Catherine Deneuve, surnomm\u00e9e \"la discr\u00e8te\", pendant plus de deux heures. Il d\u00e9peint un palmar\u00e8s aux chiffres impressionnants : 60 ans de carri\u00e8re, plus de 130 films \u00e0 son actif et 14 nominations au C\u00e9sar de la Meilleure actrice dont deux victoires. Pour la \"Demoiselle de Rochefort\" aux cheveux blonds, tout a commenc\u00e9 sur un coup de poker au c\u00f4t\u00e9 de sa soeur Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac en 1967. Probl\u00e8me, l'actrice aux deux C\u00e9sar n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 le choix des images et le montage qu..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u8a31\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u300d\uff1a\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u306fLaurent Delahousse  -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/je-ne-peux-vous-pardonner-catherine-deneuve-regle-ses-comptes-avec-laurent-delah-906967",
            "pub_date": "2018-12-05 13:23:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans une lettre ouverture publi\u00e9e dans les colonnes de T\u00e9l\u00e9rama, Catherine Deneuve fustige Laurent Delahousse et l'\u00e9mission Un jour un destin qui lui \u00e9tait enti\u00e8rement consacr\u00e9e le 25 novembre..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u304c\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30fc\u30b5\u30b9\u3068\u305d\u306e\u300c\u4e00\u65e5\u306e\u904b\u547d\u300d\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b - \u300c20\u5206\u300d",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/culture/2388095-20181205-catherine-deneuve-attaque-laurent-delahousse-jour-destin-indigne",
            "pub_date": "2018-12-05 13:13:36 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Dans les colonnes de \u00abT\u00e9l\u00e9rama\u00bb, la com\u00e9dienne a exprim\u00e9 tout le mal qu\u2019elle pensait du documentaire que Laurent Delahousse lui avait consacr\u00e9 sur France 2\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\uff1a\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30c7\u30e9\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u66b4\u529b\u7684\u306a\u6279\u5224\uff01 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/Catherine-Deneuve-Ses-violentes-critiques-envers-Laurent-Delahousse-1589403",
            "pub_date": "2018-12-05 16:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": "Laurent Delahousse r\u00e9fl\u00e9chira \u00e0 deux fois avant d'offrir \u00e0 ses t\u00e9l\u00e9spectateurs un portrait de Catherine Deneuve. Dans les colonnes de T\u00e9l\u00e9rama ce mercredi 5 d\u00e9cembre, la com\u00e9dienne a publi\u00e9 une lettre ouverte au journaliste de France 2, pour lui faire part de son m\u00e9contentement concernant le Un jour un destin qui lui \u00e9tait consacr\u00e9 fin novembre. \"Un portrait superficiel et morbide \u00e0 souhait\", a-t-elle comment\u00e9. La star n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 car elle a toujours souhait\u00e9 pr\u00e9server sa vie priv\u00e9e. Elle n'oublie pas de critiquer les interviews de personnes que l'actrice pr\u00e9tend ne pas avoir vues depu..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u9078\u6319\u306e\u524d\u306bJean d&#39;Ormesson\u3068Emmanuel Macron\u306e\u9593\u306e\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u4ea4\u63db\u304c\u660e\u3089\u304b\u306b -  Femme Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/un-echange-surprenant-entre-jean-dormesson-et-emmanuel-macron-avant-son-election-devoile-2072459",
            "pub_date": "2018-12-05 10:22:48 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Monsieur, c'est l'histoire d'un grand Monsieur. Une histoire que Laurent Delahousse a choisi de nous raconter pour nous plonger dans l'intimit\u00e9 de cet illustre \u00e9crivain d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 d\u00e9cembre dernier. Cet homme qui pouvait tout envoyer valser s'il perdait le stylo qui lui servait \u00e0 \u00e9crire son futur chef-d'oeuvre. \"Il faut 4 crayons pour un livre, 8 ou 10 pour un gros livre\", glisse-t-il devant la cam\u00e9ra du journaliste. \"Si je le perds, c'est le drame.\" Le parcours de l'Acad\u00e9micien est incroyable, tout le monde le sait d\u00e9j\u00e0. Mais saviez-vous comment tout a commenc\u00e9 ? \"J'ai \u00e9crit un livre pour ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u305f\u3081\u306b\u898b\u307e\u3057\u305f\uff1a &quot;Monsieur&quot;\u3001Laurent Delahousse\u306eJean d&#39;Ormesson\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6620\u753b -  Femme Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/on-a-vu-pour-vous-monsieur-le-film-de-laurent-delaousse-sur-jean-dormesson-2072449",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Sans Dominique, il n'y aurait pas Jean d'Ormesson. Dominique, qui tape ses manuscrits depuis 28 ans, vit certes dans l'ombre du grand \u00e9crivain mais n'a pas sa langue dans la poche pour autant. Elle ne se refuse d'ailleurs aucun commentaire cynique sur son patron\u2026 et nous permet ainsi de faire rena\u00eetre Jean d'Ormesson. C'est sur elle que s'ouvre Monsieur, le documentaire de Laurent Delahousse qui nous plonge dans l'intimit\u00e9 de ce grand homme d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 d\u00e9cembre dernier. Cet homme qui pouvait tout envoyer valser s'il perdait le stylo qui lui servait \u00e0 \u00e9crire son futur chef-d'oeuvre. \"Il faut..."
        },
        {
            "title": "\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u304c\u30ed\u30a6\u30ec\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30fc\u30b5\u30b9\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/medias/indignee-catherine-deneuve-s-en-prend-a-laurent-delahousse_2051974.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:02 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os France 2 ne souhaite pas commenter. Laurent Delahousse, pour le moment, non plus. Dans une lettre ouverte, publi\u00e9e dans le dernier num\u00e9ro de T\u00e9l\u00e9rama, ainsi que sur son site, Catherine Deneuve ne semble pas sp\u00e9cialement avoir appr\u00e9ci\u00e9 le num\u00e9ro d'Un jour, un destin, qui lui \u00e9tait consacr\u00e9. Intitul\u00e9 Catherine Deneuve, la discr\u00e8te : Des Demoiselles de Rochefort \u00e0 Indochine, il \u00e9tait diffus\u00e9 le 25 novembre dernier, \u00e0 23 heures sur France 2. Aux commandes, on pouvait trouver Laurent Delahousse. Un plan qu'ell..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 \u300c20\u6b73\u3067\u3001\u79c1\u306f\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3057\u3001\u50cd\u3044\u305f\u300d\uff1aJean d&#39;Ormesson\u304c\u9752\u5e74\u306b\u8a9e\u308b\u3068\u304d -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/a-20-ans-je-ne-baisais-pas-et-je-travaillais-quand-jean-d-ormesson-raconte-sa-je-905648",
            "pub_date": "2018-12-01 17:23:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans son film-documentaire baptis\u00e9 \"Monsieur\", Laurent Delahousse pr\u00e9sente Jean d'Ormesson, celui qu'il \u00e9tait dans son quotidien. Et ce dernier n'a pas h\u00e9sit\u00e9, lors du tournage, \u00e0 faire quelques..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b92\u4eca\u9031\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u3001DiCaprio\u306e\u7279\u5225\u306a\u591c\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u89e3\u9664\u3059\u308b\u30d9\u30b9\u30c8 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/culture-loisirs/tv/france-2-deprogramme-dicaprio-ce-dimanche-pour-une-soiree-speciale-gilets-jaunes-02-12-2018-7958880.php",
            "pub_date": "2018-12-02 12:16:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La chaine a decide de modifier ses programmes pour proposer une emission sur les Gilets jaunes. Elle sera pilotee par Lea Salame et Thomas Sotto. France 2 deprogramme DiCaprio ce dimanche pour une soiree speciale Gilets jaunes Les Gilets jaunes plutot que DiCaprio. Ce dimanche soir, France 2 a decide de modifier ses programmes pour proposer une emission speciale sur les Gilets Jaunes. Elle sera presentee par Lea Salame et Thomas Sotto et remplacera apres le JT \u00ab The Revenant \u00bb le film initialement prevu. Objectif : revenir sur le mouvement et aborder les perspectives de sortie de crise. Les..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3042\u308b\u65e5\u3001\u904b\u547d&quot;\uff1a\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30d6\u306f\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30fc\u30bb\u306b\u624b\u7d19\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u67d4\u3089\u304b\u304f\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/un-jour-un-destin-catherine-deneuve-ecrit-a-laurent-delahousse-et-ce-nest-pas-tendre-936063",
            "pub_date": "2018-12-06 09:40:24 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Catherine Deneuve est tr\u00e8s remont\u00e9e contre Laurent Delahousse. Le dimanche 25 novembre, France2 diffusait un volait de son \u00e9mission Un jour, un destin, et l\u2019actrice publie via T\u00e9l\u00e9rama une lettre ouverte pour exprimer son m\u00e9contentement. \u201cMorbide \u00e0 souhait\u201d Dans le magazine culturel, elle pointe : \u201centerrement de premi\u00e8re classe : vous auriez pu attendre quelques anne\u0301es encore !\u201d. Selon elle encore, il s\u2019agissait d\u2019\u201cun portrait superficiel et morbide \u00e0 souhait\u201d. Elle poursuit en \u00e9voquant les personnes ayant apport\u00e9 leur t\u00e9moignage, \u201cDes personnes que je n\u2019ai pas vues depuis plusieurs d\u00e9cen..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30d3\u8996\u8074\u8005\uff1a &quot;\u661f\u3068\u306e\u30c0\u30f3\u30b9&quot;\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u30d5\u30a3\u30ca\u30fc\u30ec",
            "link": "http://www.leparisien.fr/culture-loisirs/tv/audiences-tv-la-finale-de-danse-avec-les-stars-leader-02-12-2018-7958754.php",
            "pub_date": "2018-12-02 09:44:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Samedi soir, la derniere etape de la saison 9 du concours de TF 1, remportee par Clement Remiens, a battu la serie \u00ab Commissaire Magellan \u00bb sur France 3. Audiences TV : la finale de \u00abDanse avec les stars\u00bb leader Sans veritable surprise, la finale de \u00ab Danse avec les stars \u00bb sur TF 1 a pris les devants samedi soir. Le concours marque cette annee par la victoire du jeune comedien Clement Remiens (21 ans) a ete suivi par 4,2 millions de telespectateurs, soit 20,4 % du public jusqu\u2019a 23 heures et 100 000 adeptes de plus en une semaine.Le divertissement de la Une a donc coiffe la serie de France..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\uff1a\u5973\u512a\u30c7\u30e5\u30a8\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30fc\u30bc -  Potins.net",
            "link": "http://www.potins.net/television/catherine-deneuve-en-colere-la-comedienne-dezingue-laurent-delahousse-307207.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:14 GMT",
            "source_nm": "Potins.net",
            "source_url": "http://www.potins.net",
            "desc": "Laurent Delahousse s'est attir\u00e9 les foudres de Catherine Deneuve. Et le moins que l'on puisse dire, c'est que la com\u00e9dienne est particuli\u00e8rement remont\u00e9e contre l'animateur de France 2. Explications... \u00e9crit par Eliane Costa Cet article Catherine Deneuve en col\u00e8re : La com\u00e9dienne d\u00e9zingue Laurent Delahousse est apparu en premier sur Potins.net."
        },
        {
            "title": "Laurent Delahousse\u306f\u3001Emmanuel Macron  -  Femme Actuelle.fr\u3068\u306e\u9762\u8b58\u306e\u6df1\u3044\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/laurent-delahousse-revient-sur-son-interview-tant-decriee-demmanuel-macron-2072340",
            "pub_date": "2018-12-01 15:33:41 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Il y a maintenant presque un an, en d\u00e9cembre dernier, France 2 diffusait une interview d'Emmanuel Macron, qui venait d'\u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident. Un long entretien de 45 minutes men\u00e9 par Laurent Delahousse, qui a valu de nombreuses critiques au journaliste : dans Quotidien, Yann Barth\u00e8s et son \u00e9quipe s'en \u00e9taient donn\u00e9s \u00e0 coeur joie, Michel Drucker \u00e9tait all\u00e9 au clash... sans parler de la multitude de commentaires que les internautes afflig\u00e9s avaient laiss\u00e9s sur la toile. La raison ? Le format de la s\u00e9quence - les deux hommes d\u00e9ambulaient dans le palais de l'Elys\u00e9e tout en discutant - ainsi que le..."
        }
    ]
}