{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSEEzT0hkZlpCSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:44:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8x\u533f\u540d\uff1a\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u653b\u6483\u306e\u6700\u521d\u306e\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\uff1f - \u30b3\u30f3\u30d3\u30cb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.konbini.com/fr/techetinnovation/615237",
            "pub_date": "2018-12-07 11:56:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30b3\u30f3\u30d3\u30cb",
            "source_url": "https://www.konbini.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf1\u5f37\u5236\u5207\u65ad\u3055\u308c\u305fFacebook\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u653b\u6483\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b917",
            "link": "https://actu17.fr/des-utilisateurs-de-facebook-deconnectes-de-force-une-nouvelle-cyberattaque/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:05:00 GMT",
            "source_nm": "Actu17",
            "source_url": "https://actu17.fr",
            "desc": "De tr\u00e8s nombreux utilisateurs de Facebook ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9connect\u00e9s de force du r\u00e9seau social ce mercredi apr\u00e8s-midi. Un bug qui avait d\u00e9j\u00e0 eu lieu en septembre ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3002\u884c\u653f\u30b5\u30a4\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u653b\u6483 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-des-cyberattaques-contre-des-sites-de-l-administration-6115718",
            "pub_date": "2018-12-07 09:18:43 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Selon FireEye, sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9 en Europe, les sites du minist\u00e8re de la Justice et de l\u2019Urssaf ont \u00e9t\u00e9 victimes, cette semaine, de cyberattaques. \u00ab Des groupes de cyber-militants, aussi appel\u00e9s hacktivistes, li\u00e9s au mouvement des Gilets jaunes ont perturb\u00e9 le fonctionnement d\u2019un grand nombre de sites institutionnels \u00bb, assure David Grout, responsable strat\u00e9gie chez FireEye. \u00ab Nous avons observ\u00e9 des attaques simultan\u00e9es sur au moins cinq sites web institutionnels les 3 et 4 d\u00e9cembre. \u00bb Des attaques sous formes de d\u00e9ni de services ou DDOs. \u00ab \u00c7a consiste \u00e0 surcharger le trafic d..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u653b\u6483\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1f - \u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/des-gilets-jaunes-derriere-des-cyberattaques_2052228.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:28:15 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Les pirates aussi rev\u00eatiraient leur gilet jaune ? Jeudi, un expert de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de cybers\u00e9curit\u00e9 FireEye a affirm\u00e9 que des militants ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de cyberattaques contre des sites internet institutionnels. Ces derniers ont promis de nouvelles actions le 8 d\u00e9cembre, a-t-il ajout\u00e9. Les \u00e9quipes de ce groupe ont rep\u00e9r\u00e9 des cyberattaques men\u00e9es entre le 2 et le 4 d\u00e9cembre sur au moins cinq sites institutionnels, soit celui de l'Urssaf, du minist\u00e8re de la Justice, de l'universit\u00e9 Paris-Sud, d..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a32019\uff1a\u30dc\u30c3\u30c8\u3084\u4ed6\u306e\u50be\u5411\u306e\u4fb5\u7565 - \u30b7\u30ea\u30b3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.silicon.fr/avis-expert/cybersecurite-2019-invasion-des-bots-et-autres-tendances",
            "pub_date": "2018-12-07 09:39:18 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ea\u30b3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.silicon.fr",
            "desc": "Les bots plus intelligents, les clouds complexes, les risques li\u00e9s \u00e0 l'IoT et les r\u00e9glementations sur les donn\u00e9es seront les th\u00e8mes abord\u00e9s dans tous les conseils d'administration. Voici un r\u00e9sum\u00e9 des tendances qui, selon moi, perturberont l'ann\u00e9e \u00e0 venir. Les cyberattaques augmenteront et se d\u00e9velopperont lentement Les entreprises verront une augmentation des cyberattaques \u00ab faibles et lentes \u00bb, plut\u00f4t que des incidents brusques tels que des attaques DDoS. Lanc\u00e9es par des botnets, ces attaques \u00ab faibles et lentes \u00bb ont pour but de rester ind\u00e9tectables le plus longtemps possible, afin de vo..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u653b\u6483\u306b\u3088\u308b\u88ab\u5bb3\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6a5f\u95a2\u30b5\u30a4\u30c8 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/bas-rhin/strasbourg-0/gilets-jaunes-plusieurs-sites-institutionnels-victimes-cyberattaques-1588043.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:27:56 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "En marge des manifestations, les Gilets jaunes luttent d\u00e9sormais sur le web. Des cyber-militants se revendiquant du mouvement ont lanc\u00e9 des attaques simultan\u00e9es entre le 2 et le 4 d\u00e9cembre. Cinq sites institutionnels ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s : celui du minist\u00e8re de la Justice, de l'Urssaf, de l'universit\u00e9 Paris-Sud, de l'universit\u00e9 de Lorraine et de la Fondation franco-am\u00e9ricaine. Ces actions, rep\u00e9r\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de cybers\u00e9curit\u00e9 FireEye, devraient se poursuivre samedi 8 d\u00e9cembre. Questions \u00e0 David Grout, directeur technique Europe et Moyen-Orient de FireEye. Comment avez-vous d\u00e9tect\u00e9 l..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306eHuawei\u3068ZTE\u306e\u6c11\u9593\u8abf\u9054 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/asie-pacifique/20181207-chinois-huawei-zte-prives-marches-publics-japon",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:43 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le Japon va interdire l'acc\u00e8s des \u00e9quipements t\u00e9l\u00e9coms des groupes chinois Huawei Technologies et ZTE \u00e0 ses march\u00e9s publics. Cette initiative est destin\u00e9e \u00e0 se pr\u00e9munir des cyberattaques et du vol d'informations. Avec notre correspondant \u00e0 Tokyo, Fr\u00e9d\u00e9ric Charles La cyber-s\u00e9curit\u00e9 est un gros probl\u00e8me au Japon : sous la pression des Etats-Unis, le gouvernement va exclure de ses march\u00e9s publics les \u00e9quipements t\u00e9l\u00e9coms des groupes chinois Huawei et ZTE. Les produits japonais utilisant des composants des deux soci\u00e9t\u00e9s chinoises seront aussi interdits dans les administrations. Les Etats-Unis e..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\uff1aRSSI\u304c\u4e88\u7b97\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u596e\u95d8\u3059\u308b\u7406\u7531 - \u30b7\u30ea\u30b3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.silicon.fr/securite-rssi-budgets-227513.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ea\u30b3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.silicon.fr",
            "desc": "Les responsables de la s\u00e9curit\u00e9 informatique ne peuvent garantir un retour sur investissement pr\u00e9cis ou une protection \u00e0 100% contre les cyberattaques. Les failles de cybers\u00e9curit\u00e9 et violations de donn\u00e9es se multiplient. Mais les (RSSI) peinent \u00e0 recruter, voire \u00e0 s'imposer dans les conseils d'administration. C'est ce que montre une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le cabinet PAC pour l'\u00e9diteur de logiciels Kaspersky Lab. 250 responsables de la s\u00e9curit\u00e9 IT ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s dans le monde. (Source : The Chief Information Security Officer Survey 2018). Les r\u00e9seaux cybercriminels aux motivations financi..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u653b\u6483\u306e\u5bfe\u8c61\u3068\u306a\u308b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6a5f\u95a2\u30b5\u30a4\u30c8 -  franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/gilets-jaunes-plusieurs-sites-institutionnels-cibles-par-des-cyberattaques_3088189.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:50:04 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les \"gilets jaunes\" se moilisent dans la rue, mais aussi derri\u00e8re leurs ordinateurs. Certains militants ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de cyberattaques contre des sites internet institutionnels, et promettent de nouvelles actions samedi 8 d\u00e9cembre, a affirm\u00e9 jeudi 6 d\u00e9cembre David Grout, un expert de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de cybers\u00e9curit\u00e9 FireEye. Les \u00e9quipes de ce groupe ont rep\u00e9r\u00e9 des cyberattaques men\u00e9es entre le 2 et le 4 d\u00e9cembre sur au moins cinq sites institutionnels : celui de l'Urssaf, du minist\u00e8re de la Justice, de l'universit\u00e9 Paris-Sud, de l'universit\u00e9 de Lorraine et de la Fondation franco..."
        },
        {
            "title": "1\u9031\u9593\u306b2\u4ef6\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u30cf\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u3001\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u30ea\u30b9\u30af\u306e\u518d\u767a -  Les Echos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/0600272384307-deux-piratages-massifs-en-une-semaine-le-risque-cyber-refait-surface-2227087.php",
            "pub_date": "2018-12-04 14:57:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2017 marqu\u00e9e par les \u00e9pisodes traumatisants de WannaCry et NotPetya , les piratages de grandes ampleurs ont \u00e9t\u00e9 moins m\u00e9diatis\u00e9s cette ann\u00e9e. Le risque n'en a pas disparu pour autant. A la faveur de deux piratages massifs en moins d'une semaine, le risque cyber pour les entreprises refait surface. Le g\u00e9ant h\u00f4telier Marriott ainsi que la plateforme d'\u00e9change de questions/r\u00e9ponses Quora viennent de communiquer le vol massif des donn\u00e9es utilisateurs dont ils ont \u00e9t\u00e9 victimes. Le groupe h\u00f4telier a admis vendredi que les pirates avaient eu acc\u00e8s aux fichiers de 500 millions de ..."
        },
        {
            "title": "Bernard Montel  -  RSA\uff1a\u300c\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u306f\u30ea\u30b9\u30af\u306b\u57fa\u3065\u304f\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u304c\u5fc5\u8981\u300d -  Silicon France",
            "link": "https://www.silicon.fr/sponsor/bernard-montel-rsa-les-entreprises-ont-besoin-dune-cybersecurite-pilotee-par-les-risques",
            "pub_date": "2018-12-03 09:44:31 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ea\u30b3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.silicon.fr",
            "desc": "Bernard Montel, Senior PreSales Manager Europe de RSA, analyse l'\u00e9volution de la strat\u00e9gie de cybers\u00e9curit\u00e9 des entreprises et expose les solutions pour r\u00e9pondre efficacement aux menaces. Percevez-vous une plus forte sensibilisation des entreprises \u00e0 la cybers\u00e9curit\u00e9 ? Bernard Montel - RSA Security - Oui clairement. Alors qu\u2019il y a quelques ann\u00e9es la cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e9tait un sujet d\u2019experts, ou dans certains cas un mal n\u00e9cessaire pour satisfaire les besoins r\u00e9glementaires, elle est aujourd\u2019hui au c\u0153ur des discussions des DSI et quelques fois m\u00eame un sujet principal. L\u2019actualit\u00e9 des diff\u00e9rent..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30c3\u30ab\u30fc\u306fNSA\u306eCentury Digital\u3067\u76d7\u307e\u308c\u305f\u30bd\u30d5\u30c8\u30a6\u30a7\u30a2\u3092\u4f7f\u7528\u3059\u308b",
            "link": "https://siecledigital.fr/2018/12/02/des-hackers-utilisent-des-logiciels-voles-a-la-nsa/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:30:03 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u4e16\u7d00",
            "source_url": "https://siecledigital.fr",
            "desc": "Pour rappel, l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re la NSA avait \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un hack qui avait caus\u00e9 de nombreux probl\u00e8mes \u00e0 l\u2019agence de renseignements la plus secr\u00e8te des \u00c9tats-Unis. En effet, leurs logiciels de piratage les plus puissants avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s par un groupe de hackers anonymes. Depuis, ces logiciels ont \u00e9t\u00e9 revendus ill\u00e9galement et utilis\u00e9s contre des appareils vuln\u00e9rables. Tandis que des fournisseurs de syst\u00e8mes d\u2019exploitation avaient pris des mesures pour contrecarrer le probl\u00e8me, des failles comme celle du protocole UPnProxy (UPnP) font encore des d\u00e9g\u00e2ts. Chad Seaman, l\u2019auteur du rapport d\u2019..."
        }
    ]
}