{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZtTTNreU9Xc3pkQklDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:48:38 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Jean-Marc Florand\u3001\u771f\u5b9f\u304c\u5230\u7740\u3057\u305f\u5f01\u8b77\u58eb - \u5171\u548c\u515a\u54e1\u3067\u3059\u304b",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/edition-de-besancon/2018/12/08/me-jean-marc-florand-l-avocat-par-qui-la-verite-est-arrivee",
            "pub_date": "2018-12-08 04:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u518d\u3073\u5f7c\u306e\u59bb\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u6bba\u4eba\u72af\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u544a\u767d\u3057\u305f - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/societe/article/2018/12/07/jonathann-daval-a-de-nouveau-avoue-etre-le-meurtrier-de-sa-femme-alexia_5394219_3224.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:49 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 Dijon depuis sa mise en examen fin janvier pour \u00ab meurtre sur conjoint \u00bb, le principal suspect avait avou\u00e9, avant de se r\u00e9tracter."
        },
        {
            "title": "Case Alexia Daval\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u30ea\u30d0\u30a6\u30f3\u30c9\uff01\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u304c\u8a00\u3063\u305f\u3053\u3068 -  Linternaute.com",
            "link": "https://www.linternaute.com/actualite/societe/1756176-affaire-alexia-daval-nouveau-rebondissement-ce-qu-a-dit-jonathann/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:30:02 GMT",
            "source_nm": "Linternaute.com",
            "source_url": "https://www.linternaute.com",
            "desc": "DAVAL - Confront\u00e9 ce vendredi \u00e0 sa belle-famille, Jonathann Daval est revenu sur sa pr\u00e9c\u00e9dente version et a avou\u00e9 une nouvelle fois avoir tu\u00e9 sa femme ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u7fa9\u7406\u306e\u524d\u3067\u3001\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u518d\u3073\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2 - \u30eb\u30fb\u30c9\u30fc\u30d5\u30a3\u30cd\u30fb\u30ea\u30d9\u30ec\u306e\u6bba\u4eba\u3092\u544a\u767d\u3059\u308b",
            "link": "https://www.ledauphine.com/france-monde/2018/12/07/jonathann-daval-confronte-ce-matin-a-la-famille-d-alexia",
            "pub_date": "2018-12-07 20:18:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c9\u30fc\u30d5\u30a3\u30cd\u30fb\u30ea\u30d9\u30ec",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": "\u00ab Je suis soulag\u00e9e \u00bb, a dit Isabelle Fouillot, la m\u00e8re d'Alexia Daval, \u00e0 l'issue de la confrontation."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u4eca\u671d\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u5bb6\u65cf\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u307e\u3057\u305f - \u30eb\u30fb\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec",
            "link": "https://www.leprogres.fr/faits-divers/2018/12/07/jonathann-daval-confronte-ce-matin-a-la-famille-d-alexia",
            "pub_date": "2018-12-07 20:18:01 GMT",
            "source_nm": "\u9032\u6b69",
            "source_url": "https://www.leprogres.fr",
            "desc": "Va-t-il continuer \u00e0 les incriminer ou faire une nouvelle fois volte-face ? Soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir tu\u00e9 sa femme Alexia, Jonathann Daval est confront\u00e9 ce vendredi \u00e0 sa ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u6bba\u5bb3\uff1a\u5f7c\u306e\u7fa9\u7406\u306b\u76f4\u9762\u3057\u305f\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u3001\u59bb\u3092\u6bba\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u518d\u3073\u544a\u767d\u3057\u3001\u544a\u767d\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ed\u30d0\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.laprovence.com/actu/en-direct/5276854/meurtre-dalexia-confronte-a-sa-belle-famille-jonathann-daval-craque-et-avoue-de-nouveau-avoir-tue-son-epo",
            "pub_date": "2018-12-07 15:17:13 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprovence.com",
            "desc": "Jonathann Daval a de nouveau avou\u00e9 \u00eatre le meurtrier de sa femme Alexia, craquant lors d'une confrontation avec la m\u00e8re de la victime vendredi au tribunal de ..."
        },
        {
            "title": "Jonathann Daval\u304c\u300c\u5358\u72ec\u3067\u300d\u6bba\u3059\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308bAlexia  -  The JSL",
            "link": "https://www.lejsl.com/faits-divers/2018/12/07/jonathann-daval-confronte-ce-matin-a-la-famille-d-alexia",
            "pub_date": "2018-12-07 12:40:01 GMT",
            "source_nm": "JSL",
            "source_url": "https://www.lejsl.com",
            "desc": "\u00ab Je suis soulag\u00e9e \u00bb, a dit Isabelle Fouillot, la m\u00e8re d'Alexia Daval, \u00e0 l'issue de la confrontation."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u518d\u3073\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u6bba\u4eba\u72af\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u544a\u767d\u3057\u305f - \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "link": "https://www.europe1.fr/societe/jonathann-daval-a-de-nouveau-avoue-etre-le-meurtrier-dalexia-3815885",
            "pub_date": "2018-12-07 15:38:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": "Jonathann Daval a craqu\u00e9 lors d'une confrontation avec la m\u00e8re de la victime, vendredi."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u518d\u3073\u5f7c\u306e\u59bb\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u6bba\u4eba\u72af\u3067\u3042\u308b\u3068\u544a\u767d\u3057\u305f -  CNEWS.fr",
            "link": "https://www.cnews.fr/france/2018-12-07/jonathann-daval-de-nouveau-avoue-etre-le-meurtrier-de-son-epouse-alexia-802247",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:01 GMT",
            "source_nm": "CNEWS.fr",
            "source_url": "https://www.cnews.fr",
            "desc": "Lors d'une confrontation avec la m\u00e8re d'Alexia ce vendredi au tribunal de grande instance de Besan\u00e7on, Jonathann Daval a de nouveau avou\u00e9 \u00eatre le meurtrier ..."
        },
        {
            "title": "PHOTOS\u3002\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u4e8b\u4ef6\uff1a\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u3068\u5f7c\u306e\u7fa9\u7406\u306f\u71b1\u3044\u5bfe\u6c7a\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b -  EstR\u00e9publicain",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/edition-de-besancon/2018/12/07/affaire-jonathann-daval-confrontation-avec-sa-belle-famille-devant-le-juge-d-instruction",
            "pub_date": "2018-12-07 18:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "Photo HD 9 h : Jonathann Daval arrive en fourgon depuis la Maison d'arr\u00eat de Dijon au palais de justice de Besan\u00e7on. Photo Arnaud CASTAGNE."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u65b0\u3057\u3044\u544a\u767d\uff1a\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u6bcd\u89aa\u306f\u3001\u300c\u5f7c\u304c\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u305f\u5426\u5b9a\u306e\u62d8\u675f\u304b\u3089\u81ea\u7531\u306b\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d\u3068\u5ba3\u8a00\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://actu.orange.fr/france/videos/nouveaux-aveux-de-jonathann-daval-la-mere-d-alexia-declare-qu-il-fallait-qu-il-se-libere-du-carcan-de-deni-dans-lequel-il-etait-VID0000002J03w.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:35:09 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.orange.fr",
            "desc": "La m\u00e8re d'Alexia Daval a d\u00e9clar\u00e9 ce vendredi, apr\u00e8s les nouveaux aveux de Jonathann Daval, qu'il \"fallait qu'il se lib\u00e8re du carcan de d\u00e9ni dans lequel il \u00e9tait\"."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u6bba\u5bb3\uff1aBesan\u00e7on-East Republican\u306e\u5bc4\u6728\u7d30\u5de5\u306b\u3088\u308b\u4e88\u8a00\u3082\u5171\u8b00\u3082",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/edition-de-besancon/2018/12/08/affaire-daval-daval-ni-premeditation-ni-complicite-selon-le-procureur-de-besancon-etienne-manteaux-qui-detaille-la-version-de-jonathann-daval",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:10 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "Le procureur de la R\u00e9publique, Etienne Manteaux, d\u00e9taille la version livr\u00e9e ce vendredi par Jonathann Daval, qui a finalement avou\u00e9 \u00e0 l'issue de sa ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u7fa9\u7406\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u306e\u8ee2\u63db\u671f\u3084\u505c\u6ede\u306b\u5411\u304b\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  BFMTV.COM",
            "link": "https://rmc.bfmtv.com/mediaplayer/video/jonathann-daval-confronte-a-sa-belle-famille-vers-un-tournant-ou-un-enlisement-du-dossier-1123483.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:18 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmc.bfmtv.com",
            "desc": "Une \u00e9tape importante aujourd'hui dans l'affaire Alexia Daval : son mari, Jonathann Daval, principal suspect dans cette affaire, va \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 partir dans le ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4e8b\u5b9f|\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u5834\u5408\uff1a\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u5bfe\u7acb\uff1f -  DNA  - \u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u306e\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.dna.fr/faits-divers/2018/12/07/affaire-daval-confrontation-decisive",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNA  - \u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u306e\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dna.fr",
            "desc": "Confrontation g\u00e9n\u00e9rale dans l'affaire Alexia : Jonathann Daval est oppos\u00e9 \u00e0 sa belle-famille, ce vendredi dans le bureau du juge d'instruction. Quatre ."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u7fa9\u7406\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3059\u3079\u3066\u3092\u77e5\u308a\u305f\u3044\u300d\u3068\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u59b9\u3068\u7fa9\u7406\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306b\u5c0b\u306d\u308b -  BFMTV.COM",
            "link": "https://rmc.bfmtv.com/mediaplayer/video/jonathann-daval-confronte-a-sa-belle-famille-nous-voulons-tout-savoir-demande-l-avocat-de-la-soeur-et-du-beau-frere-d-alexia-daval-1123439.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:33:49 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmc.bfmtv.com",
            "desc": "Une \u00e9tape importante aujourd'hui dans l'affaire Alexia Daval : son mari, Jonathann Daval, principal suspect dans cette affaire, va \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 partir de ce ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u7248|\u8dea\u3044\u3066\u3001\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u304c\u544a\u767d\u3059\u308b - \u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u5171\u548c\u515a",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/edition-de-besancon/2018/12/08/a-genoux-jonathann-daval-avoue",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "Eni\u00e8me coup de tonnerre : confront\u00e9 \u00e0 sa belle-famille, le mari d'Alexia a renou\u00e9 avec ses aveux initiaux, hier, lors d'une sc\u00e8ne poignante. Apr\u00e8s ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306f\u3001\u71c3\u6599\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7a0e\u91d1\u306e\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u306b\u3064\u3044\u3066\u3001\u30e2\u30e9\u30c8\u30ea\u30a2\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/gilets-jaunes-edouard-philippe-va-annoncer-moratoire-hausse-taxe-carburants-1585963.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:14:14 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le Premier ministre \u00c9douard Philippe va annoncer mardi 4 d\u00e9cembre un moratoire sur la hausse de la taxe sur les carburants pr\u00e9vue le 1er janvier, pour tenter ..."
        },
        {
            "title": "Vesoul Haute-Sa\u00f4ne\u306e\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3|\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u5834\u5408\uff1a\u9996\u90fd\u3068\u3057\u3066\u306e\u68ee\u6797 - \u6771\u90e8\u5171\u548c\u56fd",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/edition-de-vesoul-haute-saone/2018/12/06/affaire-daval-la-foret-comme-temoin-capital-jyvf",
            "pub_date": "2018-12-06 04:01:13 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": "Les avocats de Jonathann Daval attendent beaucoup du transport de justice sur les lieux de la d\u00e9couverte du corps, qu'ils s'appr\u00eatent \u00e0 demander. \u00c0 la ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u5f7c\u306e\u4ef2\u9593\u3067\u3042\u308b\u30eb\u30fb\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u306e\u6bba\u4eba\u3092\u544a\u767d\u3059\u308b",
            "link": "https://www.lepoint.fr/video/jonathann-daval-avoue-le-meurtre-de-sa-compagne-07-12-2018-2277477_738.php",
            "pub_date": "2018-12-07 20:34:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Spectaculaire coup de th\u00e9\u00e2tre au tribunal de Besan\u00e7on : Jonathann Daval qui accusait depuis plusieurs mois sa belle-famille, craque, confront\u00e9 \u00e0 sa belle-m\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\uff08Jonathann Daval\uff09\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u59bb\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\uff08Alexia  -  Boursorama\uff09\u306e\u6bba\u4eba\u3092\u544a\u767d\u3059\u308b",
            "link": "https://www.boursorama.com/videos/actualites/jonathann-daval-avoue-le-meurtre-de-sa-femme-alexia-4b46a8cd56ef890d623ca5ace88843c5",
            "pub_date": "2018-12-07 20:26:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30bd\u30e9\u30de",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "Spectaculaire coup de th\u00e9\u00e2tre au tribunal de Besan\u00e7on : Jonathann Daval qui accusait depuis plusieurs mois sa belle-famille, craque, confront\u00e9 \u00e0 sa belle-m\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "PODCAST\u3002\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\uff1a\u571f\u66dc\u65e5\u3001\u9ad8\u96fb\u5727\u306e\u4e0b\u3067\u3001\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306e\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u3001\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u304c\u515a\u306e\u5e79\u90e8\u3092\u8ae6\u3081\u305f -  24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/podcast-le-flash-samedi-sous-haute-tension-jonathann-daval-au-tribunal-de-besancon-angela-merkel-cede-les-renes-de-son-parti-936766",
            "pub_date": "2018-12-07 11:08:58 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "L'actu du jour c'est aussi \"La F\u00eate des Lumi\u00e8res\" qui a d\u00e9but\u00e9 hier \u00e0 Lyon ; pour 60 % des Fran\u00e7ais la t\u00e9l\u00e9 a une part de responsabilit\u00e9 dans l'augmentation de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u518d\u3073\u5f7c\u306e\u59bb\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u6bba\u4eba\u3092\u8a8d\u3081\u308b",
            "link": "https://www.boursorama.com/videos/actualites/jonathann-daval-avoue-de-nouveau-l-homicide-de-sa-femme-alexia-7e04c85faa9aeff73105ca7918078d9e",
            "pub_date": "2018-12-07 17:57:32 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30bd\u30e9\u30de",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "Jonathann Daval avoue de nouveau \u00eatre le meurtrier de sa femme Alexia, craquant lors d'une confrontation avec la m\u00e8re de la victime au tribunal de grande ..."
        },
        {
            "title": "\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u5bfe\u7acb\u306e\u305f\u3081\u306bDaval\u3092\u6cd5\u5ef7\u306b\u623b\u3059 -  Boursorama",
            "link": "https://www.boursorama.com/videos/actualites/daval-de-retour-au-tribunal-pour-des-confrontations-decisives-d6fba4fb99f3ff318815ee8ce0e583d3",
            "pub_date": "2018-12-07 11:55:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30bd\u30e9\u30de",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "07/12/2018 12:55:11 : Jonathann Daval, principal suspect du meurtre de sa femme Alexia rejoint le tribunal de grande instance de Besan\u00e7on pour des ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u6bba\u4eba\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u3001\u59bb\u3092\u4ea1\u304f\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u518d\u3073\u544a\u767d\u3057\u307e\u3059 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/faits-divers/affaire-daval/affaire-daval-jonathann-avoue-de-nouveau-etre-le-meurtrier-d-alexia-6115985",
            "pub_date": "2018-12-07 20:20:36 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Spectaculaire coup de th\u00e9\u00e2tre au tribunal de Besan\u00e7on : Jonathann Daval qui accusait depuis plusieurs mois sa belle-famille, a craqu\u00e9 ce vendredi, confront\u00e9 \u00e0 sa belle-m\u00e8re, et avou\u00e9 de nouveau, en sanglots, qu\u2019il \u00e9tait bien le meurtrier de son \u00e9pouse Alexia. \u00ab Monsieur Daval s\u2019est r\u00e9fugi\u00e9 dans son d\u00e9ni pour, au bout d\u2019une heure et quart, une heure vingt de confrontation, s\u2019effondrer en sanglots et avouer finalement qu\u2019il avait donn\u00e9 la mort \u00e0 Alexia Daval \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le procureur de Besan\u00e7on, Etienne Manteaux. En prison depuis janvier, l\u2019informaticien de 34 ans, qui s\u2019\u00e9tait r\u00e9tract\u00e9 apr\u00e8s..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc\uff1a\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u518d\u3073\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u6bba\u4eba\u3092\u50b7\u3064\u3051\u3001\u544a\u767d\u3059\u308b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/faits-divers/coup-de-theatre-a-besancon-daval-craque-et-avoue-de-nouveau-le-meurtre-d-alexia_630712",
            "pub_date": "2018-12-07 21:36:16 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Jonathann Daval a de nouveau avou\u00e9 \u00eatre le meurtrier de sa femme Alexia, craquant lors d'une confrontation avec la m\u00e8re de la victime vendredi au tribunal de grande instance de Besan\u00e7on, a annonc\u00e9 le procureur de la R\u00e9publique Etienne Manteaux. \"Monsieur Daval s'est r\u00e9fugi\u00e9 dans son d\u00e9ni pour, au bout d'une heure et quart, une heure vingt de confrontation, s'effondrer en sanglots et avouer finalement qu'il avait donn\u00e9 la mort \u00e0 Alexia Daval\", a d\u00e9clar\u00e9 le procureur de Besan\u00e7on devant la presse. \"Je suis soulag\u00e9e\", a r\u00e9agi Isabelle Fouillot, la m\u00e8re d'Alexia Daval, expliquant qu'elle avait \"..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\uff08Jonathann Daval\uff09\u306f\u7fa9\u7406\u306e\u524d\u3067\u4e80\u88c2\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u3092\u6bba\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u305f",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/affaire-daval-les-nouveaux-elements-qui-ont-pousse-jonathann-aux-aveux-07-12-2018-7963464.php",
            "pub_date": "2018-12-08 05:35:33 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Face a sa belle-mere, Jonathann Daval a craque ce vendredi et avoue de nouveau etre le meurtrier d\u2019Alexia. Jonathann Daval craque devant sa belle-mere : ce qui l\u2019a pousse a avouer avoir tue Alexia L\u2019emotion a finalement ete la plus forte ce vendredi, dans le cabinet du juge d\u2019instruction. Confronte a sa belle-famille, Jonathann Daval est revenu a sa version livree le 31 janvier : il est bien le meurtrier d\u2019Alexia. Le 29 novembre, pourtant, Jonathann Daval avait deja ete mis en difficulte dans ce meme bureau, le magistrat l\u2019ayant longuement interroge sur sa version du \u00ab complot familial \u00bb.De..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u4e8b\u4ef6\u3067\u30ea\u30d0\u30a6\u30f3\u30c9\uff1a\u592b\u306e\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u7d50\u5c40\u3001\u59bb\u306e\u6bba\u4eba\u72af\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u544a\u767d\u3059\u308b -  Femme Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/rebondissement-dans-laffaire-alexia-daval-son-mari-jonathann-daval-avoue-finalement-etre-le-meurtrier-de-sa-femme-2072598",
            "pub_date": "2018-12-07 17:01:45 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Ultime r\u00e9v\u00e9lation dans l'affaire Daval ? Jonathann Daval a de nouveau avou\u00e9 \u00eatre le meurtrier de sa femme Alexia. Suite \u00e0 une confrontation avec la m\u00e8re de son \u00e9pouse, ce vendredi 7 d\u00e9cembre, au tribunal de grande instance de Besan\u00e7on, le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 a craqu\u00e9.\"Monsieur Daval s'est r\u00e9fugi\u00e9 dans son d\u00e9ni pour, au bout d'une heure et quart, une heure vingt de confrontation, s'effondrer en sanglots et avouer finalement qu'il avait donn\u00e9 la mort \u00e0 Alexia Daval.\" a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP le procureur de la R\u00e9publique, Etienne Manteaux. Une affaire qui a connu de multiples rebondissements. Apr\u00e8s la..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e\u898b\u9003\u305b\u306a\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30d0\u30fc\u30eb\u306e\u544a\u767d\u3001\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u3001\u5de8\u5927\u306a\u767d\u3044\u30b5\u30e1 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2390283-20181207-infos-immanquables-jour-aveux-jonathann-daval-gilets-jaunes-enorme-requin-blanc",
            "pub_date": "2018-12-07 19:06:07 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Que vous soyez \u00e0 Carnac ou \u00e0 Malakoff, c\u2019est l\u2019heure des immanquables. L\u2019article le plus lu du jour : Jonathann Daval a de nouveau avou\u00e9 \u00eatre le meurtrier de sa femme Alexia La confrontation a pay\u00e9. Jonathann Daval a de nouveau avou\u00e9 \u00eatre le meurtrier d\u2019Alexia, a annonc\u00e9 le procureur de la R\u00e9publique Etienne Manteaux. \u00ab Monsieur Daval s\u2019est r\u00e9fugi\u00e9 dans son d\u00e9ni pour, au bout d\u2019une heure et quart, une heure vingt de confrontation, s\u2019effondrer en sanglots et avouer finalement qu\u2019il avait donn\u00e9 la mort \u00e0 Alexia Daval \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le procureur de Besan\u00e7on devant la presse. Apr\u00e8s ses aveux, Jon..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u30fb\u30c0\u30d0\u30fc\u30eb\u306e\u6bba\u5bb3\uff1a\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u5bfe\u7acb\u306e\u305f\u3081\u306b\u7fa9\u7406\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u308b\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/justice/2389587-20181207-meurtre-alexia-daval-jonathann-daval-face-belle-famille-confrontation-decisive",
            "pub_date": "2018-12-07 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Jonathan Daval va-t-il faire volte-face ? Alors qu\u2019il les accuse d\u00e9sormais du meurtre de sa femme Alexia, l\u2019informaticien de 34 ans doit \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 sa belle-famille, ce vendredi matin, au tribunal de Besan\u00e7on. C\u2019est la deuxi\u00e8me fois en huit jours que Jonathann Daval, d\u00e9tenu depuis janvier dernier, se retrouvera dans le cabinet du juge d\u2019instruction Rodolphe Uguen-Laithier. Il va \u00eatre confront\u00e9, tour \u00e0 tour, \u00e0 son beau-fr\u00e8re, Gr\u00e9gory Gay, \u00e0 la s\u0153ur d\u2019Alexia, St\u00e9phanie Gay, puis \u00e0 ses beaux-parents, Isabelle et Jean-Pierre Fouillot. Ces quatre confrontations, qui d\u00e9buteront autour de 9..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30fc\u30b9\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u30fb\u30c0\u30d0\u30fc\u30eb\uff1a\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u306f\u4eca\u671d\u3001\u5f7c\u306e\u7fa9\u7406\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u305f - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "link": "https://fr.blastingnews.com/societe/2018/12/affaire-alexia-daval-jonathann-a-ete-confronte-a-sa-belle-famille-ce-matin-002791795.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:38:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "source_url": "https://fr.blastingnews.com",
            "desc": "Jonathann Daval s'est rendu au tribunal de Besan\u00e7on ce matin, aux alentours de 9h pour une confrontation avec sa belle-famille. Principal suspect du meurtre de sa femme, Alexia, l'informaticien de 34 ans, maintiendra-t-il sa version du \"complot familial\" ? Le corps sans vie d'Alexia Daval a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 le 30 octobre 2017, deux jours apr\u00e8s que son mari ait signal\u00e9 sa disparition. L'homme \u00e9plor\u00e9 avait finalement avou\u00e9 avoir tu\u00e9 sa femme accidentellement lors d'une dispute conjugale. Mais en juin dernier, Jonathann Daval est revenu sur ses aveux et accusait son beau-fr\u00e8re d'\u00eatre le meurtrier...."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u518d\u3073\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2 -  L&#39;Express\u306e\u6bba\u4eba\u3092\u8a8d\u3081\u305f",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/justice/jonathann-daval-a-de-nouveau-avoue-etre-le-meurtrier-d-alexia_2052321.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Finalement, les confrontations aujourd'hui semblent avoir provoqu\u00e9 l'\u00e9lectrochoc esp\u00e9r\u00e9. Jonathann Daval, le principal suspect du meurtre de sa femme Alexia, a en effet r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ses aveux ce vendredi apr\u00e8s-midi, alors qu'il avait maintenu sa version du complot familial en d\u00e9but de journ\u00e9e. Selon le procureur de Besan\u00e7on, il semble que ce nouveau revirement soit intervenu lors d'une confrontation avec la m\u00e8re d'Alexia. LIRE AUSSI >> Dans la t\u00eate de Jonathann Daval, faux gendre id\u00e9al Jonathann Daval a de nouv..."
        },
        {
            "title": "\u6d99\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u3060\u3051\u3092\u6bba\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u3001\u5f7c\u306e\u7fa9\u7406\u306e\u6bcd\u89aa\u306f\u300c\u5b89\u5fc3\u300d - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/jonathann-daval-avoue-de-nouveau-avoir-tue-seul-alexia-07-12-2018-7963104.php",
            "pub_date": "2018-12-07 19:47:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Il etait confronte ce vendredi a sa belle-famille qu\u2019il accusait d\u2019avoir complote pour tuer la jeune femme. En larmes, Jonathann Daval reconnait avoir tue seul Alexia, sa belle-mere \u00absoulagee\u00bb Face a sa belle-mere, son aplomb s\u2019est effrite. Confronte ce vendredi matin a son beau-frere Gregory Gay, qu\u2019il accusait dans sa nouvelle version d\u2019avoir etrangle Alexia, puis a son epouse Stephanie, Jonathann Daval avait maintenu sa version. Mais, face a Isabelle Fouillot, sa belle-mere dont il etait tres proche, allant jusqu\u2019a l\u2019appeler \u00ab maman \u00bb, Jonathann Daval a craque.Celle-ci avait amene une ph..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u5bfe\u6c7a\u3092\u8d77\u3053\u3059 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/faits-divers/jonathann-daval-face-a-la-famille-d-alexia-pour-des-confrontations-decisives_630508",
            "pub_date": "2018-12-07 08:59:18 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Va-t-il continuer \u00e0 les incriminer ou faire une nouvelle fois volte-face ? Soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir tu\u00e9 sa femme Alexia, Jonathann Daval est confront\u00e9 vendredi \u00e0 sa belle-famille qu'il accuse d\u00e9sormais du meurtre, un moment cl\u00e9 qui pourrait \u00eatre l'occasion d'un \u00e9ni\u00e8me rebondissement. Pour la deuxi\u00e8me fois en huit jours, apr\u00e8s un interrogatoire sur le fond, l'informaticien de 34 ans, en prison depuis fin janvier, se retrouvera dans le cabinet du juge d'instruction Rodolphe Uguen-Laithier, au tribunal de Besan\u00e7on. Cette fois, ce sera en pr\u00e9sence tour \u00e0 tour de son beau-fr\u00e8re, Gr\u00e9gory Gay, de la soeu..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u3001\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\u9ad8\u6821\u751f\u3001\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb...\u3053\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u4e3b\u8981\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ea\u30ea\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/07/gilets-jaunes-lyceens-en-colere-angela-merkel-l-essentiel-de-l-actu-de-ce-vendredi_1696687",
            "pub_date": "2018-12-07 17:16:04 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "\u00abGilets jaunes\u00bb. A la veille de l'acte IV du mouvement de protestation, l\u2019alerte maximale est d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e en France et Paris a commenc\u00e9 \u00e0 se barricader. Face \u00e0 cette crise qui d\u00e9chire le pays et au risque d'une nouvelle explosion de violences, le Premier ministre Edouard Philippe va recevoir une d\u00e9l\u00e9gations de six membres de \u00abgilets jaunes libres\u00bb \u00e0 20h30. Notre live d\u00e9di\u00e9 etle point sur les fermetures et annulations d\u2019\u00e9v\u00e9nements publics. Lyc\u00e9ens. Dans le sillage des \u00abgilets jaunes\u00bb, la mobilisation lyc\u00e9enne s'est poursuivie aujourd'hui notamment avec une manifestation \u00e0 Paris, au lendemain d\u2019..."
        },
        {
            "title": "\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u5bfe\u7acb\u306e\u305f\u3081\u306b\u6cd5\u5ef7\u3067Daval\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059 - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/faits-divers/daval-de-retour-au-tribunal-pour-des-confrontations-decisives_630508",
            "pub_date": "2018-12-07 10:56:09 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Jonathann Daval, principal suspect du meurtre de sa femme Alexia, a rejoint vendredi vers 09H00 le tribunal de grande instance de Besan\u00e7on pour des confrontations d\u00e9cisives avec son beau-fr\u00e8re qu'il accuse d\u00e9sormais du crime et trois autres membres de sa belle-famille. L'informaticien de 34 ans, arriv\u00e9 \u00e0 bord d'une voiture aux vitres teint\u00e9es, maintiendra-t-il sa version d'un \"pacte secret\" conclu par la famille d'Alexia pour lui faire porter le chapeau du meurtre ? \"Une confrontation, c'est sans filet. On sait tr\u00e8s bien que \u00e7a va se jouer \u00e0 la tension \u00e9motionnelle\", a observ\u00e9 l'un de ses a..."
        },
        {
            "title": "Alexia\u306e\u6bba\u5bb3\uff1a\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u5bfe\u7acb\u306e\u305f\u3081\u306bJonathann Daval\u3092\u6cd5\u5ef7\u306b\u623b\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/faits-divers/meurtre-dalexia-jonathann-daval-retour-tribunal-des-confrontations-decisives_20158062.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:13:15 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Jonathann Daval, (2em \u00e0 partir de G), le p\u00e8re et la m\u00e8re Jean-Pierre et Isabelle Fouillot d\u2019Alexia devant son portrait lors de ses obs\u00e8ques, \u00e0 Gray le 8 novembre 2017. (\u00a9AFP/Archives/SEBASTIEN BOZON) Jonathann Daval, principal suspect du meurtre de sa femme Alexia, a rejoint vendredi 7 d\u00e9cembre 2018 le tribunal de grande instance de Besan\u00e7on pour des confrontations d\u00e9cisives avec son beau-fr\u00e8re qu\u2019il accuse d\u00e9sormais du crime et trois autres membres de sa belle-famille. L\u2019informaticien de 34 ans, arriv\u00e9 \u00e0 bord d\u2019une voiture aux vitres teint\u00e9es, maintiendra-t-il sa version d\u2019un \u00ab pacte secre..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u6bba\u5bb3\uff1a\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u306f\u5f7c\u306e\u7fa9\u7406\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u76f4\u9762 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/meurtre-d-alexia-daval-jonathann-confronte-a-sa-belle-famille-vendredi-06-12-2018-7962600.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:38:18 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Jonathann Daval, mis en examen pour le meurtre de sa femme Alexia tuee en octobre 2017, nie et accuse toujours de complot les membres de sa belle-famille. Meurtre d\u2019Alexia Daval : Jonathann confronte a sa belle-famille vendredi Il y a eu le temps de la mise en scene, celui des aveux, et enfin ce revirement spectaculaire, fin juin : non, Jonathann Daval ne serait pas le meurtrier de sa femme, selon ses dires, mais un simple executant au service de sa belle-famille. Celle-ci serait soudee par un pacte diabolique visant a proteger Gregory Gay, l\u2019autre gendre des parents d\u2019Alexia et veritable a..."
        },
        {
            "title": "\u76f4\u63a5\u25ba\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306e\u5834\u5408\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u30ea\u30d0\u30a6\u30f3\u30c9\u3001\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u3060\u3051\u3092\u6bba\u3059\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3059 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/direct-affaire-alexia-daval-heure-confrontation-entre-jonathann-daval-sa-belle-famille-1587731.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:02:02 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "15h50 : Jonathann Daval a craqu\u00e9 et avoue avoir agi seul Le Procureur de la R\u00e9publique Etienne Manteaux donne une conf\u00e9rence de presse. Il confirme les nouveaux aveux du mari d'Alexia. Lors de la confrontation avec sa belle m\u00e8re Isabelle Fouillot, le mari d'Alexia a craqu\u00e9 face \u00e0 une photo de la jeune femme. Il s'est mis \u00e0 genou pour demander pardon \u00e0 Isabelle Fouillot. C'est bien lui qui a tu\u00e9 Alexia, Jonathann Daval dit avoir agi seul explique le Procureur. Tout est all\u00e9 tr\u00e8s vite selon l'informaticien. Alexia aurait fait une crise, le couple s'est battu, elle serait tomb\u00e9e dans l'escal..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5bfe\u7acb\u306e\u9593\u306b\u3001\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3Daval\u306f\u5f7c\u306e\u59bbAlexia  -  Closer France\u3060\u3051\u3092\u6bba\u3059\u3053\u3068\u306b\u3072\u3073\u5272\u308c\u3001",
            "link": "https://www.closermag.fr/vecu/faits-divers/lors-de-sa-confrontation-jonathann-daval-craque-et-avoue-avoir-tue-seul-son-epou-907903",
            "pub_date": "2018-12-07 15:28:56 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Alors qu'il plaidait le complot familial, Jonathann Daval a avou\u00e9 vendredi 7 d\u00e9cembre, avoir tu\u00e9 seul son \u00e9pouse Alexia."
        },
        {
            "title": "Alexia\u306e\u6bba\u4eba\uff1a\u5f7c\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u5bb6\u65cf\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308bJonathann Daval  -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920546-meurtre-d-alexia-jonathann-daval-face-a-sa-belle-famille.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:06:21 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Ils ont pleur\u00e9 ensemble quand Alexia, 29 ans, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte \u00e9trangl\u00e9e. Depuis Jonathann Daval, son mari, leur gendre, a avou\u00e9 le crime, puis s'est r\u00e9tract\u00e9. Vendredi, la famille d'Alexia, ses parents, Isabelle et Jean-Pierre Fouillot, sa s\u0153ur et son beau-fr\u00e8re, St\u00e9phanie et Gr\u00e9gory Gay, rencontreront Jonathann Daval pour la premi\u00e8re fois depuis ses aveux, fin janvier. Quatre confrontations successives qui d\u00e9buteront \u00e0 9 heures dans le cabinet du juge d'instruction, Rodolphe Uguen-Laithier, au tribunal de Besan\u00e7on. Elles interviennent huit jours apr\u00e8s un interrogatoire qui a vu Jonat..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u304c\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u521d\u3081\u3066\u76f4\u9762\u3059\u308b -  RTL",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=YAyFKOvmv3Y",
            "pub_date": "2018-12-07 16:45:33 GMT",
            "source_nm": "RTL",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Ce vendredi 7 d\u00e9cembre, Jonathann Daval, mis en examen pour le meurtre de sa femme, sera interrog\u00e9 par la famille d'Alexia lors de confrontations d\u00e9cisives. https://www.rtl.fr/emission/rtl-matin/rtl-matin-du-07-decembre-2018-7795840443 https://www.rtl.fr/actu/justice-faits-divers/affaire-daval-jonathann-confronte-a-la-famille-d-alexia-pour-la-premiere-fois-7795837587"
        },
        {
            "title": "Alexia\u306e\u6bba\u5bb3\uff1a\u5f7c\u306e\u7fa9\u7406\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u308bJonathann Daval  - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/faits-divers/meurtre-d-alexia-jonathann-daval-face-a-sa-belle-famille-vendredi_630120",
            "pub_date": "2018-12-05 16:36:14 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Ils ont pleur\u00e9 ensemble quand Alexia, 29 ans, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte \u00e9trangl\u00e9e avant qu'il n'avoue le crime puis se r\u00e9tracte et les accuse : Jonathann Daval, le mari d'Alexia, sera confront\u00e9 vendredi \u00e0 sa belle-famille, un moment de v\u00e9rit\u00e9. Pour la premi\u00e8re fois depuis ses aveux fin janvier, l'informaticien de 34 ans devrait croiser le regard des parents d'Alexia, Isabelle et Jean-Pierre Fouillot, de sa soeur et de son beau-fr\u00e8re, St\u00e9phanie et Gr\u00e9gory Gay. Quatre confrontations successives qui d\u00e9buteront \u00e0 09H00 dans le cabinet du juge d'instruction, Rodolphe Uguen-Laithier, au tribunal de B..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f4\u30a1\u30eb\u306f\u7fa9\u6bcd\u306e\u76ee\u306e\u524d\u3067\u30af\u30e9\u30c3\u30af\u3057\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30a2\u3092\u6bba\u3059\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3059 -  24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/topnews/une/daval-de-retour-au-tribunal-pour-des-confrontations-decisives-936684",
            "pub_date": "2018-12-07 09:19:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "\u201cMonsieur Daval s\u2019est r\u00e9fugi\u00e9 dans son d\u00e9ni pour, au bout d\u2019une heure et quart, une heure vingt de confrontation, s\u2019effondrer en sanglots et avouer finalement qu\u2019il avait donn\u00e9 la mort \u00e0 Alexia Daval\u201d, a d\u00e9clar\u00e9 le procureur de Besan\u00e7on, Etienne Manteaux. En prison depuis janvier, l\u2019informaticien de 34 ans, qui s\u2019\u00e9tait r\u00e9tract\u00e9 apr\u00e8s ses aveux initiaux pour agiter la th\u00e9orie d\u2019un complot familial, \u201cs\u2019est mis \u00e0 genoux devant sa belle-m\u00e8re, manifestement pour solliciter son pardon\u201d. Celle-ci l\u2019a relev\u00e9 et l\u2019a pris dans ses bras. \u201cUn moment d\u2019humanit\u00e9 exceptionnel\u201d, selon l\u2019avocat de Jonathann..."
        }
    ]
}