{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRzB3YUhKMGNSSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:54:00 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30a2\u30ec\u306e\u30d6\u30eb\u30ad\u30ca\u30d5\u30a1\u30bd\u3078\u306e\u9003\u4ea1 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b91",
            "link": "https://www.europe1.fr/international/la-justice-francaise-donne-son-feu-vert-a-lextradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina-faso-3814592",
            "pub_date": "2018-12-05 22:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d11",
            "source_url": "https://www.europe1.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Fran\u00e7oisCompaore\u00e9\u306e\u72af\u4eba\u306b\u6709\u5229\u306a\u610f\u898b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/top-news/avis-favorable-a-l-extradition-de-francois-compaore_630162",
            "pub_date": "2018-12-05 19:56:41 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PARIS (Reuters) - La chambre de l'instruction de la Cour d'appel de Paris a donn\u00e9 mercredi un avis favorable \u00e0 l'extradition de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9, fr\u00e8re de l'ancien pr\u00e9sident burkinab\u00e9 d\u00e9chu Blaise Compaor\u00e9, a-t-on appris de source judiciaire. Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 est mis en cause par la justice de son pays pour l'assassinat d'un journaliste. Arr\u00eat\u00e9 le 29 octobre \u00e0 l'a\u00e9roport parisien de Roissy Charles-de-Gaulle en vertu d'un mandat d'arr\u00eat international \u00e9mis par le Burkina Faso, il avait \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 libre mais avec interdiction de quitter le territoire fran\u00e7ais. Ouagadougou l'accuse d'avoir \u00e9t..."
        },
        {
            "title": "Zongo\u4e8b\u4ef6\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30a2\u30ec\u304c\u30d6\u30eb\u30ad\u30ca\u306b\u5f15\u304d\u6e21\u3059\u7dd1\u306e\u5149 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/affaire-zongo-feu-vert-de-la-france-a-l-extradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina_630203",
            "pub_date": "2018-12-06 02:32:54 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La justice fran\u00e7aise a autoris\u00e9 mercredi l'extradition de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 vers le Burkina Faso, o\u00f9 ce fr\u00e8re de l'ex-pr\u00e9sident d\u00e9chu Blaise Compaor\u00e9 est mis en cause dans l'enqu\u00eate sur l'assassinat en 1998 du journaliste Norbert Zongo, affaire symbole pour la soci\u00e9t\u00e9 civile qui r\u00e9clame depuis des ann\u00e9es \"v\u00e9rit\u00e9 et justice\". Mais d'autres \u00e9tapes demeurent avant que Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 ne soit extrad\u00e9 \u00e0 la demande de son pays. Sa d\u00e9fense a imm\u00e9diatement indiqu\u00e9 qu'elle allait former un pourvoi en cassation, apr\u00e8s cette d\u00e9cision de la cour d'appel de Paris. Pour \u00eatre effective, une extradition ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30ad\u30ca\u30d5\u30a1\u30bd\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30a2\u4e8b\u4ef6 - \u88c1\u5224\u6240\u304c\u8b72\u6e21\u3092\u652f\u6301 -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812060191.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:55:42 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "Une proc\u00e9dure d'extradition bloqu\u00e9e par le recours pour faux & usages de faux \u00e0 l'encontre du juge d'instruction burkinab\u00e9 poursuivi en France devant une chambre criminelle pour tentative d'obstruction \u00e0 jugement.\u202a Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 retrouve le droit de circuler, y compris en C\u00f4te d'Ivoire. En revanche, il reste sur le coup d'une demande d'extradition, \u00abbloqu\u00e9e \u00bb par une proc\u00e9dure en Cassation qui peut durer jusqu'en 2020. Quand la nouvelle de l'extradition est tomb\u00e9e, les avocats ont introduit un pourvoi en cassation. \u00c0 la suite de la d\u00e9cision en appel de la justice fran\u00e7aise d'autoriser l..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30a2\u30ec\u306e\u53ef\u80fd\u306a\u72af\u884c\u3001\u30d6\u30eb\u30ad\u30ca\u30fb\u30c7\u30fc\u30f4\u30a3\uff08DW\uff09\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/fr/possible-extradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9-satisfaction-au-burkina/a-46607804",
            "pub_date": "2018-12-06 09:16:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La cour d\u2019appel de Paris a finalement donn\u00e9 son accord mercredi pour l\u2019extradition de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 vers le Burkina Faso. Le fr\u00e8re cadet de l\u2019ex pr\u00e9sident Blaise Compaor\u00e9 est mis en cause dans l\u2019assassinat du journaliste Norbert Zongo. Norbert Zongo enqu\u00eatait sur la mort dans des circonstances troubles du chauffeur de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9. Depuis l\u2019assassinat du journaliste, l\u2019artiste activiste burkinab\u00e8 Smockey s\u2019\u00e9vertue \u00e0 clamer dans ses chansons \"Justice pour Norbert Zongo\". A l\u2019image de nombreux d\u00e9fenseurs de la libert\u00e9 d\u2019expression et de presse, l\u2019annonce d\u2019une \u00e9ventuelle extradition ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6b63\u7fa9\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30a2\u30ec\u306e\u72af\u7f6a\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b -  DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/fr/la-justice-fran%C3%A7aise-accepte-lextradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9/a-46600251",
            "pub_date": "2018-12-05 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Un tribunal de Paris a finalement dit \"oui\" \u00e0 l'extradition de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9, le fr\u00e8re de l'ancien pr\u00e9sident burkinab\u00e8, vers le Burkina Faso. La justice burkinab\u00e8 a mis en cause Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur l\u2019assassinat du journaliste Norbert Zongo, en d\u00e9cembre 1998. Celui-ci enqu\u00eatait alors sur la mort de David Ou\u00e9draogo, le chauffeur de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9. Norbert Zongo et trois personnes qui l\u2019accompagnaient ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s calcin\u00e9s dans un v\u00e9hicule le 13 d\u00e9cembre 1998 dans le sud du Burkina Faso. Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 est \u00e2g\u00e9 de 63 ans et sous contr\u00f4le judiciaire en..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30a2\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30ad\u30ca\u30d5\u30a1\u30bd\u3078\u306e\u5b85\u914d\u306b\u3064\u3044\u3066\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u8a2d\u5b9a\u3057\u305f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/francois-compaore-fixe-mercredi-sur-son-extradition-vers-le-burkina-faso/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:10:04 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Plus d\u2019un an apr\u00e8s son arrestation \u00e0 Paris, Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 saura ce mercredi si la justice fran\u00e7aise accepte de l\u2019extrader vers le Burkina Faso, o\u00f9 ce fr\u00e8re de l\u2019ex-pr\u00e9sident burkinab\u00e8 d\u00e9chu Blaise Compaor\u00e9 est mis en cause dans l\u2019enqu\u00eate sur l\u2019assassinat du journaliste Norbert Zongo en 1998. Alors qu\u2019il enqu\u00eatait \u00e0 l\u2019\u00e9poque sur la mort de David Ou\u00e9draogo \u2013 chauffeur de Fran\u00e7ois Compaor\u00e9 -, Norbert Zongo et trois personnes qui l\u2019accompagnaient avaient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts calcin\u00e9s dans leur v\u00e9hicule le 13 d\u00e9cembre 1998 \u00e0 Sapouy (sud du Burkina Faso). \u00c2g\u00e9 de 64 ans, Fran\u00e7ois Compaor\u00e9, aujo..."
        }
    ]
}