{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZxYlY4MUVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:29:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300c\u305d\u308c\u306f\u3082\u3046\u79c1\u304c\u30b5\u30a4\u30f3\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30fb\u30e2\u30ec\u30b9\u30e2\u306f\u5f7c\u5973\u304c\u30ab\u30c3\u30d7\u3092\u843d\u3068\u3057\u305f\u7406\u7531\u3092\u8aac\u660e\u3057\u307e\u3059...  -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/2390583-20181208-plus-quoi-signe-amelie-mauresmo-explique-pourquoi-laisse-tomber-coupe-davis",
            "pub_date": "2018-12-08 09:57:06 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30cb\u30b9\uff1aMauresmo\u3001Davis Cup\u3088\u308a\u3082Apulia  - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/sport/tennis-mauresmo-pouille-plutot-que-la-coupe-davis_630481",
            "pub_date": "2018-12-07 04:49:04 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Guider Lucas Pouille, plut\u00f4t que prendre les r\u00eanes des Bleus en Coupe Davis : Am\u00e9lie Mauresmo a renonc\u00e9 jeudi au capitanat, qu'elle devait endosser \u00e0 partir de 2019, pour devenir l'entra\u00eeneur du Fran\u00e7ais entr\u00e9 bri\u00e8vement dans le top 10 avant que sa progression ne s'enraye subitement. Le troisi\u00e8me mandat de Yannick Noah achev\u00e9 sur une d\u00e9faite en finale contre la Croatie (3-1), il y a une dizaine de jours \u00e0 Lille, Mauresmo devait, \u00e0 39 ans, lui succ\u00e9der \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe de France de Coupe Davis. Une premi\u00e8re pour une femme. Mais l'ex-N.1 mondiale ne s'assi\u00e9ra finalement pas sur la chaise..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30cb\u30b9\uff1a\u30e2\u30ec\u30b9\u30e2\u3001\u30c7\u30fc\u30d3\u30b9\u30fb\u30ab\u30c3\u30d7\u653e\u68c4\u3057\u3066\u30d7\u30fc\u30ea\u30a2\u76e3\u7763\u306b\u6311\u6226 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/sport/tennis-mauresmo-renonce-a-la-coupe-davis-pour-entrainer-pouille_630460",
            "pub_date": "2018-12-07 02:33:10 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Am\u00e9lie Mauresmo va devenir l'entra\u00eeneur de Lucas Pouille, ex-N.10 mondial sorti du top 30, \u00e0 partir de la saison prochaine, et renonce par cons\u00e9quent au capitanat de l'\u00e9quipe de France de Coupe Davis, annoncent le joueur et la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de tennis (FFT), jeudi, dans deux communiqu\u00e9s simultan\u00e9s. \"Lucas Pouille a d\u00e9cid\u00e9 de collaborer avec Am\u00e9lie Mauresmo pour la saison \u00e0 venir\", \u00e9crit l'entourage du joueur, confirmant une information du journal L'Equipe. Dans un autre texte, la FFT indique elle avoir donn\u00e9 pour mission \u00e0 son Directeur technique national Pierre Cherret de \"proposer u..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30cb\u30b9\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30fb\u30e2\u30ec\u30b9\u30e2\u3001Lucas Pouille  -  Ouest-France\u306e\u826f\u3044\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/tennis/atp/tennis-amelie-mauresmo-la-bonne-idee-de-lucas-pouille-6116154",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:22 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Am\u00e9lie Mauresmo va d\u00e9sormais entra\u00eener Lucas Pouille la saison prochaine. L\u2019occasion pour le Fran\u00e7ais de franchir un vrai pallier dans sa carri\u00e8re aux c\u00f4t\u00e9s de celle qui a permis \u00e0 Andy Murray de revenir \u00e0 son meilleur niveau apr\u00e8s une blessure ou permis \u00e0 la France de disputer une finale de Fed Cup. Lucas Pouille a officialis\u00e9 la nouvelle. Am\u00e9lie Mauresmo sera d\u00e9sormais son entra\u00eeneur la saison prochaine. Une vraie bonne nouvelle pour le Fran\u00e7ais en panne de r\u00e9sultats depuis plusieurs mois. Et surtout un choix tr\u00e8s coh\u00e9rent pour franchir un palier et se donner une chance de jouer au tr\u00e8s h..."
        },
        {
            "title": "Mauresmo\u306f &quot;\u30a8\u30e9\u30fc&quot;\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/mauresmo-reconnait-avoir-fait-une-erreur-937325",
            "pub_date": "2018-12-08 11:46:03 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Am\u00e9lie Mauresmo est revenue vendredi, lors d\u2019un point presse \u00e0 Paris, sur son choix de renoncer au capitanat de l\u2019\u00e9quipe de France pour devenir entra\u00eeneur de Lucas Pouille. Une d\u00e9cision motiv\u00e9e, en grande partie, par le changement de format de la Coupe Davis. \"Le nouveau format m\u2019attire moins, a expliqu\u00e9 l\u2019ancienne n\u00b01 mondiale, cit\u00e9e par 20 Minutes. Ce n\u2019est plus ce pour quoi j\u2019avais sign\u00e9, plus ce pour quoi j\u2019avais vraiment envie de me bouger et ce pour quoi je vibrais.\" L\u2019ex-joueuse reconna\u00eet qu\u2019elle s\u2019est un peu pr\u00e9cipit\u00e9e pour accepter de prendre la t\u00eate des Bleus et qu\u2019elle aurait d\u00fb ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a4\u30d3\u30b9\u30fb\u30ab\u30c3\u30d7\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u79c1\u306e\u5a18\u3092\u5b88\u308b\u300d\u3001Benneteau\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u9996\u4f4d\u306eMauresmo\u3068\u4ea4\u4ee3\u3057\u305f\u304f\u306a\u3044 -  20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/tennis/2389799-20181207-coupe-davis-garde-filles-benneteau-veut-remplacer-mauresmo-tete-equipe-france",
            "pub_date": "2018-12-07 12:47:03 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le capitaine de l'\u00e9quipe de France de Fed Cup ne veut pas abandonner ses joueuses..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30cb\u30b9\uff1a\u306a\u305c\u30e2\u30ec\u30e2\u30e2\u304c\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3092\u653e\u68c4\u3059\u308b\u306e\u304b - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/sports/tennis/tennis-mauresmo-et-les-bleus-c-est-deja-fini-06-12-2018-7962543.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:58:10 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La nouvelle coach de Lucas Pouille a deja mis fin a ses fonctions de capitaine de Coupe Davis\u2026 Tennis : pourquoi Mauresmo renonce aux Bleus Amelie, c\u2019est deja fini\u2026 Nommee en grande pompe a la tete de l\u2019equipe de France de Coupe Davis le 23 juin dernier, Amelie Mauresmo a jete l\u2019eponge sans avoir jamais pris place sur le banc tricolore. La decision, prise il y a quelques jours, a ete officialisee jeudi soir dans un communique de la FFT. L\u2019arrivee de l\u2019ex-n\u00b01 mondiale comme coach de Lucas Pouille la saison prochaine a fait grincer des dents parmi les autres joueurs tricolores et quelques dir..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/tennis/tennis-mauresmo-privilegie-pouille-et-renonce-la-coupe-davis-6113876",
            "pub_date": "2018-12-06 17:51:09 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Am\u00e9lia Mauresmo, qui a d\u00e9cid\u00e9 de collaborer avec Lucas Pouille, renonce par cons\u00e9quent au capitanat de l'\u00e9quipe de France de Coupe Davis. Guider Lucas Pouille, plut\u00f4t que prendre les r\u00eanes des Bleus en Coupe Davis : Am\u00e9lie Mauresmo a renonc\u00e9 jeudi au capitanat, qu'elle devait endosser \u00e0 partir de 2019, pour devenir l'entra\u00eeneur du Fran\u00e7ais entr\u00e9 bri\u00e8vement dans le top 10 avant que sa progression ne s'enraye subitement. Le troisi\u00e8me mandat de Yannick Noah achev\u00e9 sur une d\u00e9faite en finale contre la Croatie (3-1), il y a une dizaine de jours \u00e0 Lille, Mauresmo devait, \u00e0 39 ans, lui succ\u00e9der \u00e0 l..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a4\u30d3\u30b9\u30ab\u30c3\u30d7\uff1a\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30dd\u30a6\u30e6\u76e3\u7763\u306e\u65b0\u76e3\u7763\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30fb\u30e2\u30ec\u30b9\u30e2\u304c\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3079\u304d\u3060 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/tennis/2389183-20181206-coupe-davis-nouvelle-coach-lucas-pouille-amelie-mauresmo-devrait-finalement-lacher-equipe-france",
            "pub_date": "2018-12-06 13:32:57 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "On tient l\u00e0 le capitanat le plus rapide de l'histoire de l'\u00e9quipe de France..."
        },
        {
            "title": "Lucas Pouille\u306e\u96a3\u306b\u3042\u308bAm\u00e9lieMauresmo\uff1f - \u30d1\u30ea",
            "link": "http://www.leparisien.fr/sports/tennis/amelie-mauresmo-au-cote-de-lucas-pouille-05-12-2018-7961394.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:11:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Selon \u00abL\u2019Equipe\u00bb ce mercredi, le tennisman francais (32e au classement) aurait choisi de travailler sous la conduite de l\u2019ex-numero 1 mondiale la saison prochaine. Amelie Mauresmo au cote de Lucas Pouille ? Lucas Pouille, 24 ans, qui vient de mettre un terme a une collaboration de six annees avec Emmanuel Planque, aurait choisi de travailler avec l\u2019ancienne n\u00b01 mondiale, 39 ans, deux Grands Chelems a son palmares (Melbourne et Wimbledon 2006). Il se pourrait toutefois que Mauresmo chapeaute a distance une structure formee du joueur et d\u2019un coach accompagnateur a l\u2019annee sur le circuit.Maure..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3\u3092\u653e\u68c4\u3059\u308b\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b\u30e2\u30ec\u30e2\u30e2\uff01 -  24matins.fr  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/mauresmo-prete-a-quitter-le-capitanat-des-bleus-936311",
            "pub_date": "2018-12-06 13:46:05 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Selon les informations de L\u2019Equipe, Am\u00e9lie Mauresmo, , pourrait devoir renoncer \u00e0 la charge de capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France de Coupe Davis, o\u00f9 elle devait succ\u00e9der \u00e0 Yannick Noah, qui a quitt\u00e9 la fonction apr\u00e8s la finale perdue face \u00e0 la Croatie le mois dernier, \u00e0 Lille. Un renoncement qui interviendrait malgr\u00e9 la volont\u00e9 de l\u2019ancienne n\u00b01 fran\u00e7aise, nomm\u00e9 depuis le 23 juin dernier, puisque ce seraient les joueurs tricolores qui auraient manifest\u00e9 leur d\u00e9saccord face \u00e0 cette situation de cumul. Et la perspective d\u2019avoir \u00e9volu\u00e9 sous les ordres d\u2019un capitaine, qui serait durant l\u2019ann\u00e9e le ..."
        },
        {
            "title": "Apulia\u306fMauresmo\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24matins.com  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/pouille-fait-appel-a-mauresmo-935690",
            "pub_date": "2018-12-05 16:31:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Sans coach depuis le mois dernier et la fin de sa collaboration avec Emmanuel Planque, Lucas Pouille aurait choisi Am\u00e9lie Mauresmo pour l\u2019accompagner d\u00e8s la saison prochaine, selon L\u2019Equipe. Promue capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France de Coupe Davis, cette derni\u00e8re cumulerait les deux fonctions, sans pour autant risquer le conflit d\u2019int\u00e9r\u00eat puisque le Nordiste a fait savoir qu\u2019il ne prendrait pas part \u00e0 la nouvelle formule de la comp\u00e9tition par \u00e9quipes historique. Am\u00e9lie Mauresmo a d\u00e9j\u00e0 \u0153uvr\u00e9 sur le circuit masculin, en coachant Andy Murray deux ans durant, entre 2014 et 2016, avec une progressi..."
        }
    ]
}