{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzZEd3eWRoSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:58:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "PSG\uff1aAl-Khela\u00effi\u3082\u305d\u308c\u3092\u3084\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001\u305d\u308c\u306fCavani\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u611f\u3058\u308b -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/paris/psg-al-khelaifi-s-y-met-aussi-ca-sent-la-fin-pour-cavani,303883",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Edinson Cavani\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30c1\u30fc\u30e0\uff1aOdsonne Edouard\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u306a\u81ea\u767d -  Foot Mercato",
            "link": "http://www.footmercato.net/autre-championnat/edinson-cavani-equipe-de-france-les-franches-confessions-d-odsonne-edouard_242606",
            "pub_date": "2018-12-07 08:26:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "[\u6295\u7968]  - \u30ab\u30f4\u30a1\u30cb\u306f\u307e\u3060PSG\u306e\u660e\u767d\u306a\u6240\u6709\u8005\u3067\u3042\u308b\u3079\u304d\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30d5\u30a1\u30f3\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "link": "http://canal-supporters.com/2018/12/sondage-cavani-doit-il-encore-etre-un-titulaire-indiscutable-au-psg-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:21:56 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a1\u30f3\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "http://canal-supporters.com",
            "desc": "C'est un des sujets r\u00e9currents de cette premi\u00e8re partie de saison, le r\u00f4le d'Edinson Cavani au sein du onze parisien. Adul\u00e9 par les supporters rouge et bleu, ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3067\u3001Cavani\u306fIbrahimovic\u3068Pauleta  -  CulturePSG\u306b\u52a0\u308f\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.culturepsg.com/news/statistiques/en-un-penalty-cavani-a-rejoint-ibrahimovic-et-pauleta/24398",
            "pub_date": "2018-12-06 21:21:01 GMT",
            "source_nm": "CulturePSG",
            "source_url": "http://www.culturepsg.com",
            "desc": "Buteur parisien sur penalty \u00e0 Strasbourg, Edinson Cavani a rejoint dans les livres de records du PSG deux c\u00e9l\u00e8bres avant-centres, \u00e0 savoir Zlatan Ibrahimovic et ..."
        },
        {
            "title": "PSG\uff1aEdinson Cavani\u306f\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 -  Foot Mercato",
            "link": "http://www.footmercato.net/flash-mercato/psg-edinson-cavani-n-est-pas-satisfait_242462",
            "pub_date": "2018-12-05 06:55:47 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": "Rempla\u00e7ant \u00e0 Bordeaux dimanche dernier (2-2), Edinson Cavani n'est pas entr\u00e9 en jeu, Thomas Tuchel lui pr\u00e9f\u00e9rant Eric-Maxim Choupo-Moting. Un choix qui a ..."
        },
        {
            "title": "PSG  - \u4e0d\u5b89\uff1aTuchel\u3068Rabiot\u306e\u885d\u7a81\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u305fCavani\uff1f -  10\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://le10sport.com/football/ligue1/psg/psg-malaise-cavani-implique-dans-le-clash-entre-tuchel-et-rabiot-419672",
            "pub_date": "2018-12-03 06:15:01 GMT",
            "source_nm": "10\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://le10sport.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\uff1a\u300cVerratti\u306f\u79c1\u3092\u540d\u8a89\u306e\u6307\u306b\u3057\u307e\u3057\u305f\u300d -  SO FOOT",
            "link": "https://www.sofoot.com/martin-verratti-m-a-fait-des-doigts-d-honneur-463591.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "SO\u30d5\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSG Planet\u306b\u3088\u308bCavani / PSG News\u306e\u52a9\u3051\u3092\u501f\u308a\u305f\u5143\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.planetepsg.com/news-60907-anciens-un_ancien_parisien_aide_par_cavani.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:28:01 GMT",
            "source_nm": "PSG\u30d7\u30e9\u30cd\u30c3\u30c8",
            "source_url": "http://www.planetepsg.com",
            "desc": "Lors de son passage au PSG, Odsonne Edouard a c\u00f4toy\u00e9 de nombreuses stars mais il retient surtout les conseils d'un seul joueur : Edinson Cavani."
        },
        {
            "title": "PSG\uff1aCavani\u306e\u306a\u3044\u5178\u578b\u7684\u306a\u30c1\u30fc\u30e0\uff1f Tuchel\u306e\u9a5a\u304d\u306e\u767a\u8868 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/paris/psg-l-equipe-type-sans-cavani-l-annonce-surprise-de-tuchel,303235",
            "pub_date": "2018-12-01 20:00:01 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "Alors que Neymar et Kylian Mbapp\u00e9 ne cessent d'afficher leur complicit\u00e9, Edinson Cavani est clairement mis de c\u00f4t\u00e9. L'avant-centre du Paris Saint-Germain n'a ..."
        },
        {
            "title": "PSG  -  Paris PSG  -  paristeam.fr\u3067\u306eCavani\u306e\u5026\u6020\u611f",
            "link": "http://www.paristeam.fr/autour-du-psg/le-mal-etre-de-cavani-au-psg-le-mal-etre-de-cavani-au-psg-38157.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 08:28:37 GMT",
            "source_nm": "paristeam.fr",
            "source_url": "http://www.paristeam.fr",
            "desc": "Alors que Le Parisien \u00e9voque le \"Malaise Rabiot\", ce mercredi matin, L'Equipe y va aussi de son \"malaise\", mais avec Edison Cavani."
        },
        {
            "title": "Mbapp\u00e9\u3001Neymar\u307e\u305f\u306fCavani\u306f\u3001\u672c\u306e\u88fd\u4f5c\u8005\u306b\u5fdc\u3058\u3066\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30b3\u30a2\u30e9\u30fc\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f -  Sportune.fr\u3001\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u7d4c\u6e08\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8",
            "link": "http://www.sportune.fr/business/psg-mbappe-neymar-ou-cavani-qui-finira-meilleur-buteur-selon-les-bookmakers-200947",
            "pub_date": "2018-12-05 09:55:01 GMT",
            "source_nm": "Sportune.fr\u3001\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u7d4c\u6e08\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.sportune.fr",
            "desc": "C'est un match dans le match, \u00e0 trois sur un m\u00eame titre honorifique. D\u00e9j\u00e0 au coeur m\u00eame du PSG. Et probablement \u00e0 l'\u00e9chelle enti\u00e8re de la Ligue ; il n'y."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30ab\u30fb\u30e2\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb2018\u3001\u30e0\u30d0\u30c3\u30d5\u30a74\u4f4d\u3001\u30cd\u30a4\u30de\u30fc\u30eb12\u4f4d\u3001\u30ad\u30e3\u30d0\u30cb22\u4f4d - \u904b\u6cb3\u30b5\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc",
            "link": "http://canal-supporters.com/2018/12/le-classement-du-ballon-dor-en-direct/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:33:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a1\u30f3\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "http://canal-supporters.com",
            "desc": "C'est le moment tant attendu pour les footballeurs. Ce lundi 3 d\u00e9cembre a eu lieu la c\u00e9r\u00e9monie du Ballon d'Or au Grand Palais \u00e0 Paris. Le grand vainqueur du ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\uff1aCavani\u306f\u53b3\u3057\u3044\u5bfe\u6226\u76f8\u624b\u3092\u898b\u305f/\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - Plan\u00e8tePSG",
            "link": "http://www.planetepsg.com/news-60904-ligue1-strasbourg_cavani_a_vu_un_adversaire_coriace.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:35:01 GMT",
            "source_nm": "PSG\u30d7\u30e9\u30cd\u30c3\u30c8",
            "source_url": "http://www.planetepsg.com",
            "desc": "Buteur sur p\u00e9nalty face \u00e0 Strasbourg, Edinson Cavani a estim\u00e9 que son \u00e9quipe avait face \u00e0 une belle opposition."
        },
        {
            "title": "\u53e4\u3044Cavani\u30af\u30e9\u30d6\u306f10\u30e6\u30fc\u30ed\u3067\u58f2\u308a\u307e\u3057\u305f\uff01\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://sports.orange.fr/football/article/l-ancien-club-de-cavani-vendu-pour-10-euros-magic-CNT000001aBtfE.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:35:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sports.orange.fr",
            "desc": "[BOLD]Une entreprise bas\u00e9e \u00e0 Londres, dont le nom est encore inconnu, a achet\u00e9 le club de football italien de Palerme contre seulement 10 euros."
        },
        {
            "title": "Edinson Cavani\uff08PSG\uff09\u304cBallon d&#39;Or France Football 2018\u306e22\u4f4d\u3092\u7372\u5f97 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "link": "https://www.francefootball.fr/news/Edinson-cavani-psg-prend-la-22e-place-du-ballon-d-or-france-football-2018/964850",
            "pub_date": "2018-12-03 16:59:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://www.francefootball.fr",
            "desc": "La MCN du PSG est repr\u00e9sent\u00e9e dans son int\u00e9gralit\u00e9 dans cette \u00e9dition 2018 du Ballon d'Or France Football 2018. Edinson Cavani est le premier \u00e0 appara\u00eetre ..."
        },
        {
            "title": "PSG\uff1aCavani\u3068Verratti\u304c\u30d9\u30f3\u30c1\u3067\u9001\u3063\u305f -  Sports.fr",
            "link": "http://www.sports.fr/football/ligue-1/articles/psg-cavani-et-verratti-envoyes-sur-le-banc-2334473/",
            "pub_date": "2018-12-02 19:18:01 GMT",
            "source_nm": "Sports.fr",
            "source_url": "http://www.sports.fr",
            "desc": "Titulaires mercredi soir, contre Liverpool en Ligue des champions (2-1), Cavani et Verratti sont envoy\u00e9s sur le banc dimanche \u00e0 Bordeaux. Pour ce match de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u30cb\u306f\u4ed6\u306e\u3088\u3046\u306b\u6226\u308f\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044...  - \u30d1\u30eaPSG  -  paristeam.fr",
            "link": "http://www.paristeam.fr/interviews/cavani-doit-se-battre-comme-les-autres-cavani-doit-se-battre-comme-les-autres-38084.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 13:13:49 GMT",
            "source_nm": "paristeam.fr",
            "source_url": "http://www.paristeam.fr",
            "desc": "Samedi \u00e0 la mi-journ\u00e9e, Thomas Tuchel, entra\u00eeneur du PSG, \u00e9tait en conf\u00e9rence de presse au Camp des Loges. L'occasion pour lui de parler de son groupe, ..."
        },
        {
            "title": "Rabesandratana\uff1a &quot;Cavani\u306f\u4f55\u304b\u3092\u8003\u616e\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3001\u305d\u308c\u306f\u79c1\u3092\u60a9\u307e\u3059\u3082\u306e\u3067\u3059&quot;  -  Fan Channel",
            "link": "http://canal-supporters.com/2018/12/rabesandratana-il-faut-que-cavani-ait-de-la-consideration-cest-ca-qui-me-derange/",
            "pub_date": "2018-12-02 10:21:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a1\u30f3\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "http://canal-supporters.com",
            "desc": "Edinson Cavani aura peut-\u00eatre la possibilit\u00e9 de faire tourner son compteur buts du c\u00f4t\u00e9 du Matmut Atlantique ce soir. En attendant ce match entre le PSG et ..."
        },
        {
            "title": "Degorre &quot;Cavani\u3001\u3053\u308c\u306f\u6700\u7d42\u7684\u306b\u672c\u5f53\u306e\u554f\u984c\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059&quot;  -  Parisfans.fr",
            "link": "http://www.parisfans.fr/autour-du-psg/degorre-cavani-cela-peut-devenir-un-vrai-probleme-a-terme-367690.html",
            "pub_date": "2018-12-04 01:00:01 GMT",
            "source_nm": "Parisfans.fr",
            "source_url": "http://www.parisfans.fr",
            "desc": "Au lendemain du match nul conc\u00e9d\u00e9 par le Paris Saint-Germain face aux Girondins de Bordeaux (2-2) pour le compte de la 15e journ\u00e9e de Ligue 1, Damien."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d9\u30c9\u30a6\u30fc\u30c8\uff1a\u300c\u30ad\u30e3\u30d0\u30cb\u8a08\u753b\u306f\u306a\u3044\u300d - \u30a6\u30a7\u30d6\u30b8\u30ed\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30ba",
            "link": "http://www.webgirondins.com/actualite-girondins-eric-bedouet-il-n-y-aura-pas-de-plan-cavani-95161",
            "pub_date": "2018-12-01 14:57:01 GMT",
            "source_nm": "WebGirondins",
            "source_url": "http://www.webgirondins.com",
            "desc": "En conf\u00e9rence de presse, Eric Bedouet a confi\u00e9 qu'il n'y aurait pas de plan anti-Cavani."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa -  PSG  -  Edinson Cavani\u306e\u4fa1\u5024\u306f\u3044\u304f\u3089\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30ea\u30fc\u30b01  -  Eurosport.fr",
            "link": "https://video.eurosport.fr/football/ligue-1/2018-2019/video-psg-combien-vaut-edinson-cavani_vid1142374/video.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 14:37:22 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://video.eurosport.fr",
            "desc": "MERCREDI MERCATO - Dans notre \u00e9mission hebdomadaire, notre journaliste Martin Mosnier tente de d\u00e9terminer le prix d'Edinson Cavani alors que ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc - \u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb - \u30a8\u30b8\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30cb\uff08PSG\uff09\u30d0\u30eb\u30cd\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc2018\uff08Man\u00e9\uff08\u30ea\u30d0\u30d7\u30fc\u30eb\uff09\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\uff08\u30ec\u30a2\u30eb\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\uff09\uff09 - \u30e4\u30d5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://fr.sports.yahoo.com/news/foot-ballon-d-apos-or-165600334.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:56:01 GMT",
            "source_nm": "Yahoo Sport",
            "source_url": "https://fr.sports.yahoo.com",
            "desc": "L'attaquant uruguayen du PSG se hisse \u00e0 la 22e place du classement, aux c\u00f4t\u00e9s de deux finalistes de la Ligue des champions : Sadio Man\u00e9 (Liverpool) et ..."
        },
        {
            "title": "Tuchel\u3068PSG / PSG\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3067\u306eCavani\u306e\u5730\u4f4d -  PSG Planet",
            "link": "http://www.planetepsg.com/news-60807-club-tuchel_et_le_statut_de_cavani_au_psg.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:11:01 GMT",
            "source_nm": "PSG\u30d7\u30e9\u30cd\u30c3\u30c8",
            "source_url": "http://www.planetepsg.com",
            "desc": "Invit\u00e9 \u00e0 s'exprimer sur les r\u00e9centes performances de Edinson Cavani lors des grands rendez-vous, Thomas Tuchel a r\u00e9pondu avec franchise."
        },
        {
            "title": "Girondins\uff1aBedouet\u306fCavani\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u5f7c\u306e\u524d\u9032\u306e1\u3064\u306b\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b9\u3057\u307e\u3059 - \u76ee\u6a19\uff01\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30af\u30e9\u30d6",
            "link": "https://www.butfootballclub.fr/ligue-1/bordeaux/girondins-bedouet-utilise-cavani-pour-conseiller-un-de-ses-attaquants/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b4\u30fc\u30eb\uff01\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.butfootballclub.fr",
            "desc": "Eric Bedouet, l'entra\u00eeneur des Girondins de Bordeaux, a beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 la performance de Yann Karamoh contre le PSG."
        },
        {
            "title": "PSG-Malaise\uff1aCavani\u3001Neymar\u3001Mbapp\u00e9\u306e\u9593\u306e\u554f\u984c\uff1f - \u30de\u30c3\u30c1\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30de\u30c3\u30c1",
            "link": "https://www.hommedumatch.fr/articles/hors-rubrique/psg-malaise-un-probleme-entre-cavani-neymar-et-mbappe_2404145",
            "pub_date": "2018-12-04 07:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c3\u30c1\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.hommedumatch.fr",
            "desc": "Les derniers matchs du PSG ont d\u00e9montr\u00e9 que Thomas Tuchel est influenc\u00e9 dans ses choix par la relation technique que Cavani a avec ses deux compagnons."
        },
        {
            "title": "\u521d\u3081\u3066\u306ePSG\u306eCavani\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3 -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2018-2019/cavani-capitaine-du-psg-pour-la-premiere-fois_sto7040071/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 20:00:35 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "LIGUE 1 - En l'absence de Thiago Silva et Marquinhos, Edinson Cavani a \u00e9t\u00e9 choisi pour porter le brassard de capitaine au Paris Saint-Germain face \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Cavani\u3001Ligue 1\u3001Manchester United ... Celine Morning Wake-Up\u306e\u6295\u7968\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b -  BFMTV.COM",
            "link": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/cavani-ligue-1-manchester-united-participez-aux-sondages-du-reveil-matin-celine-1582552.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:58:44 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmcsport.bfmtv.com",
            "desc": "R\u00e9veil Matin C\u00e9line (6-9h sur RMC Sport News) vous propose de participer ce jeudi aux sondages apr\u00e8s la 16e journ\u00e9e de Ligue 1, marqu\u00e9e notamment par le ..."
        },
        {
            "title": "Cavani\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3067PSG\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u3001Isco\u306f\u6642\u9593\u3092\u904e\u3054\u3059\u3060\u308d\u3046...\u30d7\u30ec\u30b9\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30c4\u30a2\u30fc -  Top Mercato.com",
            "link": "http://www.topmercato.com/189091,1/cavani-sauve-le-psg-a-strasbourg-isco-va-avoir-du-temps-de-jeu-le-tour-d-europe-de-la-presse.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30c3\u30d7Mercato.com",
            "source_url": "http://www.topmercato.com",
            "desc": "Le Tour d'Europe de la presse du jeudi 6 d\u00e9cembre 2018 est consacr\u00e9 \u00e0 la 16e journ\u00e9e de Ligue 1, marqu\u00e9e par le nul entre Strasbourg et le PSG."
        },
        {
            "title": "Cavani\u306fPSG\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3079\u304d\u3067\u3059\u304b\uff1f Mercredi Mercato  -  Eurosport.fr\u3067\u305d\u308c\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/mercredi-mercato/2018/cavani-doit-il-quitter-le-psg-on-en-parle-a-13h-dans-mercredi-mercato_sto7039268/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 12:22:31 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "MERCREDI MERCATO - Edinson Cavani peut-il s'inscrire dans la dure \u00e0 Paris alors que Neymar et Kylian Mbapp\u00e9 le scotchent de plus en plus sur le banc ?"
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb/ PSG  - \u516c\u5f0f\u30c1\u30fc\u30e0\uff1aCavani\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3\u3068\u591a\u304f\u306e\u30ed\u30fc\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  Parisfans.fr",
            "link": "http://www.parisfans.fr/autour-du-psg/strasbourg-psg-les-equipes-officielles-cavani-capitaine-et-beaucoup-de-rotation-368177.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:09:01 GMT",
            "source_nm": "Parisfans.fr",
            "source_url": "http://www.parisfans.fr",
            "desc": "Ce mercredi \u00e0 21h, dans le cadre la 16e journ\u00e9e de Ligue 1, le Paris Saint-Germain (1er) et le Racing Club de Strasbourg (8e) vont s'affronter au Stade de."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb - \u30c8\u30c3\u30d725\u306eCavani\u3001\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30e9\u30e2\u30b9\u306b\u3068\u3063\u3066\u5927\u304d\u306a\u79cb -  madeinfoot.com",
            "link": "http://www.madeinfoot.com/infos/article-ballon-d-or-cavani-dans-le-top-25--grosse-chute-pour-sergio-ramos-255422.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "madeinfoot.com",
            "source_url": "http://www.madeinfoot.com",
            "desc": "Edinson Cavani dans le top 25 du Ballon d'Or. Un tripl\u00e9 national avec le PSG, un quart de finale de coupe du Monde avec l'Uruguay, sortie par les Bleus alors ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1a\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u30cb\u306e\u76ee\uff1f - \u30c8\u30c3\u30d7Mercato.com",
            "link": "http://www.topmercato.com/188932,1/bayern-munich-un-oeil-sur-cavani.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30c3\u30d7Mercato.com",
            "source_url": "http://www.topmercato.com",
            "desc": "Alors que le malaise d'Edinson Cavani serait de plus en plus criant au PSG, un nouveau cador europ\u00e9en pourrait se positionner pour l'accueillir en 2019."
        },
        {
            "title": "PSG  -  Tuchel\uff1a &quot;Cavani\u3001\u975e\u5e38\u306b\u91cd\u8981\u306a\u9078\u624b&quot;  -  madeinfoot.com",
            "link": "http://www.madeinfoot.com/infos/article-l1-tuchel--cavani--un-joueur-tres-important--255089.html",
            "pub_date": "2018-12-01 19:50:01 GMT",
            "source_nm": "madeinfoot.com",
            "source_url": "http://www.madeinfoot.com",
            "desc": "Edinson Cavani, peu \u00e9pargn\u00e9 par les critiques depuis le d\u00e9but de la saison, peut compter sur le soutien de son entra\u00eeneur Thomas Tuchel. D\u00e9cevant contre ..."
        },
        {
            "title": "Neymar\u3068Mbapp\u00e9\u73fe\u5728\u3001Cavani\u3067\u306f\u306a\u3044 -  BeSoccer",
            "link": "https://fr.besoccer.com/info/neymar-et-mbappe-bien-presents-pas-cavani-548059",
            "pub_date": "2018-12-02 20:50:20 GMT",
            "source_nm": "BeSoccer",
            "source_url": "https://fr.besoccer.com",
            "desc": "Le Paris SG \u00e9trennera son titre de champion d'automne en alignant ses deux stars, le Br\u00e9silien Neymar et Kylian Mbapp\u00e9 face \u00e0 Bordeaux, mais pas son ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa -  PSG\uff1aTuchel\u306fCavani-Eurosport.fr\u306e\u9632\u885b\u3092\uff08\u518d\u3073\uff09\u53d7\u3051\u308b",
            "link": "https://video.eurosport.fr/football/video-psg-tuchel-prend-encore-la-defense-de-cavani_vid1141243/video.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 13:53:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://video.eurosport.fr",
            "desc": "Edinson Cavani, peu \u00e9pargn\u00e9 par les critiques depuis le d\u00e9but de la saison, peut compter sur le soutien de son entra\u00eeneur Thomas Tuchel. D\u00e9cevant contre ..."
        },
        {
            "title": "N. Djellit\u300cCavani\u3092\u898b\u3066\u5947\u5999\u306b\u601d\u3048\u308b\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u7269\u7406\u7684\u306b\u6e1b\u5c11\u3057\u305f\u300d -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://video.lequipe.fr/video/football/foot-l-equipe-d-estelle-n-djellit-curieux-de-voir-cavani-soit-disant-diminue-physiquement/x6yfssl",
            "pub_date": "2018-12-05 18:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://video.lequipe.fr",
            "desc": "VIDEO LA CHAINE L'EQUIPE - Les invit\u00e9s de L'Equipe d'Estelle \u00e9voquent la rencontre \u00e0 venir ce mercredi entre Strasbourg et le Paris-SG."
        },
        {
            "title": "LIVE  -  Strasbourg-PSG\uff081-1\uff09\uff1a\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u30ad\u30c3\u30af\u3067Cavani\u30a4\u30b3\u30fc\u30eb -  LCI  -  LCI",
            "link": "https://www.lci.fr/football/en-direct-resultats-strasbourg-psg-1-1-les-parisiens-a-nouveau-accorches-deuxieme-match-nul-consecutif-en-ligue-1-buts-penalty-cavani-lala-2106601.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:32:01 GMT",
            "source_nm": "LCI",
            "source_url": "https://www.lci.fr",
            "desc": "FOOTBALL - Apr\u00e8s avoir conc\u00e9d\u00e9 ses deux premiers points de la saison dimanche \u00e0 Bordeaux (2-2), le PSG doit s'imposer ce mercredi soir (21h) \u00e0 Strasbourg ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ed\u300c\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u4ee5\u6765\u3001Cavani\u306f100\uff05\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://video.lequipe.fr/video/football/foot-l-equipe-d-estelle-silvestro-cavani-n-est-pas-a-100-depuis-la-coupe-du-monde/x6yfr6d",
            "pub_date": "2018-12-05 18:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://video.lequipe.fr",
            "desc": "VIDEO LA CHAINE L'EQUIPE - Les invit\u00e9s de L'Equipe d'Estelle \u00e9voquent la situation d'Edinson Cavani au Paris-SG."
        },
        {
            "title": "16th j\u3002 -  Tuchel\uff1a &quot;Cavani\u306f\u5916\u51fa\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u5931\u671b\u3057\u305f&quot;  -  Eurosport.fr",
            "link": "https://video.eurosport.fr/football/16e-j.-tuchel-cavani-etait-decu-de-sortir_vid1142224/video.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 15:49:25 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://video.eurosport.fr",
            "desc": "Avant d'affronter Strasbourg ce mercredi, Thomas Tuchel a \u00e9voqu\u00e9 Edinson Cavani, remplac\u00e9 en cours de match face \u00e0 Liverpool en Ligue des Champions et ..."
        }
    ]
}