{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFZpTjNFU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:29:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u306e\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u57fa\u5730\u3067\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u6d3b\u52d5\u306e\u5146\u5019 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/coree-du-nord/des-signes-d-activite-sur-une-base-de-missiles-nord-coreenne-6111673",
            "pub_date": "2018-12-06 02:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La cha\u00eene am\u00e9ricaine CNN a diffus\u00e9 des images satellites o\u00f9 l'on constate l'agrandissement d'une base de missiles \u00e0 longues port\u00e9es en Cor\u00e9e du Nord."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\uff1a\u5175\u58eb\u306f\u66b4\u529b\u306a\u304f\u97d3\u56fd\u306b\u9003\u4ea1\u3057\u305f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2386387-20181203-coree-nord-soldat-fait-defection-passe-coree-sud-violence",
            "pub_date": "2018-12-03 10:30:13 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un soldat de Cor\u00e9e du Nord a fait d\u00e9fection ce samedi. Il a franchi la fronti\u00e8re lourdement gard\u00e9e et s'est rendu en Cor\u00e9e du sud, selon l'arm\u00e9e sud-cor\u00e9enne."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f1\u6708\u304b2\u6708\u306b\u5317\u671d\u9bae\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u4f1a\u3046\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/donald-trump/trump-espere-rencontrer-le-leader-nord-coreen-en-janvier-ou-fevrier-6103800",
            "pub_date": "2018-12-02 05:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Donald Trump a dit esp\u00e9rer une seconde rencontre avec le leader nord-cor\u00e9en en janvier ou f\u00e9vrier 2019. Leur sommet historique \u00e0 Singapour avait eu lieu en ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u30fb\u30d1\u30a4\u30bd\u30f3\u304c\u5317\u671d\u9bae\u3078\u306e\u65c5\u3092\u8a9e\u308b -  HEBDO BOOKS",
            "link": "https://www.livreshebdo.fr/article/un-monty-python-raconte-son-voyage-en-coree-du-nord",
            "pub_date": "2018-12-04 17:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u9031\u672c",
            "source_url": "https://www.livreshebdo.fr",
            "desc": "En France, pour nous rappotrer des t\u00e9moignages ou des images de l'un des pays les plus reclus du monde, la Cor\u00e9e du nord, il y a Yann Moix et G\u00e9rard ..."
        },
        {
            "title": "\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u4e0a\u9662\u8077\u54e1\u304c\u5317\u671d\u9bae\u306e\u5229\u76ca\u306b\u8ca2\u732e\u3067\u304d\u305f\u304b\uff1f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "link": "https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/comment-un-fonctionnaire-du-senat-aurait-il-pu-servir-les-interets-de-la-coree-du-nord-1543776600",
            "pub_date": "2018-12-02 19:26:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.francebleu.fr",
            "desc": "Originaire de Dijon, Beno\u00eet Quennedey, le haut fonctionnaire du S\u00e9nat mis en examen pour trahison, au profit de la Cor\u00e9e du Nord, affirme ne rien avoir \u00e0 se ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306fBIM\u306e\u305f\u3081\u306e\u6642\u9593\u3067\u3059\uff1a\u7a0e\u91d1\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4f4e\u4e0b\u3001\u60aa\u3044\u5742\u306e\u4e0a\u306e\u60d1\u661f\u3068\u7591\u308f\u3057\u3044\u6d3b\u52d5...  -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2388859-20181206-heure-bim-nouveau-recul-taxes-planete-mauvaise-pente-activite-suspecte-coree-nord",
            "pub_date": "2018-12-06 07:01:02 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Actualit\u00e9s du 6 d\u00e9cembre: \u00ab20 Minutes\u00bb compile pour vous les infos qu'il ne faut pas manquer ce matin dans votre Bulletin d'information matinal (BIM)..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3 - \u5317\u4eac\u8cbf\u6613\u4ea4\u6e09\u306f\u300c\u975e\u5e38\u306b\u5186\u6ed1\u306b\u9032\u3080\u300d - \u30d6\u30fc\u30b9\u30fb\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "link": "https://www.boursedirect.fr/fr/actualites/categorie/economie/les-negociations-commerciales-washington-pekin-se-passent-tres-bien-afp-6227898a9a76d9573fed715447a143e759ee00e6",
            "pub_date": "2018-12-07 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8\u8a3c\u5238\u53d6\u5f15\u6240",
            "source_url": "https://www.boursedirect.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u91d1\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\u306f\u4eca\u5e74\u30bd\u30a6\u30eb\u306b\u884c\u304f\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f - \u672c\u8cea\u7684\u306a\u3082\u306e",
            "link": "http://www.lessentiel.lu/fr/news/monde/story/kim-jong-un-se-rendra-t-il-a-seoul-cette-annee-29430673",
            "pub_date": "2018-12-04 06:58:36 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u3082",
            "source_url": "http://www.lessentiel.lu",
            "desc": "Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en Moon Jae-in a esp\u00e9r\u00e9 mardi que le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un se rende rapidement \u00e0 S\u00e9oul, pr\u00e9sentant une telle visite, qui ..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u4eac\u306f\u7c73\u56fd\u3068\u5317\u671d\u9bae\u306e\u59a5\u5354\u3092\u5968\u52b1\u3059\u308b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/pekin-encourage-usa-et-coree-du-nord-au-compromis_630638",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:59 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "PEKIN (Reuters) - Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a encourag\u00e9 les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord au compromis afin de progresser sur la question de la d\u00e9nucl\u00e9arisation de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne, vendredi \u00e0 l'issue d'un entretien \u00e0 P\u00e9kin avec le ministre nord-cor\u00e9en des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Ri Yong-ho. Xi Jinping, a dit le minist\u00e8re chinois des Affaires \u00e9trang\u00e8res dans un communiqu\u00e9, \"souhaite que la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis fassent des compromis et r\u00e9pondent \u00e0 leurs pr\u00e9occupations mutuelles afin d'ouvrir la voie \u00e0 des progr\u00e8s dans les discussions sur la d\u00e9nucl\u00e9arisation de la p\u00e9ninsul..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u30d1\u30fc\u30b8\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f\u91d1\u6b63\u65e5\uff08\u30ad\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\uff09\u6c0f\u306f\u6709\u540d\u306a\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u30d4\u30f3\u30af\u8272\u3067\u5439\u304d\u98db\u3070\u3057\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812071039212239-coree-nord-television-presentatrice-rose/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Surnomm\u00e9e la \u00abpr\u00e9sentatrice en pleurs\u00bb, pour son style de pr\u00e9sentation th\u00e9\u00e2tral, et la \u00abdame en rose\u00bb, pour sa tenue traditionnelle rose et noire, Ri Chun-Hee, 75 ans, n\u2019annonce plus les \u00e9v\u00e9nements nationaux importants \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision nord-cor\u00e9enne. Ri Chun-Hee est rest\u00e9e plus de quarante ans \u00e0 l'antenne, survivant aux purges et r\u00e9trogradations de plusieurs de ses coll\u00e8gues, son travail ayant toujours \u00e9t\u00e9 hautement appr\u00e9ci\u00e9 par les chefs d\u2019\u00c9tat nord-cor\u00e9ens. En 1994, Ri Chun-hee \u00e9tait l\u00e0, en noir et en pleurs, pour annoncer la mort de Kim II-sung. Sept ans plus tard, elle a annonc\u00e9, la voix..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002\u5317\u671d\u9bae\uff1a\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u57fa\u5730\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u306e\u5146\u5019 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2388839-20181206-video-coree-nord-signes-activite-base-missiles",
            "pub_date": "2018-12-06 01:28:05 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Selon CNN, Pyongyang a d\u00e9velopp\u00e9 sa base de Yeongjeo-dong, dans l\u2019int\u00e9rieur montagneux du pays, et construit une installation qui n\u2019avait pas encore \u00e9t\u00e9 publiquement identifi\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\u304b\u3089\u30bd\u30a6\u30eb\u3078\u306e\u8a2a\u554f\u306f\u300c\u53ef\u80fd\u6027\u300d\u3067\u3042\u308b\u3068\u30e0\u30fc\u30f3\u30c1\u30e3\u30ec\u30f3\u30b8",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/une-visite-de-kim-jong-un-a-seoul-est-une-possibilite-dit-moon_629865",
            "pub_date": "2018-12-04 12:15:50 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "WELLINGTON (Reuters) - Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en Moon Jae-in a d\u00e9clar\u00e9 mardi qu'une visite \u00e0 S\u00e9oul du dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un \u00e9tait une \"possibilit\u00e9\" et qu'une telle visite, qui serait in\u00e9dite, permettrait d'am\u00e9liorer les relations entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis. Plusieurs rencontres ont eu lieu entre Moon et Kim cette ann\u00e9e, dans un contexte de d\u00e9tente entre les deux Cor\u00e9es, mais aucune ne s'est d\u00e9roul\u00e9e au Sud. R\u00e9unis \u00e0 Pyongyang en octobre, les deux dirigeants ont conclu un accord militaire pr\u00e9voyant la fin de tous les \"actes hostiles\", une zone d'exclusion a\u00e9rienne le ..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u4ea4\uff1a\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30011\u6708\u304b2\u6708\u306b\u91d1\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\u306b\u4f1a\u3046\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2385627-20181202-diplomatie-donald-trump-espere-rencontrer-kim-jong-janvier-fevrier",
            "pub_date": "2018-12-02 09:24:39 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a dit samedi qu\u2019il esp\u00e9rait organiser une deuxi\u00e8me rencontre avec le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un, probablement en janvier ou f\u00e9vrier 2019, apr\u00e8s leur sommet historique \u00e0 Singapour en juin. \u00ab Je crois qu\u2019on va le faire (\u2026) en janvier ou f\u00e9vrier, je pense \u00bb, a dit Donald Trump aux journalistes qui voyageaient avec lui \u00e0 bord d\u2019Air Force One, de retour d\u2019Argentine o\u00f9 il a particip\u00e9 au sommet du G20. Il a pr\u00e9cis\u00e9 que \u00ab trois endroits \u00bb \u00e9taient envisag\u00e9s pour cette rencontre. Interrog\u00e9 s\u2019il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 accueillir Kim Jong-un aux \u00c9tats-Unis, Donald Trump a r\u00e9pondu : ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u91d1\u6b63\u65e5\uff08\u30ad\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\uff09\u306b\u300c\u73fe\u5b9f\u611f\u300d\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308b\u3068\u7d04\u675f\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812031039150170-donald-trump-kim-jong-un-engagement/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:59:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "En route pour la Nouvelle-Z\u00e9lande, le Pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en a confi\u00e9 aux journalistes que Donald Trump lui avait demand\u00e9, en marge du sommet du G20 qui s'est tenu les 30 novembre et 1er d\u00e9cembre \u00e0 Buenos Aires, de transmettre un message au dirigeant nord-cor\u00e9en, relate l'agence de presse Yonhap. \u00abLe message qu'il voulait transmettre est que Donald Trump a une attitude tr\u00e8s amicale envers le Pr\u00e9sident Kim et qu'il l'aime bien. Ainsi, le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain souhaite que le Pr\u00e9sident Kim mette en \u0153uvre le reste de leur accord et dans ce cas, il [Donald Trump, ndlr] ferait ce que le Pr\u00e9sident Ki..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u97d3\u56fd\u306b\u62c9\u81f4\u3055\u308c\u305f\u5317\u671d\u9bae\u5175\u58eb -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/coree-du-nord/un-soldat-nord-coreen-fait-defection-pour-la-coree-du-sud-en-franchissant-la-frontiere-6103418",
            "pub_date": "2018-12-01 15:07:50 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Un soldat nord-cor\u00e9en a fait d\u00e9fection samedi pour la Cor\u00e9e du Sud, en franchissant la fronti\u00e8re lourdement gard\u00e9e entre les deux pays, a annonc\u00e9 l\u2019arm\u00e9e sud-cor\u00e9enne. Les d\u00e9fections par la fronti\u00e8re sont rares et celle-ci intervient alors que les deux Cor\u00e9e sont engag\u00e9es dans un d\u00e9licat processus de rapprochement. S\u00e9oul et Pyongyang ont commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9militariser la fronti\u00e8re, retirant des mines et d\u00e9truisant des postes de garde. \u00ab Un soldat nord-cor\u00e9en a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 en train de franchir la ligne de d\u00e9marcation militaire \u00bb par des soldats sud-cor\u00e9ens, a affirm\u00e9 l\u2019\u00e9tat-major interarm\u00e9es sud-co..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068\u4e2d\u56fd\u306f\u505c\u6226\u72b6\u614b\u3067\u3001\u8cbf\u6613\u6226\u4e89\u306e\u7d42\u7d50\u306f\u3069\u3046\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/presse/201812031039157839-usa-chine-treve-guerre-commerciale/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Selon la Maison-Blanche, l'accalmie dans la guerre commerciale avec la Chine laissera du temps aux deux camps pour mener de nouvelles n\u00e9gociations apr\u00e8s la rencontre au sommet en Argentine, \u00e9crit le quotidien Nezavissima\u00efa gazeta. Conform\u00e9ment \u00e0 cette entente, Washington n'augmentera pas les taxes sur les importations chinoises le 1er janvier 2019. En \u00e9change, la Chine a accept\u00e9 d'acheter une \u00abquantit\u00e9 consid\u00e9rable\u00bb de produits \u00e9nerg\u00e9tiques, industriels et agricoles am\u00e9ricains. Mais, selon les experts, ce n'est qu'une pause dans le conflit car Washington n'a pas renonc\u00e9 \u00e0 son intention d'em..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f1\u6708\u304b2\u6708\u306b\u91d1\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\u306b\u4f1a\u3046\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/monde/coree-du-nord-trump-espere-rencontrer-kim-jong-un-en-janvier-ou-fevrier-02-12-2018-12149590.php",
            "pub_date": "2018-12-02 04:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Donald Trump esp\u00e8re organiser une deuxi\u00e8me rencontre avec le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong Un en janvier ou f\u00e9vrier 2019. Et ce, apr\u00e8s leur sommet historique \u00e0 Singapour en juin. \u00ab Je crois qu\u2019on va le faire en janvier ou f\u00e9vrier \u00bb, a ainsi indiqu\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain aux journalistes qui voyageaient avec lui \u00e0 bord d\u2019Air Force One, de retour d\u2019Argentine o\u00f9 il a particip\u00e9 au sommet du G20."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u6765\u5e74\u521d\u3081\u3001\u91d1\u6b63\u65e5\uff08\u30ad\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30a4\u30eb\uff09\u3068\u306e\u7b2c2\u56de\u4f1a\u5408\u3092\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/donald-trump-songe-a-une-seconde-rencontre-avec-kim-jong-un-en-debut-dannee-prochaine/",
            "pub_date": "2018-12-02 04:04:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump annonce qu\u2019il rencontrera probablement \u00e0 nouveau le leader nord-cor\u00e9en Kim Jong-un lors d\u2019un second sommet en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e prochaine. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9voqu\u00e9 les mois de janvier ou f\u00e9vrier devant la presse, lors du vol \u00e0 bord d\u2019Air Force One le ramenant aux USA depuis l\u2019Argentine o\u00f9 il \u00e9tait pr\u00e9sent pour le sommet du G20. Trois sites sont actuellement \u00e0 l\u2019\u00e9tude pour la rencontre entre Donald Trump et Kim Jong-un. Washington et Pyongyang ont engag\u00e9 des discussions pour organiser cette rencontre depuis l\u2019historique premier sommet de Singapour entre..."
        }
    ]
}