{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFEwYUhoc0VnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u306a\u305c\u30d6\u30ea\u30bf\u30cb\u30fc\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1fThe Team.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Gilets-jaunes-pourquoi-ca-joue-en-bretagne/966367",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Guingamp-Amiens et Rennes-Dijon, les deux matches de Ligue 1 qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 report\u00e9s samedi en raison des manifestations des gilets jaunes, se jouent en ..."
        },
        {
            "title": "PSG\uff1aHenrique\u306f\u653b\u6483\u306e2\u3064\u306e\u661f\u3092\u30af\u30ea\u30a2\u3057\u305f\u3044\uff01 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/paris/psg-henrique-veut-degager-deux-stars-de-l-attaque,303865",
            "pub_date": "2018-12-07 18:40:01 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "Sur la sellette apr\u00e8s un mercato estival 2018 qui n'a pas vraiment fait se lever les foules, Antero Henrique est n\u00e9anmoins toujours officiellement le \u00ab boss \u00bb du ..."
        },
        {
            "title": "Mercato  -  OM\uff1aZubizarreta\u304cLigue 1\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ab\u30fc\u3092\u3064\u304b\u307e\u3048\u307e\u3059\uff01 -  10\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-om-zubizarreta-en-pincerait-pour-un-attaquant-de-ligue-1-420802",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:01 GMT",
            "source_nm": "10\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://le10sport.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb\u30d5\u30a7\u30a2\u30d7\u30ec\u30fc\uff1aPSG\u306f\u5236\u88c1\u306e\u969b\u306bKylianMbapp\u00e9\u307e\u305f\u306fNeymar\u3092\u5931\u3044\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  Team.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Article/Fair-play-financier-le-psg-pret-a-perdre-kylian-mbappe-ou-neymar-pour-eviter-les-sanctions/966277",
            "pub_date": "2018-12-07 21:19:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sergi Darder\u306fOL-Foot Mercato\u304b\u3089\u306e\u5f7c\u306e\u6700\u7d42\u7684\u306a\u51fa\u767a\u3092\u8aac\u660e\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://www.footmercato.net/flash-mercato/sergi-darder-explique-son-depart-definitif-de-l-ol_242672",
            "pub_date": "2018-12-08 08:35:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": "Pass\u00e9 par l'Olympique Lyonnais entre 2015 2017, Sergi Darder a d\u00e9cid\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 de continuer son aventure avec l'Espanyol de Barcelone, o\u00f9 le club rhodanien ..."
        },
        {
            "title": "\u60c5\u5831FM\u3001PSG\uff1aTimothy Weah\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u5916\u56fd\u306e\u5bae\u5ef7\u7fa4\u8846 -  Foot Mercato",
            "link": "http://www.footmercato.net/ligue-1/transferts/info-fm-psg-les-courtisans-francais-et-etrangers-se-pressent-pour-timothy-weah_242625",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30cc\u30fb\u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3\u524d\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30d1\u30f3\uff1a\u300c\u89e3\u6bd2\u5264\u3092\u898b\u3064\u3051\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Julien-stephan-avant-rennes-dijon-on-doit-trouver-l-antidote/966103",
            "pub_date": "2018-12-07 13:34:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "L'entra\u00eeneur rennais Julien St\u00e9phan s'est montr\u00e9 prudent dans son discours \u00e0 la veille d'affronter Dijon (samedi, 20 heures). Les Bretons esp\u00e8rent encha\u00eener ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u52d5\u304d\u304c\u30ea\u30b0\u306e17\u65e5\u76ee\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u52d5\u304b\u3059\u304b1  -  Foot Mercato",
            "link": "http://www.footmercato.net/ligue-1/comment-le-mouvement-des-gilets-jaunes-a-bouleverse-la-17e-journee-de-ligue-1_242671",
            "pub_date": "2018-12-08 08:32:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d5\u30a1\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30e0 - \u30ea\u30fc\u30b01  - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 -  SO FOOT",
            "link": "https://www.sofoot.com/la-flamme-ben-arfa-463590.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "SO\u30d5\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSG\uff1a\u30e9\u30d3\u30aa\u306f\u6e80\u5834\u4e00\u81f4\u3067...\u30d1\u30ea\u3067\u5f7c\u306b\u5bfe\u6297 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/paris/psg-rabiot-fait-l-unanimite-contre-lui-a-paris,303863",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:56 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSG\uff1aNeymar\u306f\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b -  Foot  -  Ligue 1  -  PSG  -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Psg-neymar-reprend-l-entrainement-dimanche/966364",
            "pub_date": "2018-12-08 07:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30fc\u30b9\uff1a\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d3\u30a8\u30e9\u304c\u82e5\u3044\u82f1\u8a9e\u306e\u624d\u80fd\u3092\u30ea\u30b0\u30fc\u306b\u62db\u5f85\u3057\u307e\u30591  -  Foot Mercato",
            "link": "http://www.footmercato.net/premier-league/transferts/nice-patrick-vieira-invite-les-jeunes-talents-anglais-a-venir-en-ligue-1_242617",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:02 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": "Dans les us et coutumes du football anglais, il est rare de voir les jeunes pousses britanniques traverser la Manche pour aller tenter leur chance sur le Vieux ..."
        },
        {
            "title": "&quot;PSG\u306f\u8efd\u8511\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059&quot;  - \u30d1\u30eaPSG  -  paristeam.fr",
            "link": "http://www.paristeam.fr/ligue-1/le-psg-peut-solliciter-une-derogation-le-psg-peut-solliciter-une-derogation-38192.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 07:51:58 GMT",
            "source_nm": "paristeam.fr",
            "source_url": "http://www.paristeam.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u305f\u904b\u6cb3\u3001\u904b\u6cb3\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30ba\u306f\u767d\u3044\u65d7\u3092\u53d6\u308b -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/ligue1/gilets-jaunes-matchs-annules-canal-pierre-menes-sort-le-drapeau-blanc,303837",
            "pub_date": "2018-12-07 12:20:56 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "En attendant d'\u00e9ventuelles autres annulations, la journ\u00e9e de Ligue 1 pr\u00e9vue ce week-end sera particuli\u00e8rement tronqu\u00e9e avec d\u00e9j\u00e0 six matchs en moins."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e8\u30f3\uff1aAulas\u3068Rothen\u306f\u5fc3\u914d\u3001Ndombele\u4e0d\u78ba\u5b9f\u306a... Shakhtar\u306e\u524d\u306b\u3001\u7591\u3046\u4f59\u5730 - \u30de\u30ad\u30b7\u30d5\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.maxifoot.fr/football/article-38149.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 12:17:01 GMT",
            "source_nm": "Maxifoot",
            "source_url": "http://www.maxifoot.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff1aBensebaini\u304c\u8a66\u5408\u3092\u4e2d\u65ad -  DZ Foot",
            "link": "http://www.dzfoot.com/2018/12/06/france-bensebaini-suspendu-un-match-140333.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:25:00 GMT",
            "source_nm": "DZ\u8db3",
            "source_url": "http://www.dzfoot.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "LOSC\uff1aChristophe Galtier\u306fMercato  -  Foot Mercato\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u3066\u3044\u305f",
            "link": "http://www.footmercato.net/ligue-1/losc-christophe-galtier-a-eu-des-garanties-pour-le-mercato_242636",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:24 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30fc\u30b9\uff1aBalotelli\u306e\u7d42\u70b9\u4ed8\u8fd1 - \u30de\u30ad\u30b7\u30d5\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.maxifoot.fr/football/article-38144.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 21:50:01 GMT",
            "source_nm": "Maxifoot",
            "source_url": "http://www.maxifoot.fr",
            "desc": "Sous contrat jusqu'en juin prochain, Mario Balotelli ne poursuivra pas son aventure \u00e0 Nice. En effet, le pr\u00e9sident azur\u00e9en, Jean-Pierre Riv\u00e8re, a confi\u00e9 que ..."
        },
        {
            "title": "L1\uff1a\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u305f\u8a66\u5408\u306e\u305f\u3081\u306b\u8a2d\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u65e5\u4ed8\u3001PSG\u306f\u76db\u308a\u4e0a\u304c\u308a\u307e\u3059 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/ligue1/l1-une-date-fixee-pour-les-matchs-reportes-le-psg-va-raler,303879",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:20 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSG\u306f\u5de8\u5927\u306a\u8ee2\u9001\u306b\u8fd1\u3044 - \u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://sports.orange.fr/football/ligue-1/psg/article/le-psg-tout-proche-de-reussir-un-enorme-transfert-CNT000001aPB8i.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:25:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sports.orange.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\uff1a\u300cVerratti\u306f\u79c1\u3092\u540d\u8a89\u306e\u6307\u306b\u3057\u307e\u3057\u305f\u300d -  SO FOOT",
            "link": "https://www.sofoot.com/martin-verratti-m-a-fait-des-doigts-d-honneur-463591.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "SO\u30d5\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "FCN\uff1aLa Beaujoire\u306b\u96a3\u63a5\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u3001Kita\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/nantes/fcn-un-nouveau-stade-a-cote-de-la-beaujoire-kita-a-son-cadeau-de-noel,303889",
            "pub_date": "2018-12-07 19:40:55 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "OM\uff1a\u30d5\u30ed\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30bf\u30a6\u30f4\u30a3\u30f3 - \u30d5\u30c3\u30c8\u30fb\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8\u306e\u5fc3\u914d\u306a\u89b3\u5bdf",
            "link": "http://www.footmercato.net/ligue-1/om-le-constat-desabuse-de-florian-thauvin_242529",
            "pub_date": "2018-12-06 08:08:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "L1 / J17\uff1a1\u6708\u306b\u518d\u7de8\u6210\u3055\u308c\u305fSt\u00c9tienne-OM  -  The Phoceen",
            "link": "https://www.lephoceen.fr/infos-om/autour-de-l-om/l1-j17-st-etienne-om-reprogramme-en-janvier-166762",
            "pub_date": "2018-12-07 16:54:44 GMT",
            "source_nm": "Phoceen",
            "source_url": "https://www.lephoceen.fr",
            "desc": "La LFP vient d'annoncer les dates des reprogrammations des rencontres de la 17e journ\u00e9e Ligue 1 qui devaient se tenir ce week-end. L'OM se d\u00e9placera \u00e0 St ..."
        },
        {
            "title": "PSG\uff1aVerratti\u306f\u4fae\u8fb1\u3092\u8a34\u3048\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u306f\u5e30\u3063\u3066\u3053\u306a\u3044 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/paris/psg-verratti-qui-se-plaint-d-insultes-strasbourg-n-en-revient-pas,303827",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "Apr\u00e8s le chaud match du PSG \u00e0 Strasbourg, Marco Verratti n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots, estimant que les joueurs parisiens n'avaient pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9s, et que leur ..."
        },
        {
            "title": "3\u3064\u306e\u9632\u885b\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3L1\uff1a\u3057\u304b\u3057\u3001\u306a\u305c\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2017-2018/la-defense-a-3-nouvelle-mode-de-la-l1-mais-pourquoi_sto7040615/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 22:31:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "LIGUE 1 - Les \u00e9quipes de L1 font de plus en plus le choix d'aligner une d\u00e9fense \u00e0 trois. Si cela r\u00e9pond \u00e0 diff\u00e9rents besoins en fonction des profils des \u00e9quipes, ..."
        },
        {
            "title": "OM  -  Mercato\uff1aOM\u306fThuram\u3092\u52df\u96c6\u3059\u308b\u30ec\u30fc\u30b9\u3067\uff1f - \u30d5\u30c3\u30c8\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6",
            "link": "http://www.footmarseille.com/news-45415/mercato-l-om-dans-la-course-pour-recruter-thuram.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6",
            "source_url": "http://www.footmarseille.com",
            "desc": "Marcus Thuram D'apr\u00e8s les informations relay\u00e9es par Foot Mercato l'OM a avanc\u00e9 ses pions pour recruter l'attaquant guingampais en janvier. Auteur de 6 buts ..."
        },
        {
            "title": "L1\uff08D17\uff09\uff1aASSE-OM\u3001PSG-MHSC ..\u5831\u544a\u3055\u308c\u305f\u8a66\u5408\u306e\u65e5\u4ed8\uff08\u307b\u307c\uff09 -  Football365",
            "link": "http://www.football365.fr/l1-j17-dates-matchs-reportes-connues-8709220.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:50:28 GMT",
            "source_nm": "Football365",
            "source_url": "http://www.football365.fr",
            "desc": "Via un communiqu\u00e9 publi\u00e9 ce vendredi apr\u00e8s-midi, la Ligue de Football Professionnel a d\u00e9voil\u00e9 la programmation des six matchs report\u00e9s de la 17eme journ\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "OL\uff1a\u30c1\u30a7\u30eb\u30b7\u30fc\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u3001\u30d5\u30a7\u30ad\u30fc\u30eb\u306b\u306f\u3042\u3089\u3086\u308b\u6a5f\u4f1a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/ol/ol-une-place-a-prendre-a-chelsea-fekir-a-toutes-ses-chances,303845",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:55 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30d9\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u9078\u624b\u306e\u614b\u5ea6\u3092\u6279\u5224 - \u30d5\u30c3\u30c8\u30fb\u30e1\u30eb\u30ab\u30c8",
            "link": "http://www.footmercato.net/ligue-1/marco-verratti-fustige-l-attitude-des-joueurs-de-strasbourg_242540",
            "pub_date": "2018-12-06 00:05:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "OL\u306fAsvel  -  Sports.fr\u3092\u5b89\u5fc3\u3055\u305b\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b",
            "link": "http://www.sports.fr/football/ligue-1/articles/l-ol-tente-de-rassurer-l-asvel-2338394/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:01:01 GMT",
            "source_nm": "Sports.fr",
            "source_url": "http://www.sports.fr",
            "desc": "L'Olympique Lyonnais a tenu, vendredi, \u00e0 effectuer une pr\u00e9cision \u00e0 propos de son projet de salle multifonctions qui pourrait concurrencer le voisin de l'Asvel: ..."
        },
        {
            "title": "ASSE\uff1aOM\u3068\u306e\u30de\u30c3\u30c1\u306f\u306a\u304f\u3001\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30ba\u306f\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30d9\u30b9\u30c8\u306b\u611f\u8b1d\u3059\u308b -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/st-etienne/asse-pas-de-match-contre-l-om-les-verts-peuvent-remercier-les-gilets-jaunes,303833",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:01 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30b01\u306e\u5168\u65e5\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u3079\u304d\u3067\u3059\u304b\uff1f\u79c1\u305f\u3061\u306fFC Stream Team\u3067\u3053\u308c\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u307e\u3057\u305f -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/stream-team/2016/fallait-il-reporter-toute-la-journee-de-ligue-1-on-en-parle-a-17-heures_sto7041886/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 17:06:36 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "STREAM TEAM FC - L'actualit\u00e9 s'est invit\u00e9e en Ligue 1 avec, ce week-end, pas moins de six matches report\u00e9s. La LFP aurait-elle d\u00fb prendre la d\u00e9cision de ..."
        },
        {
            "title": "PSG\uff1aMbapp\u00e9\u304c\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u9854\u3092\u5b8c\u5168\u306b\u5909\u3048\u305f -  Maxifoot",
            "link": "http://www.maxifoot.fr/football/article-38141.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:01 GMT",
            "source_nm": "Maxifoot",
            "source_url": "http://www.maxifoot.fr",
            "desc": "D\u00e9cevant en premi\u00e8re p\u00e9riode face \u00e0 Strasbourg (1-1) mercredi en Ligue 1, le Paris Saint-Germain a r\u00e9ussi \u00e0 obtenir le match nul en revenant des vestiaires ..."
        },
        {
            "title": "Fourcade\u306f\u65e2\u306b\u5e1d\u56fd\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u90aa\u9b54\u3055\u308c\u305fLigue 1\uff1a\u3053\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u60c5\u5831 -  LeDauphin\u00e9Lib\u00e9r\u00e9",
            "link": "https://www.ledauphine.com/sport/2018/12/07/fourcade-deja-imperial-la-ligue-1-perturbee-par-les-gilets-jaunes-les-infos-de-ce-vendredi",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c9\u30fc\u30d5\u30a3\u30cd\u30fb\u30ea\u30d9\u30ec",
            "source_url": "https://www.ledauphine.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "L1  -  Saint-Etienne\uff1aASSE\u306fVAR-Football365\u306e\u4f7f\u7528\u306b\u3064\u3044\u3066\u8cea\u554f\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://www.football365.fr/l1-saint-etienne-lasse-remet-cause-lutilisation-var-8708293.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:41:01 GMT",
            "source_nm": "Football365",
            "source_url": "http://www.football365.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30b01\u306f\u30012019\u5e748\u67089\u65e5\u306811\u65e5\u306e\u9031\u672b\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-ligue-1-reprendra-le-week-end-du-9-10-et-11-aout-2019/966142",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30a4\u30ac\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30e0 - \u30ea\u30fc\u30b01  - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 -  SO FOOT",
            "link": "https://www.sofoot.com/falcao-le-baume-du-tigre-463581.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:38:01 GMT",
            "source_nm": "SO\u30d5\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30f3\u30c8\uff1a\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30c3\u30c1\u306f\u30b5\u30e9\u3078\u306e\u6249\u3092\u9589\u3081\u308b\u304c\u3001...  - \u30de\u30ad\u30b7\u30d5\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.maxifoot.fr/football/article-38142.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 16:33:01 GMT",
            "source_nm": "Maxifoot",
            "source_url": "http://www.maxifoot.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSG\uff1aCavani\u306e\u3053\u306e\u4e0a\u54c1\u306a\u614b\u5ea6\u306f\u8ab0\u306b\u3082\u9a5a\u304b\u306a\u3044\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/paris/psg-cette-attitude-classe-de-cavani-ne-surprendra-personne,303785",
            "pub_date": "2018-12-06 21:30:01 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "16\u65e5\u76ee - \u30dc\u30fc\u30eb\u3001\u95a2\u9023\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3001Mbapp\u00e9\uff1a\u6c34\u66dc\u65e5\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u3068\u30d5\u30ed\u30c3\u30d7 -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2018-2019/16e-journee-boulets-artistes-associes-et-mbappe-les-tops-et-les-flops-de-mercredi_sto7040234/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 23:13:18 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "LIGUE 1 - Des gardiens irr\u00e9sistibles et d'autres qui l'\u00e9taient beaucoup moins, des artistes au rendez-vous pour inscrire des buts sublimes et un ovni nomm\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8\u3068\u98db\u884c\u306e\u8a71 -  SO FOOT",
            "link": "https://www.sofoot.com/montpellier-et-l-histoire-de-la-fuite-463566.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:48:01 GMT",
            "source_nm": "SO\u30d5\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": "Place aux Montpellier Leaks. Michel Der Zakarian avait opt\u00e9 pour une petite innovation tactique face \u00e0 Lille, mardi soir, en abandonnant sa ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30b01\uff1aTFC\u306f3\u30f6\u6708\u306e\u98e2\u9949\u306e\u5f8c\u306b\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6700\u521d\u306e\u52dd\u5229\u3092\u98fe\u308b -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2919383-suivez-reims-tfc-en-direct-ce-mercredi-a-19h00.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:04:22 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Le TFC peut ouvrir le champagne ! Les Toulousains qui jouaient \u00e0 Reims, ce mercredi, ont remport\u00e9 leur premi\u00e8re victoire depuis le 1er septembre, pour le ..."
        },
        {
            "title": "OM\uff1a\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306f\u5f7c\u306e\u9078\u624b\u305f\u3061\u3092 &quot;\u99ac\u9e7f\u306e\u738b\u305f\u3061&quot;\u306b\u6253\u3061\u8ca0\u304b\u3059\uff01 - \u30de\u30ad\u30b7\u30d5\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.maxifoot.fr/football/article-38136.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 08:09:01 GMT",
            "source_nm": "Maxifoot",
            "source_url": "http://www.maxifoot.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "OM\uff1a\u30de\u30ad\u30b7\u30e0\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\u3001\u30de\u30a4\u30ce\u30c3\u30c8\u306e\u5fa9\u5e30 - \u30ea\u30fc\u30b01 2018-2019  - \u30b5\u30c3\u30ab\u30fc -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2018-2019/om-maxime-lopez-le-retour-du-minot_sto7038377/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 01:14:04 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "LIGUE 1 - Avant d'affronter Nantes ce mercredi, l'OM pourra compter sur un Maxime Lopez qui a chang\u00e9 le visage d'une formation en difficult\u00e9. Le minot ..."
        },
        {
            "title": "Ligue 1\u3067\u5831\u544a\u3055\u308c\u305f\u8a66\u5408\uff1aRTL\u3068France Info\u304c\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3059\u308b -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Medias/Actualites/Matches-reportes-en-ligue-1-rtl-et-france-info-annulent-leurs-programmes/966126",
            "pub_date": "2018-12-07 14:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Suite au report de six matches de la 17e journ\u00e9e de Ligue 1, ce week-end, certaines radios changent leur programmation."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30ac\u30eb1.\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u521d\u306e\u6210\u529f\u3001\u30ca\u30f3\u30c8\u306f\u3001\u5915\u65b9\u304b\u3089\u899a\u3048\u3066\u304a\u304f\u3079\u304d5\u3064\u306e\u60c5\u5831 -  Ouest\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/football/ligue-1/ligue-1-premiere-reussie-pour-stephan-nantes-du-caractere-les-cinq-infos-retenir-de-la-soiree-6111626",
            "pub_date": "2018-12-05 22:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le multiplex de la 16e journ\u00e9e de Ligue 1 a encore \u00e9t\u00e9 spectaculaires. Julien St\u00e9phan lance id\u00e9alement son aventure rennaise gr\u00e2ce notamment \u00e0 une ..."
        },
        {
            "title": "Luiz Gustavo\u3001Dimitri Payet\u3068OM  -  Foot Mercato\u306e\u5371\u6a5f",
            "link": "http://www.footmercato.net/flash-mercato/luiz-gustavo-dimitri-payet-et-la-crise-a-l-om_242538",
            "pub_date": "2018-12-06 18:03:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": "Hier soir, l'Olympique de Marseille a subi sa sixi\u00e8me d\u00e9faite de la saison \u00e0 Nantes (3-2) et a d\u00e9j\u00e0 encaiss\u00e9 25 buts en championnat. Une entame de saison qui ..."
        },
        {
            "title": "OM\uff1a\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3067\u3053\u306e\u30c1\u30a7\u30eb\u30b7\u30fc\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u8a66\u3057\u3066\u307f\u308b -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/marseille/om-marseille-tente-cette-star-de-chelsea-au-mercato,303815",
            "pub_date": "2018-12-07 10:20:01 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u8868\u7684\u306aL1\u30c1\u30fc\u30e0 - \u65e516  -  Maxifoot",
            "link": "http://www.maxifoot.fr/football/article-38135.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 23:36:01 GMT",
            "source_nm": "Maxifoot",
            "source_url": "http://www.maxifoot.fr",
            "desc": "Encore excellent contre l'OM, le Nantais Emiliano Sala est \u00e9lu joueur de la journ\u00e9e. Son co\u00e9quipier Tour\u00e9, les Rennais Ben Arfa ..."
        },
        {
            "title": "OGC Nice  -  Patrick Vieira\u3001\u82e5\u3044\u82f1\u8a9e\u306e\u624d\u80fd\u306b\u8db3\u3092\u8e0f\u307f\u5165\u308c\u308b -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/fr/news/ogc-nice-lappel-du-pied-de-patrick-vieira-aux-jeunes-talents/psz95xgmgo1p1cw6e9mao4aeq",
            "pub_date": "2018-12-07 17:18:01 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Ayant conscience du tr\u00e8s bon niveau des jeunes joueurs anglais, l'entra\u00eeneur de l'OGC Nice a invit\u00e9 ces derniers \u00e0 venir s'aguerrir en Ligue 1."
        },
        {
            "title": "\u305d\u3057\u30666\uff1a\u30cb\u30fc\u30e0 - \u30ca\u30f3\u30c8\u306f\u5ef6\u671f -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2018-2019/et-de-six-nimes-nantes-reporte-a-son-tour_sto7041166/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 19:03:35 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "L1\u306e\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u3068\u30af\u30e9\u30d6\u306e\u79fb\u7c4d\u4fa1\u5024 -  Sportune.fr\u3001\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30a8\u30ad\u30b9\u30d1\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.sportune.fr/business/psg-om-asse-losc-asm-classement-de-la-l1-vs-la-valeur-en-transfert-des-effectifs-des-clubs-201017",
            "pub_date": "2018-12-06 20:45:01 GMT",
            "source_nm": "Sportune.fr\u3001\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u7d4c\u6e08\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.sportune.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9cemment compar\u00e9, le classement sportif de la Ligue 1, \u00e0 la d\u00e9pense en transfert des \u00e9quipes cette saison 2018-19, abordons les choses."
        },
        {
            "title": "Ligue 1. Stade Rennais Strasbourg\u3068\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u3067\u306e\u30c0\u30cb -  Ouest-France\u306e\u5730\u65b9\u7248",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/football/stade-rennais/direct-ligue-1-le-stade-rennais-retrouve-le-championnat-face-strasbourg-6103883",
            "pub_date": "2018-12-02 15:01:02 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le Stade Rennais recevait le Racing Club de Strasbourg pour le compte de la 15e journ\u00e9e de Ligue 1. Malgr\u00e9 l'ouverture du score de Sarr, les Rouge et Noir ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30fc\u30e0\u306f\u30a2\u30df\u30a2\u30f3\u306b\u706b\u3092\u3064\u3051\u3001\u30e2\u30ca\u30b3\u306f\u6016\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b -  SO FOOT",
            "link": "https://www.sofoot.com/nimes-met-le-feu-a-amiens-monaco-se-saborde-463407.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:12:01 GMT",
            "source_nm": "SO\u30d5\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": "Petit bordel au petit monde de la Ligue 1."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\uff1aZaydou Youssouf\u306f\u5de6\u819d\u624b\u8853\u3092\u53d7\u3051\u307e\u305b\u3093 -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Bordeaux-zaydou-youssouf-ne-sera-pas-opere-du-genou-gauche/966147",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Les Girondins de Bordeaux ont annonc\u00e9 vendredi que le jeune Zaydou Youssouf, bless\u00e9 au genou gauche contre Saint-\u00c9tienne (3-2) mercredi, ne serait pas ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30b01\uff1a\u30b4\u30fc\u30eb\u306a\u3057\u3001\u30c9\u30ed\u30fc...\u305d\u3057\u3066\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3082... Relive OM-Reims\uff080-0\uff09 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/2385823-20181202-om-reims-marseille-retrouve-cadres-confort-ligue-1-suivez-match-live-partir-16h45",
            "pub_date": "2018-12-02 17:43:59 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "C'\u00e9tait nul, mais vraiment tr\u00e8s nul, cet OM-Reims en Ligue 1. L'OM perd une place et s'\u00e9loigne un peu du podium..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001Neymar\uff08PSG\uff09\u306f\u30ea\u30fc\u30b01\u306e15\u65e5\u76ee\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u3067\u3059 -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2018-2019/pour-vous-neymar-psg-est-le-meilleur-joueur-de-la-15e-journee-de-ligue-1_sto7036902/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 11:03:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "FOOTBALL - Il a encore soign\u00e9 ses statistisques contre Bordeaux (2-2) et vous l'avez distingu\u00e9 : pour vous, Neymar est le meilleur joueur de la 15e journ\u00e9e de ..."
        },
        {
            "title": "PSG\uff1aLassana Diarra\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u5927\u304d\u306a\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/paris/psg-lassana-diarra-signe-un-gros-contrat-a-paris,303779",
            "pub_date": "2018-12-06 17:40:01 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "Les mauvaises langues diront qu'il a le temps pour cela, mais Lassana Diarra s'active en ce qui concerne sa vie extra-sportive. Le milieu de terrain a lanc\u00e9 il y a ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8 - \u30ea\u30fc\u30eb - \u30ea\u30b01  - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 -  SO FOOT\u306e\u30e1\u30e2",
            "link": "https://www.sofoot.com/les-notes-de-montpellier-lille-463535.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:00:01 GMT",
            "source_nm": "SO\u30d5\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": "Les Montpelli\u00e9rains ont pli\u00e9 face \u00e0 Lille malgr\u00e9 un grand Benjamin Lecomte."
        },
        {
            "title": "TFC\u3068\u30ea\u30e8\u30f3\u306e\u4f1a\u8b70\u306f\u5b89\u5168\u4e0a\u306e\u7406\u7531\u304b\u3089\u5ef6\u671f -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/04/2918747-rencontre-entre-tfc-lyon-reportee-mesure-securite.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:14:19 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Initialement pr\u00e9vu ce samedi 8 d\u00e9cembre \u00e0 20 heures, le match de Ligue 1 entre le Toulouse Football Club et l'Olympique Lyonnais est repouss\u00e9 \u00e0 une date ..."
        },
        {
            "title": "OL  -  Jean-Michel Aulas\u300117\u65e5\u76ee\u306e\u5ef6\u671f\u3092\u6c42\u3081\u308b -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/fr/news/ol-jean-michel-aulas-demande-le-report-de-la-17eme-journee/vkhnlthgm0r513xcs2uywuzz9",
            "pub_date": "2018-12-04 18:49:01 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Alors que les rencontres entre TFC-OL et PSG-Montpellier ont \u00e9t\u00e9 report\u00e9es ce mardi, le pr\u00e9sident lyonnais a demand\u00e9 le report total de la journ\u00e9e."
        },
        {
            "title": "EA Guingamp\u3002 Dijon  -  Ouest-France\u3067\u306e\u6557\u5317\u5f8c\u306e\u9078\u624b\u306e\u30e1\u30e2",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/football/ligue-1/ea-guingamp-les-notes-des-joueurs-apres-la-defaite-dijon-6111656",
            "pub_date": "2018-12-05 22:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Eteints avant le repos, plus conqu\u00e9rants ensuite, les Guingampais \u00e9taient revenus au score par Marcus Coco (1-1). Mais une \u00e9norme b\u00e9vue de Kall\u00e9 Johnsson, ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u3001\u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u52dd\u5229\u3078\u306e\u9053 -  Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/football/ligue-1/2018-2019/un-nul-au-gout-de-victoire-pour-toulouse-contre-dijon_sto7035906/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 15:55:01 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": "LIGUE 1 - R\u00e9duit \u00e0 dix, men\u00e9 de deux buts \u00e0 vingt minutes de la fin, Toulouse est finalement parvenu \u00e0 arracher le match nul face \u00e0 Dijon (2-2), dimanche au ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c0\u30de\u30fb\u30bd\u30fc\u30e2\u30ed\uff08\u30ea\u30fc\u30eb\uff09\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u5931\u52b9\u3092\u5ba3\u8a00 - \u30d5\u30c3\u30c8\u30fb\u30ea\u30b01  - \u30ea\u30fc\u30eb -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Adama-soumaoro-lille-declare-encore-forfait/966092",
            "pub_date": "2018-12-07 12:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Absent des terrains depuis pr\u00e8s d'un mois en raison d'une blessure \u00e0 un mollet, le d\u00e9fenseur central et capitaine du LOSC, Adama Soumaoro, manquera un ..."
        },
        {
            "title": "Riolo\uff1a &quot;Ligue 1\u306e\u7cbe\u795e...&quot;  -  BFMTV.COM",
            "link": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/riolo-la-mentalite-ligue-1-1583075.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:33:01 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmcsport.bfmtv.com",
            "desc": "Nos confr\u00e8res et amis de Team Duga ont lanc\u00e9 cette semaine une op\u00e9ration du genre \u00ab sauvons le foot fran\u00e7ais \u00bb. On aurait pu appeler \u00e7a, selon une bonne ..."
        },
        {
            "title": "PSG\uff1aRothen\u306f\u82e5\u3044\u30d1\u30ea\u4eba\u305f\u3061\u304c\u4f55\u3092\u61f8\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u3092\u8aac\u660e\u3057\u307e\u3059 -  Top Mercato.com",
            "link": "http://www.topmercato.com/189191,1/psg-rothen-explique-quel-est-le-souci-avec-les-jeunes-parisiens.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30c3\u30d7Mercato.com",
            "source_url": "http://www.topmercato.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "L1\uff1a17\u65e5\u76ee\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3068\u7d50\u679c -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/ligue1/l1-programme-et-resultats-de-la-17e-journee,303803",
            "pub_date": "2018-12-07 00:20:56 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "Samedi 8 d\u00e9cembre 20h00 : Stade Rennais - Dijon FCO (sur beIN SPORTS MAX 7) En Avant Guingamp - Amiens SC (sur beIN SPORTS MAX 5). Dimanche 9 ..."
        }
    ]
}