{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR05pYTJNU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:41:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30a9\u30fc\u30bc\u306f\u6df7\u4e71\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f Michel Delpech\uff06ld\u306e\u672a\u4ea1\u4eba\u3001Catherine Deneuve\u306e\u5f8c\u306b...  - \u30ac\u30e9",
            "link": "https://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/laurent-delahousse-dans-la-tourmente-apres-catherine-deneuve-la-veuve-de-michel-delpech-regle-ses-comptes_422895",
            "pub_date": "2018-12-07 20:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u796d\u308a",
            "source_url": "https://www.gala.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AUDIO\u3002 &quot;Minute Butterfly\uff01&quot;\uff1aCatherine Deneuve\u304c\u6fc0\u6012\u3057\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u3068\u30bd\u30e0\u30d9\u30a4\u306e\u547c\u3073\u58f0 -  20\u5206.fr",
            "link": "https://www.20minutes.fr/podcast/2386279-20181205-audio-minute-papillon-catherine-deneuve-furieuse-appel-edouard-philippe-baie-somme",
            "pub_date": "2018-12-05 17:15:03 GMT",
            "source_nm": "20minutes.fr",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "AUDIO Que se passe-t-il dans l'actu de la mi-journ\u00e9e ? Ecoutez le r\u00e9cap' de l'info sign\u00e9 \u00ab 20 Minutes \u00bb, tous les jours de la semaine \u00e0 12h20 et 18h20\u2026"
        },
        {
            "title": "Laurent Delahousse\u306b\u5bfe\u3059\u308bCatherine Deneuve\u306e\u6012\u308a -  The Audiovisual Newsletter",
            "link": "http://www.lettreaudiovisuel.com/catherine-deneuve-furieuse-contre-laurent-delahousse/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u8996\u8074\u899a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc",
            "source_url": "http://www.lettreaudiovisuel.com",
            "desc": "La com\u00e9dienne s'est montr\u00e9e extr\u00eamement s\u00e9v\u00e8re vis-\u00e0-vis du portrait qui lui \u00e9tait consacr\u00e9e dans \u201cUn Jour, un destin\u201d et l'a fait savoir au pr\u00e9sentateur dans ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3042\u308b\u65e5\u3001\u904b\u547d\u300d\u306f\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u306b\u5fdc\u7b54\u3057\u307e\u3059 -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/medias/un-jour-un-destin-repond-a-catherine-deneuve_2052260.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:38 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Catherine Deneuve, mise \u00e0 l'honneur le 25 novembre dernier dans un nouveau num\u00e9ro de Un jour, un destin, pr\u00e9sent\u00e9 par Laurent Delahousse, avait choisi T\u00e9l\u00e9rama pour exprimer sa col\u00e8re. Jugeant \"insupportable\" cet \u00e9pisode intitul\u00e9 Catherine Deneuve, la discr\u00e8te : Des Demoiselles de Rochefort \u00e0 Indochine, l'actrice avait \u00e9crit une lettre ouverte, d\u00e9plorant notamment la mise en sc\u00e8ne de la mort de sa soeur, Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac \u00e0 25 ans, dans un accident de voiture. \"Un plan que je ne peux vous pardonner : une ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u6620\u753b\u306e\u672c -  Grazia France",
            "link": "https://www.grazia.fr/culture/livres/les-meilleurs-livres-cinema-a-offrir-pour-noel-909544",
            "pub_date": "2018-12-07 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u30a3\u30a2\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.grazia.fr",
            "desc": "De Mickey au cin\u00e9ma d'horreur en passant par Catherine Deneuve, on en trouve pour tous les go\u00fbts - et pour toutes les bourses - au rayon beaux-livres consacr\u00e9s au septi\u00e8me art. Voici notre..."
        },
        {
            "title": "Laurent Delahousse\uff1a\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30d6\u304c\u71c3\u3084\u3057\u305f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u52a9\u3051\u3092\u76d7\u3080\uff01 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/Laurent-Delahousse-Incendie-par-Catherine-Deneuve-on-lui-vole-au-secours-1589593",
            "pub_date": "2018-12-06 14:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": "\"C'est le me\u0301lange de fiction et de documents re\u0301els qui me semble le plus navrant. Et un plan que je ne peux vous pardonner : une main sur le contact d'une voiture dans laquelle ma s\u0153ur va s'exploser quelques minutes plus tard. Suivi des images vraies de l'accident... C'est indigne. Vous l\u2019avez produit, ce film, visionn\u00e9 et comment\u00e9, cela me sera toujours insupportable. Abstenez-vous peut-\u00eatre d\u2019une deuxi\u00e8me partie que vous avez annonc\u00e9e\", avait notamment d\u00e9clar\u00e9 dans une lettre ouverte publi\u00e9e dans T\u00e9l\u00e9rama, Catherine Deneuve au sujet du num\u00e9ro d'Un jour, un destin qui lui \u00e9tait consacr\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u4e00\u65e5\u3001\u4e00\u3064\u306e\u904b\u547d&quot;\u306e\u751f\u7523\u306f\u3001\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30d6\u306e\u6012\u308a\u306b\u53cd\u5fdc\u3057\u307e\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/people/2389239-20181206-production-jour-destin-repond-colere-catherine-deneuve",
            "pub_date": "2018-12-06 15:01:11 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Mercredi, l\u2019actrice poussait un coup de gueule dans les colonnes de \u00ab T\u00e9l\u00e9rama \u00bb pour d\u00e9noncer le \u00ab portrait superficiel et morbide \u00bb que lui avait consacr\u00e9 Laurent Delahousse&h"
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\uff1a\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30c7\u30e9\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u66b4\u529b\u7684\u306a\u6279\u5224\uff01 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.public.fr/News/Catherine-Deneuve-Ses-violentes-critiques-envers-Laurent-Delahousse-1589403",
            "pub_date": "2018-12-05 16:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u8846",
            "source_url": "https://www.public.fr",
            "desc": "Laurent Delahousse r\u00e9fl\u00e9chira \u00e0 deux fois avant d'offrir \u00e0 ses t\u00e9l\u00e9spectateurs un portrait de Catherine Deneuve. Dans les colonnes de T\u00e9l\u00e9rama ce mercredi 5 d\u00e9cembre, la com\u00e9dienne a publi\u00e9 une lettre ouverte au journaliste de France 2, pour lui faire part de son m\u00e9contentement concernant le Un jour un destin qui lui \u00e9tait consacr\u00e9 fin novembre. \"Un portrait superficiel et morbide \u00e0 souhait\", a-t-elle comment\u00e9. La star n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 car elle a toujours souhait\u00e9 pr\u00e9server sa vie priv\u00e9e. Elle n'oublie pas de critiquer les interviews de personnes que l'actrice pr\u00e9tend ne pas avoir vues depu..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u306f\u3001\u59b9\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\u306e\u653e\u9001\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30fc\u30bb\u3092\u7c89\u7815\u3059\u308b -  Femme Actuelle.fr",
            "link": "https://www.femmeactuelle.fr/actu/news-actu/catherine-deneuve-atomise-laurent-delahousse-pour-avoir-diffuse-des-images-de-laccident-mortel-de-sa-soeur-2072490",
            "pub_date": "2018-12-05 16:26:57 GMT",
            "source_nm": "\u5973\u6027Actuelle.fr",
            "source_url": "https://www.femmeactuelle.fr",
            "desc": "Dans le dernier \u00e9pisode de l'\u00e9mission Un jour un destin, Laurent Delahousse a mis en lumi\u00e8re la carri\u00e8re de la com\u00e9dienne Catherine Deneuve, surnomm\u00e9e \"la discr\u00e8te\", pendant plus de deux heures. Il d\u00e9peint un palmar\u00e8s aux chiffres impressionnants : 60 ans de carri\u00e8re, plus de 130 films \u00e0 son actif et 14 nominations au C\u00e9sar de la Meilleure actrice dont deux victoires. Pour la \"Demoiselle de Rochefort\" aux cheveux blonds, tout a commenc\u00e9 sur un coup de poker au c\u00f4t\u00e9 de sa soeur Fran\u00e7oise Dorl\u00e9ac en 1967. Probl\u00e8me, l'actrice aux deux C\u00e9sar n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 le choix des images et le montage qu..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u305d\u308c\u306f\u4fa1\u5024\u304c\u306a\u3044&quot;\uff1a\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u305f\u904b\u547d\u306e1\u65e5\u3092\u596a\u3044\u53d6\u3063\u3066\u3044\u308b -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/medias/television/c-est-indigne-catherine-deneuve-fustige-l-emission-un-jour-un-destin-qui-lui-etait-consacree-6111107",
            "pub_date": "2018-12-05 13:02:56 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00ab Voil\u00e0 un enterrement de premi\u00e8re classe : vous auriez pu attendre quelques ann\u00e9es encore \u00bb. Catherine Deneuve est en col\u00e8re. L\u2019actrice fran\u00e7aise, dans une lettre ouverte publi\u00e9e ce mercredi dans l'hebdomadaire T\u00e9l\u00e9rama et adress\u00e9e \u00e0 Laurent Delahousse, s\u2019en prend au num\u00e9ro de l\u2019\u00e9mission Un jour, un destin, qui lui \u00e9tait consacr\u00e9 derni\u00e8rement. Elle parle d\u2019un \u00ab portrait superficiel et morbide \u00e0 souhait \u00bb. \u00ab Des personnes qui me connaissent \u00e0 peine \u00bb L\u2019\u00e9mission, largement centr\u00e9e sur sa vie amoureuse et familiale, a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dimanche 25 novembre. Elle annon\u00e7ait le \u00ab portrait d\u2019une star ..."
        },
        {
            "title": "\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u304c\u30ed\u30a6\u30ec\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30fc\u30b5\u30b9\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/medias/indignee-catherine-deneuve-s-en-prend-a-laurent-delahousse_2051974.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:02 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os France 2 ne souhaite pas commenter. Laurent Delahousse, pour le moment, non plus. Dans une lettre ouverte, publi\u00e9e dans le dernier num\u00e9ro de T\u00e9l\u00e9rama, ainsi que sur son site, Catherine Deneuve ne semble pas sp\u00e9cialement avoir appr\u00e9ci\u00e9 le num\u00e9ro d'Un jour, un destin, qui lui \u00e9tait consacr\u00e9. Intitul\u00e9 Catherine Deneuve, la discr\u00e8te : Des Demoiselles de Rochefort \u00e0 Indochine, il \u00e9tait diffus\u00e9 le 25 novembre dernier, \u00e0 23 heures sur France 2. Aux commandes, on pouvait trouver Laurent Delahousse. Un plan qu'ell..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30aa\u30c3\u30da\u30eb\u30c8\u9b45\u60d1\u306e\u30ed\u30d0\u30fb\u30b9\u30ad\u30f3 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30ef",
            "link": "https://www.la-croix.com/Culture/Musique/Marie-Oppert-enchante-Peau-dAne-2018-12-05-1200987649",
            "pub_date": "2018-12-05 14:30:12 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u00ab L\u2019amour se porte autour du cou, le c\u0153ur est fou (\u2026) Amour, amour, je t\u2019aime tant \u00bb. Le chant de Peau d\u2019\u00c2ne s\u2019\u00e9l\u00e8ve sous les arbres d\u2019une for\u00eat f\u00e9erique. Assise au piano bleu, une silhouette d\u2019une gr\u00e2ce a\u00e9rienne, boucles blondes en cascade et voix cristalline. Ses traits sont encore juv\u00e9niles mais \u00e0 seulement 21 ans, Marie Oppert impose d\u00e9j\u00e0 une belle pr\u00e9sence sur sc\u00e8ne. La jeune femme, n\u00e9e dans une famille de musiciens et form\u00e9e au conservatoire de Paris, a commenc\u00e9 \u00e0 chanter \u00ab tout naturellement \u00bb avant de trouver sa vocation sur sc\u00e8ne, d\u00e8s ses premi\u00e8res exp\u00e9riences \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 10 ans. \u00ab ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u8a31\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u300d\uff1a\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u306fLaurent Delahousse  -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/je-ne-peux-vous-pardonner-catherine-deneuve-regle-ses-comptes-avec-laurent-delah-906967",
            "pub_date": "2018-12-05 13:23:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans une lettre ouverture publi\u00e9e dans les colonnes de T\u00e9l\u00e9rama, Catherine Deneuve fustige Laurent Delahousse et l'\u00e9mission Un jour un destin qui lui \u00e9tait enti\u00e8rement consacr\u00e9e le 25 novembre..."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u6642\u9593\u306e\u6700\u3082\u7f8e\u3057\u3044\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a -  marie france",
            "link": "http://www.mariefrance.fr/culture/george-ryan-et-moi/plus-belles-actrices-francaises-de-temps-442764.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:32:57 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u30fc\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "http://www.mariefrance.fr",
            "desc": "Le charme made in France... D\u00e9couvrez les plus belles actrices fran\u00e7aises de tous les temps. Elles nous font rire et pleurer\u2026 Ces femmes nous s\u00e9duisent avec leur beaut\u00e9 intemporelles. Voici les plus belles actrices fran\u00e7aises de tous les temps. De la France aux Etats-Unis, L\u00e9a Seydoux a su se faire une place dans le cin\u00e9ma. Sa beaut\u00e9 compl\u00e8te son talent avec brio. L\u2019actrice fait l\u2019unanimit\u00e9 par son charme et sa classe. R\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le film Un Proph\u00e8te, Le\u00efla Bekhti encha\u00eene depuis les tournages. La jeune femme est m\u00eame \u00e9g\u00e9rie officielle de L\u2019Or\u00e9al. De mannequin \u00e0 actrice, on ne peut nier la ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff1a\u300cFantastic Animals 2\u300d\u3067\u4fdd\u8b77\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u73fe\u72b6\u7dad\u6301 -  FREDZONE",
            "link": "http://www.fredzone.org/box-office-france-statu-quo-au-sommet-toujours-garde-par-les-animaux-fantastiques-2-347",
            "pub_date": "2018-12-05 15:02:21 GMT",
            "source_nm": "FREDZONE",
            "source_url": "http://www.fredzone.org",
            "desc": "Sur la semaine du 21 au 27 novembre 2018, aucun bouleversement n\u2019a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 aux premi\u00e8res places du box-office fran\u00e7ais, o\u00f9 des multimillionnaires, Les Animaux Fantastiques 2 en t\u00eate, continuent ainsi de go\u00fbter \u00e0 la liqueur enivrante du succ\u00e8s. Il ne peut pas toujours \u00eatre question d\u2019une remise en cause. En effet, si, pour l\u2019avant-derni\u00e8re semaine de novembre, le public fran\u00e7ais est all\u00e9 voir dans des proportions semblables \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente Les Animaux Fantastiques : Les Crimes de Grindelwald, Bohemian Rhapsody et Le Grand Bain, c\u2019est bien parce que ces films m\u00e9ritaient leur sort premier,..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u304c\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30fc\u30b5\u30b9\u3068\u305d\u306e\u300c\u4e00\u65e5\u306e\u904b\u547d\u300d\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b - \u300c20\u5206\u300d",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/culture/2388095-20181205-catherine-deneuve-attaque-laurent-delahousse-jour-destin-indigne",
            "pub_date": "2018-12-05 13:13:36 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Dans les colonnes de \u00abT\u00e9l\u00e9rama\u00bb, la com\u00e9dienne a exprim\u00e9 tout le mal qu\u2019elle pensait du documentaire que Laurent Delahousse lui avait consacr\u00e9 sur France 2\u2026"
        },
        {
            "title": "G\u00e9rardDepardieu\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306e\u30cf\u30f3\u30ab\u30c1\uff08Arte\uff09\u3092\u4eca\u65e5\u304b\u3089\u6e96\u5099\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u4ff3\u512a\u306f\u5909\u308f\u308a\u307e\u3057\u305f\uff01 \uff08\u5199\u771f\uff09 - T\u00e9l\u00e9-Loisirs",
            "link": "https://www.programme-tv.net/news/cinema/122209-gerard-depardieu-a-69-ans-des-valseuses-a-aujourd-hui-l-acteur-a-bien-change-photos/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecLoisirs\u306e",
            "source_url": "https://www.programme-tv.net",
            "desc": "Plus de 45 ans de carri\u00e8re, pr\u00e8s de 150 films tourn\u00e9s... A 69 ans, G\u00e9rard Depardieu m\u00e9rite amplement son surnom d'ogre du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. A cette occasion, nous sommes revenus en images sur l'\u00e9volution physique de l'acteur de ses d\u00e9buts \u00e0 aujourd'hui. >>> G\u00e9rard Depardieu : apparition surprise dans Danse avec les stars Italie... (VIDEO) Quand il d\u00e9bute sa carri\u00e8re au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, tr\u00e8s vite, G\u00e9rard Depardieu impressionne. Son physique s\u00e9duit, son jeu (d\u00e9j\u00e0) \u00e9pate. Avec Les Valseuses de Bertrand Blier (en 1974), le grand public est \u00e0 la fois choqu\u00e9 et amus\u00e9 de son r\u00f4le de voyo..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30eb\u30c9\u30a2\u30fc\u30ba\u3002 Hakou Benosmane\u304c\u8208\u884c\u53ce\u5165\u306e\u982d\u306b\u843d\u3061\u7740\u304f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/persan_95487/val-doise-hakou-benosmane-sinstalle-tete-box-office_19899897.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Hakou Besnomane, jeune acteur originaire de Persan, a jou\u00e9 avec Andr\u00e9 Dussolier et Catherine Deneuve dans le film Mauvaises herbes, de Kheiron. (\u00a9Thierry Raynal, L\u2019\u00c9cho le R\u00e9gional) Plus jeune, il se passionnait pour les s\u00e9ries d\u2019action. Et un jour, Hakou Benosmane s\u2019est dit : \u00ab Pourquoi je ne suis pas dedans ? \u00bb Le jeune habitant de Persan (Val-d\u2019Oise), s\u2019est alors install\u00e9 devant son ordinateur pour partir \u00e0 la recherche de castings. Deux ans apr\u00e8s, le voil\u00e0 \u00e0 l\u2019affiche du film Mauvaises herbes, \u00e9crit et r\u00e9alis\u00e9 par Kheiron. Hakou y campe le personnage de Karim, l\u2019un des six jeunes en \u00e9ch..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30f4\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\uff1a\u5973\u512a\u30c7\u30e5\u30a8\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30fc\u30bc -  Potins.net",
            "link": "http://www.potins.net/television/catherine-deneuve-en-colere-la-comedienne-dezingue-laurent-delahousse-307207.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:14 GMT",
            "source_nm": "Potins.net",
            "source_url": "http://www.potins.net",
            "desc": "Laurent Delahousse s'est attir\u00e9 les foudres de Catherine Deneuve. Et le moins que l'on puisse dire, c'est que la com\u00e9dienne est particuli\u00e8rement remont\u00e9e contre l'animateur de France 2. Explications... \u00e9crit par Eliane Costa Cet article Catherine Deneuve en col\u00e8re : La com\u00e9dienne d\u00e9zingue Laurent Delahousse est apparu en premier sur Potins.net."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3042\u308b\u65e5\u3001\u904b\u547d&quot;\uff1a\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30d6\u306f\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e9\u30a6\u30fc\u30bb\u306b\u624b\u7d19\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u67d4\u3089\u304b\u304f\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/un-jour-un-destin-catherine-deneuve-ecrit-a-laurent-delahousse-et-ce-nest-pas-tendre-936063",
            "pub_date": "2018-12-06 09:40:24 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Catherine Deneuve est tr\u00e8s remont\u00e9e contre Laurent Delahousse. Le dimanche 25 novembre, France2 diffusait un volait de son \u00e9mission Un jour, un destin, et l\u2019actrice publie via T\u00e9l\u00e9rama une lettre ouverte pour exprimer son m\u00e9contentement. \u201cMorbide \u00e0 souhait\u201d Dans le magazine culturel, elle pointe : \u201centerrement de premi\u00e8re classe : vous auriez pu attendre quelques anne\u0301es encore !\u201d. Selon elle encore, il s\u2019agissait d\u2019\u201cun portrait superficiel et morbide \u00e0 souhait\u201d. Elle poursuit en \u00e9voquant les personnes ayant apport\u00e9 leur t\u00e9moignage, \u201cDes personnes que je n\u2019ai pas vues depuis plusieurs d\u00e9cen..."
        }
    ]
}