{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkyWW5saWVCSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:13:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u306e\u6539\u9769\uff1a\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30b9\u3068\u6700\u9ad8\u306e\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30b9\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5408\u4f75\u3092\u6295\u7968 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/police-justice/article/2018/12/06/reforme-de-la-justice-l-assemblee-vote-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_5393252_1653578.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:30:27 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Cette fusion \u00e9tait l'un des sujets sensibles lors des d\u00e9bats. Les oppositions ont notamment d\u00e9nonc\u00e9 une \u00ab disparition de la justice de proximit\u00e9 \u00bb."
        },
        {
            "title": "Evry\uff1a\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u88c1\u5224\u6240\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3092\u59a8\u3052\u308b - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30a8\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/essonne-91/evry-les-avocats-bloquent-l-acces-du-tribunal-06-12-2018-7961988.php",
            "pub_date": "2018-12-06 08:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Ils manifestent contre la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance vot\u00e9e la nuit derni\u00e8re par les d\u00e9put\u00e9s. Et plus largement contre la r\u00e9forme de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30dc\u30c1\u30ed\u30c3\u30af\u30b9\uff1a\u6570\u5343\u4ef6\u306e\u4e8b\u4ef6\u304c\u6708\u66dc\u65e5\u3001\u30ea\u30e8\u30f3\u5730\u65b9\u88c1\u5224\u6240\u306b\u3088\u3063\u3066\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u305f -  L&#39;Union",
            "link": "http://www.lunion.fr/126303/article/2018-12-03/levothyrox-des-milliers-de-dossiers-etudies-ce-lundi-par-le-tribunal-d-instance",
            "pub_date": "2018-12-03 07:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u9023\u5408",
            "source_url": "http://www.lunion.fr",
            "desc": "Plus de 4 000 dossiers seront \u00e9tudi\u00e9s ce lundi 3 d\u00e9cembre par le tribunal d'instance de Lyon dans le cas de plaintes contre le m\u00e9dicament Levothyrox."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u304cMontreuil\u306e\u6cbb\u5b89\u5224\u4e8b\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306b\u706b\u3092\u3064\u3051\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30d1\u30ea",
            "link": "http://www.leparisien.fr/seine-saint-denis-93/qui-a-incendie-le-tribunal-d-instance-de-montreuil-03-12-2018-7960017.php",
            "pub_date": "2018-12-03 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Un incendie nocturne d'origine volontaire a paralys\u00e9 le tribunal ce lundi. Les audiences se tiendront dans une salle pr\u00eat\u00e9e par la ville, au moins durant cette ..."
        },
        {
            "title": "\u6cbb\u5b89\u88c1\u5224\u6240\u3092\u5ec3\u6b62\u3059\u308bMEPs\u6295\u7968 -  Les\u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/politique-societe/societe/0600290865161-les-deputes-votent-la-suppression-des-tribunaux-dinstance-2227769.php",
            "pub_date": "2018-12-06 06:43:49 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "A l'issue d'un d\u00e9bat houleux, les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 la fusion controvers\u00e9e des tribunaux d'instance et de grande instance. La mesure, examin\u00e9e dans le cadre de la r\u00e9forme de la justice, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi par 58 voix contre 34 et 1 abstention. Pr\u00e9sent\u00e9e en Conseil des ministres en avril , cette fusion est un point dur de la r\u00e9forme, suscitant la critique des syndicats de magistrats. Selon eux, le texte entra\u00eenera la suppression des 304 tribunaux d'instance, vid\u00e9s de leur substance, et donc la disparition du juge d'instance. Lire aussi :> Justice : les six pilier..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\uff1a\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30b9\u3068\u9ad8\u7b49\u88c1\u5224\u6240\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5408\u4f75\u3092\u7968\u6c7a\u3059\u308b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/justice-l-assemblee-vote-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_630265",
            "pub_date": "2018-12-06 08:52:42 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi la fusion controvers\u00e9e des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI) au grand dam des oppositions qui ont d\u00e9nonc\u00e9 une \"disparition de la justice de proximit\u00e9\". Cette mesure, examin\u00e9e en premi\u00e8re lecture dans le cadre de la r\u00e9forme de la justice, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par 58 voix contre 34 et 1 abstention, lors de d\u00e9bats tendus. Les oppositions ont notamment d\u00e9nonc\u00e9 les conditions d'examen du projet de loi, qui n'a pas pu \u00eatre boucl\u00e9 et doit donc faire l'objet d'une nouvelle date d'inscription \u00e0 l'ordre du jour des travaux en ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30b9\u3068\u9ad8\u3044\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30b9\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5408\u4f75\u306e\u6295\u7968\u306e\u305f\u3081\u306e\u8b70\u4f1a\u306e\u7dca\u5f35\u3057\u305f\u96f0\u56f2\u6c17 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/ambiance-tendue-a-l-assemblee-pour-le-vote-de-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance-06-12-2018-7961928.php",
            "pub_date": "2018-12-06 06:26:05 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "L\u2019article 53, qui fonde TI et TGI a ete vote malgre l\u2019animosite des deputes des oppositions. Ambiance tendue a l\u2019Assemblee pour le vote de la fusion des tribunaux d\u2019instance et de grande instance L\u2019Assemblee nationale a vote dans la nuit de mercredi a jeudi la fusion controversee des tribunaux d\u2019instance (TI) et de grande instance (TGI). Les oppositions de droite et de gauche ont fustige la \u00ab disparition de la justice de proximite \u00bb qui va organiser des \u00ab deserts judiciaires \u00bb.Le tribunal d\u2019instance (304 sites) represente la justice des petits litiges du quotidien (surendettement, loyers im..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30cb\u30b9\u30c6\u30fc\u30eb\u3002\u526f\u8b70\u9577\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u660e\u3057\u305f\u52e2\u529b -  LeT\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/bretagne/finistere-un-batonnier-remonte-contre-les-deputes-07-12-2018-12155480.php",
            "pub_date": "2018-12-07 17:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Dans une lettre ouverte adress\u00e9e aux d\u00e9put\u00e9s du d\u00e9partement, Ren\u00e9 Gloaguen, b\u00e2tonnier de l\u2019Ordre des avocats du Finist\u00e8re, d\u00e9nonce la cr\u00e9ation du \u00ab tribunal judiciaire \u00bb approuv\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. \u00ab Malgr\u00e9 nos exhortations, vous avez vot\u00e9 dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi la fusion des tribunaux d\u2019instance et des tribunaux de grande instance au sein d\u2019un unique \u00ab tribunal judiciaire \u00bb, \u00e9crit Me Ren\u00e9 Gloaguen aux d\u00e9put\u00e9s finist\u00e9riens. La premi\u00e8re \u00e9tape du processus de d\u00e9partementalisation de la justice est donc franchie. Il vous reste \u00e0 voter l\u2019amendement perm..."
        },
        {
            "title": "\u5f01\u8b77\u58eb\u3002\u9ed2\u3044\u30c9\u30ec\u30b9\u304c\u8d64\u304f\u898b\u3048\u308b - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/dinan/dinan-avocats-en-greve-devant-le-tribunal-06-12-2018-12154053.php",
            "pub_date": "2018-12-06 11:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Les avocats ont affich\u00e9 leur col\u00e8re, ce jeudi matin, devant le tribunal d\u2019instance de Dinan. Certains ont m\u00eame troqu\u00e9 leur rabat blanc contre un rouge, pour manifester leur hostilit\u00e9 au projet de loi de programmation pour la justice, en cours d\u2019adoption. Le march\u00e9 de Dinan avait des couleurs de forum revendicatif bigarr\u00e9, ce jeudi. Parmi les distributeurs de tracts et de p\u00e9titions, se c\u00f4toyaient des \u00e9colos verts aux coquelicots rouges, des gilets jaunes et m\u00eame des robes noires aux rabats rouge de col\u00e8re\u2026 Vingt avocats du barreau de Saint-Malo - Dinan ont en effet arpent\u00e9 les \u00e9tals, \u00e0 la re..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u306e\u6539\u9769\uff1a\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u88c1\u5224\u6240\u3068\u9ad8\u7b49\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5408\u4f75\u3092\u7968\u6c7a\u3059\u308b - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/06/reforme-de-la-justice-l-assemblee-vote-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_1696346",
            "pub_date": "2018-12-06 12:34:44 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Eclips\u00e9 par l\u2019actualit\u00e9 des gilets jaunes, le projet de loi de r\u00e9forme de la justice conna\u00eet actuellement un parcours perturb\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale tandis que des mouvements des gr\u00e8ves des avocats se poursuivent dans plusieurs barreaux de France. Apr\u00e8s un premier report, le texte devait \u00eatre vot\u00e9 le mercredi 5 d\u00e9cembre. N\u00e9anmoins, les d\u00e9bats n\u2019ont eu de cesse de s\u2019\u00e9terniser en raison des centaines d\u2019amendements \u00e0 examiner. Tant et si bien que le calendrier est devenu intenable et que le vote solennel a \u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau report\u00e9. C\u2019est ainsi que le 4 d\u00e9cembre, tard dans la nuit, les d\u00e9put\u00e9s o..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u4f1a\u3002\u5730\u65b9\u3068\u9ad8\u7b49\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5408\u4f75\u306b\u3088\u308a\u3001\u30eb\u30fb\u30c6\u30ea\u30b0\u30e1\u30e0\uff08LeT\u00e9l\u00e9gramme\uff09",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/assemblee-nationale-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance-votee-06-12-2018-12153752.php",
            "pub_date": "2018-12-06 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 la fusion controvers\u00e9e des tribunaux d\u2019instance et de grande instance au grand dam des oppositions qui ont d\u00e9nonc\u00e9 une \u00ab disparition de la justice de proximit\u00e9 \u00bb. Examin\u00e9e en premi\u00e8re lecture dans le cadre de la r\u00e9forme de la justice, cette mesure a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par 58 voix contre 34 et une abstention, \u00e0 l\u2019issue de d\u00e9bats tendus au cours desquels les oppositions ont, notamment, d\u00e9nonc\u00e9 les conditions d\u2019examen du texte. Un examen \u00ab tron\u00e7onn\u00e9 \u00bb \u00c0 la reprise des d\u00e9bats \u00e0 21 h 30, ce mercredi, des d\u00e9put\u00e9s de gauche comme de droite ont multipli\u00e9 les rappels au r\u00e8gleme..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\uff1a\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u3067\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e3\u65e5\u76ee - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/normandie/seine-maritime/rouen/justice-troisieme-jour-greve-avocats-rouen-1587687.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "\"Nous protestons contre une refonte de la carte judiciaire qui va porter atteinte aux droits du justiciable \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d'une justice de proximit\u00e9\" Eric di Costanzo, b\u00e2tonnier de Rouen, \u00e0 un correspondant de l'AFP . VIDEO : selon Ma\u00eetre \u00c9ric Di Costanzo, avocat au barreau de Rouen, la r\u00e9forme de la justice pourrait amener certains \u00e0 ne plus faire appel \u00e0 la justice. Il est interrog\u00e9 par Sylvie Callier Interview de Ma\u00eetre \u00c9ric Di Costanzo avocat Entre \"120 et 150 avocats\" sont en gr\u00e8ve sur un total de 500 professionnels, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. \"Les audiences devant le cour d'appel et le TGI sont t..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\uff1a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3067\u3001\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u300c\u975e\u4eba\u9053\u7684\u6b63\u7fa9\u300d\u3092\u6050\u308c\u308b",
            "link": "https://actu.fr/bretagne/dinan_22050/dinan-greve-avocats-craignent-une-justice-deshumanisee_20133552.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:10:31 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Une vingtaine d\u2019avocats se sont rendus sur le march\u00e9 de Dinan pour expliquer la nature de leur protestation (\u00a9Le Petit Bleu des C\u00f4tes d\u2019Armor) Ce matin, au tribunal d\u2019instance de Dinan, toutes les affaires avaient \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9es. Pourtant, les avocats \u00e9taient bien pr\u00e9sents, mais sur le parvis de l\u2019institution. En gr\u00e8ve, ils ont fait part de leurs inqui\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 la r\u00e9forme de la justice. Notamment concernant la fusion des tribunaux d\u2019instance et de grande instance. Tribunaux sp\u00e9cialis\u00e9s L\u2019article de loi, vot\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e nationale dans \u00ab un h\u00e9micycle \u00e0 moiti\u00e9 vide, \u00e0 minuit \u00bb, selon Xa..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u6539\u9769\uff1aMEP\u304c\u7b2c\u4e00\u5be9\u3068\u7b2c\u4e8c\u5be9\u88c1\u5224\u6240\u3092\u5408\u4f75 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/droit-et-justice/reforme-de-la-justice-les-deputes-votent-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_3087203.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:55:05 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "L'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9, dans la nuit du mercredi 5 d\u00e9cembre au jeudi 6 d\u00e9cembre, la fusion controvers\u00e9e des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI).Cette mesure, examin\u00e9e en premi\u00e8re lecture dans le cadre de la r\u00e9forme de la justice, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par 58 voix contre 34 et 1 abstention, lors de d\u00e9bats tendus. Pendant la s\u00e9ance, les oppositions ont alert\u00e9 sur une \"disparition de la justice de proximit\u00e9\". Cette mesure embl\u00e9matique du projet de loi suscite depuis des mois des critiques, gr\u00e8ves et manifestations d'avocats et de magistrats, qui redoutent une refonte de la cart..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u306e\u6539\u9769\uff1a\u56fd\u4f1a\u306f20\u5206\u306e\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u306e\u5be9\u67fb\u3092\u4e2d\u6b62\u3057\u305f",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2388119-20181205-reforme-justice-assemblee-nationale-suspendu-examen-texte",
            "pub_date": "2018-12-05 11:58:53 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Alors que le vote solennel devait intervenir ce mercredi, l'Assembl\u00e9e nationale a suspendu, dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi, l'examen du projet de r\u00e9forme de la justice, en attendant une nouvelle date d'inscription \u00e0 l'ordre du jour des travaux en s\u00e9ance des d\u00e9put\u00e9s. \u00ab L\u2019Assembl\u00e9e n\u2019\u00e9tant pas en mesure d\u2019achever l\u2019examen du projet de loi relatif \u00e0 la justice, il appartiendra \u00e0 la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents (qui r\u00e9unit notamment les pr\u00e9sidents des groupes et le pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale) de d\u00e9terminer les conditions dans lesquelles ce texte pourra \u00eatre \u00e0 nouveau inscrit \u00e0 l\u2019ordre du..."
        },
        {
            "title": "- \u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/brest-29200/brest-les-avocats-s-opposent-la-fusion-des-tribunaux-6113614",
            "pub_date": "2018-12-06 14:40:19 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La fusion des tribunaux d\u2019instance et de grande instance pourrait, selon les avocats brestois, aboutir \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un tribunal d\u00e9partemental. Pour la deuxi\u00e8me fois en deux jours, les avocats brestois \u00e9crivent une lettre aux d\u00e9put\u00e9s du Finist\u00e8re. Dans la seconde, sign\u00e9e du B\u00e2tonnier Ren\u00e9 Gloaguen, ils appellent \u00e0 se joindre \u00e0 la manifestation des barreaux du Grand Ouest, le 12 d\u00e9cembre, devant la pr\u00e9fecture de r\u00e9gion des Pays de la Loire, \u00e0 Nantes. \u00ab Malgr\u00e9 nos exhortations, vous avez vot\u00e9 la fusion des tribunaux d\u2019instance et de grande instance au sein d\u2019un unique tribunal judiciaire \u00bb ..."
        },
        {
            "title": "Rouen Bar\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u88c1\u5224\u6240\u3078\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3092\u5236\u9650 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93R\u00e9gions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/normandie/seine-maritime/rouen/avocats-du-barreau-rouen-filtrent-acces-au-tribunal-1586797.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:08:03 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Pour la deuxi\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive, les avocats du barreau de Rouen ont d\u00e9cid\u00e9 de se mettre en gr\u00e8ve ce mercredi. Ils entendent ainsi exprimer leur opposition au projet de r\u00e9forme de la justice. Projet qui devait \u00eatre examin\u00e9 ce matin \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale mais qui a finalement \u00e9t\u00e9 report\u00e9 (voir ci-dessous). Selon les avocats : \"ce projet est une atteinte directe aux droits des justiciables et \u00e0 la justice de proximit\u00e9\". Ce matin d\u00e8s 8 heures, les avocats du barreau de Rouen ont arr\u00eat\u00e9 leurs activit\u00e9s et ont d\u00e9cid\u00e9 de filtrer l'acc\u00e8s au palais de justice de Rouen. Les gendarmes mobiles ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30c7\u30ba\u3002 Rodez  -  LaDepeche.fr\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306b\u304a\u3051\u308b\u96fb\u5b50\u7ba1\u8f44\u6a29\u306e\u7d4c\u9a13",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2918899-experience-de-e-juridiction-au-tribunal-de-rodez.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:48:43 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Conseil de juridiction hier au tribunal de Rodez sur le th\u00e8me \u00abQuel d\u00e9veloppement durable ?\u00bb. Dans ce cadre-l\u00e0 \u00e9tait abord\u00e9e la juridiction d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e. Si de nombreuses th\u00e9matiques autour du d\u00e9veloppement durable ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9es hier lors de ce conseil de juridiction, le sujet central concernait la e-juridiction. Actuellement le tribunal de grande instance de Rodez m\u00e8ne une exp\u00e9rience d'audience num\u00e9rique pas num\u00e9ris\u00e9e. L'id\u00e9e est de ne plus avoir de support papier de l'enqu\u00eate en passant par le greffe pour arriver \u00e0 l'audience via les avocats. \u00abOn teste \u00e7a sur les audiences pr\u00e9alables..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 Levothyrox\uff1a\u306a\u305c\u6708\u66dc\u65e5\u306e\u5e02\u6c11\u306e\u8074\u899a\u306f\u3068\u3066\u3082\u91cd\u8981\u3067\u3059\u304b\uff1f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2384743-20181203-levothyrox-pourquoi-audience-civil-lundi-capitale",
            "pub_date": "2018-12-03 23:22:50 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le dossier de 4.113 plaignants sera examin\u00e9 lundi par le tribunal d'instance de Lyon..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u306e\u6539\u9769\u3002 \u300c\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u30af\u30ec\u30c6\u30a4\u30eb\u88c1\u5224\u6240\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/justice/reforme-de-la-justice-des-avocats-en-colere-bloquent-le-tribunal-de-creteil-6106030",
            "pub_date": "2018-12-03 11:07:39 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Une cinquantaine d\u2019avocats manifestent ce lundi 3 d\u00e9cembre devant le tribunal d\u2019Instance de Cr\u00e9teil, en r\u00e9ponse \u00e0 un appel de l\u2019Ordre des avocats du Val-de-Marne. Ils protestent contre le projet de r\u00e9forme de la justice dont le vote solennel en premi\u00e8re lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale doit se tenir mercredi. Une cinquantaine d\u2019avocats, rassembl\u00e9s \u00e0 l\u2019appel de l\u2019ordre des avocats du Val-de-Marne, ont temporairement bloqu\u00e9 lundi l\u2019entr\u00e9e du tribunal de grande instance de Cr\u00e9teil pour protester contre le projet de r\u00e9forme de la justice. Munis de pancartes \u00ab Macron m\u2019a tuer \u00bb, \u00ab non \u00e0 la mise \u00e0..."
        }
    ]
}