{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFV3Wm1nU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:08:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1aJos\u00e9Mourinho\u306f\u3001\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0\u512a\u52dd\u306e\u305f\u3081\u306b\u8ca1\u653f\u7684\u306a\u30d5\u30a7\u30a2\u30d7\u30ec\u30fc\u306b\u983c\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Manchester-united-jose-mourinho-compte-sur-le-fair-play-financier-pour-gagner-la-premier-league/966337",
            "pub_date": "2018-12-07 23:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30df\u30a2\u30f3\uff1a\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u306eNoam Emeran\u306e\u305f\u3081\u306b\u71c3\u3048\u308b",
            "link": "http://www.footmercato.net/flash-mercato/amiens-ca-brule-pour-noam-emeran-a-manchester-united_242630",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u3001\u8ca1\u56e3\u306e\u5922\u306e\u65e5\u30af\u30e9\u30d6\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u3082\u3063\u3068\u8aad\u3080\u3002 -  Manchester United",
            "link": "https://posts.google.com/share/5H189BKH/wJUbjA",
            "pub_date": "2018-12-07 17:01:17 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fcU",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u306f\u3001\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u30fb\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\u306eQ\uff06A\u304b\u3089\u629c\u7c8b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u3082\u3063\u3068\u8aad\u3080\u3002 -  Manchester United",
            "link": "https://posts.google.com/share/5H189BKH/XkiMfe",
            "pub_date": "2018-12-07 16:36:02 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fcU",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30e2\u30a6\u30ea\u30fc\u30cb\u30e7\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u3068\u30d5\u30eb\u30cf\u30e0\u6226\u3092\u884c\u3046\u3002\u3082\u3063\u3068\u8aad\u3080\u3002 -  Manchester United",
            "link": "https://posts.google.com/share/5H189BKH/5NtzNR",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:36 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fcU",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30e2\u30a6\u30ea\u30fc\u30cb\u30e7\u306f\u3001\u306a\u305c\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u304c\u6700\u8fd1\u30ec\u30c3\u30ba\u306b\u306f\u767b\u5834\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u304b\u3092\u8aac\u660e\u3057\u305f\u3002\u3082\u3063\u3068\u8aad\u3080\u3002 -  Manchester United",
            "link": "https://posts.google.com/share/5H189BKH/cSS-mv",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:15 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fcU",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1a\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u3001\u307e\u3060\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u304c\u3044\u306a\u3044\u4e0d\u78ba\u5b9a -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Manchester-united-anthony-martial-incertain-toujours-sans-alexis-sanchez/966079",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1a\u300cPogba\u306f\u99ac\u9e7f\u3060\u300d -  Eleven World",
            "link": "http://www.onzemondial.com/premier-league/manchester-united-pogba-critique-par-un-ancien-joueur-177573",
            "pub_date": "2018-12-07 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30ec\u30d6\u30f3\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "http://www.onzemondial.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9 - \u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\uff1aGuendouzi Trolle Fellaini\u3001\u9aea\u3092\u5f15\u304d\u51fa\u3057\u305f\u5f8c -  BFMTV.COM",
            "link": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/manchester-united-arsenal-guendouzi-trolle-fellaini-apres-son-tirage-de-cheveux-1582666.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmcsport.bfmtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8 - \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u306e\u5f1f\u3092\u52df\u96c6\u3057\u305f\u3068\u601d\u3046...\u300d -  10\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-manchester-united-je-pense-quils-ont-recrute-le-frere-dalexis-sanchez-420364",
            "pub_date": "2018-12-06 02:30:00 GMT",
            "source_nm": "10\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://le10sport.com",
            "desc": "Actuellement en grande difficult\u00e9 avec Manchester United, Alexis Sanchez s'attire les foudres d'Emmanuel Petit qui fustige le recrutement de l'attaquant\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u306f\u30c7\u30d3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b2\u30fc\u306b\u3068\u3063\u3066\u30c7\u30c3\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u3060",
            "link": "http://www.footmercato.net/premier-league/manchester-united-est-totalement-dans-l-impasse-pour-de-gea_242235",
            "pub_date": "2018-12-02 17:12:24 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": "Manchester United semble dans l'impasse concernant le dossier de David De Gea. Le gardien espagnol est en fin de contrat en 2019 et tout ne semble pas tr\u00e8s ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306f\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u30fb\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u5931\u901f\u3055\u305b\u305f -  SO FOOT",
            "link": "https://www.sofoot.com/arsenal-fait-stagner-united-463558.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:56:00 GMT",
            "source_nm": "SO\u30d5\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": "Manchester United est revenu deux fois au score mercredi soir pour assurer un nul (2-2)."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8 - \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1a\u3053\u306e\u5143Juventus\u306e\u8db3\u5143\u304b\u3089Paul Pogba\u3078\u306e\u30b3\u30fc\u30eb\uff01 -  10\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-manchester-united-lappel-du-pied-de-cet-ancien-de-la-juventus-a-paul-pogba-420396",
            "pub_date": "2018-12-06 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "10\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://le10sport.com",
            "desc": "Massimo Carrera, ancien joueur ainsi qu'ancien adjoint d'Antonio Conte \u00e0 la Juventus, s'est exprim\u00e9 au sujet d'un retour de Paul Pogba \u00e0 Turin."
        },
        {
            "title": "PSG\uff1a\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u304c\u30d1\u30ea\u3067Neymar\u306b\u30b5\u30a4\u30f3\u3059\u308b\u65b9\u6cd5 -  Foot01.com",
            "link": "https://www.foot01.com/equipe/paris/psg-comment-manchester-united-a-laisse-neymar-signer-a-paris,303305",
            "pub_date": "2018-12-02 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Foot01.com",
            "source_url": "https://www.foot01.com",
            "desc": "Avec une clause lib\u00e9ratoire \u00e0 220 ME, Neymar savait que s'il voulait quitter le FC Barcelone comme ce fut le cas lors de l'\u00e9t\u00e9 2017, seuls quelques clubs ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0\uff1a\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u304c\u30b5\u30a6\u30b5\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3\u3067\u62bd\u9078\u3057\u305f\u5f8c\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8 -  L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Manchester-united-patine-apres-son-nul-a-southampton/964267",
            "pub_date": "2018-12-01 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Rapidement men\u00e9 0-2 \u00e0 Southampton, Manchester United a finalement obtenu le match nul (2-2). Les Red Devils ont pris deux points sur les trois derni\u00e8res ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9 - \u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\uff1a\u72c2\u3063\u305f\u8a66\u5408\u3068\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 -  BFMTV.COM",
            "link": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/manchester-united-arsenal-un-match-fou-et-des-francais-buteurs-1582520.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:02:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmcsport.bfmtv.com",
            "desc": "Apr\u00e8s sa victoire dans un derby fou contre Tottenham (4-2) dimanche, Arsenal a d\u00e9croch\u00e9 le match nul sur le terrain de Manchester United ce mercredi (2-2), ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8 - \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1a\u3053\u306e\u50be\u5411\u306f\u30dd\u30b0\u30d0\u3067\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 -  10\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-manchester-united-cette-tendance-qui-se-confirmerait-dans-le-dossier-pogba-419371",
            "pub_date": "2018-12-01 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "10\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://le10sport.com",
            "desc": "Malgr\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat du FC Barcelone et de la Juventus pour Paul Pogba, le milieu de terrain de Manchester United pourrait finalement rejoindre l'Inter. Et deux\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306f\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u3001\u30dd\u30b0\u30d0\u3001\u30eb\u30ab\u30af\u3068\u5bfe\u6226\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Arsenal-toujours-sans-ozil-contre-manchester-united-pogba-et-lukaku-sur-le-banc/965589",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Touch\u00e9 depuis plusieurs jours au dos, Mesut \u00d6zil est encore absent pour Arsenal."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30a4\u30d7\u30eb\u30ba\uff1a\u30af\u30f4\u30a1\u30a4\u30f4\u30a1\u30ea\u306e\u30e6\u30f4\u30a7\u30b9\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3 - \u30a4\u30ec\u30d6\u30f3\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "http://www.onzemondial.com/serie-a/naples-la-juve-se-positionne-sur-koulibaly-177514",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30ec\u30d6\u30f3\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "http://www.onzemondial.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c7\u30a3\u30c0\u30b9\u3001\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u306e &quot;Newton Heath&quot;\u30b9\u30cb\u30fc\u30ab\u30fc\u3092\u767a\u8868 -  Footpack",
            "link": "https://www.footpack.fr/107564-adidas-devoile-une-sneakers-newton-heath-pour-manchester-united",
            "pub_date": "2018-12-03 14:26:14 GMT",
            "source_nm": "Footpack",
            "source_url": "https://www.footpack.fr",
            "desc": "adidas d\u00e9voile la basket \"Newton Heath\", une sneakers inspir\u00e9e de la fondation du club anglais de Manchester United en 1878."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b5\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3 - \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1a\u516c\u5f0f\u30c1\u30fc\u30e0 - \u30a4\u30ec\u30d6\u30f3\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "http://www.onzemondial.com/premier-league/southampton-manchester-united-equipes-officielles-martial-pogba-mourinho-177208",
            "pub_date": "2018-12-01 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30ec\u30d6\u30f3\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "http://www.onzemondial.com",
            "desc": "D\u00e9couvrez les compositions officielles de Southampton et Manchester United pour ce match de la 14\u00e8me journ\u00e9e de Premier League (18h30)."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9 - \u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\uff1aAubameyang\u306e\u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u30b9\u30bf\u30c3\u30c8 -  BFMTV.COM",
            "link": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/manchester-united-arsenal-la-stat-dingue-d-aubameyang-1582359.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmcsport.bfmtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0\uff08J16\uff09\uff1a\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9 - \u30d5\u30eb\u30cf\u30e0\u306f\u5348\u5f8c4\u6642\u306b\u30e9\u30a4\u30d6 - \u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://sports.orange.fr/football/angleterre/live/premier-league-j16-manchester-united-fulham-en-direct-a-16h-CNT000001aRrbV.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sports.orange.fr",
            "desc": "Suivez en direct \u00e0 partir de 16h le match de la 16eme journ\u00e9e de Premier League opposant Manchester United \u00e0 Fulham.[LIVESPORT=10540][/LIVESPORT]"
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1a\u30e2\u30a6\u30ea\u30fc\u30cb\u30e7\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u3053\u306e\u51ac\u306f\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u306a\u3044",
            "link": "http://www.topmercato.com/189231,1/man-utd-aucun-depart-cet-hiver-selon-mourinho.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30c3\u30d7Mercato.com",
            "source_url": "http://www.topmercato.com",
            "desc": "En conf\u00e9rence de presse, le Special One a d\u00e9menti certaines rumeurs de d\u00e9parts, concernant notamment les Fran\u00e7ais Paul..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0 - \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1a\u30db\u30bb\u30fb\u30e2\u30a6\u30ea\u30fc\u30cb\u30e7\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30b0\u30d0\u518d\u3073 - \u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://sports.orange.fr/football/angleterre/article/premier-league-manchester-united-paul-pogba-une-nouvelle-fois-dans-le-viseur-de-jose-mourinho-CNT000001aCIIZ.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sports.orange.fr",
            "desc": "Selon le Daily Record, Jos\u00e9 Mourinho s'en serait pris directement \u00e0 Paul Pogba dans le vestiaire apr\u00e8s le match nul conc\u00e9d\u00e9 par Manchester United sur la ..."
        }
    ]
}