{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRzFvWkdjU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=FR&ceid=FR:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:38:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30aa\u30a4\u30b9\u306e\u770c\u306f\u3001\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306e\u4f59\u88d5\u3092\u8d85\u3048\u306617\u306e\u9ad8\u6821\u306e\u9589\u9396\u3092\u547d\u3058\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9752",
            "link": "https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/une-quinzaine-de-lycees-fermes-dans-l-oise-ce-vendredi-et-ce-samedi-apres-des-debordements-en-marge-1544120796",
            "pub_date": "2018-12-06 18:40:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.francebleu.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cb\u30d5\u30a7\u30b9\u9ad8\u6821\u751f\uff1aCompiegne  -  Courrier Picard\u306e\u7dca\u5f35\u611f\u306e\u3042\u308b\u671d",
            "link": "http://www.courrier-picard.fr/153662/article/2018-12-07/le-blocus-du-lycee-mireille-grenet-de-compiegne-vire-laffrontement",
            "pub_date": "2018-12-07 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30fc\u30c8\u30d4\u30ab\u30fc\u30eb",
            "source_url": "http://www.courrier-picard.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\uff1a\u79fb\u4f4f\u8005\u306b\u300c\u81ea\u5206\u306e\u9774\u3092\u8210\u3081\u308b\u300d\u3068\u7591\u308f\u308c\u305f\u8b66\u5b98 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/oise-un-policier-suspecte-d-avoir-force-un-migrant-a-lecher-ses-chaussures-06-12-2018-7962672.php",
            "pub_date": "2018-12-06 19:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Un fonctionnaire de la PAF de Beauvais est sous le coup d'une enqu\u00eate de l'IGPN. Il aurait forc\u00e9 un migrant plac\u00e9 en r\u00e9tention administrative \u00e0 des actes ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30eb\u30af\u30de\u30f3\u306e\u6642\u306b\u5830\u304d\u6b62\u3081\u3089\u308c\u305f\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\u770c - \u30af\u30fc\u30d1\u30fc\u30fb\u30d4\u30ab\u30fc\u30eb",
            "link": "http://www.courrier-picard.fr/153523/article/2018-12-06/la-prefecture-de-loise-bloquee-lheure-du-laitier",
            "pub_date": "2018-12-06 15:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30fc\u30c8\u30d4\u30ab\u30fc\u30eb",
            "source_url": "http://www.courrier-picard.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30ea\u30b9\u3067\u306f\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u304c\u6700\u5f8c\u306b\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/a-senlis-les-gilets-jaunes-sont-installes-pour-durer-07-12-2018-7963230.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "A la veille du IV acte parisien, rencontre avec ces manifestants qui occupent, depuis le premier jour du mouvement, un rond-point en bordure de l'autoroute."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\uff1a\u3059\u3079\u3066\u306e\u9031\u672b\u306e\u30c4\u30a2\u30fc - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/oise-toutes-vos-sorties-du-week-end-07-12-2018-7963041.php",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e se profilent. No\u00ebl sera ainsi le th\u00e8me de bons nombre de manifestations organis\u00e9es en cette fin de semaine."
        },
        {
            "title": "Noyon\u3001Beauvais\u3001Saint-Just\u3001Marseille-en-Beauvaisis\u3067\u3055\u3048\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u884c\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u307e\u3059 -  Oise Hebdo",
            "link": "http://www.oisehebdo.fr/2018/12/01/a-noyon-beauvais-allonne-saint-just-et-meme-marseille-en-beauvaisis-les-gilets-jaunes-poursuivent-leur-action/",
            "pub_date": "2018-12-01 21:01:00 GMT",
            "source_nm": "Oise Hebdo",
            "source_url": "http://www.oisehebdo.fr",
            "desc": "Retour en images sur ce troisi\u00e8me samedi de mobilisation des gilets jaunes de l'Oise, samedi 1er d\u00e9cembre. Les protestataires ne d\u00e9sarment pas."
        },
        {
            "title": "33\u9031\u9593\u306e\u30aa\u30a2\u30b7\u30b9\u306e\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\u304c2\u9031\u9593\u5f8c\u306b\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/qui-en-veut-aux-radars-de-l-oise-03-12-2018-7960035.php",
            "pub_date": "2018-12-03 18:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Depuis le d\u00e9but du mouvement des Gilets jaunes, les d\u00e9gradations ont explos\u00e9. Peu de radars sont aujourd'hui op\u00e9rationnels. Les auteurs encourent de ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\uff1a\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u52d5\u304d\u3067\u3001\u30a2\u30a6\u30c8\u30aa\u30d6\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306e\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\u304c\u7206\u767a\u3059\u308b -  Oise Hebdo",
            "link": "http://www.oisehebdo.fr/2018/12/01/oise-avec-le-mouvement-des-gilets-jaunes-le-nombre-de-radars-hors-service-explose/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:56:00 GMT",
            "source_nm": "Oise Hebdo",
            "source_url": "http://www.oisehebdo.fr",
            "desc": "Qu'ils aient \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s, ou surtout aveugl\u00e9s \u00e0 coup de bombes de peintures, \u00e0 l'aide de gilets jaunes ou par des sacs poubelles ou de slogans, le nombre de ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u8eca\u4f53\u5de5\u623f\u30ce\u30b8\u30e3\u30f3=\u30b7\u30e5\u30eb=\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\u306eCFA\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d75\u753b - \u30d4\u30ab\u30fc\u30c9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.lebonhommepicard.fr/2018/12/07/oise-un-nouvel-atelier-carrosserie-peinture-pour-le-cfa-de-nogent-sur-oise/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d4\u30ab\u30fc\u30c9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.lebonhommepicard.fr",
            "desc": "La pose de la premi\u00e8re pierre du nouvel atelier Carrosserie Peinture du Centre de Formation des Apprentis de Nogent-sur-Oise, du p\u00f4le d'Excellence ..."
        },
        {
            "title": "Sud Oise\uff1a11\u6b73\u306812\u6b73\u306e\u672a\u6210\u5e74\u80052\u4eba\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/sud-oise-deux-mineurs-de-11-et-12-ans-interpelles-apres-un-cambriolage-03-12-2018-7959654.php",
            "pub_date": "2018-12-03 12:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le duo serait issu de bandes bas\u00e9es \u00e0 Paris qui utilisent le RER pour \u00e9tendre leur territoire de chasse."
        },
        {
            "title": "Ressons-sur-Matz  -  Oise Hebdo\u306e\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u3092\u767a\u898b",
            "link": "http://www.oisehebdo.fr/2018/12/03/decouvrez-le-campement-des-gilets-jaunes-de-ressons-sur-matz/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:02:08 GMT",
            "source_nm": "Oise Hebdo",
            "source_url": "http://www.oisehebdo.fr",
            "desc": "Les gilets jaunes de Ressons-sur-Matz ont \u00e9tabli un campement \u00e0 proximit\u00e9 du p\u00e9age de l'autoroute A1 depuis le 17 novembre."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\uff1a\u65e5\u66dc\u65e5\u307e\u3067\u898f\u5236\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u9178\u3001\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u3001\u71c3\u6599\u306e\u8ca9\u58f2 -  Le Bonhomme Picard",
            "link": "https://www.lebonhommepicard.fr/2018/12/07/oise-vente-dacide-dalcool-et-de-carburants-reglementee-jusqua-dimanche/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d4\u30ab\u30fc\u30c9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.lebonhommepicard.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9fet de l'Oise a pris un arr\u00eat\u00e9 r\u00e9glementant du jeudi 6 au dimanche 9 d\u00e9cembre la vente des produits suivants : \u2022 les artifices de divertissements, \u2022 la vente ..."
        },
        {
            "title": "Nogent-sur-Oise\uff1a\u5e02\u306e\u8b66\u5bdf\u304c\u8ffd\u8de1\u3057\u305f -  Yahoo News",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/nogent-oise-police-municipale-d%C3%A9sormais-suivie-%C3%A0-trace-122039490.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "\u00ab Alerte, urgence ! \u00bb Une sir\u00e8ne retentit, ce mardi apr\u00e8s-midi, dans le centre de surveillance urbaine de la police municipale de Nogent-sur-Oise. Sur leurs ..."
        },
        {
            "title": "Nogent sur Oise\uff1a\u7a0e\u95a2\u8077\u54e1\u306b\u62bc\u53ce\u3055\u308c\u305f\u977448,576\u7d44 -  Beauvais\u306e\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.lobservateurdebeauvais.fr/2018/12/03/nogent-sur-oise-48-576-paires-de-chaussures-saisies-par-les-douaniers/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30f4\u30a7\u306e\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.lobservateurdebeauvais.fr",
            "desc": "Le 8 novembre dernier, les agents des douanes ont intercept\u00e9 sur l'A1 un camion transportant, vers la Courneuve, un conteneur en provenance de Chine ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\u306e\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306f\u975e\u5e38\u306b\u60b2\u3057\u3044\u72b6\u614b\u3067\u3059 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/les-lycees-de-l-oise-sont-dans-un-bien-triste-etat-02-12-2018-7959030.php",
            "pub_date": "2018-12-02 15:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Dans un rapport qu'elle vient de publier, la Chambre r\u00e9gionale des comptes pointe la v\u00e9tust\u00e9 des lyc\u00e9es du d\u00e9partement. La r\u00e9gion a lanc\u00e9 un plan de ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30a4\u306eAFPA\u5f93\u696d\u54e1\u306f\u307e\u3060\u305d\u308c\u3092\u4fe1\u3058\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d4\u30ab\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.courrier-picard.fr/153352/article/2018-12-05/les-salaries-de-lafpa-dans-loise-veulent-encore-y-croire",
            "pub_date": "2018-12-05 17:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30fc\u30c8\u30d4\u30ab\u30fc\u30eb",
            "source_url": "http://www.courrier-picard.fr",
            "desc": "Les employ\u00e9s de l'agence nationale pour la formation professionnelle manifestent ce jeudi 6 d\u00e9cembre \u00e0 Paris. La structure pr\u00e9voit la suppression d'une ..."
        },
        {
            "title": "Nogent-sur-Oise\u306e\u898b\u7fd2\u3044\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e16\u754c\u3067\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u5857\u88c5\u30d6\u30fc\u30b9 -  Yahoo News",
            "link": "https://fr.news.yahoo.com/cabine-peinture-unique-au-monde-apprentis-nogent-oise-104448059.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.news.yahoo.com",
            "desc": "La premi\u00e8re pierre qui vient d'\u00eatre pos\u00e9e marque le d\u00e9but des travaux de construction du futur atelier carrosserie peinture du CFA de Nogent-sur-Oise."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\uff1a\u30de\u30fc\u30eb\u306f\u3059\u3050\u306b\u5f7c\u306e &quot;\u5927\u304d\u306a\u8033&quot;\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30eb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/oise-mael-va-bientot-retrouver-sa-grande-oreille-04-12-2018-7960548.php",
            "pub_date": "2018-12-04 14:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "L'op\u00e9ration du petit gar\u00e7on \u00e2g\u00e9 de 4 ans aura lieu le 29 janvier aux Etats-Unis pour \u00ab reconstruire \u00bb son oreille. L'aboutissement d'un \u00ab combat \u00bb de plus de ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1aOise  -  Le Parisien\u306b\u3042\u308b18\u306e\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/gilets-jaunes-douze-points-de-rassemblement-dans-l-oise-01-12-2018-7958541.php",
            "pub_date": "2018-12-01 15:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Pour la matin\u00e9e, plus de 500 Gilets jaunes ont \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9s sur les 18 points de rassemblement mis en place dans le d\u00e9partement. Dans la quasi-totalit\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u306e\u30aa\u30ef\u30fc\u3067\u306e\u5730\u57df\u751f\u6d3b\u306e\u4e2d\u3067\u306e\u30c0\u30a4\u30d3\u30f3\u30b0 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/oise/beauvais/video-plongee-vie-communaute-oise-annees-1970-1578935.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:26:03 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Des images t\u00e9moignage de la vie en communaut\u00e9, de la r\u00e9cup et de la prise de conscience \u00e9cologiste des ann\u00e9es 1970, film\u00e9es par les membres d'une ..."
        },
        {
            "title": "Oise-Oise Hebdo\u306e\u90e8\u968a\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u3055\u3089\u306b\u591a\u304f",
            "link": "http://www.oisehebdo.fr/2018/12/02/encore-plus-de-radars-hors-service-dans-le-departement-de-loise/",
            "pub_date": "2018-12-02 17:35:00 GMT",
            "source_nm": "Oise Hebdo",
            "source_url": "http://www.oisehebdo.fr",
            "desc": "La moiti\u00e9 des 44 radars automatiques install\u00e9s le long des routes secondaires de l'Oise serait inutilisable."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\uff1a4\u5e74\u9593\u306e\u61f2\u5f79\u5211\u306e\u5211\u52d9\u6240 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30a8\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/oise-quatre-ans-de-prison-pour-une-frenesie-delictuelle-02-12-2018-7958973.php",
            "pub_date": "2018-12-02 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "En un mois, St\u00e9phane Suriani a commis plus d'une vingtaine d'infractions. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mardi apr\u00e8s qu'il a s\u00e9rieusement bless\u00e9 un gendarme au terme ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\uff1a\u300c\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u5e02\u5e81\u820e\u3092\u958b\u304f\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u300d - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/oise-les-mairies-doivent-etre-ouvertes-ce-samedi-07-12-2018-7963095.php",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Fabrice Dalongeville, pr\u00e9sident d\u00e9partemental de l'Association des maires ruraux de France (AMRF) appelle les \u00e9lus \u00e0 ouvrir leurs portes ce samedi."
        },
        {
            "title": "Formerie\u3001Fr\u00e9d\u00e9riqueCaillon-Cristofani\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u6559\u5e2b\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u6700\u521d\u306e\u9752\u5e74\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/formerie_60245/professeur-danse-formerie-frederique-caillon-cristofani-publie-1er-album-jeunesse-2_20091950.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Fr\u00e9d\u00e9rique Caillon-Cristofani derri\u00e8re la couverture de son album jeunesse Qui craint le grand m\u00e9chant homme ? (\u00a9Le R\u00e9veil de Neufch\u00e2tel ) On la connaissait sc\u00e9nariste, professeur de danse \u00e0 Formerie (Oise) et chanteuse du groupe Ad\u00e8le Chignon. Fr\u00e9d\u00e9rique Caillon-Cristofani vient de publier avec une illustratrice normande son premier album jeunesse Qui craint le grand m\u00e9chant homme ?. Vous \u00eates professeure de danse \u00e0 Formerie et chanteuse du groupe Ad\u00e8le Chignon. D\u2019o\u00f9 vous vient ce plaisir de l\u2019\u00e9criture ? Fr\u00e9d\u00e9rique Caillon-Cristofani : L\u2019\u00e9criture a toujours \u00e9t\u00e9 pour moi un refuge, un endro..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3002 Oise\u306e\u676f\u3067\u306f\u3001S\u00e9rifontaineCSC\u306f2018\u5e7412\u67089\u65e5\u306b\u3053\u308c\u307b\u3069\u591a\u304f\u306e\u3053\u3068\u3092\u3057\u306a\u304f\u3066\u306f\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/serifontaine_60616/football-coupe-loise-scc-serifontaine-va-avoir-fort-faire-ce-9-decembre-2018_19911347.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "En route vers l\u2019exploit ? (\u00a9L\u2019Eclaireur-La D\u00e9p\u00eache) Il y a plus de 15 ans que le stade municipal n\u2019avait pas connu cette \u00ab gloire \u00bb. Ce dimanche 9 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 14 h 30, le SCC S\u00e9rifontaine sera en lice pour les 16e de finale de la coupe de l\u2019Oise. Les hommes du pr\u00e9sident Julien Dessons seront oppos\u00e9s, sur leur terrain, \u00e0 un gros calibre, l\u2019US Balagny qui \u00e9volue au plus haut niveau de la ligue des Hauts-de-France, en r\u00e9gional 1. Cinq divisions s\u00e9parent les deux clubs. Sans complexe, les joueurs entra\u00een\u00e9s par Damien Pommerey rentreront sur le terrain pour cr\u00e9er l\u2019exploit. Ils devront n\u00e9anm..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30d9\u30fc\u3067\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u306f\u4eca\u9031\u3082\u958b\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001Telethon\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/oise/beauvais/beauvais-marche-noel-reste-ouvert-ce-week-end-animations-du-telethon-sont-annulees-1587773.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:59:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Il y aura finalement bien les de F\u00e9eries de No\u00ebl ce samedi \u00e0 Beauvais. Les chalets du march\u00e9 de No\u00ebl seront ouverts. La patinoire \u00e9galement et les animations sont maintenues. Les rendez-vous organis\u00e9s dans le cadre du T\u00e9l\u00e9thon sont en revanche d\u00e9programm\u00e9es samedi et dimanche. En fin de journ\u00e9e, la mairie de Beauvais a mis \u00e0 jour la d\u00e9cision prise en milieu d'apr\u00e8s-midi sur son compte Facebook : La Pr\u00e9fecture recommande aux commer\u00e7ants du centre-ville de ne pas sortir le mobilier de leurs terrasses le samedi 8 d\u00e9cembre et de rester extr\u00eamement vigilants pour anticiper et pouvoir fermer imm\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\uff1aBeauvais  -  Le Parisien\u306b\u96c6\u307e\u3063\u305f1000\u4eba\u306e\u9ad8\u6821\u751f",
            "link": "http://www.leparisien.fr/oise-60/des-lyceens-mobilises-dans-trois-villes-de-l-oise-06-12-2018-7962042.php",
            "pub_date": "2018-12-06 10:36:51 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Ce matin, environ un millier de jeunes a converge vers le lycee Felix-Faure, dans la ville prefecture. Des rassemblements ont egalement lieu a Meru et Saint-Maximin. Oise : un millier de lyceens mobilises a Beauvais Troisieme jour de mobilisation lyceenne dans l\u2019Oise. A Beauvais, ou des eleves de Francois-Truffaut avaient fait entendre leurs voix ce mercredi, la mobilisation est clairement montee d\u2019un cran. A 10h30, pres d\u2019un millier de jeunes, venus de plusieurs etablissements de la ville, etaient encore reunies devant le lycee Felix-Faure.Ils ont ensuite continue leur deambulation, se ret..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u770c\u306e\u6cd5\u4ee4\u306b\u3088\u308a\u91d1\u66dc\u65e5\u3068\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u9589\u9396\u3055\u308c\u305f\u5927\u702c\u306e\u9ad8\u68216\u6821 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/oise/manifestation-lyceens-etablissements-oise-fermes-vendredi-7-decembre-1587713.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:24:53 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Pour \u00e9viter tout d\u00e9bordement, le pr\u00e9fet de l'Oise a d\u00e9cid\u00e9 hier de prendre un arr\u00eat\u00e9 pour fermer 17 lyc\u00e9es sur 35 dans le d\u00e9partement vendredi et samedi. Les lyc\u00e9ens ont rejoint les gilets jaunes. Mais dans leurs revendications, ils d\u00e9noncent \u00e9galement le Parcoursup, qui cr\u00e9e selon eux des injustices. Fermeture exceptionnelle de 6 lyc\u00e9es isariens une premi\u00e8re dans l'Oise Hier \u00e0 Creil des lyc\u00e9ens ont re\u00e7u un SMS sur leur t\u00e9l\u00e9phone portable de la part de leurs proviseurs leur indiquant la fermeture vendredi 7 d\u00e9cembre de leur \u00e9tablissement. Les \u00e9tablissements concern\u00e9s par cette d\u00e9cision sont..."
        },
        {
            "title": "Grandvilliers\u306e\u8fd1\u304f\u3002\u5c0f\u5305\u306e\u914d\u9054\u4eba\u306f\u5f7c\u306e\u30d0\u30f3 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u5931\u3046",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/sarcus_60604/pres-grandvilliers-livreur-colis-perd-controle-camionnette_20141370.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:19:27 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "La camionnette a termin\u00e9 sa course dans le bas c\u00f4t\u00e9. (\u00a9Le R\u00e9veil de Neufch\u00e2tel ) Un accident de circulation a eu lieu ce jeudi 6 d\u00e9cembre entre Aumale et Grandvilliers (Oise). Un livreur de colis a perdu pour une raison encore ind\u00e9termin\u00e9e le contr\u00f4le de sa camionnette sur la route d\u00e9partementale 315 entre Saint-Thibault et Sarcus (secteur de Grandvilliers). Le v\u00e9hicule a termin\u00e9 sa course dans le bas-c\u00f4t\u00e9 de la route. La circulation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gul\u00e9e par les gendarmes de la Communaut\u00e9 de brigades de Grandvilliers pendant l\u2019intervention des secours. Les pompiers de Grandvilliers ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30f4\u30a7\u3001\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u4e2d\u306b\u66b4\u884c\u3055\u308c\u305f\u8b66\u5bdf\u5b98 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/oise/beauvais/beauvais-policier-agresse-lors-manifestation-lyceens-1587477.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le fonctionnaire de police a \u00e9t\u00e9 rou\u00e9 de coups et s'est vu prescrire 7 jours d'ITT. Apr\u00e8s le blocage du l'\u00e9tablissement F\u00e9lix Faure, des lyc\u00e9ens se sont rassembl\u00e9s dans la matin\u00e9e ce jeudi en plein centre-ville de Beauvais sur la place rue Pierre Jacoby. Plusieurs centaines de jeunes \u00e9taient venus apporter leur soutien aux gilets jaunes, mais aussi protester contre la r\u00e9forme du bac et la plateforme d'acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures Parcoursup. Un ras-le-bol g\u00e9n\u00e9ral qui a malheureusement tourn\u00e9 \u00e0 l'affrontement avec les forces de l'ordre. Affrontement entre casseurs et policiers Selon les info..."
        },
        {
            "title": "Feuqui\u00e8res\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u3067\u306e\u20ac15,000\u306e\u8cde - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/feuquieres_60233/15-000-e-lots-festival-noel-feuquieres_20153270.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:45:19 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Alain Vinckier, pr\u00e9sident de l\u2019association des commer\u00e7ants de Feuqui\u00e8res (au centre de la photo), a lanc\u00e9 le Festival de No\u00ebl en pr\u00e9sence de Jean-Pierre Estienne, maire de Feuqui\u00e8res, et Martine Borgoo, conseill\u00e8re d\u00e9partementale. (\u00a9Le R\u00e9veil de Neufch\u00e2tel ) Alain Vinckier, le pr\u00e9sident de l\u2019association des commer\u00e7ants de Feuqui\u00e8res \u2018Oise), lanc\u00e9 le Festival de No\u00ebl 2018 jeudi 6 d\u00e9cembre 2018, en pr\u00e9sence de Jean-Pierre Estienne, maire de Feuqui\u00e8res, et de Martine Borgoo conseill\u00e8re d\u00e9partementale. Le Festival de No\u00ebl se d\u00e9roulera du samedi 8 d\u00e9cembre au mardi 1er janvier 2019. 15 000 \u20ac de ..."
        }
    ]
}