<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Steluța-Gustica Cătăniciu - Cele mai recente - Știri Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpZDJjM1puQjBkaElDY204b0FBUAE?hl=ro&amp;gl=RO&amp;ceid=RO:ro</link><language>ro</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:29:39 GMT</lastBuildDate><description>Știri Google</description><item><title>Steluta Cataniciu, varf de lance al ALDE in Comisia Iordache, a pierdut procesul deschis la CEDO impotriva Romaniei UPDATE - Ziare.com</title><link>http://www.ziare.com/stiri/cedo/steluta-cataniciu-varf-de-lance-al-alde-in-comisia-iordache-a-pierdut-procesul-deschis-la-cedo-impotriva-romaniei-1541060</link><guid isPermaLink="false">CBMimQFodHRwOi8vd3d3LnppYXJlLmNvbS9zdGlyaS9jZWRvL3N0ZWx1dGEtY2F0YW5pY2l1LXZhcmYtZGUtbGFuY2UtYWwtYWxkZS1pbi1jb21pc2lhLWlvcmRhY2hlLWEtcGllcmR1dC1wcm9jZXN1bC1kZXNjaGlzLWxhLWNlZG8taW1wb3RyaXZhLXJvbWFuaWVpLTE1NDEwNjDSAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ziare.com/stiri/cedo/steluta-cataniciu-varf-de-lance-al-alde-in-comisia-iordache-a-pierdut-procesul-deschis-la-cedo-impotriva-romaniei-1541060" target="_blank"&gt;Steluta Cataniciu, varf de lance al ALDE in Comisia Iordache, a pierdut procesul deschis la CEDO impotriva Romaniei UPDATE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ziare.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deputatul ALDE Steluta Cataniciu a pierdut la CEDO procesul deschis impotriva Romaniei, dupa ce Agentia Nationala de Integritate (ANI) a constatat ca ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ziare.com">Ziare.com</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/NYslEC8oxR8vGe4Gfva5dLLlVx2iLFWHaOcd6o4zuqbGrxaYgLfL1rgzVE3lEZCCsWok8M4upeqiBVa8a0Ov4cP0ULzE=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ALERTĂ - Steluţa Cătăniciu, vicepreşedinte ALDE, a pierdut la CEDO: Condamnarea pentru conflict de interese rămâne în picioare - stiripesurse.ro</title><link>https://www.stiripesurse.ro/alerta-steluta-cataniciu-vicepresedinte-alde-a-pierdut-la-cedo-condamnarea-pentru-conflict-de-interese-ramane-in-picioare_1309070.html</link><guid isPermaLink="false">52781344349973</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.stiripesurse.ro/alerta-steluta-cataniciu-vicepresedinte-alde-a-pierdut-la-cedo-condamnarea-pentru-conflict-de-interese-ramane-in-picioare_1309070.html" target="_blank"&gt;ALERTĂ - Steluţa Cătăniciu, vicepreşedinte ALDE, a pierdut la CEDO: Condamnarea pentru conflict de interese rămâne în picioare&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;stiripesurse.ro&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.libertatea.ro/ultima-ora/deputatul-alde-steluta-cataniciu-pierdut-procesul-la-cedo-aceasta-dat-judecata-romania-pentru-ca-2478862" target="_blank"&gt;Deputatul ALDE Steluţa Cătăniciu a pierdut procesul la CEDO. Aceasta s-a plâns după ce ANI a declarat-o în conflict de interese&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libertatea&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://evz.ro/steluta-cataniciu-alde-decizie-cedo-propaganda.html" target="_blank"&gt;Steluța Cătăniciu, vicepreședinta ALDE, victima propagandei. Ce sa întâmplat, de fapt, la CEDO? „Sunt câteva persoane „la butoane” care își doresc denigrarea mea”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Evenimentul Zilei&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.stiripesurse.ro/videpre-edintele-alde-stelu-a-cataniciu-dupa-decizia-cedo-observ-ca-propaganda-mediatica-s-a-pus-in-mi-care_1309144.html" target="_blank"&gt;Videpreședintele ALDE Steluța Cătăniciu, după decizia CEDO: ‘Observ că propaganda mediatică s-a pus în...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;stiripesurse.ro&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dcnews.ro/steluta-cataniciu-cedo-reactie-fulminanta-declaratia-bomba-a-momentului_627121.html" target="_blank"&gt;Steluța Cătăniciu - CEDO, reacție fulminantă. Declarația bombă a momentului&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DCNews&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlWdnBfcWtZQU1FV3I1blExVWFyUHdLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Citiți în detaliu în Știri Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.stiripesurse.ro">stiripesurse.ro</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/VzCOXPYDrLymv5pjBFnYPbjZDuqqcqd8LbklrscSaAo3zCmvogiMjrLhc7JwXIIBcIwAHYMlUh3Tc0PG_xCoyPKu3QKQioj2e03wTHGJdAldRaq86vpPUODR_oUQyBGAGmw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Cătăniciu: Răzbunare! Cine a condamnat-o pe Cosma - DCNews</title><link>https://www.dcnews.ro/cataniciu-razbunare-cine-a-condamnat-o-pe-cosma_626768.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiUWh0dHBzOi8vd3d3LmRjbmV3cy5yby9jYXRhbmljaXUtcmF6YnVuYXJlLWNpbmUtYS1jb25kYW1uYXQtby1wZS1jb3NtYV82MjY3NjguaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:10:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dcnews.ro/cataniciu-razbunare-cine-a-condamnat-o-pe-cosma_626768.html" target="_blank"&gt;Cătăniciu: Răzbunare! Cine a condamnat-o pe Cosma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DCNews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Steluta Cătăniciu i-a luat apărarea Andreei Cosma, condamnată astăzi la patru ani de închisoare cu executare și a declarat că există două motive pentru care ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dcnews.ro">DCNews</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/9eO6CbWlODw4_-Z4v9xnbRD-yNsDn9hgdObd6h03LjD1lQ8utXjJGNRRYKA9OFbIcZRtSnI1uAIQx7cT3aS9_u6Bu_868wjT_t2OsNvhP1uJkC8=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ALDE, prima reacție după ce Klaus Iohannis a semnat revocarea Codruței Kovesi: Călin Popescu Tăriceanu a grăbit decizia președintelui - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/alde-prima-reactie-klaus-iohannis-revocare-codruta-kovesi-231523.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXctRmu2rX6EVKoWXMRBvcqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 07:39:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/alde-prima-reactie-klaus-iohannis-revocare-codruta-kovesi-231523.html" target="_blank"&gt;ALDE, prima reacție după ce Klaus Iohannis a semnat revocarea Codruței Kovesi: Călin Popescu Tăriceanu a grăbit decizia președintelui&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ALDE a reacționat luni la decizia președintelui de a semna decretul de revocare din funcție a șefei DNA Laura Codruța Kovesi, prin vocea vicepreședintelui formațiunii, Steluța Cătăniciu, care a susținut că, timp de o lună, România a avut un președinte care a încălcat Constituția. „Nu știu dacă putem să numim ușurare faptul că președintele a semnat astăzi decretul de revocare. În mod cert, anunțul președintelui Călin Popescu Tăriceanu cred că a grăbit decizia președintelui, însă chiar dacă dânsul a semnat decretul de revocare, rămâne totuși un fapt fără precedent. Timp de o lună de zile, Rom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Incident pe Aeroportul din Cluj-Napoca: Vizați au fost trei parlamentari care au votat modificările la Codul Penal (VIDEO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/aeroport-cluj-napoca-trei-parlamentari-vot-modificarile-la-codul-penal-231097.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDpp6aIUxICGFViBOjo8ikgqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 18:22:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/aeroport-cluj-napoca-trei-parlamentari-vot-modificarile-la-codul-penal-231097.html" target="_blank"&gt;Incident pe Aeroportul din Cluj-Napoca: Vizați au fost trei parlamentari care au votat modificările la Codul Penal (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trei deputați ai PSD și ALDE care au votat modificările la Codul Penal au fsot așteptați joi seară pe Aeroportul Internaţional „Avram Iancu” Cluj de un grup de protestatari care au venit să le reproșeze votul, informează Mediafax. Aleșii vizați sunt Horia Nasra şi pe Cristina Burciu, de la PSD şi pe Steluţa Cătăniciu, de la ALDE, care s-au întors joi de la București. Protestatarii au venit pregătiți cu bannere pe care erau scrise mesajele „Clujul nu uită, Clujul nu iartă”, „Steluţa Cătăniciu, ai vândut Clujul unor hoţi, rămâi la ei”, „Clujenii nu sunt hoţi, voi pe cine reprezentaţi în Parla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Magistraţii, cerere de ultimă oră la adresa lui Klaus Iohannis: Trei parlamentari ar fi votat ILEGAL modificările la Codul Penal (DOCUMENT) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/magistratii-cerere-klaus-iohannis-trei-parlamentari-vot-ilegal-modificare-codul-penal-231110.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEwgFzBhQ_qyrjkozJxMxIqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 20:39:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/magistratii-cerere-klaus-iohannis-trei-parlamentari-vot-ilegal-modificare-codul-penal-231110.html" target="_blank"&gt;Magistraţii, cerere de ultimă oră la adresa lui Klaus Iohannis: Trei parlamentari ar fi votat ILEGAL modificările la Codul Penal (DOCUMENT)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Forumul Judecătorilor din România (FJR) îi solicită președintelui Klaus Iohannis să sesizeze Curtea Constituțională pe tema modificărilor adoptate de Parlament la Codul Penal. Reprezentanții FJR susțin, în apelul la șeful statului, că trei parlamentari care au votat miercuri proiectul au interdicţie de a ocupa funcţii publice. Asta în condițiile în care modificările la Codul Penal au trecut la două voturi distanţă. "Legea a fost adoptată cu doar două voturi peste minimul necesar, însă trei dintre deputații care au votat pentru adoptare aveau interdicția de a ocupa timp de trei ani funcții p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>CULMEA IRONIEI. Un lider ALDE care o susține pe Dăncilă acuză Opoziția: Aţi avut un ANALFABET care a citit moţiunea! REPLICA unui USR-ist - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/comisia-iordache-steluta-cataniciu-stelian-ion-motiune-analfabet-229951.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIMz7GQp8ASHDy2gQ-spbEqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 12:04:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/comisia-iordache-steluta-cataniciu-stelian-ion-motiune-analfabet-229951.html" target="_blank"&gt;CULMEA IRONIEI. Un lider ALDE care o susține pe Dăncilă acuză Opoziția: Aţi avut un ANALFABET care a citit moţiunea! REPLICA unui USR-ist&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comisia specială pentru Legile Justiţiei, condusă de social-democratul Florin ”Altă Întrebare” Iordache, dezbate şi votează joi modificările la Codul Penal. Cel mai controversat articol privește infracțiunea abuz în serviciu, care îl vizează direct pe Liviu Dragnea. La un moment dat, în timpul dezbaterilor, a avut loc un schimb dur de reprici între deputatul Steluţa Cătăniciu (ALDE) şi Stelian Ion (USR), informează Adevărul. Cătăniciu l-a ironizat pentru faptul că ar face amendamente cu dedicaţie pentru persoane fără pată. ”Avem oameni bine pregătiţi, fără pată, unii au fost chiar olimpici....&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Dezacord în interiorul coaliției de guvernare. Un lider ALDE îi transmite un mesaj dur ministrului Educației: Chiar nu ne putem permite să descurajăm prin asemenea măsuri - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/steluta-cataniciu-alde-scrisoare-deschisa-ministrul-educatiei-valentin-popa-220556.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAaEWiaJVmKLoa6HMNV9BgoqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 08:40:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/steluta-cataniciu-alde-scrisoare-deschisa-ministrul-educatiei-valentin-popa-220556.html" target="_blank"&gt;Dezacord în interiorul coaliției de guvernare. Un lider ALDE îi transmite un mesaj dur ministrului Educației: Chiar nu ne putem permite să descurajăm prin asemenea măsuri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deputatul Steluța Cătăniciu, vicepreședinte ALDE, îi solicită ministrului Educației Valentin Popa, printr-o scrisoare deschisă, să își reconsidere decizia referitoare la alocarea locurilor bugetate în universități. Aceasta subliniază că prin scăderea numărului de locuri din universități sunt descurajate Educația, Cercetarea și Cultura, și se referă mai ales la situația de la Universitatea ”Babeș-Bolyai” din Cluj. Redăm, mai jos, scrisoarea deschisă adresată de deputatul ALDE ministrului Educației: „Apel către ministrul Educaţiei Naţionale Domnule ministru al Educaţiei Naţionale, Valentin P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Partidul lui TĂRICEANU, reacție EXPLOZIVĂ la raportul GRECO: “Pentru ei nu conează ABUZURILE procurorilor și DOSARELE FABRICATE” - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/tariceanu-greco-alde-reactie-raport-219261.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-hHUn1vHazju5dDXBC0osqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 05:19:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/tariceanu-greco-alde-reactie-raport-219261.html" target="_blank"&gt;Partidul lui TĂRICEANU, reacție EXPLOZIVĂ la raportul GRECO: “Pentru ei nu conează ABUZURILE procurorilor și DOSARELE FABRICATE”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vicepreședinte ALDE, deputat Steluța Cătăniciu, a comentat, prin intermediul unui comunicat oficial poziția partidului din care face parte cu privire la raportul GRECO. „Propaganda din politica românească încearcă să își facă un titlu de glorie din raportul pe care GRECO l-a prezentat azi, cu privire la România. Așa cum ne-au obișnuit deja, aplaudacii sistemului, în frunte cu PNL și USR, se folosesc de orice ocazie pentru a apăra abuzurile petrecute în România ultimilor ani. Deși raportul face referire la date vechi, care nu mai au legătură cu realitatea, politicieni și diverse grupuri de a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Comisia lui Iordache a decis: președintele va avea rol decorativ în numirea magistraților - Stirileprotv.ro</title><link>http://stirileprotv.ro/stiri/politic/comisia-lui-iordache-a-decis-prec-edintele-va-avea-rol-decorativ-in-numirea-magistrac-ilor.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPLhw2VFluyD6EiIvLMgH4sqGAgEKg8IACoHCAowps-gCTCawHAwh_iKAw</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 17:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://stirileprotv.ro/stiri/politic/comisia-lui-iordache-a-decis-prec-edintele-va-avea-rol-decorativ-in-numirea-magistrac-ilor.html" target="_blank"&gt;Comisia lui Iordache a decis: președintele va avea rol decorativ în numirea magistraților&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirileprotv.ro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Preşedintele României nu mai poate refuza numirea judecătorilor şi procurorilor simpli. Este noua modificare controversată, adusă de comisia parlamentară în a doua zi de dezbateri pe legile justiţiei. Liberalii au renunţat la boicot şi au revenit în Parlament pentru a încerca, alături de USR, să blocheze schimbările pe care le doresc cei de la PSD şi ALDE. În tot acest scandal a intervenit şi şeful statului. Preşedintele comisiei, Florin Iordache, şi-a chemat colegii încă de dimineaţă pentru a termina cât mai repede dezbaterile, aşa cum i-au cerut liderii coaliţiei PSD-ALDE, Liviu Dragnea ş...&lt;/p&gt;</description><source url="http://stirileprotv.ro">Stirileprotv.ro</source></item></channel></rss>