{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNSEF5WjNFU0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 12:02:54 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Mayors of Timisoara, Arad, Oradea and Cluj-Napoca establish &quot;West Alliance&quot; to cooperate on large projects - G4Media.ro",
            "link": "https://www.g4media.ro/primarii-oraselor-timisoara-arad-oradea-si-cluj-napoca-infiinteaza-alianta-vestului-pentru-a-coopera-pe-proiectele-mari.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:25:00 GMT",
            "source_nm": "G4Media.ro",
            "source_url": "https://www.g4media.ro",
            "desc": "Primarii ora\u0219elor Timi\u0219oara, Arad, Oradea \u0219i Cluj-Napoca vor semna, s\u00e2mb\u0103t\u0103, documentul de baz\u0103 al \u201eAlian\u021bei Vestului\u201c, prin care cele administra\u021biile locale ..."
        },
        {
            "title": "INCREDIBLE! Dialogue between a taxi driver and the passenger on the right: You do not give me the money, IESE NASOL. Blouses, a gentleman and ... on Calea Turzii! - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67643-incredibil-dialog-taximetrist-pasager-nu-mi-dai-banii-iese-nasol-tocuri-gentuta-calea-turzii",
            "pub_date": "2018-12-07 22:39:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Discu\u021bie incredibil\u0103 \u00eentre un taximetrist din M\u0103n\u0103\u0219tur \u0219i pasagerul s\u0103u. Filmarea a fost postat\u0103 pe un grup al taximetri\u0219tilor \u0219i a devenit vira."
        },
        {
            "title": "Models for Somes! River Regeneration Projects in Spain and Ireland, presented in Cluj - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/administratie/modele-pentru-somes-proiectele-de-regenare-a-unor-rauri-din-spania-si-irlanda-prezentate-la-cluj--180732.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:06:40 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Managerii proiectelor de regenerare urbana create de-a lungul r\u00e2urilor Nervi\u00f3n (Bilbao, Spania) si Foyle (Derry, Irlanda de Nord) vin la Cluj-Napoca, \u00een 13 si 14 ..."
        },
        {
            "title": "The price of gasoline was below 5 lei per liter. How much is it in Cluj - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67648-pre%C5%A3ul-benzinei-a-ajuns-sub-5-lei-pe-litru-cat-costa-la-cluj",
            "pub_date": "2018-12-08 09:22:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Tot mai multe benzin\u0103rii din \u0163ar\u0103 au \u00eenceput s\u0103 afi\u015feze un pre\u0163 de sub 5 lei pentru un litru de benzin\u0103, pe fondul sc\u0103derii pre\u0163urilor la petrol."
        },
        {
            "title": "OFFICIAL STATISTICS! Cluj has 210,000 cars and 50,000 parking places / 500 neighborhoods, demolished for new projects - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/administratie/statistica-oficiala-clujul-are-210000-de-masini-si-50000-de-locuri-de-parcare-500-de-graje-de-cartier-demolate-pentru-noi-proiecte--180718.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:53 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Peste 210.000 de masini sunt in Cluj-Napoca la ora actuala si doar 50.000 de locuri de parcare. Peste 500 de garaje de cartier sunt in curs de desfiintare, ..."
        },
        {
            "title": "Be bright. But otherwise - IQads",
            "link": "https://www.iqads.ro/articol/44937/sa-fie-luminite-dar-altfel",
            "pub_date": "2018-12-07 11:31:00 GMT",
            "source_nm": "IQads",
            "source_url": "https://www.iqads.ro",
            "desc": "De c\u00e2\u021biva ani, arta a ie\u0219it pe str\u0103zile ora\u0219elor din Rom\u00e2nia, \u00eencerc\u00e2nd s\u0103 aduc\u0103 oamenii mai aproape de locul \u00een care tr\u0103iesc, s\u0103 \u00eei fac\u0103 s\u0103 priveasc\u0103 altfel ceea ..."
        },
        {
            "title": "WARNING! The roads in Cluj are covered with POLES. Accidents in Cluj-Napoca, Apahida, Chinteni, Dej, Gherla! - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67642-atentie-soferi-drumuri-cluj-acoperite-polei",
            "pub_date": "2018-12-07 21:20:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Ploaia rece care a c\u0103zut \u00een jude\u021bul Cluj vineri seara a acoperit cu polei drumurile deja \u00eenghe\u021bate."
        },
        {
            "title": "Premiere for Romania. Director of Cluj, nominated for a prestigious Oscars competition - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/cultura/premiera-pentru-romania-regizor-din-cluj-nominalizat-intr-o-competitie-prevestitoare-a-oscarurilor--180695.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:18:42 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Ioana Uricaru este primul regizor rom\u00e2n nominalizat \u00een categoria \u201eSomeone to Watch\u201d la Independent Spirit Awards, cele mai importante premii pentru filme ..."
        },
        {
            "title": "ITM controls in Cluj. How many fines have been given - Citynews.ro",
            "link": "http://citynews.ro/din-oras/controale-itm-la-cluj-cate-amenzi-s-au-dat-1292655",
            "pub_date": "2018-12-07 08:01:00 GMT",
            "source_nm": "Citynews.ro",
            "source_url": "http://citynews.ro",
            "desc": "\u00cen perioada 19 - 29 noiembrie 2018, Inspectoratul Teritoria de Munc\u0103 (ITM) Cluj a desf\u0103\u015furat ac\u0163iuni de control \u00een cadrul unei campanii organizate la nivel ..."
        },
        {
            "title": "Accident on DN1E60! Pedestrian shattered by a FOTO car - The Eye of Cluj",
            "link": "https://ochiulclujean.ro/accident-pe-dn1e60-pieton-spulberat-de-un-autoturism-foto/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:26:49 GMT",
            "source_nm": "The Eye of Cluj",
            "source_url": "https://ochiulclujean.ro",
            "desc": "Un accident rutier soldat cu r\u00e4nirea unei persoane, s-a produs vineri seara, \u00een jurul orei 19:00, pe DN1E60. Potrivit IPJ Cluj Cond. auto de 23 ani din Gilau a ..."
        },
        {
            "title": "OFFICIAL STATISTICS! Cluj has 210,000 cars and 50,000 parking spaces / 500 district garages, demolished for new projects - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/administratie/statistica-oficiala-clujul-are-210000-de-masini-si-50000-de-locuri-de-parcare-500-de-garaje-de-cartier-demolate-pentru-noi-proiecte--180718.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:53 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Peste 210.000 de masini sunt in Cluj-Napoca la ora actuala si doar 50.000 de locuri de parcare. Peste 500 de garaje de cartier sunt in curs de desfiintare, ..."
        },
        {
            "title": "Concerts and carols festivals in Cluj County, at the end of the week - Citynews.ro",
            "link": "http://citynews.ro/eveniment/concerte-si-festivaluri-de-colinde-judetul-cluj-la-finalul-saptamanii-1292658",
            "pub_date": "2018-12-08 08:05:00 GMT",
            "source_nm": "Citynews.ro",
            "source_url": "http://citynews.ro",
            "desc": "Duminic\u0103, 9 decembrie, de la ora 17, la Casa de Cultur\u0103 din Gherla, se va desf\u0103\u0219ura cea de-a V-a edi\u0163ie a Galei Colindelor Tradi\u0163ionale -\u201ePe la noi de s\u0103rb\u0103tori\" ..."
        },
        {
            "title": "Terrible end for a Cluj: He died on the train! - TurdaNews",
            "link": "https://www.turdanews.net/articole/actualitate/58538-sfarsit-cumplit-pentru-un-clujean-a-murit-decapitat-de-tren.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:06:50 GMT",
            "source_nm": "TurdaNews",
            "source_url": "https://www.turdanews.net",
            "desc": "Un b\u0103rbat a fost lovit de tren, miercuri seara, la al doilea pasaj dup\u0103 aerodrom spre localitatea clujean\u0103 Apahida."
        },
        {
            "title": "Electric cars bought by Cluj-Napoca City Hall: three Renault Zoe entered the local police fleet - Automarket",
            "link": "http://m.automarket.ro/stiri/masini-electrice-cumparate-de-primaria-cluj-napoca-trei-renault-zoe-au-intrat-in-flota-politiei-locale-88533.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:32:17 GMT",
            "source_nm": "Automarket",
            "source_url": "http://m.automarket.ro",
            "desc": "Prim\u0103ria Cluj-Napoca a cump\u0103rat ma\u0219ini electrice pentru Poli\u021bia Local\u0103, primele trei vehicule fiind puse \u00een circula\u021bie pe data de 1 decembrie. Cele trei Renault ..."
        },
        {
            "title": "A man pursued nationally, traced by Cluj policemen - the Monitor of Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67636-un-barbat-urmarit-national-depistat-de-politistii-clujeni",
            "pub_date": "2018-12-07 11:31:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Un b\u0103rbat care era dat \u00een urm\u0103rire na\u021bional\u0103 pentru tulburarea lini\u0219tii publice a fost depistat pe o strad\u0103 din Cluj-Napoca."
        },
        {
            "title": "Regional Hospitals Deferred by the Government for the Next Financial Year - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/administratie/spitalele-regionale-amanate-de-guvern-pentru-urmatorul-exercitiu-financiar--180710.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:12 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Guvernul am\u00e2n\u0103 construc\u021bia celor trei spitale regionale din Ia\u0219i, Cluj-Napoca \u0219i Craiova! De\u0219i erau incluse \u00een Strategia Rom\u00e2niei pentru S\u0103n\u0103tate, ..."
        },
        {
            "title": "Thieves trapped after, for two months, they ravaged - FOTO - Some\u015feanul.ro",
            "link": "https://someseanul.ro/hoti-prinsi-dupa-ce-timp-de-doua-luni-au-facut-ravagii-foto/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:41:00 GMT",
            "source_nm": "Some\u015feanul.ro",
            "source_url": "https://someseanul.ro",
            "desc": "Doi tineri, de 25 \u0219i 23 de ani, au fost re\u021binu\u021bi de poli\u021bie. Ace\u0219tia sunt b\u0103nui\u021bi de mai multe furturi prin care au creat o pagub\u0103 de \u0219ase mii de lei."
        },
        {
            "title": "The &quot;Octavian Goga&quot; Museum, seized. The measure was taken to ensure that the property can not be alienated by the new owners of the castle - The Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/locale/cluj-napoca/muzeul-octavian-goga-pus-sechestru-masura-fost-luata-bunurile-nu-poata-instrainate-noii-proprietari-castelului-1_5c090d8edf52022f752e2524/index.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:38 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Decizia de instituire a sechestrului asigurator pe toate bunurile mobile \u015fi imobile care constituie patrimoniul Complexului Muzeal \u201eOctavian Goga'' a fost luat\u0103 de ..."
        },
        {
            "title": "Accident caused by a drunk driver on Flore\u015fti - Some\u015feanul.ro",
            "link": "https://someseanul.ro/accident-provocat-de-un-sofer-beat-pe-raza-localitatii-floresti/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:43:00 GMT",
            "source_nm": "Some\u015feanul.ro",
            "source_url": "https://someseanul.ro",
            "desc": "Un b\u0103rbat, de 40 de ani, este cercetat pentru conducere sub influen\u021ba alcoolului. A provocat un accident pe raza localit\u0103\u021bii Flore\u0219ti."
        },
        {
            "title": "From Cluj to Vienna, by train for 30 euros - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/tren/de-la-cluj-la-viena-cu-trenul-pentru-30-de-euro-1540931",
            "pub_date": "2018-12-05 14:58:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "In curand vom puteam merge cu trenul de la Cluj la Viena, iar pretul unui bilet dus va fi de 30 de euro."
        },
        {
            "title": "A young man detained as he wanted to steal from a car - the Monitor of Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67622-tanar-retinut-in-timp-ce-voia-sa-fure-dintr-o-masina",
            "pub_date": "2018-12-06 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Individul a fost prins \u00een flagrant \u00een timp ce fura c\u00e2teva sute de lei dintr-un portofel l\u0103sat \u00een ma\u0219in\u0103."
        },
        {
            "title": "Cluj&#39;s turnover: 58.7 billion lei - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/cifra-de-afaceri-a-clujului-587-miliarde-lei--180709.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:41 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Judetul Cluj se afla pe locul cinci intre judetele tarii ca nivel al businessului."
        },
        {
            "title": "Eckerle Automotive from Cluj-Napoca organizes an interview on Wednesday, December 12 at 11.00 at the headquarters of the Counseling Center for Employment - TurdaNews",
            "link": "https://turdanews.net/articole/economie/58582-eckerle-automotive-din-cluj-napoca-organizeaza-interviu-miercuri-12-decembrie-ora-11-00-la-sediul-centrului-de-consiliere-pentru-ocuparea-fortei-de-munca.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:32:47 GMT",
            "source_nm": "TurdaNews",
            "source_url": "https://turdanews.net",
            "desc": "Compania Eckerle Automotive SRL face parte dintr-un grup german cu prezen\u0163\u0103 interna\u0163ional\u0103 \u00een Germania, Ungaria, Mexic \u015fi China."
        },
        {
            "title": "Deadly accident in Cluj-Napoca. A woman lost her life - FOTO - Some\u015feanul.ro",
            "link": "https://someseanul.ro/accident-mortal-in-cluj-napoca-o-femeie-si-a-pierdut-viata-foto/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "Some\u015feanul.ro",
            "source_url": "https://someseanul.ro",
            "desc": "O femeie, de 66 de ani, a fost victima unui accident mortal pe o strad\u0103 din Cluj-Napoca. Aceasta a fost lovit\u0103 din neaten\u021bia unui \u0219ofer de autoutilitar\u0103."
        },
        {
            "title": "Do you need a website ?! WEDEV IT from Cluj-Napoca gives you a 200% guarantee! - Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/ai-nevoie-de-un-website-wedev-it-din-cluj-napoca-iti-ofera-o-garantie-de-200/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:59:27 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Tot mai multe firme con\u0219tientizeaz\u0103 beneficiile prezen\u021bei lor \u00een mediul online. Cu toate acestea, unii antreprenori r\u0103m\u00e2n sceptici la ideea de a avea un website."
        },
        {
            "title": "Borough pollution on the Raci Valley, in the area of \u200b\u200bGorni Tureni! - TurdaNews",
            "link": "https://turdanews.net/articole/mediu/58555-poluare-cu-borhot-pe-valea-racilor-in-zona-cheilor-turenilor.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:33:07 GMT",
            "source_nm": "TurdaNews",
            "source_url": "https://turdanews.net",
            "desc": "O persoan\u0103 a sesizat faptul c\u0103 Valea Racilor, care traverseaz\u0103 Cheile Turenilor \u0219i ajunge apoi la Turda, este poluat\u0103 \u00een aceste zile cu borhot, provenit de la o ..."
        },
        {
            "title": "Christmas fair in Cluj-Napoca ranks among the 20 most beautiful fairs in Europe - cluju.ro",
            "link": "https://cluju.ro/targul-de-craciun-din-cluj-napoca-se-numara-printre-cele-mai-frumoase-20-de-astfel-de-targuri-din-europa/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "cluju.ro",
            "source_url": "https://cluju.ro",
            "desc": "T\u00e2rgul de Cr\u0103ciun din Cluj-Napoca a fost ales de European Best Destinations, cel mai important site de destina\u021bii turistice din Europa, printre cele mai frumoase ..."
        },
        {
            "title": "Electric buses brought to Cluj the Energy Efficiency Award - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/administratie/autobuzele-electrice-au-adus-orasului-premiul-pentru-eficienta-energetica--180735.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:59:27 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Primaria a primit distinctia \u00een cadrul galei \"Energynomics Awards\", fiind primul oras din tara care a introdus o folta de autobuze electrice."
        },
        {
            "title": "Fleet wheel on Cluj-Napoca / Apahida - Some\u015feanul.ro belt",
            "link": "https://someseanul.ro/camion-cu-rotile-in-flacari-pe-centura-cluj-napoca-apahida/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "Some\u015feanul.ro",
            "source_url": "https://someseanul.ro",
            "desc": "For\u021bele ISU au intervenit pentru a lichida pericolul unui incendiu pornit de la ro\u021bile unui camion aflat pe centura Cluj-Napoca/Apahida."
        },
        {
            "title": "Watching as in movies in Cluj-Napoca, for a &quot;forgiven&quot; thief by Tudorel Toader - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/urmarire-ca-in-filme-in-cluj-napoca-pentru-un-talhar-iertat-de-tudorel-toader_2172614.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:53:04 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Curs\u0103 nebun\u0103 cu ma\u015fini, luni sear\u0103, \u00een municipiul Cluj-Napoca, pentru prinderea unui t\u00e2lhar \u201eiertat\u201d de Tudorel Toader., stiri, realitatea.net."
        },
        {
            "title": "European Money for Floresti - EurActiv",
            "link": "https://www.euractiv.ro/fonduri-ue-politica-de-coeziune/bani-europeni-pentru-floresti-12838",
            "pub_date": "2018-12-06 17:42:06 GMT",
            "source_nm": "EurActiv",
            "source_url": "https://www.euractiv.ro",
            "desc": "Cea mai mare comun\u0103 din Rom\u00e2nia, Flore\u015fti, a cunoscut o dezvoltare semnificativ\u0103 \u00een ultimii 10 ani, banii europeni contribuind la rezolvarea unor probleme ..."
        },
        {
            "title": "A man was SPULBERAT on a pedestrian crossing from Floresti - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67644-un-barbat-a-fost-spulberat-pe-o-trecere-de-pietoni-din-floresti",
            "pub_date": "2018-12-08 06:31:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "\u201eUn conduc\u0103tor auto pe DN1E60 cu direc\u021bia Flore\u0219ti spre Cluj-Napoca a surprins \u0219i accidentat un b\u0103rbat de 53 din Gil\u0103u, care \u00een calitate de pieton s-a angajat ..."
        },
        {
            "title": "Serious accident in Cluj! He fell asleep behind the wheel and overturned by car. A woman died - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/eveniment/accident-grav-la-cluj-a-adormit-la-volan-si-s-a-rasturnat-cu-masina-o-femeie-a-murit--180683.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:56:02 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Un grav accident de circulatie a avut loc, joi dupa-amiaza, l\u00e2nga Gherla, dupa ce un sofer care a adormit la volan a ajuns cu masina \u00eentr-un gard."
        },
        {
            "title": "Embolding and quarreling in Union Square. Mothers with children have stomped to get hands on free gifts - VIDEO - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67601-imbulzeala-si-cearta-in-piata-unirii-mame-cu-copii-s-au-calcat-in-picioare-pentru-a-pune-mana-pe-cadouri-gratis-video",
            "pub_date": "2018-12-05 20:24:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Prim\u0103ria Cluj-Napoca a organizat, miercuri, o \u00eent\u00e2lnire cu Mo\u015f Nicolae \u00een Pia\u0163a Unirii, unde sute de p\u0103rin\u0163i \u015fi copii de m\u00e2n\u0103 au primit cadouri."
        },
        {
            "title": "Hackers from Becas. Attack and counterattack - The Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/hackerii-din-becas-atac-si-contraatac-informatic--180685.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:20 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Mai mul\u021bi tineri din Cluj au facut un business din meseria de \u201chacker specializat\u201d. Folosesc aceleasi metode utilizate de hackeri ca sa atace companiile, \u00eensa ..."
        },
        {
            "title": "M\u0103rgelatu upset Emil Boc. What frustrates Florin Piersic - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67596-margelatu-s-a-suparat-pe-emil-boc-ce-il-nemultumeste-pe-florin-piersic",
            "pub_date": "2018-12-05 15:31:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "\u00cendr\u0103gitul actor clujean este sup\u0103rat c\u0103 nu i s-a dat pe m\u00e2n\u0103 cinematograful care \u00eei poart\u0103 numele, de\u0219i fostul primar Sorin Apostu i-a promis ast."
        },
        {
            "title": "Christmas Fair at USAMV. Handmade Goodies and Decorations - The Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/targ-de-craciun-la-usamv-casute-cu-bunataturi-si-decoratiuni-handmade--180676.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:43:16 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "T\u00e2rgul de Craciun al Universitatii de Stiinte Agricole si Medicina Veterinara (USAMV) din Cluj-Napoca \u00eesi deschide portile saptam\u00e2na viitoare."
        },
        {
            "title": "Nasra again attacks the Tiles: &quot;Winter is coming and two other county roads look like after the bombing!&quot; - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67640-nasra-il-ataca-iar-pe-tise-vine-iarna-si-alte-doua-drumuri-judetene-arata-ca-dupa-bombardament",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "PSD Cluj continu\u0103 s\u0103 arate cu degetul spre Consiliul Jude\u021bean, mai ales spre pre\u0219edintele Alin Ti\u0219e, \u00een ceea ce prive\u0219te starea drumurilor din jude."
        },
        {
            "title": "Road traffic jam in Cluj. Almost 800 fines, most for speed and irregular crossings - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/eveniment/razie-in-trafic-la-cluj-peste-800-de-amenzi-majoritatea-pentru-viteza-si-treceri-neregulamentare--180673.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:58:09 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Poli\u0163i\u015ftii clujeni au desf\u0103\u0219urat, \u00een primele trei zile ale s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, o ac\u021biune pentru prevenirea \u0219i reducerea accidentelor de circula\u021bie pe drumurile din jude\u0163."
        },
        {
            "title": "What happens to the land in Cluj in the next 5-10 years? - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/economie/67593-ce-se-intampla-cu-terenurile-din-cluj-in-urmatorii-5-10-ani",
            "pub_date": "2018-12-05 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Cluj-Napoca are nevoie de un plan de dezvoltare bine pus la punct. Ritmul accelerat de cre\u0219tere \u00een volum, num\u0103rul locuitorilor \u0219i num\u0103rul persoanelor."
        },
        {
            "title": "Founders of Delaco have bought a restaurant in the center of Cluj - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/fondatorii-delaco-si-au-cumparat-restaurant-in-centrul-clujului--180672.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:46:37 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Fra\u021bii Tudor \u0219i Drago\u0219 Com\u0103niciu, care au v\u00e2ndut cu 10 milioane de euro fabrica de lactate Delaco, au preluat restaurantul cu profil oriental Wok'n Roll din ..."
        },
        {
            "title": "The habit of Cluj that gives a hand to thieves - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67594-obiceiul-clujenilor-care-da-o-mana-de-ajutor-hotilor",
            "pub_date": "2018-12-05 15:04:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "S\u0103rb\u0103torile de iarn\u0103 sunt perioada din an cea mai a\u015fteptat\u0103 de ho\u0163i. Ace\u015ftia profit\u0103 din plin de naivitatea, dar \u015fi de bun\u0103voin\u0163a oamenilor. Le."
        },
        {
            "title": "The joy of the little ones: The Tram of Santa Claus returns to Cluj Napoca - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/administratie/bucuria-celor-mici-tramvaiul-lui-mos-craciun-revine-in-cluj-napoca--180669.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:05:12 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Tramvaiul lui Mos Craciun a pornit la drum, miercuri, 5 decembrie."
        },
        {
            "title": "Chinteni - Apahida bypass. Lucia Suciu: &quot;The County Council can help us connect with the highway&quot; - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/administratie/centura-ocolitoare-chinteni-apahida-lucia-suciu-consiliul-judetean-ne-poate-ajuta-sa-ne-legam-de-autostrada--180661.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:46:37 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Zona metropolitan\u0103 a Clujului va avea o nou\u0103 centur\u0103 ocolitoare, pe traseul Chinteni \u2013 Apahida. Anun\u0163ul a fost f\u0103cut de primarul comunei Chinteni, Lucia Suciu."
        },
        {
            "title": "The Hoia forest slowly disappears, but certainly - the Monitor of Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67588-padurea-hoia-dispare-incet-dar-sigur",
            "pub_date": "2018-12-05 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Sute de copaci sunt t\u0103ia\u021bi din P\u0103durea Hoia, iar Prim\u0103riile Cluj-Napoca, Baciu \u015fi Consiliul Jude\u0163ean paseaz\u0103 problema de la o institu\u0163ie la alta."
        },
        {
            "title": "NGO for Infrastructure: &quot;We present you a new monument of incompetence&quot; of experts &quot;from CNAIR&quot; - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/eveniment/ong-pentru-infrastructura-va-prezentam-un-nou-monument-al-incompetentei-expertilor-din-cnair--180691.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:41:02 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Pe lotul 4 al Autostrazii A10 Sebes-Turda, deschis circulatiei pe 30 iulie 2018, CNAIR a solicitat constructorului sa instaleze 5 panouri fonoabsorbante intre ..."
        },
        {
            "title": "The Locomotive Bridge was stuck in an opinion. Modernization costs \u20ac 3 million - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67586-podul-locomotivei-s-a-blocat-intr-un-aviz-modernizarea-costa-3-mil-%E2%82%AC",
            "pub_date": "2018-12-05 13:24:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "\u201cMai avem de ob\u0163inut c\u00e2teva avize \u015fi pentru Podul Locomotivei. Cel mai important aviz este de la CFR, pentru c\u0103 trebuie s\u0103 pl\u0103tim o sum\u0103 CFR-ului, pentru c\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Office Barista will expand into Cluj offices. He took over Waterpure - the Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/office-barista-se-va-extinde-in-birourile-clujului-a-preluat-waterpure--180659.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:23:35 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Distribuitorul de cafea \u00een cladirile de birouri Office Barista a achizitionat furnizorul de apa Waterpure Office Systems (WOS) si \u00eesi va extinde activitatea la ..."
        },
        {
            "title": "\u20ac 1.5 million for the narrowest bridge in Cluj-Napoca. The City Hall promises to modernize the Porcelain Bridge for 4 years - the Monitor of Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67583-15-mil-%E2%82%AC-pentru-cel-mai-ingust-pod-din-cluj-primaria-promite-modernizarea-podului-por%C5%A3elanului-de-4-ani-de-zile",
            "pub_date": "2018-12-05 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "\u00cen 2014, Prim\u0103ria Cluj-Napoca se l\u0103uda c\u0103 Podul Por\u0163elanului va intra \u00een repara\u0163ii. De atunci, nu s-a \u00eent\u00e2mplat mai nimic, doar valoarea lucr\u0103ril."
        },
        {
            "title": "The decline of the real estate market is confirmed! Rising below 10% in the last year, even in Cluj - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/se-confirma-declinul-pietei-imobiliare-scumpiri-sub-10-in-ultimul-an-chiar-si-la-cluj--180655.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:57 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Pia\u0163a imobiliar\u0103 se stabilizeaz\u0103. Chiar \u015fi \u00een Cluj-Napca, ora\u015ful cu cele mai scumpe apartamente de v\u00e2nzare, diferen\u0163a de pre\u0163 la 12 luni se situeaz\u0103 sub pragul ..."
        },
        {
            "title": "Thief toy, caught with the help of Cluj citizens - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67575-hot-de-jucarii-prins-cu-ajutorul-internautilor",
            "pub_date": "2018-12-05 09:41:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Un t\u00e2n\u0103r a intrat \u00eentr-un magazin pentru copii din Cluj \u0219i a sustras mai multe obiecte. Reprezentan\u021bii magazinului au cerut ajutorul internau\u021bilor pe."
        },
        {
            "title": "Wage map on counties. IT is still the &quot;locomotive:&quot; of Cluj - the Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/harta-salariilor-pe-judete-it-ul-este-inca-locomotiva-clujului--180646.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:46:48 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Angajatii din Bucuresti au cele mai mari salarii din economie: cu un venit mediu de 3.467 de lei net in luna septembrie a acestui an, acestia castiga cu 29% mai ..."
        },
        {
            "title": "Goodbye to the airport! A new embarkation area, inaugurated next week - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67627-adio-aglomeratie-la-aeroportul-cluj-o-noua-zona-de-imbarcare-inaugurata-saptamana-viitoare",
            "pub_date": "2018-12-06 15:53:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Aeroportul Interna\u021bional \u201eAvram Iancu\u201d Cluj va inaugura noua zon\u0103 de \u00eembarcare zboruri interna\u021bionale din cadrul terminalului de pasageri plec\u0103ri."
        },
        {
            "title": "Johann Strauss Ensemble brings the magic of Christmas on the stage of the National Opera in Cluj. How much does the ticket cost - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/cultura/johann-strauss-ensemble-aduce-magia-craciunului-pe-scena-operei-nationale-din-cluj-cat-costa-biletele--180633.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:55:02 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Johann Strauss Ensemble, ansamblul artistic din componenta caruia fac parte unii dintre cei mai talentati muzicieni din Austria, revine pe scena Operei ..."
        },
        {
            "title": "Cluj does not have a subway yet, but Boc dreams on underground train in Sopor and Borhanci - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67566-clujul-nu-are-inca-metrou-dar-boc-viseaza-la-tren-subteran-in-sopor-si-borhanci",
            "pub_date": "2018-12-04 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Clujul a lansat deja anun\u021bul pentru licita\u0163ia privind studiul de prefezabilitate al viitorului metrou, iar primarul Emil Boc a declarat c\u0103 japonezii sun."
        },
        {
            "title": "Another project from the Participatory Budget Program, implemented in Cluj. Where over 200 trees are planted - The Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/administratie/inca-un-proiect-din-programul-bugetare-participativa-implementat-la-cluj-unde-se-planteaza-peste-200-de-copaci--180637.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:01:57 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Dup\u0103 autobuzele \u015fcolare \u015fi arta din curtea \u015fcolii, \u00eenc\u0103 un proiect c\u00e2\u015ftig\u0103tor al programului bugetare participativ\u0103, edi\u0163ia 2017, este \u00een curs de implementare."
        },
        {
            "title": "Underground passage in Marasti. Emil Boc: &quot;The drivers will cross it in 60 seconds&quot;. Circulation will be reorganized - the Cluj Monitor",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67559-pasaj-subteran-in-marasti-boc-soferii-il-vor-traversa-in-60-de-secunde-cum-se-va-reorganiza-circulatia",
            "pub_date": "2018-12-04 13:01:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Prim\u0103ria Cluj-Napoca a decis construirea unui pasaj subteran \u00een M\u0103r\u0103\u0219ti, iar potrivit primarului Emil Boc, la suprafa\u021b\u0103 vor circula mijloacele de tr."
        },
        {
            "title": "Deutsche Telekom will make electronic archiving in its center in Cluj - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/deutsche-telekom-va-face-arhivare-electronica-in-centrul-sau-de-la-cluj--180632.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:45:37 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "O companie din holdingul german Deutsche Telekom ob\u021binut autorizarea pentru desf\u0103\u0219urarea opera\u021biunilor de arhivare electronic\u0103 \u00een centrele proprii de date ..."
        },
        {
            "title": "WINGS gives wings to Cluj. And an investment tip (P) - The Monitor of Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67549-wings-da-aripi-clujului-si-un-pont-investitional-p-",
            "pub_date": "2018-12-04 08:57:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "C\u00e2nd am verificat ultima dat\u0103, banca mea oferea o dob\u00e2nd\u0103 de 2,77% pentru depozitele pe un an \u00een lei \u0219i o dob\u00e2nd\u0103 de 0,20% pentru cele \u00een euro. Ar."
        },
        {
            "title": "He left France for the bio farm in Capusu - Ziua de Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/a-lasat-franta-pentru-ferma-bio-de-la-capusu--180623.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:50:32 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Alina Nedelus, \u00eentreprinzatoarea care a venit din Hexagon ca sa \u00eenfiinteze prima ferma de rosii bio din Cluj, \u00een direct la Realitatea FM, de la ora 13:00."
        },
        {
            "title": "Push the car! Incredible images from M\u0103n\u0103\u015ftur - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67604-partie-vine-masina!-imagini-incredibile-din-manastur",
            "pub_date": "2018-12-06 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "\u0218oferul unui SUV a oferit imaginea zilei \u00een urbea noastr\u0103 dup\u0103 ce a ajuns cu ma\u0219ina \u00eentr-o groap\u0103 din M\u0103n\u0103\u0219tur. Fotografiile realizate de angaja\u021bii firmei de ..."
        },
        {
            "title": "CTP goes out to land hunting. He already has three logistics parks in Cluj - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/ctp-iese-la-vanatoare-de-terenuri-are-deja-trei-parcuri-logistice-in-cluj--180617.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:56:07 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Cel mai mare dezvoltator de profil din Europa de Est, cu trei parcuri logistice \u00een judetul Cluj, \u00eesi va dubla suprafata de \u00eenchiriere, de la 5 la 10 milioane mp, prin ..."
        },
        {
            "title": "Day and drink drunk. He made a car and drove into a bar ... - Monitorul de Cluj",
            "link": "http://www.monitorulcj.ro/actualitate/67587-ziua-si-betivul-la-volan-a-facut-praf-o-masina-si-s-a-refugiat-intr-un-bar",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:00 GMT",
            "source_nm": "Monitorul de Cluj",
            "source_url": "http://www.monitorulcj.ro",
            "desc": "Un b\u0103rbat de 41 de ani a fost re\u021binut de poli\u021bi\u0219ti dup\u0103 ce s-a izbit cu ma\u0219ina de un st\u00e2lp. Beat \"rupt\", acesta a fugit de la fa\u021ba locului tocmai \u00eentr-un local."
        },
        {
            "title": "Social vouchers of 100 lei for Cluj. Where to get up - The Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/administratie/tichete-sociale-de-100-de-lei-pentru-clujeni-de-unde-se-pot-ridica--180619.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:02:54 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Programul social \u201cAlimente\u201d este dedicat persoanelor care trec printr-o perioada dificila a vietii si presupune oferirea de sprijin si sustinere prin alocarea de ..."
        },
        {
            "title": "Civic Spirit in Cluj. Fuel car extinguished by the drivers of concrete mixers - The Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/eveniment/spirit-civic-la-cluj-masina-in-flacari-stinsa-de-soferii-unor-betoniere--180600.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "O masina a fost cuprinsa de flacari, miercuri dimineata, pe strada Observatorului, iar soferii unor betoniere au sarit sa stinga incendiul."
        },
        {
            "title": "Picture of the day in Cluj! Column of cars from Zori to Cipariu - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/eveniment/imaginea-zilei-la-cluj-coloana-de-masini-din-zorilor-pana-in-cipariu--180603.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:28:40 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Aglomeratia din trafic este cea mai mare problema a Clujului. Cu totii o stim. O imagine suprinsa, miercuri dimineata, la cobor\u00e2re pe Calea Turzii, face c\u00e2t 1.000 ..."
        },
        {
            "title": "In Cluj there were sold 30,000 properties in one year - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/economie/la-cluj-s-au-vandut-30000-de-proprietati-intr-un-an--180597.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:28:40 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Jude\u021bul Cluj apare \u00een eviden\u021bele Agen\u021biei Na\u021bionale de Cadastru \u0219i Publicitate Imobiliar\u0103 cu v\u00e2nz\u0103ri de 29.473 de propriet\u0103\u021bi, \u00een afara unui podium dominat ..."
        },
        {
            "title": "Head of ISU Cluj, advanced as Brigadier General - Cluj Day",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/eveniment/eful-isu-cluj-avansat-in-grad-de-general-de-brigada--180594.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:11:15 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Cu prilejul Zilei Na\u021bionale a Rom\u00e2niei, inspectorul \u0219ef al Inspectoratului pentru Situa\u021bii de Urgen\u021b\u0103 (ISU) Cluj, colonelul Ion Moldovan, a fost avansat la ..."
        },
        {
            "title": "Course for horses hunting at a university in Cluj - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/educatie/curs-de-potcovit-cai-la-o-universitate-din-cluj--180575.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:01:42 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Universitatea de \u015etiinte Agricole si Medicina Veterinara (USAMV) Cluj-Napoca are un curs special \u00een cadrul unei scoli de potcovit cai pentru 20 de studenti, ..."
        },
        {
            "title": "Fortech contributes EUR 20,000 to buy an SMURD - Day of Cluj ambulance",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/eveniment/fortech-contribuie-cu-20000-eur-pentru-cumpararea-unei-ambulante-smurd--180668.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:26:56 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Fortech, una dintre cele mai mari companii de software outsourcing din Transilvania, s-a alaturat campaniei Beard Brothers 1.12 Wheels for Life."
        }
    ]
}