{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFZ4ZEdvU0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 14:10:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "France, in red alert. Paris is barricaded again before the demonstrations of &quot;yellow vestments&quot; - The Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/international/europa/franta-alerta-rosie-parisul-baricadeaza-nou-manifestatiilor-vestelor-galbene-1_5c0b6106df52022f753cf247/index.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:21:13 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "LIVE The first incidents in Paris under siege: Tearing with tear gas (Foto &amp; Video) - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/europa/proteste-franta/parisul-sub-asediu-foto-video-1541293",
            "pub_date": "2018-12-08 13:38:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Parisul arata ca sub asediu sambata dimineata, cu zeci de mii de politisti pe strada, scosi ca sa tina in frau ceea ce autoritatile se tem ca ar putea fi o noua zi de ..."
        },
        {
            "title": "Warns for those who want to visit Paris this weekend: Stay at home, yellow vests could hurt you - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/avertisment-parisul-vestele.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:45:04 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Postul France24 avertizeaz\u0103 pe to\u0163i cei care doresc s\u0103 viziteze Parisul sau vor s\u0103 ias\u0103 din cas\u0103, c\u0103 ar fi indicat s\u0103 evite ora\u015ful deoarece Vestele Galbene ..."
        },
        {
            "title": "Paris is sitting on a barrel of powder. And the crisis in France is just beginning - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/europa/proteste-franta/parisul-sta-pe-un-butoi-cu-pulbere-iar-criza-din-franta-e-abia-la-inceput-1540974",
            "pub_date": "2018-12-06 12:41:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Criza politico-economica din Franta e departe de a se fi incheiat, chiar daca autoritatile au facut un pas inapoi, amanand majorarea taxei pe carburanti. ''Parisul ..."
        },
        {
            "title": "Closing Paris! It&#39;s not a metaphor - The Daily",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/se-inchide-parisul-nu-i-o-metafora/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:54:13 GMT",
            "source_nm": "daily",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Paris is preparing for a new weekend of fire - Opera, Eiffel Tower and numerous museums ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/parisul-se-pregate-te-pentru-un-nou-sfar-it-de-saptamana-de-foc-opera-turnul-eiffel-i-numeroase-muzee-vor-fi-inchise_1309262.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:35:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Opera, Turnul Eiffel, muzee \u015fi s\u0103li de spectacole vor fi \u00eenchise s\u00e2mb\u0103t\u0103, ca urmare a noilor proteste anun\u0163ate de \"vestele galbene\", potrivit Le Figaro preluat de ..."
        },
        {
            "title": "UPDATE. Paris is under ASEDIU. The government institutes the EMERGENCY STATE. Video - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/parisul-asediu-starea-urgenta.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:26:02 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele francez, Emmanuel Macron, a convocat duminic\u0103 diminea\u021b\u0103 o reuniune de urgen\u0163\u0103 la Elys\u00e9e, la care vor fi prezen\u0163i premierul Edouard Philippe, ..."
        },
        {
            "title": "With devastated Paris, Macron gives back - The Daily",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/cu-parisul-devastat-macron-face-un-pas-inapoi/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:21:51 GMT",
            "source_nm": "daily",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": "UPDATE Guvernul de la Paris se preg\u0103te\u015fte s\u0103 suspende majorarea taxelor pentru carburan\u0163i, a declarat mar\u0163i pentru Reuters o surs\u0103 guvernamental\u0103, ..."
        },
        {
            "title": "Galilee Movement: Paris fears new wave of protests to be held weekend - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/externe/miscarea-vestele-galbene-parisul-se-teme-ca-un-nou-val-de-proteste-va-fi-organizat-in-weekend-17762637",
            "pub_date": "2018-12-06 12:15:53 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Autorit\u0103\u0163ile franceze sunt \u00eengrijorate c\u0103 un nou val de proteste violente, organizate de Mi\u015fcarea \"Vestele Galbene\", va izbucni \u00een acest weekend la Paris, ..."
        },
        {
            "title": "No comments! How did Andreea Marin arrive because of my young boyfriend: I sit on a bench, look around and ... - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/monden/andreea-marin-iubit-tinerel-252809.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:24 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Andreea Marin a declarat c\u0103 poate sta ore \u00een \u0219ir la o mas\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 se plictiseasc\u0103, \u00eens\u0103 este vorba doar despre un singur ora\u0219, respectiv Parisul. Andreea nici nu mai \u0219tie de c\u00e2te ori a ajuns \u00een capitala Fran\u021bei, \u00eens\u0103 ora\u0219ul o fascineaz\u0103 de fiecare dat\u0103. NENOROCIRE: A MURIT, IAR \u00ceNTREAGA LUME E \u00ceN DOLIU! GALERIE FOTO CUTREMUR\u0102TOARE DE LA FA\u021aA LOCULUI! De cur\u00e2nd, vedeta a fost la un eveniment \u00een capitala Fran\u021bei, despre lansarea unui parfum, iar evenimentul i-a prilejuit \u0219i \u00eent\u00e2lnirea cu celebrul parfumier Kenzo Takada. Andreea Marin a fost invitat\u0103 s\u0103 cineze \u00een vila acestuia. REPEDE CLICK ..."
        },
        {
            "title": "The demonstrations in France are growing. Thousands of people are now in the street. Several hundred protesters have been detained. Romanian MFA: Avoid Center of Paris (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/externe/a-inceput-mobilizarea-vestelor-galbene-in-franta-sute-de-oameni-s-au-strans-deja-in-zona-arcului-de-triumf-252810.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:30:56 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Zeci de mii de \"veste galbene\" demonstreaz\u0103 \u00een Paris, acolo unde au loc ciocniri violente cu for\u0163ele de ordine, care au dus la re\u0163inerea c\u00e2torva sute de persoane. Este a patra s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 consecutiv\u0103 de proteste \u00eendreptate \u00eempotriva pre\u021burilor prea mari. Demonstran\u021bii cer, \u00eens\u0103, acum \u0219i demisia pre\u0219edintelui Emmanuel Macron. UPDATE 15:16: Num\u0103rul demonstran\u021bilor a urcat la aproximativ 31.000, potrivit presei franceze. Iar num\u0103rul persoanelor re\u021binute a ajuns la 700. UPDATE 13:16: Au fost re\u021binute 554 de persoane \u0219i 335 de arest\u0103ri. \u00centre timp, o parte a protestatarilor au for\u021bat intrarea \u00een P..."
        },
        {
            "title": "Paris blocked by fear of protests: 36 stations and stations closed - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/externe/paris-violente-veste-galbene-metrou-gari-252795.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:46:15 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Protestele \"vestelor galbene\" din Fran\u0163a blocheaz\u0103 complet activitatea \u00een Paris de frica apari\u0163iei unor noi violen\u0163e similare celor din ultimele s\u0103pt\u0103m\u00e2ni. Regia autonom\u0103 de transport (RATP) a anun\u0163at \u00eenchiderea pentru public a 36 de sta\u0163ii \u0219i g\u0103ri s\u00e2mb\u0103t\u0103 la Paris, din cauza manifesta\u0163iilor \"vestelor galbene\" prev\u0103zute s\u0103 aib\u0103 loc \u00een capital\u0103, relateaz\u0103 AFP, citat de AFP. Sta\u0163iile Charles de Gaulle Etoile, Auber, Bastille, Concorde, Opera \u015fi Madeleine vor fi \u00eenchise de la ora local\u0103 05.30 \"la solicitarea poli\u0163iei\". \u00cen plus, alte 50 de linii de autobuz vor fi de asemenea deviate sau suspend..."
        },
        {
            "title": "Crisis cell activated in Paris awaiting protest of &quot;yellow vest&quot;: What are the hot spots in the capital of France (PHOTO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/externe/proteste-violente-franta-celula-de-criza-252777.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:45:57 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Autorit\u0103\u0163ile francez\u0103 se a\u015fteapt\u0103 la ce e mai r\u0103u pentru protestele \"vestelor galbene\" anun\u0163ate pentru s\u00e2mb\u0103t\u0103 \u00een mare parte din \u0163ar\u0103. \u00cen Paris va fi activat\u0103 o celul\u0103 de criz\u0103. Zeci de mii de for\u021be de ordine au fost mobilizate \u00een toat\u0103 \u021bara, magazinele, muzeele, Turnul Eiffel \u0219i alte puncte de atrac\u021bie turistic\u0103 vor fi \u00eenchise. \u00cen plus, competi\u0163iile sportive precum 6 meciuri din prima lig\u0103 francez\u0103 la fotbal \u015fi dou\u0103 meciuri de la Campionatul European de Handbal Feminin au fost am\u00e2nate. Poli\u021bia a realizat o hart\u0103 a zonelor fierbin\u021bi din Paris, unde se a\u0219teapt\u0103 tensiuni \u00eentre for\u021bele de ordi..."
        },
        {
            "title": "Romanians in France warn that victims of violence in Spain may fall: Foreign Ministry recommends avoiding Paris this weekend - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/externe/romani-franta-violente-vestele-galbene-252789.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:58:09 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Ministerul Afacerilor Externe din Rom\u00e2nia a emis o avertizare pentru rom\u00e2nii care se afl\u0103 \u00een Fran\u0163a sau urmeaz\u0103 s\u0103 c\u0103l\u0103toreasc\u0103 \u00een aceast\u0103 \u0163ar\u0103 \u00een vederea protestelor \"vestelor galbene\" ce urmeaz\u0103 s\u0103 aib\u0103 loc \u00een acest weekend \u015fi la care ar putea fi \u00eenregistrate noi violen\u0163e asem\u0103n\u0103toare celor din ultimele s\u0103pt\u0103m\u00e2ni. \"Ministerul Afacerilor Externe informeaz\u0103 cet\u0103\u021benii rom\u00e2ni care se afl\u0103, tranziteaz\u0103 sau doresc s\u0103 c\u0103l\u0103toreasc\u0103 \u00een Republica Francez\u0103 c\u0103, pentru data de 8 decembrie 2018, sunt anun\u021bate ac\u021biuni de protest, fapt pentru care autorit\u0103\u021bile locale pariziene au decis \u00eenchiderea unor s\u0103..."
        },
        {
            "title": "THERE IS NOW: MAINE, TOUR EIFFEL AND PARIS MUSEUMS CLOSED DUE TO PROTESTS. 7 DEC 2018 - News B1TV",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=XVKEnNmKQsg",
            "pub_date": "2018-12-07 21:30:39 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Eiffel Tower and the Louvre Museum are closed! Authorities Are TEM of New Violence Protests - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/externe/turnul-eiffel-si-muzeul-luvru-inchise-252633.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:34:05 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Dou\u0103 dintre cele mai mari atrac\u021bii turistice din Paris, Turnul Eiffel \u015fi Muzeul Luvru, vor fi \u00eenchise pe parcursul zilei de s\u00e2mb\u0103t\u0103, din cauza temerii c\u0103 vor izbucni noi proteste \u00een capitala Fran\u021bei. Pe l\u00e2ng\u0103 acestea, alte zeci de obiective c\u0103utate de vizitatori, printre care Muzeul Orsay, cele dou\u0103 Opere \u015fi Grand Palais, dar \u0219i numeroase magazine vor fi \u00eenchise, potrivit Reuters. \u201eNu ne putem asuma riscul, c\u00e2nd cunoa\u015ftem amenin\u0163area\u201d, a declarat ministrul culturii, Franck Riester, pentru postul de radio RTL. Totodat\u0103, premierul Edouard Philippe a anun\u021bat c\u0103 vor fi mobiliza\u021bi 65.000 de poli..."
        },
        {
            "title": "Paris gives way to &quot;yellow vest&quot; - DW (English)",
            "link": "https://www.dw.com/ro/parisul-cedeaz%C4%83-%C3%AEn-fa%C5%A3a-vestelor-galbene/a-46573973",
            "pub_date": "2018-12-04 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "DW (English)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "\u00cen conflictul cu a\u015fa-numitele \"veste galbene\", guvernul francez a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 anuleze majorarea impozitului la carburan\u0163i, care urma s\u0103 intre \u00een vigoare la 1 ianuarie. \"Trebuie s\u0103 calm\u0103m situa\u021bia, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu escaladeze\", a declarat prim-ministrul Edouard Philippe, \u00een fa\u0163a grupului parlamentar al partidului preziden\u021bial La R\u00e9publique en Marche, potrivit participan\u021bilor. \"Trebuie s\u0103 le d\u0103m francezilor un motiv pentru a reveni la ra\u0163iune\", a spus premierul. Mul\u021bi cet\u0103\u021beni au sentimentul c\u0103 \"din punct de vedere financiar se afl\u0103 cu spatele la perete\". Dup\u0103 o \u00eent\u00e2lnire de criz\u0103 \u00eentre pre\u0219..."
        },
        {
            "title": "EMERGENCY STATE IN FRANCE? President Macron went to the Arc de Triomphe, the main stage of the LAW in PARIS. Hundreds of detained people and hundreds of hospitalizations by this time (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/presedintele-macron-s-a-dus-personal-la-principala-scena-a-prapadului-din-paris-251845.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:28:36 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Emmanuel Macron, pre\u0219edintele Republicii franceze, s-a deplasat, duminic\u0103 diminea\u021b\u0103, \u00een zona Arcului de Triumf din Paris, situat \u00een extremitatea vestic\u0103 a bulevardului situat \u00een extremitatea vestic\u0103 a bulevardului Champs-\u00c9lys\u00e9es, dup\u0103 ce capitala francez\u0103 a devenit scena unor violen\u021be f\u0103r\u0103 precedent la manifesta\u021bia \u201evestelor galbene\u201d de s\u00e2mb\u0103t\u0103, relateaz\u0103 Agerpres cit\u00e2nd surse externe. \u0218eful statului tocmai a revenit de la summit-ul G20 din Argentina \u0219i a pornit de urgen\u021b\u0103 spre Arcul de Triumf, la picioarele c\u0103ruia se afl\u0103 Morm\u00e2ntul Soldatului Necunoscut din Primul R\u0103zboi Mondial, monument ..."
        }
    ]
}