{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkyTUdJd05SSUNjbThvQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The RAC does not comply with a final court ruling. Denial that could hide a serious crime - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/ccr/decizii/ccr-refuza-sa-respecte-o-hotarare-judecatoreasca-definitiva-refuzul-care-ar-putea-ascunde-o-infractiune-grava-1541213",
            "pub_date": "2018-12-08 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "CCR continua sa refuze sa respecte o hotarare judecatoreasca definitiva, care o obliga sa accepte un drept constitutional fundamental, dreptul la libera ..."
        },
        {
            "title": "ALU - Klaus Iohannis, DEVASTATOARE blow for PSD: attacking CCR law on declassification ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/alerta-klaus-iohannis-lovitura-devastatoare-pentru-psd-ataca-la-ccr-legea-privind-declasificarea-protocoalelor_1309364.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:20:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "D\u0103ncil\u0103 draws courage: he challenged Iohannis to CCR - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/dancila-atac-la-iohannis-am-sesizat-ccr_2173061.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:35:02 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The RAC refuses to abide by a final court ruling. Denial that could hide a serious crime - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/articole/ccr+nu+respecta+hotararea+cab",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "CCR continua sa refuze sa respecte o hotarare judecatoreasca definitiva, care o obliga sa respecte un drept constitutional fundamental, dreptul la libera ..."
        },
        {
            "title": "The CCR postpones the verdict in the Iohannis-Government conflict until December 13 - Reality",
            "link": "https://www.realitatea.net/ccr-amana-verdictul-in-conflictul-iohannis-guvern-pana-dupa-13-decembrie_2173094.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:42 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei a fixat pe 13 decembrie termenul de transmitere a punctelor de vedere \u00een cazul sesiz\u0103rii Guvernului privind existen\u0163a unui ..."
        },
        {
            "title": "D\u0103ncil\u0103 attacks Johannis and announces that he has notified the CCR. &quot;We did not want this&quot; - stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/politic/dancila-a-sesizat-curtea-constitutionala-dupa-ce-iohannis-a-amanat-numirile-la-transporturi-si-dezvoltare.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Premierul Rom\u00e2niei, Viorica D\u0103ncil\u0103, a anun\u021bat c\u0103 Guvernul a sesizat Curtea Constitu\u021bional\u0103 dup\u0103 ce pre\u0219edintele Klaus Iohannis a am\u00e2nat numirile de ..."
        },
        {
            "title": "CCR: Lawmakers can not be penalized by blocking participation in activities - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ccr-parlamentarii-nu-pot-fi-sanc-iona-i-prin-blocarea-participarii-la-activi-a-i_1309340.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:09:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "THE GOVERNMENT LOVES again! What Grammatical Mistake has STRUCTURED in the SESSION sent to CCR - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/guvern-greseala-gramaticala-ccr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:17:24 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis appeals to the CCR law to get rid of files and convictions on Dragnea and Tariceanu - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/klaus-johannis/liviu-dragnea/iohannis-contesta-la-ccr-legea-care-i-scapa-de-dosare-si-condamnari-pe-dragnea-si-tariceanu-1541212",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Presedintele Klaus Iohannis a sesizat Curtea Constitutionala dupa ce a primit spre promulgare legea privind declasificarea unor documente, care ii poate scapa ..."
        },
        {
            "title": "Viorica D\u0103ncil\u0103&#39;s referral arrived at CCR - First Reaction of the institution - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/sesizarea-vioricai-dancila-a-ajuns-la-ccr-prima-reac-ie-a-institu-iei_1309312.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei a \u00eenregistrat vineri sesizarea Guvernului \u00een leg\u0103tur\u0103 cu un posibil conflict juridic de natur\u0103 constitu\u0163ional\u0103, dup\u0103 ce ..."
        },
        {
            "title": "Referral to CCR. Orban: There is a Court decision on the change of ministers - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/sesizare-la-ccr-orban-exista-o-decizie-a-curtii-pe-schimbarea-ministrilor_627284.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:26 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Toader talks about AMNISTIE in Brussels: Do not imagine that such a leniency is only wanted by some - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/toader-a-vorbit-despre-amnistie-la-bruxelles-sa-nu-va-imaginati-ca-un-astfel-de-act-de-clementa-si-l-doresc-doar-unii-17752196",
            "pub_date": "2018-12-07 09:48:29 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CCR on plenary posters: Expression of opinions should not prejudice the image of Parliament - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ccr-despre-pancartele-din-plen-exprimarea-opiniilor-nu-trebuie-sa-prejudicieze-imaginea-parlamentului_1309300.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:41:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "CCR spune \u00een motivarea deciziei pe tema pancartelor din plenul Camerei Deputa\u021bilor c\u0103 interdic\u021bia introdus\u0103 nu se refer\u0103 la pancartele \u00een sine ci exclusiv ..."
        },
        {
            "title": "What does the Government claim to the CCR in the statement signed by Dancila and Toni Grebla: Iohannis&#39;s prolonged analysis is fatisa opposition - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/vasilica-viorica-dancila/klaus-iohannis/ce-reclama-guvernul-la-ccr-in-sesizarea-semnata-de-dancila-si-toni-grebla-analiza-prelungita-a-lui-iohannis-e-opunere-fatisa-1541196",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PNL attacks the CCR amendments to the new Fiscal Code - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/pnl-ataca-la-ccr-modificarile-din-noul-cod-fiscal_2173132.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:29 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CCR, the decision that changes everything! A phrase in the National Security Law, declared unconstitutional: Small Butterfly overturns Big binom! - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/ccr-legea-securitatii.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:42:02 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Government - Iohannis, referral. CCR has registered the document - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/guvern-iohannis-sesizare-ccr-a-inregistrat-documentul_627259.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:41 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "CCR a \u00eenregistrat sesizarea trimis\u0103 de Guvernul Rom\u00e2niei privitoare la \u00eent\u00e2rzierea lui Iohannis de a numi mini\u015ftrii de la Transporturi \u015fi Dezvoltare Regional\u0103."
        },
        {
            "title": "FULGER intervention after the CCP notifies the Government - Opposition jumps in the defense of Iohannis and shows with ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/interventie-fulger-dupa-sesizarea-ccr-de-catre-guvern---opozitia-sare-in-apararea-lui-iohannis-si-arata-cu-degetul-spre-dragnea_1309308.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis, after D\u0103ncil\u0103 notified the CCR: &quot;I will wait for the decision. I do not do anything in this case &quot;- stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/actualitate/presedintele-iohannis-face-o-declaratie-de-presa-la-ora-13-00.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:44:41 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a anun\u021bat c\u0103, dac\u0103 acum s-a sesizat CCR, atunci va a\u0219tepta decizia judec\u0103torilor \u00eenainte s\u0103 decid\u0103 privind mini\u0219trii de la ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis, obliged to note Sova&#39;s resignation. CCR, decision: Previous HRD, last day for president - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/iohannis-obligat-sa-ia-act-de-demisia-lui-sova-ccr-decizie-precedentul-mru-ultima-zi-pentru-presedinte_626782.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:07:18 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "\u00cen anul 2007, pentru solu\u021bionarea unui conflict constitu\u021bional \u00eentre Guvern \u0219i Pre\u0219edinte, CCR a decis \u00een cazul lui Mihai R\u0103zvan Ungureanu c\u0103 demisia ..."
        },
        {
            "title": "What criticizes the Government of Iohannis in his referral to the CCR: &quot;An arbitrary, discretionary refusal of the President to exercise a constitutional competence&quot; - Freedom",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/ce-ii-reproseaza-guvernul-presedintelui-sesizarea-catre-ccr-aceasta-analiza-prelungita-nu-temei-constitutional-2479129",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:38 GMT",
            "source_nm": "Freedom",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Sesizarea c\u0103tre Curtea Constitu\u0163ional\u0103, semnat\u0103 de premierul Viorica D\u0103ncil\u0103, apreciaz\u0103 c\u0103 refuzul \u015fefului statului de a numi mini\u015ftrii propu\u015fi de PSD, \u00een urma ..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis announces what he will do after the Romanian Government has appealed to the CCR: &#39;I will wait for the decision ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/klaus-iohannis-a-anuntat-ce-va-face-dupa-ce-guvernul-romaniei-l-a-reclamat-la-ccr---voi-astepta-decizia-ccr-_1309314.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Reac\u021bie dur\u0103 a pre\u0219edintelui Klaus Iohannis dup\u0103 ce Guvernul D\u0103ncil\u0103 a sesizat la CCR refuzul acestuia de a nu noi mini\u0219tri la Transporturi \u0219i Dezvoltare."
        },
        {
            "title": "Code of Criminal Procedure, after RCC decision. List of changes made by the Iordache Commission / Opposition announces that it will again attack the law at the Constitutional Court - HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-politic-22849195-comisia-iordache-modificat-codul-procedura-penala-dupa-decizia-ccr-sintagma-indicii-temeinice-eliminata-inculpatul-nu-mai-poate-asista-audierea-victimei.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": "Comisia special\u0103 condus\u0103 de Florin Iordache a adoptat mar\u021bi mai multe modific\u0103ri la Codul de procedur\u0103 penal\u0103, necesare dup\u0103 ce Curtea Constitu\u021bional\u0103 a ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis, in front of an &quot;ultimatum&quot; given by PSD-ALDE. Toader, with your finger on the CCR button - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/iohannis-in-fa-a-unui-ultimatum-dat-de-psd-alde-toader-pregatit-cu-sesizarea-la-ccr_2172456.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:55:38 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "Ziua Na\u021bional\u0103 a trecut, iar Klaus Iohannis este a\u0219teptat s\u0103 ia o decizie privind numirea noilor mini\u0219tri propu\u0219i de PSD. Pre\u0219edintele are termen de la PSD ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis, STRONG REACTION, after D\u0103ncil\u0103 complained about the second reshuffle: CCR can not solve the problem, being a political one. Romania has no premier. The government is ruled by the offender Dragnea through interferes - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/ccr-sesizata-de-premierul-dancila-pentru-a-solutiona-blocajul-creat-de-iohannis-privind-a-doua-remaniere-17767756",
            "pub_date": "2018-12-07 09:27:00 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat, vineri, \u00een debutul \u015fedin\u0163ei de Guvern, c\u0103 a sesizat Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei pentru a solu\u0163iona \"blocajul\" pe care ..."
        },
        {
            "title": "Money laundering law fell to CCR due to minority favors - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/ccr/decizii/legea-de-combatere-a-spalarii-banilor-a-picat-la-ccr-din-cauza-sintagmei-care-favorizeaza-minoritatile-1540827",
            "pub_date": "2018-12-05 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Curtea Constitutionala a dezbatut, miercuri, sesizarea depusa de parlamentari PNL si USR la Legea privind combaterea spalarii banilor, care a fost adoptata de ..."
        },
        {
            "title": "Government Refers to CCR for President Iohannis Postpones Appointments to Development and Transport - stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/politic/guvernul-sesizeaza-ccr-pentru-ca-presedintele-iohannis-amana-numirile-la-dezvoltare-si-transporturi.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:56:15 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Social-democra\u021bii \u00eel reclam\u0103 din nou pe Kaus Iohannis la Curtea Constitu\u021bional\u0103. Decizia a fost comunicat\u0103 de premierul Viorica Dancil\u0103, dup\u0103 o \u00eent\u00e2lnire cu ..."
        },
        {
            "title": "CSM today discusses the situation of the five judges&#39; petitions at the Supreme Court, after the decision by CCR - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/csm-dezbate-astazi-situatia-completurilor-de-cinci-judecatori-de-la-instanta-suprema-dupa-decizia-ccr-17753190",
            "pub_date": "2018-12-05 06:03:03 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MADRID: MEPs call for an agreement between the European Commission and the Council of Ministers on ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ah-mat-sri-ccr-declara-neconstitutional-un-articol-in-baza-caruia-erau-date-mandate-de-interceptare-pe-siguranta-nationala_1309106.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei a admis par\u0163ial, joi, o excep\u0163ie de neconstitu\u0163ionalitate care se refer\u0103 la Legea nr.51/1991 privind securitatea na\u0163ional\u0103 a ..."
        },
        {
            "title": "Effects of CCR&#39;s decision: Former Energy Minister Constantin Nita appeals to prison for 4 years - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/constantin-nita/stiri-constantin-nita/efectele-deciziei-ccr-fostul-ministru-al-energiei-constantin-nita-contesta-din-inchisoare-sentinta-definitiva-de-4-ani-1540850",
            "pub_date": "2018-12-05 07:48:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Fostul ministru al Energiei Constantin Nita, condamnat definitiv la patru de ani de inchisoare pentru luare de mita, a facut o cerere de contestatie in anulare ..."
        },
        {
            "title": "USR, a new referral to the CCR: PSD-ALDE puts another state-owned company on the buttress - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/usr-o-noua-sesizare-la-ccr-psd-alde-isi-pune-la-butoniera-o-alta-companie-de-stat-17751242",
            "pub_date": "2018-12-07 22:08:14 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "USR sesizeaz\u0103 CCR cu privire la nou proiect de lege prin care \u201dcoali\u0163ia PSD-ALDE \u00ee\u015fi pune la butonier\u0103 \u00eenc\u0103 o companie de stat\u201d. Sesizarea se refer\u0103 la ..."
        },
        {
            "title": "RAC, employment contest. What post is available - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/ccr-face-angajari-ce-post-este-disponibil_626815.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:01:42 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei organizeaz\u0103 concurs pentru ocuparea postului de secretar general, data limit\u0103 de \u00eenscriere fiind 14 decembrie, potrivit unui ..."
        },
        {
            "title": "Government reports to the CCR after Iohannis refused to appoint Lia Olgu\u0163a Vasilescu Minister - Adev\u0103rul",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/guvernul-sesizeaza-ccr-iohannis-refuzat-numeasca-lia-olguta-vasilescu-ministru-1_5c093577df52022f752f4353/index.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:13 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat, joi, c\u0103 Guvernul va sesiza CCR, dup\u0103 ce pre\u015fedintele Klaus Iohannis nu a luat nicio decizie \u00een ceea ce prive\u015fte numirea ..."
        },
        {
            "title": "Liviu Pop&#39;s advice to the Opposition: Better refer to CCR because Iohannis denies two government resignations - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/sfatul-pe-care-il-da-liviu-pop-celor-din-opozitie-mai-bine-sesizati-ccr-pentru-ca-iohannis-refuza-doua-demisii-din-guvern-17749293",
            "pub_date": "2018-12-06 19:13:37 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Senatorul PSD Liviu Pop a transmis Opozi\u0163iei, \u00een cadrul dezbaterii mo\u0163iunii simple \u00eempotriva lui Bogdan Trif, respins\u0103 luni de senatori, c\u0103 mai bine ar sesiza CCR ..."
        },
        {
            "title": "THE ROMAN&#39;S FUTURE IS INCREASED! CCR prepares a DEVASTATOR GIFT for Romania. It&#39;s VERY MULTI MONEY - The Evening of the Day",
            "link": "https://evz.ro/ccr-bnr-cadou-credite.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:39:02 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Ziua de 6 decembrie se anun\u021b\u0103 a fi, conform analizei f\u0103cute de avocatul Gheorghe Piperea, una exploziv\u0103. CCR urmeaz\u0103 s\u0103 dea sentin\u021ba \u00eentr-un caz care va ..."
        },
        {
            "title": "How did the Iordache Commission amend the Criminal Procedure Code. Hibes reported by the Opposition, which will attack again at CCR - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/cod-penal/cum-a-modificat-comisia-iordache-codul-de-procedura-penala-hibele-sesizate-de-opozitie-care-va-ataca-din-nou-la-ccr-1540833",
            "pub_date": "2018-12-05 05:35:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Comisia privind Legile Justitiei, condusa de deputatul PSD Florin Iordache, a adoptat amendamente la Codul de Procedura Penala, inclusiv eliminarea ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO. The government sees the CCR on Friday after Iohannis&#39; refusal to sign the appointments of ministers. D\u0103ncil\u0103 called for Iohannis - Freedom",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/guvernul-sesizeaza-vineri-ccr-dupa-refuzul-lui-iohannis-de-semna-numirile-la-dezvoltare-regionala-si-transporturi-2478396",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:56 GMT",
            "source_nm": "Freedom",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Guvernul sesizeaz\u0103 vineri CCR, dup\u0103 refuzul lui Iohannis de a semna numirile de mini\u015ftri. D\u0103ncil\u0103 l-a sunat pe Iohannis."
        },
        {
            "title": "Parliamentary News - Augustin Zegrean goes to the ramp: &#39;Probably the situation will be clear to CCR&#39; - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/scandal-rasunator-in-parlament-augustin-zegrean-iese-la-rampa-probabil-situa-ia-va-fi-lamurita-la-ccr_1308772.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:31:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Fostul pre\u015fedinte al CCR, Augustin Zegrean, a declarat pentru MEDIAFAX despre scandalul din Parlament c\u0103 \u201d\u00eentotdeauna c\u00e2nd s-au schimbat pre\u0219edin\u021bii de ..."
        },
        {
            "title": "Constitutional Court, analysis of PNL notification - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/curtea-constitutionala-analiza-a-sesizarii-pnl_626604.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:08:46 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei urmeaz\u0103 s\u0103 discute pe 19 decembrie sesizarea PNL privind numirea \u00een func\u0163ie a \u015fase membri ai Consiliului Autorit\u0103\u0163ii de ..."
        },
        {
            "title": "Opposition accuses Iordache Commission of adopting new measures that contravene CCR, but convince Dragnea - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/usr/stelian-ion/opozitia-acuza-comisia-iordache-ca-a-adoptat-noi-masuri-care-contravin-ccr-dar-ii-convin-lui-dragnea-1540799",
            "pub_date": "2018-12-04 17:18:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Modificarile adoptate de Comisia Iordache la Codul de Procedura Penala sunt in dezacord cu decizia Curtii Constitutionale si sunt ''croite dupa vointa lui Liviu ..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis notified the CCR about the declassification of some documents - Antena 3",
            "link": "https://jurnalul.antena3.ro/stiri/observator/klaus-iohannis-a-sesizat-ccr-in-legatura-cu-legea-privind-declasificarea-unor-documente-794081.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:42:12 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://jurnalul.antena3.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Klaus Iohannis a sesizat, vineri, Curtea Constitu\u0163ional\u0103 \u00een leg\u0103tur\u0103 cu Legea privind declasificarea unor documente, motiv\u00e2nd c\u0103, \"prin modul \u00een ..."
        },
        {
            "title": "Dragnea, about the CCR referral regarding the reshuffle ... - RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/dragnea-despre-sesizarea-ccr-privind-remanierea-ministrilor-va-fi-o-decizie-a-primului-ministru-avand-sustinerea-coalitiei_451052.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:38:23 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": "Liviu Dragnea a declarat, miercuri, c\u0103 \"trebuie f\u0103cut\u0103 o ac\u0163iune\" \u00een ceea ce prive\u015fte situa\u0163ia remanierii a doi mini\u015ftri \u015fi afirm\u00e2nd c\u0103 joi va avea o discu\u0163ie \u00een acest ..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis attacked the CCR law on the declassification of protocols - Reality",
            "link": "https://www.realitatea.net/klaus-iohannis-a-atacat-la-ccr-legea-privind-desecretizarea-protocoalelor_2173098.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:38:53 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a atacat, vineri, la Curtea Constitu\u021bional\u0103 legea privind declasificarea unor care le permite infractorilor s\u0103 cear\u0103 revizuirea ..."
        },
        {
            "title": "CCR, blow for Liviu Dragnea - DEFINITIVE decision on money laundering law - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ccr-lovitura-pentru-liviu-dragnea-decizia-definitiva-pe-legea-prevenirii-spalarii-banilor_1308757.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The CCR registered the Government&#39;s announcement regarding the postponement of President Iohannis for the appointment of two ministers - Antena 3",
            "link": "https://jurnalul.antena3.ro/stiri/justitie/ccr-a-inregistrat-sesizarea-guvernului-privind-amanarea-presedintelui-iohannis-de-numire-a-doi-ministri-794065.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:17 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://jurnalul.antena3.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei a \u00eenregistrat vineri sesizarea Guvernului \u00een leg\u0103tur\u0103 cu un posibil conflict juridic de natur\u0103 constitu\u0163ional\u0103, dup\u0103 ce ..."
        },
        {
            "title": "Supreme Court in hibernation: where can lead the uncertainty thrown by the CCR over the formation of 5 - The Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/eveniment/curtea-suprema-hibernare-duce-incertitudinea-aruncata-ccr-formarii-completelor-5-1_5c055fdcdf52022f75167b02/index.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:02:17 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Am\u00e2narea dosarelor de corup\u0163ie aflate \u00een faza de apel, printre care \u015fi cel al lui Liviu Dragnea, vine dup\u0103 contesta\u0163iile repetate ale liderului PSD, exist\u00e2nd ..."
        },
        {
            "title": "CRC decides the fate of foreign currency loans - Antena 3",
            "link": "https://jurnalul.antena3.ro/bani-afaceri/economia/ccr-decide-soarta-creditelor-in-valuta-794013.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:28 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://jurnalul.antena3.ro",
            "desc": "Rom\u00e2nii sunt tot mai \u00eempov\u0103ra\u0163i de ratele pe care trebuie s\u0103 le pl\u0103teasc\u0103 la b\u0103nci. Nemaiput\u00e2nd s\u0103 le achite, unii \u015fi-au pierdut casele pentru care s-au \u00eendatorat."
        },
        {
            "title": "Ingrid Mocanu DEFINES THE CCR VERDICT on Codes: Wonders in terms of prosthesis! - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ingrid-mocanu-desfiin--eaza-verdictul-ccr-pe-coduri--minuni-in-materie-de-prosteala-_1308360.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:40:59 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Avocata Ingrid Mocanu sus\u021bine c\u0103 verdictul CCR privind problemele din Codul Penal \u0219i Codul de Procedur\u0103 Penal\u0103 modificate de Parlament este o prosteal\u0103."
        }
    ]
}