{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFkyTUY5M054SUNjbThvQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:05 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Victor Ponta makes bomb disclosure! What is the Government preparing for us? Millions of people affected - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/victor-ponta-face-dezvaluiri-bomba-ce-ne-pregateste-guvernul.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:31 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ponta&#39;s shot for Dragnea and Tariceanu has reached the international press! - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/lovitura-lui-ponta-pentru-dragnea-i-tariceanu-a-ajuns-in-presa-interna-ionala_1309397.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pierderea majorit\u0103\u021bii de c\u0103tre PSD \u0219i ALDE \u00een Camera Deputa\u021bilor a fost relatat\u0103, miercuri, de Euronews. Jurnali\u0219tii str\u0103ini au citat un analist politic rom\u00e2n ..."
        },
        {
            "title": "Total Disaster for Liviu Dragnea! Nuclear coming from Victor Ponta! What the former Prime Minister is preparing - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/dezastru-total-pentru-liviu-dragnea-nucleara-venita-de-la-victor.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:36:08 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea a reu\u0219it s\u0103 fac\u0103 fa\u021b\u0103 cu brio avalan\u0219elor care au venit peste el, una dup\u0103 alta. De\u0219i pozi\u021bia lui \u00een PSD pare una de for\u021b\u0103 \u00een aceste momente, ..."
        },
        {
            "title": "Corina Cretu prepares the announcement that CUTS the political scene: I met Victor Ponta - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/corina-cre-u-pregate-te-anun-ul-care-cutremura-scena-politica-m-am-intalnit-cu-victor-ponta_1309123.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Comisarul european Corina Cre\u021bu vorbe\u0219te despre viitorul s\u0103u politic \u0219i a explicat c\u0103 la \u00eenceputul anului viitor va face anun\u021bul despre o eventual\u0103 candidatur\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Ponta, the bomb proposal for the Anti Dragnea Alliance - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/ponta-propunere-bomba-pentru-alian-a-anti-dragnea_2173044.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:04:48 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Victor Ponta face un apel la \u201eAlian\u021ba Anti Dragnea\u201d din Camera Deputa\u021bilor s\u0103 adopte un amendament propus de Pro Rom\u00e2nia la Legea pensiilor, ..."
        },
        {
            "title": "EXCLUSIVly Dragnea lost the Parliament. PSD knows it too, and Ponta gave him the FINAL LOVE! Revocation is a matter of time - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/exclusiv-dragnea-a-pierdut-parlamentul-o-stie-si-psd-iar-ponta.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:51:02 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea a r\u0103mas pre\u0219edinte al Camerei Deputa\u021bilor, \u00een ciuda anun\u021bului contrar f\u0103cut de mai mul\u021bi lideri PNL. Totu\u0219i, pozi\u021bia \u0219efului PSD se clatin\u0103 c\u00e2."
        },
        {
            "title": "PRO Romania defeats the dreams of the opposition: What plan does Victor Ponta&#39;s team have until ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/pro-romania-le-spulbera-visele-celor-din-opozi-ie-ce-plan-are-echipa-lui-victor-ponta-pana-la-europ_1309154.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ponta gives the decisive blow to Dragnea. Coalition loses majority in the Chamber of Deputies - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/ponta-ii-da-lovitura-decisiva-lui-dragnea-coalitia-pierde-majoritatea-in-camera-deputatilor_2172526.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:38:31 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Deputa\u021bii Ion Mociolca, Ion Sp\u00e2nu, Mihai Popa \u0219i Mihai Mohaci au demisionat din PSD \u0219i s-au \u00eenscris \u00een partidul lui Victor Ponta, Pro Rom\u00e2nia."
        },
        {
            "title": "Bomb: Who advises Ponta - The Daily",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/bomba-cine-il-consiliaza-pe-ponta/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:51:42 GMT",
            "source_nm": "daily",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": "O \u0219tire a trecut mai pu\u021bin observat\u0103 \u00een aceste zile. Fostul premier Victor Ponta, revenit \u00een prim-plan prin racolarea altor patru parlamentari PSD \u0219i acuzat c\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "EXCLUSIVE! Victor Ponta breaks the silence! The truth about the collaboration with the most famous SIE general, Silviu Predoiu! Who will run for president from Pro Romania? Disaster for Liviu Dragnea - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/exclusiv-victor-ponta-rupe-tacerea-adevarul-despre-colaborarea.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:39:02 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Victor Ponta continu\u0103 recrut\u0103rile \u00een partidul proasp\u0103t fondat chiar de el, Pro Rom\u00e2nia \u0219i \u00eencepe s\u0103 devin\u0103 o amenin\u021bare la adresa PSD. \u00cen ulti..."
        },
        {
            "title": "Ponta, Outbreak Outbreak in Full Political Scandal - Strong Message to President, Government and Political Forces: &#39;It&#39;s an Extremely Serious Moment&#39; - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/victor-ponta-ie-ire-incendiara-in-plin-scandal-politic-mesaj-ferm-pre-edintelui-guvernului-i-for-elor-politice-din-parlament_1308943.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:43:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Liderul Pro Rom\u00e2nia transmite joi un mesaj ferm pre\u0219edintelui Iohannis, Guvernului D\u0103ncil\u0103, dar \u0219i for\u021belor politice din Parlament \u201ede a nu las\u0103 disputele ..."
        },
        {
            "title": "Ponta unleashes: &quot;A bunch of greedy barons and illiterate servants who seized Romania&quot; - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/ponta-se-dezlantuie-adunatura-de-baroni-lacomi-si-slugi-analfabete-care-au-confiscat-romania_2172782.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:30:07 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Victor Ponta a reac\u0163ionat dur dup\u0103 ce clipul \u00een care apare prefectul jude\u0163ului Neam\u0163 la evenimentele din 1 decembrie a devenit viral. , stiri, ..."
        },
        {
            "title": "A PSD deputy explained why he went to Ponta&#39;s party - Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/un-deputat-psd-a-explicat-de-ce-a-plecat-la-partidul-lui-ponta-1042320",
            "pub_date": "2018-12-03 15:16:55 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Deputatul Mihai Mohaci, care a plecat din PSD pentru a se al\u0103tura Pro Rom\u00e2nia, afirm\u0103 c\u0103 \u00een ultimii doi ani nu a venit nimeni din conducerea PSD de la ..."
        },
        {
            "title": "Amazing assault by Victor Ponta. Klaus Iohannis and Viorica D\u0103ncil\u0103, do you target? &#39;It&#39;s stupid&#39; - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/atac-uluitor-al-lui-victor-ponta-klaus-iohannis-si-viorica-danci.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:01:06 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Victor Ponta, atac uluitor la Klaus Iohannis \u0219i Viorica D\u0103nci\u0103. Liderul Pro Rom\u00e2nia defiin\u021beaz\u0103 o lege pe care cei doi au sus\u021binut-o . Aceasta a fost adopta..."
        },
        {
            "title": "Ponta exploded after V\u00e2lcov&#39;s interview: &quot;It&#39;s the first time the PSD has some leaders who believe that ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/victor-ponta-a-explodat-dupa-interviul-lui-darius-valcov-este-pentru-prima-data-cand-psd-are-niste-lideri-care-cred-ca-rolul-romaniei-este-in-uniunea-sovietica_1308330.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:10:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Victor Ponta a criticat \u00een termeni duri declara\u0163ii f\u0103cute de Darius V\u00e2lcov despre Occident. \u00centr-o interven\u0163ie telefonic\u0103 pentru B1TV, fostul premier a ar\u0103tat c\u0103 este ..."
        },
        {
            "title": "HCCJ, decision on the files of Dragnea, Ponta, Hrebenciuc, Toni Grebla and Sebastian Ghita - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/curtea-suprema-decizie-privind-dosarele-lui-dragnea-ponta-hrebenciuc-toni-grebla-si-sebastian-ghita_626393.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:46:12 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ponta accuses Dragnea of \u200b\u200b&quot;closing ...&quot; - RomaniaTV.net",
            "link": "http://www.romaniatv.net/ponta-il-acuza-pe-dragnea-ca-se-inchide-in-birou-cu-hartiile-si-refuza-infiintarea-grupului-parlamentar-al-pro-romania_451007.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:00:04 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "http://www.romaniatv.net",
            "desc": "Pre\u015fedintele partidului Pro Rom\u00e2nia, Victor Ponta, \u00eel acuz\u0103 de pre\u015fedintele Camerei Depta\u0163ilor Liviu Dragnea c\u0103 \u201ese \u00eenchide \u00een birou cu h\u00e2rtiile\u201d, bloc\u00e2nd astfel ..."
        },
        {
            "title": "Dragnea &quot;GIVES EARTH&quot; with PONTA. &quot;ARE HAPPENING Ms. Turcan&#39;s skirts&quot; - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/dragnea-ponta-turcan.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:50:07 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Miercuri, \u00een urma \u0219edin\u021bei tensionate ce a avut loc \u00een Parlament, Liviu Dragnea a declarat c\u0103 ceea ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een acest moment nu este altceva dec\u00e2t un p..."
        },
        {
            "title": "Ponta says clearly and bluntly: &quot;We do not want to remain Danci Prime Minister.&quot; Surprise - What is the minister ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ponta-spune-clar-i-raspicat-nu-vrem-sa-mai-ramana-dancila-prim-ministru-surpriza-care-este-ministrul-pe-care-l-ar-propune-pentru-func-ia-de-premier_1308177.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:55:59 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Pro Rom\u00e2nia, Victor Ponta, a declarat, luni, c\u0103 nu vrea s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 Viorica D\u0103ncil\u0103 prim-ministru, dar \u00een niciun caz aceasta nu trebuie \u00eenlocuit\u0103 cu ..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta: &quot;The change of Mr. Dragnea is something inevitable&quot; - Ziarul de Iasi",
            "link": "https://www.ziaruldeiasi.ro/stiri/victor-ponta-schimbarea-domnului-dragnea-e-ceva-inevitabil--206334.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:26:22 GMT",
            "source_nm": "Ziarul de Ia\u015fi",
            "source_url": "https://www.ziaruldeiasi.ro",
            "desc": "\u00cen plin scandal \u00een Camera Deputa\u0163ilor, Victor Ponta a precizat c\u0103, \u00een ciuda opozi\u0163iei celor de la PSD \u015fi ALDE, Liviu Dragnea va fi schimbat din func\u0163ia de ..."
        },
        {
            "title": "Viorica D\u0103ncil\u0103 tells Victor Ponta: &quot;It is a shame that a former prime minister deals with this! I do not come from Brussels with a to do list &#39;- stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/viorica-dancila-ii-raspunde-lui-victor-ponta-e-pacat-ca-un-fost-premier-se-ocupa-cu-a-a-ceva-nu-v_1308559.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:48:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Victor Ponta a lansat o ofensiv\u0103 total\u0103 \u00eempotriva PSD! Deputatul Pro Rom\u00e2nia a f\u0103cut 4 achizi\u021bii de la partidul pe care l-a condus, iar PSD a r\u0103mas f\u0103r\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta, serious accusations against Dragnea and the Government: I hope it&#39;s not too late - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/victor-ponta-acuza-ii-grave-la-adresa-lui-dragnea-i-a-guvernului-sper-sa-nu-fie-prea-tarziu_1308579.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:37:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Liderul Pro Rom\u00e2nia, deputatul Victor Ponta, sus\u021bine c\u0103 \u00een Guvern nu se mai depun proiecte pentru atragerea de fonduri europene pentru c\u0103 de aici nu se pot ..."
        },
        {
            "title": "Viral video with PSD Neamt prefect! Victor Ponta did not resist: &quot;Let&#39;s start the day with a smile ... bitter!&quot; - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/video-viral-cu-prefectul-psd-neam-victor-ponta-nu-a-rezistat-sa-incepem-ziua-cu-un-zambet-amar_1308633.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Fostul premier Victor Ponta nu a rezistat s\u0103 nu comenteze videoclipul devenit viral cu Daniela Soroceanu, prefect PSD Neam\u021b, de la Festivitatea de 1 ..."
        },
        {
            "title": "Corina Cretu could run for Ponta&#39;s list: &quot;This experience would not be worthwhile just because some PSD gentlemen and ladies no longer like me&quot; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/corina-cretu-la-pro-romania-ponta-252617.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:23:05 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Victor Ponta este aproape s\u0103 dea o nou\u0103 lovitur\u0103 de imagine pe scena politic\u0103! Fondatorul Pro-Rom\u00e2nia i-a propus comisarului european Corina Cre\u0163u s\u0103 candideze pe lista de europarlamentare pe care o va avea forma\u0163iunea sa ca urmare a conflictului acesteia cu PSD. De altfel, comisarul european a recunoscut c\u0103 a vorbit deja cu Victor Ponta despre aceast\u0103 tem\u0103, dar a precizat c\u0103 va lua la \u00eenceputul anului viitor o decizie privind viitorul s\u0103u politic. \"Sigur c\u0103 m-am \u00eent\u00e2lnit cu domnul Victor Ponta, \u0219ti\u021bi foarte bine c\u0103 d\u00e2nsul este cel care m-a propus s\u0103 fiu comisar european printr-o \u00een\u021belegere..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta: &quot;Do not let internal disputes distract us from the true external opponent.&quot; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/victor-ponta-nu-lasati-disputele-interne-sa-ne-distraga-de-la-adevaratul-adversar-extern-252492.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:55:18 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Rusia se \u00eenarmeaz\u0103 cu capacit\u0103\u021bi militare care au fost interzise \u00eenc\u0103 din anii \u201880, \u00een timp ce clasa politic\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00ee\u0219i consum\u0103 prea mult\u0103 energie \u00een luptele politice interne, a precizat liderul partidului Pro Rom\u00e2nia, Victor Ponta, \u00eentr-o postare pe Facebook, de miercuri. \"Ne consum\u0103m prea mult\u0103 energie \u00een luptele politice interne - la grani\u021ba noastr\u0103 Rusia se \u00eenarmeaz\u0103 cu capacit\u0103\u021bi militare care au fost interzise \u00eenc\u0103 din anii \u201880 / acordurile care au adus stabilitate \u0219i siguran\u021b\u0103 sunt azi \u00eenc\u0103lcate de \u201cMarele Vecin de la R\u0103s\u0103rit\u201d / este un moment extrem de grav \u0219i niciunul dintre l..."
        },
        {
            "title": "Traian Basescu, DEVASTATOR WARNING for Liviu Dragnea: It&#39;s the last days when he can leave the PSD&#39;s head for wanting. Within a few weeks it will be too late - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/traian-basescu-liviu-dragnea-plecare-psd-252655.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:26:00 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Fostul pre\u0219edinte Traian B\u0103sescu sus\u021bine, \u00eentr-un meaj publicat, vineri, pe Facebook, c\u0103 Liviu Dragnea nu mai controleaz\u0103, \u00een acest moment, nici guvernul, nici majoritatea parlamentar\u0103 \u0219i nici partidul la conducerea c\u0103ruia se afl\u0103. Mai mult, B\u0103sescu sus\u021bine c\u0103 acestea sunt ultimele zile \u00een care Dragnea poate pleca de bun\u0103voie din fruntea PSD, altfel, fiind nevoit s\u0103 se retrag\u0103 pentru c\u0103 va fi dat afar\u0103. REPEDE CLICK AICI: GATA, ADIO D\u0102NCIL\u0102! ARE LEG\u0102TUR\u0102 CU UN MARE BOSS EUROPEAN! \u201dDaddy pare a nu \u00een\u0163elege nimic! REPEDE CLICK AICI: ELE SUNT FETELE DIN POLITICA ROM\u00c2NEASC\u0102 CE AU AP\u0102RUT \u00ceN IPOS..."
        },
        {
            "title": "Ion Mocioalc\u0103, ATAC DEVASTATOR at Dragnea, after leaving PSD: The party is confiscated. CEx, a choir of the church who sings as he dictates - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/ion-mocioalca-atac-dagnea-psd-este-confiscat-252515.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:22:56 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Fostul social-democrat Ion Mocioalc\u0103 a explicat c\u0103 a demisionat din PSD pentru c\u0103 \u201dpartidul a fost confiscat\u201d de Liviu Dragnea. Gestul s\u0103u este \u0219i unul de solidaritate cu contestatarii lui Liviu Dragnea, Marian Neac\u015fu, Adrian \u0162u\u0163uianu, Gabriela Firea \u0219i Paul St\u0103nescu, a mai declarat Mocioalc\u0103, pentru Agerpres. \"PSD nu mai merge \u00een direc\u0163ia care trebuie, este departe de oameni. Partidul este confiscat \u00een momentul de fa\u0163\u0103, incapabil s\u0103 reac\u0163ioneze la semnalele pe care le prime\u015fte din interior. Prima dovad\u0103 const\u0103 \u00een faptul c\u0103 aceia care \u00eencearc\u0103 s\u0103 atrag\u0103 aten\u0163ia asupra problemelor cu care se..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis - PSD no longer knows how to make laws and politics - The time of Sibiu",
            "link": "https://www.oradesibiu.ro/2018/12/07/klaus-iohannis-psd-nu-mai-stie-sa-faca-legi-si-politica/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:53:45 GMT",
            "source_nm": "Time of Sibiu",
            "source_url": "https://www.oradesibiu.ro",
            "desc": "Klaus Iohannis a f\u0103cut o serie de declara\u021bii la adresa premierului Viorica D\u0103ncil\u0103 \u0219i a partidului de la guvernare. A spus c\u0103 Rom\u00e2nia nu este condus\u0103 de prim ministru, ci de Liviu Dragnea, prin interpu\u0219i. \u201eEste evident c\u0103 acest guvern este condus de infractorul Dragnea, prin interpu\u0219i. O \u0219tim cu to\u021bii\u201d, a afirmat pre\u0219edintele Klaus [\u2026]"
        },
        {
            "title": "Traian Basescu: The best moment for the motion has passed (VIDEO) - The B1TV news",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/traian-basescu-cel-mai-bun-moment-pentru-motiune-a-trecut-video-252701.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:06:38 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Fostul pre\u0219edinte Traian B\u0103sescu a declarat, vineri, c\u0103, din punctul s\u0103u de vedere, a trecut cel mai bun moment pentru ca opozi\u021bia s\u0103 depun\u0103 o mo\u021biune de cenzur\u0103 \u00eempotriva Guvernului. \u201dDistan\u021ba e mare de la ce a\u0219 vrea \u0219i ce cred c\u0103 se va \u00eent\u00e2mpla. M\u0103 ab\u021bin s\u0103 m\u0103 pronu\u021b, s\u0103 fac un pronostic dac\u0103 se va schimba guvernul \u00een luna decembrie. \u00cen analiza mea, cel mai bun moment pentru mo\u021biune a trecut. Era momentul \u00een care Dragnea \u0219i T\u0103riceanu erau \u00een dispute \u00een interiorul coali\u021biei. \u00cen momentul de fa\u021b\u0103, aceast\u0103 disput\u0103 nu mai exist\u0103. R\u0103m\u00e2ne s\u0103 vedem care va fi exodul din PSD, dar nu-l pot pronosti..."
        },
        {
            "title": "ROMANEASCA.IOHANNIS NEWSLETTER: UNDERSTAND, THE PSD IS NOT TO MAKE POLICY. 7 DEC 18, P2 / 2 - News B1TV",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=TBTNOFAPUkU",
            "pub_date": "2018-12-07 21:30:32 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis responds to PSD with the same coin: We can all inspire to postpone the vote on DNA request on Tariceanu (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/klaus-iohannis-amanare-vot-psd-tariceanu-252697.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:53:01 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Klaus Iohannis a afirmat vineri, cu privire la am\u00e2narea numirii noilor mini\u015ftri propu\u015fi de PSD, c\u0103 s-a \"orientat\" dup\u0103 modul \u00een care ac\u0163ioneaz\u0103 PSD \u00een Parlament, referindu-se la tergiversarea votului \u00een ceea ce prive\u015fte cererea DNA de \u00eencuviin\u0163are a \u00eenceperii urm\u0103ririi penale \u00een cazul \u015fefului Senatului, C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu. \"M\u0103 \u00eentreba\u021bi de termenul rezonabil? E o bun\u0103 \u00eentrebare, dar trebuie definit s\u0103 fie valabil pentru to\u021bi participan\u021bii la conducerea statului. M-am documentat un pic cum ac\u021bioneaz\u0103 PSD: afl\u0103m c\u0103 la Senat s-a depus o solicitare de acceptare a urm\u0103ririi pen..."
        },
        {
            "title": "IOHANNIS, LIVE: ROMANIA HAS NOT THE PRIME MINISTER. THE GOVERNMENT IS DUE TO THE DRAGNEA INFRASTRATOR - B1TV News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=iLpsJD5E1Dk",
            "pub_date": "2018-12-07 19:31:11 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis: Government is ruled by Deputy Prosecutor Dragnea (VIDEO) - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/klaus-iohannis-guvernul-este-condus-de-infractorul-dragnea-prin-interpusi-252696.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:46:51 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219dintele Klaus Iohannis a declarat, vineri, c\u0103, de facto, Rom\u00e2nia nu are premier \u00een acest moment. \u0218eful statului a f\u0103cut aceast\u0103 afirma\u021bie \u00een contextul \u00een care prim-ministrul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat c\u0103 a sesizat CCR \u00een leg\u0103tur\u0103 cu faptul c\u0103 pre\u0219edintele nu a luat \u00eenc\u0103 o decizie referitoare la schimbarea mini\u0219trilor Lucian \u0218ova \u0219i Paul St\u0103nescu \u0219i \u00eenlocuirea lor cu Mircea Dr\u0103ghici \u0219i Olgu\u021ba Vasilescu. REPEDE CLICK AICI: DOLIU PESTE ROM\u00c2NIA, \u00ceNDR\u0102GITA INTERPRET\u0102 DE MUZIC\u0102 POPULAR\u0102 S-A STINS DIN VIA\u021a\u0102! (FOTOGRAFII TERIBILE DE LA FA\u021aA LOCULUI) \u00centrebat cine conduce, de fapt Guvernul, Klaus..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta announces when will be revoked Liviu Dragnea from the leadership of the Chamber of Deputies: Will be a long-lasting battle - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/victor-ponta-revocare-liviu-dragnea-camera-deputatilor-252385.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:53 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Liderul Pro Rom\u00e2nia, Victor Ponta, a declarat, dup\u0103 \u0219edin\u021ba cu scandal de miercuri din Parlament, c\u0103, probabil, p\u00e2n\u0103 \u00een luna aprilie, Liviu Dragnea va fi schimbat de la conducerea Camerei Deputa\u021bilor, dar va fi o lupt\u0103 lung\u0103. \"Se va \u00eent\u00e2mpla \u015fi schimbarea lui Dragnea. Se vor mai lupta, se vor mai \u0163ine de scaun. Dac\u0103 ar avea voturi, ar supune la vot. (...) Neexist\u00e2nd o majoritate, dac\u0103 exista se supunea la vot \u015fi se respingea cererea. Va fi o b\u0103t\u0103lie de mai lung\u0103 durat\u0103, vor mai veni colegi parlamentari \u015fi la Pro Rom\u00e2nia \u015fi, probabil, la un moment dat, nu \u015ftiu - \u00een februarie, martie, aprilie..."
        },
        {
            "title": "Dragnea, an attack on Iohannis: &quot;He wants to take the parliament with the Japanese, as he took the houses in Sibiu&quot; - Ora Sibiului",
            "link": "https://www.oradesibiu.ro/2018/12/05/dragnea-atac-la-iohannis-vrea-sa-ia-parlamentul-cu-japca-asa-cum-a-luat-casele-din-sibiu/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:47:46 GMT",
            "source_nm": "Time of Sibiu",
            "source_url": "https://www.oradesibiu.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea, pre\u0219edintele Camerei Deputa\u021bilor \u00eel acuz\u0103 pe Klaus Iohannis, pre\u0219edintele \u021b\u0103rii, c\u0103 se afl\u0103 \u00een spatele ac\u021biunilor din Parlament \u0219i c\u0103 Opozi\u021bia \u201elucreaz\u0103\u201d dup\u0103 stilul lui. Totodat\u0103, acesta a sus\u021binut c\u0103 nu se \u00eent\u00e2mpl\u0103 nimic f\u0103r\u0103 \u0219tirea pre\u0219edintelui. \u201eNu e prima dat\u0103 c\u00e2nd au cerut revocarea. Ei de fapt nici nu au votat. Ast\u0103zi [\u2026]"
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis, about the reshuffle of ministers: I do not do anything in this case until the CCR decides. Romania has no prime minister. D\u0103ncil\u0103 does not understand how the state works (VIDEO) - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/klaus-iohannis-remaniere-ministri-ccr-viorica-dancila-252691.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:24:39 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a anun\u021bat, vineri, c\u0103 nu va lua nicio decizie \u00een privin\u021ba remanierii Guvernului p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu se va pronun\u021ba \u00een acest caz Curtea Constitu\u021bional\u0103. Declara\u021bia \u0219efului statului vine la scurt timp dup\u0103 ce premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat c\u0103 a sesizat CCR \u00een leg\u0103tur\u0103 cu faptul c\u0103 pre\u0219edintele Klaus Iohannis nu a luat \u00eenc\u0103 o decizie referitoare la schimbarea mini\u0219trilor Lucian \u0218ova \u0219i Paul St\u0103nescu \u0219i \u00eenlocuirea lor cu Mircea Dr\u0103ghici \u0219i Olgu\u021ba Vasilescu. \u201dDoamna prim-ministru a trimis o solicitare de rezolvare a unui conflict la CCR. Probabil c\u0103 CCR va da un r\u0103spuns..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta continues the retirement campaign: Who leaves the PSD boat led by Liviu Dragnea - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/victor-po0nta-continua-campania-de-racolare-cine-mai-paraseste-barca-psd-condusa-de-liviu-dragnea-252522.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:55:05 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Victor Ponta continu\u0103 racol\u0103rile din PSD. Dup\u0103 ce PSD \u015fi ALDE au pierdut matematic majoritatea \u00een Camera Deputa\u0163ilor, ca urma a plec\u0103rii unor deputa\u0163i de la PSD la Pro Rom\u00e2nia, fostul premier anun\u021b\u0103 continuarea campaniei de transferuri. \u201c\u00cen urm\u0103toarele zile al\u0163i trei parlamentari ai puterii vor anun\u0163a c\u0103 trec la Pro Rom\u00e2nia. Num\u0103rul transferurilor pe ruta PSD - Pro Rom\u00e2nia ar ajunge astfel la \u015fapte \u00een doar c\u00e2teva zile\u201d, anun\u021b\u0103 stiripesurse.ro. Amintim c\u0103 Ion Mocioalc\u0103, Ion Spanu, Mihai Popa \u015fi Mihai Mohaci sunt primii transfera\u021bi la Pro Rom\u00e2nia."
        },
        {
            "title": "War between Traian Basescu and Victor Ciutacu on the extradition of the Turkish journalist: &quot;You are making heavy money journalism by swallowing them like a tonomat to sing your evening evening score&quot; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/basescu-ciutacu-jigniri-si-cuvinte-grele-252591.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:34:19 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Cererea de extr\u0103dare pe numele jurnalistul turc de la Zaman Rom\u00e2nia, Kamil Demirkaya, judecat\u0103 de Curtea de Apel Bucure\u015fti a aprins spiritele \u00eentre fostul pre\u015fedintele Traian B\u0103sescu \u015fi jurnalistul Victor Ciutacu. Fostul pre\u015fedintele Traian B\u0103sescu a criticat dur faptul c\u0103 \u00een Rom\u00e2nia se ia \u00een considerare o asemenea cerere de extr\u0103darea cer\u00e2nd autorit\u0103\u0163ilor s\u0103 se comporte ca un adev\u0103rat stat membru UE \u015fi nu ca un pa\u015fal\u00e2c turcesc. Acesta a subliniat c\u0103 cererea trebuie respins\u0103 pentru c\u0103 jurnalistul nu ar avea parte de un proces corect \u00een Turcia lui Erdogan. (Detalii AICI) Din senin, Victor Ci..."
        },
        {
            "title": "Lia Olgu\u0163a Vasilescu says PSD has recruited some MPs and secured majority in the Chamber of Deputies - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/olguta-vasilescu-psd-ia-noi-parlamentari-252457.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:41 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Coali\u021bia PSD-ALDE a pierdut majoritatea \u00een Camera Deputa\u021bilor dup\u0103 ce au pierdut 4 deputa\u021bi care au trecut la forma\u021biunea lui Victor Ponta, iar acest lucru s-a v\u0103zut miercuri c\u00e2nd opozi\u021bia a \u00eencercat \u00een for\u021b\u0103 s\u0103 ob\u021bin\u0103 revocarea lui Liviu Dragnea de la \u0219efia Camerei Deputa\u021bilor. Lia Olgu\u021ba Vasilescu sus\u021bine \u00eens\u0103 c\u0103 acest lucru acest lucru va fi rezolvat imediat deoarece PSD a ob\u021binut adeziuni de la mai mul\u021bi parlamentari care urmeaz\u0103 s\u0103 treac\u0103 \u00een barca puterii. \u201dSunt parlamentari din alte partide care au semnat, deja, adeziuni, la PSD. Este vorba despre deputa\u021bi. Asta, pe l\u00e2ng\u0103 protocolul d..."
        },
        {
            "title": "Alina Gorghiu: Dragnea&#39;s dismissal from the Chamber of Deputies&#39; heads complies with the regulation - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/alina-gorghiu-revocarea-lui-dragnea-regulamentara-252459.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:26:33 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Senatorul liberal Alina Gorghiu a sus\u021binut c\u0103 procedura de revocare a lui Liviu Dragnea din fruntea Camerei Deputa\u021bilor derulat\u0103 de opozi\u021bie miercuri \u00een plen a respectat \u00een totalitate regulamentul, iar cel care a \u00eenc\u0103lcat procedurile a fost Florin Iordache care nu a avut delegare pentru a conduce \u0219edin\u021ba. \"Florin Iordache a condus \u015fedin\u0163a \u00een mod nelegitim pentru c\u0103 nu avea o \u00eemputernicire din partea lui Dragnea s-o \u00eenlocuiasc\u0103 pe doamna Moldovan, vicepre\u015fedintele \u00eemputernicit, care era subiectul unei hot\u0103r\u00e2ri de revocare din func\u0163ie. Florin Iordache nu avea cum s\u0103 conduc\u0103 acea \u015fedin\u0163\u0103 motiv..."
        },
        {
            "title": "UPDATE // Discussions in the Chamber of Deputies. The opposition demanded the dismissal of Liviu Dragnea. Meeting suspended - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/discutii-in-camera-deputatilor-opozitia-pregateste-demiterea-lui-liviu-dragnea-252323.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:35:11 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "UPDATE 11:30: Florin Iordache a suspendat \u0219edinta Camerei Deputa\u021bilor pe motiv c\u0103 liderii de grup nu au propus nimic \u0219i c\u0103 \"este ora 11:30\". UPDATE 11:25: Victor Ponta a negat faptul c\u0103 ar fi purtat discu\u021bii anterioare cu UDMR, dar a confirmat faptul c\u0103 a discutat cu unii membri ai PSD. El \u0219i-a motivat ac\u021biunile de ast\u0103zi preciz\u00e2nd c\u0103: \"\u00cen momentul \u00een care ai un pre\u0219edinte care se \u00eenchide \u00een birou \u0219i nu d\u0103 drumul la h\u00e2rtii, nu ai o func\u021bionare normal\u0103. (...) Avem un parlament blocat pentru interesul unei persoane. Avem un parlament care nu func\u021bioneaz\u0103 c\u0103 nu vrea domnul Dragnea\". UPDATE 10:..."
        },
        {
            "title": "On Demand: &quot;Genunche&quot;, also called Liviu Pop, does what he knows best - Bring accusations without any evidence - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/la-cerere-genunche-zis-si-liviu-pop-face-ce-stie-mai-bine-aduce-acuzatii-fara-nicio-dovada-252587.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:18:08 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "La cerere, pentru cunosc\u0103tori, o nou\u0103 gaf\u0103 a fostului ministru \u201cGenunche\u201d. PSD-istul Liviu Pop \u00eel acuz\u0103 pe Klaus Iohannis de plagiat. \u201cGenunche\u201d spune c\u0103 proiectul \u201eRom\u00e2nia educat\u0103\u201d, lansat de pre\u0219edintele Rom\u00e2niei miercuri, are suspiciuni \u201erezonabile\u201d de plagiat. Dovezile acestuia sunt \u00eens\u0103 inexistente. \u201eRezultatele proiectului \u201cRom\u00e2nia educat\u0103\u201d, finan\u021bat din bani publici, au suspiciuni rezonabile de plagiat \u0219i falsificare. \u00cel poftesc pe autointitulatul politruc K.W. Iohannis s\u0103 verifice \u0219i s\u0103 comunice public concluziile\u201d, a scris Pop, pe pagina lui de Facebook. \u00cen timp ce PSD \u00ee\u0219i continu..."
        },
        {
            "title": "VIDEO - The opposition demands the revocation of Dragnea from the head of the Chamber of Deputies. And of Jordan! - The time of Sibiu",
            "link": "https://ultimelestirilocale.oradesibiu.ro/2018/12/05/video-opozitia-cere-revocarea-lui-dragnea-din-fruntea-camerei-deputatilor-si-a-lui-iordache/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:55:46 GMT",
            "source_nm": "Time of Sibiu",
            "source_url": "https://ultimelestirilocale.oradesibiu.ro",
            "desc": "Deputatul sibian Raluca Turcan, cea care este \u0219i prim-vicepre\u0219edintele PNL a cerut, miercuri diminea\u021b\u0103, \u00een \u0219edin\u021ba de plen, revocarea lui Liviu Dragnea de la conducerea Camerei Deputa\u021bilor. Turcan a cerut \u0219i revocarea lui Florin Iordache din func\u021bia de vicepre\u0219edinte. \u201dAst\u0103zi (miercuri \u2013 n.r.) v\u0103 solicit\u0103m ca pe ordinea de zi de plen dou\u0103 solicit\u0103ri de [\u2026]"
        },
        {
            "title": "SCANDAL as a maid at the Chamber of Deputies. Victor Ponta: Dragnea is locked in BUNCAR, but it will happen its REVOCATION - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/scandal-ca-pe-maidan-la-camera-deputatilor-victor-ponta-dragnea-e-inchis-in-buncar-dar-se-va-intampla-revocarea-lui-252348.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:07:37 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Scandal monstru, miercuri, \u00een Parlament. Votul pentru revocarea lui Liviu Dragnea de la \u0219efia Camerei Deputa\u021bilor a fost suspendat dup\u0103 un circ ca pe maidan \u00eentre liderii PSD \u0219i cei ai opozi\u021biei. Florin Iordache a blocat votul, opozi\u021bia l-a \u00eenchis \u00een sal\u0103, amenin\u021b\u00e2nd c\u0103 sunt la 112. (Detalii AICI). Fostul premier spune c\u0103 Liviu Dragnea st\u0103 \u00eenchis in birou si blocheaza activitatea Camerei Deputatilor. \"Ne aflam undeva prin februaire 2012, ca lumea nu mai tine minte, am depus cererea de revocare a Robertei Anastase in februarie si am reusit in iunie. Se va intampla si revocarea domnului Liviu..."
        },
        {
            "title": "URGENT SESSION: Viorica D\u0103ncil\u0103 arrives at Liviu Dragnea&#39;s office for talks on Government reshuffle (FOTO) - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/dancila-sedinta-birou-dragnea-remaniere-guvern-252561.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:45 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a ajuns joi dup\u0103-amiaz\u0103 la biroul lui Liviu Dragnea de la Parlament, informeaz\u0103 B1 TV. \u00cen spatele u\u0219ilor \u00eenchise se discut\u0103 despre remanierile din Guvern, precum \u0219i despre eventuala sesizare la Curtea Constitu\u021bional\u0103 pe care social-democra\u021bii sunt gata s\u0103 o depun\u0103 dac\u0103 pre\u0219edintele Klaus Iohannis va refuzat s\u0103 accepte propunerile pentru protofoliile de la Dezvoltare \u0219i Transporturi. Discu\u021biile au loc \u00een contextul \u00een care joi expir\u0103 perioada de interimat a lui Lucian \u0218ova de la Ministerul Transporturilor. Aceea\u0219i situa\u021bie va ap\u0103rea \u0219i la Ministerul Dezvolt\u0103rii Regio..."
        }
    ]
}