{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJyYXpGaUVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:22 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Whenever PSD changed the Rules of the Chamber of Deputies to disembark its own people - The Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/de-schimbatpsd-regulamentul-camerei-deputatilor-a-si-debarca-proprii-oameni-1_5c0a8c5ddf52022f75378e8c/index.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:08 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Presedintele PSD, Liviu Dragnea, ramane in continuare si presedintele Camerei Deputatilor, in ciuda victoriei pe care Opozitia a clamat-o miercuri. Schimbarea ..."
        },
        {
            "title": "Removal of Iordache and Dragnea from the Chamber of Deputies. Chichirau: That was his interest! video - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/eliminare-iordache-si-dragnea-din-camera-deputatilor-chichirau-acesta-a-fost-interesul-sau-video_627189.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:59:42 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DNA, about the hearing of the Vice-President of the Chamber of Deputies, Carmen Mih\u0103lcescu: She was quoted as a witness / What the institution says about her call during the plenary - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/dna-despre-audierea-vicepresedintelui-camerei-deputatilor-carmen-mihalcescu-a-fost-citata-ca-martor-ce-spune-institutia-despre-chemarea-ei-in-timpul-lucrarilor-in-plen-17760913",
            "pub_date": "2018-12-06 07:47:00 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ALDE Vice-President, about today&#39;s events in Parliament: Coldea&#39;s friend tried to take over the leadership of the Chamber of Deputies - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/vicepresedinte-alde-despre-evenimentele-de-azi-din-parlament-prietenul-lui-coldea-a-incercat-sa-preia-conducerea-sedintei-camerei-deputatilor-17757893",
            "pub_date": "2018-12-07 12:39:58 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Deputatul Marian Cuc\u015fa, vicepre\u015fedinte ALDE, spune c\u0103 Marilen Pirtea, prietenul fostului prim-adjunct al SRI, Florian Coldea, a \u00eencercat s\u0103 preia conducerea ..."
        },
        {
            "title": "Scandal in the Chamber of Deputies, echo in the Senate: I will propose the revocation of the PNL vice-president and the USR secretary if this is the logic of USR - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/scandalul-din-camera-deputatilor--ecou-in-senat--voi-propune-revocarea-vicepresedintelui-pnl-si-secretarului-usr--daca-asta-e-logica-usr_1309063.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:46:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Plan. How can Dragnea be removed from the top of the Chamber of Deputies after PSD lost most. Sources: Ponta prepares revenge - Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/plan-dat-jos-dragnea-fruntea-camerei-deputatilor-psd-pierdut-majoritatea-surse-ponta-pregateste-razbunarea-1_5c069e3bdf52022f751e1552/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:59:05 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Schimbarea lui Liviu Dragnea din fruntea Camerei Deputa\u0163ilor at\u00e2rn\u0103 de o singur\u0103 condi\u0163ie: unificarea Opozi\u0163iei. Victor Ponta, care a stricat majoritatea ..."
        },
        {
            "title": "Norica Nicolai, after moving from the Chamber of Deputies: They tried a small mineriad - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/norica-nicolai-dupa-miscarea-din-camera-deputatilor-au-incercat-o-mica-mineriada_626884.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:26:40 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Opozi\u0163ia sus\u0163ine c\u0103 Liviu Dragnea \u015fi Florin Iordache au fost suspenda\u0163i de la conducerea Camerei Deputa\u0163ilor. Dup\u0103 scandalul de miercuri din Camera ..."
        },
        {
            "title": "Liviu Dragnea asked if PSD lost most of the Chamber of Deputies: I&#39;m not good at arithmetic, I&#39;m not ready now - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/liviu-dragnea-intrebat-daca-psd-a-pierdut-majoritatea-in-camera-deputa-ilor-nu-ma-pricep-bine-la-aritmetica-nu-sunt-pregatit-acum_1308804.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:17:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea a spus, referiror la prezen\u021ba deputa\u021bilor social-democra\u021bi \u00een sedinta plenului de azi, c\u0103 nu se pricepe la aritmetic\u0103, mentionand insa ca multi ..."
        },
        {
            "title": "PSD lost most of the Chamber of Deputies: four other MPs left Dragnea for Ponta - The Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/emotii-dragnea-motiunea-cenzura-patru-parlamentari-psd-trecut-partidul-ponta-1_5c052092df52022f7514bd73/index.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:40:34 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Fostul premier \u015fi fondatorul Pro Rom\u00e2nia, Victor Ponta, a anun\u0163at luni, pe pagina sa de Facebook, c\u0103 al\u0163i patru deputa\u0163i PSD au demisionat din partid \u015fi s-au ..."
        },
        {
            "title": "Scandal in the Chamber of Deputies Olga Vasilescu claims that a PNL deputy asked Iordache to speak on the phone with Iohannis / Incriminated MP denies: It&#39;s a strategy - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/scandal-in-camera-deputatilor-olguta-vasilescu-sustine-ca-un-deputat-pnl-i-a-cerut-lui-iordache-sa-vorbeasca-la-telefon-cu-iohannis-deputatul-incriminat-neaga-e-o-strategie-17755998",
            "pub_date": "2018-12-07 20:11:08 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Lia Olgu\u0163a Vasilescu a declarat, miercuri, c\u0103 deputatul PNL Nicolae Neagu i-a cerut pre\u015fedintelui de \u015fedin\u0163\u0103, Florin Iordache, s\u0103 elibereze scaunul de la ..."
        },
        {
            "title": "SCANDAL at the Chamber of Deputies. Vosganian, to the opposition: Hold pace, keep up the rhythm! - DC news",
            "link": "https://www.dcnews.ro/scandal-la-camera-deputatilor-vosganian-catre-opozitie-tineti-ritmul-tineti-ritmul_626831.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:45:01 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Vicepre\u015fedintele ALDE Varujan Vosganian a luat cuv\u00e2ntul dup\u0103 ce liberalii au propus miercuri, \u00een plenul Camerei Deputa\u0163ilor, revocarea pre\u015fedintelui acestui ..."
        },
        {
            "title": "PSD and ALDE lost most of the Chamber of Deputies - Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/politica/psd-si-alde-au-pierdut-majoritatea-la-camera-deputatilor-497785.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:54:21 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "PSD \u015fi ALDE nu mai au majoritatea \u00een Camera Deputa\u0163ilor, dup\u0103 ce patru parlamentari social-democra\u0163i au trecut luni la Pro Rom\u00e2nia. \u00cen acest moment ..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta, about the SCANDAL in the Chamber of Deputies: Will Mr. Dragnea be revoked ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/victor-ponta-despre-scandalul-din-camera-deputa-ilor-se-va-intampla-i-revocarea-domnului-dragnea-e-inevitabil-sta-inchis-in-buncar_1308705.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:32:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Victor Ponta sustine, referitor la situatia din Camera Deputatilor, unde votul pentru revocarea lui Liviu Dragnea a fost blocat fiind invocat regulamentul forului, ..."
        },
        {
            "title": "Senator PSD Manda: Ponta, Iohannis, Opposition and DNA want to give the leaders of the Chamber of Deputies to the PNL - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/senatorul-psd-manda-ponta-iohannis-opozitia-si-dna-vor-sa-le-dea-celor-de-la-pnl-conducerea-camerei-deputatilor-17757454",
            "pub_date": "2018-12-05 15:26:32 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Dance about the scandal in the Chamber of Deputies: I think there must be more responsibility on the part of those who are involved in that play - The Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/dancila-despre-scandalul-camera-deputatilor-cred-trebuie-mai-responsabilitaate-partea-celor-s-au-implicat-joc-teatru-1_5c089bd4df52022f752afdcd/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:48:52 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Premierul Viorica Dancila a declarat miercuri, referindu-se la scandalul din Camera Deputatilor dupa ce opozitia a cerut revocarea lui Liviu Dragnea si Florin ..."
        },
        {
            "title": "Liviu Dragnea, on the loss of the majority in the Chamber of Deputies: &quot;I&#39;m not good at arithmetic&quot; - Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/actualitate/liviu-dragnea-despre-pierderea-majoritatii-in-camera-deputatilor-nu-ma-pricep-bine-la-aritmetica-498045.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:35:37 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea \u00eentrebat despre pierderea majorit\u0103\u021bii din Camera Deputa\u021bilor a r\u0103spuns ironic. \u201eNu ma pricep bine la aritemtic\u0103, nu sunt preg\u0103tit acum\".Despre ..."
        },
        {
            "title": "What Augustin Zegrean says about the scandal in the Chamber of Deputies - Ziarul de Iasi",
            "link": "https://www.ziaruldeiasi.ro/stiri/ce-spune-augustin-zegrean-despre-scandalul-de-la-camera-deputatilor--206358.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:49:04 GMT",
            "source_nm": "Ziarul de Ia\u015fi",
            "source_url": "https://www.ziaruldeiasi.ro",
            "desc": "Fostul pre\u015fedinte al CCR, Augustin Zegrean, a declarat pentru MEDIAFAX despre scandalul din Parlament c\u0103 \u201d\u00eentotdeauna c\u00e2nd s-au schimbat pre\u015fedin\u0163ii de ..."
        },
        {
            "title": "Dance in Brussels, after the Opposition announced a big victory in the Chamber of Deputies: We have the government&#39;s support in Parliament. I have no emotion / Premier: The rule of law is respected - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/dancila-la-bruxelles-dupa-ce-opozitia-a-anuntat-o-mare-victorie-in-camera-deputatilor-avem-sustinerea-guvernului-in-parlament-nu-am-nicio-emotie-premierul-statul-de-drept-e-respectat-17756830",
            "pub_date": "2018-12-07 21:20:12 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Dragnea, about revocation: A desperate attempt to take Parliament with the Japanese. Iohannis style - Day of Cluj",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/politica/dragnea-despre-revocare-o-incercare-disperata-de-a-prelua-cu-japca-parlamentul-stilul-lui-iohannis--180640.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:49:01 GMT",
            "source_nm": "The Day of Cluj",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Pre\u015fedintele Camerei Deputa\u0163ilor, Liviu Dragnea, a declarat, miercuri, c\u0103 \u00eencercarea Opozi\u0163iei de a-l revoca din func\u0163ie reprezint\u0103 \"\u00eenc\u0103 o \u00eencercare disperat\u0103 \u015fi ..."
        },
        {
            "title": "Viorica D\u0103ncil\u0103: &quot;We have not lost most of Parliament, do not confuse the two places in the Chamber of Deputies with the majority&quot; - FM",
            "link": "https://www.europafm.ro/viorica-dancila-nu-am-pierdut-majoritatea-din-parlament-nu-confundati-cele-doua-locuri-din-camera-deputatilor-cu-majoritatea/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:48:01 GMT",
            "source_nm": "Europa FM",
            "source_url": "https://www.europafm.ro",
            "desc": "\u201cNu am pierdut majoritatea din Parlament, nu confunda\u0163i cele dou\u0103 locuri din Camera Deputa\u0163ilor cu majoritatea, majoritatea \u00eenseamn\u0103 Senat \u015fi Camera ..."
        },
        {
            "title": "Political crisis in the Chamber of Deputies. Opposition requested Dragnea&#39;s REVOCATION from the leadership but blocked in the procedure, invoked by Florin Iordache / The debates, stopped and then resumed: Scandal over the chairing of the meeting - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/breaking-opozitia-a-cerut-revocarea-lui-dragnea-de-la-conducerea-camerei-deputatilor-17754392",
            "pub_date": "2018-12-05 08:25:58 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Prim-vicepre\u015fedintele PNL, deputatul Raluca Turcan, a cerut, miercuri diminea\u0163\u0103, \u00een \u015fedin\u0163a de plen a Camerei Deputa\u0163ilor, revocarea lui Liviu Dragnea de la ..."
        },
        {
            "title": "Images of the scandal in the Chamber of Deputies - Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/video/antena-3/previziuni/imagini-cu-scandalul-din-camera-deputatilor-id824793.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:16:01 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Cuvinte grele aruncate \u00een plenul parlamentului, la \u0219edin\u021ba de miercuri. Coali\u021bia PSD-ALDE este \u00eencol\u021bit\u0103 de partidele din opozi\u021bie. Acestea din urm\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis Attacks to the CCR Law on Declassification of Protocols between the Prosecutor&#39;s Office and the SRI - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/klaus-iohannis-a-atacat-la-ccr-legea-privind-desecretizarea-protocoalelor-252728.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:47 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a atacat la Curtea Constitu\u021bional\u0103 legea privind desecretizarea protocoalelor, potrivit unui comunicat de pres\u0103 al Administra\u021biei Preziden\u021biale. Actul normativ a fost adoptat la sf\u00e2r\u0219itul lunii de Parlament \u0219i prevede desecretizarea protocoalelor \u00eencheiate de Parchete cu Serviciul Rom\u00e2n de Informa\u021bii. \u00cen argumentele expuse de \u0219eful statului se arat\u0103 c\u0103 legea este una neclar\u0103, imprecis\u0103 \u0219i lipsit\u0103 de previzibilitate, ceea ce, apreciaz\u0103 Iohannis, \u00eencalc\u0103 articolul 5 din Constitu\u021bie. Pre\u0219edintele mai precizeaz\u0103 c\u0103 nu sunt definite foate clar care sunt categoriile de..."
        },
        {
            "title": "Radu Banciu, about Dragnea&#39;s reply after the dismissal attempt: Some fantasmagori! Are you alive in all these functions? (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/lumea-lui-banciu/banciu-revocare-dragnea-camera-deputatilor-252471.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:54:35 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Radu Banciu a comentat \u00een edi\u021bia de miercuri sear\u0103 a emisiunii Lumea lui Banciu teoriile conspira\u021biile lansate de Liviu Dragnea dup\u0103 ce opozi\u021bia a for\u021bat revocarea sa din func\u021bia de pre\u0219edinte al Camerei Deputa\u021bilor. \"Numai urzeli, vede\u021bi ce e \u00een mintea lui Dragnea? Zici c\u0103 e o muiere din asta care se fere\u0219te s\u0103 fie v\u0103zut\u0103, are nu \u0219tiu c\u00e2\u021bi aman\u021bi \u0219i \u00ee\u0219i face \u00een cap scenarii s\u0103 nu o prind\u0103 so\u021bul! Sunt ni\u0219te fantasmagorii astea lui Dragnea, toate v\u0103zute, nu a pomenit statul paralel, asta i-a lipsit sau poate ne-am retras noi. I-a pomenit practic pe to\u021bi, dac\u0103 venea Codrin \u0218tef\u0103nescu el adaug..."
        },
        {
            "title": "Ionel Danc\u0103 (PNL): We will boycott all the plenary sessions that will be led by Liviu Dragnea and Florin Iordache. At this point, they commit an abuse (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/ionel-danca-pnl-va-boicota-toate-sedinte-de-plen-conduse-de-dragnea-si-iordache-252528.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:27:43 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Purt\u0103torul de cuv\u00e2nt al PNL, Ionel Danc\u0103, a anun\u021bat joi c\u0103 liberalii vor boicota de acum \u00eenainte \u0219edin\u021bele de plen ale Camerei Deputa\u021bilor care vor fi conduse de Liviu Dragnea \u0219i Florin Iordache. Asta pentru c\u0103, spune Danc\u0103, pe ordinea de zi a Camerei se afl\u0103 dou\u0103 cereri de revocare din func\u021bie a acestora, iar \u00een aceste condi\u021bii Dragnea \u0219i Iordache nu mai pot prezida \u0219edin\u021bele. \u201d\u00cen acest moment, at\u00e2t Liviu Dragnea, c\u00e2t \u0219i Florin Iordache au pe ordinea de zi, votat\u0103 miercuri \u00een \u0219edin\u021ba Camerei Deputa\u021bilor, dou\u0103 cereri de revocare din func\u021bii pe care le de\u021bin \u00een conducerea Camerei Deputa\u021bilor..."
        },
        {
            "title": "Demis from PSD, \u0162u\u0163uianu goes to ATAC: Dragnea turned me into a living target! - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/demis-din-psd-tutuianu-ies-la-atac-dragnea-m-a-transformat-intr-o-tinta-vie-252677.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:03 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Demis din PSD, Adrian \u021au\u021buianu anun\u021b\u0103 c\u0103 a fost \u00eenlocuit \u0219i din func\u021bia de membru al Comisiei juridice, de numiri, disciplin\u0103, imunit\u0103\u021bi \u0219i valid\u0103ri. \u00cen acest context, \u021au\u021buianu nu rateaz\u0103 ocazia s\u0103-l atace pe liderul PSD, Liviu Dragnea. \u201dLa cererea grupului de senatori al PSD, am fost \u00eenlocuit, la \u00eenceputul acestei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni, din func\u021bia de membru al Comisiei juridice, de numiri, disciplin\u0103, imunit\u0103\u021bi \u0219i valid\u0103ri. Se pare c\u0103 orice loc a\u0219 ocupa deranjez, a\u0219a c\u0103 se face orice pentru lini\u0219tea domnului Dragnea. \u0218i acest \"orice\" trebuie luat \u00een serios pentru c\u0103 nu este o figur\u0103 de stil. E realit..."
        },
        {
            "title": "Florin Iordache after the scandal in the Chamber of Deputies: The Opposition adopted a simulation decision. When we wanted to vote, they pulled out their cards and left (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/florin-iordache-scandal-camera-deputatilor-opozitia-simulacru-hotarare-252352.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:47:33 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Vicepre\u0219edintele Camerei Deputa\u021bilor, Florin Iordache, a prezentat, miercuri, propria versiune asupra a ceea ce s-a \u00eent\u00e2mplat \u00een plen, atunci c\u00e2nd liberalii au cerut revocarea lui \u0219i a pre\u0219edintelui Camerei, Liviu Dragnea. \u201dAst\u0103zi a fost o zi trist\u0103 \u00een Parlamentul Rom\u00e2niei (...) Eu \u00een\u021beleg un joc democratic \u0219i \u00een\u021beleg c\u0103 vrei s\u0103 schimbi anumite persoane, dar toate acestea trebuie s\u0103 respecte ni\u0219te reguli minimale. S\u0103 respect\u0103m Constitu\u021bia, regulamentul Camerei Deputa\u021bilor. (...) Datorit\u0103 faptului c\u0103 solicitarea de demitere a pre\u0219edintelui Camerei Deputa\u021bilor s-a f\u0103cut \u00een biroul permanent tr..."
        },
        {
            "title": "VIDEO - The opposition demands the revocation of Dragnea from the head of the Chamber of Deputies. And of Jordan! - The time of Sibiu",
            "link": "https://ultimelestirilocale.oradesibiu.ro/2018/12/05/video-opozitia-cere-revocarea-lui-dragnea-din-fruntea-camerei-deputatilor-si-a-lui-iordache/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:55:46 GMT",
            "source_nm": "Time of Sibiu",
            "source_url": "https://ultimelestirilocale.oradesibiu.ro",
            "desc": "Deputatul sibian Raluca Turcan, cea care este \u0219i prim-vicepre\u0219edintele PNL a cerut, miercuri diminea\u021b\u0103, \u00een \u0219edin\u021ba de plen, revocarea lui Liviu Dragnea de la conducerea Camerei Deputa\u021bilor. Turcan a cerut \u0219i revocarea lui Florin Iordache din func\u021bia de vicepre\u0219edinte. \u201dAst\u0103zi (miercuri \u2013 n.r.) v\u0103 solicit\u0103m ca pe ordinea de zi de plen dou\u0103 solicit\u0103ri de [\u2026]"
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis asks opposition to retrieve Liviu Dragnea&#39;s revocation at the head of the Chamber of Deputies: &quot;I hope he will succeed&quot; (VIDEO) - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/iohannis-revocare-dragnea-camera-deputatilor-252447.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:44:07 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Klaus Iohannis a respins acuza\u021biile lui Liviu Dragnea \u0219i a PSD privind faptul c\u0103 pre\u0219edintele s-a flat \u00een spatele ac\u021biunii opozi\u021biei de miercuri din Parlament \u00een care s-a \u00eencercat \u00eenlocuirea lui Liviu Dragnea din fruntea Camerei Deputa\u021bilor. \u00cen schimb, Iohannis a subliniat c\u0103 sper\u0103 c\u0103 acest demers va reu\u0219i \u0219i a \u00eencurajat opozi\u021bia s\u0103 mai \u00eencercere acest lucru. \"Nu am avut timp de a\u0219a ceva, dar \u00eencercarea merit\u0103 reluat\u0103 \u0219i sper c\u0103 opozi\u021bia va reu\u0219i\", a ar\u0103tat Klaus Iohannis. De asemenea, pre\u0219edintele a catalogat drept \"prostii\" afirma\u021biile c\u0103 ar fi vrut s\u0103 \u00eel contacteze telefonic pe Florin Io..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta announces when will be revoked Liviu Dragnea from the leadership of the Chamber of Deputies: Will be a long-lasting battle - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/victor-ponta-revocare-liviu-dragnea-camera-deputatilor-252385.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:53 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Liderul Pro Rom\u00e2nia, Victor Ponta, a declarat, dup\u0103 \u0219edin\u021ba cu scandal de miercuri din Parlament, c\u0103, probabil, p\u00e2n\u0103 \u00een luna aprilie, Liviu Dragnea va fi schimbat de la conducerea Camerei Deputa\u021bilor, dar va fi o lupt\u0103 lung\u0103. \"Se va \u00eent\u00e2mpla \u015fi schimbarea lui Dragnea. Se vor mai lupta, se vor mai \u0163ine de scaun. Dac\u0103 ar avea voturi, ar supune la vot. (...) Neexist\u00e2nd o majoritate, dac\u0103 exista se supunea la vot \u015fi se respingea cererea. Va fi o b\u0103t\u0103lie de mai lung\u0103 durat\u0103, vor mai veni colegi parlamentari \u015fi la Pro Rom\u00e2nia \u015fi, probabil, la un moment dat, nu \u015ftiu - \u00een februarie, martie, aprilie..."
        },
        {
            "title": "Dragnea, about the attempt to revoke: They want to take the Parliament with the Japanese. They told Iordache that they will head him to PSD (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/dragnea-revocare-camera-deputatilor-252413.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:28:53 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea acuz\u0103 jocuri subterane f\u0103cute de Klaus Iohannis pentru a \u00eenlocuirea sa din fruntea Camerei Deputa\u021bilor dup\u0103 ce miercuri opozi\u021bia a for\u021bat revocarea acestuia. \"Nu e prima dat\u0103 c\u00e2nd au cerut revocarea nici nu au votat ast\u0103zi vedem \u00eenc\u0103 o \u00eencercare e\u0219uat\u0103 de a prelua Guvernul. Tot cu japca vor s\u0103 preia \u0219i Parlamentul, \u0103sta e stilul lui Iohanis, cum a luat cu japca \u0219i casele din Sibiu, vrea s\u0103 preia \u0219i aceste institu\u021bii\", a spus Liviu Dragnea \u00een Parlament. Liviu Dragnea a sus\u021binut c\u0103 toat\u0103 ac\u021biunea \u00eempotriva sa a avut loc sub coordonarea pre\u0219edintelui Klaus Iohannis \u0219i chiar acest..."
        },
        {
            "title": "Alina Gorghiu: Dragnea&#39;s dismissal from the Chamber of Deputies&#39; heads complies with the regulation - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/alina-gorghiu-revocarea-lui-dragnea-regulamentara-252459.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:26:33 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Senatorul liberal Alina Gorghiu a sus\u021binut c\u0103 procedura de revocare a lui Liviu Dragnea din fruntea Camerei Deputa\u021bilor derulat\u0103 de opozi\u021bie miercuri \u00een plen a respectat \u00een totalitate regulamentul, iar cel care a \u00eenc\u0103lcat procedurile a fost Florin Iordache care nu a avut delegare pentru a conduce \u0219edin\u021ba. \"Florin Iordache a condus \u015fedin\u0163a \u00een mod nelegitim pentru c\u0103 nu avea o \u00eemputernicire din partea lui Dragnea s-o \u00eenlocuiasc\u0103 pe doamna Moldovan, vicepre\u015fedintele \u00eemputernicit, care era subiectul unei hot\u0103r\u00e2ri de revocare din func\u0163ie. Florin Iordache nu avea cum s\u0103 conduc\u0103 acea \u015fedin\u0163\u0103 motiv..."
        },
        {
            "title": "Lia Olgu\u0163a Vasilescu says PSD has recruited some MPs and secured majority in the Chamber of Deputies - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/olguta-vasilescu-psd-ia-noi-parlamentari-252457.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:41 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Coali\u021bia PSD-ALDE a pierdut majoritatea \u00een Camera Deputa\u021bilor dup\u0103 ce au pierdut 4 deputa\u021bi care au trecut la forma\u021biunea lui Victor Ponta, iar acest lucru s-a v\u0103zut miercuri c\u00e2nd opozi\u021bia a \u00eencercat \u00een for\u021b\u0103 s\u0103 ob\u021bin\u0103 revocarea lui Liviu Dragnea de la \u0219efia Camerei Deputa\u021bilor. Lia Olgu\u021ba Vasilescu sus\u021bine \u00eens\u0103 c\u0103 acest lucru acest lucru va fi rezolvat imediat deoarece PSD a ob\u021binut adeziuni de la mai mul\u021bi parlamentari care urmeaz\u0103 s\u0103 treac\u0103 \u00een barca puterii. \u201dSunt parlamentari din alte partide care au semnat, deja, adeziuni, la PSD. Este vorba despre deputa\u021bi. Asta, pe l\u00e2ng\u0103 protocolul d..."
        },
        {
            "title": "Opposition Announces Liviu Dragnea and Florin Iordache TO BE CANCELED from the Chamber of Deputies (VIDEO) - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/opozitia-anunta-ca-liviu-dragnea-si-florin-iordache-au-fost-revocati-de-la-conducerea-camerei-deputatilor-252350.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:26:05 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Opozi\u021bia anun\u021b\u0103 c\u0103 Liviu Dragnea \u0219i Florin Iordache au fost revoca\u021bi de la conducerea Camerei Deputa\u021bilor. Totul, dup\u0103 o \u0219edin\u021b\u0103 cu scandal \u00een care liberalii au cerut revocarea pre\u015fedintelui acestui for, Liviu Dragnea, \u015fi a vicepre\u015fedintelui Florin Iordache. Pe stilul \"c\u00e2inii latr\u0103, caravana trece\", Florin Iordache a refuzat s\u0103 supun\u0103 votului ceea ce au propus liberalii, gener\u00e2nd un scandal general. \u201dEste cea mai mare victorie a opozi\u021biei pentru c\u0103 ast\u0103zi, plenul Camerei Demputa\u021bilor, \u00een mod suveran, i-a revocat din func\u021bie pe Liviu Dragnea \u0219i Florin Iordache\u201d, a declarat liderul PMP, Eugen..."
        },
        {
            "title": "PSD&#39;s reply after the opposition wanted to drop Liviu Dragnea from the top of the Chamber of Deputies: Change of the Senate&#39;s deputy chairman three times a day - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/revocare-vicepresedinte-senat-replica-psd-252576.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:07 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Coali\u0163ia PSD-ALDE a tremurat serios miercuri \u00een Camera Deputa\u0163ilor c\u00e2nd opozi\u0163ia a testat majoritatea prin solicitarea de revocare a lui Liviu Dragnea \u015fi a lui Florin Iordache de la conducere. \u00cen replic\u0103, PSD sus\u0163ine c\u0103 vor r\u0103spunde cu aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 la Senat, unde de\u0163ine o majoritate mai confortabil\u0103, \u015fi anume s\u0103 propun\u0103 revocarea vicepre\u015fedintelui de la opozi\u0163ie chiar \u015fi de trei ori pe zi, sus\u0163ine Liviu Pop. \"A\u0219 vrea s\u0103 comentez ultimele declara\u021bii aberante ale pre\u0219edintelui USR. Pe logica domniei sale, luni, la ora 16:00, c\u00e2nd avem plen la Senat, \u0219i \u00een interiorul Senatului PSD are majori..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta continues the retirement campaign: Who leaves the PSD boat led by Liviu Dragnea - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/victor-po0nta-continua-campania-de-racolare-cine-mai-paraseste-barca-psd-condusa-de-liviu-dragnea-252522.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:55:05 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Victor Ponta continu\u0103 racol\u0103rile din PSD. Dup\u0103 ce PSD \u015fi ALDE au pierdut matematic majoritatea \u00een Camera Deputa\u0163ilor, ca urma a plec\u0103rii unor deputa\u0163i de la PSD la Pro Rom\u00e2nia, fostul premier anun\u021b\u0103 continuarea campaniei de transferuri. \u201c\u00cen urm\u0103toarele zile al\u0163i trei parlamentari ai puterii vor anun\u0163a c\u0103 trec la Pro Rom\u00e2nia. Num\u0103rul transferurilor pe ruta PSD - Pro Rom\u00e2nia ar ajunge astfel la \u015fapte \u00een doar c\u00e2teva zile\u201d, anun\u021b\u0103 stiripesurse.ro. Amintim c\u0103 Ion Mocioalc\u0103, Ion Spanu, Mihai Popa \u015fi Mihai Mohaci sunt primii transfera\u021bi la Pro Rom\u00e2nia."
        },
        {
            "title": "UPDATE // Discussions in the Chamber of Deputies. The opposition demanded the dismissal of Liviu Dragnea. Meeting suspended - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/discutii-in-camera-deputatilor-opozitia-pregateste-demiterea-lui-liviu-dragnea-252323.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:35:11 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "UPDATE 11:30: Florin Iordache a suspendat \u0219edinta Camerei Deputa\u021bilor pe motiv c\u0103 liderii de grup nu au propus nimic \u0219i c\u0103 \"este ora 11:30\". UPDATE 11:25: Victor Ponta a negat faptul c\u0103 ar fi purtat discu\u021bii anterioare cu UDMR, dar a confirmat faptul c\u0103 a discutat cu unii membri ai PSD. El \u0219i-a motivat ac\u021biunile de ast\u0103zi preciz\u00e2nd c\u0103: \"\u00cen momentul \u00een care ai un pre\u0219edinte care se \u00eenchide \u00een birou \u0219i nu d\u0103 drumul la h\u00e2rtii, nu ai o func\u021bionare normal\u0103. (...) Avem un parlament blocat pentru interesul unei persoane. Avem un parlament care nu func\u021bioneaz\u0103 c\u0103 nu vrea domnul Dragnea\". UPDATE 10:..."
        },
        {
            "title": "Ionel Danc\u0103, after the opposition from the Parliament: &quot;Liviu Dragnea&#39;s days at the leadership of the Chamber of Deputies are counted&quot; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/danca-pnl-revocare-dragnea-252462.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:41:51 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Opozi\u021bia, \u00een frunte cu PNL, a avut miercuri o ac\u021biune \u00een for\u021b\u0103 \u00een plenul Parlamentului de revocare a lui Liviu Dragnea din fruntea Camerei Deputa\u021bilor. Aceast\u0103 ac\u021biune a fost una organizat\u0103 atent de opozi\u021bie \u0219i coordonat\u0103 de Ludovic Orban, a ar\u0103tat Ionel Danc\u0103, purt\u0103torul de cuv\u00e2nt al liberalilor. \u201d\u0218i Dragnea \u0219i to\u021bi v\u0103z\u00e2ndu-se ast\u0103zi pu\u0219i \u00een corzi de opozi\u021bie au \u00eencercat tot felul de diversiuni: ba c\u0103 sunt sevicii, ba c\u0103 sunt for\u021be paralele, ba c\u0103 e DNA, ba c\u0103 mai \u0219tiu eu cine... Oamenii trebuie s\u0103 \u0219tie: ac\u021biunea asta a fost a opozi\u021biei, coordonat\u0103 direct de pre\u0219edintele Partidului Na\u021biona..."
        },
        {
            "title": "Liviu Dragnea asked if PSD lost most: &quot;I&#39;m not good at arithmetic, I&#39;m not ready now&quot; (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/dragnea-majoritate-in-parlament-psd-252416.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:39:58 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Probleme pentru PSD \u00een Camera Deputa\u021bilor dup\u0103 ce a mai pierdut luni patru parlamentari care au trecut la noua forma\u021biune a lui Liviu Dragnea! Opozi\u021bia a profitat de acest lucru \u0219i miercuri a for\u021bat revocarea lui Liviu Dragnea din fruntea Camerei Deputa\u021bilor \u0219i a lui Florin Iordache din func\u021bia de vicepre\u0219edinte. \u00centrebat despre acest lucru la finalul \u0219edin\u021bei cu sc\u00e2ntei de miercuri, Liviu Dragnea a evitat s\u0103 accepte c\u0103 nu mai are majoritate \u0219i a preferat s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 mai mul\u021bi parlamentari ai puterii erau pleca\u021bi din \u021bar\u0103. \"Sunt multi pleca\u021bi din \u021bar\u0103, unii care erau pe holuri au ap\u0103sat p..."
        },
        {
            "title": "TALK B1 WITH BOTIN. ORBAN: DRAGNEA AND JORDACHE WILL DISPATCH FROM THE SEPTEMBER OF THE DEPUTY CHAMBER. P2 / 2 - B1TV News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=JhcoCwj4FiE",
            "pub_date": "2018-12-05 21:43:22 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Opposition announces that Dragnea and Iordache WILL BE CANCELED from the Cabinet of Deputies - B1TV News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=ayUOVRl0D9c",
            "pub_date": "2018-12-05 20:57:49 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Circ in Parliament: The Liberals demand Dragnea&#39;s revocation from the leadership of the Chamber of Deputies. Iordache refuses to submit to vote vote (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/circ-in-parlament-revocare-liviu-dragnea-florin-iordache-vot-252346.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:06:35 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Circ \u00een Camera Deputa\u021bilor, dup\u0103 ce liberalii au cerut, \u00een plen, revocarea pre\u015fedintelui acestui for, Liviu Dragnea, \u015fi a vicepre\u015fedintelui Florin Iordache. Pe stilul \"c\u00e2inii latr\u0103, caravana trece\", Florin Iordache a refuzat s\u0103 supun\u0103 votului ceea ce au propus liberalii, gener\u00e2nd un scandal general. Iordache a declarat \u0219edin\u021ba de plen \u00eenchis\u0103, sus\u021bin\u00e2nd c\u0103 nu s-au \u00eendeplinit condi\u021biile impuse de regulament. \u201eStima\u021bi colegi, constat c\u0103 nu au fost \u00eendeplinite cerin\u021bele impuse de regulament. Constant c\u0103 nu a fost propus nimic \u0219i \u00een acest moment \u00eenchid \u0219edin\u021ba. V\u0103 mul\u021bumesc mult\", a anun\u021bat Flo..."
        },
        {
            "title": "Viorica D\u0103ncil\u0103: We have not lost the majority in Parliament. I have no emotion with the motion of censure (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/viorica-dancila-majoritate-parlament-motiune-de-cenzura-252395.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:51:29 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat miercuri, de la Bruxelles, c\u0103 nu exist\u0103 probleme pentru coali\u021bia PSD-ALDE \u00een ceea ce prive\u0219te majoritatea din Parlament, astfel c\u0103 nu are nicio emo\u021bie cu privire la depunerea unei eventuale mo\u021biuni de cenzur\u0103. \u201dNu am pierdut majoritatea \u00een Parlament. Nu confunda\u021bi cele dou\u0103 locuri din Camera Deputa\u021bilor cu majoritatea. Majoritatea \u00eenseamn\u0103 Senat \u0219i Camera Deputa\u021bilor. Avem sus\u021binerea Guvernului \u00een Parlament \u0219i nu am nicio emo\u021bie legat\u0103 de mo\u021biunea de cenzur\u0103.\u201d, a declarat Viorica D\u0103ncil\u0103. #Adunity_82823#"
        },
        {
            "title": "Ludovic Orban: &quot;The whole scandal and the circus was generated by Dragnea&#39;s cowardice, ignoring Jordordace of the statutory provisions that forced him to leave the meeting.&quot; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/ludovic-orban-tot-scandalul-si-tot-circul-a-fost-generat-de-lasitatea-lui-dragnea-de-nesocotire-a-lui-iordace-a-prevederile-regulamentare-care-l-obligau-sa-paraseasca-sedinta-252361.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:35:40 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele PNL a declarat, \u00een cadrul unei interven\u021bii telefonice la B1 TV, c\u0103 opozi\u021bia a introdus suplimentar proiectul de demitere al lui Florin Iordache pentru a nu-i permite acestuia s\u0103 conduc\u0103 \u0219edin\u021ba, situa\u021bie in care nu ar mai fi avut dreptul de a prezida \u0219edin\u021ba. \"Noi am introdus suplimentar proiectul de demitere al lui Florin Iordache pentru a nu-i permite s\u0103 conduc\u0103 \u0219edin\u021ba. \u00cen momentul \u00een care se afl\u0103 \u00een discu\u021bie un proiect de demitere a unui vicepre\u0219edinte, respectivul nu are voie s\u0103 conduc\u0103 \u0219edin\u021ba.\" \"Tot scandalul \u0219i tot circul a fost generat de la\u0219itatea lui Dragnea, de neso..."
        },
        {
            "title": "CCR has declared NECONSTITUTIONAL amendment with dedication to UDMR, the Money Laundering Prevention Act - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/ccr-neconstitutional-amendamentul-cu-dedicatie-pentru-udmr-legea-spalarii-banilor-252381.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:57:54 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u021bional\u0103 a decis, miercuri, cu prevederea referitoare la minorit\u0103\u021bile na\u021bionale din Legea pentru prevenirea \u0219i combaterea sp\u0103l\u0103rii banilor este neconstitu\u021bional\u0103. Este vorba despre prevederea potrivit c\u0103reia ONG-urile vor trebui sa raporteze unde ajung dona\u0163iile primite, cu excep\u021bia organiza\u021biilor nonguvernamentale ale minorit\u0103\u021bilor. Judec\u0103torii de la CCR au luat aceast\u0103 decizie \u00een unanimitate. \u201d\u00cen ziua de 5 decembrie 2018, Plenul Cur\u021bii Constitu\u021bionale, \u00eenvestit \u00een temeiul art.146 lit.a) teza \u00eent\u00e2i din Constitu\u021bie \u0219i al art.11 alin.(1) lit.A.a) \u0219i art.15 din Legea nr.47/1992 ..."
        },
        {
            "title": "Florin Iordache A SPUS TOT. Why did not chair Dragnea sitting of the Chamber of Deputies: PROBLEMS - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/florin-iordache-dragnea-are-probleme-252370.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:03:52 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "A fost \u0219edin\u021b\u0103 cu scandal, miercuri, \u00een plenul Camerei Deputa\u021bilor, unde opozi\u021bia a cerut revocarea de la conducerea forului a pre\u0219edintelui, Liviu Dragnea, \u0219i a vicepre\u0219edintelui, Florin Iordache. \u0218edin\u021ba a fost prezidat\u0103 de cel din urm\u0103. \u00centrebat, ulterior, de ce nu a condus Dragnea \u0219edin\u021ba, Florin Iordache a r\u0103spuns: \u201dAre probleme\u201d. REPEDE CLICK AICI: ORICE ROM\u00c2N ADEV\u0102RAT TREBUIE S\u0102 VAD\u0102 ACESTE 50 DE POZE !!! La r\u00e2ndul s\u0103u, liderul deputa\u021bilor PSD, Daniel Suciu a precizat c\u0103 au mai existat situa\u021bii \u00een care Dragnea \u0219i-a delegat atribu\u021biile \u0219i c\u0103 \"func\u021bia de pre\u0219edinte al Camerei Deputa\u021bil..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta co-opts with a group of PSD and ALDE deputies against Liviu Dragnea: I support the change of the law on offshore resources - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/victor-ponta-psd-alde-modificare-legea-offshore-251988.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:04:20 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Fostul premier Victor Ponta reac\u021bioneaz\u0103 dup\u0103 ce 16 parlamentari din Comisia de industrii a Camerei Deputa\u021bilor, au cerut, printr-o scrisoare, modificarea legii offshore. Semnatarii scrisorii, printre care \u0219i deputa\u021bi PSD \u0219i ALDE, sus\u021bin c\u0103 \u00een actuala form\u0103, legea poate audce \u201eprejudicii masive\u201d pentru Rom\u00e2nia. \u00centr-o postare pe Facebook, Victor Ponta anun\u021b\u0103 c\u0103 deputa\u021bii PRO Rom\u00e2nia sus\u021bin schimbarea acestei legi. \u201dProasta guvernare +proasta legiferare + incompeten\u021ba + corup\u021bie = pierderi uria\u0219e pentru Rom\u00e2nia! Legea privind resurele naturale ale Rom\u00e2niei din zona off shore a M\u0103rii Negre a ..."
        },
        {
            "title": "EMERGENCY MEETING between Liviu Dragnea and C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu: What the Coalition Leaders Discuss - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/intalnire-de-urgenta-liviu-dragnea-calin-popescu-tariceanu-252189.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:00:32 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Liderul PSD, Liviu Dragnea, \u0219i pre\u0219edintele ALDE, C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu, s-au \u00eent\u00e2lnit, mar\u021bi, \u00een biroul de la Parlament al \u0219efului Camerei Deputa\u021bilor. Cei doi nu au dat detalii despre subiectele pe care le discut\u0103 \u00een spatele u\u0219ilor \u00eenchise, \u00eens\u0103, potrivit unor surse politice, ace\u0219tia ar vorbi despre remaniarea guvernamental\u0103, informeaz\u0103 \u0218tiripesurse.ro. Asta \u00een contextul \u00een care pre\u0219edintele Klaus Iohannis este a\u0219teptat s\u0103 ia o decizie cu privire la propunerile de mini\u0219tri pentru portofoliile Dezvolt\u0103rii \u0219i Transporturilor. De asemenea, cei de la PSD se g\u00e2ndesc s\u0103 sesizeze Curtea Consti..."
        },
        {
            "title": "Greater celebration in PSD: Liviu Nicolae Dragnea celebrates his name with his colleagues in a club in Floreasca - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/dragnea-petrecere-onomastica-club-floreasca-252061.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:32:09 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "To\u0163i parlamentarii PSD sunt invita\u0163i luni sear\u0103 \u00eentr-un club din Floreasca pentru a s\u0103rb\u0103tori colegii care \u015fi-au serbat onomastica de Sf\u00e2ntul Andrei \u015fi Sf\u00e2ntul Nicolae. Printre ace\u015ftia se num\u0103r\u0103 \u015fi liderul forma\u0163iunii, Liviu Nicolae Dragnea. S\u0103rb\u0103toarea din interiorul PSD vine dup\u0103 ce \u00een interiorul PSD au avut loc conflicte interne extrem de dure care s-au soldat \u015fi cu excluderi precum \u00een cazul lui Adrian \u0162u\u0163uianu sau Marian Neac\u015fu. Interesant este de urm\u0103rit acum c\u00e2\u0163i dintre cei din tabar\u0103 contestatarilor lui Liviu Dragnea vor participa la eveniment. PSD a pierdut chiar luni patru deputa\u0163i..."
        }
    ]
}