{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJ3Y3pSZkVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 14:19:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The Cathedral of the Neam, pleased with additional funds from the City Hall. How much money was allocated to the last rectification - Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/bucuresti/catedrala-neamului-miluita-fonduri-suplimentare-primaria-capitalei-bani-i-s-au-alocat-ultima-rectificare-1_5c0a2287df52022f75347c21/index.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:13:55 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "What is the similarity between the Sagrada Familia and the Cathedral of Salvation Nation - Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/actualitate/social/care-este-asemanarea-dintre-sagrada-familia-si-catedrala-mantuirii-neamului-497675.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:39:46 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Catedrala M\u00e2ntuirii Neamului, construit\u0103 \u00een proporie de 95%, a fost sfin\u021bit\u0103 pe data de 25 noiembrie. Din cauza faptului c\u0103 biserica nu este finalizat\u0103, ..."
        },
        {
            "title": "Why the Cathedral of Salvation of the Nation is welcome - by Petre Roman - The Daily",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/de-ce-catedrala-mantuirii-neamului-e-bine-venita/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:48:30 GMT",
            "source_nm": "daily",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": "Catedrala M\u00e2ntuirii Neamului (...) st\u0103 acum s\u0103 spun\u0103 ce e credin\u021ba fa\u021b\u0103-n fa\u021b\u0103 cu suferin\u021ba \u00eendurat\u0103 dintr-o voin\u021b\u0103 a necredin\u021bei."
        }
    ]
}