{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFExWTJaM0VnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 12:41:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Basescu, about Dragnea&#39;s political end: He no longer controls the government, nor the parliamentary groups. Last days - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/basescu-despre-sfarsitul-politic-al-lui-dragnea-nu-mai-controleaza-nici-guvernul-nici-grupurile-parlamentare-sunt-ultimele-zile-17766790",
            "pub_date": "2018-12-07 07:28:00 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Traian Basescu: &quot;The best moment for submitting the motion has passed&quot; - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/traian-basescu-previziuni-despre-scena-politica-ramane-sa-vedem-care-va-fi-exodul-din-psd_2173085.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:21 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Fostul pre\u0219edinte al Rom\u00e2niei, Traian B\u0103sescu, a fost prezent vineri, la Sinaia, pentru a participa la Colegiului Na\u021bional al Partidului Mi\u0219carea ..."
        },
        {
            "title": "&quot;B\u0102SESCU WILL GET TO THE PAST&quot;. Dan Voiculescu has bomb information! Breaking news - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/basescu-puscarie-dosare-dan-voiculescu.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:51:03 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Traian B\u0103sescu, shocking message at midnight. What advice does the former President give - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/traian-basescu-mesaj-socant-la-miezul-noptii-ce-sfaturi-da-fost.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:58:38 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Basescu, about the extradition of journalist Kamil Demirkaya: We are not a Turkish pa\u0161alac - stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/politic/basescu-despre-extradarea-jurnalistului-kamil-demirkaya-nu-suntem-pasalac-turcesc.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:23:00 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Traian Basescu, in tears on TV! What is the big mistake of Romania - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/traian-basescu-in-lacrimi-la-tv-care-este-marea-greseala-a-roma.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:01:30 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Emo\u021bii mari pentru Traian B\u0103sescu. Fostul pre\u0219edinte al Rom\u00e2niei, prezent la TV, a vorbit despre drama locuitorilor din Bucovina, dar \u0219i despre marea gre\u0219ea."
        },
        {
            "title": "Basescu, a tough assault on Macron: &quot;How arrogant the French presidents have this arrogance&quot; - Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/basescu-atac-dur-la-macron-cata-aroganta-la-acesti-politruci-ajunsi-presedinti-ai-frantei-1043074",
            "pub_date": "2018-12-04 19:50:16 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The portrait of Darius V\u00e2lcov, the shadow premiers of Romania: launched by B\u0103sescu, came to Dragnea&#39;s voice. In what scandals he was involved in - The Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/portretul-dariusvalcov-premierul-umbra-romaniei-lansat-basescu-ajuns-vocea-luidragnea-In-scandaluri-rasunet-fost-implicat-1_5c0525badf52022f7514e6bd/index.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:03:48 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "De unde vine Darius Valcov? Din PDL, mai exact de langa Traian Basescu, la fel ca Dragnea. Oficial, Valcov e consilier al premierului Dancila, insa rolul sau e ..."
        },
        {
            "title": "More popular as Basescu: Klaus Iohannis made another bath of the crowd, the third today - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/mai-popular-ca-basescu-klaus-iohannis-a-facut-inca-o-baie-de-multime-a-treia-de-azi_1307835.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:57:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Klaus Iohannis a f\u0103cut la Alba Iulia \u00eenc\u0103 o baie de mul\u0163ime, dup\u0103 parada militar\u0103. Pre\u0219edintele a mers pe jos \u0219i a dat m\u00e2na cu oamenii, transmite ..."
        },
        {
            "title": "Baron of Basescu, cared for by his wife - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/baron-al-lui-basescu-intretinut-de-sotie_626783.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:13:40 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Un greu PDL a ajuns s\u0103 fie \u00eentre\u021binut de so\u021bie. Unul dintre cei mai puternici baroni locali din Rom\u00e2nia, ministru \u00een patru mandate \u0219i europarlamentar, lider cu ..."
        },
        {
            "title": "Traian Basescu will not be involved in the parliamentary elections in Chisinau. What is the reason for this decision - Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/moldova/politica/ana-gutu-traian-basescu-nu-implica-alegeri-parlamentare-republica-moldova-1_5c08d291df52022f752c4080/index.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:45:30 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele de onoare al Partidului Unit\u0103\u0163ii Na\u0163ionale, fostul pre\u015fedinte al Rom\u00e2niei, Traian B\u0103sescu, nu se va implica \u00een urm\u0103toarele alegeri parlamentare din ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis, Basescu&#39;s counter-candidate, to Education - Antena 3",
            "link": "https://jurnalul.antena3.ro/stiri/politica/iohannis-contracandidatul-lui-basescu-la-educatie-793812.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:42:53 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://jurnalul.antena3.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Iohannis calc\u0103 pe urmele predecesorului s\u0103u Traian B\u0103sescu \u015fi vine cu propria strategie pentru modernizarea educa\u0163iei. Rezultatele proiectului."
        },
        {
            "title": "Traian Basescu: The best moment for the motion has passed (VIDEO) - The B1TV news",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/traian-basescu-cel-mai-bun-moment-pentru-motiune-a-trecut-video-252701.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:06:38 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Fostul pre\u0219edinte Traian B\u0103sescu a declarat, vineri, c\u0103, din punctul s\u0103u de vedere, a trecut cel mai bun moment pentru ca opozi\u021bia s\u0103 depun\u0103 o mo\u021biune de cenzur\u0103 \u00eempotriva Guvernului. \u201dDistan\u021ba e mare de la ce a\u0219 vrea \u0219i ce cred c\u0103 se va \u00eent\u00e2mpla. M\u0103 ab\u021bin s\u0103 m\u0103 pronu\u021b, s\u0103 fac un pronostic dac\u0103 se va schimba guvernul \u00een luna decembrie. \u00cen analiza mea, cel mai bun moment pentru mo\u021biune a trecut. Era momentul \u00een care Dragnea \u0219i T\u0103riceanu erau \u00een dispute \u00een interiorul coali\u021biei. \u00cen momentul de fa\u021b\u0103, aceast\u0103 disput\u0103 nu mai exist\u0103. R\u0103m\u00e2ne s\u0103 vedem care va fi exodul din PSD, dar nu-l pot pronosti..."
        },
        {
            "title": "Traian Basescu, DEVASTATOR WARNING for Liviu Dragnea: It&#39;s the last days when he can leave the PSD&#39;s head for wanting. Within a few weeks it will be too late - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/traian-basescu-liviu-dragnea-plecare-psd-252655.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:26:00 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Fostul pre\u0219edinte Traian B\u0103sescu sus\u021bine, \u00eentr-un meaj publicat, vineri, pe Facebook, c\u0103 Liviu Dragnea nu mai controleaz\u0103, \u00een acest moment, nici guvernul, nici majoritatea parlamentar\u0103 \u0219i nici partidul la conducerea c\u0103ruia se afl\u0103. Mai mult, B\u0103sescu sus\u021bine c\u0103 acestea sunt ultimele zile \u00een care Dragnea poate pleca de bun\u0103voie din fruntea PSD, altfel, fiind nevoit s\u0103 se retrag\u0103 pentru c\u0103 va fi dat afar\u0103. REPEDE CLICK AICI: GATA, ADIO D\u0102NCIL\u0102! ARE LEG\u0102TUR\u0102 CU UN MARE BOSS EUROPEAN! \u201dDaddy pare a nu \u00een\u0163elege nimic! REPEDE CLICK AICI: ELE SUNT FETELE DIN POLITICA ROM\u00c2NEASC\u0102 CE AU AP\u0102RUT \u00ceN IPOS..."
        },
        {
            "title": "War between Traian Basescu and Victor Ciutacu on the extradition of the Turkish journalist: &quot;You are making heavy money journalism by swallowing them like a tonomat to sing your evening evening score&quot; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/basescu-ciutacu-jigniri-si-cuvinte-grele-252591.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:34:19 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Cererea de extr\u0103dare pe numele jurnalistul turc de la Zaman Rom\u00e2nia, Kamil Demirkaya, judecat\u0103 de Curtea de Apel Bucure\u015fti a aprins spiritele \u00eentre fostul pre\u015fedintele Traian B\u0103sescu \u015fi jurnalistul Victor Ciutacu. Fostul pre\u015fedintele Traian B\u0103sescu a criticat dur faptul c\u0103 \u00een Rom\u00e2nia se ia \u00een considerare o asemenea cerere de extr\u0103darea cer\u00e2nd autorit\u0103\u0163ilor s\u0103 se comporte ca un adev\u0103rat stat membru UE \u015fi nu ca un pa\u015fal\u00e2c turcesc. Acesta a subliniat c\u0103 cererea trebuie respins\u0103 pentru c\u0103 jurnalistul nu ar avea parte de un proces corect \u00een Turcia lui Erdogan. (Detalii AICI) Din senin, Victor Ci..."
        },
        {
            "title": "Traian Basescu, on the case of journalist Kamil Demirkaya: Romania to act as an EU state and to reject extradition. We are not Turkish palsy - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/externe/traian-basescu-jurnalist-turc-kamil-demirkaya-extradare-romania-252547.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:54:45 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Fostul pre\u0219edinte Traian B\u0103sescu intervine \u00een cazul jurnalistului Kamil Demirkaya, adversar al actualei puteri politice de la Ankara, \u0219i \u00een cazul c\u0103ruia autorit\u0103\u021bile din Turcia cer extr\u0103darea din Rom\u00e2nia. B\u0103sescu atrage aten\u021bia asupra faptului c\u0103 jurnalistul turc nu va avea parte de un proces corect \u00een \u021bara sa, astfel \u00eenc\u00e2t Rom\u00e2nia ar trebui s\u0103 se comporte ca un veritabil stat membru UE \u0219i s\u0103 resping\u0103 cererea de extr\u0103dare. \u201dNu suntem pa\u015fal\u00e2c turcesc, ci buni prieteni \u015fi parteneri egali ai Turciei. Autorit\u0103\u0163ile din Turcia au cerut extr\u0103darea ziaristului Kamil Demirkaya pentru opiniile critic..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis responds to PSD with the same coin: We can all inspire to postpone the vote on DNA request on Tariceanu (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/klaus-iohannis-amanare-vot-psd-tariceanu-252697.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:53:01 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Klaus Iohannis a afirmat vineri, cu privire la am\u00e2narea numirii noilor mini\u015ftri propu\u015fi de PSD, c\u0103 s-a \"orientat\" dup\u0103 modul \u00een care ac\u0163ioneaz\u0103 PSD \u00een Parlament, referindu-se la tergiversarea votului \u00een ceea ce prive\u015fte cererea DNA de \u00eencuviin\u0163are a \u00eenceperii urm\u0103ririi penale \u00een cazul \u015fefului Senatului, C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu. \"M\u0103 \u00eentreba\u021bi de termenul rezonabil? E o bun\u0103 \u00eentrebare, dar trebuie definit s\u0103 fie valabil pentru to\u021bi participan\u021bii la conducerea statului. M-am documentat un pic cum ac\u021bioneaz\u0103 PSD: afl\u0103m c\u0103 la Senat s-a depus o solicitare de acceptare a urm\u0103ririi pen..."
        },
        {
            "title": "A new image with Elena Udrea&#39;s daughter: &quot;Santa Claus, bring my mom back home&quot; (PHOTO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/o-noua-imagine-cu-fiica-elenei-udrea-252704.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:27:25 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Iubitul Elenei Udrea, Adrian Alexandrov, a publicat pe contul s\u0103u de Instagram, o imagine cu feti\u021ba pe care o are cu fostul ministru. Fotografia \u00een care apare micu\u021ba Eva Maria este \u00eenso\u021bit\u0103 de mesajul \u201eMo\u015f Cr\u0103ciun, adu-o pe mama \u00eenapoi acas\u0103\u201d. Cel mai probabil, Alexandrov, care \u00een prezent se afl\u0103 \u00een Rom\u00e2nia, a primit poza cu fiica sa de la mama Elenei Udrea, noteaz\u0103 Libertatea. De aproximativ dou\u0103 luni, Elena Udrea se afl\u0103 \u00een arest, \u00een Costa Rica."
        },
        {
            "title": "ROMANIAN NEWSLETTER: WHO WINS IN DRAGNEA - IOHANNIS RAISING? 7 DEC 2018, P1 / 2 - B1TV News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=X1faPVpLqNE",
            "pub_date": "2018-12-07 21:30:35 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "IOHANNIS, LIVE: ROMANIA HAS NOT THE PRIME MINISTER. THE GOVERNMENT IS DUE TO THE DRAGNEA INFRASTRATOR - B1TV News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=iLpsJD5E1Dk",
            "pub_date": "2018-12-07 19:31:11 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "While PSD is playing amnesty, Klaus Iohannis launches public debate on the results of the &#39;Educated Romania&#39; project initiated since taking office - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/klaus-iohannis-romania-educata-252358.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:13:41 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Klaus Iohannis calc\u0103 pe urmele predecesorului s\u0103u, Traian B\u0103sescu, \u015fi propune o nou\u0103 strategie pentru modernizarea educa\u0163iei. Rezultatele proiectului \u201eRom\u00e2nia Educat\u0103\u201d, ini\u021biat de actualul \u015fef al statului, vor fi lansate miercuri \u00een dezbatere public\u0103, a anun\u021bat Administra\u021bia Preziden\u021bial\u0103. Proiectul va fi prezentat miercuri, 5 decembrie, la ora 17:00, la Palatul Cotroceni. \u015eeful statului pare s\u0103 se \u0163in\u0103 astfel de cuv\u00e2nt, chiar \u015fi \u00een contextul \u00een care actuala guvernare PSD-ALDE este extrem de ostil\u0103 la adresa sa. Proiectul a fost ini\u0163iat de pre\u015fedinte \u00eenc\u0103 de la preluarea mandat..."
        },
        {
            "title": "Ion Mocioalc\u0103, ATAC DEVASTATOR at Dragnea, after leaving PSD: The party is confiscated. CEx, a choir of the church who sings as he dictates - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/ion-mocioalca-atac-dagnea-psd-este-confiscat-252515.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:22:56 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Fostul social-democrat Ion Mocioalc\u0103 a explicat c\u0103 a demisionat din PSD pentru c\u0103 \u201dpartidul a fost confiscat\u201d de Liviu Dragnea. Gestul s\u0103u este \u0219i unul de solidaritate cu contestatarii lui Liviu Dragnea, Marian Neac\u015fu, Adrian \u0162u\u0163uianu, Gabriela Firea \u0219i Paul St\u0103nescu, a mai declarat Mocioalc\u0103, pentru Agerpres. \"PSD nu mai merge \u00een direc\u0163ia care trebuie, este departe de oameni. Partidul este confiscat \u00een momentul de fa\u0163\u0103, incapabil s\u0103 reac\u0163ioneze la semnalele pe care le prime\u015fte din interior. Prima dovad\u0103 const\u0103 \u00een faptul c\u0103 aceia care \u00eencearc\u0103 s\u0103 atrag\u0103 aten\u0163ia asupra problemelor cu care se..."
        },
        {
            "title": "Corina Cretu could run for Ponta&#39;s list: &quot;This experience would not be worthwhile just because some PSD gentlemen and ladies no longer like me&quot; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/corina-cretu-la-pro-romania-ponta-252617.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:23:05 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Victor Ponta este aproape s\u0103 dea o nou\u0103 lovitur\u0103 de imagine pe scena politic\u0103! Fondatorul Pro-Rom\u00e2nia i-a propus comisarului european Corina Cre\u0163u s\u0103 candideze pe lista de europarlamentare pe care o va avea forma\u0163iunea sa ca urmare a conflictului acesteia cu PSD. De altfel, comisarul european a recunoscut c\u0103 a vorbit deja cu Victor Ponta despre aceast\u0103 tem\u0103, dar a precizat c\u0103 va lua la \u00eenceputul anului viitor o decizie privind viitorul s\u0103u politic. \"Sigur c\u0103 m-am \u00eent\u00e2lnit cu domnul Victor Ponta, \u0219ti\u021bi foarte bine c\u0103 d\u00e2nsul este cel care m-a propus s\u0103 fiu comisar european printr-o \u00een\u021belegere..."
        },
        {
            "title": "PSD&#39;s reply after the opposition wanted to drop Liviu Dragnea from the top of the Chamber of Deputies: Change of the Senate&#39;s deputy chairman three times a day - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/revocare-vicepresedinte-senat-replica-psd-252576.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:07 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Coali\u0163ia PSD-ALDE a tremurat serios miercuri \u00een Camera Deputa\u0163ilor c\u00e2nd opozi\u0163ia a testat majoritatea prin solicitarea de revocare a lui Liviu Dragnea \u015fi a lui Florin Iordache de la conducere. \u00cen replic\u0103, PSD sus\u0163ine c\u0103 vor r\u0103spunde cu aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 la Senat, unde de\u0163ine o majoritate mai confortabil\u0103, \u015fi anume s\u0103 propun\u0103 revocarea vicepre\u015fedintelui de la opozi\u0163ie chiar \u015fi de trei ori pe zi, sus\u0163ine Liviu Pop. \"A\u0219 vrea s\u0103 comentez ultimele declara\u021bii aberante ale pre\u0219edintelui USR. Pe logica domniei sale, luni, la ora 16:00, c\u00e2nd avem plen la Senat, \u0219i \u00een interiorul Senatului PSD are majori..."
        },
        {
            "title": "Iohannis about Dragnea&#39;s attempt to revoke: The trial deserves to be resumed. I hope he will succeed! - The time of Sibiu",
            "link": "https://www.oradesibiu.ro/2018/12/06/iohannis-despre-tentativa-de-revocare-a-lui-dragnea-incercarea-merita-reluata-sper-ca-va-reusi/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:15:20 GMT",
            "source_nm": "Time of Sibiu",
            "source_url": "https://www.oradesibiu.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Rom\u00e2niei a spuns miercuri c\u0103 nu s-a ocupat de revocarea lui Liviu Dragnea, a\u0219a cum au acuzat cei din PSD. Klaus Iohannis crede c\u0103 \u00eencercarea merit\u0103 reluat\u0103 \u0219i sper\u0103 ca Opozi\u021bia s\u0103 reu\u0219easc\u0103. \u201eNu am avut timp de a\u0219a ceva, dar \u00eencercarea merit\u0103 reluat\u0103 \u0219i sper c\u0103 opozi\u021bia va reu\u0219i\u201d, a spus Klaus Iohannis. [\u2026]"
        },
        {
            "title": "On Demand: &quot;Genunche&quot;, also called Liviu Pop, does what he knows best - Bring accusations without any evidence - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/la-cerere-genunche-zis-si-liviu-pop-face-ce-stie-mai-bine-aduce-acuzatii-fara-nicio-dovada-252587.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:18:08 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "La cerere, pentru cunosc\u0103tori, o nou\u0103 gaf\u0103 a fostului ministru \u201cGenunche\u201d. PSD-istul Liviu Pop \u00eel acuz\u0103 pe Klaus Iohannis de plagiat. \u201cGenunche\u201d spune c\u0103 proiectul \u201eRom\u00e2nia educat\u0103\u201d, lansat de pre\u0219edintele Rom\u00e2niei miercuri, are suspiciuni \u201erezonabile\u201d de plagiat. Dovezile acestuia sunt \u00eens\u0103 inexistente. \u201eRezultatele proiectului \u201cRom\u00e2nia educat\u0103\u201d, finan\u021bat din bani publici, au suspiciuni rezonabile de plagiat \u0219i falsificare. \u00cel poftesc pe autointitulatul politruc K.W. Iohannis s\u0103 verifice \u0219i s\u0103 comunice public concluziile\u201d, a scris Pop, pe pagina lui de Facebook. \u00cen timp ce PSD \u00ee\u0219i continu..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis launches public debate &quot;Educated Romania&quot;: A Strategic Project That Wants To Help Design An Educational System For Romania In The 21st Century - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/iohannis-romania-educata-dezbatere-publica-252419.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:09:11 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "\u00cen timp ce PSD \u00ee\u0219i continu\u0103 lupta pentru salvarea liderilor de la pu\u0219c\u0103rie \u0219i for\u021beaz\u0103 amnistia \u0219i gra\u021bierea pentru a \u00eel salva pe Liviu Dragnea, pre\u0219edintelui Klaus Iohannis \u00ee\u0219i respect\u0103 promisiunea cu care a c\u00e2\u0219tigat alegerile preziden\u021biale \u0219i a lansat \u00een dezbatere public\u0103 \"Rom\u00e2nia Educat\u0103\", un proiect esen\u021bial pentru viitorul Rom\u00e2niei \u0219i pentru \u0219coala rom\u00e2neasc\u0103. Raportul pre\u0219edintelui Iohannis prezint\u0103 de-a lungul a peste 100 de pagini viziunea pe educa\u021bie p\u00e2n\u0103 \u00een 2030, listeaz\u0103 problemele din \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u0219i propune o serie de solu\u021bii. Printre solu\u021biile propuse de pre\u0219edintele Klaus Iohan..."
        }
    ]
}