{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJ3Ym5ZNEVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 13:08:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "HORSE SOURCES once again: EMOTIONS for Liviu Dragnea - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/surse-iccj-mai-trage-o-data-emo-ii-pentru-liviu-dragnea_1309147.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "\u00cenalta Curte de Casa\u021bie \u0219i Justi\u021bie (\u00ceCCJ) va organiza mar\u021bi, 11 decembrie, noua tragere la sor\u021bi a completurilor de 5 judec\u0103tori, a\u0219a cum a cerut Sec\u021bia ..."
        },
        {
            "title": "A new wave of VIPs challenges final convictions at the High Court. Among them, and Dan Sova - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/instanta/un-nou-val-de-vip-uri-contesta-condamnarile-definitive-la-inalta-curte-printre-ele-si-dan-sova-1541072",
            "pub_date": "2018-12-06 14:32:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Mai multe persoane condamnate definitiv de completurile de 5 judecatori de la Inalta Curte au depus in ultimele doua zile contestatii in anulare, cale de atac ..."
        },
        {
            "title": "Toni Grebla, ULTIMO HOURS response after the HCCJ decision: &#39;Of course it&#39;s an atypical situation.&#39; What about amnesty and pardon - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/toni-grebla-reac-ie-de-ultima-ora-dupa-decizia-iccj-sigur-ca-este-o-situa-ie-atipica-ce-spune-despre-amnistie-i-gra-iere_1308090.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:04:59 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sentencing Darius Valcov, the oldest unofficial sentence from the High Court - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/darius-bogdan-valcov/condamnare/condamnarea-lui-darius-valcov-cea-mai-veche-sentinta-nemotivata-de-la-inalta-curte-1540766",
            "pub_date": "2018-12-05 09:40:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Motivarea sentintei de condamnare in cazul lui Darius Valcov intarzie de 10 luni la Inalta Curte. Consilierul premierului a fost condamnat in prima instanta la 8 ..."
        },
        {
            "title": "Block the Supreme Court! &quot;Bombonica&quot; is waiting - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/blocaj-la-curtea-suprema-bombonica-mai-a-teapta_2172486.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:55:28 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CSM decides how the five judges from the High Court will be drawn by lot - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/articole/simona+marcu+completuri",
            "pub_date": "2018-12-05 06:40:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Livia Stanciu blames Parliament because for years the HCCJ has unlawfully constituted the 5 - Antena 3",
            "link": "https://jurnalul.antena3.ro/special-jurnalul/anchete/livia-stanciu-da-vina-pe-parlament-pentru-ca-ani-de-zile-iccj-a-constituit-nelegal-completurile-de-5-793652.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:13:22 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://jurnalul.antena3.ro",
            "desc": "Este daun\u0103 total\u0103 pentru cauzele judecate la completurile de 5 judec\u0103tori de la \u00cenalta Curte de Casa\u0163ie \u015fi Justi\u0163ie, dup\u0103 ce, la sf\u00e2r\u015fitul s\u0103pt\u0103m\u00e2nii trecute, Curtea ..."
        },
        {
            "title": "The five judges&#39; pledges have postponed all the trials today. Including the Dragnea file - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/liviu-dragnea/dna/ziua-in-care-completurile-de-5-judecatori-amana-fara-discutie-toate-procesele-inclusiv-dosarul-dragnea-1540554",
            "pub_date": "2018-12-03 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Completurile de 5 judecatori de la Inalta Curte de Casatie si Justitie au amanat astazi toate procesele aflate pe rol. Urmatorul termen: 14 ianuarie. Este pentru ..."
        },
        {
            "title": "High Court postpones a decision in Badalau: Here comes the announcement - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/niculae-badalau/ministrul-economiei/inalta-curte-amana-o-decizie-in-cazul-badalau-iata-cand-anunta-hotararea-1540619",
            "pub_date": "2018-12-04 10:37:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CSM decides on the fate of the 5th HCCJ completions: Who will be the judges who give the final sentence to Liviu Dragnea - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/complet-de-judecata-liviu-dragnea-252428.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:56:46 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "\u0218ec\u021bia pentru Judec\u0103tori din cadrul Consiliului Superior al Magistraturii a intervenit \u00een scandalul din justi\u021bie \u0219i a recomandat \u00cenaltei Cur\u021bi de Casa\u021biei \u0219i Justi\u021bie s\u0103 organizeze \"de \u00eendat\u0103\" o nou\u0103 tragere la sori\u021bi privind componen\u021ba completurilor de 5 judec\u0103tori. De asemenea, CSM a recomandat ca de data aceast\u0103 s\u0103 fie trase la sor\u021bi 6 competuri, trei de penal \u0219i trei de civil, \u00een loc de patru c\u00e2te au fost p\u00e2n\u0103 acum. Aceast\u0103 decizie vine dup\u0103 ce Curtea de Apel a anulat completurile de 5 judec\u0103tori trase de \u00ceCCJ \u00een urma deciziei Cur\u021bii Constitu\u021bionale privind felul \u00een care erau stabili\u021bi ..."
        },
        {
            "title": "Liviu Dragnea&#39;s trial: Dead line with the Supreme Court - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/procesul-lui-liviu-dragnea-termen-fara-miza-la-curtea-suprema-251960.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:27:07 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Termen f\u0103r\u0103 miz\u0103 la Curtea Suprem\u0103 unde se judec\u0103 procesul \u00een care Liviu Dragnea a fost condamnat \u00een prim\u0103 instan\u0163\u0103 la trei ani \u015fi jum\u0103tate de \u00eenchisoare. Cel mai probabil, procesul se va am\u00e2na, av\u00e2nd \u00een vedere deciziile luate recent de Curtea Constitu\u0163ional\u0103 \u015fi Curtea de Apel Bucure\u015fti \u00een leg\u0103tur\u0103 cu tragerea la sor\u0163i a completurilor de cinci judec\u0103tori, printre care \u015fi cel care dezbate dosarul lui Dragnea, informeaz\u0103 B1 TV. De altfel, s\u0103pt\u0103m\u00e2na trecut\u0103, Instan\u0163a suprem\u0103 a anun\u0163at c\u0103 exist\u0103 un blocaj \u00een func\u0163ionarea completurilor de cinci judec\u0103tori, care nu-\u015fi pot desf\u0103\u015fura activitatea. I..."
        },
        {
            "title": "Toni Grebla, Late Hour statements about AMNISTIE and GRA\u0162IERE: There must be minimum repair measures - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/toni-grebla-despre-amnistie-si-gratiere-251983.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:39:58 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Secretarul general al Guvernului, Toni Grebl\u0103, a vorbit, luni, la ie\u0219irea de la Curtea Suprem\u0103, despre situa\u021bia completurilor de cinci judec\u0103tori de la \u00ceCCJ. \u00centrebat dac\u0103 problemele legate de componen\u021ba acestor completuri ar fi un motiv pentru ini\u021bierea unui proiect privind amnistia \u0219i gra\u021bierea, Grebl\u0103 a precizat c\u0103 trebuie s\u0103 existe unele m\u0103suri reparatorii. Pe de alt\u0103 parte, secretarul general al Guvernului a precizat c\u0103 nu a discutat cu premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 sau cu Liviu Dragnea despre un proiect referitor la amnistie \u0219i gra\u021biere. \"Sigur c\u0103 este o situa\u0163ie atipic\u0103. De c\u00e2\u0163iva ani de..."
        },
        {
            "title": "Jurisdiction: The file of Liviu Dragnea resumed next year. All scheduled months were postponed for January 14 (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/dosarul-lui-liviu-dragnea-se-reia-pe-14-ianuarie-251963.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:38:40 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Toate termenele care erau programate pentru luni la Curtea Suprem\u0103 au fost am\u00e2nate pentru anul viitor. Procesele vor fi reluate pe 14 ianuarie, informeaz\u0103 B1 TV. Toate proceselor de la \u00cenalta Curte de Casa\u021bie \u0219i Justi\u021bie, \u00een speciale cele de la completurile de cinci judec\u0103tori, printre care care \u0219i dosarul liderului PSD, Liviu Dragnea, au primit termen administrativ pe 14 ianuarie, dup\u0103 ce Curtea de Apel Bucure\u0219ti, printr-o sentin\u021b\u0103 executorie, dar nu definitiv\u0103, a decis suspendarea proceselor p\u00e2n\u0103 la motivarea Cur\u021bii Constitu\u021bionale privind completurile de cinci judec\u0103tori de la \u00ceCCJ. \u00centr..."
        }
    ]
}