<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Daniel Constantin - Cele mai recente - Știri Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR3N6YmpVd2F4SUNjbThvQUFQAQ?hl=ro&amp;gl=RO&amp;ceid=RO:ro</link><language>ro</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:34:34 GMT</lastBuildDate><description>Știri Google</description><item><title>Daniel Constantin: Jurnaliștii au preluat informații eronate - stiripesurse.ro</title><link>https://www.stiripesurse.ro/daniel-constantin-jurnali-tii-au-preluat-informa-ii-eronate_1309387.html</link><guid isPermaLink="false">52781345859871</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.stiripesurse.ro/daniel-constantin-jurnali-tii-au-preluat-informa-ii-eronate_1309387.html" target="_blank"&gt;Daniel Constantin: Jurnaliștii au preluat informații eronate&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;stiripesurse.ro&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://evz.ro/daniel-dragomir-ministru-instanta.html" target="_blank"&gt;BREAKING NEWS! Fost MINISTRU, adus cu mandat în instanţă! CULISELE DOSARULUI unui RENUMIT OFIȚER SRI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Evenimentul Zilei&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.mediafax.ro/social/fostul-ofiter-sri-daniel-dragomir-la-intalnirea-de-la-anaf-au-participat-doar-doi-oameni-ambasadorul-olandei-si-afaceristul-rami-ghaziri-17769393" target="_blank"&gt;Fostul ofiţer SRI Daniel Dragomir: La întâlnirea de la ANAF au participat doar doi oameni - ambasadorul Olandei şi afaceristul Rami Ghaziri&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mediafax&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.stiripesurse.ro/alerta-daniel-constantin-adus-cu-mandat-la-instan-a-in-dosarul-fostului-ofi-er-sri-daniel-dragomir_1309350.html" target="_blank"&gt;ALERTĂ - Daniel Constantin, adus cu mandat la instanță în dosarul fostului ofițer SRI Daniel Dragomir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;stiripesurse.ro&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/justitie/fost-vicepremier-in-guvernul-grindeanu-adus-cu-mandat-in-instanta-1044880" target="_blank"&gt;Fost vicepremier în Guvernul Grindeanu, adus cu mandat în instanță&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Digi24&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlmMHZ2cWtZQU1FZlJ4TlNncXFMNGpLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Citiți în detaliu în Știri Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.stiripesurse.ro">stiripesurse.ro</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/-3Xr0A3a8uWqh3EtQ-ae0YQoNDJWnUVXpq4-mrYzjLgNogw4kY2TY_4wH_e0STT6Vv6i29ClOOUmnXXejuDobWDd-PpGVej3dmvS8Am568-ehw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Daniel Constantin, adus cu mandat la instanţă - Antena 1</title><link>https://a1.ro/video/antena-3/esential/daniel-constantin-adus-cu-mandat-la-instanta-id825592.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiYGh0dHBzOi8vYTEucm8vdmlkZW8vYW50ZW5hLTMvZXNlbnRpYWwvZGFuaWVsLWNvbnN0YW50aW4tYWR1cy1jdS1tYW5kYXQtbGEtaW5zdGFudGEtaWQ4MjU1OTIuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://a1.ro/video/antena-3/esential/daniel-constantin-adus-cu-mandat-la-instanta-id825592.html" target="_blank"&gt;Daniel Constantin, adus cu mandat la instanţă&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antena 1&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pentru a personaliza și îmbunătăți experiența dumneavoastră pe site-ul nostru, Antena TV Group utilizează fișiere de tip cookie. Prin continuarea navigării pe ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://a1.ro">Antena 1</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/g-16GEPXf9xL_e1YsfG2RAHLwn-9m7qBDmW4yO1lSgH8PeoJh01zJTsiHpqdkJ4JEL-wMepv8Wznk4ALNsXEh7dK2ZjgndhU9pEq8knu_B3U1NPUw11nwrveMLYk923O2c0kR5_gq6gbFrIWd4NfzyhFelVaxGYbbZJin3JvwxZYWDHy-L3boahQkRzbZ4hh_v9vFlYSyOCVmUz7b9p4zD6cIsW4CTaJwlt0JuS4cQbzXGbl4DYNHNBw2pjU89EOuo1-5sZdEAsbguHXMEz8QbXdqk1TcRMWmHitLZeXBqerUsfsMZV-4WY9bd8yt9UP=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Fostul ministru Daniel Constantin, adus cu mandat în instanță - Stirile B1TV</title><link>https://www.b1.ro/stiri/politica/fostul-ministru-daniel-constantin-adus-cu-mandat-in-instanta-252709.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGeIS2EKKRQ-YWExI77U6UqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:44:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.b1.ro/stiri/politica/fostul-ministru-daniel-constantin-adus-cu-mandat-in-instanta-252709.html" target="_blank"&gt;Fostul ministru Daniel Constantin, adus cu mandat în instanță&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fostul ministru Daniel Constantin va fi adus cu mandat la instanță. Politicianul a fost chemat și vineri pentru a da declarații în calitate de martor în dosarul fostului ofițer SRI Daniel Dragonir, însă nu s-a prezentat. Următorul termen, la care liderul Pro România va fi adus în fața judecătorilor, este 23 ianuarie 2019. Daniel Dragomir a fost condamnat în primă instanță la un an de închisoare cu suspendare în dosarul în care a fost judecat pentru că ar fi cerut şi primit peste 460.000 de euro de la un om de afaceri pentru a-i proteja afacerile.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Daniel Constantin și Ludovic Orban vin în week-end la Sibiu. Merg la Jina și la Slimnic - Ora de Sibiu</title><link>https://www.oradesibiu.ro/2017/07/27/daniel-constantin-si-ludovic-orban-vin-in-week-end-la-sibiu-merg-la-jina-si-la-slimnic/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEfFTFMMSqAN2eMemopH98qGAgEKg8IACoHCAowmYOfCTDnzm4w6t-dAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 13:52:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.oradesibiu.ro/2017/07/27/daniel-constantin-si-ludovic-orban-vin-in-week-end-la-sibiu-merg-la-jina-si-la-slimnic/" target="_blank"&gt;Daniel Constantin și Ludovic Orban vin în week-end la Sibiu. Merg la Jina și la Slimnic&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ora de Sibiu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deputatul Daniel Constantin, ministru al Agriculturii și vicepremier în Guvernul Ponta și ministru al Mediului și vicepremier în Guvernul Grindeanu, va fi prezent duminică, 30 iulie, la a 47-a ediție a Festivalului folcloric “Sus pe muntele din Jina”. Pe toată perioada manifestărilor culturale, acesta va fi însoțit de deputatul Sorin Cîmpeanu, ministrul Educației și prim-ministru interimar al Guvernului Ponta, de membri și reprezentanți ai filialelor Pro România din județele Alba, Hunedoara și Sibiu. În cursul zilei de duminică, Daniel Constantin va avea întâlniri punctuale cu crescători de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.oradesibiu.ro">Ora de Sibiu</source></item><item><title>Victor Ponta condamnă dezastrul din agricultură: Petre Daea ţine discursuri populiste în care îl confundă pe Dragnea cu Ceauşescu. Nu există nicio măsură concretă de sprijin - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/ponta-dezastru-in-agriculta-sub-daea-247521.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEjpwU6YzCHCprdBv0ydpEqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 15:28:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/ponta-dezastru-in-agriculta-sub-daea-247521.html" target="_blank"&gt;Victor Ponta condamnă dezastrul din agricultură: Petre Daea ţine discursuri populiste în care îl confundă pe Dragnea cu Ceauşescu. Nu există nicio măsură concretă de sprijin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fostul premier Victor Ponta critică în termeni duri situaţia actuală din agricultură, arătând că în afara de discursuri peceriste ţinute de Petre Daea şi de despăgubiri anunţate populist, sub guvernarea PSD-ALDE nu s-a luat nicio măsură concretă şi serioasă pentru a ajuta agricultorii. Preşedintele Pro-România arată că în timpul guvernării sale România avea exporta cu 1 miliard de euro mai multe decât importa, iar acum s-a ajuns la nefericita situaţie în care importăm cu 2 miliarde mai multe. Nici ministrul Mediului, Graţiela Gavrilescu, nu scapă de criticile lui Victor Ponta. Fostul premie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Victor Ponta, discuții cu 'exclușii' din PSD: "Baronii, Oprișanii nu au loc în Pro România" - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/victor-ponta-negociaza-cu-exclusii-din-psd-baronii-oprisanii-nu-au-loc-in-pro-romania-247834.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrYtwmw6iuQQZ5M7Ro8u_sqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:32:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/victor-ponta-negociaza-cu-exclusii-din-psd-baronii-oprisanii-nu-au-loc-in-pro-romania-247834.html" target="_blank"&gt;Victor Ponta, discuții cu 'exclușii' din PSD: "Baronii, Oprișanii nu au loc în Pro România"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Victor Ponta îi așteaptă pe exclușii din PSD în partidul său. Cu câteva excepții. Fostul premier a menționat că baronii de tip “Oprișan” nu vor avea loc în Pro România. "Eu port şi noi purtăm discuţii cu toţi cei care încep să ne dea dreptate cu ce le-am zis la momentul moţiunii de cenzură împotriva Guvernului Grindeanu. Şi anume, noi doi aici de faţă (Daniel Constantin - n.r. ) plus Sorin Cîmpeanu, le-am zis şi atunci şi domnului Tudose, cred că şi domnului Ţuţuianu şi domnului Neacşu, aşa cum Dragnea îl dă afară pe Grindeanu azi, aşa o să vă dea şi pe voi. (...) Toţi au crezut că li se în...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Ponta, ales președinte al Pro România, săgeți către Dragnea: Un lider adevărat nu îşi foloseşte partidul ca scut pentru el (VIDEO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/victor-ponta-presedinte-pro-romania-liviu-dragnea-lider-partid-scut-245549.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0pvLYArBxwpMp48Szd3sAqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:44:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/victor-ponta-presedinte-pro-romania-liviu-dragnea-lider-partid-scut-245549.html" target="_blank"&gt;Ponta, ales președinte al Pro România, săgeți către Dragnea: Un lider adevărat nu îşi foloseşte partidul ca scut pentru el (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Victor Ponta a fost ales preşedinte al partidului Pro România în cadrul primului congres naţional al formaţiunii politice, informează B1 TV. Fostul premier nu a ezitat şi a lansat un nou atac la adresa şefului PSD, Liviu Dragnea. Ponta este de părere că liderul trebuie să tragă echipa în sus, nu în jos: "Un lider adevărat este o protecţie pentru echipă şi nu îşi foloseşte echipa sau partidul ca scut pentru el. Atunci când tu, ca lider, eşti o problemă pentru echipă, trebuie să te dai la o parte şi să încerci să ajuţi din orice altă poziţie ca acea echipă să câştige. Îmi doresc să fiu lideru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Ponta a dezvăluit de unde a început conflictul cu Dragnea: Era obsesia lui. I-am spus `Liviu, nu te supăra, NU` (VIDEO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/victor-ponta-conflict-liviu-dragnea-245194.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENebm67VLgWFE2qFufsb2Q0qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 19:23:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/victor-ponta-conflict-liviu-dragnea-245194.html" target="_blank"&gt;Ponta a dezvăluit de unde a început conflictul cu Dragnea: Era obsesia lui. I-am spus `Liviu, nu te supăra, NU` (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fostul premier Victor Ponta a explicat joi, în cadrul emisiunii ”Dosar de politician”, de unde a pornit conflictul dintre el și Liviu Dragnea. Ponta susține că Dragnea și-a dorit foarte mult să preia conducerea Ministerului Afacerilor Interne, lucru cu care fostul premier nu a fost de acord. ”Eu am avut un prim mare conflict cu Liviu Dragnea și de aceea a apărut și minciuna aia că am făcut guvernul la SRI. Nu l-am făcut la SRI, l-am făcut cu Crin Antonescu, cu Edi Hellvig, cu Daniel Constantin și cu el la mine acasă. Conflictul a fost de la faptul că Liviu Dragnea a zis că vrea să fie minis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>PROBLEME mari pentru LIVIU DRAGNEA! Marea LOVITURĂ vine de la Tăriceanu: ‘Și-a trădat absolut toți partenerii politici’ - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/probleme-liviu-dragnea-lovitura-fatala-tariceanu-tradare-242496.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOEC8HsdbnSKKz3_zMVMKVkqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 13:38:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/probleme-liviu-dragnea-lovitura-fatala-tariceanu-tradare-242496.html" target="_blank"&gt;PROBLEME mari pentru LIVIU DRAGNEA! Marea LOVITURĂ vine de la Tăriceanu: ‘Și-a trădat absolut toți partenerii politici’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Daniel Constantin susține, într-o postare pe Facebook, referitor la relația dintre liderii celor două partide de la Putere, că 'marea trădare" pentru Liviu Dragnea va veni de la Călin Popescu Tăriceanu. Se pare ca pana la urma Liviu Dragnea si-a dat seama de ceea ce anticipam inca din aprilie 2017, si anume ca Tariceanu este pregatit sa-si tradeze din nou partenerul pentru binele sau! Nu il compatimesc pe Liviu Dragnea pentru ca usor usor este izolat, dar vreau sa scot in evidenta caracterul mic al unui om care se crede mare - "partenerul" sau Calin Popescu Tariceanu. Primele semne serioase...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Daniel Constantin, atac dur la şeful ALDE: Există un protocol semnat de mâna dreaptă a domnului Tăriceanu. Ştia de acest protocol? - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/daniel-constantin-protocol-gratiela-gavrilescu-tariceanu-239013.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQ6JAZIZAXCNUXRRZUhKi0qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 20:35:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/daniel-constantin-protocol-gratiela-gavrilescu-tariceanu-239013.html" target="_blank"&gt;Daniel Constantin, atac dur la şeful ALDE: Există un protocol semnat de mâna dreaptă a domnului Tăriceanu. Ştia de acest protocol?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deputatul Daniel Constantin, fondator al Pro România, alături de Victor Ponta, a lansat un atac la adresa lui Călin Popescu Tăriceanu, în plin scandal al protocoalelor dintre instituții. Constantin a declarat că ministrul Mediului, Grațiela Gavrilescu, apropiată a liderului ALDE, a semnat în luna februarie a acestui an, un protocol de colaborare cu Parchetul General. Asta în condițiile în care Tăriceanu, șeful său de partid s-a declarat împotriva acestor protocoale, informează Știripesurse.ro. "În privinţa protocoalelor de colaborare, eu am admirat iniţial ce spune domnul Tăriceanu că ne lu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Daniel Constantin aruncă BOMBA: Nici în PSD nu sunt toți de acord cu suspendarea lui Klaus Iohannis - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/daniel-constantin-arunca-bomba-nici-in-psd-nu-sunt-toti-de-acord-cu-suspendarea-lui-klaus-iohannis-231265.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgQVKy1ucMfmw-w84NPkuwqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 17:58:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/daniel-constantin-arunca-bomba-nici-in-psd-nu-sunt-toti-de-acord-cu-suspendarea-lui-klaus-iohannis-231265.html" target="_blank"&gt;Daniel Constantin aruncă BOMBA: Nici în PSD nu sunt toți de acord cu suspendarea lui Klaus Iohannis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Preşedintele executiv al Pro România Daniel Constantin susține că nu va fi niciodată de acord cu suspendarea președintelui Klaus Iohannis și afirmă că și în rândul PSD sunt persoane care se opun acestui demers. "Nu am discutat în interiorul partidului această posibilitate (despre eventuala suspendare a preşedintelui - n.r.), eu voiam să vă spun în nume personal că eu nu cred că se va propune suspendarea preşedintelui, cred că şi Liviu Dragnea îşi va da seama că nu are o majoritate nici măcar în PSD pentru chestiunea asta, un argument în plus este acela că Tăriceanu, cu siguranţă, nu va fi d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>BOMBA care zguduie scena politică: Dragnea şi Tăriceanu sunt la un PAS de RUPTURĂ! PSD a mai vrut să îl suspende pe Iohannis şi în 2016, dar ALDE s-a opus - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/dragnea-tariceanu-ruptura-suspendare-iohannis-230555.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7e6KDHB6i6_OLlitHkJqIqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 15:08:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/dragnea-tariceanu-ruptura-suspendare-iohannis-230555.html" target="_blank"&gt;BOMBA care zguduie scena politică: Dragnea şi Tăriceanu sunt la un PAS de RUPTURĂ! PSD a mai vrut să îl suspende pe Iohannis şi în 2016, dar ALDE s-a opus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Preşedintele executiv al Pro România Daniel Constantin vine cu dezvăluiri incendiare. El a declarat, luni, că în conducerea PSD se discută tema suspendării preşedintelui Klaus Iohannis, precizând că a mai existat o astfel de tentativă în 2016, însă el şi liderul ALDE Călin Popescu-Tăriceanu s-au opus. Constantin a adăugat că Tăriceanu nu a fost de acord nici atunci cu aceste demers şi nu va fi nici acum. Liderul Pro România mai consideră că subiectul privind suspendarea lui Iohanins ar putea fi unul dintre motivele pentru care Liviu Dragnea şi Călin Popescu-Tăriceanu ar putea rupe coaliţia ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Tăriceanu, despre HEMORAGIA din PSD: Cred că Ponta greşeşte - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/tariceanu-plecari-psd-victor-ponta-226399.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKlfQcRMDR44jfb_9aDz8AqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sun, 03 Jun 2018 18:04:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/tariceanu-plecari-psd-victor-ponta-226399.html" target="_blank"&gt;Tăriceanu, despre HEMORAGIA din PSD: Cred că Ponta greşeşte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Preşedintele Senatului şi al ALDE, Călin Popescu-Tăriceanu, a vorbit, duminică seara, despre plecările din PSD din ultima vreme către partidul condus de Victor Ponta şi Daniel Constantin, Pro România. Bun prieten cu Ponta, Tăriceanu consideră că fostul premier greșește atacându-l pe liderul PSD, Liviu Dragnea. "Oamenii care au venit alături de domnul Ponta îi știu. Erau apropiați de Ponta, au lucrat cu el. Nu pot să spun despre viitorul acestei formațiuni, e prea devreme. Nu e un secret pentru nimeni, cred că greșește, s-a axat în a-l ataca pe președintele PSD, Liviu Dragnea. Nu am de ce să...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Fata politicianului momentului în România a FUGIT în America, după ce a fost PĂRĂSITĂ de iubit (FOTO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/monden/fata-politicianului-momentului-in-romania-a-fugit-in-america-dupa-ce-a-fost-parasita-de-iubit-foto-225706.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2AHUHBYe7yZZ9sHimVCgIqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 05:49:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/monden/fata-politicianului-momentului-in-romania-a-fugit-in-america-dupa-ce-a-fost-parasita-de-iubit-foto-225706.html" target="_blank"&gt;Fata politicianului momentului în România a FUGIT în America, după ce a fost PĂRĂSITĂ de iubit (FOTO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fiica unuia dintre politicienii aflaţi pe val în România a plecat în Statele Unite ale Americii, pentru a-l uita pe fostul său iubit. Este vorba de Patricia, fata lui Daniel Constantin, fost ministru al Agriculturii şi unul din liderii partidului Pro România, formaţiune care reuşeşte să ţină capul de afiş al ştirilor din ultimile zile. Patricia se află în vacanță alături de prietenele sale cele mai bune şi postează zilnic pe pagina sa de socializare fotografii cu momentele de relaxare şi distracţie din America. Potrivit cancan.ro, fiica lui Daniel Constantin a plecat în vacanță tocmai peste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Daniel Constantin: Pro România va ataca la CCR interdicția de a forma un grup parlamentar - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/daniel-constantin-pro-romania-va-ataca-la-ccr-interdictia-de-a-forma-un-grup-parlamentar-225967.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxN69a1lZBVXantORWMnCMqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 31 May 2018 11:45:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/daniel-constantin-pro-romania-va-ataca-la-ccr-interdictia-de-a-forma-un-grup-parlamentar-225967.html" target="_blank"&gt;Daniel Constantin: Pro România va ataca la CCR interdicția de a forma un grup parlamentar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Daniel Constantin a anunțat că partidul Pro România va contesta la Curtea Constituțională interdicția de formare a unui grup parlamentar format din depitați neafiliați sau care au candidat pe liste ale unor formaţiuni politice diferite, informează Agerpres. "Contrar celor susţinute de Comisia permanentă a Camerei Deputaţilor şi Senatului privind Statutul deputaţilor şi senatorilor, organizarea şi funcţionarea şedinţelor comune ale Camerei Deputaţilor şi Senatului, apreciem că interdicţia constituirii unui grup parlamentar din deputaţi neafiliaţi sau care au candidat pe liste ale unor formaţ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Ponta: Dragnea &amp; Co, cei care mă înjură azi, s-au lăudat în faţa românilor cu realizările Guvernului meu - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/ponta-dragnea-s-a-laudat-cu-realizarile-guvernului-meu-225421.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBldug-b7-27MJWCUgmdrnoqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 09:21:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/ponta-dragnea-s-a-laudat-cu-realizarile-guvernului-meu-225421.html" target="_blank"&gt;Ponta: Dragnea &amp; Co, cei care mă înjură azi, s-au lăudat în faţa românilor cu realizările Guvernului meu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Victor Ponta arată încă o dată “ipocrizia” lui Liviu Dragnea. Fostul premier afirmă că cei care la ultimele campanii electorale se lăudau cu realizările Guvernului său, astăzi îl înjură. “In ultimele campanii electorale, inclusiv in cea din 2016 , Dragnea si cei care ma injura azi in toate felurile au mers in fata oamenilor cu pliante in care se laudau cu realizarile Guvernului Ponta si promiteau sa le continue / acum oamenii se considera mintiti si sunt dezamagiti de ceea ce s-a intamplat cu votul lor”, scrie Ponta pe Facebook. Victor Ponta și Liviu Dragnea au devenit rivali de moarte. Dup...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Liviu Dragnea a vrut să o demită pe Sorina Pintea: Dezvăluirile lui Victor Ponta - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/demisii-guvern-dragnea-225538.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGF-ItSy-UKO3eoxJeC90mgqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 20:19:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/demisii-guvern-dragnea-225538.html" target="_blank"&gt;Liviu Dragnea a vrut să o demită pe Sorina Pintea: Dezvăluirile lui Victor Ponta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Victor Ponta a dezvăluit luni seară că Liviu Dragnea a vrut să o demită din Guvern pe Sorina Pintea promițându-i această funcție lui Nicolae Bănicioiu când acesta a vrut să devină președinte executiv al PSD la Congresul din primăvară. ”Cei care m-au pupat mai cu sârg, nu spun locul, mă scuipă cel mai tare. Lui Sorin Câmpeanu i-a propus să fie ministru, lui Nicu Bănicioiu i-a propus să fie ministru. A zis: ”ați pus o doamnă nouă, vreți să o schimbați din nou?” Daniel Constantin a plecat când era vicepremier.”, a spus Victor Ponta la RTV. Nicolae Bănicioiu a trecut vineri de la PSD la PRO Rom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>PSD și ALDE au pierdut majoritatea în Camera Deputaților! La cine trebuie să apeleze Dragnea după „hemoragia” din PSD către partidul lui Ponta - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/psd-alde-majoritate-camera-deputatilor-ponta-225303.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7j8rFKvX0qUBL9csDz9LYqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 10:57:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/psd-alde-majoritate-camera-deputatilor-ponta-225303.html" target="_blank"&gt;PSD și ALDE au pierdut majoritatea în Camera Deputaților! La cine trebuie să apeleze Dragnea după „hemoragia” din PSD către partidul lui Ponta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Scandalul “trădătorilor” care au plecat din PSD și s-au alăturat partidului condus de Victor Ponta și Daniel Constantin are consecințe mult mai grav pentru coaliția de guvernare decât au lăsat social-democrații să se înțeleagă. În ultimele zile, cinci deputați PSD s-au înscris în Pro România: Marilena Meiroșu, Cătălin Nechifor, Mircea Titus Dobre, Gabriela Podașcă și Nicolae Bănicioiu. În acest fel, coaliția formată din PSD și ALDE a pierdut majoritatea pe care o deținea în Camera Deputaților, scrie evz.ro. Coaliția de guvernare are nevoie de 165 de voturi să-și treacă legile prin camera in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Victor Ponta revine în forță în politică: Candidat la prezidențiale și grup parlamentar pentru noul său partid - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/ponta-candidat-in-prezidentiale-225518.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZg_hk3Uge3eOjJpulbz5gqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 16:03:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/ponta-candidat-in-prezidentiale-225518.html" target="_blank"&gt;Victor Ponta revine în forță în politică: Candidat la prezidențiale și grup parlamentar pentru noul său partid&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Victor Ponta și-a lansat luni programul politic al noului său partid, PRO România. Cu această ocazie, fostul premier a anunțat planuri mari pentru revenirea sa în politică și anume formarea unui grup parlamentar și prezența cu candidat propriu în alegerile prezidențiale din 2019. "Săptămâna aceasta vom depunde cereri pentru grup parlamentar, pentru că suntem deja 11 parlamentari. În octombrie-noiembrie vom face un congres. Vrem să desemnăm candidati pentru Parlamentul European din rândul celor care vorbesc şi limba română şi limba engleză bine", a declarat Ponta. "Vreau să desemnăm un candi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>PONTA dă o nouă LOVITURĂ lui Liviu Dragnea: Întâlnire de TAINĂ în hotelul unui GREU al PSD - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/ponta-lovitura-liviu-dragnea-intalnire-de-taina-hotel-greu-psd-225265.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXLmBkU1-IpDHbGqW9rAKYqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 18:06:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/ponta-lovitura-liviu-dragnea-intalnire-de-taina-hotel-greu-psd-225265.html" target="_blank"&gt;PONTA dă o nouă LOVITURĂ lui Liviu Dragnea: Întâlnire de TAINĂ în hotelul unui GREU al PSD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Filiala din Timiş a partidului lui Victor Ponta, Pro România, a avut o primă reuniune oficială a membrilor tineri la Hotel Delpack din Timişoara, hotel care în trecut a fost deţinut de fostul deputat PSD Gheorghe Ciobanu. Tinerii au fost conduşi de Miroslav Stanici, fost membru PNL şi ALDE, în prezent cadru didactic la Universitatea Politehnica din Timişoara. "Potrivit lui Stanici, în prezent Pro România Timiș are în jur de 100 de adeziuni semnate, în general oameni cu pregătire universitară, cei mai mulți dintre membri fiind tineri, dar există printre aceștia și oameni din județ care au ac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Băsescu îl desființează pe Bănicioiu după ce a dezertat din PSD: “Acest nenorocit anunță triumfalist plecarea alături de Ponta” - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/basescu-banicioiu-psd-dezertare-225275.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLFRxyrpXkgUgCw1WZYU80qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 20:34:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/basescu-banicioiu-psd-dezertare-225275.html" target="_blank"&gt;Băsescu îl desființează pe Bănicioiu după ce a dezertat din PSD: “Acest nenorocit anunță triumfalist plecarea alături de Ponta”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Traian Băsescu a lansat, sâmbătă, un atac la adresa fostului ministru al Sănătății, Nicolae Bănicioiu, despre care spune că anunță triumfalist plecarea la partidul lui Victor Ponta, în condițiile în care îl consideră vinovat de proasta gestionare a situației la Colectiv. "Mă uitam la fostul ministru al Sănătății, nărodul ăsta, Bănicioiu. Arătarea asta ciudată, care la dezastrul de la Colectiv nu a lăsat să fie trimiși oamenii, victime ale nenorocirii, în străinătate pe programul european de ajutor în caz de dezastru. Spunea că și noi facem ce fac în străinătate. Au murit o groază de oameni....&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Un alt fost ministru trece în tabăra lui Ponta. 'PSD se dovedeşte a fi un partid de mafioţi fără limite. Tandemul Dragnea - Dancilă este cea mai mare catastrofă' - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/augustin-jianu-proromania-victor-ponta-225155.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELmb74MgWwcBuut6btDZ7v8qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 20:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/augustin-jianu-proromania-victor-ponta-225155.html" target="_blank"&gt;Un alt fost ministru trece în tabăra lui Ponta. 'PSD se dovedeşte a fi un partid de mafioţi fără limite. Tandemul Dragnea - Dancilă este cea mai mare catastrofă'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;După plecările lui Nicolae Bănicioiu şi Mircea Titus Dobre, un alt fost ministru se alătură partidului condus de Victor Ponta şi Daniel Constantin. Augustin Jianu, ministru al Comunicaţiilor în Guvernul Grindeanu, a anunţat şi el, vineri, că se alătură formaţiunii ProRomânia. Cu această ocazie, Jianu a lansat un atac extrem de dur la adresa PSD. "Astăzi, PSD se dovedeşte a fi un partid de diletanţi, de mafioţi fără limite, iar tandemul Dragnea - Dancilă este, fără îndoială, cea mai mare catastrofă a istoriei recente a României", a subliniat fostul ministru al Comunicaţiilor. "Am intrat în p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Victor Ponta, reacţie după demisia lui Nicu Bănicioiu din PSD: Dacă ne fac trădători cei din 'Corul Bocitoarelor' de la Belina e foarte bine! - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/victor-ponta-demisie-nicu-banicioiu-225107.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPqnCyRhM7CGjDY22zrDnIqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 13:21:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/victor-ponta-demisie-nicu-banicioiu-225107.html" target="_blank"&gt;Victor Ponta, reacţie după demisia lui Nicu Bănicioiu din PSD: Dacă ne fac trădători cei din 'Corul Bocitoarelor' de la Belina e foarte bine!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fostul premier Victor Ponta reacţionează după demisia lui Nicolae Bănicioiu din PSD. Ponta consdieră că Băncioiu este un mare câştig pentru partidul său, ProRomânia. "Din 2004 Nicu Banicioiu a fost alaturi de mine in cele mai grele si importante proiecte! A preluat TSD dupa mandatul meu - a fost un ministru foarte bun la Tineret si la Sanatate / el este cel care a gandit si pornit ideea cresterii salariilor in Sistemul de Sanatate si a construirii spitalelor regionale finantate din fonduri europene! Nicu este un mare castig pentru Echipa #ProRomania - impreuna o sa dam viata si consistenta ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Încă un PSD-ist trece în tabăra lui Victor Ponta: A semnat adeziunea - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/marilena-meirosu-psd-trece-la-partidul-lui-victor-ponta-224594.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYcSSt8f_JRZHyj52ZShd8qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 13:30:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/marilena-meirosu-psd-trece-la-partidul-lui-victor-ponta-224594.html" target="_blank"&gt;Încă un PSD-ist trece în tabăra lui Victor Ponta: A semnat adeziunea&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Victor Ponta îi mai ‘fură’ un om lui Liviu Dragnea. Deputata PSD de Brăila Marilena Meiroșu a semnat cu adeziunea la Pro România. Săptămâna aceasta s-au mai alăturat particului lui Victor Ponta și Daniel Constantin Cătălin Nechifor (PSD) şi Ion Tabugan (PMP).&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Încă doi parlamentari PSD trec în tabăra lui Victor Ponta: Unul dintre ei a fost ministru - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/parlamentari-psd-partid-ponta-224795.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFieRqrbT0wKbDMbeG4023oqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 15:47:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/parlamentari-psd-partid-ponta-224795.html" target="_blank"&gt;Încă doi parlamentari PSD trec în tabăra lui Victor Ponta: Unul dintre ei a fost ministru&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Încă doi parlamentari PSD trec la partidul Pro România, fondat de Victor Ponta și Daniel Constantin. Este vorba despre Mircea-Titus Dobre și Gabriela Podaşcă, informează Știripesurse.ro. Dobre a fost ministrul Turismului în guvernul Mihai Tudose, fiind unul dintre membrii cabinetului care au stat alături de fostul premier până în momentul în care acesta a demisionat. Gabriela Podaşcă a fost secretar de stat în Ministerul Tineretului şi Sportului, fost şef al biroului de presă al PSD. Podașcă a fost și consilier al lui Victor Ponta în perioada 2008-2012. În ultimele zile, mai mulți aleși ai ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>CUTREMUR în PSD! VIORICA Dăncilă, atacată de parlamentara care a fugit în partidul lui PONTA: “O discreditare a ideii de femeie în politică” - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/politica/cutremur-psd-viorica-dancila-ponta-224671.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_G8-Jy07FhEqKEkGIpLc4qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 06:54:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/politica/cutremur-psd-viorica-dancila-ponta-224671.html" target="_blank"&gt;CUTREMUR în PSD! VIORICA Dăncilă, atacată de parlamentara care a fugit în partidul lui PONTA: “O discreditare a ideii de femeie în politică”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deputatul PSD Marilena-Emilia Meiroşu şi-a anunţat, marţi, în plenul Camerei Deputaţilor, demisia din grupul parlamentar social-democrat. Aceasta se alătură partidului Pro România, fondat de Victor Ponta şi Daniel Constantin. "Cauzele sunt acumulările de nemulțumiri ale alegătorilor PSD. Aș vrea să recâștig încrederea membrilor PSD și încrederea alegătorilor PSD. O altă cauză importantă ține de activitatea mea de 20 de ani de membru al Partidului Social Democrat și al Organizaţiei de Femei. Am muncit politic alături de colegele mele, acum Parlamentul României are cel mai mare număr de parla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>ANAF vrea să pună poprire pe conturile lui Gâdea de la Antena 3 - Ora de Sibiu</title><link>https://www.oradesibiu.ro/2018/01/29/anaf-vrea-sa-puna-poprire-pe-conturile-lui-gadea-de-la-antena-3/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDiqwsoHroizQUsh547WgRAqGAgEKg8IACoHCAowmYOfCTDnzm4w6t-dAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 05:35:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.oradesibiu.ro/2018/01/29/anaf-vrea-sa-puna-poprire-pe-conturile-lui-gadea-de-la-antena-3/" target="_blank"&gt;ANAF vrea să pună poprire pe conturile lui Gâdea de la Antena 3&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ora de Sibiu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mihai Gâdea s-ar putea să se trezească în curând cu conturile blocate de către ANAF. Totul s-ar putea decide pe 29 ianuarie. Directorul Antenei 3, Mihai Gâdea este amenințat de Fisc cu blocarea conturilor. Motivul: a împrumutat bani de la Dan Voiculescu, condamnat în dosarul ICA, iar acum inspectorii ANAF vor să recupereze cei 695.000 de lei, scrie ziare.com. Dan Voiculescu a trecut în declarația sa de avere din 2010 un împrumut în nume personal acordat moderatorului Mihai Gâdea. Valoarea împrumutului: 785.000 de lei. Potrivit ultimei declarații de avere depuse de politician, din 2012, Gâde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.oradesibiu.ro">Ora de Sibiu</source></item></channel></rss>