{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJyYW5ZekVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 13:22:03 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "A shot prepared for the opposition in the Senate. Liviu Pop: We Drop It - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/lovitura-pregatita-opozitiei-in-senat-liviu-pop-il-dam-jos_627102.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:41:34 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "SOURCE - PSD takes Senate vote after elections in Tariceanu case - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/surse-psd-ia-in-calcul-la-senat-un-vot-dupa-sarbatori-in-cazul-tariceanu_1309025.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Surse social-democrate au declarat joi, pentru \u0218TIRIPESURSE.RO, c\u0103 plenul Senatului ar putea s\u0103 nu voteze \u00een actuala sesiune parlamentar\u0103 cererea DNA de ..."
        },
        {
            "title": "Adrian \u0162u\u0163uianu also lost his seat in the Senate legal commission: &quot;Everything is done for Mr Dragnea&#39;s silence!&quot; - Freedom",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/adrian-tutuianu-pierdut-si-locul-comisia-juridica-din-senat-2479199",
            "pub_date": "2018-12-07 11:47:37 GMT",
            "source_nm": "Freedom",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "\"La cererea grupului de senatori al PSD, am fost \u00eenlocuit, la \u00eenceputul acestei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni, din func\u021bia de membru al Comisiei juridice, de numiri, disciplin\u0103, ..."
        },
        {
            "title": "Senator USR says vote on Tariceanu&#39;s immunity will be given next week, not next year - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/tariceanu/senat/un-senator-usr-spune-ca-votul-pe-imunitatea-lui-tariceanu-va-fi-dat-saptamana-viitoare-nu-la-anul-1541225",
            "pub_date": "2018-12-07 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Senatorul USR George Dirca, membru al Comisiei Juridice a Senatului, spune ca senatorii vor vota in sesiunea parlamentara actuala solicitarea DNA pentru ..."
        },
        {
            "title": "PNL and USR have suffered a new DEATH in the Senate: Simple motions A PICAT - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/pnl-i-usr-au-suferit-o-noua-infrangere-in-senat-mo-iunea-simpla-a-picat_1308228.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Mo\u0163iunea simpl\u0103 \u00eempotriva ministrului Turismului, Bogdan Trif, intitulat\u0103 \"Turism de Rom\u00e2nia: Un ministru incompetent \u015fi o \u0163ar\u0103 f\u0103r\u0103 brand\", a fost respins\u0103, luni, ..."
        },
        {
            "title": "Moment of silence in the memory of King Michael I at the Senate - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/moment-de-reculegere-in-memoria-regelui-mihai-i-la-senat_626835.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Senate: Amendment of CSM to EGO 92 regarding the staff of ... - RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/senat-amendament-csm-la-oug-92-referitor-la-personalul-de-la-cabinetul-membrilor-consiliului-ordonanta-revine-in-comisia-iordache_450671.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:52:33 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": "C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu, pre\u015fedintele Senatului, a anun\u0163at luni c\u0103 Ordonan\u0163a de urgen\u0163\u0103 92/2018, care modific\u0103 legile Justi\u0163iei \u015fi trebuia s\u0103 intre \u00een dezbaterea ..."
        },
        {
            "title": "Gabriel Le\u015f, heard in the Senate Defense Commission. Discussion theme - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/gabriel-les-audiat-in-comisia-pentru-aparare-tema-discutiilor_626650.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:42:15 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Ministrul Ap\u0103r\u0103rii Na\u0163ionale, Gabriel Le\u015f, este audiat mar\u0163i la Comisia de ap\u0103rare din Senat, \u00een contextul conflictului dintre Rusia \u015fi Ucraina."
        },
        {
            "title": "Iordache Commission to Discuss Today&#39;s Ordinance on Amending Justice Laws to be Voted in Senate - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/comisia-iordache-discuta-astazi-ordonanta-privind-modificarea-legilor-justitiei-care-urmeaza-sa-fie-votata-in-senat-17750732",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:52 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Comisia pentru legile justi\u0163iei va discuta, mar\u0163i de la ora 13.00, OUG 92 privind modificarea legilor justi\u0163iei. De\u015fi forul legislativ a adoptat un raport favorabil cu ..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis Attacks to the CCR Law on Declassification of Protocols between the Prosecutor&#39;s Office and the SRI - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/klaus-iohannis-a-atacat-la-ccr-legea-privind-desecretizarea-protocoalelor-252728.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:47 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a atacat la Curtea Constitu\u021bional\u0103 legea privind desecretizarea protocoalelor, potrivit unui comunicat de pres\u0103 al Administra\u021biei Preziden\u021biale. Actul normativ a fost adoptat la sf\u00e2r\u0219itul lunii de Parlament \u0219i prevede desecretizarea protocoalelor \u00eencheiate de Parchete cu Serviciul Rom\u00e2n de Informa\u021bii. \u00cen argumentele expuse de \u0219eful statului se arat\u0103 c\u0103 legea este una neclar\u0103, imprecis\u0103 \u0219i lipsit\u0103 de previzibilitate, ceea ce, apreciaz\u0103 Iohannis, \u00eencalc\u0103 articolul 5 din Constitu\u021bie. Pre\u0219edintele mai precizeaz\u0103 c\u0103 nu sunt definite foate clar care sunt categoriile de..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis responds to PSD with the same coin: We can all inspire to postpone the vote on DNA request on Tariceanu (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/klaus-iohannis-amanare-vot-psd-tariceanu-252697.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:53:01 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Klaus Iohannis a afirmat vineri, cu privire la am\u00e2narea numirii noilor mini\u015ftri propu\u015fi de PSD, c\u0103 s-a \"orientat\" dup\u0103 modul \u00een care ac\u0163ioneaz\u0103 PSD \u00een Parlament, referindu-se la tergiversarea votului \u00een ceea ce prive\u015fte cererea DNA de \u00eencuviin\u0163are a \u00eenceperii urm\u0103ririi penale \u00een cazul \u015fefului Senatului, C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu. \"M\u0103 \u00eentreba\u021bi de termenul rezonabil? E o bun\u0103 \u00eentrebare, dar trebuie definit s\u0103 fie valabil pentru to\u021bi participan\u021bii la conducerea statului. M-am documentat un pic cum ac\u021bioneaz\u0103 PSD: afl\u0103m c\u0103 la Senat s-a depus o solicitare de acceptare a urm\u0103ririi pen..."
        },
        {
            "title": "Demis from PSD, \u0162u\u0163uianu goes to ATAC: Dragnea turned me into a living target! - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/demis-din-psd-tutuianu-ies-la-atac-dragnea-m-a-transformat-intr-o-tinta-vie-252677.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:03 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Demis din PSD, Adrian \u021au\u021buianu anun\u021b\u0103 c\u0103 a fost \u00eenlocuit \u0219i din func\u021bia de membru al Comisiei juridice, de numiri, disciplin\u0103, imunit\u0103\u021bi \u0219i valid\u0103ri. \u00cen acest context, \u021au\u021buianu nu rateaz\u0103 ocazia s\u0103-l atace pe liderul PSD, Liviu Dragnea. \u201dLa cererea grupului de senatori al PSD, am fost \u00eenlocuit, la \u00eenceputul acestei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni, din func\u021bia de membru al Comisiei juridice, de numiri, disciplin\u0103, imunit\u0103\u021bi \u0219i valid\u0103ri. Se pare c\u0103 orice loc a\u0219 ocupa deranjez, a\u0219a c\u0103 se face orice pentru lini\u0219tea domnului Dragnea. \u0218i acest \"orice\" trebuie luat \u00een serios pentru c\u0103 nu este o figur\u0103 de stil. E realit..."
        },
        {
            "title": "The vote on the lifting of Calin Popescu-Tariceanu&#39;s immunity was postponed for several months - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/votul-cu-privire-la-ridicarea-imunitatii-lui-calin-popescu-tariceanu-a-fost-amanat-cu-cateva-luni-252520.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:15:09 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Comisia juridic\u0103 din Senat a am\u00e2nat, mar\u021bi, votul \u00een cazul ridic\u0103rii imunit\u0103\u021bii Pre\u0219edintelui Senatului, C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu, p\u00e2n\u0103 \u00een luna februarie 2019, relateaz\u0103 Hotnews. Motivul invocat pentru am\u00e2nare fiind c\u0103 nu mai este suficient timp luna aceasta pentru a se discut\u0103 situa\u021bia pre\u0219edintelui Senatului, datorit\u0103 \u00eencheierii sesiunii parlamentare - c\u00e2ndva \u00eenainte de Cr\u0103ciun. Surse politice, citate de Hotnews.ro, au declarat c\u0103 am\u00e2narea votului \u00een Senat ar avea, de fapt, leg\u0103tur\u0103 cu o prescrie a faptelor de care Pre\u0219edintele Senatului este acuzat, \u0219i care ar urma s\u0103 aib\u0103 loc pe data de ..."
        },
        {
            "title": "PSD&#39;s reply after the opposition wanted to drop Liviu Dragnea from the top of the Chamber of Deputies: Change of the Senate&#39;s deputy chairman three times a day - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/revocare-vicepresedinte-senat-replica-psd-252576.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:07 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Coali\u0163ia PSD-ALDE a tremurat serios miercuri \u00een Camera Deputa\u0163ilor c\u00e2nd opozi\u0163ia a testat majoritatea prin solicitarea de revocare a lui Liviu Dragnea \u015fi a lui Florin Iordache de la conducere. \u00cen replic\u0103, PSD sus\u0163ine c\u0103 vor r\u0103spunde cu aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 la Senat, unde de\u0163ine o majoritate mai confortabil\u0103, \u015fi anume s\u0103 propun\u0103 revocarea vicepre\u015fedintelui de la opozi\u0163ie chiar \u015fi de trei ori pe zi, sus\u0163ine Liviu Pop. \"A\u0219 vrea s\u0103 comentez ultimele declara\u021bii aberante ale pre\u0219edintelui USR. Pe logica domniei sale, luni, la ora 16:00, c\u00e2nd avem plen la Senat, \u0219i \u00een interiorul Senatului PSD are majori..."
        },
        {
            "title": "PSD, reply to Iohannis: It simply blocks Romania. We will use all legal means - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/psd-replica-pentru-iohannis-blocheaza-romania-252720.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:33:07 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "PSD reac\u021bioneaz\u0103 dup\u0103 ce pre\u0219edintele Klaus Iohannis a anun\u021bat c\u0103 nu va lua nicio decizie \u00een privin\u021ba schimb\u0103rii mini\u0219trilor Dezvolt\u0103rii \u0219i Transporturilor, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd magistra\u021bii de la Curtea Constitu\u021bional\u0103 nu se vor pronun\u021ba \u00een acest caz. \u00centr-un comunicat de pres\u0103, social-democra\u021bii l-au acuzat pe \u0219eful statului c\u0103 are un comportament iresponsabil \u0219i c\u0103 nu are argumente politice pentru aceast\u0103 decizie. \u201dPartidul Social Democrat condamn\u0103 decizia iresponsabil\u0103 a pre\u0219edintelui Iohannis de a bloca func\u021bionarea a dou\u0103 ministere cheie ale Guvernului Rom\u00e2niei. Lipsit de orice argument politic, ..."
        },
        {
            "title": "Radu Banciu: &quot;We returned with justice, I say it with great regret, almost in the years of Adrian N\u0103stase&quot; (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/lumea-lui-banciu/radu-banciu-justitia-e-moarta-252634.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:53:50 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Radu Banciu a comentat \u00een edi\u0163ia de joi a emisiunii Lumea lui Banciu \u00eent\u00e2rzierea Senatului de a da un r\u0103spuns privind cererea DNA de ridicare a imunit\u0103\u0163ii lui C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu pentru a putea fi urm\u0103rit penal pentru luare de mit\u0103. \"Apropo de decizii definitive care nu vor veni niciodat\u0103, iat\u0103 cazul lui C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu. Senatul a stabilit c\u0103 ridicarea imunit\u0103\u0163ii lui T\u0103riceanu, ca \u015fi cum i-ai ridica casa sau casele lui T\u0103riceanu, va fi supus\u0103 la vot abia \u00een sesiunea de prim\u0103vara, asta \u00eensemn\u00e2nd cel mai devreme la \u00eenceputul lui februarie anul viitor, dar se precizeaz\u0103 foarte clar..."
        },
        {
            "title": "Viorica D\u0103ncil\u0103: We have not lost the majority in Parliament. I have no emotion with the motion of censure (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/viorica-dancila-majoritate-parlament-motiune-de-cenzura-252395.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:51:29 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat miercuri, de la Bruxelles, c\u0103 nu exist\u0103 probleme pentru coali\u021bia PSD-ALDE \u00een ceea ce prive\u0219te majoritatea din Parlament, astfel c\u0103 nu are nicio emo\u021bie cu privire la depunerea unei eventuale mo\u021biuni de cenzur\u0103. \u201dNu am pierdut majoritatea \u00een Parlament. Nu confunda\u021bi cele dou\u0103 locuri din Camera Deputa\u021bilor cu majoritatea. Majoritatea \u00eenseamn\u0103 Senat \u0219i Camera Deputa\u021bilor. Avem sus\u021binerea Guvernului \u00een Parlament \u0219i nu am nicio emo\u021bie legat\u0103 de mo\u021biunea de cenzur\u0103.\u201d, a declarat Viorica D\u0103ncil\u0103. #Adunity_82823#"
        },
        {
            "title": "Ionel Danc\u0103, after the opposition from the Parliament: &quot;Liviu Dragnea&#39;s days at the leadership of the Chamber of Deputies are counted&quot; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/danca-pnl-revocare-dragnea-252462.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:41:51 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Opozi\u021bia, \u00een frunte cu PNL, a avut miercuri o ac\u021biune \u00een for\u021b\u0103 \u00een plenul Parlamentului de revocare a lui Liviu Dragnea din fruntea Camerei Deputa\u021bilor. Aceast\u0103 ac\u021biune a fost una organizat\u0103 atent de opozi\u021bie \u0219i coordonat\u0103 de Ludovic Orban, a ar\u0103tat Ionel Danc\u0103, purt\u0103torul de cuv\u00e2nt al liberalilor. \u201d\u0218i Dragnea \u0219i to\u021bi v\u0103z\u00e2ndu-se ast\u0103zi pu\u0219i \u00een corzi de opozi\u021bie au \u00eencercat tot felul de diversiuni: ba c\u0103 sunt sevicii, ba c\u0103 sunt for\u021be paralele, ba c\u0103 e DNA, ba c\u0103 mai \u0219tiu eu cine... Oamenii trebuie s\u0103 \u0219tie: ac\u021biunea asta a fost a opozi\u021biei, coordonat\u0103 direct de pre\u0219edintele Partidului Na\u021biona..."
        },
        {
            "title": "IMAS poll: PSD, below the 25% threshold. PNL, rising. Ciolo\u015f loses ground (VIDEO) - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/sondaj-imas-psd-pnl-ciolos-252531.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:36:36 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Lovitur\u0103 pentru PSD. Partidul condus cu m\u00e2n\u0103 de fier de Liviu Dragnea a cobor\u00e2t sub pragul de 25%, arat\u0103 un sondaj IMAS pe luna noiembrie, informeaz\u0103 B1 TV. Harta preferin\u0163elor oamenilor s-a schimbat destul de mult \u00een ultimele luni. Partidul Na\u0163ional Liberal, condus de Ludovic Orban, a crescut cu 2% fa\u0163\u0103 de luna octombrie. \u015ei Uniunea Salva\u0163i Rom\u00e2nia a avut a str\u00e2ns mai mul\u0163i simpatizan\u0163i. Asta \u00een timp ce partidul lui Ciolo\u015f a mai pierdut teren. Partidul condus de Liviu Dragnea piede de la o lun\u0103 la alta tot mai mult teren. Potrivit unui sondaj IMAS realizat pe luna noiembrie, comandat de U..."
        },
        {
            "title": "Opposition Announces Liviu Dragnea and Florin Iordache TO BE CANCELED from the Chamber of Deputies (VIDEO) - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/opozitia-anunta-ca-liviu-dragnea-si-florin-iordache-au-fost-revocati-de-la-conducerea-camerei-deputatilor-252350.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:26:05 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Opozi\u021bia anun\u021b\u0103 c\u0103 Liviu Dragnea \u0219i Florin Iordache au fost revoca\u021bi de la conducerea Camerei Deputa\u021bilor. Totul, dup\u0103 o \u0219edin\u021b\u0103 cu scandal \u00een care liberalii au cerut revocarea pre\u015fedintelui acestui for, Liviu Dragnea, \u015fi a vicepre\u015fedintelui Florin Iordache. Pe stilul \"c\u00e2inii latr\u0103, caravana trece\", Florin Iordache a refuzat s\u0103 supun\u0103 votului ceea ce au propus liberalii, gener\u00e2nd un scandal general. \u201dEste cea mai mare victorie a opozi\u021biei pentru c\u0103 ast\u0103zi, plenul Camerei Demputa\u021bilor, \u00een mod suveran, i-a revocat din func\u021bie pe Liviu Dragnea \u0219i Florin Iordache\u201d, a declarat liderul PMP, Eugen..."
        },
        {
            "title": "The simple motion against the Minister of Tourism, Bogdan Trif dismissed by the Senate - The City of Sibiu",
            "link": "https://ultimastire.oradesibiu.ro/2018/12/03/motiunea-simpla-impotriva-ministrului-turismului-bogdan-trif-respinsa-de-senat/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:10:32 GMT",
            "source_nm": "Time of Sibiu",
            "source_url": "https://ultimastire.oradesibiu.ro",
            "desc": "Senatul a respins, \u00een plenul de luni, mo\u021biunea simpl\u0103 prin care PNL \u0219i USR au cerut demisia din func\u021bie a ministrului Turismului, sibianul Bogdan Trif. Liderul PSD a sc\u0103pat cu 40 de voturi \u201epentru\u201d \u0219i 76 \u201e\u00eempotriv\u0103\u201d. Trif a acuzat Opozi\u021bia, \u00een cadrul dezbaterilor, c\u0103 minte atunci c\u00e2nd sus\u021bine c\u0103 Rom\u00e2nia nu este promovat\u0103 ca [\u2026]"
        },
        {
            "title": "Liviu Dragnea asked if PSD lost most: &quot;I&#39;m not good at arithmetic, I&#39;m not ready now&quot; (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/dragnea-majoritate-in-parlament-psd-252416.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:39:58 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Probleme pentru PSD \u00een Camera Deputa\u021bilor dup\u0103 ce a mai pierdut luni patru parlamentari care au trecut la noua forma\u021biune a lui Liviu Dragnea! Opozi\u021bia a profitat de acest lucru \u0219i miercuri a for\u021bat revocarea lui Liviu Dragnea din fruntea Camerei Deputa\u021bilor \u0219i a lui Florin Iordache din func\u021bia de vicepre\u0219edinte. \u00centrebat despre acest lucru la finalul \u0219edin\u021bei cu sc\u00e2ntei de miercuri, Liviu Dragnea a evitat s\u0103 accepte c\u0103 nu mai are majoritate \u0219i a preferat s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 mai mul\u021bi parlamentari ai puterii erau pleca\u021bi din \u021bar\u0103. \"Sunt multi pleca\u021bi din \u021bar\u0103, unii care erau pe holuri au ap\u0103sat p..."
        },
        {
            "title": "PMP, Appeal to PSD: UDMR wants status of &#39;special autonomy&#39;. Do not fall into the trap of political blackmail - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/pmp-apel-la-psd-udmr-vrea-statut-de-autonomie-special-nu-cadeti-in-capcana-santajului-politic-252202.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:41:52 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edinte executiv al Partidului Mi\u0219carea Popular\u0103, deputatul Marius Pa\u0219can, a declarat c\u0103 UDMR profir\u0103 de \u0219ubrezirea PSD pentru a cere statut de \"autonomie special\". \u00cen acest context, PMP face apel la guvernan\u021bi s\u0103 nu cad\u0103 \u00een capcana minorit\u0103\u021bii maghiare \"Sim\u021bind \u0219ubrezirea \u0219i debusolarea PSD, pricinuit\u0103 de reducerea num\u0103rului de parlamentari prin dezert\u0103rile unor deputa\u021bi, UDMR, de care depinde acum majoritatea parlamentar\u0103 a guvern\u0103rii, a depus la Parlament un nou proiect pentru ob\u021binerea unui statut de \u201eautonomie special\u201d pentru minoritatea maghiar\u0103. Parlamentarii UDMR speculeaz\u0103 posib..."
        },
        {
            "title": "Waiting for another week for Tariceanu: Legal senators postpone debate on ALDE leader&#39;s prosecution request - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/comisia-juridica-dezbate-cererea-de-urmarire-penala-a-lui-tariceanu-252135.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:48:38 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "UPDATE: Senatorii juri\u0219ti \u00eei mai dau r\u0103gaz o s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 lui C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu. Comisia juridic\u0103 din Senat a decis, mar\u021bi, s\u0103 am\u00e2ne pentru s\u0103pt\u0103m\u00e2na viitoare votul cu privire la cererea DNA de \u00eencuviin\u021bare a urm\u0103ririi penale \u00een cazul liderului ALDE. \"Dup\u0103 cum \u0219ti\u021bi, ieri avocatul domnului T\u0103riceanu a depus un material extrem de consistent. Colegii mei nu au reu\u0219it s\u0103 vad\u0103 actele \u00een totalitate. S-a cerut am\u00e2narea pronun\u021b\u0103rii cu o s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103. Am decis s\u0103 d\u0103m curs acestei solicit\u0103ri, practic dezbaterea pe fond o vom face s\u0103pt\u0103m\u00e2na viitoare\", a declarat Robert Cazanciuc, potrivit \u0218tiripesur..."
        },
        {
            "title": "Dragnea, about the attempt to revoke: They want to take the Parliament with the Japanese. They told Iordache that they will head him to PSD (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/dragnea-revocare-camera-deputatilor-252413.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:28:53 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea acuz\u0103 jocuri subterane f\u0103cute de Klaus Iohannis pentru a \u00eenlocuirea sa din fruntea Camerei Deputa\u021bilor dup\u0103 ce miercuri opozi\u021bia a for\u021bat revocarea acestuia. \"Nu e prima dat\u0103 c\u00e2nd au cerut revocarea nici nu au votat ast\u0103zi vedem \u00eenc\u0103 o \u00eencercare e\u0219uat\u0103 de a prelua Guvernul. Tot cu japca vor s\u0103 preia \u0219i Parlamentul, \u0103sta e stilul lui Iohanis, cum a luat cu japca \u0219i casele din Sibiu, vrea s\u0103 preia \u0219i aceste institu\u021bii\", a spus Liviu Dragnea \u00een Parlament. Liviu Dragnea a sus\u021binut c\u0103 toat\u0103 ac\u021biunea \u00eempotriva sa a avut loc sub coordonarea pre\u0219edintelui Klaus Iohannis \u0219i chiar acest..."
        },
        {
            "title": "UPDATE // Discussions in the Chamber of Deputies. The opposition demanded the dismissal of Liviu Dragnea. Meeting suspended - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/discutii-in-camera-deputatilor-opozitia-pregateste-demiterea-lui-liviu-dragnea-252323.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:35:11 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "UPDATE 11:30: Florin Iordache a suspendat \u0219edinta Camerei Deputa\u021bilor pe motiv c\u0103 liderii de grup nu au propus nimic \u0219i c\u0103 \"este ora 11:30\". UPDATE 11:25: Victor Ponta a negat faptul c\u0103 ar fi purtat discu\u021bii anterioare cu UDMR, dar a confirmat faptul c\u0103 a discutat cu unii membri ai PSD. El \u0219i-a motivat ac\u021biunile de ast\u0103zi preciz\u00e2nd c\u0103: \"\u00cen momentul \u00een care ai un pre\u0219edinte care se \u00eenchide \u00een birou \u0219i nu d\u0103 drumul la h\u00e2rtii, nu ai o func\u021bionare normal\u0103. (...) Avem un parlament blocat pentru interesul unei persoane. Avem un parlament care nu func\u021bioneaz\u0103 c\u0103 nu vrea domnul Dragnea\". UPDATE 10:..."
        },
        {
            "title": "Kelemen Hunor, after initiating in Parliament the project on &quot;special autonomy&quot;: &quot;Do not be afraid, Romanians, no one wants to steal Transylvania&quot; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/kelemen-hunor-proiect-de-lege-udmr-autonomie-252231.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:17:53 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "UDMR a venit cu un nou proiect de lege controversat dup\u0103 ce proiectul privind autonomia \u0162inutului Secuiesc nu a g\u0103sit sus\u0163inerea dorit\u0103 \u00een Parlament. La doar dou\u0103 zile dup\u0103 Centenarul Marii Unirii, UDMR a depus la Parlament un proiect legislativ pentru \u201dtranspunerea \u00een legisla\u0163ie a prevederilor privind popoarele conlocuitoare din Rezolu\u0163ia de la Alba Iulia din 1 decembrie 1918\u201d. Printre altele, ini\u0163iativa prevede posibilitatea \u00eenfiin\u0163\u0103rii, prin lege, a unor regiuni de dezvoltare separate, iar aceste noi regiuni pot ob\u0163ine \u201dun statut de autonomie special\u0103 pentru jude\u0163ele care apar\u0163in unor re..."
        },
        {
            "title": "Toader assumes no responsibility for the law that has released dangerous detainees. Whom the Justice Minister blames - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/tudorel-toader-vina-legea-rescursului-compensatoriu-detinuti-eliberati-csm-parlament-guvern-251877.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:27:17 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Tudorel Toader r\u0103spunde acuza\u021biilor ce i se aduc dup\u0103 ce mai mul\u021bi condamna\u021bi elibera\u021bi \u00een baza legii recursului compensatoriu au recidivat \u0219i au ajuns iar dup\u0103 gratii. Ministrul Justi\u021biei sus\u021bine c\u0103 responsabilitatea apar\u021bine \u201dguvern\u0103rii anterioare\u201d, Consiliului Superior al Magistraturii \u0219i Parlamentului. Ministrul explic\u0103 faptul c\u0103 legea recursului compensatoriu a fost ini\u021biat\u0103 de guvernul tehnocrat, CSM a propus s\u0103 fie 3 zile considerate ca efectiv executate la 30 de deten\u0163ie \u00een spa\u0163ii necorespunz\u0103toare, iar Parlamentul a aprobat 6 zile. Toader a mai \u021binut s\u0103 precizeze c\u0103 \u201dstudiul de im..."
        },
        {
            "title": "CCR to discuss PNL and USR notifications on the appointment of six members of the ASF Council on December 19 - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/ccr-va-discuta-pe-19-decembrie-sesizarile-pnl-si-usr-privind-numirea-a-sase-membri-ai-consiliului-asf-252140.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:35:48 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei va discuta pe 19 decembrie at\u00e2t sesizarea PNL, c\u00e2t \u015fi cea a USR privind numirea \u00een func\u0163ie a c\u00e2torva membri ai Consiliului Autorit\u0103\u0163ii de Supraveghere Financiar\u0103 (ASF), relateaz\u0103 Agerpres. Parlamentarii USR au reclamat la CCR c\u0103 patru dintre cei nou\u0103 membri ai conducerii ASF nu \u00eendeplinesc condi\u0163iile de eligibilitate, adic\u0103 Leonardo Badea, Jozsef Birtalan, Gabriela Socol \u015fi Sorin Bota - care \u00eentre timp a demisionat. \u00cen timp ce sesizarea de neconstitu\u0163ionalitate a PNL a fost depus\u0103 pe 29 noiembrie \u015fi \u00eei vizeaz\u0103 pe Leonardo Badea, Doina Dasc\u0103lu, Marius Ovidiu..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta co-opts with a group of PSD and ALDE deputies against Liviu Dragnea: I support the change of the law on offshore resources - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/victor-ponta-psd-alde-modificare-legea-offshore-251988.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:04:20 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Fostul premier Victor Ponta reac\u021bioneaz\u0103 dup\u0103 ce 16 parlamentari din Comisia de industrii a Camerei Deputa\u021bilor, au cerut, printr-o scrisoare, modificarea legii offshore. Semnatarii scrisorii, printre care \u0219i deputa\u021bi PSD \u0219i ALDE, sus\u021bin c\u0103 \u00een actuala form\u0103, legea poate audce \u201eprejudicii masive\u201d pentru Rom\u00e2nia. \u00centr-o postare pe Facebook, Victor Ponta anun\u021b\u0103 c\u0103 deputa\u021bii PRO Rom\u00e2nia sus\u021bin schimbarea acestei legi. \u201dProasta guvernare +proasta legiferare + incompeten\u021ba + corup\u021bie = pierderi uria\u0219e pentru Rom\u00e2nia! Legea privind resurele naturale ale Rom\u00e2niei din zona off shore a M\u0103rii Negre a ..."
        },
        {
            "title": "PSD loses two MPs in Brasov! - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/psd-pierde-doi-parlamentari-la-brasov-252013.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:32:17 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Informa\u021bii \u00een exclusivitate pentru newsbv.ro au fost confirmate cu pu\u021bin timp \u00een urm\u0103. Doi parlamentari social-democra\u021bi, din jude\u021bul Bra\u0219ov, au trecut la alt partid! Ace\u0219tia au optat pentru partidul condus de Victor Ponta, Partidul Pro Rom\u00e2nia...CITE\u0218TE CONTINUAREA PE NEWSBV.RO"
        },
        {
            "title": "The parliamentary majority is KLATIN\u0102! Victor Ponta makes PSD tape transfers - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/victor-ponta-transferuri-deputati-psd-252008.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:13:57 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Victor Ponta se preg\u0103te\u015fte s\u0103 dea lovitura de gra\u0163ie Partidului Social-Democrat (PSD). Pro Rom\u00e2nia, partidul pe care \u00eel conduce acum fostul premier, mai ia \u00eenc\u0103 trei deputa\u0163i de la PSD, dup\u0103 \"transferul\" lui Ion Mocioalc\u0103, fostul lider al organiza\u0163iei din Cara\u015f-Severin a social-democra\u0163ilor (Detalii AICI). Dup\u0103 Mocioalc\u0103 vor urma deputa\u0163ii Ion Sp\u00e2nu (Cara\u015f-Severin), Mihai Mohaci (Bra\u015fov) \u015fi Mihai Valentin Popa (Bra\u015fov), potrivit stiripesurse.ro. Mai mult, Victor Ponta a anun\u0163at c\u0103 vor mai urma \u015fi alte trasferuri. \u00cen urma acestor mi\u015fc\u0103ri, majoritatea parlamentar\u0103 pare s\u0103 se clatine. PSD-ALDE..."
        }
    ]
}