{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJvTUdoekVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:41:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Autonomy, ULTIMA BOMB\u0102! Everyone thinks of the UDMR, but the other TRUTH. Breaking news history - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/autonomie-udmr-cluj-oradea-arad-timisoara.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:47:21 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Cei patru primari, ini\u021biatori ai proiectului \u201ePatrulaterala Vestului\u201d, sunt Nicolae Robu, primarul Timi\u0219oarei, Gheorghe Falc\u0103, primarul Aradului, Ilie Bolojan, ..."
        },
        {
            "title": "PSD leader Cluj BATE with PUMN in Meat on UDMR project on separate development regions - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/liderul-psd-cluj-bate-cu-pumnul-in-masa-pe-proiectul-udmr-privind-regiunile-de-dezvoltare-separate_1308694.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:52:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Anun\u021b de ultim\u0103 or\u0103 din PSD privind proiectul UDMR care cere ob\u021binerea autonomiei pentru regiuni de dezvoltare. Pre\u0219edintele PSD Cluj, deputatul Horia ..."
        },
        {
            "title": "Goodbye, Transylvania? Budapest and UDMR are waiting for the big sign. Terrible scenario for Romania! - Today&#39;s event",
            "link": "https://evz.ro/transilvania-budapesta-udmr-romania.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:33 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "\u00cen cazul \u00een care autorit\u0103\u021bile de la Bucure\u0219ti \u00eemping Rom\u00e2nia \u00een afara Uniunii Europene, exist\u0103 posibilitatea ca Transilvania s\u0103 aib\u0103 un parcurs singular, a ..."
        },
        {
            "title": "Kelemen Hunor, message for Romanians, after UDMR submitted a new project for autonomy - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/kelemen-hunor-mesaj-pentru-romani-dupa-ce-udmr-a-depus-un-nou-proiect-pentru-autonomie_1308484.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:59 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele UDMR, Kelemen Hunor, a\u0219teapt\u0103 sus\u021binerea tuturor for\u021belor politice din Parlament pentru proiectul de lege care se refer\u0103 la preluarea \u00een ..."
        },
        {
            "title": "UDMR, autonomy project. Former SRI Chief: Putin Approved - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/udmr-proiect-autonomie-fost-sef-sri-putin-a-aprobat_627156.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:35:11 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Proiectul de lege prin care UDMR solicit\u0103 o autonomie special\u0103 este, conform unui fost \u0219ef SRI, parte al unui plan g\u00e2ndit la Budapesta."
        },
        {
            "title": "FUNAR has evidence that UDMR recognizes that there is no Szekler Land - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/funar-udmr-tinut-secuiesc.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:12:04 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Pre\u0219edinte interimar al Partidului Rom\u00e2nia Noastr\u0103, Gheorghe Funar, a descoperit c\u0103 UDMR recunoa\u0219te c\u0103 nu exist\u0103 secui \u0219i \u201c\u021ainut Secuiesc\u201d \u00een Rom\u00e2nia."
        },
        {
            "title": "UDMR puts PNL and USR out of circulation after Parliament circles: &#39;Liviu Dragnea was not revoked, Caragiale could not conceive such a hilarious situation&#39; - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/udmr-pune-la-punct-pnl-i-usr-dupa-circul-din-parlament-liviu-dragnea-nu-a-fost-revocat-nici-car_1309088.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:17:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "UDMR se distan\u0163eaz\u0103 de PNL \u015fi USR \u00een problema revoc\u0103rii conducerii Camerei Deputa\u0163ilor. Liderul deputa\u0163ilor Uniunii, Attila Korodi, declar\u0103 la RFI c\u0103 nici Liviu ..."
        },
        {
            "title": "The Hungarians force the autonomy in the Centenary. Why Dragnea becomes more dependent on UDMR - Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/maghiarii-forteaza-autonomia-plin-centenar-devine-dragnea-mai-dependent-udmr-1_5c06a910df52022f751e7083/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:49:58 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Maghiarii cer din nou autonomie folosind ca argument chiar Rezolutia de la Alba Iulia din 1918. Solicitarea vine in contextul in care PSD are nevoie mai mare ca ..."
        },
        {
            "title": "Denise Rifai, against Facebook with the daughter of a UDMR leader: &quot;Take the daddy hand and ...&quot; - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/denise-rifai-fiica-lider-udmr_2172811.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "Jurnalista Realitatea TV Denise Rifai a reac\u021bionat pe Facebook la postarea lui Csenge Frunda, fiica fostului deputat, senator \u0219i europarlamentar UDMR Gyorgy ..."
        },
        {
            "title": "Dragnea APPEARS THE APPLICATION for UDMR? All of Romania was a witness! Historical Statement. Breaking news - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/dragnea-udmr-autonomie-teritoriala-centenar.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:48:03 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Miercuri, \u00een urma \u0219edin\u021bei tensionate ce a avut loc \u00een Parlament, Liviu Dragnea a f\u0103cut o serie de preciz\u0103ri cu privire la proiectul depus de c\u0103tre UDMR..."
        },
        {
            "title": "Cristian Tudor Popescu to IZBUCNIT at UDMR: The project is anti-constitutional, anti-Romanian and unimportant - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/cristian-tudor-popescu-a-izbucnit-la-adresa-udmr-proiectul-este-anticonstitu-ional-antiromanesc-i-nesim-it_1308966.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Stoyos urges UDMR to quit the project that leaves open the possibility of a special autonomy - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/retragere/ciolos-cere-udmr-sa-renunte-la-proiectul-care-lasa-deschisa-posibilitatea-unei-autonomii-speciale-1540786",
            "pub_date": "2018-12-04 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Miscarea Romania Impreuna considera ca UDMR ar trebui sa retraga propunerea legislativa in care se regaseste si teza unei autonomii speciale, atragand ..."
        },
        {
            "title": "DEZASTRU for the ROMANIAN NATION. Dragnea GIVES UDMR AUTONOMY? Move incredible lately. Breaking News in Politics - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/majoritatea-parlamentara-psd-alde-s-a-spulberat-dragnea-pregates.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:03:01 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Coalition incident: Signatures from PSD, ALDE and UDMR to change offshore law - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/incident-in-coali-ie-semnaturi-din-psd-alde-i-udmr-pentru-schimbarea-legii-offshore_1308052.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:59:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Un num\u0103r de 16 deputa\u021bi din Comisia de industrii, printre care membri ai PSD \u0219i ALDE, au semnat o scrisoare \u00een care propun modificarea legii offshore pentru ..."
        },
        {
            "title": "UDMR proposes a package of legislative amendments for ... - RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/udmr-propune-un-pachet-de-modificari-legislative-pentru-promovarea-unui-sistem-educational-centrat-pe-copii_450889.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:29:51 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": "UDMR a elaborat un pachet de propuneri legislative de modificare a Legii Educa\u0163iei, \u00een vederea promov\u0103rii unui sistem educa\u0163ional centrat pe elev \u015fi a solu\u0163iilor ..."
        },
        {
            "title": "PNL calls on UDMR to vote for Dragnea&#39;s dismissal from Chamber Chief: Understanding that he is more ugly than Romans than Ceausescu - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/pnl/stiri-pnl/pnl-face-apel-la-udmr-sa-voteze-revocarea-lui-dragnea-de-la-sefia-camerei-sa-inteleaga-ca-e-mai-urat-de-romani-decat-ceausescu-1541017",
            "pub_date": "2018-12-06 08:36:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Ionel Danca, purtatorul de cuvant al Partidului National Liberal, face apel la parlamentarii UDM sa voteze si ei pentru revocarea lui Liviu Dragnea si a lui Florin ..."
        },
        {
            "title": "When and how it will be WITHDRAWN THE LOVE. The key is UDMR. What Manners Will Make Minorities - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/ultimul-pas-pentru-revocarea-lui-dragnea-cheia-e-la-udmr-ce-vor.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:07:08 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PMP executive says UDMR does not escape control over money laundering - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/pre-edintele-executiv-al-pmp-spune-ca-udmr-nu-scapa-de-controlul-privind-spalare-abanilor_1308799.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:06:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u0219edinte executiv al Partidului Mi\u0219carea Popular\u0103, Marius Pa\u0219can, sus\u021bine c\u0103 UDMR nu va sc\u0103pa de controlul \u00eempotriva sp\u0103l\u0103rii banilor. \u201ePlenul Cur\u021bii ..."
        },
        {
            "title": "UDMR and the peak of the nerve in St. AN CENTENARY. WILL YOU GET DRAGNESS of incredible demand? Breaking news - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/udmr-autonomie-cerere-an-centenar-dragnea.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:36:02 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Informa\u021bii de ultim\u0103 or\u0103! UDMR cere AUTONOMIE teritorial\u0103 pentru jude\u021bele cu MAGHIARI din Rom\u00e2nia. Vestea vine la doar dou\u0103 zile de la sarb\u0103torirea ..."
        },
        {
            "title": "PSD Christmas Present for UDMR: Center for Continuing Education in Hungarian - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/psd-udmr-centrul-formare.html",
            "pub_date": "2018-12-02 21:46:23 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Necesitatea noii institu\u0163ii, care a fost una dintre cele trei priorit\u0103\u0163i ale Ministerului Educa\u0163iei Na\u0163ionale \u00een anul centenar, ar fi rezultat dup\u0103 \u201econsult..."
        },
        {
            "title": "&quot;What kind of problems do you have in Romania to want autonomy?&quot; Denise Rifai, IN WAR with a difficult UDMR. Breaking news in the media - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/realitatea-tv-denise-rifai-udmr-autonomie.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:57:02 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Prezentatoarea Denise Rifai \u0219i-a ie\u0219it din min\u021bi \u00een direct, \u00een timp ce \u00eencerca s\u0103 anun\u021be un breaking news. Prezentatoarea a oprit brusc discu\u021biile din plato..."
        },
        {
            "title": "Kelemen Hunor, after initiating in Parliament the project on &quot;special autonomy&quot;: &quot;Do not be afraid, Romanians, no one wants to steal Transylvania&quot; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/kelemen-hunor-proiect-de-lege-udmr-autonomie-252231.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:17:53 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "UDMR a venit cu un nou proiect de lege controversat dup\u0103 ce proiectul privind autonomia \u0162inutului Secuiesc nu a g\u0103sit sus\u0163inerea dorit\u0103 \u00een Parlament. La doar dou\u0103 zile dup\u0103 Centenarul Marii Unirii, UDMR a depus la Parlament un proiect legislativ pentru \u201dtranspunerea \u00een legisla\u0163ie a prevederilor privind popoarele conlocuitoare din Rezolu\u0163ia de la Alba Iulia din 1 decembrie 1918\u201d. Printre altele, ini\u0163iativa prevede posibilitatea \u00eenfiin\u0163\u0103rii, prin lege, a unor regiuni de dezvoltare separate, iar aceste noi regiuni pot ob\u0163ine \u201dun statut de autonomie special\u0103 pentru jude\u0163ele care apar\u0163in unor re..."
        },
        {
            "title": "PMP, Appeal to PSD: UDMR wants status of &#39;special autonomy&#39;. Do not fall into the trap of political blackmail - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/pmp-apel-la-psd-udmr-vrea-statut-de-autonomie-special-nu-cadeti-in-capcana-santajului-politic-252202.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:41:52 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edinte executiv al Partidului Mi\u0219carea Popular\u0103, deputatul Marius Pa\u0219can, a declarat c\u0103 UDMR profir\u0103 de \u0219ubrezirea PSD pentru a cere statut de \"autonomie special\". \u00cen acest context, PMP face apel la guvernan\u021bi s\u0103 nu cad\u0103 \u00een capcana minorit\u0103\u021bii maghiare \"Sim\u021bind \u0219ubrezirea \u0219i debusolarea PSD, pricinuit\u0103 de reducerea num\u0103rului de parlamentari prin dezert\u0103rile unor deputa\u021bi, UDMR, de care depinde acum majoritatea parlamentar\u0103 a guvern\u0103rii, a depus la Parlament un nou proiect pentru ob\u021binerea unui statut de \u201eautonomie special\u201d pentru minoritatea maghiar\u0103. Parlamentarii UDMR speculeaz\u0103 posib..."
        },
        {
            "title": "UPDATE // Discussions in the Chamber of Deputies. The opposition demanded the dismissal of Liviu Dragnea. Meeting suspended - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/discutii-in-camera-deputatilor-opozitia-pregateste-demiterea-lui-liviu-dragnea-252323.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:35:11 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "UPDATE 11:30: Florin Iordache a suspendat \u0219edinta Camerei Deputa\u021bilor pe motiv c\u0103 liderii de grup nu au propus nimic \u0219i c\u0103 \"este ora 11:30\". UPDATE 11:25: Victor Ponta a negat faptul c\u0103 ar fi purtat discu\u021bii anterioare cu UDMR, dar a confirmat faptul c\u0103 a discutat cu unii membri ai PSD. El \u0219i-a motivat ac\u021biunile de ast\u0103zi preciz\u00e2nd c\u0103: \"\u00cen momentul \u00een care ai un pre\u0219edinte care se \u00eenchide \u00een birou \u0219i nu d\u0103 drumul la h\u00e2rtii, nu ai o func\u021bionare normal\u0103. (...) Avem un parlament blocat pentru interesul unei persoane. Avem un parlament care nu func\u021bioneaz\u0103 c\u0103 nu vrea domnul Dragnea\". UPDATE 10:..."
        },
        {
            "title": "BOMB\u0102 de Centenar proposal! UDMR wants to set up regions to get &#39;SPECIAL AUTONOMY&#39;. The Union invokes the Alba Iulia resolution of December 1, 1918 - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/udmr-proiect-regiuni-autonomie-speciala-252129.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:12:20 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Dup\u0103 ce anul acesta UDMR a mai sus\u0163inut un proiect de lege privind autonomia \u0162inutului Secuiesc, Uniunea propune acum \u00eenfiin\u021barea de regiuni de dezvoltare, care s\u0103 poat\u0103 ob\u021bine autonomie special\u0103. Luni, UDMR a depus la Parlament un proiect legislativ pentru \u201dtranspunerea \u00een legisla\u0163ie a prevederilor privind popoarele conlocuitoare din Rezolu\u0163ia de la Alba Iulia din 1 decembrie 1918\u201d. Printre altele, ini\u0163iativa prevede posibilitatea \u00eenfiin\u0163\u0103rii, prin lege, a unor regiuni de dezvoltare separate, iar aceste noi regiuni pot ob\u0163ine \u201dun statut de autonomie special\u0103 pentru jude\u0163ele care apar\u0163in un..."
        },
        {
            "title": "Radu Banciu: &quot;On a firm discussion, Liviu Dragnea would give up Transylvania to Hungary&quot; (VIDEO) - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/lumea-lui-banciu/banciu-dragnea-ar-ceda-transilvania-ungariei-252289.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:53:01 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Radu Banciu a comentat \u00een edi\u021bia de mar\u021bi a emisiunii Lumea lui Banciu lipsa de interes ar\u0103tat\u0103 de PSD \u0219i Liviu Dragnea privind problemele rom\u00e2nilor din Transilvania \u00een raport cu dorin\u021bele etnicilor maghari. \"Rom\u00e2nia ar putea s\u0103 fie v\u00e2ndut\u0103 UDMR-ului sau etnicilor maghari la un troc, de exemplu \u00eentre Liviu Dragnea \u0219i Kelemen Hunor. Liviu Dragnea, \u00een nemernicia lui absolut abominabil\u0103, este \u00een stare s\u0103 v\u00e2nd\u0103 \u021bara, adic\u0103 s\u0103 \u00eei permit\u0103 UMR-ului s\u0103 fac\u0103 ce vrea \u00een Transilvania pe termen nedeterminat. S\u0103 zicem s\u0103 concesioneze trei jude\u021be din Rom\u00e2nia pe 999 de ani, numai ca s\u0103 \u00ee\u0219i fac\u0103 el treburi..."
        }
    ]
}