{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl6TVdKaUVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CT Popescu: What to understand from this picture? That Mrs. D\u0103ncil\u0103 solved Mr. Juncker - Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/c-t-popescu-ce-sa-intelegem-din-aceasta-poza-ca-l-a-rezolvat-doamna-dancila-pe-domnul-juncker-1044455",
            "pub_date": "2018-12-06 19:41:07 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Amazing pictures! Viorica D\u0103ncil\u0103, surprised by hand holding Jean Claude Junker (PHOTO) - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/imagini-uluitoare-viorica-dancila-tinandu-se-de-mana-cu-jean-cla.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:33:03 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Primul ministru Viorica D\u0103ncil\u0103 a sus\u021binut miercuri, 5 decembrie, o conferin\u021b\u0103 de pres\u0103 al\u0103turi de pre\u015fedintele Comisiei Europene, Jean-Claude Juncker."
        },
        {
            "title": "Junker praises the Romanian Government: There are some divergences regarding the Romanian rule of law / I have seen how well the ministers are prepared in their fields - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/junker-lauda-guvernul-roman-mai-sunt-unele-divergen-e-in-privin-a-statului-de-drept-roman-am-vazut-cat-de-bine-sunt-pregati-i-mini-trii-in-domeniile-lor_1308793.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:47:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Comisiei Europene, Jean Claude Junker, sus\u021bine c\u0103 Rom\u00e2nia este preg\u0103tit\u0103 s\u0103 preia pre\u0219edin\u021bia Consiliului UE, men\u021bion\u00e2nd c\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Live pictures from Brussels with Viorica D\u0103ncil\u0103, Jean Paul Junker and Corina Cre\u0163u - Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/video/antena-3/esential/imagini-in-direct-de-la-bruxelles-cu-viorica-dancila-jean-paul-junker-si-corina-cretu-id824879.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Jean-Claude Juncker, Viorica D\u0103ncil\u0103 \u015fi Corina Cre\u0163u au sus\u021binut o declara\u021bie de pres\u0103 comun\u0103, dup\u0103 \u00eent\u00e2lnirea de la Bruxelles."
        },
        {
            "title": "President of the European Commission, LATEST HOUR announcement: I am convinced that Romania will enter Schengen before the end of this commission&#39;s term - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/pre-edintele-comisiei-europene-anun-de-ultima-ora-raman-convins-ca-romania-va-intra-in-schengen-inainte-de-finalul-mandatului-acestei-comisii_1308792.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:33:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Comisiei Europene, Jean Claude Junker, sus\u021bine c\u0103 Rom\u00e2nia va intra \u00een spa\u021biul Schengen \u00eenainte de finalul mandatului CE. Citeste si ..."
        },
        {
            "title": "Moments of Violence between Viorica D\u0103ncil\u0103 and Jean-Claude Juncker: How the two were surprised at Brussels (FOTO) - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/dancila-juncker-tandreturi-la-bruxelles-252435.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:19:06 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncol\u0103 s-a \u00eent\u00e2lnit miercuri la Bruxelles cu pre\u0219edintele Comisiei Europene, Jean-Claude Juncker, cu ocazia reuniunii comune a Guvernului Rom\u00e2niei \u015fi a Comisiei Europene. \u00cen ciuda criticilor dure aduse de Comisia European\u0103 Rom\u00e2niei pentru schimb\u0103rile legislative din domeniul justi\u021biei, Jean-Claude Juncker nu a f\u0103cut rabat de a stilul s\u0103u juc\u0103u\u0219 \u0219i a oferit mai multe momente de trandre\u021be."
        },
        {
            "title": "Jean Claude Juncker, on EU Council presidency: Romania will be able to finalize a large number of issues on the table of the Parliament (VIDEO) - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/jean-claude-juncker-romania-presedintia-consiliului-ue-252403.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:01:57 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Comisiei Europene, Jean Claude Junker, a declarat, miercuri, la Bruxelles, c\u0103 Rom\u00e2nia este preg\u0103tit\u0103 s\u0103 preia pre\u0219edin\u021bia Consilului Uniunii Europene, \u00een ciuda unor divergen\u021be care exist\u0103 \u00een continuare \u00eentre Executivul comunitar \u0219i Guvernul de la Bucure\u0219ti. \u201eAm v\u0103zut c\u00e2t de bine sunt preg\u0103ti\u021bi mini\u0219tri \u00een domeniile lor \u0219i sunt convins c\u0103 Rom\u00e2nia va reu\u0219i s\u0103 finalizeze un num\u0103r mare de probleme care sunt pe masa Parlamentului \u0219i al Consiliuilui. Cred c\u0103 se \u00eent\u00e2lnesc \u00een foarte multe puncte programele Comisiei cu ale Guvernului Rom\u00e2niei , mai exist\u0103 unele divergen\u021be \u00een ceea ce pri..."
        }
    ]
}