{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4T1cxeWJub1NBbkp2S0FBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:41:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CSM decision on the five judges&#39; chapters in HCCJ: All files reach new plots - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/alerta-decizia-csm-in-privinta-completurilor-de-5-judecatori-de-la-iccj-toate-dosarele-ajung-la-completuri-noi_1308810.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:35:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "BOMBA comes from CSM! THE DECISION TO BECOME CAREER at Laura KOVESI&#39;s Peak - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/procurorii-csm-kovesi.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:24:03 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "More than 2 million lei to raise confidence in the judiciary: CSM wants a unified communication strategy among magistrates - HotNews",
            "link": "https://economie.hotnews.ro/stiri-media_publicitate-22852655-licitatie-peste-2-milioane-lei-pentru-cresterea-increderii-justitie-csm-vrea-strategie-comunicare-unitara-printre-magistrati.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 12:32:01 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://economie.hotnews.ro",
            "desc": "\u00cencrederea sc\u0103zut\u0103 a rom\u00e2nilor \u00een justi\u021bie se poate datora \"unei comunic\u0103ri diferen\u021biate \u0219i uneori incomplete dinspre sistemul judiciar spre public ori din cauza ..."
        },
        {
            "title": "HCCJ, in session after SCM decision on 5 judges&#39; salaries: New lottery is discussed - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/iccj-in-edin-a-dupa-decisia-csm-privind-completurile-de-5-judecatori-se-discuta-noua-tragere-la-sor-i_1309011.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:52:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ALLEGED JUSTICE. Historical decisions at the CSM. A hard name in the system, in the foreground - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/csm-decizie-camelia-bogdan-reputatie.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:01:27 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Consiliul Superior al Magistraturii (CSM) a respins toate cele \u0219ase cereri \u201eap\u0103rare a reputa\u021biei\u201d pe care le-a depus judec\u0103toarea Camelia Bogdan."
        },
        {
            "title": "CSM: CNSAS resumed checks on ... - RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/csm-cnsas-a-reluat-verificarile-in-cazul-procurorilor-respinsi-de-klaus-iohannis_450807.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:38:24 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "When the DRAGNEA PROCESS begins. CSM decision produces CUTREMUR at the High Court of Cassation and Justice - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/csm-a-hotarat-o-noua-tragere-la-sorti-privind-completurile-de-5-j.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:48:03 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Sec\u021bia pentru judec\u0103tori a Consiliului Suprem al Magistraturii a decis, ieri, ca \u00cenalta Curte de Casa\u021bie \u0219i Justi\u021bie s\u0103 organizeze o nou\u0103 tragere la sor\u021bi privind ..."
        },
        {
            "title": "Lazar, the first reaction after the CSM decision - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/lazar--prima-reactie-dupa-decizia-csm_626460.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:00:09 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Augustin Laz\u0103r a transmis un prim mesaj dup\u0103 decizia de ast\u0103zi a CSM."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader looks to Pruna and CSM: Who are the &#39;parents&#39; of the law that has been out of prison ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/tudorel-toader-arata-spre-pruna-si-spre-csm-cine-sunt-parintii-legii-care-a-scos-anticipat-din-inchisori-mii-de-detinuti_1307914.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:42:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Tudorel Toader precizeaz\u0103 c\u0103 proiectul de lege privind recursul compensatoriu a fost ini\u021biat de \u201eguvernarea anterioar\u0103\u201d \u0219i c\u0103 studiul de impact se realizeaz\u0103 \u00een ..."
        },
        {
            "title": "\u015eOC for Augustin LAZ\u0102R. The SCM pronounced itself. What does the Prosecutor General say? UPDATE - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/csm-dna-lazar.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:34:29 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tariceanu: The SCM has called for the return of GEO 92 to the Commission - Cotidianul",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/tariceanu-csm-a-cerut-retrimirea-oug-92-la-comisie/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:32:42 GMT",
            "source_nm": "daily",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CSM wants to raise two million lei to increase Romanians&#39; confidence in justice - Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/actualitate/justitie/csm-vrea-sa-bage-doua-milioane-de-lei-ca-sa-creasca-increderea-romanilor-in-justitie-498182.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:50:20 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "\u00cencrederea sc\u0103zut\u0103 a rom\u00e2nilor \u00een justi\u021bie poate fi consecin\u021ba \"unei comunic\u0103ri diferen\u021biate \u0219i uneori incomplete dinspre sistemul judiciar spre public ori ..."
        },
        {
            "title": "CSM asks supreme court to immediately organize a new draw for five judge judges - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/csm-cere-instantei-supreme-sa-organizeze-de-indata-o-noua-tragere-la-sorti-pentru-completurile-de-cinci-judecatori-17757210",
            "pub_date": "2018-12-05 14:52:53 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Sec\u0163ia pentru Judec\u0103tori a CSM recomand\u0103 ca \u00ceCCJ s\u0103 organizeze \"de \u00eendat\u0103\" o nou\u0103 tragere la sor\u0163i a completurilor de 5 judec\u0103tori, cu men\u0163iunea c\u0103, de ..."
        },
        {
            "title": "Fourth postponement. SCM will decide in January on the disciplinary actions aimed at Laura Codruta Kovesi - Adev\u0103rul",
            "link": "https://adevarul.ro/news/eveniment/a-patra-amanare-csm-decide-ianuarie-privire-actiunile-disciplinare-vizeaza-laura-codruta-kovesi-1_5c07c925df52022f752563fa/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:04:34 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Sectia pentru procurori a Consiliului Superior al Magistraturii a decis, miercuri, pentru a patra oara amanarea unei decizii cu privire la actiunile disciplinare ce o ..."
        },
        {
            "title": "Senate: Amendment of CSM to EGO 92 regarding the staff of ... - RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/senat-amendament-csm-la-oug-92-referitor-la-personalul-de-la-cabinetul-membrilor-consiliului-ordonanta-revine-in-comisia-iordache_450671.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:52:34 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": "C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu, pre\u015fedintele Senatului, a anun\u0163at luni c\u0103 Ordonan\u0163a de urgen\u0163\u0103 92/2018, care modific\u0103 legile Justi\u0163iei \u015fi trebuia s\u0103 intre \u00een dezbaterea ..."
        },
        {
            "title": "Shadow shadow of PCR at CSM. Selection of future magistrates, disease-free disease of the system. The strange case of Cosmin Bais - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/sistemul-pcr-csm-avocat-rom.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:01:26 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Gheorghe Cosmin B\u0103ie\u0219 a fost picat de trei ori la examenul pentru intrarea \u00een magistratur\u0103, de\u0219i notele ob\u0163inute arat\u0103 c\u0103 \u0219tie carte. El nu reu\u0219e\u0219te s\u0103 trea..."
        },
        {
            "title": "BREAKING NEWS Lazar, the first reaction after the CSM decision - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/lazar-reactie_626460.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:00:09 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Augustin Laz\u0103r a transmis un prim mesaj dup\u0103 decizia de ast\u0103zi a CSM."
        },
        {
            "title": "The President of the SCM, following the motivation of the RCC: There is in ... - RomaniaTV.net",
            "link": "http://www.romaniatv.net/presedintele-csm-dupa-motivarea-ccr-exista-in-lucru-un-document-menit-sa-rezolve-rapid-blocajul-existent-la-iccj_450828.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:08:59 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "http://www.romaniatv.net",
            "desc": "Pre\u015fedintele Consiliului Superior al Magistraturii, judec\u0103toarea Simona Marcu, precizeaz\u0103 c\u0103 la nivelul institu\u0163iei exist\u0103 \u00een lucru un document menit s\u0103 rezolve ..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis participates in the appointment of the new management of SCM - Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/video/antena-3/esential/klaus-iohannis-participa-la-numirea-noii-conduceri-a-csm-id825210.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:13:01 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Klaus Iohannis va participa s\u0103pt\u0103m\u00e2na viitoare la \u015fedin\u0163a de desemnare a noii conduceri a Consiliului Superior al Magistraturii. Surse judiciare au ..."
        },
        {
            "title": "A brilliant pass by Camelia Bogdan from CSM! Prosecutors have rejected all defense requests - Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/video/antena-3/100-de-minute/lovitura-crunta-pentru-camelia-bogdan-din-partea-csm-procurorii-iau-respins-toate-cererile-de-aparare-id824177.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:21:01 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Lovitur\u0103 crunt\u0103 pentru Camelia Bogdan din partea CSM! Procurorii i-au respins toate cererile de ap\u0103rare."
        },
        {
            "title": "CSM, shot for Augustin Lazar: He violated the ethical code - Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/video/antena-3/obiectiv/csm-lovitura-pentru-augustin-lazar-a-incalcat-codul-deontologic-id824089.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:36:01 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Plenul CSM a decis luni c\u0103 procurorul general al Rom\u00e2niei a \u00eenc\u0103lcat codul deontologic al magistra\u021bilor c\u00e2nd a folosit formularea \u201einculpa\u021bi de rang \u00eenalt\u201d."
        },
        {
            "title": "CSM decides on the fate of the 5th HCCJ completions: Who will be the judges who give the final sentence to Liviu Dragnea - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/complet-de-judecata-liviu-dragnea-252428.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:56:46 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "\u0218ec\u021bia pentru Judec\u0103tori din cadrul Consiliului Superior al Magistraturii a intervenit \u00een scandalul din justi\u021bie \u0219i a recomandat \u00cenaltei Cur\u021bi de Casa\u021biei \u0219i Justi\u021bie s\u0103 organizeze \"de \u00eendat\u0103\" o nou\u0103 tragere la sori\u021bi privind componen\u021ba completurilor de 5 judec\u0103tori. De asemenea, CSM a recomandat ca de data aceast\u0103 s\u0103 fie trase la sor\u021bi 6 competuri, trei de penal \u0219i trei de civil, \u00een loc de patru c\u00e2te au fost p\u00e2n\u0103 acum. Aceast\u0103 decizie vine dup\u0103 ce Curtea de Apel a anulat completurile de 5 judec\u0103tori trase de \u00ceCCJ \u00een urma deciziei Cur\u021bii Constitu\u021bionale privind felul \u00een care erau stabili\u021bi ..."
        },
        {
            "title": "Augustin Lazar&#39;s response to the SCM decision on violation of the Code of Ethics of Magistrates: It is illegal and I will appeal to the court! - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/augustin-lazar-decizie-csm-inculpati-de-rang-inalt-252006.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:58:24 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Reac\u0163ie vehement\u0103 a Procurorului General al Rom\u00e2niei, Augustin Laz\u0103r, dup\u0103 decizia de luni a plenului Consiliului Superior al Magistraturii (CSM). Institu\u0163ia a hot\u0103r\u00e2t c\u0103 Augustin Laz\u0103r ar fi \u00eenc\u0103lcat Codul deontologic atunci c\u00e2nd acesta a vorbit despre ''inculpa\u0163i de rang \u00eenalt'', f\u0103c\u00e2nd referire la anumi\u0163i membri din comisiile speciale parlamentare (Detalii AICI). Procurorul General sus\u0163ine c\u0103 decizia plenului CSM este nelegal\u0103 \u015fi o va ataca \u00een instan\u0163\u0103. Ministrul Justi\u0163iei, Tudorel Toader, a afirmat, la sediul CSM, c\u0103 Laz\u0103r nu poate s\u0103 spun\u0103 c\u0103 nu a avut proprietatea sintagmei \"ni\u015fte inc..."
        },
        {
            "title": "LOVITURA DURA received by Augustin Lazar! CSM: General Prosecutor violated ethical code when he used the term &#39;high-ranking defendants&#39; - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/csm-augustin-lazar-inculpati-de-rang-inalt-252003.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:43:55 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Vot de blam la adresa Procurorului General al Rom\u00e2niei, Augustin Laz\u0103r. Plenul Consiliului Superior al Magistraturii (CSM) a decis luni c\u0103 Laz\u0103r a \u00eenc\u0103lcat codul deontologic al magistra\u021bilor atunci c\u00e2nd a folosit sintagma \"inculpa\u021bi de rang \u00eenalt\". CSM a admis astfel contesta\u021bia Inspec\u021biei Judiciare fa\u021b\u0103 de decizia Sec\u021biei pentru procurori, care a stabilit c\u0103 Procurorul General nu a \u00eenc\u0103lcat codul deontologic al magistra\u0163ilor atunci c\u00e2nd i-a numit \"inculpa\u0163i de rang \u00eenalt\" pe parlamentarii care au modificat legile Justi\u021biei, scrie hotnews.ro cit\u00e2nd surse judiciare. Potrivit surselor, votul ..."
        },
        {
            "title": "Toader assumes no responsibility for the law that has released dangerous detainees. Whom the Justice Minister blames - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/tudorel-toader-vina-legea-rescursului-compensatoriu-detinuti-eliberati-csm-parlament-guvern-251877.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:27:17 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Tudorel Toader r\u0103spunde acuza\u021biilor ce i se aduc dup\u0103 ce mai mul\u021bi condamna\u021bi elibera\u021bi \u00een baza legii recursului compensatoriu au recidivat \u0219i au ajuns iar dup\u0103 gratii. Ministrul Justi\u021biei sus\u021bine c\u0103 responsabilitatea apar\u021bine \u201dguvern\u0103rii anterioare\u201d, Consiliului Superior al Magistraturii \u0219i Parlamentului. Ministrul explic\u0103 faptul c\u0103 legea recursului compensatoriu a fost ini\u021biat\u0103 de guvernul tehnocrat, CSM a propus s\u0103 fie 3 zile considerate ca efectiv executate la 30 de deten\u0163ie \u00een spa\u0163ii necorespunz\u0103toare, iar Parlamentul a aprobat 6 zile. Toader a mai \u021binut s\u0103 precizeze c\u0103 \u201dstudiul de im..."
        },
        {
            "title": "Augustin Lazar, PALM\u0102 GRAA for Tudorel Toader: That&#39;s exactly what the law says! High-ranking criminals are those who are DNA-competent - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/tudorel-toader-competente-dna-inculpati-de-rang-inalt-251979.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:14:06 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Augustin Laz\u0103r continu\u0103 r\u0103zboiul cu Tudorel Toader, dup\u0103 ce ministrul Justi\u0163iei a demarat procedura de revocare a acestuia din func\u0163ie. Procurorul General al Rom\u00e2niei a afirmat luni c\u0103 Direc\u0163ia Na\u0163ional\u0103 Anticorup\u0163ie (DNA) are drept competen\u0163\u0103 anchetarea \u201einculpa\u0163ilor de rang \u00eenalt\u201d, scopul institu\u0163iei fiind combaterea corup\u0163iei \u201ela nivel de mijloc \u015fi \u00eenalt\u201d. \u201eInculpa\u0163ii de rang \u00eenalt sunt cei care sunt de competen\u0163a Direc\u0163iei Na\u0163ionale Anticorup\u0163ie, dac\u0103 v\u0103 uita\u0163i \u00een lege, exact a\u015fa scrie acolo, Direc\u0163ia Na\u0163ional\u0103 Anticorup\u0163ie este f\u0103cut\u0103 pentru a combate un anume gen de criminalitate, cor..."
        }
    ]
}