<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>CNN - Cele mai recente - Știri Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2R6WjNJU0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&amp;gl=RO&amp;ceid=RO:ro</link><language>ro</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:06:40 GMT</lastBuildDate><description>Știri Google</description><item><title>Munții Apuseni au fost incluşi de CNN pe lista celor mai frumoase locuri din Europa - Libertatea</title><link>https://www.libertatea.ro/ultima-ora/muntii-apuseni-au-fost-inclusi-de-cnn-pe-lista-celor-mai-frumoase-locuri-din-europa-2479939</link><guid isPermaLink="false">52781345666411</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:26:48 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.libertatea.ro/ultima-ora/muntii-apuseni-au-fost-inclusi-de-cnn-pe-lista-celor-mai-frumoase-locuri-din-europa-2479939" target="_blank"&gt;Munții Apuseni au fost incluşi de CNN pe lista celor mai frumoase locuri din Europa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libertatea&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://adevarul.ro/locale/oradea/cnn-reclama-romaniei-muntii-apuseni-satul-vadu-crisului-lista-celor-mai-frumoase-locuri-europa-1_5c0a6b74df52022f75368b0c/index.html" target="_blank"&gt;CNN face reclamă României. Munţii Apuseni şi satul Vadu Crişului, pe lista celor mai frumoase locuri din Europa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Adevărul&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.digi24.ro/stiri/externe/sua/muntii-apuseni-inclusi-de-cnn-in-top-17-cele-mai-frumoase-destinatii-turistice-din-europa-1045220" target="_blank"&gt;Munții Apuseni, incluși de CNN în top 17 cele mai frumoase destinații turistice din Europa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Digi24&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpyNnVfcWtZQU1FVzktbkU4YWg2WU9LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Citiți în detaliu în Știri Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.libertatea.ro">Libertatea</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/whgik6SmLbNE23ySd8uGG9W6S4BZz05fwRp_O1ULST5BMm_FvMnK6ulnIE8VBJbTPiz2gvZxER9ZTSUkL_kf-5IjMiZrwLYZZuWambW6SadoMxg84nwVD_N_jeFPrIpEVisZwxe7Dv6B064uzHbRX-m6=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ALERTĂ la New York: Ameninţare cu BOMBĂ la sediul CNN (VIDEO) - Stirile B1TV</title><link>https://www.b1.ro/stiri/externe/alerta-la-new-york-amenintare-cu-bomba-la-sediul-cnn-252640.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmDrMewI9PX7hKWsOdappgqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:22:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.b1.ro/stiri/externe/alerta-la-new-york-amenintare-cu-bomba-la-sediul-cnn-252640.html" target="_blank"&gt;ALERTĂ la New York: Ameninţare cu BOMBĂ la sediul CNN (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ameninţare cu bombă la sediul CNN din New York. Un individ a sunat la televiziune şi a anunţat că există cinci dispozitive explozive în clădire. Mai multe alarme de incendiu au sunat în platourile de ştiri, iar tot personalul a fist evacuat. Şi emisiunea "CNN Tonight" a lui Don Lemon, care se afla într-o pauză publicitară, a fost scoasă din direct. REPEDE CLICK AICI: GATA, ADIO DĂNCILĂ! ARE LEGĂTURĂ CU UN MARE BOSS EUROPEAN! "Ni s-a spus sa evacuam cladirea si sa o facem cat mai curand posibil. Am luat ce am putut si am iesit din cladire si acum stam in afara cladirii", a declarat Don Lemon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Trump, Ghiţă, Rusia şi conspiraţionismele - DW (Română)</title><link>http://www.dw.com/ro/trump-ghi%C5%A3%C4%83-rusia-%C5%9Ficonspira%C5%A3ionismele/a-37107654</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBP6K2bRE5Rfcdy8Sfq8bMqGQgEKhAIACoHCAowoPmhCTD1rZcCMMPtvwM</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 13:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/ro/trump-ghi%C5%A3%C4%83-rusia-%C5%9Ficonspira%C5%A3ionismele/a-37107654" target="_blank"&gt;Trump, Ghiţă, Rusia şi conspiraţionismele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Română)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Orice ieşire la rampă a preşedintelui ales al SUA, Trump, ar trebui să aibă darul de a plasa global serviciile de ambulanţă în alertă. Se ţin lanţ apoplexiile politic corecte. Valurile de indignare cresc şi se înfierbântă atingând rapid punctul de fierbere. În consecinţă, nervii dau în clocot, doamnele bine leşină, iar altele, nu mai puţin bine, le ţin celor dintâi sărurile la nas. Anterior, presa anglo-saxonă răspândise, pe baza unor presupuse divulgări ale ex-spionului englez Christopher Steele, reluate de site-ul BuzzFeed, zvonul potrivit căruia serviciile secrete ruseşti ar deţine mater...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Română)</source></item><item><title>Atacuri cu bomba in doua biserici copte din Egipt: 45 de morti si 106 raniti. Statul Islamic a revendicat atacul. VIDEO - Stirileprotv.ro</title><link>http://stirileprotv.ro/stiri/international/masacru-intr-o-biserica-copta-din-egipt-in-timpul-slujbei-de-florii-cel-putin-20-de-credinciosi-au-murit.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpXAkCTsbQ8OQmQxBxuj_QqGAgEKg8IACoHCAowps-gCTCawHAwh_iKAw</guid><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 17:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://stirileprotv.ro/stiri/international/masacru-intr-o-biserica-copta-din-egipt-in-timpul-slujbei-de-florii-cel-putin-20-de-credinciosi-au-murit.html" target="_blank"&gt;Atacuri cu bomba in doua biserici copte din Egipt: 45 de morti si 106 raniti. Statul Islamic a revendicat atacul. VIDEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirileprotv.ro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cel putin 45 morti si 106 raniti, dupa doua explozii care au avut loc, duminica, la doua biserici din Egipt. Doua atacuri cu bomba au avut loc, duminica, la doua biserici copte din Egipt, chiar in timpul slujbei de Florii. In urma exploziilor, cel putin 45 de persoane au fost ucise, iar 106 au fost ranite. Statul Islamic a revendicat atentatul. Papa Francisc a condamnat atacurile si a cerut incetarea terorii. Desfasurarea evenimentelor, livetext UPDATE 20:00 45 de morti este noul bilant prezentat de BBC, care citeaza oficiali din Egipt. La biserica din Alexandria au fost ucisi 16 oameni, in...&lt;/p&gt;</description><source url="http://stirileprotv.ro">Stirileprotv.ro</source></item><item><title>Statul Islamic a revendicat atentatul de la Teheran - DW (Română)</title><link>http://www.dw.com/ro/statul-islamic-a-revendicat-atentatul-de-la-teheran/a-39143202</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI85gBSYrTg4SRZFoWtAKtYqGQgEKhAIACoHCAowoPmhCTD1rZcCMMPtvwM</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 11:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/ro/statul-islamic-a-revendicat-atentatul-de-la-teheran/a-39143202" target="_blank"&gt;Statul Islamic a revendicat atentatul de la Teheran&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Română)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Potrivit mai multor agenții iraniene de presă, patru bărbați înarmați cu mitraliere au pătruns în sediul parlamentului iranian. Un paznic a fost ucis și mai multe persoane rănite. Unul dintre atacatori s-a aruncat în aer. Între timp, agenția de presă Tasnim a relatat că patru ostatici sunt reținuți în continuare la etajele superioare ale clădirii. Mai multe persoane au deschis focul în mausoleul dedicat ayatollahului Khomeini din sudul Teheranului. Un grădinar a fost ucis și mai multe persoane rănite. Potrivit agențiilor de presă, două persoane - o femeie și un bărbat - s-au aruncat în aer ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Română)</source></item><item><title>John McCain: Putin va folosi toate atuurile pe care le are - DW (Română)</title><link>http://www.dw.com/ro/john-mccain-putin-va-folosi-toate-atuurile-pe-care-le-are/a-37113329</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFvhIHLEL6pJEWp77ET7tgqGQgEKhAIACoHCAowoPmhCTD1rZcCMMPtvwM</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 16:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/ro/john-mccain-putin-va-folosi-toate-atuurile-pe-care-le-are/a-37113329" target="_blank"&gt;John McCain: Putin va folosi toate atuurile pe care le are&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Română)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;În interviul acordat Janei Nemțova de la redacția rusă a DW și transmis în cadrul emisiunii acesteia, "Nemtsova. Interview", McCain spune că este nevoie de mai multă fermitate în relația cu Rusia. DW: Preşedintele ales al SUA a ţinut prima sa conferinţă de presă după câştigare alegerilor şi, în premieră, a admis că ruşii s-au aflat în spatele recentelor acţiuni de hacking din timpul campaniei electorale. Cum credeţi că va proceda în acest context? John McCain: Am fost foarte încântat să-l aud că recunoaşte implicarea substanţială a ruşilor în aceste atacuri serioase împotriva alegerilor din...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Română)</source></item><item><title>Donald Trump, dat în judecată de CNN. Care este motivul.. - Stirile B1TV</title><link>https://www.b1.ro/stiri/externe/trump-dat-in-judecata-de-cnn-248834.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM49JRYG-iZWSzo6dx4HKmQqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 15:44:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.b1.ro/stiri/externe/trump-dat-in-judecata-de-cnn-248834.html" target="_blank"&gt;Donald Trump, dat în judecată de CNN. Care este motivul..&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN îl cheamă în instanță pe Donald Trump, după ce corespondentului Jim Acosta i-a fost interzis accesul în Casa Albă. Săptămâna trecută, Casa Albă a suspendat autorizația de presă lui Acosta, după ce reporterul l-a întrebat pe președinte despre limbajul său referitor la caravana de migranți care se îndrepta spre granița SUA. CNN a declarat, marți, că intenționează să dispună de o hotărâre preliminară cât mai curând posibil, astfel încât domnul Acosta să se poată întoarce imediat la Casa Albă. Totodată, se dorește o hotărâre din partea instanței care împiedică Casa Albă să renunțe la autori...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>'ABSOLUT RUŞINOS'! Trump acuză presa în mod constant de fake news, dar Casa Albă foloseşte IMAGINI TRUCATE în războiul cu jurnaliştii (VIDEO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/casa-alba-imagini-trucate-reporter-agresiv-248293.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRlXFVfu0u8yW_zgMDgpbwqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 15:32:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/casa-alba-imagini-trucate-reporter-agresiv-248293.html" target="_blank"&gt;'ABSOLUT RUŞINOS'! Trump acuză presa în mod constant de fake news, dar Casa Albă foloseşte IMAGINI TRUCATE în războiul cu jurnaliştii (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Război total între Casa Albă şi presa americană. Preşedintele Donald Trump acuză în mod constant jurnaliştii care îl critică de fake news, iar în acest conflict Casa Albă pare să se fi dedat la o manipulare uluitoare. Miercuri seara, secretara de presă a Casei Albe, Sarah Sanders, a postat pe Twitter imagini cu un reporter "agresiv" despre care CNN afirmă că ar fi fost editate. Televiziunea susţine că filmuleţul a fost manipulat astfel încât reporterul CNN să pară că a avut un comportament agresiv. Acuzațiile televiziunii americane au fost confirmate de mai mulţi experţi în editare video, s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>JURNALIST CNN, agresat la CASA ALBĂ după un schimb de replici cu președintele DONALD TRUP - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/jurnalist-cnn-agresat-la-casa-alba-dupa-un-schimb-de-replici-cu-presedintele-donald-trup-248063.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkELhcFOIPEFxLfCMpnWysqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 09:11:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/jurnalist-cnn-agresat-la-casa-alba-dupa-un-schimb-de-replici-cu-presedintele-donald-trup-248063.html" target="_blank"&gt;JURNALIST CNN, agresat la CASA ALBĂ după un schimb de replici cu președintele DONALD TRUP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Casa Albă a suspendat acreditarea corespondentului șef CNN, Jim Acosta, după un schimb de replici cu președintele american Donald Trump. Un angajat al Casei Albe a încercat în timpul conferinței să ia cu forța microfonul din mâinile jurnalistului. Cu toate acestea, secretarul de presă, Sarah Sanders, a declarat că suspendarea acreditării jurnalistului a fost cauzată de faptul că acesta a pus "mâinile pe o femeie tânără". Jim Acosta a negat acuzațiile aduse de Sarah Sanders, calificându-le drept minciuni, scrie bbc.com. Președintele a declarat că jurnalistul CNN a fost ‘nepoliticos’ la confe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Bundespressekonferenz: Acolo unde Donald Trump și-ar pierde cumpătul - DW (Română)</title><link>https://www.dw.com/ro/bundespressekonferenz-acolo-unde-donald-trump-%C8%99i-ar-pierde-cump%C4%83tul/a-46237679</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHf6ZIGB3pcWKVvxkf_r5AqGQgEKhAIACoHCAowoPmhCTD1rZcCMMPtvwM</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/ro/bundespressekonferenz-acolo-unde-donald-trump-%C8%99i-ar-pierde-cump%C4%83tul/a-46237679" target="_blank"&gt;Bundespressekonferenz: Acolo unde Donald Trump și-ar pierde cumpătul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Română)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Sunteți o persoană îngrozitoare, nerușinată" îl acuza Donald Trump pe reporterul CNN Jim Acosta, care îl enervase pe președinte cu întrebări critice, în timpul unei conferințe de presă. Prin urmare, Casa Albă i-a retras, deocamdată, acreditarea, altfel spus, jurnalistul nu mai are acces la evenimentele destinate presei. Acolo unde întrebările critice sunt, din păcate, inevitabile Și în Germania, cancelara îi invită pe corespondenții din capitală la Cancelaria Federală iar jurnaliștii au nevoie de o acreditare. Iar guvernul decide cine poate pune ce înterbare. Dar mai există și o altă insti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Română)</source></item><item><title>TEROARE în SUA! Un nou colet suspect a fost trimis canalului CNN - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/teroare-sua-colet-suspect-cnn-246709.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBDLJnwDVMFWN5Wk1jTuI8MqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 18:16:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/teroare-sua-colet-suspect-cnn-246709.html" target="_blank"&gt;TEROARE în SUA! Un nou colet suspect a fost trimis canalului CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un nou colet suspect adresat CNN a fost interceptat luni dimineaţă într-un oficiu poştal din Atlanta. Sediul canalului, situat la Atlanta (Georgia), nu se confruntă cu "nicio ameninţare iminentă", a declarat într-un comunicat preşedintele său, Jeff Zucker, precizând că din 24 octombrie "toate trimiterile, către toate birourile CNN din ţară, sunt examinate în instalaţii externe". Biroul din New York al canalului a fost evacuat la 24 octombrie după descoperirea unui prin colet suspect. Acesta era adresat lui John Brennan, fost director al CIA şi comentator la CNN foarte critic faţă de Trump, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>O nouă alertă în SUA: Pachet suspect, trimis pe adresa restaurantului lui Robert de Niro din New York - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/pachet-restaurant-robert-de-niro-246143.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2aIti6IjuAQzypIHmL0EIqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 11:36:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/pachet-restaurant-robert-de-niro-246143.html" target="_blank"&gt;O nouă alertă în SUA: Pachet suspect, trimis pe adresa restaurantului lui Robert de Niro din New York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un pachet suspect a fost trimis pe adresa restaurantului actorului Robert de Niro, din New York, informează businessinsider.com. Este vorba despre un colet similar celor care au fost expediate în ultimele zile către fostul președinte american Barack Obama, fostul secretar de stat Hillary Clinton, miliardarul George Soros și redacția CNN. Prezent, în luna iunie în Canada, starul american le-a cerut scuze locuitorilor acestei țări pentru ceea ce el a calificat drept ”comportamentul idiot” al lui Donald Trump de la summitul G7. "Vreau doar să îmi cer scuze pentru comportamentul idiot al preşe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Terorismul cu bombe şi ”ievaluarea” lui Trump - DW (Română)</title><link>https://www.dw.com/ro/terorismul-cu-bombe-%C5%9Fi-ievaluarea-lui-trump/a-46055502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxID5BkRgiBPWnebEc2ntUqGQgEKhAIACoHCAowoPmhCTD1rZcCMMPtvwM</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/ro/terorismul-cu-bombe-%C5%9Fi-ievaluarea-lui-trump/a-46055502" target="_blank"&gt;Terorismul cu bombe şi ”ievaluarea” lui Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Română)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cel puţin câteva bombe adresate personalităţilor democrate, de stânga, alcătuind bună parte din elita progresistă situată în adversitate radicală faţă de preşedintele american Trump, şi-au pornit călătoria spre prezumtivele ţinte în Florida. În acelaşi stat federal american, dar şi în Maryland, New York, Delaware şi California, serviciul secret a izbutit, fapt remarcabil, să descopere scrisorile capcană înainte ca dispozitivele explozive funcţionale să-şi vătămeze destinatarii. Toţi mari critici ai lui Trump. E vorba de ex-demnitari ca Obama, Joe Biden, Hillary Clinton, ex-şeful CIA Brennan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Română)</source></item><item><title>Val de pachete suspecte cu explozibil în SUA! A fost vizată familia Clinton, Obama și redacția CNN - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/dispozitiv-explozibil-casa-clinton-246024.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYkeGpXsGfACZHw-4rjwbAqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:27:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/dispozitiv-explozibil-casa-clinton-246024.html" target="_blank"&gt;Val de pachete suspecte cu explozibil în SUA! A fost vizată familia Clinton, Obama și redacția CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;UPDATE: Redacţia din oraşul New York a postului de televiziune CNN a fost evacuată, miercuri, din cauza unui colet suspect. Centrul Time Warner din New York, în care se află postul CNN, a fost evacuat, a confirmat compania media. Poliția federală și Serviciul Secret investighează un pachet suspect găsit în apropierea casei fostului președinte american Bill Clinton și soția sa Hillary din Chappaqua, New York. Coletul suspect care conţinea un dispozitiv exploziv a fost găsit, miercuri dimineață, de un tehnician care verifică cutia poştală a familiei Clinton, scrie New York Times. Autorităţile...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Comentariu: Violenţa motivată politic în America lui Trump nu surprinde pe nimeni - DW (Română)</title><link>https://www.dw.com/ro/comentariu-violen%C5%A3a-motivat%C4%83-politic-%C3%AEn-america-lui-trump-nu-surprinde-pe-nimeni/a-46035535</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1PBeeNxY_tOZb3YGGbwZsqGQgEKhAIACoHCAowoPmhCTD1rZcCMMPtvwM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 08:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/ro/comentariu-violen%C5%A3a-motivat%C4%83-politic-%C3%AEn-america-lui-trump-nu-surprinde-pe-nimeni/a-46035535" target="_blank"&gt;Comentariu: Violenţa motivată politic în America lui Trump nu surprinde pe nimeni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Română)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Să spunem de la bun început că investigaţia privind pachetele potenţial explozive trimise prin poştă la domiciliile fostului preşedinte Barack Obama, fostei secretare de Stat Hillary Clinton, la biroul CNN adresat fostului director al CIA John Brennan şi altor lideri este în plină desfăşurare. Deci nu se cunosc deocamdată posibila natură şi contextul acestor potenţiale acte de terorism, care s-au întâmplat după ce un prim dispozitiv exploziv a fost trimis luni miliardarului liberal american George Soros. Dar este necesar să afirmăm că asemenea acte de violenţă cu motivaţie politică nu mai s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Română)</source></item><item><title>Fondatorul unei importante televiziuni a anunțat că suferă de demență - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/ted-turner-fondator-cnn-dementa-lewy-body-242404.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdkpYgoAxC6mdODY4bXUWIqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 16:13:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/ted-turner-fondator-cnn-dementa-lewy-body-242404.html" target="_blank"&gt;Fondatorul unei importante televiziuni a anunțat că suferă de demență&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fondatorul CNN, Ted Turner, a anunțat că a fost diagnosticat cu demență de tip Lewy Body, notează Daily Mail. Miliardarul de 79 de ani a acordat un interviu pentru CBS ce va fi difuzat în acest weekend. Este primul interviu său după ani de zile. "Este un caz blând faţă de ceea ce au oamenii care suferă de Alzheimer. Este similar cu asta, dar nu este la fel de rău. Alzheimerul este fatal. Mulțumesc lui Dumnezeu că nu sufăr de acestă boală", a spus Turner. Ted Turner a mai dezvăluit că actriţa Jane Fonda este motivul pentru care nu a căutat o funcţie politică. Cei doi au fost căsătoriţi timp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Poza cu Andreea Esca în cămașă de noapte face ravagii: Ce s-a întâmplat, de fapt, în acel moment... (FOTO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/monden/andreea-esca-in-camasa-de-noapte-240167.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYAeoAxvr_IhBw7_ifkFTwqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 05:58:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/monden/andreea-esca-in-camasa-de-noapte-240167.html" target="_blank"&gt;Poza cu Andreea Esca în cămașă de noapte face ravagii: Ce s-a întâmplat, de fapt, în acel moment... (FOTO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andreea Esca a împlinit de curând 46 de ani dar a declarat că se simte în continuare ca la vârsta majoratului. ”Mi-am pus cămașa de noapte nouă, un cadou în cap și astept să vina ziua mea. Câți ani fac? Uitându-mă prin casă... aș zice ca 18+28! Doamne, ce mulți!!!! Și tot cu mintea de la 18...! Asta cred că e grav... dar nimeni nu-i perfect”, a scris Andreea pe contul personal de Instagram în miez de noapte, cu puțin timp înainte de ziua sa de naștere. De-a lungul timpului, prezentatoarea Știrilor Pro Tv a publicat pe conturile sale de pe rețelele sociale mai multe poze cu ea dinainte de a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Marile griji ale lui Trump. ''Șeful CNN ar trebui dat afară! Ratingurile sale sunt praf'' - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/donald-trump-sef-cnn-concediat-ratinguri-praf-238516.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1DYh0eKNDqRwb5lVSkz1MqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:50:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/donald-trump-sef-cnn-concediat-ratinguri-praf-238516.html" target="_blank"&gt;Marile griji ale lui Trump. ''Șeful CNN ar trebui dat afară! Ratingurile sale sunt praf''&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Președintele american Donald Trump a transmis pe Twitter, ca de obicei, că președintele CNN, Jeff Zucker, ar trebui concediat pentru că ratingurile sale sunt foarte mici. Trump a mai susținut că ”ura și părtinirea extremă” pe care le manifestă CNN față de el fac ca organizația media să fie ”incapabilă să mai funcționeze”. Asta în contextul în care CNN are o atitudine puternică anti-Trump. La polul opus, președintele SUA nu pare să aibă nicio problemă cu FOX. Nici nu-i de mirare, căci acest post îl susține pe Trump. ”Micul Jeff Z a făcut o treabă groaznică, ratingurile sale sunt praf, iar AT...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Tranzacţia ANULUI de pe piaţa media, în PERICOL! Decizie RADICALĂ a guvernului american în privinţa preluării Time Warner de către AT&amp;T - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/tranzactie-time-warner-at-t-232155.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQ38yF9N1PrjKZH--tPPPAqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 11:29:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/tranzactie-time-warner-at-t-232155.html" target="_blank"&gt;Tranzacţia ANULUI de pe piaţa media, în PERICOL! Decizie RADICALĂ a guvernului american în privinţa preluării Time Warner de către AT&amp;T&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Preluarea Time Warner de către AT and T, una dintre cele mai mari achiziții de pe piața media, este în pericol. Guvernul SUA încearcă să blocheze această tranzacţie, evaluată la 81 miliarde de dolari, făcând apel împotriva unei decizii recente a unui judecător federal care a permis achiziţia, anunţă hotnews.ro, citând The Guardian. Luna trecută, judecătorul Richard Leon a respins obiecțiile guvernului față de preluarea Time Warner de către AT and T, decizia fiind privită drept o lovitură dată administrației conduse de Donald Trump, în contextul în care preşedintele american se opune făţiş a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Summit istoric. Donald Trump și Kim Jong-un au semnat un acord. ”Am format o relație specială” - Stirileprotv.ro</title><link>https://stirileprotv.ro/stiri/international/intalnirea-istorica-trump-kim-jong-un-marti-la-4-dimineata-ambii-lideri-sunt-optimisti.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZ7hVGfFT_Kas-cm60q8JcqGAgEKg8IACoHCAowps-gCTCawHAwh_iKAw</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 06:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://stirileprotv.ro/stiri/international/intalnirea-istorica-trump-kim-jong-un-marti-la-4-dimineata-ambii-lideri-sunt-optimisti.html" target="_blank"&gt;Summit istoric. Donald Trump și Kim Jong-un au semnat un acord. ”Am format o relație specială”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirileprotv.ro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Preşedintele american, Donald Trump, şi liderul nord-coreean, Kim Jong-un au semnat un acord comun între cele două state, în urma summitului istoric dintre cei doi lideri, organizat la Singapore. IMAGINI LIVE DE LA SUMMIT! Denuclearizarea Coreeii de Nord și atenuarea sancțiunilor impuse regimului de la Phenian au fost principalale teme ale discuțiilor dintre Donald Trump și Kim Jong-un. După un tete-a-tete de 45 de minute, la convorbiri au luat parte și membri ai celor două delegații. În stilul caracteristic, președintele Trump a prezis o "relație formidabilă" cu liderul nord-coreean. La or...&lt;/p&gt;</description><source url="https://stirileprotv.ro">Stirileprotv.ro</source></item><item><title>Unul dintre cei mai cunoscuţi chefi bucătari din întreaga lume s-a sinucis - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/bourdain-sinucidere-227097.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUXupyGwUSIH3BG3q4KKLUqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:44:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/bourdain-sinucidere-227097.html" target="_blank"&gt;Unul dintre cei mai cunoscuţi chefi bucătari din întreaga lume s-a sinucis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anthony Bourdain, unul dintre cei mai renumiţi chefi bucătari din întreaga lume, s-a sinucis la vârsta de 61 de ani. Acesta este cunoscut pentru colaborarea cu CNN unde realiza o emisiune de artă culinară în timp ce călătorea în diverse locuri din lume. „Cu deosebită tristețe confirmăm decesul prietenului și colegului nostru, Anthony Bourdain”, transmit colegii lui de la CNN. Anthony Bourdain a fost găsit fără suflare în camera lui de hotel, din Franța, de un coleg.&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>SUA au ridicat în aer „Avionul Apocalipsei”: Aparatul de zbor poate petrece în aer o săptămână și este protejat de efectele exploziei nucleare (FOTO, VIDEO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/sua-aer-avionul-apocalipsei-219244.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuUBKf859k_AbxlIGEbV04qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 18:52:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/sua-aer-avionul-apocalipsei-219244.html" target="_blank"&gt;SUA au ridicat în aer „Avionul Apocalipsei”: Aparatul de zbor poate petrece în aer o săptămână și este protejat de efectele exploziei nucleare (FOTO, VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Statele Unite ale Americii au ridicat în aer „Avionul Apocalipsei”. Este vorba despre nava aeriană E-4B Nightwatch care are capacitatea de a îndeplini funcția de centru de comandă în cazul unui război nuclear, în cazul în care sunt afectate structurile terestre. Informația că „Avionul Apocalipsei” a fost ridicat de la sol rezultă din datele apărute pe site-ul de monitorizare a zborurilor CivMilAir. Pe hartă se poate vedea că aparatul de zbor se află deasupra statului Indiana. E-4B Nightwatch poate petrece în aer o săptămână, dacă este alimentat în zbor, iar echipamentul instalat asupra sa e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>VIDEO A murit Stephen Hawking, unul dintre cei mai mari fizicieni ai lumii - Ora de Sibiu</title><link>https://www.oradesibiu.ro/stiri-externe-ultima-ora/video-a-murit-stephen-hawking-unul-dintre-cei-mai-mari-fizicieni-ai-lumii/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-OZgc8kL-0H1xUP4Od_YAqGAgEKg8IACoHCAowmYOfCTDnzm4w6t-dAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 08:42:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.oradesibiu.ro/stiri-externe-ultima-ora/video-a-murit-stephen-hawking-unul-dintre-cei-mai-mari-fizicieni-ai-lumii/" target="_blank"&gt;VIDEO A murit Stephen Hawking, unul dintre cei mai mari fizicieni ai lumii&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ora de Sibiu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fizicianul englez s-a stins la vârsta de 76 de ani. Acesta suferea de la vârsta de 21 de ani de scleroză laterală amiotrofică. Fizicianul Stephen Hawking, în vârstă de 76 de ani, a murit, miercuri dimineaţă, la locuinta sa din Cambridge, a anunţat familia acestuia, potrivit presei internaţionale citată de News. Stephen Hawking a fost cel mai cunoscut om de ştiinţă britanic al timpurilor noastre, un geniu care şi-a dedicat viaţa descoperirii secretelor Universului. „Suntem profund întristaţi că tatăl nostru iubit a murit astăzi. A fost un mare om de ştiinţă şi un om extraordinar, a cărui mun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.oradesibiu.ro">Ora de Sibiu</source></item><item><title>VIDEO – Imagini din momentul atacului în liceul din Florida. Ucigașul a 17 oameni, arestat - Ora de Sibiu</title><link>https://www.oradesibiu.ro/stiri-sibiu-ultima-ora/video-imagini-din-momentul-atacului-in-liceul-din-florida-ucigasul-a-17-oameni-arestat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvLyopkRr2HYLdKzm1xKb4qGAgEKg8IACoHCAowmYOfCTDnzm4w6t-dAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 09:09:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.oradesibiu.ro/stiri-sibiu-ultima-ora/video-imagini-din-momentul-atacului-in-liceul-din-florida-ucigasul-a-17-oameni-arestat/" target="_blank"&gt;VIDEO – Imagini din momentul atacului în liceul din Florida. Ucigașul a 17 oameni, arestat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ora de Sibiu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tânărul care a ucis 17 persoane într-un liceu din Florida a fost arestat de poliție. Atacatorul este un fost elev, exmatriculat pentru probleme de disciplină. Cel puţin 17 persoane au fost ucise într-un atac armat comis într-un liceu din Florida. Atacatorul are 19 ani şi este un fost elev, exmatriculat din motive disciplinare, spune poliţia. Adolescentul avea o pasiune pentru arme şi un caracter dificil, spun foşti colegi şi profesori.Scenele de teroare au fost filmate într-o clasă în timp ce de pe coridoarele şcolii răsunau focuri de armă semiautomată. O altă filmare, dintr-o altă sală, îi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.oradesibiu.ro">Ora de Sibiu</source></item><item><title>Îi poți transforma pe bărbați în aliați? - Cosmopolitan Romania</title><link>https://www.cosmopolitan.ro/tu-cu-tine/ii-poti-transforma-pe-barbati-aliati</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPtBP4kS--xECgKy0_z1OEqGAgEKg8IACoHCAownbWgCTDBpXAwtb6KAw</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 06:01:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cosmopolitan.ro/tu-cu-tine/ii-poti-transforma-pe-barbati-aliati" target="_blank"&gt;Îi poți transforma pe bărbați în aliați?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cosmopolitan Romania&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diferențele chiar ne pot apropia — Gretchen Carlson, autoarea cărții Be Fierce, îți spune de ce, în multe situații, un bărbat poate fi un aliat valoros. În orașul meu natal, Minnesota, am avut norocul să cresc înconjurată de bărbați care mă ocroteau în orice situație, în special tatăl și bunicul meu matern. Mulțumită lor, nu m-am simțit niciodată mai puțin capabilă decât frații mei sau alți băieți. Nu mi-a trecut niciodată prin minte că nu merit să stau față în față cu un bărbat. În iulie 2016, când am intentat un proces de hărțuire sexuală împotriva angajatorului meu de la Fox News, s-a în...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cosmopolitan.ro">Cosmopolitan Romania</source></item><item><title>Orasul îngropat în zăpadă de o furtună. Șoferii nu şi-au mai găsit maşinile - Stirileprotv.ro</title><link>http://stirileprotv.ro/stiri/international/orasul-ingropat-in-zapada-de-o-furtuna-c-oferii-nu-si-au-mai-gasit-masinile.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbUL7jqxjS67SHX9pOrMp8qGAgEKg8IACoHCAowps-gCTCawHAwh_iKAw</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2017 16:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://stirileprotv.ro/stiri/international/orasul-ingropat-in-zapada-de-o-furtuna-c-oferii-nu-si-au-mai-gasit-masinile.html" target="_blank"&gt;Orasul îngropat în zăpadă de o furtună. Șoferii nu şi-au mai găsit maşinile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirileprotv.ro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dacă la noi e o vreme de primăvară, milioane de americani se declară copleşiţi de o uriaşă furtună de zăpadă. În orăşelul Erie, din statul Pennsylvania, a nins din abundență, iar autorităţile au declarat starea de urgenţă. Orăşelul Erie şi împrejurimile au fost acoperite de o haină groasă de zăpadă. Mulţi localnici spun, pe bună dreptate, că nu au mai văzut aşa ceva. Dis de dimineaţă, au fost nevoiţi să-şi facă drum prin troiene, cu maşinile de dat zăpadă, lopeţile sau propriul corp. Nu puţini au fost şoferii care nu şi-au mai găsit maşinile, "dispărute" nămeţi. Unii şoferi au încercat să-ş...&lt;/p&gt;</description><source url="http://stirileprotv.ro">Stirileprotv.ro</source></item><item><title>Cel de-al doilea sezon al serialului „Împărăția fiarelor”, premiera pe 1 ianuarie - Cosmopolitan Romania</title><link>https://www.cosmopolitan.ro/cosmo-fun/filme/cel-de-al-doilea-sezon-al-serialului-imparatia-fiarelor-premiera-pe-1-ianuarie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2BM1B895l6FrjZWHK54kEqGAgEKg8IACoHCAownbWgCTDBpXAwu4KKAw</guid><pubDate>Fri, 22 Dec 2017 06:38:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cosmopolitan.ro/cosmo-fun/filme/cel-de-al-doilea-sezon-al-serialului-imparatia-fiarelor-premiera-pe-1-ianuarie" target="_blank"&gt;Cel de-al doilea sezon al serialului „Împărăția fiarelor”, premiera pe 1 ianuarie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cosmopolitan Romania&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cel de-al doilea sezon al serialului „Împărăția fiarelor/ Animal Kingdom”, care cuprinde 13 episoade a câte o oră, va avea premiera pe 1 ianuarie, de la ora 22.00, la postul de televiziune TNT. „Împărăția fiarelor” urmărește povestea unei familii din California de Sud. După ce îi moare mama din cauza unei supradoze de droguri, tânărul Joshua Cody este forțat să se mute în casa bunicii, alături de cei trei unchi ai lui – Andrew, Craig și Darren. Întrucât cei trei sunt amestecați într-o mulțime de ilegalități, introvertitul Joshua se trezește inclus fără voie în lumea interlopă. Curând, el va...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cosmopolitan.ro">Cosmopolitan Romania</source></item><item><title>Michael Flynn ar fi negociat predarea lui Gulen către Turcia pentru 15 milioane de $ - Stirileprotv.ro</title><link>http://stirileprotv.ro/stiri/international/michael-flynn-ar-fi-negociat-predarea-lui-gulen-catre-turcia-pentru-15-milioane-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImYLjc_26RsE9GnXxFlQ1QqGAgEKg8IACoHCAowps-gCTCawHAwh_iKAw</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 13:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://stirileprotv.ro/stiri/international/michael-flynn-ar-fi-negociat-predarea-lui-gulen-catre-turcia-pentru-15-milioane-de.html" target="_blank"&gt;Michael Flynn ar fi negociat predarea lui Gulen către Turcia pentru 15 milioane de $&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirileprotv.ro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fostul consilier pentru securitate naţională al Casei Albe Mike Flynn şi fiul său ar fi negociat predarea clericului Fetullah Gulen către Turcia pentru suma de 15 milioane de dolari, cazul fiind anchetat de procurorul special Robert Mueller. Conform Wall Street Journal, FBI ar fi interogat cel puţn patru persoane în legătură cu o întâlnire care ar fi avut loc la New York, la jumătatea lunii decembrie la Clubul "21", unde se presupune că ar fi avut loc discuţiile între Flynn şi reprezentanţii Turciei. Wall Street Journal a mai relatat că persoanele care au furnizat informaţiile legate de pro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://stirileprotv.ro">Stirileprotv.ro</source></item><item><title>Panică la New York – Un camion a intrat pe o pistă de biciclete și a rănit mai mulți oameni - Ora de Sibiu</title><link>https://www.oradesibiu.ro/2017/11/01/panica-la-new-york-un-camion-a-intrat-pe-o-pista-de-biciclete-si-a-ranit-mai-multi-oameni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOr3M9zWFRApdVUiGbpWvuEqGAgEKg8IACoHCAowmYOfCTDnzm4w6t-dAQ</guid><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:06:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.oradesibiu.ro/2017/11/01/panica-la-new-york-un-camion-a-intrat-pe-o-pista-de-biciclete-si-a-ranit-mai-multi-oameni/" target="_blank"&gt;Panică la New York – Un camion a intrat pe o pistă de biciclete și a rănit mai mulți oameni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ora de Sibiu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Este stare de alertă în Manhattan din cauza unui camion care a intrat în plin în mai mulți bicicliști. Poliția a reținut un suspect. Cel puțin șase oameni au fost răniți. Mai multe focuri de armă au fost trase în Manhattan, după ce un camion a intrat pe o pistă de biciclete lovind mai multe persoane, după care şoferul maşinii a coborât din maşină ţinând ceea ce părea a fi o armă, iar Poliţia l-a împuşcat. Conform Poliţiei din New York mai multe persoane au fost ucise şi există şi răniţi. Un suspect a fost deja reţinut de poliţie, anunţă CNN, citând un purtător de cuvânt al Poliţiei din New ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.oradesibiu.ro">Ora de Sibiu</source></item></channel></rss>