{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFZ5T1daM0VnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "KLAUS IOHANNIS AND YELLOW WALLS. From the Tactical President to the President-Manny. Editorial by Dan Andronic - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/iohannis-veste-galbene.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:28:07 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Klaus Iohannis \u00eencepe s\u0103 fie asem\u0103nat din ce \u00een ce mai mult cu Traian B\u0103sescu. Dac\u0103 timp de 3 ani am avut impresia c\u0103 la Cotroceni se afl\u0103 un Pre\u0219edinte-Tac."
        },
        {
            "title": "THEATER LOVE: Romania could be without the government in three days. Iohannis Plan - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/lovitura-de-teatru-romania-ar-putea-ramane-fara-guvern-in-trei-z.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:31:32 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis: Romania has no prime minister! It is led by the offender Dragnea through the interstices - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/iohannis-s-a-dezlan-uit-guvernul-este-condus-de-infractorul-dragnea-prin-interpu-i_2173081.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:24:33 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Pre\u015fedintele Klaus Iohannis a declarat vineri, dup\u0103 ce premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a sesizat CCR cu privire la blocarea numirii unor mini\u015ftri, ..."
        },
        {
            "title": "Dragnea receives a new shot from Iohannis. President&#39;s last move - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/dragnea-lovitura-iohannis.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:19:35 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Klaus Iohannis lupt\u0103 pe mai multe fronturi cu guvernul \u0219i Liviu Dragnea. Dup\u0103 conferin\u021ba de pres\u0103 \u00een care a anun\u021bat c\u0103 nu are de g\u00e2nd s\u0103 continue ..."
        },
        {
            "title": "Viorica D\u0103ncil\u0103 BOOKS Iohannis &#39;IMAGE:&#39; I think the personal and electoral interests are ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/viorica-dancila-ii-bate-obrazul-lui-iohannis---ma-face-sa-cred-ca-interesele-personale-si-electorale-sunt-mai-presus-de-interesele-romaniei-_1309471.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis SIGNED 3 HISTORICAL DECRETS. There will be many changes in Romania. Breaking news - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/iohannis-decrete-romania-tbc-mapn-ue.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:03 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ALU - Klaus Iohannis, DEVASTATOARE blow for PSD: attacking CCR law on declassification ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/alerta-klaus-iohannis-lovitura-devastatoare-pentru-psd-ataca-la-ccr-legea-privind-declasificarea-protocoalelor_1309364.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:20:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis, tough attacks: De facto, Romania has no prime minister. PSD does not know how to do politics under Dragnea - Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/klaus-iohannis-face-declaratii-la-ora-1300-1044771",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:01 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Klaus Iohannis a lansat, vineri, dou\u0103 atacuri dure la adresa premierului \u0219i la adresa PSD, dup\u0103 ce Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat c\u0103 a sesizat CCR pentru a ..."
        },
        {
            "title": "Last hour! Who released Klaus Iohannis from office? Heavy names on the list - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/ultima-ora-pe-cine-a-eliberat-din-functie-klaus-iohannis.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:04 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "FIRST FEMALE MINISTER to answer to Klaus Iohannis: We are witnessing a national, sabotage sabotage ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/prima-femeie-ministru-care-ii-raspunde-lui-klaus-iohannis-asistam-la-un-sabotaj-national-incalific_1309396.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:07:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The CCR postpones the verdict in the Iohannis-Government conflict until December 13 - Reality",
            "link": "https://www.realitatea.net/ccr-amana-verdictul-in-conflictul-iohannis-guvern-pana-dupa-13-decembrie_2173094.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:43 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei a fixat pe 13 decembrie termenul de transmitere a punctelor de vedere \u00een cazul sesiz\u0103rii Guvernului privind existen\u0163a unui ..."
        },
        {
            "title": "DRAGNEA LOST and the party, and the GOVERNMENT! Last time bomb. Breaking Political News - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/dragnea-iohannis-joc.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:05:26 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Jurnalistul Moise Guran a declarat joi c\u0103 Liviu Dragnea a pierdut Guvernul din m\u00e2n\u0103, iar acest lucur se observ\u0103 prin jocul pe care pre\u0219edintele Iohannis \u00eel ..."
        },
        {
            "title": "Junker hits Klaus Iohannis harshly? The revelation that blows up the political scene - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/junker-loveste-crunt-in-klaus-iohannis-dezvaluirea-care-arunca-i.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:57:03 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lia Olgu\u0163a Vasilescu EXPLODED after Iohannis&#39;s accusations: Man feels unruly - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/lia-olguta-vasilescu-a-explodat-dupa-acuzatiile-lui-iohannis--omul-se-simte-nebagat-in-seama_1309347.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:27:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "\"Omul se simte neb\u0103gat in seama...\" - este prima reac\u021biei a Liei Olgu\u021ba Vasilescu propus\u0103 PSD pentru portofoliul de la ministerul Dezvolt\u0103rii. \u201eSe aude c\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis, assaulting the PSD. Movement bomb. Chirieac: Who is the ball - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/iohannis-atac-in-rafala-la-psd-miscare-bomba-chirieac-la-cine-este-mingea_627268.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:57:16 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Analistul politic Bogdan Chirieac a comentat, vineri, la Antena 3, declara\u021biile pre\u0219edintelui Klaus Iohannis, f\u0103cute la scurt timp dup\u0103 ce premierul Viorica ..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis&#39;s latest move against the PSD-ALDE coalition - Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/politica/miscarea-de-ultima-ora-facuta-de-klaus-iohannis-impotriva-coalitiei-psd-alde-498439.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:52:39 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a sesizat CCR \u00een leg\u0103tura cu legea privind desecretizarea protocoalelor cu SRI ini\u021biat\u0103 de cei doi pre\u0219edin\u021bi ai P-arlamentului, ..."
        },
        {
            "title": "Lucian Bolca\u015f, a key question for Klaus Iohannis supporters - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/lucian-bolcas-intrebare-pentru-cei-care-vor-sa-il-voteze-din-nou-pe-iohannis_627335.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:41 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Avocatul Lucian Bolca\u0219 interpreteaz\u0103 contesta\u021bia lui Klaus Iohannnis la Curtea Constitu\u021bional\u0103 cu privire la desecretizarea protocoalelor secrete ca fiind o ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis appealed to the court for the fine received for discrimination. Savaliuc: &quot;I decided to make a request for intervention in this file&quot; - Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/politica/iohannis-a-contestat-in-instanta-amenda-primita-pentru-discriminare-savaliuc-m-am-hotarat-sa-fac-o-498457.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:49:42 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Klaus Iohannis a fost amendat de c\u0103tre Consiliul Na\u0163ional pentru Combaterea Discrimin\u0103rii, cu suma de 2.000 de lei, pentru c\u0103 \u00een declara\u0163iile ..."
        },
        {
            "title": "Toni Neac\u015fu, VERDICT T\u0102IOS for Iohannis: His refusal is the most obvious violation of the constitution possible - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/toni-neacsu--verdict-taios-pentru-iohannis--refuzul-sau-este-cea-mai-clara-incalcare-a-constitutiei-cu-putinta_1309490.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Avem un nou conflict juridic la CCR cu final a\u0219teptat! Avem, pare-se, cea mai obscur\u0103 \u0219i neclar\u0103 Constitu\u021bie din lume, de vreme ce permanent Pre\u0219edintele, ..."
        },
        {
            "title": "Coita, about Iohannis: Now I&#39;m clear - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/coita-despre-iohannis-acum-imi-este-clar_627279.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:38:57 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Cred c\u0103 a venit momentul s\u0103 \u00eemi calibrez a\u0219tept\u0103rile cu privire la pre\u0219edintele Klaus Iohannis\u201d, a spus Alex Coita, dup\u0103 declara\u021biile \u0219efului statului de vineri."
        },
        {
            "title": "CTP: Was Johnny Tired of Penalties? I&#39;d give him a college. To act if it&#39;s tired - Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/ctp-s-a-saturat-iohannis-de-penali-i-as-da-un-colebil-sa-actioneze-daca-s-a-saturat-1044487",
            "pub_date": "2018-12-06 20:05:04 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Olgu\u0163a Vasilescu, attack at Iohannis: Do not ask me how slow the thought of the President of Romania - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/olguta-vasilescu-atac-la-iohannis-nu-ma-intrebati-pe-mine-cat-de-incet-gandeste-presedintele-romaniei.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:24:03 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Migration Pact, the latest information. Iohannis and D\u0103ncil\u0103 left MPs on the cusp - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/migratie-ora-iohannis.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:50:03 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Compactul Global pentru Migra\u021bie este o declara\u021bie politic\u0103...."
        },
        {
            "title": "Suspended by Iohannis. Ple\u015foianu: Then I would. I&#39;m really serious - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/suspendare-iohannis-plesoianu-atunci-as-face-o_627288.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:52 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Liviu Ple\u0219oianu a vorbit, vineri, 7 decembrie, despre suspendarea pre\u0219edintelui Klaus Iohannis."
        },
        {
            "title": "Ministers Appear Against Iohannis: BLOCHEAZ\u0102 Government Activity - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/mini-trii-ies-la-atac-impotriva-lui-iohannis-blocheaza-activitatea-guvernului_1309381.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:26:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis&#39; project was supposed to be &quot;meditated Romania&quot; - The Daily",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/proiectul-lui-iohannis-trebuia-sa-fie-romania-meditata/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:03:11 GMT",
            "source_nm": "daily",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "D\u0103ncil\u0103 attacks Johannis and announces that he has notified the CCR. &quot;We did not want this&quot; - stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/politic/dancila-a-sesizat-curtea-constitutionala-dupa-ce-iohannis-a-amanat-numirile-la-transporturi-si-dezvoltare.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:01 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Premierul Rom\u00e2niei, Viorica D\u0103ncil\u0103, a anun\u021bat c\u0103 Guvernul a sesizat Curtea Constitu\u021bional\u0103 dup\u0103 ce pre\u0219edintele Klaus Iohannis a am\u00e2nat numirile de ..."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader is making a lucky blow to Klaus Iohannis! Amazing plan of PSD - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/tudorel-toader-ii-pregateste-o-lovitura-naucitoare.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:58:08 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis, statements. Pieleanu: That&#39;s what I expect - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/iohannis-declaratii-pieleanu-la-asta-ma-astept_627248.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:27:47 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Marius Pieleanu a vorbit despre declara\u021biile pe care pre\u0219edintele Klaus Iohannis urmeaz\u0103 s\u0103 le fac\u0103."
        },
        {
            "title": "Iohannis appeals to the CCR law to get rid of files and convictions on Dragnea and Tariceanu - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/klaus-johannis/liviu-dragnea/iohannis-contesta-la-ccr-legea-care-i-scapa-de-dosare-si-condamnari-pe-dragnea-si-tariceanu-1541212",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Presedintele Klaus Iohannis a sesizat Curtea Constitutionala dupa ce a primit spre promulgare legea privind declasificarea unor documente, care ii poate scapa ..."
        },
        {
            "title": "The government reports to the Constitutional Court on the grounds that Iohannis blocks the reshuffle: &quot;I spoke to the president. We see ourselves obliged to do this &quot;- HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-politic-22852928-viorica-dancila-anunta-sesiza-curtea-constitutionala-pentru-iohannis-blocheaza-remanierea-vedem-obligati-facem-acest-lucru.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 14:39:01 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat c\u0103 vineri va sesiza Curtea Constitu\u021bional\u0103 \u00een cazul refuzului pre\u0219edintelui Klaus Iohannis de a numi noii mini\u0219tri."
        },
        {
            "title": "Update. The Constitutional Court received the SESSION. MANEVRA PSD against IOHANNIS. Opposition&#39;s reaction. DOCUMENT - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/psd-sesizare-iohannis.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:01 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "What does the Government claim to the CCR in the statement signed by Dancila and Toni Grebla: Iohannis&#39;s prolonged analysis is fatisa opposition - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/vasilica-viorica-dancila/klaus-iohannis/ce-reclama-guvernul-la-ccr-in-sesizarea-semnata-de-dancila-si-toni-grebla-analiza-prelungita-a-lui-iohannis-e-opunere-fatisa-1541196",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Analiza prelungita a presedintelui cu privire la nominalizarea ministrilor la Dezvoltare si Transporturi nu are temei legal si este o opunere fatisa, se arata in ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis, after D\u0103ncil\u0103 notified the CCR: &quot;I will wait for the decision. I do not do anything in this case &quot;- stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/actualitate/presedintele-iohannis-face-o-declaratie-de-presa-la-ora-13-00.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:44:42 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a anun\u021bat c\u0103, dac\u0103 acum s-a sesizat CCR, atunci va a\u0219tepta decizia judec\u0103torilor \u00eenainte s\u0103 decid\u0103 privind mini\u0219trii de la ..."
        },
        {
            "title": "Total disaster for Liviu Dragnea! The surprise, which Klaus Iohannis - Capital has to offer",
            "link": "https://www.capital.ro/klaus-iohannis-il-ingroapa-pe-liviu-dragnea-solicitarea.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:45:03 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis, D\u0103ncil\u0103 statements. Vladimir Iona\u015f: Aberant! - DC news",
            "link": "https://www.dcnews.ro/iohannis-declaratii-dancila-vladimir-ionas-aberant_627258.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:38 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Klaus Iohannis, pre\u0219edintele Rom\u00e2niei, a sus\u021binut o declara\u021bie de pres\u0103, la Palatul Cotroceni, pentru a r\u0103spunde acuza\u021biilor f\u0103cute de premierul Viorica ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis War - PSD, at maximum odds. The ultimatum on the appointment of new ministers - Reality is over",
            "link": "https://m.realitatea.net/iohannis-a-teptat-sa-ia-o-decizie-privind-numirea-noilor-mini-tri-propu-i-de-psd_2172610.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:22:40 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Klaus Iohannis este a\u0219teptat s\u0103 ia o decizie privind numirea noilor mini\u0219tri propu\u0219i de PSD. Pre\u0219edintele are termen de la PSD p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi. Altfel ..."
        },
        {
            "title": "OUG on amnesty and pardon. Iohannis&#39; response to the USR&#39;s proposal to go to all government sessions - Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/oug-pe-amnistie-si-gratiere-raspunsul-lui-iohannis-dupa-propunerea-usr-de-a-merge-la-toate-sedintele-de-guvern-1043796",
            "pub_date": "2018-12-05 19:54:10 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis nu a exclus posibilitatea de a da curs ideii USR de a merge la toate \u0219edin\u021bele de guvern p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul anului pentru a se ..."
        },
        {
            "title": "Political analyst, about Iohannis&#39;s refusal: The real stake is not the drop Dan\u010di\u0163a Government - Antena 3",
            "link": "https://jurnalul.antena3.ro/stiri/politica/analist-politic-despre-refuzul-lui-iohannis-adevarata-miza-nu-este-picarea-guvernul-dancila-794100.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:31 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://jurnalul.antena3.ro",
            "desc": "Alex Coita a delcarat la emisiunea 100 de Minute, moderat\u0103 de Alessandra Stoicescu, de la Antena 3, c\u0103 exist\u0103 o miz\u0103 intuibil\u0103 din ultimele decizii exprimate ..."
        },
        {
            "title": "Florin Iordache breaks after Iohannis &#39;bloody attacks:&#39; Continue the political battle and ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/florin-iordache-intra-la-rupere-dupa-atacurile-in-rafala-ale-lui-iohannis-continua-batalia-politica-si-isi-depaseste-rolul-constitutional_1309335.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis, forced by law to make a decision on reshuffle. A ministry, completely blocked today - Reality",
            "link": "https://www.realitatea.net/iohannis-fortat-de-lege-sa-ia-o-decizie-in-privinta-remanierii-un-minister-blocat-total-de-azi_2172898.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:20:32 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": "Guvernul D\u0103ncil\u0103 intr\u0103 azi \u00eentr-o criz\u0103 f\u0103r\u0103 precedent: unul dintre ministerele-cheie r\u0103m\u00e2ne blocat deoarece s-au \u00eemplinit 15 zile de la demisia ministrului ..."
        },
        {
            "title": "Dhancilia announces the only solution if Iohannis does not decide the appointment of new ministers in Development and Transport - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/dancila-anunta-care-este-singura-solutie-daca-iohannis-nu-decide-numirea-noilor-ministri-la-dezvoltare-si-transporturi-17752385",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:16 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat, mar\u0163i sear\u0103 la Rom\u00e2nia Tv, c\u0103 va mai a\u015ftepta c\u00e2teva zile, dup\u0103 care va sesiza Curtea Constitu\u0163ional\u0103, \u00een cazul \u00een care ..."
        },
        {
            "title": "We&#39;ll pay again! A tax abolished last year comes back in a new form! Iohannis promulgated the law - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/o-taxa-abolita-anul-trecut-revine-sub-o-noua-forma.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:11:46 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "O tax\u0103 la care guvernan\u021bii au renun\u021bat la \u00eenceputul anului trecut revine \u00eentr-o alt\u0103 form\u0103. Din data de 3 decembrie, turnurile de sus\u0163inere a turbinelor eol..."
        },
        {
            "title": "Herjeu, about Iohannis: Stupid child who does not want to leave - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/herjeu-despre-iohannis-copchil-razgaiat-care-nu-mai-vrea-sa-plece_627326.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:02:03 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Jurnalistul Radu Herjeu lanseaz\u0103 o critic\u0103 la adresa atitudinii pre\u0219edintelui Iohannis referitor la propunerile guvernului de numire a noilor mini\u0219tri."
        },
        {
            "title": "Opinion: Iohannis abandoned the country in the hands of offenders for a mandate as a luxury stay - Reality",
            "link": "https://www.realitatea.net/opinie-iohannis-a-abandonat-tara-in-mana-infractorilor-pentru-un-mandat-ca-un-sejur-de-lux_2173030.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:33:36 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, \"Klaus Iohannis a abandonat statul \u00een m\u00e2na infractorilor, trat\u00e2nd primii 4 ani de mandat mai mult ca pe un sejur de lux. Iar efectele sunt cele pe care ..."
        },
        {
            "title": "Senator PSD Manda: Ponta, Iohannis, Opposition and DNA want to give the leaders of the Chamber of Deputies to the PNL - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/senatorul-psd-manda-ponta-iohannis-opozitia-si-dna-vor-sa-le-dea-celor-de-la-pnl-conducerea-camerei-deputatilor-17757454",
            "pub_date": "2018-12-05 15:26:32 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Comisiei de Control SRI Claudiu Manda sus\u0163ine c\u0103 ac\u0163iunea de azi din Parlament, de revocare a lui Liviu Dragnea din func\u0163ia de pre\u015fedinte al ..."
        },
        {
            "title": "Olga Vasilescu: Iohannis wants to show he is supported by the structures of force; Corina Cretu is no longer a PSD member - Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/olguta-vasilescu-iohannis-vrea-arate-e-sprijinit-structurile-forta-corina-cretu-nu-mai-membru-psd-1_5c05fd04df52022f75198fe1/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 04:19:21 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Fostul ministrul al Muncii Lia Olgu\u0163a Vasilescu a comentat luni sear\u0103, la TVR, imaginile \u00een care pre\u015fedintele Klaus Iohannis apare \u00eenconjurat de generali SRI, ..."
        },
        {
            "title": "After Iohannis attacks on the Government, Ludovic Orban takes the attitude: &#39;Another stupid thing; there is a decision of the RCC on the change of ministers&#39; - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/dupa-atacurile-lui-iohannis-la-adresa-guvernului-ludovic-orban-ia-atitudine-o-alta-prostie-exist_1309359.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:56:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Cozmin Gu\u015fa: &quot;Rare\u015f Bogdan unreservedly supports Iohannis, I warned him that he might be wrong&quot; - The truth",
            "link": "https://adevarul.ro/entertainment/tv/cozmin-gusa-rares-bogdan-sustine-rezerve-iohannis-l-am-avertizat-s-ar-putea-greseasca-1_5c0664cfdf52022f751c66ce/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:39:53 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Patronul Realitatea TV, Cozmin Gusa, face noi precizari in scandalul care a dus la suspendarea temporara a realizatorului Rares Bogdan si la interzicerea pe ..."
        },
        {
            "title": "What Klaus Iohannis does with the resigning ministers. The president chose to play the sabotage book - Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/ce-face-klaus-iohannis-cu-ministrii-demisionari-presedintele-a-a.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:31:45 GMT",
            "source_nm": "today&#39;s event",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a declarat, miercuri seara, c\u0103 nu a luat o decizie cu privire la mini\u0219trii remania\u021bi, iar mai apoi demisionari, Lucian \u0218ova de l..."
        },
        {
            "title": "It was all about Iohannis&#39; shadow! Who is wealth? Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/s-a-aflat-totul-despre-umbra-lui-iohannis-cine-este-si-avere.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:30:02 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "S-a aflat totul despre umbra lui Iohannis. Delia Dinu este \u015fefa Departamentului Protocol din Administra\u0163ia Preziden\u0163ial\u0103, fiind numit\u0103 Consilier Preziden\u0163ial la ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis denies the Constitution of Romania. Dr\u0103ghici&#39;s case cancels the president&#39;s plan - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/iohannis-refuza-constitutia-romaniei-cazul-draghici-desfiinteaza-planul-presedintelui_626955.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:54:31 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "\u00cen caz de remaniere guvernamental\u0103 sau de vacan\u0163\u0103 a postului, Pre\u015fedintele revoc\u0103 \u015fi nume\u015fte, la propunerea primului-ministru, pe unii membri ai Guvernului."
        },
        {
            "title": "Iohannis, about the idea of \u200b\u200bobliging resident doctors to stay in the country: A solution that is not thoughtful. That&#39;s not how we keep our doctors at home - Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/iohannis-despre-ideea-a-i-obliga-medicii-rezidenti-ramana-tara-solutie-deloc-chibzuita-nu-mod-tinem-medicii-acasa-1_5c08263edf52022f75282716/index.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:28:28 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Presedintele Klaus Iohannis considera ca ideea de a-i obliga pe medicii rezidenti sa ramana in tara un anumit numar de ani este \"o solutie deloc chibzuita\"."
        },
        {
            "title": "Iohannis: School Inspectorates must be abolished. If you now go into an Inspectorate and do not remove all the party card, it means it&#39;s a miracle - Ziarul de Iasi",
            "link": "https://www.ziaruldeiasi.ro/stiri/iohannis-inspectoratele-scolare-trebuie-desfiintate-daca-acum-intri-intr-un-inspectorat-si-nu-scot-toti-carnetul-de-partid-inseamna-ca-este-o-minune--206366.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:56:39 GMT",
            "source_nm": "Ziarul de Ia\u015fi",
            "source_url": "https://www.ziaruldeiasi.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Dragnea and Tariceanu give more thanks to Iohannis with the appointments for ministers - Realitatea",
            "link": "https://www.realitatea.net/dragnea-si-tariceanu-ii-mai-dau-ragaz-lui-iohannis-cu-nominalizarile-pentru-ministri_2172665.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:13:34 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Video. Mihai Sora, Oana Pellea and Andreea Raducan in the Iohannis campaign &quot;Educated Romania&quot; - Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/educatie/video-mihai-sora-oana-pellea-si-andreea-raducan-in-campania-lui-iohannis-romania-educata-1043540",
            "pub_date": "2018-12-05 12:13:20 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Rom\u00e2niei Klaus Iohannis a publicat pe Facebook videoclipul de promovare a campaniei \u201eRom\u00e2nia Educat\u0103\u201d, un proiect ce are scopul de a ..."
        },
        {
            "title": "First Response to PSD After Iohannis Attack: &#39;It&#39;s More like a Medical Problem&#39; - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/prima-reac-ie-din-psd-dupa-atacul-lui-iohannis-parca-e-mai-degraba-o-problema-medicala_1309322.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:26:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Senatorul PSD \u0218erban Nicolae a reac\u021bionat dur dup\u0103 ce Klaus Iohannis a atacat Guvernul D\u0103ncil\u0103 \u0219i PSD, spun\u00e2nd c\u0103 are \u201eprobleme serioase medicale\u201d."
        },
        {
            "title": "Toader, about reshuffle: Iohannis can not refuse once again the proposals of ministers. Draft CCR notification is ready - Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/toader-despre-remanieri-iohannis-nu-mai-refuza-inca-data-propunerile-ministri-draftul-sesizarii-ccr-gata-1_5c06d80fdf52022f751fa333/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:43:35 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Ministrul Justitiei, Tudorel Toader, a declarat, marti, pentru Antena 3, ca draftul sesizarii CCR in privinta remanierilor este redactat."
        },
        {
            "title": "Iohannis, important decision on the second reshuffle of the Government of D\u0103ncil\u0103 - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/iohannis-decizie-importanta-legata-de-cea-de-a-doua-remaniere-a-guvernului-dancila-17744190",
            "pub_date": "2018-12-03 05:29:42 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The End of Democracy in Romania. What Iohannis - Capital asks",
            "link": "https://www.capital.ro/sfarsitul-democratiei-in-romania-ce-i-se-cere-lui-iohannis.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:46:33 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Dinescu - Iohannis, Episode &quot;Painful&quot;: A Bound Shame - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/dinescu-iohannis-episod-jalnic-o-rusine-fara-margini_627154.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:29:24 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Mircea Dinescu a fost invitatul de joi seara al lui Ionu\u021b Cristache la TVR, \u00een emisiunea Rom\u00e2nia 9."
        },
        {
            "title": "Iohannis convened the CSAT meeting. What topics will be addressed - The daily newspaper",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/iohannis-a-convocat-sedinta-csat-ce-teme-vor-fi-abordate/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:29:56 GMT",
            "source_nm": "daily",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "What kind of Iohannis do we have? - editorial by Cornel Nistorescu - Cotidianul",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/ce-fel-de-iohannis-avem/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:04:09 GMT",
            "source_nm": "daily",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": "Klaus Iohannis era \u00eenconjurat (\u00eengropat) de generali SRI. Bietul Ludovic Orban \u0219i Corina Cre\u021bu au jucat rolul figuran\u021bilor politici."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis, an interview for the Austrian press: The governing alliance wants to subordinate the judiciary - Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/justitie/iohannis-interviu-kurier-modificari-legi-justitie-1042432",
            "pub_date": "2018-12-03 19:45:31 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "USR \u00eei cere pre\u0219edintelui Klaus Iohannis s\u0103 participe la toate \u0219edin\u021bele de guvern p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul anului ca s\u0103 poat\u0103 \u00eempiedica adoptarea ordonan\u021bei de ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis to PSD: I&#39;m inspired by postponement of vote on DNA request at Tariceanu (VIDEO) - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/iohannis-catre-psd-m-am-inspirat-din-votul-pe-cererea-dna-la-tariceanu_1309319.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a declarat vineri, la Palatul Cotroceni, c\u0103 s-a \u201eorientat\u201d \u00een privin\u021ba remanierii guvernamentale dup\u0103 felul cum ac\u021bioneaz\u0103 PSD \u00een ..."
        }
    ]
}