{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5TlRNNE9IQVNBbkp2S0FBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 12:45:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The nephew of Tudorel Toader and his wife Adrian \u0162u\u0163uianu, employed by the Court of Accounts. The hiring contest, challenged from inside: &quot;Robbery!&quot; - Freedom",
            "link": "https://www.libertatea.ro/stiri/nepotul-lui-tudorel-toader-si-sotia-lui-adrian-tutuianu-angajati-la-curtea-de-conturi-concursul-de-angajare-contestat-din-interior-jaf-2478316",
            "pub_date": "2018-12-07 05:05:40 GMT",
            "source_nm": "Freedom",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "\u00cen urm\u0103 cu dou\u0103 luni, Libertatea a scris despre dubiile ridicate de unii angaja\u021bi ai Cur\u021bii de Conturi cu privire la modul \u00een care se organizeaz\u0103 un concurs de ..."
        },
        {
            "title": "Newsweek: How to steal from a dead man. How Tudorel Toader robbed his master&#39;s grave - Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/newsweek-cum-sa-furi-de-la-un-mort-cum-a-jefuit-tudorel-toader-mormantul-academic-al-maestrului-sau-1044719",
            "pub_date": "2018-12-07 09:16:03 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Cariera universitar\u0103 a actualului ministru al Justi\u021biei are la temelie \u00eensu\u0219irea unui volum al unui profesor decedat, dezv\u0103luie Newsweek Rom\u00e2nia."
        },
        {
            "title": "Toader on Amnesty and Pardon: &quot;It&#39;s not a leniency thing that just some people want&quot; - Reality",
            "link": "https://www.realitatea.net/2172727",
            "pub_date": "2018-12-04 18:54:43 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader, an extraordinary response to MEP Cristian Preda: &quot;Do not ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/tudorel-toader-replica-acida-pentru-europarlamentarul-cristian-preda-nu-cunoa-te-acest-aspect-elementar_1308938.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:12:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader would have been willing to give his opinion on the OUG of amnesty and pardon. What is the condition - Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/tudorel-toader-ar-fi-dispus-sa-si-dea-avizul-pe-oug.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:06:02 GMT",
            "source_nm": "Capital",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Tudorel Toader, ministrul Justi\u021biei, nu are nicio problem\u0103 cu OUG pentru amnistie \u0219i gra\u021biere \u0219i \u00ee\u0219i va da avizul, dar cu o condi\u021bie. ..."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader was approached by a LIBE member: Minister complained that he has no money - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/tudorel-toader-a-fost-bagat-in-edin-a-de-un-membru-libe-ministrul-s-a-plans-ca-nu-are-bani_1309168.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "UPDATE Tudorel Toader runs away from the effects of the Compensation Complaint Act after another rapist has attacked a 17-year-old girl. The answer of former Minister Pruna - The Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/eveniment/tudorel-toader-fuge-povara-efectelor-legii-recursului-compensatoriu-inca-violator-atacat-fata-17-ani-1_5c03b881df52022f750bb0c3/index.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:37:06 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader: &quot;Does the author of the request do not know this elemental aspect?&quot; - The daily newspaper",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/tudorel-toader-autorul-solicitarii-nu-cunoaste-acest-aspect-elementar/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:54:08 GMT",
            "source_nm": "daily",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": "Ministrul Justi\u0163iei Tudorel Toader a reac\u021bionat dup\u0103 ce europarlamentarul Cristian Preda i-a cerut s\u0103 opreasc\u0103 extr\u0103darea jurnalistului turc Kamil Demirkaya, ..."
        },
        {
            "title": "Eurojust wants Tudorel Toader to collaborate better: Romania&#39;s presidency of the ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/eurojust-ii-cere-lui-tudorel-toader-o-colaborare-mai-buna-vizata-e-perioada-pre-edin-iei-romaniei-a_1309170.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Ministrul Justi\u0163iei, Tudorel Toader, s-a \u00eent\u00e2lnit, la Bruxelles, cu pre\u015fedintele Eurojust, Ladislav Hamran, cei doi oficiali agre\u00e2nd necesitatea unei cooper\u0103ri \u015fi mai ..."
        },
        {
            "title": "Turkish Minister&#39;s Case: Why Justice Minister Has Key Role in Extradition Procedure - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/tudorel-toader/ministrul-justitiei/cazul-jurnalistului-turc-de-ce-ministrul-justitiei-are-un-rol-cheie-in-procedura-de-extradare-1541021",
            "pub_date": "2018-12-06 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Ministrul Justitiei are un rol important in procedura de extradare, potrivit Legii nr. 302/2004 privind cooperarea judiciara internationala in materie penala, ..."
        },
        {
            "title": "What a blasting shot by Minister Toader: Kovesi will be badly affected - Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/actualitate/ce-lovitura-pregateste-ministrul-toader-497629.html",
            "pub_date": "2018-12-02 20:04:09 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Informa\u021bie de ultim\u0103-or\u0103 prezentat\u0103 \u00een exclusivitate \u00een emisiunea Sinteza Zilei.Ministrul Justi\u021biei preg\u0103te\u0219te o lovitur\u0103 de propor\u021bii care ajut\u0103 la independen\u021ba ..."
        },
        {
            "title": "Toader, about reshuffle: Iohannis can not refuse once again the proposals of ministers. Draft CCR notification is ready - Truth",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/toader-despre-remanieri-iohannis-nu-mai-refuza-inca-data-propunerile-ministri-draftul-sesizarii-ccr-gata-1_5c06d80fdf52022f751fa333/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:43:34 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Ministrul Justitiei, Tudorel Toader, a declarat, marti, pentru Antena 3, ca draftul sesizarii CCR in privinta remanierilor este redactat."
        },
        {
            "title": "Catalin R\u0103dulescu, about AMNISTIE and pardon: Tudorel Toader was supposed to assume this EGO for a long time .... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/catalin-radulescu-despre-amnistie-i-gra-iere-tudorel-toader-trebuia-sa-i-i-asume-oug-asta-de-mult-timp-sunt-responsabili-de-amanare-de-tep-ii-psd_1308381.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Toader, Ultimate Message: Simple Explanations - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/toader-mesaj-de-ultima-ora-simple-precizari_626301.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:22:29 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Ministrul Justi\u021biei, Tudorel Toader, a transmis un nou mesaj pe Facebook, referitor la recursul compensatoriu, men\u0163ion\u00e2nd c\u0103 revine la o informa\u021bie transmis\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Iordache Commission Repeats Article In Toader Ordinance on Defamatory Magistrates - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/tudorel-toader/ministrul-justitiei/comisia-iordache-a-abrogat-un-articol-din-ordonanta-toader-cel-privind-exprimarea-defaimatoare-a-magistratilor-1540759",
            "pub_date": "2018-12-04 13:14:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Comisia pentru Legile Justitiei, condusa de Florin Iordache, a hotarat, marti, sa fie abrogat art.9 din OUG 92/2018, promovata de Tudorel Toader, prin care ..."
        },
        {
            "title": "Watching as in movies in Cluj-Napoca, for a &quot;forgiven&quot; thief by Tudorel Toader - Reality",
            "link": "https://www.realitatea.net/urmarire-ca-in-filme-in-cluj-napoca-pentru-un-talhar-iertat-de-tudorel-toader_2172614.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:53:32 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": "Curs\u0103 nebun\u0103 cu ma\u015fini, luni sear\u0103, \u00een municipiul Cluj-Napoca, pentru prinderea unui t\u00e2lhar \u201eiertat\u201d de Tudorel Toader., stiri, realitatea.net."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader, announcement: Today I signed - DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/tudorel-toader-anunt-azi-am-semnat_626467.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:19:55 GMT",
            "source_nm": "DC news",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Tudorel Toader, ministrul Justi\u0163iei, a publicat pe pagina sa de socializare un mesaj de ultim\u0103 or\u0103."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader, about the possible sanction of Augustin Lazar on the term &quot;defendants of ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/tudorel-toader-despre-posibila-sanc-ionare-a-lui-augustin-lazar-privind-sintagma-inculpa-i-de-rang-inalt-ordinea-de-zi-este-a-csm-nu-a-dumneavoastra_1308072.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:06:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Catalin Radulescu wants amnesty and pardon: Ask &#39;badalaii&#39; and Toader why we postpone - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/catalin-radulescu/psd/catalin-radulescu-vrea-neaparat-amnistie-si-gratiere-intrebati-badalaii-si-pe-toader-de-ce-amanam-1540746",
            "pub_date": "2018-12-04 12:39:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Deputatul PSD Catalin Radulescu i-a criticat, marti, pe \"badalaii\" din PSD, dar si pe ministrul Justitiei, Tudorel Toader, care ar fi vinovati ca pana acum nu a fost ..."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader on the refusal of Iohannis to appoint Adina Florea to the head of DNA - stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/actualitate/tudorel-toader-despre-refuzul-lui-iohannis-de-a-o-numi-pe-adina-florea-la-sefia-dna.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:59:00 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Ministrul Justi\u021biei, Tudorel Toader, a f\u0103cut luni declara\u021bii pe tema refuzului lui Klaus Iohannis de a o numi pe Adina Florea la \u0219efia DNA \u0219i revocarea ..."
        },
        {
            "title": "Pluto blames Toader for non-combat in Parliament, in case of compensatory appeal: Forbids MJ experts to go to parliament - Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/raluca-alexandra-pruna/ministrul-justitiei/pruna-sustine-ca-toader-a-facut-non-combat-in-parlament-in-cazul-recursului-compensatoriu-a-interzis-expertilor-din-mj-sa-mearga-in-parlament-1540512",
            "pub_date": "2018-12-02 15:37:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Fostul ministru al Justitiei Raluca Pruna sustine ca Tudorel Toader era deja ministru cand proiectul de lege privind recursul compensatoriu a fost discutat in ..."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader, about the BLOCAJUL from HCCJ: Ask the supreme court, they are the ones who ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/tudorel-toader-despre-blocajul-de-la-iccj-intreba-i-la-instan-a-suprema-dan-ii-sunt-cei-care-interpreteaza-i-aplica-legea_1308110.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:11:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Ministrul Justi\u021biei, Tudorel Toader, sus\u021bine, referitor la blocajul de la instanta suprema ca urmare a deciziei Curtii de Apel Bucuresti privind suspendarea ..."
        },
        {
            "title": "Prime Minister Viorica D\u0103ncil\u0103, Tudorel Toader and Toni Grebla seek legal solutions for the appointment of the two ministers - Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/premierul-viorica-dancila-tudorel-toader-si-toni-grebla-cauta-solutii-juridice-pentru-numirea-celor-doi-ministri-17762014",
            "pub_date": "2018-12-06 10:31:51 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "FOC Days in the Iohannis-Government War: The President, in front of an ultimatum. Tudorel Toader, with his finger on the CCR button - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/zi-de-foc-in-razboiul-iohannis-guvern-pre-edintele-in-fa-a-unui-ultimatum-tudorel-toader-cu-degetul-pe-butonul-ccr_1308025.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:16:59 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sources: Toader slapped his hand with Dragnea. Amnesty and pardon received the opinion of the Ministry of Justice - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/surse-toader-a-batut-palma-cu-dragnea-amnistia-i-gra-ierea-primesc-avizul-ministerului-justi-iei_2172948.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:04:55 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Tudorel Toader ar fi ajuns la un acord cu Liviu Dragnea pentru asumarea controversatei Ordonan\u021be pe amnistie \u0219i gra\u021biere, potrivit unor surse ..."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader responds to Cristian Preda ... - RomaniaTV.net",
            "link": "http://www.romaniatv.net/tudorel-toader-ii-raspunde-lui-cristian-preda-in-cazul-jurnalistului-turc-procedura-extradarii-de-competenta-organelor-judiciare_451151.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:59:52 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "http://www.romaniatv.net",
            "desc": "Ministrul Justi\u0163iei Tudorel Toader afirm\u0103, dup\u0103 ce europarlamentarul Cristian Preda i-a cerut s\u0103 opreasc\u0103 extr\u0103darea jurnalistului turc Kamil Demirkaya, ..."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader prepares the OUG for the Criminal Investigative Section to be ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/tudorel-toader-pregateste-oug-pentru-ca-sectia-de-anchetare-a-infractiunilor-din-justitie-sa-fie-transformata-in-directie-dupa-modelul-dna-si-diicot---presa_1307990.html",
            "pub_date": "2018-12-02 20:23:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Potrivit Antena 3, Ministerul Justitiei va elabora o ordonan\u021b\u0103 de urgenta pentru ca Sec\u021bia pentru anchetarea infrac\u021biunilor din justi\u021bie sa fie transformata in ..."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader ANALIZES how he will manage the president&#39;s refusal to appoint Adina Florea as head of the DNA: ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/tudorel-toader-analizeaza-cum-va-gestiona-refuzul-pre-edintelui-de-a-o-numi-pe-adina-florea-ef-al-dna-examinam-cu-mare-aten-ie_1308104.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:53:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Ministrul Justitiei a declarat, luni, la CSM, ca analizeaz\u0103 motivarea respingerii Adinei Florea de catre presedintele Romaniei in functia de procuror \u0219ef al DNA, ..."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader resembles Augustin Lazar&#39;s statement with that of Klaus Iohannis: He can not say that he referred to anyone other than the members of the Commission - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/tudorel-toader-aseamana-afirma-ia-lui-augustin-lazar-cu-cea-a-lui-klaus-iohannis-nu-poate-sa-spuna-ca-s-a-referit-la-altcineva-decat-la-membrii-comisiei_1308118.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Ministrul Justitiei sustine ca procurorul general a avut proprietatea termenilor atunci c\u00e2nd a folosit sintagma \u201einculpa\u021bi de rang \u00eenalt\u201d, facand o comparatie cu ..."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader announces measures to improve healthcare for prisoners: Today we signed ... - stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/tudorel-toader-anun-a-masuri-pentru-imbunata-irea-asisten-ei-medicale-pentru-condamna-i-astazi-am-semnat-ordinul_1308165.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:22:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Ministrul Justitiei anunta ca a semnat, luni, ordinul de ministru pentru trecerea cabinetelor medicale de unitate si a personalului in structura penitenciarelor - ..."
        },
        {
            "title": "GOOD, ROMANIA! THE DEATH OF TUDOREL TOADER, THE TODAY OF TUTUIANU EMPLOYED TO THE COURT OF ACCOUNTS. P2 / 2 - B1TV News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=VG6rtznSA5Q",
            "pub_date": "2018-12-07 21:30:37 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Controversial Controversy at Court of Accounts: Tudorel Toader&#39;s nephew and Adrian \u0162u\u0163uianu&#39;s wife got positions in the institution after a contest challenged from inside - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/curtea-de-conturi-angajare-nepot-tudorel-toader-sotie-adrian-tutuianu-252659.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:14:44 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Angaj\u0103ri controversate la Curtea de Conturi. \u00cen toamna acestui an a fost organizat un concurs de angajare, despre care mai multe persoane care lucreaz\u0103 \u00een institu\u021bie au atras aten\u021bia c\u0103 ar putea fi fraudat, informeaz\u0103 Libertatea. \u00cen acel moment, reprezentan\u021bii Cur\u021bii de Conturi au declarat pentru sursa citat\u0103 c\u0103 pentru a evita \u201dscurgerea\u201d subiectelor, acestea au fost p\u0103zite de angaja\u021bi desemna\u021bi chiar de \u0219eful institu\u021biei, Mihai Busuioc. Acum \u00eens\u0103, dup\u0103 concursul controversat, la Curtea de Conturi au ap\u0103rut mul\u021bi angaja\u021bi care au leg\u0103turi str\u00e2nse cu politicieni importan\u021bi ai momentului. Ast..."
        },
        {
            "title": "Tudorel Toader makes HABARNIST Cristian Preda! A tough reply for the MEP in the case of the extradition of the Turkish journalist: Does he not know this elemental aspect? - B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/tudorel-toader-cristian-preda-extradare-jurnalist-turc-252493.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:53:23 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Ministrul Justi\u021biei, Tudorel Toader, reac\u0163ioneaz\u0103 acid la solicitarea europarlamentarului rom\u00e2n Cristian Preda, care i-a cerut s\u0103 opreasc\u0103 procedura de extr\u0103dare a ziaristului turc Kamil Demirkaye, de la publica\u021bia Zaman Rom\u00e2nia. Oficialul guvernamental \u00eei transmite lui Preda c\u0103 procedura extr\u0103d\u0103rii \u0163ine de competen\u0163a organelor judiciare \u015fi nu de cea a ministrului Justi\u0163iei \u015fi sus\u0163ine c\u0103 dac\u0103 s-ar implica \u00een aceast\u0103 chestiune ar \u00eenc\u0103lca independen\u0163a autorit\u0103\u015fii judiciare. \"Cristian Preda imi cere sa opresc procedura de extradare a unui jurnalist turc! In conditiile legii, procedura extradar..."
        },
        {
            "title": "Dragnea, about CCR referral about reshuffle: It&#39;s clear, that&#39;s what Iohannis wants. There will be a meeting with Tariceanu, Toader and D\u0103ncil\u0103 (VIDEO) - News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/dragnea-despre-sesizarea-ccr-privind-remanierea-e-clar-asta-vrea-iohannis-va-fi-o-sedinta-cu-tariceanu-toader-si-dancila-video-252414.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:41:14 GMT",
            "source_nm": "B1TV News",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea a declarat, miercuri, c\u0103 se ia \u00een calcul sesizarea CCR \u00een cazul refuzului pre\u0219edintelui de a semna demisiile mini\u0219trilor Lucian \u0218ova \u0219i Paul St\u0103nescu. \u0218eful PSD a afirmat c\u0103 va avea o discu\u021bie cu C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu, cu Viorica D\u0103ncil\u0103 \u0219i Tudorel Toader pe aceast\u0103 team\u0103. \"Asteptam sa se intoarca guvernul, sa avem o discutie cu dl Tudorel Toader, dna Dancila si dl Tariceanu, Maine sigur va avea loc discutie. E clar, asta vrea Iohannis. Am inteles ca de maine la transporturi se intra in blocaj\", a declarat Liviu Dragnea. #Adunity_82827# Pre\u0219edintele Iohannis a am\u00e2nat remanie..."
        }
    ]
}