<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Locuitori - Cele mai recente - Știri Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5Y0hGM2VXY1NBbkp2S0FBUAE?hl=ro&amp;gl=RO&amp;ceid=RO:ro</link><language>ro</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:31:52 GMT</lastBuildDate><description>Știri Google</description><item><title>Orașul din România care are când 100.000, când 200.000 de locuitori - Digi24</title><link>https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/social/orasul-din-romania-care-are-cand-100-000-cand-200-000-de-locuitori-1044121</link><guid isPermaLink="false">CBMieWh0dHBzOi8vd3d3LmRpZ2kyNC5yby9zdGlyaS9hY3R1YWxpdGF0ZS9zb2NpYWwvb3Jhc3VsLWRpbi1yb21hbmlhLWNhcmUtYXJlLWNhbmQtMTAwLTAwMC1jYW5kLTIwMC0wMDAtZGUtbG9jdWl0b3JpLTEwNDQxMjHSAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:23:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/social/orasul-din-romania-care-are-cand-100-000-cand-200-000-de-locuitori-1044121" target="_blank"&gt;Orașul din România care are când 100.000, când 200.000 de locuitori&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Digi24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bacăul, unul dintre cele mai mari orașe din România, se poate lăuda cu un record negativ: populația diferă cu nici mai mult nici mai puțin de 100.000 de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.digi24.ro">Digi24</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/ts4-ibP6SffRu2DgTstBy5HhP49lH-1-j-qvmDvRGoh_lgWgiKWhzo4thoa4iJol5t26lsvvkKJOJf7RlUTF-h4U99Z48OQUSfq3b_rZNJ4OCf3vM_0q6nvUhgZkScgC66NOKCyIeytjq9Vc6nWnml_lE9VvyEfrn9k2_k6xQpZ5FXRsT75OjXIfIHUpmie9bLhfSAg3qrO3qRDDfX20p_WXbaihBOU0gA32rtYexWOUSPDa4o3n4lgaYKbCa_vbgBY5uJOp47ztL3igQxip7CzfTq81RpthKywxNBNxzdOwc5cDob97Jb3c7ikMS9qcbgtFPV8psQsZkBN9nldhOTBP6g2iWjaoB0vtJaMYdExUoj8OQv-Qi81jwk0p6ejmWcspX-YyToTopg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Sa aflat care este cea mai religioasă țară din Europa! Peste jumătate dintre locuitori sunt siguri că ”Dumnezeu există” - Antena 1</title><link>https://a1.ro/news/social/sa-aflat-care-este-cea-mai-religioasa-tara-din-europa-peste-jumatate-dintre-locuitori-sunt-siguri-ca-dumnezeu-exista-id825141.html</link><guid isPermaLink="false">CBMinAFodHRwczovL2ExLnJvL25ld3Mvc29jaWFsL3NhLWFmbGF0LWNhcmUtZXN0ZS1jZWEtbWFpLXJlbGlnaW9hc2EtdGFyYS1kaW4tZXVyb3BhLXBlc3RlLWp1bWF0YXRlLWRpbnRyZS1sb2N1aXRvcmktc3VudC1zaWd1cmktY2EtZHVtbmV6ZXUtZXhpc3RhLWlkODI1MTQxLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:05:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://a1.ro/news/social/sa-aflat-care-este-cea-mai-religioasa-tara-din-europa-peste-jumatate-dintre-locuitori-sunt-siguri-ca-dumnezeu-exista-id825141.html" target="_blank"&gt;Sa aflat care este cea mai religioasă țară din Europa! Peste jumătate dintre locuitori sunt siguri că ”Dumnezeu există”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Antena 1&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Românii sunt cei mai religioşi dintre europeni, 55% dintre ei declarându-se ''foarte religioşi'', relevă un studiu realizat de Pew Research Center, dat publicităţii ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://a1.ro">Antena 1</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/yz8BDm8-33DOggpPvprXTCvXyZfxRoq0L9gg_QpbRc3ZuGxlDExag-kLOAZHR8uT6r3AOnzm-KHCgZIhNui4yjsnUwCloKk6N67mgYq8VrFTgVxyXcuXpnNagUAuP5oocuqdnFfTnJq24aRaVspvC800qwEiPEtzx0aB9MXyOlo8oYC08nJ37eD8fTQlZC907OApjo3CB5UTXA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Localitatea cu 17.000 de locuitori din Oltenia care va avea autobuze electrice. Este printre primele din țară - Capital</title><link>https://www.capital.ro/localitatea-de-17000-de-locuitori-din-oltenia-care-va-avea-autob.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiXGh0dHBzOi8vd3d3LmNhcGl0YWwucm8vbG9jYWxpdGF0ZWEtZGUtMTcwMDAtZGUtbG9jdWl0b3JpLWRpbi1vbHRlbmlhLWNhcmUtdmEtYXZlYS1hdXRvYi5odG1s0gEA</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.ro/localitatea-de-17000-de-locuitori-din-oltenia-care-va-avea-autob.html" target="_blank"&gt;Localitatea cu 17.000 de locuitori din Oltenia care va avea autobuze electrice. Este printre primele din țară&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oltenia nu are nicio autostradă care să o lege de restul țării, însă primarul din „Orașul lui Nea Mărin” este un adevărat gospodar și a reușit să atragă mul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.ro">Capital</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/K0Y_7qsikGCJX_cPHTqecyrCLjkWCTWe2fFpnAr68YrtexQlVxAjB0ofM9H4jat0TPU3b62_t5IGPycdI9eRuc1OyGCrRZuKP6sAd6sPOglRc25GeBmqoEed-oR9yV05JvpeKw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ABRACADABRA la Primărie: Orașul din România care are când 100.000, când 200.000 de locuitori, în funcție de interesele municipalității - 'Oamenii apar și dispar ca în dosarele X' - Stirile B1TV</title><link>https://www.b1.ro/stiri/eveniment/abracadabra-la-primarie-orasul-din-romania-care-are-cand-100-000-cand-200-000-de-locuitori-in-functie-de-interesele-municipalitatii-oamenii-apar-si-dispar-ca-in-dosarele-x-252600.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFibcPlkIRqTuytAfa-eDdsqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:27:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.b1.ro/stiri/eveniment/abracadabra-la-primarie-orasul-din-romania-care-are-cand-100-000-cand-200-000-de-locuitori-in-functie-de-interesele-municipalitatii-oamenii-apar-si-dispar-ca-in-dosarele-x-252600.html" target="_blank"&gt;ABRACADABRA la Primărie: Orașul din România care are când 100.000, când 200.000 de locuitori, în funcție de interesele municipalității - 'Oamenii apar și dispar ca în dosarele X'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ABRACADABRA la Primărie: Orașul din România care are când 100.000, când 200.000 de locuitori, în funcție de interese Se fac vrăji în registrele Primăriei Bacău. Când orașul are 100.000 de locuitori, când 200.000. Totul în funcție de interesele municipalității. Demn de un scenariu din Dosarele X, cetățenii Bacăului apar și dispar în funcție de motivul pentru care sunt numărați, că e vorba de salubritate sau de autorizații de taxi, scriu jurnaliștii de la zdbc.ro. “Primăria municipiului Bacău operează după două cifre. Minimul și maximul. Totul, în funcție de interes”, scrie sursa citată. Când...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Orașul cu aproape un milion de locuitori în care un incendiu este aproape imposibil - Ora de Sibiu</title><link>https://zonasibiu.oradesibiu.ro/2018/11/21/orasul-cu-aproape-un-milion-de-locuitori-in-care-un-incendiu-este-aproape-imposibil/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwrEvAY5GZlkkbVAr4KWCoqGAgEKg8IACoHCAowmYOfCTDnzm4w6t-dAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:15:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zonasibiu.oradesibiu.ro/2018/11/21/orasul-cu-aproape-un-milion-de-locuitori-in-care-un-incendiu-este-aproape-imposibil/" target="_blank"&gt;Orașul cu aproape un milion de locuitori în care un incendiu este aproape imposibil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ora de Sibiu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Există pe Terra o capitală în care un incendiu este puțin probabil să aibă loc. Asta din cauza lipsei de… oxigen! Cine nu și-ar dori să locuiască într-un oraș în care șansele ca un incendiu să izbucnească să fie aproape nule? Ei bine, acest oraș există și este chiar capitala unei cunoscute țări din America […] Articolul Orașul cu aproape un milion de locuitori în care un incendiu este aproape imposibil apare în Ora de Sibiu.&lt;/p&gt;</description><source url="https://zonasibiu.oradesibiu.ro">Ora de Sibiu</source></item><item><title>Detalii ŞOCANTE: Deşi a reuşit îndeplinirea 'visului de veacuri' la finalul Primului Război Mondial, România a fost a TREIA ţară din punct de vedere al populaţiei pierdute (FOTO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/detalii-socante-desi-a-reusit-indeplinirea-visului-de-veacuri-la-finalul-primului-razboi-mondial-romania-a-fost-a-treia-tara-din-punct-de-vedere-al-populatiei-pierdute-foto-248610.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkq2ASVy8NGEXAMPE4-Z1QqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:04:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/detalii-socante-desi-a-reusit-indeplinirea-visului-de-veacuri-la-finalul-primului-razboi-mondial-romania-a-fost-a-treia-tara-din-punct-de-vedere-al-populatiei-pierdute-foto-248610.html" target="_blank"&gt;Detalii ŞOCANTE: Deşi a reuşit îndeplinirea 'visului de veacuri' la finalul Primului Război Mondial, România a fost a TREIA ţară din punct de vedere al populaţiei pierdute (FOTO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anul acesta se împlinesc 100 de ani de la finalul Primului Război Mondial, conflagraţie la capătul căreia România a reuşit "îndeplinirea visului de veacuri", şi anume reunirea tuturor provinciilor locuite de români într-un singur stat. Cu toate acestea, pierderile suferite de români pentru îndeplinirea acestui ideal au fost imense. O hartă realizată de brilliantmaps.com scoate în evidenţă un aspect șocant al "Marelui Război". În timp ce majoritatea cercetătorilor din Europa de Vest și America de Nord se concentrează pe războiul din tranșee din nordul Franței și din Belgia, harta arată că ță...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Anunț ȘOC: Românii nu-și vor mai putea încasa pensiile... Vezi daca ești pe listă și până când se mai dau banii... - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/pensii-romani-246737.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNRpqMLCOTVHcKsvbyAorsqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 06:28:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/pensii-romani-246737.html" target="_blank"&gt;Anunț ȘOC: Românii nu-și vor mai putea încasa pensiile... Vezi daca ești pe listă și până când se mai dau banii...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;În perioada 2027-2031, sistemul public de pensii din România va întâmpina o primă mare problemă când încep să se pensioneze decrețeii, din cauza scăderii populației, provocată de sportul negativ și de migrație. Datele actuale privind evoluția numărului de locuitori și a pensionării arată că România va avea o mare problemă cu sistemul public de pensii în momentul în care se vor pensiona decrețeii, potrivit studiului „Declinul populației, accentuarea îmbătrânirii demografice”, realizat de academicianul Vasile Ghețău. „Vom avea un «șoc» de creștere a numărului de pensionari asupra sistemului p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>România este părăsită. Mai mult de jumătate din locuitorii a peste 100 de localităţi au plecat în străinătate - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/romania-este-parasita-246322.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5QTLgJKkqEQzk87Szzbt8qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:49:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/romania-este-parasita-246322.html" target="_blank"&gt;România este părăsită. Mai mult de jumătate din locuitorii a peste 100 de localităţi au plecat în străinătate&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Circa 100 de localităţi din România au fost părăsite masiv de locuitori. Astfel, între 50-80% din populația de aici şi-a luat bagajele şi a plecat spre mai bine, potrivit hotnews.ro. Motivul pentru care aceste localităţi au fost pustiite este acela că oamenii nu au unde munci. Sau dacă au, salariiile sunt prea mici şi nu sunt sufieciente pentru a se descurca. Aşa că preferă să plece în afară, în ţări cre le oferă bani mai mulţi pentru munca orestată. Dar, aceasta soluţie nu se dovedeşte a fi cea mai bună de fiecare dată. Un director de la o firmă de curierat povesteşte cum o parte din angaj...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Gabriela Firea, discuții la Tokyo despre dezvoltarea Centrului de Protonoterapie și "managementul traficului" (FOTO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/gabriela-firea-discutii-la-tokyo-despre-dezvoltarea-centrului-de-protonoterapie-si-managementul-traficului-foto-245856.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiK4wLYY3hQI1yBK_tyeVwqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 13:53:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/gabriela-firea-discutii-la-tokyo-despre-dezvoltarea-centrului-de-protonoterapie-si-managementul-traficului-foto-245856.html" target="_blank"&gt;Gabriela Firea, discuții la Tokyo despre dezvoltarea Centrului de Protonoterapie și "managementul traficului" (FOTO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Primarul General, Gabriela Firea, s-a întâlnit marți, la sediul Guvernului Metropolitan din Tokyo, cu Ministrul Consilier al premierului Japoniei pentru domeniile - sănătate, știință, tehnologie și inovare, Hiroto Izumi, cu care a discutat despre dezvoltarea la București, în premieră în România, a Centrului de Protonoterapie, având în vedere că Japonia este una dintre primele țări care au înființat astfel de centre medicale. "Japonia este una din primele țări care a pus în aplicare terapia cu protoni pentru bolnavii de cancer, utilizând aparatură și tehnologii de ultimă oră, care provin dir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Care sunt oraşele cu cele mai bune şcoli din România. Bucureștiul ocupă doar locul 14 - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/care-sunt-orasele-cu-cele-mai-bune-scoli-din-romania-bucurestiul-ocupa-doar-un-loc-14-245271.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHbTAcAXAE2vATOjasjRxsqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 10:18:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/care-sunt-orasele-cu-cele-mai-bune-scoli-din-romania-bucurestiul-ocupa-doar-un-loc-14-245271.html" target="_blank"&gt;Care sunt oraşele cu cele mai bune şcoli din România. Bucureștiul ocupă doar locul 14&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oradea se află în fruntea topului orașelor din România în funcție de cât de bune sunt școlile și facilitățile educaționale. Pe locul doi găsim Brașovul, iar Capitala ocupă a 14-a poziție în clasamentul celor mai avantajoase orașe din punct de vedere al facilităților educaționale, potrivit respondenților. Studiul realizat de Stoira și D&amp;D Research analizează percepția cetățenilor asupra accesului la facilitățile educaționale în regiunile, orașele și cartierele în care aceștia locuiesc. Pe următoarele poziții din clasament se află Târgu Mureș, Cluj-Napoca, Slobozia, Miercurea Ciuc, Sibiu, Tim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Presa spaniolă: Papa Francisc va vizita România în mai 2019 - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/papa-francisc-vizita-romania-mai-2019-243280.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHe1uJ-UzenHwCqN1mpnRG4qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 12:53:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/papa-francisc-vizita-romania-mai-2019-243280.html" target="_blank"&gt;Presa spaniolă: Papa Francisc va vizita România în mai 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Papa Francisc ar putea vizita România în mai 2019, potrivit site-ului spaniol periodistadigital.com. Programul călătoriilor pe care Suveranul Pontif le va face anul viitor este în curs de finalizare, până acum fiind confirmate deplasările acestuia în Panama, în ianuarie 2019, cu ocazia Zilei Mondiale a Tineretului, în Japonia și Mozambic. În cazul ultimelor două vizite nu au fost anunțate deocamdată datele la care vor avea loc. În acest context, sursa citată precizează că Papa Francisc va vizita România și Bulgaria în 2019, la începutul lunii mai. ”Jorge Bergoglio va transmite în cele două ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>LOVITURĂ cumplită pentru șoferi! Încă un mare oraș în care mașinile au fost INTERZISE! E fără precedent - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/auto/lovitura-cumplita-soferi-circulatie-masini-interzisa-complet-fara-precedent-241552.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFayvPO_A9JSfimbEN7T1aUqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 08:50:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/auto/lovitura-cumplita-soferi-circulatie-masini-interzisa-complet-fara-precedent-241552.html" target="_blank"&gt;LOVITURĂ cumplită pentru șoferi! Încă un mare oraș în care mașinile au fost INTERZISE! E fără precedent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Localitatea spaniolă Pontevedra a devenit unul dintre puţinele oraşe din lume în care traficul a fost complet interzis în zona centrală În ciuda acestei măsuri radicale locuitorii se arată mulțumiți de faptul că orașul a scăpat de emisiile poluante și de zgomotul infernal produs de motoare și de scârțâitul roților pe asfalt. Măsura a fost adoptată graţie primarului Miguel Anxo Fernández Lores. „Înainte de a deveni primar, pe strada din faţa biroului meu treceau 14.000 de maşini zilnic. Prin oraş circulau mai multe maşini decât locuitorii oraşului“, a declarat edilul, scrie adevarul.ro. Efe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>DEZASTRU în Japonia: După TAIFUN şi CUTREMUR, masive alunecări de teren! Bilanţul victimelor (FOTO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/dezastru-in-japonia-dupa-taifun-si-cutremur-masive-alunecari-de-teren-bilantul-victimelor-foto-239327.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqSB8TSieyBGJdiVK-83QcqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 07:58:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/dezastru-in-japonia-dupa-taifun-si-cutremur-masive-alunecari-de-teren-bilantul-victimelor-foto-239327.html" target="_blank"&gt;DEZASTRU în Japonia: După TAIFUN şi CUTREMUR, masive alunecări de teren! Bilanţul victimelor (FOTO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;În urma cutremurului care a lovit joi Japonia, aproape simultan cu cel mai puternic taifun din ultimii 25 de ani, s-au înregistrat 2 morţi, 140 de răniţi şi peste 40 de persoane dispărute. Printre consecinţele imediate ale seismului se numără de asemenea întreruperea electricităţii, incendii şi alunecări masive de teren. 3 milioane de oameni au rămas fără curent electric în zona Hokkaido, potrivit Japan Times. Martorii oculari au declarat că seismul a putut fi nu numai simţit, dar şi auzit, cutremurul fiind însoţit de un vuiet puternic. În zona oraşului Atsuma, situat în apropierea epicentr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Europa mea: Să vezi Europa şi apoi să mori! - DW (Română)</title><link>https://www.dw.com/ro/europa-mea-s%C4%83-vezi-europa-%C5%9Fi-apoi-s%C4%83-mori/a-45314771</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFihW-lKphDm4be8VZaWsAgqGQgEKhAIACoHCAowoPmhCTD1rZcCMMPtvwM</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 10:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/ro/europa-mea-s%C4%83-vezi-europa-%C5%9Fi-apoi-s%C4%83-mori/a-45314771" target="_blank"&gt;Europa mea: Să vezi Europa şi apoi să mori!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Română)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Turismul a devenit o strategie de marketing pentru tot anul: festivaluri de muzică electronică, evenimente sportive, croaziere. Oraşele sunt sufocate de masele de turişti. Observ această tendință de ani buni în Croația. Nu e greu să faci reclamă acestei țări: munții şi insulele, marea atât de clară, varietatea peisajului. Responsabilii din turism sunt însă de altă părere: "Nu e de ajuns! Trebuie să organizăm mai mult, altfel nu vin turiştii pe parcursul întregului an." Croația este la modă, după cum constata în 2012 şi renumitul bucătar, decedat de curând, Anthony Bourdain: "If you not have...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Română)</source></item><item><title>Cine este Rudolph Giuliani, autorul unei scrisori publice în care critică excesele DNA: Luptător desăvârşit împotriva mafiei, erou al americanilor pentru felul în care a condus oraşul New York după atentatul din 11 septembrie 2001 - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/cine-este-rudolph-giuliani-238063.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6cIoAmJg5-O1MuS_6Hh40qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 12:02:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/cine-este-rudolph-giuliani-238063.html" target="_blank"&gt;Cine este Rudolph Giuliani, autorul unei scrisori publice în care critică excesele DNA: Luptător desăvârşit împotriva mafiei, erou al americanilor pentru felul în care a condus oraşul New York după atentatul din 11 septembrie 2001&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rudolph Giuliani este numele care a atras atenţia românilor, luni, după ce a trimis o scrisoare către autorităţile din România în care atrage atenţia despre situaţia statului de drept ca urmare a exceselor DNA şi protocoalelor secrete încheiate în justiţie cu serviciile secrete. (Detalii AICI) Actualmente avocat principal al preşedintelui Donald Trump, Rudolph Giuliani are o carieră de procuror şi de politician demnă de admiraţie pentru orice american. Acesta s-a născut pe 28 mai 1944 într-o familie cu origini italiene care era formată în special din poliţişti şi pompieri. "Am crescut încon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>ATAC ARMAT în desfășurare în Canada. Bilanțul VICTIMELOR - ‘Rămâneți în case cu ușile închise’ - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/atac-armat-in-desfasurare-in-canada-ramaneti-in-case-cu-usile-inchise-235900.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7MwlQSLbDJmO89pSNaXN0qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 12:05:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/atac-armat-in-desfasurare-in-canada-ramaneti-in-case-cu-usile-inchise-235900.html" target="_blank"&gt;ATAC ARMAT în desfășurare în Canada. Bilanțul VICTIMELOR - ‘Rămâneți în case cu ușile închise’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Atac armat în desfășurare în Canada, în provincia New Brunswick. Cel puțin patru persoane au murit. Poliția îui îndeamnă pe locuitori să rămână în case, cu ușile închise, scrie news.sky.com ‘Un incident armat a dus la moartea a cel puțin patru persoane. Locuitorii sunt îndemnați să rămână în casele lor, cu ușile închise, pentru siguranța lor’, anunță poliția pe Twitter. Numeroase vehicule ale poliției au împânzit zona pentru a-i prinde pe atacatori. Fredericton, capitala provinciei New Brunswick și are o populație de aproximativ 60.000.&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Un șarpe IMENS a băgat spaima în locuitorii Slatinei. Oamenii au alertat IMEDIAT autoritățile - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/un-sarpe-a-speriat-locuitorii-slatinei-233329.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdrioIUJjqzSJqDMeNDgPQqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 16:54:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/un-sarpe-a-speriat-locuitorii-slatinei-233329.html" target="_blank"&gt;Un șarpe IMENS a băgat spaima în locuitorii Slatinei. Oamenii au alertat IMEDIAT autoritățile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un șarpe boa, lung de mai bine de doi metri, animal de companie al unui turist german, a înspăimântat locuitorii Slatinei. Omul se plimba prin oraș cu șarpele de gât iar un locuitor a sunat la 112, solicitând intervenția Poliției. Oamenii legii l-au rugat să-l țină în casă, dar nu îl pot amenda pentru că nu există cadru legal pentru asemenea animale de companie. Stăpânul șarpelui a declarat că este inofensiv, este vaccinat, are pașaport și nu este veninos. Doi cetățeni germani dețin animalul și stau cu chirie în Slatina, fiind oaspeții unui consilier municipal liberal, scrie libertatea.ro.&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Bacău: A şaptea zi fără apă potabilă. Oamenii stau cu orele la rând pentru câţiva litri, primarul Necula revine cu promisiuni (FOTO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/bacaul-fara-apa-233082.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCDEY0QXErSFu0zV2gzDpAqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 12:11:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/bacaul-fara-apa-233082.html" target="_blank"&gt;Bacău: A şaptea zi fără apă potabilă. Oamenii stau cu orele la rând pentru câţiva litri, primarul Necula revine cu promisiuni (FOTO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Continuă situaţia demnă de Ev Mediu pentru cei aproximativ 200.000 de locuitori ai oraşului Bacău. Locuitorii au intrat în a şaptea zi în care nu au apă potabilă la robinet din cauza unei avarii la conducta principală de aducţiune de la Valea Uzului. Oamenii stau minute bune pentru a putea lua puţinul de apă pe care autorităţile îl oferă pentru a trece peste perioada grea în care se află oraşul. În tot acest timp, primarul PSD al oraşului, Cosmin Necula, continuă în a spune că "mâine" se va rezolva situaţia. Acesta a postat vineri un mesaj pe Faceabook în care afirmă acum se merge pe preacu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Tragedie în Myanmar: Zeci de morți și răniți după o alunecare de pământ la o mină - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/myanmar-zeci-de-morti-si-raniti-dupa-o-alunecare-de-pamant-la-o-mina-232298.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFw3kD5FhnRUBw6Zn8EE6DwqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 16:31:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/myanmar-zeci-de-morti-si-raniti-dupa-o-alunecare-de-pamant-la-o-mina-232298.html" target="_blank"&gt;Tragedie în Myanmar: Zeci de morți și răniți după o alunecare de pământ la o mină&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cel puțin 15 persoane au murit, iar alte 45 au fost rănite, în urma alunecărilor de teren care s-au produs, sâmbătă, la o mină de jad din nordul statului Myanmar, informează Reuters. Mai mulți mineri au fost îngropați de malul de pământ care s-a surpat în regiunea Hpakant. Autoritățile locale au anunțat sistarea căutărilor și reluarea lor duminică și fac apel la locuitorii din zonă să declare identitatea persoanelor dispărute. Administratorul regiunii a precizat că minerii nu erau angajaţi ai unei companii.&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Un alt POD din județul Brașov, DISTRUS COMPLET de viituri! (VIDEO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/un-alt-pod-din-judetul-brasov-distrus-complet-de-viituri-video-230515.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECo-T1hxWBMTg7sbp7krsK4qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 11:26:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/un-alt-pod-din-judetul-brasov-distrus-complet-de-viituri-video-230515.html" target="_blank"&gt;Un alt POD din județul Brașov, DISTRUS COMPLET de viituri! (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inundațiile fac ravații în centrul țării. Podurile din județul Brașov se prăbușesc unul câte unul, din cauza viiturilor. După ce ieri a fost luat de ape podul de la Budila, astăzi a venit rândul podulului construit peste râul Olt, care face legătura între localitățile Crihalma și Comăna de Jos, pe DJ 104K. Peste 10.000 de locuitori din zonă sunt izolați. Ei pot ajunge în localitatea Comăna după un ocol de 40 km, scrie newsbv.ro. Imaginile sunt apocaliptice. #Adunity_79581# Oamenii se plâng că autoritățile promiseseră de mult că vor consolida podul. “A plecat podul, cu voia lui Dumnezeu, poa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>LOVITURĂ pentru ŞOFERII români! Din păcate, NIMENI nu scapă! Toate maşinile la mâna a doua sunt AFECTATE - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/auto/lovitura-soferi-masini-mana-a-doua-afectate-230509.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERyy52-FP9IuCadcRUyMrgqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 11:05:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/auto/lovitura-soferi-masini-mana-a-doua-afectate-230509.html" target="_blank"&gt;LOVITURĂ pentru ŞOFERII români! Din păcate, NIMENI nu scapă! Toate maşinile la mâna a doua sunt AFECTATE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;România avea în 2016 cel mai scăzut număr de maşini la mia de locuitori, în timp ce la nivelul Uniunii Europene media era de 505 automobile la 1.000 de locuitori, arată datele publicate luni de Oficiul european de Statistică (Eurostat). În rândul statelor membre, cele mai multe maşini se înregistrau în 2016 în Luxemburg (662 pe mia de locuitori), Italia (625), Malta (615), Finlanda (604) şi Cipru (595), scrie agerpres. La polul opus, cel mai scăzut număr de maşini se află în România (261 pe mia de locuitori, datele din 2015), Ungaria (338), Letonia (341) şi Croaţia (374).&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Veşti de ULTIMĂ ORĂ pentru românii din Marea Britanie! INCREDIBIL ce se întâmplă înainte de BREXIT - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/romani-marea-britanie-brexit-230033.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARSBgTL0Y9XwUkdPhvZDvkqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 19:14:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/romani-marea-britanie-brexit-230033.html" target="_blank"&gt;Veşti de ULTIMĂ ORĂ pentru românii din Marea Britanie! INCREDIBIL ce se întâmplă înainte de BREXIT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Populaţia Marii Britanii a depăşit în mod oficial pragul de 66 de milioane de locuitori, însă creşterea anuală, de numai 0,6%, a fost cea mai mică de după 2004, a comunicat joi Oficiul Naţional de Statistică, potrivit căruia, în intervalul anual iulie 2016-iunie 2017, românii au oferit cel mai numeros contingent de imigranţi (50.000). Între iulie 2016-iunie 2017, numărul populaţiei Marii Britanii a crescut cu 392.000 de persoane, ajungând la 66.040.229, scrie agerpres.ro. În intervalul precedent, populaţia s-a majorat cu 538.000 de locuitori, cea mai mare creştere începând de după 1948. Con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Populația Șelimbărului și Cisnădiei crește în ritm accelerat. Câți locuitori sunt acum - Ora de Sibiu</title><link>https://chiaracum.oradesibiu.ro/2018/06/11/populatia-selimbarului-si-cisnadiei-creste-in-ritm-accelerat-cati-locuitori-sunt-acum/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXfVwq_wyaLbniALNGgT78qGAgEKg8IACoHCAowmYOfCTDnzm4w6t-dAQ</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 08:38:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://chiaracum.oradesibiu.ro/2018/06/11/populatia-selimbarului-si-cisnadiei-creste-in-ritm-accelerat-cati-locuitori-sunt-acum/" target="_blank"&gt;Populația Șelimbărului și Cisnădiei crește în ritm accelerat. Câți locuitori sunt acum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ora de Sibiu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vecinii Sibiului devin din ce în ce mai mari, asta dacă e să ne luăm după datele legate de creșterea numărului de locuitori. Datele de la Institutul Național de Statistică arată că două localități din vecinătatea capitalei județului, au creșteri accelerate de locuitori, în ultima perioadă. Cisnădia a ajuns la o populație de 21.000 de locuitori oficiali faţă de 20.100 anul trecut. Creșterea este de aproape cinci procente. Șelimbărul nu este nici el mai prejos. Populația comunei a ajuns la aproximativ 11.400 de locuitori, față de 10.300 câți erau înregistrați anul trecut. Creșterea în acest c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://chiaracum.oradesibiu.ro">Ora de Sibiu</source></item><item><title>INCREDIBIL: Verificați de polițiști să NU folosească la toaletă ziare cu chipul președintelui!! - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/turkmenistan-presedinte-hartie-igienica-225263.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-TDkYf2xQtJgXII_DPLkYqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 17:45:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/turkmenistan-presedinte-hartie-igienica-225263.html" target="_blank"&gt;INCREDIBIL: Verificați de polițiști să NU folosească la toaletă ziare cu chipul președintelui!!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Îndrăgostit peste măsură de propria lui persoană, președintele Tukmenistanului ține morțiș să se asigure ca nu cumva cetățenii să se șteargă la toaletă cu... fotografia sa! Ca urmare, polițiștii au primit ordin să inspecteze toaletele țării, publice și private. La fiecare loc de strângere a gunoiului o persoană are sarcina de a căuta prin resturile menajere eventuale fotografii mânjite ale lui Gurbangulî Berdîmuhamedov. Dacă găsește astfel de dovezi, trebuie imediat să afle din ce apartament provine gunoiul și să anunțe poliția, notează BBC. Deși bogată în petrol și gaze, țara trece printr-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>DEZASTRUL care ruinează România! Anual, țara pierde 140.000 de oameni, adică 2 miliarde euro numai din salarii - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/economic/romanii-plecati-in-strainatate-salarii-224878.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKwiisxDwIJ90j4Voo3AbMqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Thu, 24 May 2018 09:33:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/economic/romanii-plecati-in-strainatate-salarii-224878.html" target="_blank"&gt;DEZASTRUL care ruinează România! Anual, țara pierde 140.000 de oameni, adică 2 miliarde euro numai din salarii&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;România pierde anual 140.000 de locuitori. Principalele cauze sunt migrația și sporul natural negativ. Iar economia are grav de suferit. Potrivit statisticilor , țara moastră pierde în fiecare an câte 2 miliarde de euro din această cauză. În aceste condiții,“dacă ar fi să facem o proiecţie simplistă, vom vedea că în următorii 4- 5 ani populaţia va scădea sub 19 milioane de persoane“, avertizează Tudorel Andrei, preşe­dintele Institutului Naţional de Statistică, potrivit ZF. Din cauza condițiilor grele din țară, în ultimele două decenii, 2,5 – 3 milioane de români au plecat la muncă în străi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Oamenii se îmbolnăvesc, Grațiela Gavrilescu ridică din umeri: Ministrul Mediului ignoră protestele celor care nu mai suportă mirosul degajat de gunoaiele depozitate la marginea oraşelor (VIDEO) - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/gratiela-gavrilescu-proteste-mirosul-gunoaie-marginea-oraselor-220400.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKrx4hL7EDBkTwZMKFfs0kqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 13:13:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/gratiela-gavrilescu-proteste-mirosul-gunoaie-marginea-oraselor-220400.html" target="_blank"&gt;Oamenii se îmbolnăvesc, Grațiela Gavrilescu ridică din umeri: Ministrul Mediului ignoră protestele celor care nu mai suportă mirosul degajat de gunoaiele depozitate la marginea oraşelor (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oraşele din România cad pradă gunoaielor, poluarea atinge cote alarmante, iar oamenii nu mai pot respira, în unele zone, din pricina deşeurilor care se depozitează la marginea oraşelor, în loc să fie reciclate şi reutilizate, aşa cum cer normele europene. Cu toate acestea, ministrul Mediului, Graţiela Gavrilescu, închide în continuare ochii cu graţie la protestele oamenilor disperaţi, care nu mai pot deschide geamurile din pricina mirosului insuportabil degajat de gunoaiele depozitate la marginea oraşelor, informează B1 TV. Groapa de gunoi IRIDEX-Chiajna este "una dintre sursele majore ale ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Localitatea din România FĂRĂ asistați social: Toată lumea muncește, NU stă la întins mâna - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/eveniment/asistati-social-romania-219870.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG7paNCONYYa7PY6ahTMoNIqGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 16:05:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/eveniment/asistati-social-romania-219870.html" target="_blank"&gt;Localitatea din România FĂRĂ asistați social: Toată lumea muncește, NU stă la întins mâna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dacă în majoritatea comunelor există foarte mulți asistați social, iată că sunt și exceptții. În comuna Ezeris, din județul Caraș-Severin, niciunul dintre cei peste 1.300 de locuitori nu primește ajutor social. Toată lumea muncește, după ce primarul le-a spus că nu va da bani celor care stau "la întins mâna". "Nu e corect să aștepte ajutorul social, pentru că locuri de muncă au fost și sunt în zonă. Și prin comună mai este nevoie de zilieri, că sunt muncile agricole”, a declarat primarul Ioana Rusu, potrivit ziare.com&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>CATASTROFĂ ECOLOGICĂ: Deversări imense de petrol amenință locuitorii unei insule tropicale - Stirile B1TV</title><link>https://b1.ro/stiri/externe/catastrofa-ecologica-indonezia-218483.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKMJ8c-Ra_E_KdjPT4f7G0qGQgEKhAIACoHCAowjeOACzCxlY0DMLnq-wU</guid><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 20:31:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://b1.ro/stiri/externe/catastrofa-ecologica-indonezia-218483.html" target="_blank"&gt;CATASTROFĂ ECOLOGICĂ: Deversări imense de petrol amenință locuitorii unei insule tropicale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirile B1TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Indonezia a declarat marți stare de urgență după ce scurgeri imense de petrol s-au extins de-a lungul coastei insulei Borneo, ca urmare a unui incendiu violent declanșat la o rafinărie. Cel puțin patru persoane au fost ucise și sute de locuitori au declarat că au suferit probleme de sănătate, din cauza deversării de petrol, raportată în apropierea orașului portuar Balikpapan, în provincia Indoneziană de est Kalimantan. Deversările amenință, de asemenea, apele de pescuit de pe insula tropicală. Autoritățile au reușit cu mare greutate să stingă flăcările. "Focul a fost destul de mare, înalt d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://b1.ro">Stirile B1TV</source></item><item><title>Secretul murdar al Moscovei. Autorițățile au distribuit populației măști de gaz - Stirileprotv.ro</title><link>https://stirileprotv.ro/stiri/international/secretul-murdar-al-moscovei-autoritatile-au-distribuit-populatiei-masti-de-gaz.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMn82dTt88JIKhx-I4ZiFkqGAgEKg8IACoHCAowps-gCTCawHAwh_iKAw</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 08:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://stirileprotv.ro/stiri/international/secretul-murdar-al-moscovei-autoritatile-au-distribuit-populatiei-masti-de-gaz.html" target="_blank"&gt;Secretul murdar al Moscovei. Autorițățile au distribuit populației măști de gaz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirileprotv.ro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Criza gropilor de gunoi în regiunea Moscova a determinat autoritățile dintr-un orășel să declare stare de alertă și să distribuie populației măști de gaz. Capitala Rusiei nu are niciun program de reciclare iar gropile de gunoi în continuă creștere pun în pericol sănătatea oamenilor din orașele apropiate, relatează BBC. Situația din Volokolamsk, un oraș cu 20.000 de locuitori, din suburbia Moscovei, situația este critică. Aici s-a format un râu de substanțe toxice din cauza gropii de gunoi din zonă. Conține mercur, arsenic și metale grele. Groapă degajă în atmosferă hidrogen sulfurat. Localn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://stirileprotv.ro">Stirileprotv.ro</source></item><item><title>FOTO – Acțiune de curățenie generală în Cartierul Arhitecților. Oamenii strâng gunoaiele - Ora de Sibiu</title><link>https://stiri-sibiu-ultima-ora.oradesibiu.ro/foto-actiune-de-curatenie-generala-in-cartierul-arhitectilor-oamenii-strang-gunoaiele/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFBD1gLcdzP5cjZRwzlfwgqGAgEKg8IACoHCAowmYOfCTDnzm4w6t-dAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Mar 2018 09:58:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://stiri-sibiu-ultima-ora.oradesibiu.ro/foto-actiune-de-curatenie-generala-in-cartierul-arhitectilor-oamenii-strang-gunoaiele/" target="_blank"&gt;FOTO – Acțiune de curățenie generală în Cartierul Arhitecților. Oamenii strâng gunoaiele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ora de Sibiu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zeci de locuitori din cel mai nou cartier al Cisnădiei, Cartierul Arhitecților, participă sâmbătă dimineață la o acțiune menită să scape zona de gunoaiele aruncate pe jos. Deranjați pe bună dreptate că mai multe zone din cartierul loc arată jalnic din punct de vedere al curățeniei, locuitorii din Cartierul Arhitecților au demarat prin intermediul Facebook-ului o acțiune de mobilizare generală a populației. Oamenii au fost invitați ca sâmbătă începând cu ora 10.00 să participe la o curățenie generală și să strângă gunoiul în mai mulți saci. Aceștia vor fi ridicați de cei de la Soma. FOTO: Re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://stiri-sibiu-ultima-ora.oradesibiu.ro">Ora de Sibiu</source></item><item><title>Singura țară din lume care ar supraviețui unei invazii de zombi, potrivit cercetătorilor - Stirileprotv.ro</title><link>https://stirileprotv.ro/stiri/stirileprotv-special/singura-tara-din-lume-care-ar-supravietui-unei-invazii-de-zombi-potrivit-cercetatorilor.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPoqa0WgUXxFpZDPIsgHGMqGAgEKg8IACoHCAowps-gCTCawHAwh_iKAw</guid><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 13:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://stirileprotv.ro/stiri/stirileprotv-special/singura-tara-din-lume-care-ar-supravietui-unei-invazii-de-zombi-potrivit-cercetatorilor.html" target="_blank"&gt;Singura țară din lume care ar supraviețui unei invazii de zombi, potrivit cercetătorilor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirileprotv.ro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un grup de matematicieni de la Universitatea Minas Gerais din Brazilia a realizat un model de calcul pentru a afla țara care poate supraviețui unei invazii de zombi la nivel mondial. Dacă în cazul unei apocalipse declanșate de zombi, civilii sunt apărați de armată, atunci pentru supraviețuire este nevoie de 47 de soldați activi la 1000 de locuitori. În acest caz Coreea de Nord este singura țară din lume care ar supraviețui unei invazii de zombi, este concluzia la care au ajuns profesorii João Paulo Almeida de Menconça, Lohan Rodrigues Narcizo Ferreira, Leonardo da Motta de Vasconcellos Teix...&lt;/p&gt;</description><source url="https://stirileprotv.ro">Stirileprotv.ro</source></item><item><title>România, țara din care au migrat cei mai mulți oameni, după Siria. Raport îngrijorător al ONU - Stirileprotv.ro</title><link>https://stirileprotv.ro/stiri/social/romania-tara-din-care-au-migrat-cei-mai-multi-oameni-dupa-siria-raport-ingrijorator-al-onu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFR-TTmPz_9Qx90MaJOU2y8qGAgEKg8IACoHCAowps-gCTCawHAwh_iKAw</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 05:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://stirileprotv.ro/stiri/social/romania-tara-din-care-au-migrat-cei-mai-multi-oameni-dupa-siria-raport-ingrijorator-al-onu.html" target="_blank"&gt;România, țara din care au migrat cei mai mulți oameni, după Siria. Raport îngrijorător al ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Stirileprotv.ro&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un raport al Organizaţiei Naţiunilor Unite scoate la lumină un adevăr care ar trebui să le dea de gândit autorităţilor noastre. După Siria, România este a doua ţară din lume în topul celor care au pierdut din cauza migraţiei cei mai mulţi locuitori. Potrivit ONU, în ultimii 10 ani 3 milioane de români s-au stabilit peste hotare. Dacă înainte preferau Italia şi Spania - în ultima vreme, cei care au plecat au ales țări ca Anglia, Austria şi Belgia. În localitatea Nicolae Bălcescu din Bacău, erau la ultimul recensământ, aproape 12.000 oameni. Peste 80% dintre tineri au luat însă drumul străină...&lt;/p&gt;</description><source url="https://stirileprotv.ro">Stirileprotv.ro</source></item></channel></rss>