{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl3WW14NkVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 13:16:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The big cities of Transylvania and Banat make their alliance. Sibiu does not understand Cisnadie for a metropolitan area - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/08/marile-orase-din-transilvania-si-banat-isi-fac-alianta-sibiul-nu-se-intelege-cu-cisnadie-pentru-o-zona-metropolitana/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "\u201eAlian\u021ba Vestului\u201d \u2013 asta inten\u021bioneaz\u0103 s\u0103 creeze primarii a patru mari ora\u0219e din Transilvania \u0219i Banat: Cluj-Napoca, Oradea, Arad \u0219i Timi\u0219oara. Ace\u0219tia vor ..."
        },
        {
            "title": "In two years we could travel Sibiu-Arad, at least in double-sided mode - Aradon",
            "link": "http://www.aradon.ro/in-doi-ani-am-putea-circula-pe-sibiu-arad-macar-in-regim-dublu-sens/2159299",
            "pub_date": "2018-12-07 10:19:00 GMT",
            "source_nm": "Aradon",
            "source_url": "http://www.aradon.ro",
            "desc": "Lucian \u0218ova, ministrul demisionar al Transporturilor, a explicat care este stadiul autostr\u0103zii Sibiu - Arad \u0219i care sunt motivele acestei situa\u021bii."
        },
        {
            "title": "Sibiu, in the National Geographic top of the &quot;cool&quot; destinations for 2019, alongside Corsica, Matera or Hong Kong - Tribuna",
            "link": "http://www.tribuna.ro/stiri/eveniment/sibiul-in-topul-national-geographic-al-destinatiilor-cool-pentru-2019-alaturi-de-corsica-matera-sau-hong-kong-140229.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:27:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune",
            "source_url": "http://www.tribuna.ro",
            "desc": "Ora\u0219ul Sibiu este singurul din Rom\u00e2nia inclus \u00een topul National Geographic al celor 19 destina\u021bii ce trebuie v\u0103zute \u00een 2019. Prestigioasa publica\u021bie spune c\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "The National Festival of Winter Worship and Customs starts at New - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79669",
            "pub_date": "2018-12-08 12:58:58 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 08.12.2018. Colind\u0103torii se adun\u0103 duminic\u0103, 9 decembrie, \u00een satul Nou, jude\u021bul Sibiu, unde anul acesta se d\u0103 startul Festivalului Na\u021bional al ..."
        },
        {
            "title": "Gasoline has dropped below 5 lei a liter in the country. Sibiu remains expensive - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/07/benzina-a-scazut-sub-5-lei-litrul-in-tara-la-sibiu-ramane-scumpa/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:44 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "Pre\u021bul petrolului a sc\u0103zut brusc \u00een ultimele 2 luni, dar acest lucru nu se reflect\u0103 pe toate panourile de la sta\u021biile de alimentare din Rom\u00e2nia. Benzin\u0103riile ..."
        },
        {
            "title": "Barna on Constitution Day: USR&#39;s request is to respect the rule of law - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79667",
            "pub_date": "2018-12-08 12:48:29 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 08.12.2018. Pre\u015fedintele Uniunii Salva\u0163i Rom\u00e2nia (USR), Dan Barna, a lansat un \u00eendemn s\u00e2mb\u0103t\u0103, cu ocazia Zilei Constitu\u0163iei, la respectarea ..."
        },
        {
            "title": "Sibiu: 7 children and one adult arrived in hospital after they got intoxicated with carbon monoxide - The truth",
            "link": "https://adevarul.ro/locale/sibiu/sibiu-7-copii-adult-ajuns-spital-s-au-intoxicat-monoxid-carbon-1_5c0bb0a2df52022f753f04be/index.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:54:47 GMT",
            "source_nm": "truth",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Sapte copii si un adult din Sibiu au ajuns la spital sambata dupa ce s-au intoxicat cu monoxid de carbon provenit de la un generator pe benzina."
        },
        {
            "title": "Carols and presents at the Church &quot;Saint Hierarch Nicholas&quot; in the village of Nou - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/eveniment/151838-colinde-si-cadouri-la-biserica-sfantul-ierarh-nicolae-din-satul-nou/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:42:56 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "Biserica \u201eSf\u00e2ntul Ierarh Nicolae\u201d din satul Nou, comuna Ro\u0219ia, \u0219i-a s\u0103rb\u0103torit hramul \u00een ziua de 6 decembrie. Credincio\u0219ii din sat au participat, arat\u0103 Mitropolia ..."
        },
        {
            "title": "Small Business: Carols the country long and wide in a saucer food-truck - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/07/micile-afaceri-colinda-tara-in-lung-si-lat-intr-un-food-truck-sasesc/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:50:43 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "Un tramvai construit de la zero de doi medie\u0219eni, tat\u0103 \u0219i fiu, s-a plimbat pu\u021bin prin \u021bar\u0103, purt\u00e2nd m\u00e2ndru numele Hermannstadt."
        },
        {
            "title": "Charity Exhibition with Paintings and Decorations by Psychiatric Patients - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79650",
            "pub_date": "2018-12-08 06:58:59 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 08.12.2018. Picturi, desene, obiecte de ceramic\u0103 \u0219i articole decorative realizate de pacien\u021bii Spitalului de Psihiatrie \u201eDr. Gh. Preda\u201d din Sibiu, ..."
        },
        {
            "title": "The Fist of the Musicals Supports Concerts in Pia\u0163a Mare - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/cultura/151833-ceata-mosilor-muzicali-sustine-concerte-in-piata-mare/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:33:42 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "Cei care vor trece prin Pia\u0163a Mare duminic\u0103 seara vor avea parte de o surpriz\u0103. Vizitatorii T\u00e2rgului de Cr\u0103ciun se vor \u00eent\u00e2lni cu mai mul\u0163i Mo\u015fi care vor sus\u0163ine ..."
        },
        {
            "title": "8 people, including 7 children, at the hospital! They were on the brink of death because of a heating source - SibiuNews",
            "link": "http://www.sibiunews.net/articole/9-actualitate/20627-8-persoane-dintre-care-7-copii-la-spital-au-fost-la-un-pas-de-moarte-din-pricina-unei-surse-de-incalzire.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:25:54 GMT",
            "source_nm": "SibiuNews",
            "source_url": "http://www.sibiunews.net",
            "desc": "Necazul s-a petrecut pe strada Z\u0103voi din Sibiu, s\u00e2mb\u0103t\u0103 diminea\u021ba."
        },
        {
            "title": "&quot;Alternative&quot; at the ASTRA Library. Book Fair and Complementary Therapies - Tribuna",
            "link": "http://www.tribuna.ro/stiri/eveniment/alternativ-la-biblioteca-astra-targ-de-carte-si-terapii-complementare-140236.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune",
            "source_url": "http://www.tribuna.ro",
            "desc": "Organizatorii T\u00e2rgului de carte de s\u0103n\u0103tate \u0219i terapii complementare \"alterNativ\" au preg\u0103tit 65 de evenimente pentru cea de-a doua edi\u0163ie a manifest\u0103rii ce are ..."
        },
        {
            "title": "TSTV with Mihai Proca: The number of cyclists in Sibiu has fallen. Because of the tracks and traffic - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/07/tstv-cu-mihai-proca-numarul-biciclistilor-sibiu-scazut-din-cauza-pistelor-si-traficului/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "Invitatul emisiunii de ast\u0103zi este pre\u0219edintele Asocia\u021biei Tur\u0103 \u00een Natur\u0103 Sibiu, un om care ori de c\u00e2te ori are ocazia colind\u0103 \u00eemprejurimile pe biciclet\u0103."
        },
        {
            "title": "Trif: Holiday vouchers for the budgetists over the next two years - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79642",
            "pub_date": "2018-12-08 08:13:00 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "Angaja\u021bii din sistemul public vor beneficia de vouchere de vacan\u021b\u0103 \u00een valoare de 1.450 de lei \u0219i \u00een urm\u0103torii doi ani, potrivit deciziei adoptat\u0103 vineri de Guvern."
        },
        {
            "title": "The Red Cross Branch Sibiu sends Santa Claus to celebrate the Sibiu celebrations ... It has been happening for more than 10 years! - SibiuNews",
            "link": "http://sibiunews.net/articole/21-special/20620-crucea-rosie-filiala-sibiu-il-trimite-pe-mos-craciun-sa-vesteasca-sibienilor-sarbatorile-asa-se-intampla-de-mai-bine-de-10-ani.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:37:17 GMT",
            "source_nm": "SibiuNews",
            "source_url": "http://sibiunews.net",
            "desc": "Dac\u0103 dori\u0163i s\u0103 le oferi\u0163i celor mici \u0219i anul acesta un cadou special \u015fi o s\u0103rb\u0103toare de neiutat, Crucea Ro\u015fie Sibiu \u00eel poate aduce \u015fi \u00een acest an pe bunul Mo\u015f ..."
        },
        {
            "title": "Location in Sibiu County, without electricity - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/comunicate-de-presa/151830-localitate-din-judetul-sibiu-fara-curent-electric-3/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:42:45 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "Pentru efectuarea unor lucr\u0103ri programate, se va \u00eentrerupe furnizarea energiei electrice, mar\u021bi, 11 decembrie, \u00een localitatea \u0218tenea."
        },
        {
            "title": "Does Dancilia announce a new postponement? &quot;I hope during the government we lead to start the Sibiu-Pitesti highway&quot; - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/08/dancila-anunta-o-noua-amanare-sper-ca-in-timpul-guvernului-pe-care-il-conduc-sa-incepem-autostrada-sibiu-pitesti/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "Premierul Rom\u00e2niei este mult mai pesimist \u00een privin\u021ba autostr\u0103zii Sibiu-Pite\u0219ti dec\u00e2t \u0219eful CNAIR, care anun\u021ba termene \u00een luna ianuarie 2019."
        },
        {
            "title": "Gifts from Water Canal Sibiu for Children from Orlat Placement Center - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79644",
            "pub_date": "2018-12-08 06:26:14 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 08.12.2018. \u00cen prag de S\u0103rb\u0103tori, aten\u021bia companiei Ap\u0103 Canal Sibiu S.A. se \u00eendreapt\u0103 \u0219i spre categoriile defavorizate de sibieni. De Mo\u0219 ..."
        },
        {
            "title": "FOTO - Santa Claus brings 28 televisions to the patients of Sibiu County Hospital - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/sanatate/151801-foto-mos-nicolae-a-adus-28-de-televizoare-pentru-pacientii-spitalului-judetean-sibiu/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:20:19 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "Sosirea lui Mo\u0219 Nicolae a fost posibil\u0103 datorit\u0103 implic\u0103rii unor oameni inimo\u0219i, (persoane fizice) care au sponsorizat unitatea sanitar\u0103 cu suma de 14.000 de lei."
        },
        {
            "title": "VIDEO. Sports Gala for People with Disabilities - Tribuna",
            "link": "http://www.tribuna.ro/stiri/eveniment/video-persoanele-cu-dizabilitati-s-au-intrecut-la-sala-transilvania-140232.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune",
            "source_url": "http://www.tribuna.ro",
            "desc": "Persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi din jude\u021bul Sibiu s-au \u00eentrecut, recent, \u00eentr-o competi\u021bie care le-a adus \u0219i mai multe z\u00e2mbete pe chipuri. Direc\u021bia General\u0103 de ..."
        },
        {
            "title": "Sibiu, on the National Geographic list as a tourist destination in 2019 - Reality",
            "link": "https://m.realitatea.net/sibiul-pe-lista-national-geographic-ca-destina-ie-turistica-in-2019_2173052.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:45:51 GMT",
            "source_nm": "The reality",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Sibiul este singurul ora\u0219 din Rom\u00e2nia care se afl\u0103 \u00een topul revistei National Geographic ca fiind una dintre destina\u021biile ce nu trebuie ratate \u00een anul ..."
        },
        {
            "title": "Ziarul Mesagerul - MESSAGER RECOMMENDATIONS for spending your free time in week 7 - December 13 - The Messenger of Sibiu",
            "link": "http://www.mesageruldesibiu.ro/recomandarile-mesagerului-pentru-petrecerea-timpului-liber-in-saptamana-7-13-decembrie/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:32:44 GMT",
            "source_nm": "The Messenger of Sibiu",
            "source_url": "http://www.mesageruldesibiu.ro",
            "desc": "Muzeul de Istoria Farmaciei: Tradi\u0163ii farmaceutice sibiene. Muzeul de Istorie Casa Altemberger, curtea interioar\u0103: Servirea m\u00e2nc\u0103rii, \u00eentre medieval \u015fi modern."
        },
        {
            "title": "At dawn, drinking too much, at the wheel, through Sibiu: a 1.16 alcohol ... - SibiuNews",
            "link": "http://www.sibiunews.net/articole/12-investigatie/20615-in-zori-baut-peste-masura-la-volan-prin-sibiu-un-valcean-cu-alcoolemie-de-1-16.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:22:57 GMT",
            "source_nm": "SibiuNews",
            "source_url": "http://www.sibiunews.net",
            "desc": "Poli\u021bi\u0219tii rutieri au deschis un dosar penal privind s\u0103v\u00e2r\u0219irea infrac\u021biunii de conducere sub influen\u021ba alcoolului."
        },
        {
            "title": "Start-Up Nation 2018: Date on which the application will open! - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79640",
            "pub_date": "2018-12-07 15:06:10 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 07.12.2018. Executivul a aprobat, vineri, Ordonan\u0163a de Urgen\u0163\u0103 (OUG) pentru modificarea \u015fi completarea OUG nr. 10/2017 pentru stimularea ..."
        },
        {
            "title": "Sibianca nominated at the Career Magazine (CP) Awards Gala - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/07/sibianca-nominalizata-la-gala-premiilor-revistei-cariere-cp/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "Sibianca Lucia Goreaev, managerul CETA Sibiu, este nominalizat\u0103 la Gala Premiilor Revistei CARIERE, la categoria \u201eAntreprenorii viitorului\u201d. Gala va avea loc ..."
        },
        {
            "title": "Ziarul Mesagerul - The Government of Sibiu - The Messenger of Sibiu",
            "link": "http://www.mesageruldesibiu.ro/guvernul-de-la-sibiu/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:48:05 GMT",
            "source_nm": "The Messenger of Sibiu",
            "source_url": "http://www.mesageruldesibiu.ro",
            "desc": "Duminic\u0103, 9 decembrie, se \u00eemplinesc 100 de ani de la instalarea oficial\u0103 la Sibiu a Consiliului Dirigent al Transilvaniei, Banatului \u0219i \u021binuturilor rom\u00e2ne\u0219ti din ..."
        },
        {
            "title": "Nearly 5 million lei for 3 hospitals in Sibiu County - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/administratie/151700-aproape-5-milioane-de-lei-pentru-3-spitale-din-judetul-sibiu/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:08:55 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "Trei spitale din jude\u021bul Sibiu vor avea fondurile necesare pentru a achizi\u021biona echipamente medicale \u0219i pentru a \u00eembun\u0103t\u0103\u021bi accesul cet\u0103\u021benilor la servicii ..."
        },
        {
            "title": "Artsy - Christmas Fair on the most beautiful street in Sibiu - Tribuna",
            "link": "http://www.tribuna.ro/stiri/actualitate/artsy-targ-de-craciun-pe-cea-mai-frumoasa-strada-din-sibiu-140210.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune",
            "source_url": "http://www.tribuna.ro",
            "desc": "Sibiul va g\u0103zdui \u00een acest weekend un al doilea t\u00e2rg de Cr\u0103ciun. \u201eArtsy\u201d este un t\u00e2rg de Cr\u0103ciun alternativ, care are la baz\u0103 un t\u00e2rg de handmade cu tradi\u021bie \u00een ..."
        },
        {
            "title": "Ziarul Mesagerul - Hope by Art - The Messenger of Sibiu",
            "link": "http://www.mesageruldesibiu.ro/speranta-prin-arta/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:36:45 GMT",
            "source_nm": "The Messenger of Sibiu",
            "source_url": "http://www.mesageruldesibiu.ro",
            "desc": "Rotaract Club Sibiu \u015fi Rotary Club Sibiu organizeaz\u0103, luni, 10 decembrie, de la 18.30, cea de-a XI-a edi\u021bie evenimentul caritabil \u201eSperan\u021b\u0103 prin art\u0103\u201d."
        },
        {
            "title": "PSD accuses Iohannis of blocking Romania - News of Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79638",
            "pub_date": "2018-12-07 14:57:05 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 07.12.2018. PSD sus\u0163ine c\u0103 pre\u015fedintele Klaus Iohannis \u201cblocheaz\u0103\u201d Rom\u00e2nia prin am\u00e2narea unei decizii referitoare la remanierea ..."
        },
        {
            "title": "Mr. Laurentiu visited the children from &quot;Prichindelul&quot; Complex in Sibiu - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/07/ips-laurentiu-a-vizitat-copiii-de-la-complexul-prichindelul-din-sibiu/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "Cei 50 de copii \u00eengriji\u021bi la cele trei centre ale Complexului de servicii \u201ePrichindelul\u201d din Sibiu au primit vineri cadouri din partea \u00cePS Lauren\u021biu."
        },
        {
            "title": "New urns for the campaign &quot;Healthy Hearts for Children&quot; - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/sanatate/151818-noi-urne-pentru-campania-inimi-sanatoase-pentru-copii/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:18 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "\u00cen perioada 13 - 19 ianuarie 2019, are loc \u00een Sibiu o nou\u0103 sesiune operatorie \u201eInimi s\u0103n\u0103toase pentru copii\u201d. \u00centre 10 \u0219i 15 copii din toat\u0103 \u021bara."
        },
        {
            "title": "Ziarul Mesagerul - Charity Bazaar at the German Forum - The Messenger of Sibiu",
            "link": "http://www.mesageruldesibiu.ro/bazar-caritabil-la-forumul-german/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:20:52 GMT",
            "source_nm": "The Messenger of Sibiu",
            "source_url": "http://www.mesageruldesibiu.ro",
            "desc": "Sub genericul \u201eBem cafea pentru un scop bun\u201c, doamnele de la Clubul Oamenilor de Afaceri German organizeaz\u0103 la o ac\u0163iune de binefacere cu bazar, cafea si ..."
        },
        {
            "title": "The Selimbar Christmas Fair brings ... concerts with Andra, Ga\u015fca Zurli, Fuego, Vescan and large ice rink - SibiuNews",
            "link": "http://www.sibiunews.net/articole/21-special/20611-targul-de-craciun-selimbar-aduce-in-dar-concerte-cu-andra-gasca-zurli-fuego-vescan-si-patinoar-de-mari-dimensiuni.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:45:25 GMT",
            "source_nm": "SibiuNews",
            "source_url": "http://www.sibiunews.net",
            "desc": "Ve\u0219ti bune \u00een prag de s\u0103rb\u0103tori! La \u0218elimb\u0103r se organizeaz\u0103 cea de a II-a edi\u021bie a T\u00e2rgului de Cr\u0103ciun. Va fi mult\u0103 muzic\u0103, distrac\u021bie \u0219i vor fi \u0219i multe surpize!"
        },
        {
            "title": "Gastronomy and traditions from Sibiu M\u0103rginimea, presented in Dumbrava - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79633",
            "pub_date": "2018-12-07 16:41:00 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "Gastronomia \u0219i tradi\u021biile din M\u0103rginimea Sibiului vor fi prezentate publicului, s\u00e2mb\u0103t\u0103, \u00een Muzeul \u00een aer liber din Dumbrava Sibiului de gospodinele din ..."
        },
        {
            "title": "Exhibition: Gheorghe Suciu Donation dedicated to the Centenary of the Great Union - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/cultura/151669-expozitie-donatia-gheorghe-suciu-dedicata-centenarului-marii-uniri/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:54:19 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "Dona\u021bia lui Gheorghe Suciu este dedicat\u0103 Centenarului Marii Uniri \u0219i, fiind f\u0103cut\u0103 \u00eenc\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul anului 2017, poate fi considerat\u0103 ca fiind prima dintre ..."
        },
        {
            "title": "Ziarul Mesagerul - The voice of the train wheels resounds at 160 km / h - The Messenger of Sibiu",
            "link": "http://www.mesageruldesibiu.ro/glasul-rotilor-de-tren-rasuna-la-160-km-ora/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:39:54 GMT",
            "source_nm": "The Messenger of Sibiu",
            "source_url": "http://www.mesageruldesibiu.ro",
            "desc": "Jude\u021bul Sibiu beneficiaz\u0103 de cea mai mare investi\u021bie \u00een infrastructura feroviar\u0103 din ultimele decenii: modernizarea Coridorului IV pan-european de transport ..."
        },
        {
            "title": "Sibiu students, about discrimination and physical and moral integrity at school - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/07/elevii-sibieni-despre-discriminare-si-integritatea-fizica-si-morala-la-scoala/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:32:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "Mai mult de o treime dintre elevii din Sibiu \u0219i-au sim\u021bit pus\u0103 \u00een pericol integritatea fizi\u0103 \u0219i cea moral\u0103 \u00een ultimul an de studii, iar aproape..."
        },
        {
            "title": "Two books ... on offer: Sibiu and Great Union and Alexandru Vaida Voevod between Memorand and Trianon (1892 - 1920) - Tribuna",
            "link": "http://www.tribuna.ro/stiri/actualitate/doua-carti-la-oferta-sibiul-si-marea-unire-si-alexandru-vaida-voevod-intre-memorand-si-trianon-1892-1920-140214.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:41:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune",
            "source_url": "http://www.tribuna.ro",
            "desc": "Ne facem o datorie de onoare din a v\u0103 semnala c\u0103 redac\u0163ia TRIBUNEI pune la dispozi\u0163ia celor interesa\u0163i dou\u0103 c\u0103r\u0163i de c\u0103p\u0103t\u00e2i. Prima este intitulat\u0103 Sibiul \u015fi ..."
        },
        {
            "title": "DRILLING MACHINE AT HULA BRAD. The driver, a buzzo - SibiuNews",
            "link": "http://www.sibiunews.net/articole/9-actualitate/20608-masina-rasturnata-la-hula-bradului-soferul-un-buzoian.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:49:27 GMT",
            "source_nm": "SibiuNews",
            "source_url": "http://www.sibiunews.net",
            "desc": "Un buzoian \u00een v\u00e2rst\u0103 de 58 de ani, singur \u00een autovehicul, \u00een timp ce conducea pe direc\u021bia Bra\u0219ov \u2013 Sibiu, a pierdut controlul direc\u021biei de deplasare \u0219i s-a ..."
        },
        {
            "title": "Ziarul Mesagerul - Horia Varlan will prepare Dabo Doner in Sibiu! - The messenger of Sibiu",
            "link": "http://www.mesageruldesibiu.ro/horia-varlan-va-prepara-dabo-doner-la-sibiu/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:15:04 GMT",
            "source_nm": "The Messenger of Sibiu",
            "source_url": "http://www.mesageruldesibiu.ro",
            "desc": "Donerul german Dabo va fi preparat, pentru o zi, de chef Horia V\u00e2rlan. Evenimentul va avea loc m\u00e2ine, 7 decembrie, de la ora 18.00, la Dabo Doner pe strada ..."
        },
        {
            "title": "Young people arrested for several breakthroughs in Sibiu - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79631",
            "pub_date": "2018-12-07 12:23:49 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 07.12.2018. Doi tineri din Sibiu, acuza\u021bi c\u0103 \u00een ultimele dou\u0103 luni au furat bani \u0219i bunuri din mai multe magazine din Sibiu, au fost aresta\u021bi ..."
        },
        {
            "title": "Burn the roof of a house. Firefighters intervened urgently - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/eveniment/151662-arde-acoperisul-unei-case-pompierii-au-intervenit-de-urgenta/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:43 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "Acoperi\u0219ul unei case din Laslea a fost cuprins de fl\u0103c\u0103ri. Evenimentul s-a produs joi \u00een jurul amiezii. Pentru izolarea \u0219i lichidarea focului au intervenit echipaje ..."
        },
        {
            "title": "TNRS ends the year with a premiere and seven sold-out shows. Junii Sibiului, in the distribution of the premiere &quot;The Broken Creeper&quot; - Tribuna",
            "link": "http://www.tribuna.ro/stiri/eveniment/tnrs-incheie-anul-cu-o-premiera-si-sapte-spectacole-sold-out-junii-sibiului-in-distributia-premierei-urciorul-sfaramat-140204.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune",
            "source_url": "http://www.tribuna.ro",
            "desc": "\u0218apte spectacole sold-out \u0219i premiera spectacolului \u201eUrciorul sf\u0103r\u00e2mat\u201d de Heinrich von Kleist, care \u00eei va aduce pentru prima dat\u0103 pe scen\u0103, al\u0103turi de actorii ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO Four New Year&#39;s Eve Concerts in Sibiu Square - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/06/video-patru-concerte-de-revelion-piata-mare-sibiului/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:39:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "Aproximativ 67.000 de euro, f\u0103r\u0103 TVA, vor pl\u0103ti autorit\u0103\u021bile sibiene pentru programul de Anul Nou, din Pia\u021ba Mare a Sibiului."
        },
        {
            "title": "Ziarul Mesagerul - Neagu, taken from Olgu\u0163a. What happened, in fact, with the Siberian deputy phone? - The messenger of Sibiu",
            "link": "http://www.mesageruldesibiu.ro/neagu-luat-in-vizor-de-olguta-ce-s-a-intamplat-de-fapt-cu-telefonul-deputatului-sibian/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:58:30 GMT",
            "source_nm": "The Messenger of Sibiu",
            "source_url": "http://www.mesageruldesibiu.ro",
            "desc": "Deputatul PSD Lia Olgu\u0163a Vasilescu a sus\u0163inut c\u0103 parlamentarul sibian Nicolae Neagu (PNL) i-ar fi cerut ieri pre\u015fedintelui de \u015fedin\u0163\u0103 Florin Iordache s\u0103 se ridice ..."
        },
        {
            "title": "CJ Sibiu: 8.4 million lei for the unpaid bills of the mayoralties - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79628",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "Consiliul Jude\u021bean Sibiu aloc\u0103 la finalul anului suma de 8,4 milioane lei prim\u0103riilor, din sume \u00eencasate suplimentar din cota de 17,25% din impozitul pe venit, ..."
        },
        {
            "title": "The place where only man counts. Occupational Center - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/featured/151794-locul-in-care-doar-omul-conteaza/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:26:16 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "R\u0103bdare este primul cuv\u00e2nt care \u00eemi vine \u00een minte atunci c\u00e2nd m\u0103 g\u00e2ndesc la ei. Apoi dragoste. Au at\u00e2ta r\u0103bdare, iar afec\u021biunea pe care \u021bi-o ofer\u0103 are \u00een ea."
        },
        {
            "title": "To see, no one sees them in the face of the face? - The Tribune",
            "link": "http://www.tribuna.ro/stiri/eveniment/de-vazut-pe-sub-streasina-chipiului-nici-pe-astia-nu-i-vede-nimeni-140237.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune",
            "source_url": "http://www.tribuna.ro",
            "desc": "Mda. C\u0103 nu-i nimeni \u00een stare s\u0103 trag\u0103 de urechi ori barem de pierciuni motocicli\u015ftii care \u015fi-au cotonogit numerele dincolo de limita vizibilit\u0103\u0163ii ca s\u0103 poat\u0103 goni ..."
        },
        {
            "title": "Ziarul Mesagerul - &quot;Mr. Iohannis, stop now!&quot; - The Messenger of Sibiu",
            "link": "http://www.mesageruldesibiu.ro/domnule-iohannis-opriti-va-acum/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:31:09 GMT",
            "source_nm": "The Messenger of Sibiu",
            "source_url": "http://www.mesageruldesibiu.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Comisiei Europene, Jean-Claude Juncker, a transmis un mesaj foarte puternic la adresa \u021b\u0103rii noastre o dat\u0103 cu vizita Guvernului Rom\u00e2niei la ..."
        },
        {
            "title": "Gross average salary in Sibiu County reached 4572 lei, the highest in the region - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/06/salariul-mediu-brut-judetul-sibiu-ajuns-la-4572-de-lei-cel-mai-mare-din-regiune/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:44:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "Cele mai recente date publicate de Direc\u021bia Regional\u0103 de Statistic\u0103 Alba arat\u0103 c\u0103 sibienii au cel mai mare salariu din zona de sud a Transilvaniei."
        },
        {
            "title": "ABOUT ANTI-CORRUPTION: Debate contest held by winning students teams in the &quot;Think, Speak and Act Pro Integrity&quot; Project - SibiuNews",
            "link": "http://www.sibiunews.net/articole/21-special/20612-despre-anticoruptie-concurs-de-dezbateri-sustinut-de-echipele-de-elevi-castigatoare-in-proiectul-gandesc-vorbesc-si-actionez-pro-integritate.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:15:58 GMT",
            "source_nm": "SibiuNews",
            "source_url": "http://www.sibiunews.net",
            "desc": "D.G.A. pune la dispozi\u0163ia cet\u0103\u0163enilor o linie telefonic\u0103 gratuit\u0103, Call center anticorup\u021bie 0800.806.806, unde cet\u0103\u0163enii pot semnala faptele de corup\u0163ie comise de ..."
        },
        {
            "title": "Share #DaruiesteLumina and help Agribicu Placement Center - Sibiu News",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79619",
            "pub_date": "2018-12-07 07:55:35 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 07.12.2018. Centrul de Plasament Ag\u00e2rbiciu din jude\u021bul Sibiu a fost inclus \u00een campania E.ON #Daruie\u015fteLumina prin care pune la dispozi\u0163ie ..."
        },
        {
            "title": "Approximately 50 prizewinners at the Sibiu Youth Gala - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/cultura/151658-aproximativ-50-de-premianti-la-gala-tineretului-sibian/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:42:52 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "Gala Tineretului Sibian \u0219i-a decernat premiile anului 2018 \u00een cadrul unui eveniment care a avut loc mar\u0163i sear\u0103, la Teatrul pentru Copii \u0219i Tineret \u201eGong\u201e."
        },
        {
            "title": "Margin Sibiu in the list of the best destinations in Europe for digital detoxification - Tribuna",
            "link": "http://www.tribuna.ro/stiri/eveniment/marginimea-sibiului-in-lista-celor-mai-bune-destinatii-din-europa-pentru-detoxifiere-digitala-140202.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune",
            "source_url": "http://www.tribuna.ro",
            "desc": "Peisaje uimitoare, sport, gastronomie \u0219i activit\u0103\u021bi culturale care pot \u00eendep\u0103rta orice om \u201ede tirania e-mailurilor \u0219i a re\u021belelor sociale\u201d. A\u0219a este descris\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "STATE OF DRIVING IN SIBIU COUNTY. It works with blade and anti-skidding equipment on DJ 106E Saliste -Jina and DJ 106A Sibiu - P\u0103ltini\u015f - SibiuNews",
            "link": "http://www.sibiunews.net/articole/9-actualitate/20606-starea-drumurilor-din-judetul-sibiu-se-actioneaza-cu-utilaje-cu-lama-si-material-antiderapant-pe-dj-106e-saliste-jina-si-pe-dj-106a-sibiu-paltinis.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:34:50 GMT",
            "source_nm": "SibiuNews",
            "source_url": "http://www.sibiunews.net",
            "desc": "La aceast\u0103 or\u0103 se ac\u021bioneaz\u0103 cu utilaje cu lam\u0103 \u0219i material antiderapant pe DJ106E S\u0103li\u0219te -Jina \u0219i pe DJ106A Sibiu \u2013 P\u0103ltini\u0219."
        },
        {
            "title": "Evening feast at Cisnadie. Festive lighting lit up | FOTO VIDEO - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/06/seara-de-sarbatoare-la-cisnadie-s-a-aprins-luminatul-festiv-foto-video/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:26:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "C\u00e2teva mii de becule\u021be s-au aprins asear\u0103 peste ora\u0219ul Cisn\u0103die, pe ritmurile melodiilor Carla's Dreams, iar 26 de mo\u0219i le-au oferit copiilor mici cadouri."
        },
        {
            "title": "Skating rink and concerts in the mall parking lot next week - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79614",
            "pub_date": "2018-12-07 07:12:58 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 07.12.2018. Prim\u0103ria Selimb\u0103r mut\u0103 anul acesta T\u00e2rgul de Cr\u0103ciun \u00een parcarea de la mall, unde va fi amenajat \u0219i un patinoar de mari dimensiuni."
        },
        {
            "title": "Swimming contest at Olimpia - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/sport/151707-concurs-de-inot-la-olimpia-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:05:27 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "\u00cen jur de 180 de sportivi se vor afla s\u00e2mb\u0103t\u0103 la Bazinul Olimpia pentru a participa la un concurs de \u00eenot. Este vorba despre Cupa Mo\u0219 Cr\u0103ciun,"
        },
        {
            "title": "Congratulations, ceramics, paintings and handmade decorations at Artsy - The Christmas Market on the Fortress - Tribuna",
            "link": "http://www.tribuna.ro/stiri/eveniment/felicitari-obiecte-de-ceramica-picturi-si-decoratiuni-realizate-manual-la-artsy-targul-de-craciun-de-pe-cetatii-140240.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune",
            "source_url": "http://www.tribuna.ro",
            "desc": "Luni, 10 decembrie 2018 - \u00eentre orele 9-13, \u00een Arpa\u015fu de Sus, zonele S\u0103cel, Plavaia - \u00eentre orele 13-17, \u00een... img \u00b7 Artsy \u2013 T\u00e2rg de Cr\u0103ciun pe cea mai frumoas\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "THE NUMBER OF VIOLES AND PNEUMONIES LOWERED IN SIBIU COUNTY. NONE OF THE GRIP! - SibiuNews",
            "link": "http://sibiunews.net/articole/27-analiza/20604-numarul-virozelor-si-al-pneumoniilor-a-scazut-in-judetul-sibiu-niciun-caz-de-gripa.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:15:50 GMT",
            "source_nm": "SibiuNews",
            "source_url": "http://sibiunews.net",
            "desc": "DSP Sibiu confirm\u0103: la nivelul jude\u0163ului nostru, \u00een s\u0103pt\u0103m\u00e2na precedent\u0103 (26.11.2018 \u2013 02.12.2018) a sc\u0103zut u\u0219or num\u0103rul infec\u021biilor acute respiratorii- IRS ..."
        },
        {
            "title": "The Ballet Theater Sibiu &quot;talks&quot; about love at Thalia - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79609",
            "pub_date": "2018-12-06 21:25:13 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 06.12.2018. Iubitorii dansului sunt a\u0219tepta\u021bi duminic\u0103, 9 decembrie, la Sala Thalia din Sibiu, pentru a face cuno\u0219tin\u021b\u0103 cu iubirea. Sub toate ..."
        },
        {
            "title": "19 machines operated on national roads in Sibiu county - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/eveniment/151645-19-utilaje-au-actionat-pe-drumurile-nationale-din-judetul-sibiu/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:14:18 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "Societatea de Drumuri Na\u021bionale a ac\u021bionat \u00een cursul nop\u021bii de miercuri spre joi pe mai multe drumuri din jude\u021bul Sibiu cu un num\u0103r de 19 utilaje."
        },
        {
            "title": "Sibiu Social Democrats Share Gifts to Prichindelul Children - Tribuna",
            "link": "http://www.tribuna.ro/stiri/eveniment/social-democratii-sibieni-au-impartit-daruri-copiilor-de-la-prichindelul-140200.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "Tribune",
            "source_url": "http://www.tribuna.ro",
            "desc": "Membrii Biroului Permanent al Organiza\u0163iei Muncipale PSD Sibiu au devenit, miercuri, ajutoarele lui Mo\u015f Nicolae \u015fi le-au oferit cadouri copiilor de la Complexul ..."
        },
        {
            "title": "Interview with chef Gheorghe Ciutacu, chef who gave Bucharest to Sibiu: Life has another taste here - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/06/interviu-cu-chef-gheorghe-ciutacu-bucatarul-care-a-dat-bucurestiul-pe-sibiu-viata-are-alt-gust-aici/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:43:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "\u00cen v\u00e2rst\u0103 de 54 de ani, chef Gheorghe Ciutacu este unul dintre marii buc\u0103tari ai \u021b\u0103rii. N\u0103scut \u00een jude\u021bul Prahova, la Comarnic, \u0219colit la Sinaia \u0219i perfec\u021bionat ..."
        },
        {
            "title": "ARTmania: Alcest Comes to the Stage in Sibiu&#39;s Big Square - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79602",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:17 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 06.12.2018. Alcest va aduce muzica altor lumi pe scena ARTmania Festival ce va avea loc \u00een perioada 26 \u2013 27 iulie \u00een Pia\u021ba Mare a Sibiului, ..."
        },
        {
            "title": "SANCTUS PRO DEO - CHURCH TOURNEY 2018 - Sibiu 100",
            "link": "https://sibiu100.ro/eveniment/151581-sanctus-pro-deo-turneu-de-craciun-2018/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:59:53 GMT",
            "source_nm": "Sibiu 100",
            "source_url": "https://sibiu100.ro",
            "desc": "Sanctus Pro Deo anun\u021b\u0103 Turneul de Cr\u0103ciun 2018, care se desf\u0103\u0219oar\u0103 \u00eentre 14 \u0219i 23 decembrie \u0219i programeaz\u0103 concerte \u00een 6 ora\u0219e: Slatina, Bistri\u021ba, Ocna ..."
        },
        {
            "title": "The students of Sibiu have not forgotten Noica. &quot;It&#39;s very important to us&quot; - TurnulSfatului.ro",
            "link": "http://www.turnulsfatului.ro/2018/12/06/elevii-sibieni-nu-l-au-uitat-pe-noica-e-foarte-important-pentru-noi/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:38:00 GMT",
            "source_nm": "TurnulSfatului.ro",
            "source_url": "http://www.turnulsfatului.ro",
            "desc": "\u0218ase elevi de la \u201eNoica\u201d, \u00eempreun\u0103 cu directorul au fost ast\u0103zi la P\u0103ltini\u0219. Acolo, au vrut s\u0103 aduc\u0103 un omagiu filosofului Constantin Noica, ce s-a stins din via\u021b\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Sibiu Magic Show continues with two shows from Spain - News from Sibiu",
            "link": "http://www.stiridesibiu.ro/?p=79599",
            "pub_date": "2018-12-06 11:03:19 GMT",
            "source_nm": "News from Sibiu",
            "source_url": "http://www.stiridesibiu.ro",
            "desc": "\u0218tiri de Sibiu, 06.12.2018. Edi\u021bia din acest an a Sibiu Magic Show aduce pe scena Teatrului \u201eGong\u201d din Sibiu doi arti\u0219ti spanioli ce reinventeaz\u0103 spectacolele ..."
        }
    ]
}