{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp4TjNCcWJSSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:38:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Gokcek\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u843d\u3061\u306a\u3044\u306a\u3089\u3001AnkaPark\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044...  - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794131/gokcek-ankapark-i-gorun-dibiniz-dusmezse.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ea\u30d5\u30fb\u30b4\u30af\u30bb\u30c3\u30af\u6c0f\u306f\u3001\u300c\u30de\u30f3\u30b5\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u5730\u4f4d\u3092\u56fa\u3081\u3066\u6295\u7968\u7387\u3092\u5171\u6709\u3057\u305f - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.internethaber.com/melih-gokcek-mansurcular-tutturmuslar-bir-terane-dedi-oy-oranlarini-paylasti-1925279h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "Eski Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, ki\u015fisel Twitter hesab\u0131nda girdi\u011fi se\u00e7imlerde ald\u0131\u011f\u0131 oy oranlar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \"Mansurcular tutturmu\u015flar bir ..."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ekK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&#39;na\u306b\u975e\u5e38\u306b\u96e3\u3057\u3044\uff1a\u79c1\u306f\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5c0b\u306d\u308b -  Mynet",
            "link": "https://www.mynet.com/melih-gokcek-ten-kilicdaroglu-na-cok-sert-gonderme-cumhurbaskanindan-rica-edecegim-110104594592",
            "pub_date": "2018-12-06 03:28:05 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "WhatsApp\u30af\u30e9\u30c3\u30af\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u4e8b\u4ef6\u306eAK\u515a\u3068MHP\u306eMelih Gokcek\uff01 -  Mynet\u3002",
            "link": "https://www.mynet.com/melih-gokcek-ten-ak-parti-ile-mhp-arasinda-yasanan-whatsapp-catlagiyla-ilgili-olay-yorum-110104581218",
            "pub_date": "2018-12-02 05:39:49 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "Eski Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, AK Parti ile MHP aras\u0131nda ya\u015fanan 'WhatsApp' krizi ile ilgili \u00e7ok konu\u015fulacak Twitter payla\u015f\u0131mlar\u0131 yapt\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ea\u30d2\u30fb\u30b4\u30af\u30bb\u30af\uff1a\u300c\u30de\u30f3\u30b5\u30eb\u30af\u30e9\u30e9\u300d\uff1a\u56fd\u5bb6\u306e\u56fd\u6c11...  -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/melih-gokcek-ten-mansurculara-milleti-enayi-11517081-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:37:56 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye'nin eski Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, ki\u015fisel Twitter hesab\u0131nda girdi\u011fi se\u00e7imlerde ald\u0131\u011f\u0131 oy oranlar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. 'Mansurcular tutturmu\u015flar bir terane' diyen G\u00f6k\u00e7ek, devam\u0131nda 'Milleti enayi yerine koymay\u0131n' ifadesini kulland\u0131. '\u00c7OK APTALCA B\u0130R YAKLA\u015eIM' Melih G\u00f6k\u00e7ek, Twitter hesab\u0131nda 'Mansurcular tutturmu\u015flar bir terane. Mansur Yava\u015f G\u00f6k\u00e7ek'e kar\u015f\u0131 y\u00fczde 44 oy ald\u0131. \u015eimdi yar\u0131\u015fa y\u00fczde 44'le ba\u015fl\u0131yor. Tam bir alg\u0131 operasyonu. Ama \u00e7ok aptalca bir yakla\u015f\u0131m' payla\u015f\u0131m\u0131nda bulundu. Melih G\u00f6k\u00e7ekALDI\u011eI OYLARI PAYLA\u015eTI 'Ben Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'nda be\u015f kez se\u00e7i..."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ek\u304c\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u6295\u7968\u3092\u5171\u6709 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/melih-gokcek-ankara-nin-son-oy-oranlarini-paylasti-haberi-7115330/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:46 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revinden Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n talimat\u0131yla istifa eden Melih G\u00f6k\u00e7ek, Ankara'daki son se\u00e7im anketi sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 Twitter'dan payla\u015ft\u0131. Sosyal medyada yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar g\u00fcndem olan Eski Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek yine \u00e7ok konu\u015fulacak tweetler att\u0131. G\u00f6k\u00e7ek, G\u00f6k\u00e7ek, ki\u015fisel Twitter hesab\u0131nda girdi\u011fi se\u00e7imlerde ald\u0131\u011f\u0131 oy oranlar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \"Mansurcular tutturmu\u015flar bir terane\" diyen G\u00f6k\u00e7ek, devam\u0131nda \"Milleti enayi yerine koymay\u0131n\" ifadesini kulland\u0131. Melih G\u00f6k\u00e7ek, Twitter hesab\u0131nda \"Mansurcular tutturmu\u015flar bir terane. Mansur Yav..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ea\u30d2\u30fb\u30b4\u30af\u30bb\u30af\uff1a\u79c1\u306f\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u5019\u88dc\u30e1\u30d5\u30e1\u30fb\u30aa\u30b6\u30cf\u30bb\u30ad -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=kQF6ADNmRq4",
            "pub_date": "2018-12-07 13:24:52 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te yay\u0131nlanan gazeteci Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara Eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, AK Parti'nin Ankara aday\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki'yi destekledi\u011fini s\u00f6yledi. G\u00f6k\u00e7ek, konu\u015fmas\u0131nda Mansur Yava\u015f'\u0131 da ele\u015ftirdi. PROGRAMIN TAMAMINI BU L\u0130NKTEN \u0130ZLEYEB\u0130L\u0130RS\u0130N\u0130Z \u27a4 https://bit.ly/2zN0YZ7 CNN T\u00dcRK YOUTUBE KANALINA ABONE OL \u27a4 https://bit.ly/2LzuZ1H \u27a4T\u00dcM PROGRAM \u0130\u00c7ER\u0130KLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N: https://www.cnnturk.com/tv \u27a4http://twitter.com/cnnturk \u27a4https://twitter.com/cnnturkprogram \u27a4https://www.facebook.com/cnnturk \u27a4https://www.facebook.com/cnnturkprogram..."
        },
        {
            "title": "AK\u515a\u306e\u5019\u88dc\u8005\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01\u5b8c\u5168\u306a\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u3053\u3053\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/ak-parti-nin-adaylari-belli-oldu-iste-tam-liste-haberi-7114801/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:05:44 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "AK Parti'nin Ankara'daki il\u00e7e belediyelerinde aday g\u00f6sterece\u011fi isimler belli oldu. AK Parti Ankara'daki il\u00e7e belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 belirledi. Genel Merkez, Mamak'ta Mustafa Tuna, Ke\u00e7i\u00f6ren'de Turgut Alt\u0131nok, Yenimahalle'de Veysel Tiryaki, Alt\u0131nda\u011f'da As\u0131m Balc\u0131, G\u00f6lba\u015f\u0131'nda Murat Beybalta'y\u0131 aday g\u00f6sterdi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n onay\u0131ndan sonra adaylar resmen a\u00e7\u0131klanacak. AK Parti Genel Merkezi'nin netle\u015ftirdi\u011fi isimlere g\u00f6re B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Tuna, Mamak Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na aday g\u00f6steriliyor. \u0130Y\u0130 PART\u0130 ADAY G\u00d6STERECEKT\u0130 AK PART\u0130'YE GE\u00c7T\u0130 \u0130Y\u0130 Parti'den aday g\u00f6ster..."
        },
        {
            "title": "AK\u515a\u306e\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u5019\u88dc\u306f\u30af\u30ea\u30a2\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01\u73fe\u793e\u9577...  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.haberler.com/ak-parti-nin-ankara-adaylari-belli-oldu-mevcut-11514957-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:15:29 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlerde partilerin adaylar\u0131 netle\u015fmeye devam ediyor. Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nden Mehmet \u00d6zhaseki'yi aday g\u00f6steren AK Parti'nin il\u00e7e adaylar\u0131 belli oldu. AK Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 ve Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n onay\u0131ndan sonra adaylara son \u015fekli verilecek. AK Parti Genel Merkezi'ne g\u00f6re B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Tuna, Mamak Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na aday g\u00f6steriliyor. SON ANDA AK PART\u0130'YE GE\u00c7EN ALTINOK, KE\u00c7\u0130\u00d6REN ADAYI \u0130Y\u0130 Parti'den aday g\u00f6sterilmesi beklenirken, son anda AK Parti'ye ge\u00e7en Turgut Alt\u0131nok, Ke\u00e7i\u00f6ren belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ya..."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ek\uff1a\u79c1\u306f\u00d6zhaseki\u3092\u652f\u6301\u3057\u307e\u3059 -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/melih-gokcek-ozhasekiyi-destekliyorum",
            "pub_date": "2018-12-06 20:02:10 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, AK Parti'nin Ankara aday\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki'yi destekledi\u011fini s\u00f6yledi. G\u00f6k\u00e7ek konu\u015fmas\u0131nda Mansur Yava\u015f'\u0131 da ele\u015ftirdi."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ek -  Posta\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u767a\u8a00",
            "link": "https://www.posta.com.tr/melih-gokcekten-carpici-aciklamalar-2073099",
            "pub_date": "2018-12-06 19:52:52 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Programda gazeteciler AK Parti ve CHP'nin Ankara aday\u0131n\u0131 tart\u0131\u015ft\u0131. Ankara \u00fczerine konu\u015fan gazetecilerin Melih G\u00f6k\u00e7ek zaman\u0131nda yap\u0131lan dinozor parkla ilgili ele\u015ftirileri \u00fczerine G\u00f6k\u00e7ek canl\u0131 yay\u0131na ba\u011fland\u0131. Melih G\u00f6k\u00e7ek'in programda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan sat\u0131r ba\u015flar\u0131; - Ben Mehmet \u00d6zhaseki'nin adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok istedim. - Say\u0131n Bah\u00e7eli'nin benim i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 ifadeler beni onore etmi\u015ftir. Ben bunu hayat\u0131m boyunca unutmayaca\u011f\u0131m. Benim i\u00e7in Bah\u00e7eli'nin s\u00f6yledikleri \u015fereftir. Ben hayat\u0131m boyunca b\u00f6len olmad\u0131m, bundan sonra da b\u00f6yle olacak. Say\u0131n \u00d6zhaseki'nin ge\u00e7mi\u015fi \u00fclk\u00fcc\u00fcd\u00fcr. Sa\u011f\u0131 toparlaya..."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ek\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u8aac\u660e\uff01 - \u56fd\u571f",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/melih-gokcek-ten-carpici-aciklamalar--1224613-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:52:16 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan gazeteci Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek'ten \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalar geldi. Programda gazeteciler AK Parti ve CHP'nin Ankara aday\u0131n\u0131 tart\u0131\u015ft\u0131. Ankara \u00fczerine konu\u015fan gazetecilerin Melih G\u00f6k\u00e7ek zaman\u0131nda yap\u0131lan dinozor parkla ilgili ele\u015ftirileri \u00fczerine G\u00f6k\u00e7ek canl\u0131 yay\u0131na ba\u011fland\u0131. Melih G\u00f6k\u00e7ek'in programda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan sat\u0131r ba\u015flar\u0131; - Ben Mehmet \u00d6zhaseki'nin adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok istedim. - Say\u0131n Bah\u00e7eli'nin benim i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 ifadeler beni onore etmi\u015ftir. Ben bunu hayat\u0131m boyun..."
        },
        {
            "title": "Ekrem\u0130mamo\u011flu\u306e\u540d\u524d\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/yazarlar/deniz-zeyrek/ekrem-imamoglu-ismi-nasil-bulundu-2778991/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:56:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "S\u00f6zc\u00fc Gazetesi\u2019nin d\u00fcnk\u00fc n\u00fcshas\u0131nda CHP\u2019nin \u0130stanbul aday\u0131n\u0131n y\u00fczde 99 Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu olaca\u011f\u0131n\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131m. \u00c7ok say\u0131da mesaj ve telefon ald\u0131m. En \u00e7ok okudu\u011fum ve duydu\u011fum soru c\u00fcmlesi \u201cBinali Y\u0131ld\u0131r\u0131m gibi bir ismin kar\u015f\u0131s\u0131na ismi \u00e7ok duyulmam\u0131\u015f, \u00e7ok tan\u0131nmayan bir il\u00e7e belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 do\u011fru mu?\u201d oldu. Kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131 bildi\u011fim i\u00e7in, yaz\u0131y\u0131 yazmadan \u00f6nce CHP\u2019de karar verici konumda olan kayna\u011f\u0131ma bu soruyu sormu\u015ftum zaten. O da \u201cYan\u0131l\u0131yorsunuz, gen\u00e7, ba\u015far\u0131l\u0131, hikayesi olan yepyeni bir isim. Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m da tersine, y\u0131pranm\u0131\u015f, \u0130zmirde se\u00e7im kayb..."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30af\u30bb\u30af\uff1a\u6050\u7adc\u516c\u5712\u3092\u8a87\u308a\u306b\u601d\u3046\u5834\u6240\u3067\u7b11\u3046 -  NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/gokcek-dinozor-parkiyla-ovuneceginiz-yerde-guluyorsunuz/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:22 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "Eski Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, CNN T\u00fcrk\u2019te yay\u0131nlanan Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla kat\u0131ld\u0131. \u2018TAB\u0130R\u0130 CA\u0130ZSE BEN\u0130 \u00d6PT\u00dcN\u00dcZ\u2019 Gazete Duvar\u2019\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re ge\u00e7en haftaki programda kendisinin ele\u015ftirildi\u011fini belirten G\u00f6k\u00e7ek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cEfendim ge\u00e7en hafta, sa\u011f olun beni epey tabiri caizse \u00f6pt\u00fcn\u00fcz yani. B\u0131rakmad\u0131n\u0131z kenara, bunlara cevap vermek istedim. \u00d6zellikle \u2018Tuna\u2019n\u0131n g\u00f6nderdi\u011fi dinozorlar geri mi gelecek?\u2019 dendi. Onun \u00fczerine hepiniz birden kahkahalarla g\u00fcld\u00fcn\u00fcz. \u2018Dinozordan, f\u0131skiyeden proje olmaz\u2019 dendi. \u00d6nce dinozor konusunu s\u00f6ylemek istiyorum. T\u00fcrkiye..."
        },
        {
            "title": "\u300cCHP\u5185\u306e\u30ea\u30bd\u30fc\u30b9\u306e\u610f\u601d\u6c7a\u5b9a\u8005\u3001\u30a8\u30af\u30ec\u30e0\u0130mamo\u011flu\u306e\u540d\u524d\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u898b\u3064\u3051\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u8a9e\u3063\u305f\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812061036493136-chp-karar-verici-konum-kaynak-ekrem-imamoglu-isim/",
            "pub_date": "2018-12-06 04:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "S\u00f6zc\u00fc yazar\u0131 Deniz Zeyrek, \"Ekrem \u0130mamo\u011flu ismi nas\u0131l bulundu\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yay\u0131mlanan yaz\u0131s\u0131nda \"En \u00e7ok okudu\u011fum ve duydu\u011fum soru c\u00fcmlesi 'Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m gibi bir ismin kar\u015f\u0131s\u0131na ismi \u00e7ok duyulmam\u0131\u015f, \u00e7ok tan\u0131nmayan bir il\u00e7e belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 do\u011fru mu?' oldu\" ifadesini kulland\u0131. 'Konu\u015ftu\u011fum \u00e7ok \u00f6nemli bir CHP'li, '\u0130Y\u0130 Parti \u0130stanbul'da aday \u00e7\u0131karmayabilir' dedi' \"Kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131 bildi\u011fim i\u00e7in, yaz\u0131y\u0131 yazmadan \u00f6nce CHP'de karar verici konumda olan kayna\u011f\u0131ma bu soruyu sormu\u015ftum zaten\" diyen Zeyrek, s\u00f6zlerine \"O da 'Yan\u0131l\u0131yorsunuz, gen\u00e7, ba\u015far\u0131l\u0131, hikayesi olan yepyeni bir isim. B..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8Zeyrek\uff1a - \u30c8\u30eb\u30b3\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u0130mamo\u011flu\u3001CHP GOOD\u515a\u540c\u76df\u306f\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u822c\u7684\u306a\u5019\u88dc\u3068\u306a\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/seyr_u_sabah/201812061036503196-deniz-zeyrek-ekrem-imamoglu-istanbul-chp-iyi-parti-ortak-aday/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "BBP, Ankara ve \u0130zmir'de aday \u00e7\u0131karmayacak: AK Parti'yi destekleyece\u011fiz Mart ay\u0131ndaki yerel se\u00e7imler i\u00e7in tansiyon h\u0131zland\u0131. T\u00fcm partiler adaylar\u0131n\u0131n tamam\u0131na yak\u0131n\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klarken \u00f6zellikle b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerde halen kesinle\u015fmemi\u015f adaylar bulunuyor. Gazeteci Deniz Zeyrek, Seyr-i Sabah program\u0131nda b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerin durumunu ve ittifaklarda yap\u0131lan konu\u015fmalar\u0131n perde arkas\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Zeyrek, partiler aras\u0131nda yo\u011fun bir rekabetin beklendi\u011fini dile getirdi: \u2018YILDIRIM, \u0130STANBUL'DA TE\u015eK\u0130LATLA SORUN \u00c7IKSIN \u0130STEM\u0130YOR' Erdo\u011fan, AK Parti'nin 14 aday\u0131n\u0131 daha a\u00e7\u0131klad\u0131: Eski CHP'li Sayan, A\u011fr\u0131 i\u00e7in yar\u0131\u015facak \"C..."
        },
        {
            "title": "Gokcek\u30e9\u30a4\u30d6\u653e\u9001\u306e &quot;\u6050\u7adc&quot;\u5fdc\u7b54 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/gokcek-ten-canli-yayinda-dinozor-tepkisi-haberi-7113907/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:44:45 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na ba\u011flanan Melih G\u00f6k\u00e7ek, ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6neminde yap\u0131lan dinozor parkla ilgili ele\u015ftirilere yan\u0131t verdi. CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan gazeteci Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131nda gazeteciler AK Parti ve CHP'nin Ankara aday\u0131n\u0131 tart\u0131\u015ft\u0131. Ankara \u00fczerine konu\u015fan gazetecilerin Melih G\u00f6k\u00e7ek zaman\u0131nda yap\u0131lan dinozor parkla ilgili ele\u015ftirileri \u00fczerine G\u00f6k\u00e7ek canl\u0131 yay\u0131na ba\u011fland\u0131. Programda gazetecilerin ele\u015ftirdi\u011fi dinozor park\u0131 savunan G\u00f6k\u00e7ek, \"Hafta sonu sizi gezdireyim, dibiniz d\u00fc\u015fecek\" dedi. \"\u00d6V\u00dcNECE\u011e\u0130N\u0130ZE G\u00dcL\u00dcYORSUNUZ\" \u0130\u015fte Melih G\u00f6k\u00e7ek'in progra..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30d6\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30f3\u30b0\uff1a\u898b\u4e8b\u306a\u767a\u8a00 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/hurriyet/canli-yayina-baglandi-carpici-aciklamalar-haberi-7113793/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:27:51 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan, H\u00fcrriyet gazetesi Ankara temsilcisi Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek'ten \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalar geldi. Programda gazeteciler AK Parti ve CHP'nin Ankara aday\u0131n\u0131 tart\u0131\u015ft\u0131. Ankara \u00fczerine konu\u015fan gazetecilerin Melih G\u00f6k\u00e7ek zaman\u0131nda yap\u0131lan dinozor parkla ilgili ele\u015ftirileri \u00fczerine G\u00f6k\u00e7ek canl\u0131 yay\u0131na ba\u011fland\u0131. Melih G\u00f6k\u00e7ek'in programda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle: - Ben Mehmet \u00d6zhaseki'nin adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok istedim. - Say\u0131n Bah\u00e7eli'nin benim i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 ifadeler beni onor..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30d6\u653e\u9001\u306eMelihG\u00f6k\u00e7ek\u306e\u30b9\u30c6\u30fc\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/nevidyo/video-izle/melih-gokcek-ten-canli-yayinda-carpici-aciklamalar-s9sUIDtdp4PT.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Melih G\u00f6k\u00e7ek'ten canl\u0131 yay\u0131nda \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalar CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan gazeteci Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek'ten \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalar geldi. Melih G\u00f6k\u00e7ek'in programda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan sat\u0131r ba\u015flar\u0131; - Ben Mehmet \u00d6zhaseki'nin adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok istedim. - Say\u0131n Bah\u00e7eli'nin benim i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 ifadeler beni onore etmi\u015ftir. Ben bunu hayat\u0131m boyunca unutmayaca\u011f\u0131m. Benim i\u00e7in Bah\u00e7eli'nin s\u00f6yledikleri \u015fereftir. Ben hayat\u0131m boyunca b\u00f6len olmad\u0131m, bundan sonra da b\u00f6yle olacak. Say\u0131n \u00d6zhaseki'nin ge\u00e7mi\u015fi \u00fc..."
        },
        {
            "title": "Gokcek\u3001Cumhur Alliance\u306e &quot;Whatsapp&quot;\u5371\u6a5f\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/gokcekten-cumhur-ittifakindaki-whatsapp-kriziyle-ilgili-sert-sozler-haberi-4972098",
            "pub_date": "2018-12-02 07:56:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Melih G\u00f6k\u00e7ek, AK Parti ile MHP aras\u0131ndaki ''Whatsapp krizi'' ile ilgili sosyal medya hesab\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapt\u0131."
        },
        {
            "title": "Gokcek  -  Haber3  -  www.haber3.com\u306e &quot;\u6050\u7adc&quot;\u306e\u53cd\u5fdc",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/gokcekten-canli-yayinda-dinozor-tepkisi-haberi-4973251",
            "pub_date": "2018-12-07 04:31:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na ba\u011flanan Melih G\u00f6k\u00e7ek, ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6neminde yap\u0131lan dinozor parkla ilgili ele\u015ftirilere yan\u0131t verdi."
        },
        {
            "title": "Sadir Durmaz  -  Haberturk\u306eMHP\u304b\u3089\u306e\u5730\u65b9\u9078\u6319\u58f0\u660e",
            "link": "https://www.haberturk.com/mhp-li-sadir-durmaz-dan-yerel-secim-aciklamasi-2245630",
            "pub_date": "2018-12-03 06:07:43 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "AK Parti ve MHP, 23 Ekim Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc grup toplant\u0131lar\u0131nda kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 sert s\u00f6zlerin ard\u0131ndan yerel se\u00e7imde ittifak yapmama karar\u0131 alm\u0131\u015flard\u0131 fakat aradan ge\u00e7en haftalarda buzlar eridi ve ge\u00e7en hafta iki lider bir araya gelerek s\u00fcreci yeniden ba\u015flatt\u0131. Peki son 1 ayda neler ya\u015fand\u0131? Bu karar de\u011fi\u015fikli\u011finin MHP cephesindeki nedeni ne? MHP tek ba\u015f\u0131na se\u00e7ime girerse elindeki \u015fehirleri kaybedece\u011fi kayg\u0131s\u0131 m\u0131 duydu, yoksa AK Parti kritik \u015fehirleri kaybederse Cumhur \u0130ttifak\u0131\u2019n\u0131n zarar g\u00f6rece\u011finden mi endi\u015fe etti? G\u00f6r\u00fc\u015fmeler \u015fu an ne a\u015famada, ka\u00e7 \u015fehirde ortak aday \u00e7\u0131kar\u0131lacak? Baz\u0131 \u015fehirlerdeki aday..."
        },
        {
            "title": "Mehmet\u00d6zhaseki\u307e\u305f\u306fMansur\u304c\u9045\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.internethaber.com/mehmet-ozhaseki-mi-mansur-yavas-mi-1924846h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "Ba\u015fkanErdo\u011fan,Ankara Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki 'nin ismini a\u00e7\u0131klay\u0131nca, mertlikten nasiplenmeyen baz\u0131 kimseler, karn\u0131ndan konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131: \"Niye Kayserili, Ankara i\u00e7in Ankaral\u0131 biri yok muydu?\" \"Ankaral\u0131\"diye asl\u0131nda kendini tarif edenler istedi\u011fini alamay\u0131nca, \u015fer cephesi ile birlikte hareket etmeye ba\u015flad\u0131. Melih G\u00f6k\u00e7ek'i,Murat Karayal\u00e7\u0131n'\u0131...herkes Ankaral\u0131'yd\u0131 sanki. Ankaral\u0131, Kayserili farketmez,olaca\u011f\u0131 s\u00f6yleyeyim ben size. 31 Mart'a 4 ay var.\u00d6zhaseki, kimileri gibi laf cambazl\u0131\u011f\u0131 ile i\u015f yapan biri de\u011fil. Projeleri ile yol alan ba\u015far\u0131l\u0131 bir belediye ba\u015fkan\u0131d\u0131r. Vakti geld..."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ek\u306eWhatsApp\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\uff01\u88cf\u5207\u3089\u308c\u305f...  - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.internethaber.com/melih-gokcekten-whatsapp-yorumu-ihanet-ediyor-deyip-1923666h.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 07:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "AK Parti D\u00fczce \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Mali \u0130\u015flerden Sorumlu \u0130l Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 G\u00f6n\u00fcl Ye\u015filyurt, WhatsApp'ta bir grup olu\u015fturarak, AK Parti \u00c7ilimli \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u00fcyesi ki\u015filerin, MHP D\u00fczce Milletvekili \u00dcmit Y\u0131lmaz hakk\u0131nda sosyal medyada olumsuz yorumlar yapmas\u0131n\u0131 istedi. Ye\u015filyurt, gruba yanl\u0131\u015fl\u0131kla MHP \u0130l Ba\u015fkan\u0131 \u0130lhami Cabo\u011flu'nu ekleyince durum ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ye\u015filyurt'un Disiplin Kuruluna sevk edilece\u011fi belirtildi. AK Parti ile MHP aras\u0131nda ya\u015fanan WhatsApp olay\u0131yla ilgili Twitter hesab\u0131ndan yorumda bulunan Eski Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, \u00e7ok konu\u015fulacak ifadeler kulland..."
        },
        {
            "title": "Cumhur Alliance\u306e &quot;Whatsapp&quot;\u5371\u6a5f\u306b\u95a2\u3059\u308bGokcek\u306e\u53b3\u3057\u3044\u8a00\u8449 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/gokcek-ten-cumhur-ittifaki-ndaki-whatsapp-kriziyle-haberi-7107414/",
            "pub_date": "2018-12-02 08:57:46 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Melih G\u00f6k\u00e7ek, AK Parti ile MHP aras\u0131ndaki \"Whatsapp krizi\" ile ilgili sosyal medya hesab\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. AK Parti D\u00fczce \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Mali \u0130\u015flerden Sorumlu \u0130l Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 G\u00f6n\u00fcl Ye\u015filyurt, WhatsApp'ta bir grup olu\u015fturarak, AK Parti \u00c7ilimli \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u00fcyesi ki\u015filerin, MHP D\u00fczce Milletvekili \u00dcmit Y\u0131lmaz hakk\u0131nda sosyal medyada olumsuz yorumlar yapmas\u0131n\u0131 istedi. Ye\u015filyurt, gruba yanl\u0131\u015fl\u0131kla MHP \u0130l Ba\u015fkan\u0131 \u0130lhami Cabo\u011flu'nu ekleyince durum ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ye\u015filyurt'un Disiplin Kuruluna sevk edilece\u011fi belirtildi. AK Parti ile MHP aras\u0131nda ya\u015fanan WhatsApp krizi ile ilgili Twitter he..."
        }
    ]
}