{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5qWm5JMU1SSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:55:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "MetinAkp\u0131nar&#39;dan\u306e\u8aac\u660e\uff1a\u79c1\u306f\u9053\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306b\u6765\u305f -  Mynet",
            "link": "https://www.mynet.com/metin-akpinar-dan-uzen-aciklama-yolun-sonuna-geldim-209254-mymagazin",
            "pub_date": "2018-12-06 11:09:40 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "T\u00fcrk sinemas\u0131n\u0131n efsane ismi Metin Akp\u0131nar, rol ald\u0131\u011f\u0131 film 'Kafalar Kar\u0131\u015f\u0131k'\u0131n galas\u0131nda sevenlerini \u00fczecek a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. 11 y\u0131l aradan sonra setlere ..."
        },
        {
            "title": "MetinAkp\u0131nar\uff1a\u79c1\u306f\u9053\u8def\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306e\u3088\u3046\u306b\u601d\u3063\u305f -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/metin-akpinar-bu-filmde-bilincle-oynadim-2248711",
            "pub_date": "2018-12-05 14:48:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Metin Akp\u0131nar, 'Kafalar Kar\u0131\u015f\u0131k' adl\u0131 sinema filminde neden rol ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klad\u0131; 'Filmde de kafalar kar\u0131\u015f\u0131k ama benim filmi se\u00e7memde ve oynamamda ..."
        },
        {
            "title": "MetinAkp\u0131nar\uff1a\u79c1\u306f\u9053\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306b\u3044\u307e\u3059 -  Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/metin-akpinar-yolun-sonuna-geldim-2072853",
            "pub_date": "2018-12-06 06:21:42 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Metin Akp\u0131nar\u2019\u0131n 11 y\u0131l sonra setlere d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc, ba\u015frol\u00fc Erkan Can, G\u00fcven K\u0131ra\u00e7, Perihan Sava\u015f; sosyal medya fenomenleri Fatih Yasin, Bilal Hanc\u0131 ve Atakan \u00d6zyurt ile oynad\u0131\u011f\u0131 \u2018Kafalar Kar\u0131\u015f\u0131k\u2019\u0131n galas\u0131 \u00f6nceki ak\u015fam Maslak Unig Hall\u2019de yap\u0131ld\u0131"
        },
        {
            "title": "MetinAkp\u0131nar&#39;dan\u306e\u8aac\u660e\uff1a\u79c1\u306f\u9053\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306b\u6765\u305f -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/metin-akpinar-dan-uzen-aciklama-yolun-sonuna-haberi-7112593/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:06:27 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "T\u00fcrk sinemas\u0131n\u0131n efsane ismi Metin Akp\u0131nar, \"11 sene ara vermi\u015fim. Ya\u015f 78 oldu. Yolun sonu gibi. T\u00fcrkiye'de erkek ya\u015f ortalamas\u0131 75.5... Sosyal medya fenomenleri Fatih Yasin, Bilal Hanc\u0131 ve Atakan \u00d6zyurt'un ba\u015frol\u00fcn\u00fc Metin Akp\u0131nar, Perihan Sava\u015f, Erkan Can ve G\u00fcven K\u0131ra\u00e7 gibi usta isimlerle payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 aksiyon komedi filmi \u2018Kafalar Kar\u0131\u015f\u0131k'\u0131n galas\u0131 \u00f6nceki ak\u015fam Maslak Uniq Hall'de yap\u0131ld\u0131. G\u00f6sterim \u00f6ncesi kameralar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7en oyuncular sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131. 11 y\u0131l aradan sonra setlere d\u00f6nen usta oyuncu Metin Akp\u0131nar, \"Beni bu film i\u00e7in iki \u015fey ikna etti. 11 sene ara vermi\u015fim. Ya\u015f 78 ol..."
        }
    ]
}