{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkyYUhFMll4SUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:25:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "TRNC\u306e\u793e\u9577Ak\u0131nc\u0131\u306f\u6cbb\u7642\u4e2d\u3067\u3059 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/kktc-cumhurbaskani-akinci-tedavi-altina-alindi-41045037",
            "pub_date": "2018-12-08 10:05:18 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle Gazima\u011fusa Devlet Hastanesinde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u306fTRNCAk\u0131nc\u0131\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3068\u4f1a\u3044\u307e\u3057\u305f\uff01 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/kilicdaroglu-kktc-cumhurbaskani-siyaset-2791270/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:01 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, Cumhuriyet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Teberr\u00fcken Ulu\u00e7ay ve Ba\u015fbakan Tufan Erh\u00fcrman ..."
        },
        {
            "title": "TRNC\u306e\u793e\u9577Ak\u0131nc\u0131\uff1a\u6df1\u523b\u306a\u8a08\u753b\u306f\u5efa\u8a2d\u306b\u4e0d\u53ef\u6b20\u3067\u3059 - D\u00fcnya - Demir\u00f6renNews Agency",
            "link": "https://www.dha.com.tr/dunya/kktc-cumhurbaskani-akinci-yapilasmada-ciddi-planlamalar-sart/haber-1613525",
            "pub_date": "2018-12-06 14:04:01 GMT",
            "source_nm": "Demir\u00f6renNews Agency",
            "source_url": "https://www.dha.com.tr",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131,"
        },
        {
            "title": "Ak\u0131nc\u0131\u5927\u7d71\u9818\u306fTRNC\u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9\u30d5\u30a3\u30c3\u30c8\u30cd\u30b9\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30c1\u30fc\u30e0 - \u30ad\u30d7\u30ed\u30b9Gen\u00e7TV",
            "link": "https://www.kibrisgenctv.com/kibris/cumhurbaskani-akinci-kktc-cocuk-fitness-milli-takimi-uyelerini-h39092.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:59:55 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30d7\u30ed\u30b9\u30e4\u30f3\u30b0TV",
            "source_url": "https://www.kibrisgenctv.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, Polonya'n\u0131n Gdansk ve \u0130talya'n\u0131n Bergamo \u015fehrinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u00e7ocuk fitness D\u00fcnya ve Avrupa \u015fampiyonalar\u0131nda dereceye ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ad\u30cb\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u304c\u75c5\u9662\u306b\u904b\u3070\u308c\u308b -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/kktc-cumhurbaskani-akinci-hastaneye-kaldirildi",
            "pub_date": "2018-12-08 10:15:56 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi\u2019nde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Ak\u0131nc\u0131\u2019n\u0131n durumu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Filiz Besim, \u201cCumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n \u015fikayeti \u00fczerine cerrahi bir m\u00fcdahale yap\u0131ld\u0131. Say\u0131n Ak\u0131nc\u0131\u2019n\u0131n durumu \u015fu anda iyi. Yar\u0131n taburcu olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz\u201d dedi. Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi Ba\u015fhekimi Dr. Hakk\u0131 Serhat Tulay da, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Cumhurba\u015fkan\u0131 Ak\u0131nc\u0131\u2019ya bu sabah kolonoskopi, polipektomi ve hemoroidektomi i\u015flemleri uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "TRNC\u306e\u5927\u7d71\u9818Ak\u0131nc\u0131\u306f\u6cbb\u7642\u4e2d\u3067\u3059 -  Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/kktc-cumhurbaskani-akinci-tedavi-altina-alindi-1224981-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:24:40 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi'nde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Mustafa Ak\u0131nc\u0131'n\u0131n durumu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Filiz Besim, \"Cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n \u015fikayeti \u00fczerine cerrahi bir m\u00fcdahale yap\u0131ld\u0131. Say\u0131n Ak\u0131nc\u0131'n\u0131n durumu \u015fu anda iyi. Yar\u0131n taburcu olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz\" dedi. Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi Ba\u015fhekimi Dr. Hakk\u0131 Serhat Tulay da yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Cumhurba\u015fkan\u0131 Ak\u0131nc\u0131'ya bu sabah kolonoskopi, polipektomi ve hemoroidektomi i\u015flemleri uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "TRNC\u306e\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\u30fb\u30a2\u30ad\u30e5\u30cb\u30e5\u4f1a\u9577\u304c\u6cbb\u7642\u4e2d\u3067\u3059 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/kktc-cumhurbaskani-mustafa-akinci-tedavi-altina-haberi-7115481/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:17:44 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle Gazima\u011fusa Devlet Hastanesinde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. DHA'ya Ak\u0131nc\u0131'n\u0131n durumu ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Filiz Besim, 'Cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n \u015fikayeti \u00fczerine cerrahi bir m\u00fcdahale yap\u0131ld\u0131. Say\u0131n Ak\u0131nc\u0131n\u0131n durumu \u015fu anda iyi. Yar\u0131n taburcu olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz' dedi. Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi Ba\u015fhekimi Dr. Hakk\u0131 Serhat Tulay da; yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Cumhurba\u015fkan\u0131 Ak\u0131nc\u0131'ya bu sabah kolonoskopi, polipektomi ve hemoroidektomi i\u015flemleri uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. MUSTAFA AKINCI K\u0130MD\u0130R? Mustafa Ak\u0131nc\u0131 2..."
        },
        {
            "title": "TRNC\u306eCHP\u5927\u7d71\u9818K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/chp-genel-baskani-kilicdaroglu-kktcde",
            "pub_date": "2018-12-07 11:08:31 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nin (KKTC) geli\u015fmesine ve refah seviyesinin artmas\u0131na her zaman \u00f6nem verdiklerini s\u00f6yledi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC temaslar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131 taraf\u0131ndan Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Saray\u0131'nda kabul edildi. Kabulde konu\u015fan Ak\u0131nc\u0131, KKTC'de ya\u015fanan sel felaketinde 3 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, bir ki\u015finin de kay\u0131p oldu\u011funu belirterek, ac\u0131lar sar\u0131l\u0131r sar\u0131lmaz daha planl\u0131 bir geli\u015fim i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131. Hayat\u0131n devam etti\u011fini dile getiren Ak\u0131nc\u0131, KKTC'de kurumlar\u0131n daha iyiye gitmesi,..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u3068Akinci\u306f\u4f1a\u3063\u305f -  Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/kilicdaroglu-ve-akinci-gorustu-1224758-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:48:23 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131 bug\u00fcn bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, CHP olarak K\u0131br\u0131s davas\u0131na en ba\u015f\u0131ndan beridir sahip \u00e7\u0131kan bir parti olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, g\u00fcn\u00fc birlik bir ziyaret i\u00e7in Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'ne (KKTC) geldi. Ada'ya yapt\u0131\u011f\u0131 ziyarette ilk olarak Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015fen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ada'da ya\u015fanan sel felaketinde ya\u015fanan \u00f6l\u00fcmler i\u00e7in K\u0131br\u0131s T\u00fcrk halk\u0131na ba\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileklerini iletti. Ada'da verilen m\u00fccadelenin destek\u00e7isi olduklar\u0131n\u0131 ifade eden K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, ..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u304cTRNC\u306e\u793e\u9577\u3068\u4f1a\u8ac7 -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/kilicdaroglu-kktc-cumhurbaskani-ile-gorustu-haberi-4973370",
            "pub_date": "2018-12-07 11:11:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu kabul etti."
        },
        {
            "title": "TRNC\u306e\u5927\u7d71\u9818Ak\u0131nc\u0131\u304c\u75c5\u9662\u306b\u904b\u3070\u308c\u307e\u3057\u305f -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/dunya/kibris/kktc-cumhurbaskani-akinci-hastaneye-kaldirildi-haberi-4973554",
            "pub_date": "2018-12-08 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle Gazima\u011fusa Devlet Hastanesi\u2019nde tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u306fTRNC  - H\u00fcrriyet\u306eAk\u0131nc\u0131\u5927\u7d71\u9818\u3068\u4f1a\u3044\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/kilicdaroglu-kktc-cumhurbaskani-akinci-ile-gorustu-41044020",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:53 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, g\u00fcn\u00fc birlik bir ziyaret i\u00e7in Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'ne (KKTC) geldi. Ada'ya yapt\u0131\u011f\u0131 ziyarette ilk olarak Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015fen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ada'da ya\u015fanan sel felaketinde ya\u015fanan \u00f6l\u00fcmler i\u00e7in K\u0131br\u0131s T\u00fcrk halk\u0131na ba\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileklerini iletti. Ada'da verilen m\u00fccadelenin destek\u00e7isi olduklar\u0131n\u0131 ifade eden K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"\u00dclkenin zengin bir \u00fcniversite kapasitesi var. Bu \u00e7ok g\u00fczel. Yabanc\u0131 \u00f6\u011frenciler \u00fclkelerine gittiklerinde, buray\u0131 tan\u0131tacakt\u0131r\" dedi. KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Ak\u0131nc\u0131 da, K\u0131br\u0131sl\u0131 Rumlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm konusundaki 'uyu\u015fmaz' tavr\u0131na i\u015faret etti."
        },
        {
            "title": "TRNC\u306e\u793e\u9577Ak\u0131nc\u0131\u304cCHP\u306e\u4f1a\u9577K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kktc-cumhurbaskani-akinci-chp-genel-baskani-kilicdaroglunu-kabul-etti-563810.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu kabul etti. KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu kabul etti. KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, KKTC\u2019ye ziyaret ger\u00e7ekle\u015ftiren CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu kabul etti. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda saat 10.00\u2019da ba\u015flayan g\u00f6r\u00fc\u015fmede K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ak\u0131nc\u0131\u2019ya sel felaketi i\u00e7in ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerini ileterek, \u201cBir do\u011fal afet ya\u015fad\u0131n\u0131z. 3 genci kaybettiniz. Ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerimizi iletiyoruz. \u00d6lenlere Allah\u2019tan rahmet diliyoruz\u201d dedi. \u201c\u0130lk ba\u015f\u0131ndan beri K\u0131br\u0131s davas\u0131na sahip \u00e7\u0131ka..."
        },
        {
            "title": "Yildirim\u306fTRNC\u306e\u793e\u9577Ak\u0131nc\u0131 -  SonDakika.com\u306b\u4f1a\u3046",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-yildirim-kktc-cumhurbaskani-akinci-ile-gorustu-11514637/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:36 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nu kabul etti. KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Mustafa Ak\u0131nc\u0131, KKTC'ye ziyaret ger\u00e7ekle\u015ftiren CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nu kabul etti. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda saat 10.00'da ba\u015flayan g\u00f6r\u00fc\u015fmede K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ak\u0131nc\u0131'ya sel felaketi i\u00e7in ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerini ileterek, 'Bir do\u011fal afet ya\u015fad\u0131n\u0131z. 3 genci kaybettiniz. Ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerimizi iletiyoruz. \u00d6lenlere Allah'tan rahmet diliyoruz' dedi. '\u0130lk ba\u015f\u0131ndan beri K\u0131br\u0131s davas\u0131na sahip \u00e7\u0131kan bir partiyiz' diyen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, 'K\u0131br\u0131s'\u0131n uluslararas\u0131 alanda da tan\u0131nmas\u0131n\u0131 arzu ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u5b89\u5fc3\u3057\u3066\u6b62\u307e\u3089\u306a\u3044\uff01\u65b0\u3057\u3044\u30b2\u30fc\u30e0...  -  Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2777848-abd-rahat-durmuyor-yeni-oyun-pesinde",
            "pub_date": "2018-12-07 05:53:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Haber7 / Prof. Dr. Ata ATUN \u015eimdi g\u00fcndem; BM Genel Sekreteri\u2019nin ge\u00e7ici K\u0131br\u0131s \u00d6zel Dan\u0131\u015fman\u0131 Jane Holl Lute\u2019un m\u00fczakereleri ba\u015flatmak i\u00e7in att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar ve ABD\u2019nin G\u00fcney K\u0131br\u0131s\u2019ta yeni askeri \u00fcsler kurmak ad\u0131na G\u00fcney K\u0131br\u0131s Rum Y\u00f6netimi ile y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015fmeler. ABD, hem kara, deniz ve hava kuvvetlerini yasal bir \u015fekilde adan\u0131n Rum kesimine yerle\u015ftirmek istiyor, hem de adada Rum \u00fcniter devleti kurdurup, Rumlara vekalet vererek kendisi ortalarda g\u00f6z\u00fckmeden aday\u0131 y\u00f6netmek istiyor. Ger\u00e7ekten \u00e7ok ak\u0131ll\u0131ca ve dahiyane. BM Genel Sekreteri\u2019nin ge\u00e7ici K\u0131br\u0131s \u00d6zel Dan\u0131\u015fman\u0131 Jane Holl Lute, b\u00fcy\u00fck b..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30d7\u30ed\u30b9\u5317\u90e8\u306e\u30c8\u30eb\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306f\u5927\u96e8\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b -  TRT\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/dunya/kuzey-kibris-turk-cumhuriyetinde-siddetli-yagis-can-aldi-396642.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:19:00 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f can ald\u0131 Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nde \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f sebebiyle 3 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00dclke genelinde pek \u00e7ok yol ula\u015f\u0131ma kapand\u0131 ve okullar tatil edildi. TRT HABER 06/12/2018 15:19 KKTC genelinde iki g\u00fcnd\u00fcr etkisini s\u00fcrd\u00fcren \u015fiddetli f\u0131rt\u0131na ve a\u015f\u0131r\u0131 ya\u011f\u0131\u015flar nedeniyle hayat durma noktas\u0131na geldi. \u00dclke genelinde yollar kapand\u0131, elektrik kesintileri ya\u015fand\u0131; su, internet ve ileti\u015fim altyap\u0131s\u0131 da zarar g\u00f6rd\u00fc. Gece Lefko\u015fa-Girne yolunun Ciklos mevkisinde seyir halindeyken sele kap\u0131larak Do\u011fank\u00f6y Deresi'ne u\u00e7an bir ara\u00e7tan \u00fc\u00e7 ki\u015finin cans..."
        },
        {
            "title": "13\u5e74\u9593\u3001\u8352\u5ec3\u3057\u305f\u5bb6\u3067\u751f\u304d\u6b8b\u308b\u305f\u3081\u306e\u95d8\u3044 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/13-yildir-yikik-evde-yasam-mucadelesi-veriyorlar-561161.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:04:33 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti\u2019nin (KKTC) ba\u015fkenti Lefko\u015fa\u2019da 13 y\u0131ld\u0131r y\u0131k\u0131k, harabe bir evde 3 \u00e7ocu\u011fu ile ya\u015fam m\u00fccadelesi veren Akb\u0131\u00e7ak ailesi yard\u0131m eli bekliyor. Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti\u2019nin (KKTC) ba\u015fkenti Lefko\u015fa\u2019da 13 y\u0131ld\u0131r y\u0131k\u0131k, harabe bir evde 3 \u00e7ocu\u011fu ile ya\u015fam m\u00fccadelesi veren Akb\u0131\u00e7ak ailesi yard\u0131m eli bekliyor. Bir t\u00fcrl\u00fc seslerini duyuramad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Akb\u0131\u00e7ak ailesi, her ya\u011fmurda evlerini su bast\u0131\u011f\u0131n\u0131, y\u0131k\u0131lma korkusuyla ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. Yard\u0131m seslerini kimsenin duymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten aile Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019dan yard\u0131m istedi. Akb\u0131\u00e7ak ailesinde..."
        }
    ]
}