{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0xY1hrU0FuUnlLQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:18:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30fb\u30a4\u30d7\u30e9\u30b6\u304c\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u5ddd\u306e\u53cd\u5fdc\u306b\u6765\u305f -  Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/putinden-ciprasa-turk-akimi-yaniti-geldi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:11:00 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u8b66\u5bdf\u306e\u6b7b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6297\u8b70 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://m.haberturk.com/yunanistan-da-polis-kursunuyla-olumu-protesto-gosterisi-2250520",
            "pub_date": "2018-12-06 21:45:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://m.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u304b\u3089\u6226\u4e89\u88dc\u511f\u3092\u53d7\u3051\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/yunanistan-almanyadan-savas-tazminati-almakta-israrli-41039598",
            "pub_date": "2018-12-03 16:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Yunanistan Ba\u015fbakan\u0131 Aleksis \u00c7ipras, \u00fclkesinin \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'ndaki Alman i\u015fgali nedeniyle u\u011frad\u0131\u011f\u0131 zararlara kar\u015f\u0131l\u0131k talep ettikleri tazminata ili\u015fkin, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306f\u4e00\u822c\u304b\u3089\u306e\u304a\u91d1\u3092\u6c42\u3081\u307e\u3057\u305f\uff01 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/yunanistan-halktan-para-yardimi-dunya-2790923/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Yunanistan Savunma Bakan\u0131 Panos Kammenos, Yunan donanmas\u0131na yeni sava\u015f gemileri al\u0131nabilmesi i\u00e7in yard\u0131m hesab\u0131 a\u00e7arak, halktan para toplayacaklar\u0131n\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30ea\u30fc\u30b0\u3001\u30d5\u30a7\u30cd\u30eb\u30d0\u30d5\u30c1\u30a7\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u30d1\u30ca\u30b7\u30ca\u30a4\u30b3\u30b9 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.haberler.com/basketbol-thy-avrupa-ligi-2-11516714-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:19:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u6226\u8266\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/yunanistanda-savas-gemisi-icin-kampanya-41044765",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Yakla\u015f\u0131k sekiz y\u0131ld\u0131r ekonomik kriz ile bo\u011fu\u015fan Yunanistan, Ege'deki donanmas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirebilmek i\u00e7in ba\u011f\u0131\u015f kampanyas\u0131 ba\u015flat\u0131yor."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u56fd\u5883\u3067\u51cd\u6b7b\u3057\u305f\u9003\u4ea1\u8005\u306e\u6b7b\u4f53\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f - \u30cf\u30d0\u30fc\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/yunanistan-sinirinda-donarak-olen-bir-kacagin-daha-cesedi-bulundu-2249185",
            "pub_date": "2018-12-05 19:31:26 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Edirne'de Meri\u00e7 il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Adasarhanl\u0131 k\u00f6y\u00fcndeki \u00e7eltik tarlas\u0131 i\u00e7erisinde, Yunanistan'\u0131n geri g\u00f6nderdi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen bir erkek ka\u00e7a\u011f\u0131n daha cans\u0131z bedeni ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e3\u4eba\u306e\u9003\u4ea1\u8005\u304c\u6b7b\u3093\u3067\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/yunanistanin-geri-gonderdigi-3-kacak-donarak-olmus-halde-bulundu-2072256",
            "pub_date": "2018-12-04 06:51:30 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Edirne Meri\u00e7'teki 2 k\u00f6yde, Yunanistan polisince k\u0131yafetleri al\u0131narak geri g\u00f6nderildi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ka\u00e7aklardan 3'\u00fcn\u00fcn, s\u0131n\u0131ra yak\u0131n alanda cans\u0131z bedenleri ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u304b\u3089\u306eT\u00fcrkAk\u0131m\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/yunanistan-moskova-dan-turkakim-i-istiyor-2250079-ekonomi",
            "pub_date": "2018-12-06 12:29:16 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Haberler Yunanistan ve Rusya aras\u0131nda diplomat kriziyle gerilen ili\u015fkilerin, iki \u00fclke liderlerinin Moskova'da bir araya gelmesiyle yeni bir yola girmesi ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u6bcd\u89aa\u306e\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u89aa\u6a29\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u7236\u89aa\u306e\u89aa\u6a29\u3092\u4e0e\u3048\u305f - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u3092",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/yunanistan-velayeti-turk-anneye-turkiye-velayeti-yunan-babaya-verdi-2774370/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:28:15 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Yunanistan velayeti T\u00fcrk anneye, T\u00fcrkiye velayeti Yunan babaya verdi Ya\u015fad\u0131klar\u0131 b\u00fcy\u00fck a\u015fk sonras\u0131 evlenen daha sonra da anla\u015famad\u0131klar\u0131 i\u00e7in bo\u015fanmaya ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306b\u623b\u3063\u305f3\u4eba\u306e\u79fb\u6c11\u306f\u51b7\u305f\u304f\u6b7b\u3093\u3060 - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/edirnede-donarak-olen-uc-kisi-bulundu-3412932",
            "pub_date": "2018-12-04 06:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Edirne'nin Meri\u00e7 il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 2 k\u00f6yde, Yunanistan polisince k\u0131yafetleri al\u0131narak geri g\u00f6nderildi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen g\u00f6\u00e7menlerin 3'\u00fcn\u00fcn, s\u0131n\u0131ra yak\u0131n alanda cans\u0131z ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u7d4c\u6e08\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u6210\u9577\u3092\u7d9a\u3051\u308b -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/dunya/yunanistanda-ekonomi-buyumeye-devam-etti",
            "pub_date": "2018-12-04 12:16:07 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Yunanistan'da ekonominin bu y\u0131l\u0131n 3'\u00fcnc\u00fc \u00e7eyre\u011finde bir \u00f6nceki \u00e7eyre\u011fe oranla y\u00fczde 1 oran\u0131nda b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u5916\u52d9\u526f\u5927\u81e3Katrougalos\uff1aT\u00fcrkAk\u0131m\u304c\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u3092\u901a\u904e\u3059\u308b\u306e\u3092\u898b\u305f\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f\u30b9\u30bf\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.star.com.tr/dunya/yunanistan-disisleri-bakan-vekili-katrougalos-turkakimin-yunanistandan-gecmesini-isteriz-haber-1414262/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:18:00 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "https://www.star.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u5927\u7d71\u9818Flambouraris\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u30e2\u30ed\u30c8\u30d5\u30ab\u30af\u30c6\u30eb\u3067\u653b\u6483 -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/yunanistan-devlet-bakani-flambourarisinkorumalarina-molotofkokteyli-ile-saldiri,obzmKqY9bUmVb-zRW3nRKA",
            "pub_date": "2018-12-04 19:35:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Yunanistan Devlet Bakan\u0131 Alekos Flambouraris'in evinde koruma g\u00f6revinde bulunan polislere molotofkokteyli ile sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u5916\u52d9\u7701\u306e\u5bfe\u5fdc\u306f\u524a\u9664\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/yunanistan-disisleri-bakanliginin-yazismalari-silindi-2248657",
            "pub_date": "2018-12-05 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30cd\u30d0\u30d5\u30c1\u30a7\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u3067\u52dd\u5229\u306b\u623b\u308a\u307e\u3057\u305f\uff01 -  tgrthaber",
            "link": "https://www.tgrthaber.com.tr/spor/fenerbahce-yunanistandan-zaferle-dondu-2620946",
            "pub_date": "2018-12-07 21:32:00 GMT",
            "source_nm": "tgrthab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.tgrthaber.com.tr",
            "desc": "Fenerbah\u00e7e, THY Euroleague 11. haftas\u0131nda Yunanistan temsilcisi Panathinaikos'u deplasmanda 81-69 ma\u011flup etti."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u8a18\u5ff5\u9928\u3067\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/polis-kursunuyla-olen-cocugu-anma-gosterilerinde-olaylar-cikti",
            "pub_date": "2018-12-06 21:34:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Yunanistan'\u0131n ba\u015fkenti Atina'da 16 ya\u015f\u0131ndaki Aleksandros Grigoropulos'un polis kur\u015funuyla \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinin 10. y\u0131l\u0131 nedeniyle protesto g\u00f6sterileri d\u00fczenlendi."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u6050\u6016\u306e\u6050\u6016\u3067\u3001\u66b4\u884c\u3001\u6050\u559d\u3001\u62f7\u554f\u3001\u6b7b\u4ea1 -  Edirne News  -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/edirne-haberleri/65184901-dayak-gasp-iskence-olumyunanistanda-multeci-dehseti",
            "pub_date": "2018-12-05 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Yasa d\u0131\u015f\u0131 yollardan Avrupa'ya gitmek isteyen g\u00f6\u00e7menler, v\u00fccutlar\u0131nda \u015fiddetli darp izleri ve yar\u0131 \u00e7\u0131plak vaziyette Yunanistan'dan g\u00f6nderilerek T\u00fcrk..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306f\u521d\u3081\u3066\u6557\u5317 -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/spor/basketbol/yunanistan-ilk-kez-yenildi",
            "pub_date": "2018-12-04 06:37:30 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Basketbolda 2019 FIBA D\u00fcnya Kupas\u0131 Avrupa Elemeleri 2. tur 4. hafta ma\u00e7lar\u0131 tamamland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u8b66\u5bdf\u3068\u30c7\u30e2\u53c2\u52a0\u8005\u306e\u885d\u7a81 - \u30d0\u30bf\u30f3",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/yunanistan-da-polis-ile-gostericiler-arasinda-catisma-cikti-1224632-dunya-galeri-haber/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:42:28 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Yunanistan'\u0131n ba\u015fkenti Atina'da 16 ya\u015f\u0131ndaki Aleksandros Grigoropulos'un polis kur\u015funuyla ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmesinin 10. y\u0131l\u0131 nedeniyle d\u00fczenlenen protestolarda, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u304b\u3089\u9003\u4ea1\u3057\u305f\u79fb\u6c11\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u3001\u6b7b\u306b\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/video-izle/yunanistan-dan-kacan-bir-gocmen-daha-donarak-hayatini-kaybetti--puFlHicqQPFQ.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Edirne'nin Meri\u00e7 il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Adasarhanl\u0131 k\u00f6y\u00fcndeki \u00e7eltik tarlas\u0131 i\u00e7erisinde, Yunanistan'\u0131n geri g\u00f6nderdi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen bir g\u00f6\u00e7menin daha cesedi bulundu."
        },
        {
            "title": "UNHCR\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u304c\u79fb\u6c11\u3092\u300c\u5f8c\u9000\u3055\u305b\u308b\u300d\u3053\u3068\u3092\u61f8\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30d5\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/bmmyk-yunanistanin-gocmenleri-geri-itmesinden-endiseli-41041381",
            "pub_date": "2018-12-05 08:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "BMMYK, son olarak 3 g\u00f6\u00e7menin donarak \u00f6lmesine sebep oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fclen, Yunanistan taraf\u0131ndan s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n T\u00fcrkiye'ye zorla d\u00f6nd\u00fcr\u00fclme iddialar\u0131n\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\u30b9\u30ad\u30fc\u3067\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306b\u9003\u3052\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mugla/bodrum/jet-ski-ile-yunanistana-kacmaya-calisirken-yak-41039701",
            "pub_date": "2018-12-03 19:16:46 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Mehmet Can MERAL/ BODRUM (Mu\u011fla), (DHA)- MU\u011eLA'n\u0131n Bodrum \u0130l\u00e7esi'nde jet-ski ile yasad\u0131\u015f\u0131 yollardan Yunanistan'\u0131n \u0130stank\u00f6y Adas\u0131na ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan ..."
        }
    ]
}