{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJpT0hSNUVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:33:03 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5c55\u89a7\u4f1a\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/basma-desinatorunden-sergi-41044970",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:34 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Mustafa ERCAN/MERS\u0130N, (DHA) \u2013MERS\u0130N'de basma desinat\u00f6r\u00fc Ya\u015far Sa\u011flam\u00e7elik, hobi olarak ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 resimlerle ilk sergisini a\u00e7arken \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 b\u00fcy\u00fck ilgi ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u5e02\u753a\u6751\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u3001\u30e0\u30c3\u30bf\u30fb\u30ab\u30eb\u30e9\u306e\u95d8\u3044\u304c\u9014\u5207\u308c\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u7d9a\u304f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/mersin-buyuksehir-belediyesi-ekipleri-mutta-karla-mucadelesi-araliksiz-devam-ediyor-765795h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 06:03:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ekipleri, Mut il\u00e7esinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle kar temizleme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 aral\u0131ks\u0131z s\u00fcr\u00fcyor."
        },
        {
            "title": "\u76d7\u96e3\u5bb9\u7591\u8005\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/merkez/hirsizlik-zanlisi-kadin-tutuklandi-41044247",
            "pub_date": "2018-12-07 12:05:49 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MERS\u0130N, (DHA) - MERS\u0130N'de evden h\u0131rs\u0131zl\u0131k yapan \u00dc.D. isimli kad\u0131n, \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nlarla birlikte yakaland\u0131. Zanl\u0131 tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.Merkez Mezitli ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u306e\u6e29\u5ba4\u306f\u6d2a\u6c34\u3092\u88ab\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.antalyasonhaber.com/mersinde-seralar-sular-altinda-kaldi-211051h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 14:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.antalyasonhaber.com",
            "desc": "Mersin'de 3 g\u00fcnd\u00fcr s\u00fcren sa\u011fanak ya\u011fmur Tarsus il\u00e7esinde baz\u0131 tar\u0131m alanlar\u0131nda hasara yol a\u00e7t\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30f3\u30b4\u30e9\u306e\u7bb1\uff1a\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\uff01 -  Mersin Haberci\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16123/pandoranin-kutusu-mersin.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "Yerel se\u00e7imlere 4 ay kala Mersin'de kutuplar netle\u015fmeye ba\u015flad\u0131. AKP-MHP ittifak\u0131 Tuna \u00fczerinde netle\u015firken, \u0130Y\u0130 Parti ve CHP aras\u0131nda \u00e7atlak olu\u015ftu. HDP ise ..."
        },
        {
            "title": "\u660e\u65e5\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u306b\u3042\u308b\u5b66\u6821\u306f\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f\u77e5\u4e8b\u306e\u4e8b\u52d9\u6240\u304c\u58f0\u660e\u3092\u51fa\u3057\u305f...  - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/mersinde-yarin-okullar-tatil-mi-valilikten-aciklama-geldi-41043405",
            "pub_date": "2018-12-06 15:54:02 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Mersin Valili\u011finden d\u00fcn yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc kent genelinde kuvvetli sa\u011fanak beklendi\u011fini, bunun da olumsuzluklara yol ..."
        },
        {
            "title": "Mersin\u306e\u8c6a\u96e8\u306b\u3088\u308b\u5893\u5730\u306e\u5d29\u843d -  Yeni Haber",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/mersinde-siddetli-yagis-nedeniyle-menfez-kopru-coktu-764022h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 16:03:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "MERS\u0130N (AA) - Mersin'in Erdemli il\u00e7esinde \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle iki mahalle aras\u0131nda ge\u00e7i\u015fi sa\u011flayan menfez k\u00f6pr\u00fc \u00e7\u00f6kt\u00fc. Al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, il\u00e7ede etkili ..."
        },
        {
            "title": "72\u4eba\u304cMersin  -  Memleket\u3067\u69d8\u3005\u306a\u72af\u7f6a\u3092\u6c42\u3081\u305f",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/mersinde-cesitli-suclardan-aranan-72-kisi-yakalandi-1582102h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 10:38:30 GMT",
            "source_nm": "\u56fd",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "Mersin Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen uygulamalarda, \u00e7e\u015fitli su\u00e7lardan aranan 72 ki\u015fi yakaland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u6cb9\u7ce7\u7a2e\u5b50\u304a\u3088\u3073\u88fd\u54c1\u306e\u8f38\u51fa\u5897\u52a0 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/yagli-tohumlar-ve-mamulleri-ihracatinda-artis-41043748",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:32 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MERS\u0130NR, (DHA) \u2013 MERS\u0130N'de, Akdeniz Hububat Bakliyat Ya\u011fl\u0131 Tohumlar ve Mamulleri \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi kas\u0131m ay\u0131nda, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l ayn\u0131 d\u00f6nemine k\u0131yasla ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u3088\u3063\u3066\u5b66\u751f\u306e\u610f\u8b58\u304c\u5411\u4e0a - \u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/kodlama-ile-ogrencilerin-farkindalik-duzeyleri-artiriliyor-763755h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 13:38:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesince, \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Mersin \u00dcniversitesi i\u015fbirli\u011finde 2016 y\u0131l\u0131ndan bu yana y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"Gelece\u011fin Programc\u0131lar\u0131..."
        },
        {
            "title": "&#39;Mtso\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u5f85\u3064\u3082\u306e\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f&#39;\u30ab\u30f3\u30d5\u30a1\u30ec\u30f3\u30b9 - \u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.antalyasonhaber.com/mtsoda-mersin-baskanindan-ne-bekliyor-konferansi-210947h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 12:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.antalyasonhaber.com",
            "desc": "Yakla\u015fan yerel se\u00e7imler \u00f6ncesinde Mersin Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 (MTSO) taraf\u0131ndan \"Mersin ba\u015fkan\u0131ndan ne bekliyor?\" konulu konferans d\u00fczenlendi."
        },
        {
            "title": "Yoruklar\u0131nYolu\u304c\u9ad8\u5730\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3 -  Pusula Haber",
            "link": "https://www.pusulahaber.com.tr/yaylada-mahsur-kalan-yoruklerin-yolu-acildi-1006116h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 07:33:30 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30f3\u30d1\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.pusulahaber.com.tr",
            "desc": "MERS\u0130N (AA) - Mersin'in Erdemli il\u00e7esinde \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 yaylalarda kar nedeniyle mahsur kalan Y\u00f6r\u00fcklerin sahile g\u00f6\u00e7 edebilmesi i\u00e7in 12 saatlik \u00e7al\u0131\u015fmayla yollar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "KOCAMAZ\u304cBADGE\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b -  Mersin Haberci\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16122/kocamaz-rozeti-takti-calismalara-basladi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "Partisi MHP'den istifa ederek \u0130Y\u0130 Parti rozeti takan Ba\u015fkan Kocamaz, aya\u011f\u0131n\u0131n tozuyla se\u00e7im ziyaretlerine ba\u015flad\u0131."
        },
        {
            "title": "\u7948\u308a\u306e\u6551\u6e08\u304c\u64a4\u56de\u3055\u308c\u305f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/merkez/yardim-tiri-dualarla-ugurlandi-41044393",
            "pub_date": "2018-12-07 13:21:38 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MERS\u0130N, (DHA) - MERS\u0130N'de, 26 ton un ta\u015f\u0131yan insani yard\u0131m t\u0131r\u0131 dualarla Suriye'ye u\u011furland\u0131.\u0130l M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re; Diyanet \u0130\u015fleri ..."
        },
        {
            "title": "Mersin  -  New News\u306b72\u4eba\u304c\u69d8\u3005\u306a\u72af\u7f6a\u3092\u6c42\u3081\u305f",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/mersinde-cesitli-suclardan-aranan-72-kisi-yakalandi-763293h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 10:38:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Mersin Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen uygulamalarda, \u00e7e\u015fitli su\u00e7lardan aranan 72 ki\u015fi yakaland\u0131. Mersin Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131'na ba\u011fl\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u304b\u3089\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u30ea\u5b66\u751f\u305f\u3061 - \u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.antalyasonhaber.com/mersinli-ogrenciler-amerikadan-madalyalarla-dondu-210946h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 12:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.antalyasonhaber.com",
            "desc": "ODT\u00dc Geli\u015ftirme Vakf\u0131 \u00d6zel Mersin Okullar\u0131, \"\u015eampiyonlar\u0131n \u015eampiyonu Kupas\u0131 Finalleri\" i\u00e7in gittikleri Amerika\" dan madalyalarla d\u00f6nd\u00fc."
        },
        {
            "title": "- \u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16121/hevesi-yine-kursaginda-kaldi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "AKP'den vekillik i\u00e7in Baro Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'ndan istifa eden ancak amcas\u0131n\u0131n adayl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle hevesi kursa\u011f\u0131nda kalan Ali Er'in B\u00fcy\u00fck\u015fehir hayali de suya d\u00fc\u015ft\u00fc."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff01 Mersin  -  Karar.com\u306e\u964d\u6c34\u91cf\u306b\u3088\u308b\u5b66\u6821\u4f11\u6687",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/son-dakika-mersinde-yagis-nedeniyle-okullar-tatil-1051729",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:43 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Mersin'de beklenen sa\u011fanak nedeniyle il genelinde e\u011fitim-\u00f6\u011fretime yar\u0131n ara verilmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30f4\u30a7\u30f3\u30ae\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u5b66\u751f - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u5b9f\u969b",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/meu-ogrencileri-plevne-gitar-festivalinden-odulle-dondu-1113986h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 07:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Mersin \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Devlet Konservatuvar\u0131 Gitar B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencileri Bora \u00d6zer ve Barkan Canbolat, Bulgaristan'\u0131n Plevne kentinde d\u00fczenlenen gitar."
        },
        {
            "title": "Mersin\uff084\uff09 - H\u00fcrriyet\u306e\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u308b\u8c6a\u96e8",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/akdeniz/mersinde-beklenen-saganak-4-41043533",
            "pub_date": "2018-12-06 20:42:49 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "AKDEN\u0130Z'DE YA\u011eMUR SULARI TAHL\u0130YE ED\u0130L\u0130YOR. Mersin'de Akdeniz Belediyesi, etkili olan ya\u011fmur nedeniyle evlerini su basan ailelere ula\u015farak, ekipler ile ..."
        },
        {
            "title": "\u6295\u8cc7\u306b\u5de8\u984d\u306e\u5de8\u984d\u6295\u8cc7\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Mersin Haberci\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16120/super-tesvikli-dev-yatirimda-sorular-yanitsiz.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "Mesut Y\u0131lmaz'\u0131n o\u011flu Hasan Y\u0131lmaz'\u0131n iki orta\u011f\u0131ndan biri oldu\u011fu CFS Petrokimya \u015eirketi'nin Mersin'de kuraca\u011f\u0131 polipropilen tesisine s\u00fcper te\u015fvik geldi. Ancak 5 ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306e\u8cde\u8cdb\u306b\u4f11\u65e5\u306b\u5b66\u6821\u306e\u77e5\u4e8b\u306b\u8a00\u8449 -  Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/mersin/okullari-tatil-eden-vali-suya-ogrencilerden-ovgu-dolu-sozler-1051770",
            "pub_date": "2018-12-05 16:06:04 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "Mersin'de sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f ve olumsuz hava ko\u015fullar\u0131 uyar\u0131s\u0131 nedeniyle e\u011fitim-\u00f6\u011fretime 1 g\u00fcnl\u00fck ara verildi\u011fini a\u00e7\u0131klayan Mersin Valisi Ali \u0130hsan Su'ya, ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30bb\u30eb\u30ea\u306e\u5b66\u751f\u304c\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u6301\u3063\u3066\u7c73\u56fd\u304b\u3089\u5e30\u56fd - \u65b0\u805e",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/mersinli-ogrenciler-amerikadan-madalyalarla-dondu-763526h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 12:08:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "ODT\u00dc Geli\u015ftirme Vakf\u0131 \u00d6zel Mersin Okullar\u0131, \"\u015eampiyonlar\u0131n \u015eampiyonu Kupas\u0131 Finalleri\" i\u00e7in gittikleri Amerika\" dan madalyalarla d\u00f6nd\u00fc."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30a4\u30c3\u30af\u30fb\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u30fb\u30e1\u30ec\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u5b66\u751f\u3068\u4f1a\u3046",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/quick-sigorta-mersinde-ogrencilerle-bulusacak-1581204h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 13:38:30 GMT",
            "source_nm": "\u56fd",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "\u0130STANBUL (AA) - Quick Sigorta, sigortac\u0131l\u0131k \u00f6\u011frencilerine y\u00f6nelik ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \"Teoriden Prati\u011fe Atlay\u0131\u015f Serbest\u201d isimli sosyal sorumluluk projesi kapsam\u0131nda."
        },
        {
            "title": "Pleven\u30ae\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u304b\u3089\u623b\u3063\u305fMeu\u5b66\u751f -  Antalya\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.antalyasonhaber.com/meu-ogrencileri-plevne-gitar-festivalinden-odulle-dondu-211074h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 07:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.antalyasonhaber.com",
            "desc": "Mersin \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Devlet Konservatuvar\u0131 Gitar B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencileri Bora \u00d6zer ve Barkan Canbolat, Bulgaristan'\u0131n Plevne kentinde d\u00fczenlenen gitar ..."
        },
        {
            "title": "\u98fc\u3044\u72ac\u306f\u5c71\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\uff01 -  Mersin Haberci\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16119/ciftci-borclari-daglari-asti.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "Son y\u0131llarda h\u0131zla artan \u00e7ift\u00e7i bor\u00e7lar\u0131n\u0131 meclis g\u00fcndemine ta\u015f\u0131yan CHP'li vekil G\u00f6k\u00e7el, bor\u00e7lar\u0131n 110 milyara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "\u8a8d\u5b9a\u4e3b\u5a66 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/merkez/sertifikali-ev-kadinlari-41043806",
            "pub_date": "2018-12-07 07:38:50 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MERS\u0130N, (DHA) \u2013 MERS\u0130N B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ve Mersin Rotary Kul\u00fcb\u00fc i\u015fbirli\u011fi ile bu y\u0131l 2'si ger\u00e7ekle\u015ftirilen Ev Kad\u0131nlar\u0131 E\u011fitimi Projesi (EVKA) ..."
        },
        {
            "title": "Mersin  -  Malatya Actual\u306e\u5973\u6027\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u306b\u5973\u6027\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u53cd\u5fdc\u3059\u308b",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/kadin-avukatlardan-mersindeki-kadin-cinayetine-tepki-1110848h.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 11:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Mersin Barosu'nda g\u00f6rev yapan kad\u0131n avukatlar, Mersin'de lojistik firmas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan Mustafa E.'nin, bo\u015fanma a\u015famas\u0131ndaki bankac\u0131 e\u015fi Cemile E.'yi ..."
        },
        {
            "title": "AK\u0130B -  Memleket\u306e\u7a40\u7269\u8f38\u51fa\u306e\u5897\u52a0",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/akibin-hububat-ihracatinda-artis-1582507h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:30 GMT",
            "source_nm": "\u56fd",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "Akdeniz \u0130hracat\u00e7\u0131 Birliklerine ba\u011fl\u0131 AHB\u0130B b\u00fcnyesindeki firmalar\u0131n kas\u0131m ay\u0131 ihracat\u0131 y\u0131ll\u0131k bazda y\u00fczde 11 artarak 113,8 milyon dolara ula\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "MEU\u3067\u306e\u300c\u5352\u696d\u751f\u3068\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u300d\u4f1a\u8b70 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/meude-mezunlarimiz-ve-kariyer-konferansi-763657h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Mersin \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Sosyal Bilimler Meslek Y\u00fcksekokulu Muhasebe ve Vergi B\u00f6l\u00fcm\u00fc taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen kariyer g\u00fcnleri etkinli\u011fi kapsam\u0131nda, ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\u30fc\u30c8 - \u30d7\u30b9\u30e9\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.pusulahaber.com.tr/mersin-icin-saganak-uyarisi-1002575h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 19:38:30 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30f3\u30d1\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.pusulahaber.com.tr",
            "desc": "ANKARA (AA) - Mersin \u00e7evrelerinde g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak bekleniyor.Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, yar\u0131n \u00f6\u011fle saatlerinde..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30d5\u30c8EROGLU |\u4e0d\u516c\u5e73\uff01 -  Mersin Haberci\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/yazi/2341/haksizlik.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:28:48 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "Mersin 17 y\u0131ll\u0131k AKP iktidar\u0131nda e\u011fitimden sa\u011fl\u0131\u011fa, altyap\u0131dan \u00fcst yap\u0131ya, tar\u0131msal \u00fcretimden sanayi yat\u0131r\u0131mlar\u0131na, teknolojiden, ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011fa hi\u00e7bir alanda hak ..."
        },
        {
            "title": "Mersin\u88c1\u5224\u6240\u306e\u524d\u3067\u30ca\u30a4\u30d5\u6226\u95d8\uff1a1\u91cd3\u50b7\u5bb3 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30a2\u5b9f\u969b",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/mersin-adliyesi-onunde-bicakli-kavga-1i-agir-3-yarali-1110825h.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Mersin Adliyesi \u00f6n\u00fcnde iki grup aras\u0131nda \u00e7\u0131kan b\u0131\u00e7akl\u0131 kavgada 1'i a\u011f\u0131r 3 ki\u015fi yaraland\u0131."
        },
        {
            "title": "Mersin  -  Memleket\u3067\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u9ad8\u6821\u751f",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/mersinde-kazada-olen-lise-ogrencisi-icin-anma-1580502h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 08:13:30 GMT",
            "source_nm": "\u56fd",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "Tarsus il\u00e7esinde trenin motosiklete \u00e7arpmas\u0131 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden lise \u00f6\u011frencisinin arkada\u015flar\u0131 anma etkinli\u011fi d\u00fczenledi."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306eMezitli\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u8208\u596e - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/mezitli-belediyesinin-cinde-final-heyecani-41043072",
            "pub_date": "2018-12-06 11:50:43 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MERS\u0130N, (DHA) - \u00c7\u0130N'de d\u00fczenlenen ve d\u00fcnyada \u00e7ok say\u0131da belediyenin yer ald\u0131\u011f\u0131 Uluslararas\u0131 Guangzhou Kentsel Inovasyon \u00d6d\u00fclleri'nde (Guangzhou ..."
        },
        {
            "title": "Mersin  -  Konhaber\u306e\u6559\u80b2\u306b\u969c\u5bb3\u304c\u3042\u308b",
            "link": "http://www.konhaber.com/haber-mersin_de_okullara_yagis_engelli-927951.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "Konhab\u3067\u3059",
            "source_url": "http://www.konhaber.com",
            "desc": "Mersin'de beklenen sa\u011fanak nedeniyle il genelinde e\u011fitim-\u00f6\u011fretime yar\u0131n ara verilmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "MEU\u306e\u5b66\u751f\u306fPleven\u30ae\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u304b\u3089\u623b\u308b",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/meu-ogrencileri-plevne-gitar-festivalinden-odulle-dondu-765929h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 07:43:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Mersin \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Devlet Konservatuvar\u0131 Gitar B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencileri Bora \u00d6zer ve Barkan Canbolat, Bulgaristan'\u0131n Plevne kentinde d\u00fczenlenen gitar ..."
        },
        {
            "title": "Mersin  -  Pusula Haber\u306e\u4e0b\u3067\u8986\u308f\u308c\u305f\u30a4\u30c1\u30b4\u306e\u53ce\u7a6b",
            "link": "https://www.pusulahaber.com.tr/mersinde-ortu-altinda-cilek-hasadi-basladi-1002027h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 09:38:30 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30f3\u30d1\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.pusulahaber.com.tr",
            "desc": "MERS\u0130N (AA) - T\u00fcrkiye'nin \u00f6nde gelen \u00e7ilek \u00fcretim merkezlerinden Mersin'de, \u00f6rt\u00fc alt\u0131nda yeti\u015ftirilen \u00e7ileklerin hasad\u0131na ba\u015fland\u0131. Meyve \u00fcretim \u00e7e\u015fitlili\u011fiyle ..."
        },
        {
            "title": "Mersin Haberci Newspaper\u3067607\u53f0\u76ee\u306e100\u53f0\u76ee\u306e\u8eca\u4e21\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16106/mersinde-arac-sayisi-607-bin-100-oldu.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Adana B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama ile Ekim ay\u0131 sonu itibariyle \u00fclke genelinde trafi\u011fe kay\u0131tl\u0131 ara\u00e7 say\u0131s\u0131 22 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30e9\u30ab\u30e4\uff1a\u300c\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u306e\u8cc7\u6e90\u306f\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u306b\u6b8b\u308b\u300d - \u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.antalyasonhaber.com/karakaya-mersinin-kaynaklarinin-mersinde-kalmasi-gerekiyor-210576h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 07:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.antalyasonhaber.com",
            "desc": "Mersin Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 9 No'lu Bilgisayar, Elektrik, Elektronik, Telekom\u00fcnikasyon ve B\u00fcro Cihazlar\u0131 Meslek Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Serkan Karakaya, ..."
        },
        {
            "title": "Mersin\u306e\u98e2\u9913\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306eHDP\u306e\u4eba\u3005\u3078\u306e\u4ecb\u5165\uff1a9\u62d8\u7559 - \u0130hlasNews Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/haber-mersinde-aclik-grevindeki-hdplilere-mudahale-9-gozalti-753309/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u0130llasNews Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Mersin'de ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 \u00fczerine ter\u00f6rist ba\u015f\u0131 abdullah \u00f6calan'a uygulanan tecridin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in parti binas\u0131nda a\u00e7l\u0131k grevi ba\u015flatan 9 hdp'li."
        },
        {
            "title": "AK\u0130B -  Memleket\u306e\u8f38\u51fa\u306e\u5897\u52a0",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/akibin-ihracatinda-artis-1581254h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 14:18:30 GMT",
            "source_nm": "\u56fd",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "AK\u0130B Koordinat\u00f6r Ba\u015fkan\u0131 U\u011fur Ate\u015f:- \"AK\u0130B olarak, 2017 ve 2018'i 11 ay olarak de\u011ferlendirdi\u011fimizde, ihracat\u0131m\u0131z 2018 y\u0131l\u0131 11 ay\u0131nda y\u00fczde 6 artarak 11 milyar ..."
        },
        {
            "title": "MEU\u306e\u300c\u514b\u670d\u3059\u308b\u969c\u58c1\u300d\u30d1\u30cd\u30eb - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30a2\u5b9f\u969b",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/meude-engelleri-asiyoruz-paneli-1110975h.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Mersin \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Engelsiz Ya\u015fam Birimi Koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan engelliler ve onlar\u0131n hayat\u0131na destek olan aile, e\u011fitimci ve sa\u011fl\u0131k personellerinin..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206...\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u3067\u6fc0\u3057\u3044\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b...\u5b66\u6821\u306f\u660e\u65e5\u306e\u4f11\u65e5\u3060\u3063\u305f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-mersinde-saganak-bekleniyor-yarin-okullar-tatil-edildi-41042071",
            "pub_date": "2018-12-05 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Mersin'de beklenen sa\u011fanak nedeniyle il genelinde e\u011fitim-\u00f6\u011fretime yar\u0131n i\u00e7in ara verildi. Kent genelindeki kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "\u5c11\u5e74\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u968e\u6bb5\u304b\u3089\u843d\u3061\u3066\u3001\u30d1\u30eb\u30b9\u3067\u6b7b\u3093\u3060\u3068\u8a00\u3063\u305f - \u65b0\u805e",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/merdivenden-dustugu-soylenen-cocuk-darptan-olmus-762721h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 07:48:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Mersin'de merdivenden d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc s\u00f6ylenerek kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren 2 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocukta darp izlerine rastland\u0131- \u00c7ocu\u011fun, babas\u0131 taraf\u0131ndan ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7evdosan\u306f\u60c5\u5831\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u7d9a\u3051\u308b - \u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.antalyasonhaber.com/cevdosan-bilgilendirmeye-devam-ediyor-210825h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 10:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.antalyasonhaber.com",
            "desc": "Geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm faaliyetlerine ara vermeden devam eden \u00c7EVDOSAN, Mersin'de kurum ve kurulu\u015flar\u0131 bilgilendiriyor."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u6df7\u3056\u308a\u307e\u3057\u305f\uff01 -  Mersin Haberci\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16111/mersinde-isler-karisti.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "31 Mart yerel se\u00e7imleri \u00f6ncesi sonucu merakla beklenen Mersin'de i\u015fler kar\u0131\u015ft\u0131. AKP, MHP'ye jest olsun diye aday \u00e7\u0131kartmama karar\u0131 al\u0131rken, \u0130Y\u0130 Parti ve CHP ..."
        },
        {
            "title": "\u7537\u5b50\u30db\u30c3\u30b1\u30fc\u7b2c1\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u8a66\u5408\u306f\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3 -  Memleket\u3067\u958b\u59cb",
            "link": "http://www.memleket.com.tr/mersinde-erkekler-salon-hokey-1-lig-maclari-basladi-1582233h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:43:30 GMT",
            "source_nm": "\u56fd",
            "source_url": "http://www.memleket.com.tr",
            "desc": "T\u00fcrkiye Hokey Federasyonu taraf\u0131ndan Mersin'in ev sahipli\u011finde d\u00fczenlenen 2018-2019 sezonu \"Erkekler Salon Hokey 1. Lig Ma\u00e7lar\u0131\" ba\u015flad\u0131."
        },
        {
            "title": "Kocamaz\u3001\u4e16\u754c\u969c\u5bb3\u306e\u65e5\u3092\u795d\u3046 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30a2\u5b9f\u969b",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/kocamaz-dunya-engelliler-gununu-kutladi-1109272h.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Burhanettin Kocamaz, kalplerdeki ve zihinlerdeki engelleri hep birlikte kald\u0131rmak i\u00e7in gayret g\u00f6sterdiklerini s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "\u300c\u969c\u5bb3\u7269\u3092\u4e57\u308a\u8d8a\u3048\u308b\u300d\u30d1\u30cd\u30eb - \u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.antalyasonhaber.com/meude-engelleri-asiyoruz-paneli-210756h.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.antalyasonhaber.com",
            "desc": "Mersin \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Engelsiz Ya\u015fam Birimi Koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan engelliler ve onlar\u0131n hayat\u0131na destek olan aile, e\u011fitimci ve sa\u011fl\u0131k personellerinin..."
        },
        {
            "title": "Mersin  - H\u00fcrriyet\u306b\u30a8\u30b3\u30fc\u3055\u308c\u305f &#39;\u30c1\u30a7\u30ed&#39;\u97f3",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/merkez/mersinde-cello-sesi-yankilandi-41043526",
            "pub_date": "2018-12-06 20:17:37 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Mustafa ERCAN-Adnan A\u00c7IKG\u00d6Z/MERS\u0130N, (DHA)- MERS\u0130N'de, Avusturyal\u0131 4 kad\u0131n \u00e7ellistin olu\u015fturdu\u011fu Extracello'nun konseri ilgiyle izlendi.Almanya ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u4e2d\u6d77\u306e\u5ec3\u68c4\u7269\u30bc\u30ed\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8 - \u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/sifir-atik-projesi-akdenizde-de-basliyor-759964h.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 11:13:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Akdeniz Belediyesi, T\u00fcrkiye genelinde ba\u015flat\u0131lan ve il\u00e7e de de uygulamaya sokulacak olan \"S\u0131f\u0131r At\u0131k Projesi\" ile ilgili bilgilendirme toplant\u0131s\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi."
        },
        {
            "title": "LE\u306fCEM\u0130LE\u0130\u00c7\u0130N -  Mersin Haberci\u306e\u65b0\u805e\u306e\u305f\u3081\u306b\u5cf6\u306b\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16110/cemile-icin-isyandayiz.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "Mersin'de kad\u0131nlar, e\u015fi taraf\u0131ndan vah\u015fice katledilen, Cemile E. i\u00e7in soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131. Kad\u0131n cinayetlerinin politik oldu\u011funu s\u00f6yleyen kad\u0131nlar, \u201cCemile i\u00e7in ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ab\u30de\u30ba\u3001\u30b7\u30ea\u30b1\u306e\u30bb\u30eb\u30c7\u30f3\u306b\u640d\u5bb3\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u751f\u7523\u8005\u3092\u8a2a\u554f - \u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.antalyasonhaber.com/kocamaz-silifkede-selden-zarar-goren-ureticileri-ziyaret-etti-210626h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.antalyasonhaber.com",
            "desc": "Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Burhanettin Kocamaz, Silifke il\u00e7esinde hafta sonu etkili olan dolu ve \u015fiddetli ya\u011fmurdan zarar g\u00f6ren \u00fcreticilerle bir..."
        },
        {
            "title": "Mersin\uff083\uff09 - H\u00fcrriyet\u306e\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u308b\u8c6a\u96e8",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/merkez/mersinde-beklenen-saganak-3-41043285",
            "pub_date": "2018-12-06 13:34:03 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "YA\u011eI\u015e AZALACAKMeteoroloji 6'nc\u0131 B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yetkilileri, Mersin'de sabah saatlerinde h\u0131z\u0131n\u0131 art\u0131ran ve kent merkezinde ya\u015fam\u0131 olumsuz etkileyen ya\u011f\u0131\u015f\u0131n, ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u4e2d\u6d77\u5730\u57df\u306e\u8f38\u51fa\u5148\u9032\u4f01\u696d - \u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/akdeniz-bolgesinin-ihracattaki-oncu-firmalari-belirlendi-757950h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 08:18:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Akdeniz \u0130hracat\u00e7\u0131 Birliklerince ilk kez yap\u0131lan ve her y\u0131l yenilenmesi hedeflenen \"AK\u0130B - Akdeniz ilk 500 ihracat\u00e7\u0131 firma\" ara\u015ft\u0131rmas\u0131 tamamland\u0131- Firmalar\u0131n 2017 ..."
        },
        {
            "title": "\uff01\u6ce8\u610f\u4e8b\u9805!!  -  Mersin Haberci\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16108/onlem-alin.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "Narenciye ihracat\u0131nda Rus taraf\u0131nda karantina ve analiz uygulamalar\u0131nda ya\u015fanan aksakl\u0131klarla ilgili; \u00fcretim, tar\u0131msal sanayi ve lojistik sekt\u00f6rlerinde zincirleme ..."
        },
        {
            "title": "Mersin\u306f\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u308b\u8c6a\u96e8\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/mersinde-beklenen-saganak-basladi-41042842",
            "pub_date": "2018-12-06 09:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - MERS\u0130N'de beklenen sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f, sabah saatlerinden itibaren kentte etkili olmaya ba\u015flad\u0131. Baz\u0131 yollar, k\u0131sa s\u00fcrede g\u00f6le d\u00f6nerken ..."
        },
        {
            "title": "MTSO\u306f\u30bc\u30ed\u30a8\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u6e96\u5099\u4e2d\u3067\u3059 -  Mersin Haberci Newspaper",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16112/mtso-sifir-atik-uygulamasina-hazirlaniyor.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "MTSO, T\u00fcrkiye'nin 2023 y\u0131l\u0131 at\u0131k y\u00f6netimi hedeflerine katk\u0131 sa\u011flamak ad\u0131na Oda b\u00fcnyesinde s\u0131f\u0131r at\u0131k uygulamas\u0131na haz\u0131rlan\u0131yor. 10 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n bir zamand\u0131r ..."
        },
        {
            "title": "Mersin\uff082\uff09\u306e\u6559\u80b2\u3078\u306e\u969c\u5bb3\u969c\u5bb3 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/merkez/mersinde-egitime-saganak-engeli-2-41042103",
            "pub_date": "2018-12-05 15:17:50 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "HAM\u0130LE VE ENGELL\u0130LER DE TAT\u0130LMersin Valili\u011fi'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, beklenen sa\u011fanak nedeniyle kamuda \u00e7al\u0131\u015fan hamile ve engellilerin de 6 Aral\u0131k ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u8f38\u51fa\u8f38\u51fa\u984d19\uff05 - \u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u30fb\u30cf\u30d6\u30c1\u30ea\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16107/akib-ihracati-yuzde-19-artti.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "AK\u0130B Koordinat\u00f6r Ba\u015fkan\u0131 U\u011fur Ate\u015f, AK\u0130B ihracat\u0131n\u0131n 2018 y\u0131l\u0131 Kas\u0131m ay\u0131nda y\u00fczde 19 art\u0131\u015f kaydederek 1 milyar 241 milyon dolar olarak ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "Mersin  - H\u00fcrriyet\u306b21,000\u306e700\u306e\u300c\u9055\u6cd5\u306a\u305f\u3070\u3053\u300d\u304c\u62bc\u53ce\u3055\u308c\u305f",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/merkez/mersinde-21-bin-700-paket-kacak-sigara-ele-g-41042243",
            "pub_date": "2018-12-05 20:06:05 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MERS\u0130N, (DHA)- MERS\u0130N'de, polis taraf\u0131ndan \u015f\u00fcphe \u00fczerine durdurulan kamyonetin kasas\u0131na gizlenmi\u015f 21 bin 700 paket ka\u00e7ak sigara ele ge\u00e7irildi, s\u00fcr\u00fcc\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30a4\u30c9\uff1a\u300c\u30ca\u30f3\u30ab\u30fc\u30fb\u30a8\u30eb\u3001\u30b3\u30ab\u30de\u30ba\uff1aOC\u7d76\u7e01 - \u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u30fb\u30cf\u30d6\u30c1\u30ea\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16098/kilavuz-nankor-kocamaz-muptezel.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "MHP'li vekil K\u0131lavuz ile \u0130Y\u0130 Parti'ye ge\u00e7en Ba\u015fkan Kocamaz aras\u0131nda k\u0131l\u0131\u00e7lar \u00e7ekildi. Ba\u015fkan Kocamaz, kendisini nank\u00f6rl\u00fck etmekle su\u00e7layan vekil K\u0131lavuz'a, ..."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u751f\u306e\u6bba\u4eba\u3001\u300c\u9a5a\u304d\u79c1\u306f\u300d\u5f7c\u304c\u8a00\u3063\u305f -  Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/merkez/vahsi-cinayeti-surprizim-var-diyerek-islemis-41039652",
            "pub_date": "2018-12-03 16:38:15 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Adnan A\u00c7IKG\u00d6Z/MERS\u0130N, (DHA)- MERS\u0130N'de Mustafa E.'nin (36), kendisinden bo\u015fanmak istedi\u011fi e\u015fi Cemil E. (34)'yi, 'Hayat\u0131m sana bir s\u00fcrprizim var' dedikten ..."
        },
        {
            "title": "ARL\u79c1\u306f\u4ef2\u826f\u304f\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u0130 -  Mersin Haberci\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16097/isbirligine-degil-pazarliga-karsiyim.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "CHP Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan Aday Aday\u0131 Prof. Dr. Aytu\u011f At\u0131c\u0131'n\u0131n yerel se\u00e7im \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131z kesmiyor. Tarsus'un Eski\u00f6merli ve \u015eehitishak ..."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u751f\u306e\u6bba\u4eba\u3001\u300c\u79c1\u306f\u5f7c\u304c\u51e6\u7406\u3057\u305f\u9a5a\u304d\u304c\u3042\u308b\u300d -  EkFoto\u011fraf - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/vahsi-cinayeti-surprizim-var-diyerek-islemis-41039651",
            "pub_date": "2018-12-03 16:41:27 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hurriyet.com.tr'nin Mersin haberleri b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, DHA'n\u0131n abonelerine g\u00f6nderdi\u011fi Mersin haberleri otomatik olarak derlenmektedir. hurriyet.com.tr edit\u00f6rleri ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u9593\u9055\u3044\u3067\u3059\uff01I\u015e -  Mersin Haberci Newspaper",
            "link": "http://mersinhaberci.com/haber/16081/bu-yanlistan-donun.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:32:48 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://mersinhaberci.com",
            "desc": "Meclis k\u00fcrs\u00fcs\u00fcnden \u00e7evre felaketlerinin boyutunun giderek artt\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken CHP'li Alpay Antmen, bu kapsamda bal\u0131k \u00e7iftlikleri ve Akkuyu N\u00fckleer ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u8981\u6c42\u8868 -  Mersin Haberci\u65b0\u805e",
            "link": "http://mersinhaberci.com/haber/16080/kadin-temsilinde-tablo-utanc-verici.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:32:48 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://mersinhaberci.com",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Mersin \u0130l Y\u00f6netimi, 5 Aral\u0131k T\u00fcrk Kad\u0131n\u0131na Se\u00e7me ve Se\u00e7ilme Hakk\u0131 verili\u015finin 84. y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc nedeniyle Atat\u00fcrk An\u0131t\u0131'na \u00e7elenk sunarak bu anlaml\u0131 g\u00fcn\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7ukurovaBasketball  - \u30dc\u30c3\u30b5\u30b7\u30e5\uff1a84-63  - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/merkez/cukurova-basketbol-botas-84-63-41043454",
            "pub_date": "2018-12-06 17:18:47 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Adnan A\u00c7IKG\u00d6Z/MERS\u0130N,(DHA)SALON: Servet Tazeg\u00fclHAKEMLER: Sergiy Chaykovskyy (xx), Christina Manoli (xx), Vladimir Zanev (xx)\u00c7UKUROVA ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u6bba\u4eba\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\uff01 -  Mersin Haberci\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16070/kurusogan-muhtac-olduk.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "Artan enflasyon rakamlar\u0131 Mersinlileri kas\u0131p kavurdu. Enflasyon rakamlar\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131la g\u00f6re iki kat\u0131 artarken, kuru so\u011fan\u0131n fiyat\u0131 y\u00fczde 58 artt\u0131."
        }
    ]
}