{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSFl3YUhsbVp4SUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:33:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u6642\u9593as\u0131Erdo\u011fan\u306eHakan Fidan\u306e\u8aac\u660e\uff1a\u79c1\u306f\u77e5\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/erdogan-aciklama-yapiyor-19-2782168/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:07 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c0\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3068\u7c73\u56fd\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u3001\u30ab\u30ca\u30ebB",
            "link": "http://www.kanalb.com.tr/haber.php?HaberNo=116820",
            "pub_date": "2018-12-08 06:22:30 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebB",
            "source_url": "http://www.kanalb.com.tr",
            "desc": "M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan Washington'da ABD'li senat\u00f6rlerle bir araya geldi...G\u00fcndemde Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti de vard\u0131...Konuya ili\u015fkin konu\u015fan Kaliforniya Senat\u00f6r\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u3078\u306eSpoonbill\u30d6\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u8cea\u554f - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/amerikali-senatore-kasikci-brifingi-soru-isareti-yaratti-2781632/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:07:20 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Amerikal\u0131 senat\u00f6re Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 brifingi soru i\u015fareti yaratt\u0131 Suudi Arabistan'\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011fu'nda hunhar bir cinayete kurban giden Suudi gazeteci Cemal ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30ab\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c0\u30f3\u306e\u8f9e\u4efb\u3092\u6c42\u3081\u305fCHP&#39;in Engin\u00d6zko\u00e7 -  Media Mouse",
            "link": "http://www.medyafaresi.com/haber/chpli-engin-ozkoc-hakan-fidanin-istifasini-istedi/893197",
            "pub_date": "2018-12-07 13:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30de\u30a6\u30b9",
            "source_url": "http://www.medyafaresi.com",
            "desc": "CHP Grup Ba\u015fkanvekili Engin \u00d6zko\u00e7, M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan'\u0131n d\u00fcn ABD Kongresi'ne \u0130stanbul'da \u00f6ld\u00fcr\u00fclen gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetine ili\u015fkin sunum ..."
        },
        {
            "title": "MIT\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306eHakan Fidan\u6b21\u5b98",
            "link": "https://www.haberler.com/mit-mustesari-hakan-fidan-abd-de-kasikci-11512717-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:04:24 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Amerikan kaynaklar\u0131 M\u0130T m\u00fcste\u015far\u0131 Hakan Fidan'\u0131n Amerikan Kongre'sinde oldu\u011funu ve kapal\u0131 kap\u0131lar ard\u0131nda dar kapsaml\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti hakk\u0131nda kongre \u00fcyelerine bilgi verdi\u011fini anlatt\u0131. F\u0130DAN'IN KEND\u0130 \u0130N\u0130S\u0130YAT\u0130F\u0130YLE M\u0130 YOKSA DAVETL\u0130 M\u0130 GELD\u0130\u011e\u0130 B\u0130L\u0130NM\u0130YOR Fidan'\u0131n kendi inisiyatifiyle mi yoksa davetli mi geldi\u011fi yolundaki sorulara net cevap verilmedi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Hakan Fidan'\u0131n CIA'in davetiyle mi yoksa kongre istihbarat komisyonunun davetiyle mi gitti\u011fi ise bilinmiyor. CIA BA\u015eKANI, KA\u015eIK\u00c7I C\u0130NAYET\u0130YLE \u0130LG\u0130L\u0130 B\u0130LG\u0130 ALMAK \u0130\u00c7\u0130N T\u00dcRK\u0130YE'YE GELM\u0130\u015eT\u0130 Bilindi\u011fi gibi CIA Ba\u015fkan\u0131 G..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306e\u5927\u4f7f\u304c\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u4f5c\u6210 -  News3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/abdli-senatore-kasikci-brifingi-olay-yaratti-haberi-4973432",
            "pub_date": "2018-12-07 16:47:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "\u0130stanbul'da \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 olay\u0131yla ilgili M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan'\u0131n Meclis'ten \u00f6nce ABD Senatosu'na bilgi vermesi tart\u0131\u015fma yaratt\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1Spoonbill\u304c\u7591\u554f\u7b26\u3092\u3064\u3051\u305f -  NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/amerikali-senatore-kasikci-brifingi-soru-isareti-yaratti/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:33 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "Suudi Arabistan\u2019\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011fu\u2019nda hunhar bir cinayete kurban giden Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 konusunda M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan\u2019\u0131n Washington\u2019a gidip, bizzat Amerikal\u0131 Senat\u00f6rlere bilgi verdi\u011fi iddias\u0131 Ankara\u2019y\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131. CHP ve \u0130yi Parti , Fidan\u2019\u0131n TBMM yerine, ABD Senatosu\u2019na bilgi vermesine sert tepki g\u00f6sterdi. CHP Grup Ba\u015fkanvekili Engin \u00d6zko\u00e7, gerek CHP Lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, gerekse TBMM G\u00fcvenlik ve \u0130stihbarat Komisyonu \u00fcyesi CHP\u2019li vekillerin, M\u0130T\u2019in Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti konusunda Meclis\u2019e bilgi vermesini istediklerini hat\u0131rlatarak, \u201cM\u0130T\u2019in ba\u015f\u0131 TBMM\u2019ye de\u011fil, A..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3DC\u306eMIT\u306e\u30cf\u30ab\u30f3\u30d5\u30a3\u30c0\u30f3\u5927\u7d71\u9818 -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/mit-baskani-hakan-fidan-washingtonda,F27ZVcc2eU21_m2B9GMx2A",
            "pub_date": "2018-12-06 21:08:52 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan ABD'nin ba\u015fkenti Washington'da. Fidan'\u0131n ABD'li senat\u00f6rlerle biraraya geldi\u011fi belirtiliyor. M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan, ABD'ye \u00f6nemli bir ziyaret ger\u00e7ekle\u015ftiriyor. Fidan, g\u00fcn i\u00e7erisinde ABD kongresine gitti ve adlar\u0131 a\u00e7\u0131klanmayan baz\u0131 senat\u00f6rlerle \u00f6zel bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Hakan Fidan'\u0131n y\u00f6netim kademesinden isimlerle de g\u00f6r\u00fc\u015fecek. Hakan Fidan'\u0131n senat\u00f6rler ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetinin \u00f6nemli ba\u015fl\u0131klarda biri oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta CIA Direkt\u00f6r\u00fc Gina Haspel'in de, senat\u00f6rlere Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetiyle ilgili bilgilendirme yapm\u0131\u015ft\u0131. Fidan..."
        },
        {
            "title": "Hakan Fidan\u306eCemalKa\u015f\u0131k\u00e7\u0131mesaisi  -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/hakan-fidan-dan-cemal-kasikci-mesaisi-haberi-7113740/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:23:44 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "M\u0130T M\u00fcste\u015far\u0131 Hakan Fidan, ABD Kongresi'nde \u0130stanbul'da \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetine ili\u015fkin sunum yapt\u0131. Hakan Fidan'\u0131n bu ziyaretinin CIA Ba\u015fkan\u0131 Haspel'in T\u00fcrkiye ziyaretine bir kar\u015f\u0131l\u0131k olarak g\u00f6r\u00fclmesinin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu ifade edildi. Amerikan kaynaklar\u0131 M\u0130T m\u00fcste\u015far\u0131 Hakan Fidan'\u0131n Amerikan Kongre'sinde oldu\u011funu ve kapal\u0131 kap\u0131lar ard\u0131nda dar kapsaml\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti hakk\u0131nda kongre \u00fcyelerine bilgi verdi\u011fini anlatt\u0131. F\u0130DAN'IN KEND\u0130 \u0130N\u0130S\u0130YAT\u0130F\u0130YLE M\u0130 YOKSA DAVETL\u0130 M\u0130 GELD\u0130\u011e\u0130 B\u0130L\u0130NM\u0130YOR Fidan'\u0131n kendi inisiyatifiyle mi yoksa davetli mi geldi\u011fi yolundaki s..."
        },
        {
            "title": "\u82d7\u6728\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u3068\u4f1a\u3063\u305f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812071036514218-fidan-abd-senator-gorusme/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:51:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Hakan Fidan'a Dan\u0131\u015ftay korumas\u0131: \u00d6nce kabul, sonra ret Edinilen bilgilere g\u00f6re Hakan Fidan, ABD Kongresi'nde temaslarda bulundu. \u0130smi a\u00e7\u0131klanmayan baz\u0131 ABD'li senat\u00f6rlerle bir araya geldi. Fidan'\u0131n Beyaz Saray'dan baz\u0131 isimlerle de bir araya gelebilece\u011fi ifade ediliyor. M\u0130T Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n g\u00fcndeminde Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti, ABD'deki FET\u00d6 \u00fcyeleri, Suriye'nin kuzeyindeki geli\u015fmeler ve T\u00fcrkiye-ABD ili\u015fkileri gibi konu ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131n oldu\u011fu belirtildi.Fidan'\u0131n ABD'de ya\u015fayan FET\u00d6'ye yak\u0131n isimlerle ilgili senat\u00f6rlere, bilgiler verdi\u011fi de belirtiliyor."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30a2\u30f3\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u4eca\u9031\u3001Bah\u00e7eli\u3068\u4f1a\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  TRT\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/gundem/cumhurbaskani-erdogan-bahceli-ile-bu-hafta-gorusebiliriz-396773.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: Bah\u00e7eli ile bu hafta g\u00f6r\u00fc\u015febiliriz Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Cumhur \u0130ttifak\u0131n\u0131 bozdurmamak noktas\u0131nda kararl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 belirterek, MHP Lideri Bah\u00e7eli ile bu hafta g\u00f6r\u00fc\u015febileceklerini s\u00f6yledi. TRT HABER 07/12/2018 14:08 Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, cuma namaz\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Hazreti Ali Camisi \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda, gazetecilerin g\u00fcndeme ili\u015fkin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Bir gazetecinin \"Cumhur \u0130ttifak\u0131'yla ilgili 'S\u0131k\u0131 tutmal\u0131y\u0131z, f\u0131rsat vermemeliyiz' dediniz baz\u0131lar\u0131na, bunu biraz a\u00e7ar m\u0131s\u0131n\u0131z? Say\u0131n Devlet Bah\u00e7eli ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeniz ne zaman \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor?\" sorular\u0131 \u00fczerin..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30a2\u30f3\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u4eca\u9031\u3001\u30d0\u30c1\u30a7\u30ea\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u5fa9\u6d3b\u968a",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-bahceli-ile-bu-hafta-bir-araya-gelebiliriz-5c0a5772c0d1c5300f11edc5",
            "pub_date": "2018-12-07 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u5fa9\u6d3b\u306e\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u0130stanbul'da cuma namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Cumhur \u0130ttifak\u0131n\u0131 bozdurmamak noktas\u0131nda kararl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 dile getiren Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"Bu yerel se\u00e7im \u00fclkemiz i\u00e7in ciddi manada yedi d\u00fcvelin \u00fclkemize, milletimize sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz ediyor.\" dedi. \"BAH\u00c7EL\u0130 \u0130LE BU HAFTA B\u0130R ARAYA GELEB\u0130L\u0130R\u0130Z\" Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli ile yapaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeye ili\u015fkin olarak, \"Teknik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten arkada\u015flar\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlar tamamlamaz bu hafta i\u00e7erisinde Say\u0131n Bah\u00e7eli ile bir araya ge..."
        },
        {
            "title": "&#39;\u4eca\u9031\u306f\u30d0\u30bb\u30ea\u3055\u3093\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u884c\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/gunun-basliklari/cumhurbaskani-erdogan-bu-hafta-sayin-bahceli-ile-bir-araya-gelebiliriz/1332210",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "\u0130STANBUL Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, cuma namaz\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Hazreti Ali Camisi \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda, gazetecilerin g\u00fcndeme ili\u015fkin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Bir gazetecinin \"Cumhur \u0130ttifak\u0131'yla ilgili 'S\u0131k\u0131 tutmal\u0131y\u0131z, f\u0131rsat vermemeliyiz' dediniz baz\u0131lar\u0131na, bunu biraz a\u00e7ar m\u0131s\u0131n\u0131z? Say\u0131n Devlet Bah\u00e7eli ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeniz ne zaman \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor?\" sorular\u0131 \u00fczerine Erdo\u011fan, Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131n hassasiyetlerinin son se\u00e7imlerde tam manas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Erdo\u011fan, birbirlerine kar\u015f\u0131 dayan\u0131\u015fmalar\u0131, gelece\u011fe olan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fte hassasiyetleri bulundu\u011funu dile getirerek, \u015f\u00f6yle devam etti: \"Bunu da tabii..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30a2\u30f3\uff1aCumhur\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30b9\u306e\u5ac9\u59ac - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812071036521849-erdogan-cumhur-ittifaki-yerel-secimler/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Cuma namaz\u0131n\u0131 \u0130stanbul \u00dcsk\u00fcdar'daki Hazreti Ali Camisi'nde k\u0131lan Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00e7\u0131k\u0131\u015fta bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Bah\u00e7eli: Cumhur \u0130ttifak\u0131 iyi gidiyor, kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 jestler olabilir Yerel se\u00e7imlerin b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Erdo\u011fan, \"Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131 bozdurmamak noktas\u0131nda kararl\u0131y\u0131z. Bu yerel se\u00e7im \u00fclkemiz i\u00e7in ciddi manada yedi d\u00fcvelin \u00fclkemize, milletimize sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz ediyor. Teknik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten arkada\u015flar\u0131m\u0131z var. \u00c7al\u0131\u015fmalar tamamlan\u0131r tamamlanmaz Say\u0131n Bah\u00e7eli ile bir araya gelebiliriz\" diye konu\u015ftu. Erdo\u011fan, \"..."
        },
        {
            "title": "\u8a02\u6b63 - \u300c\u6c11\u4e3b\u540c\u76df\u306e\u540c\u76df\u300d -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-duzeltme-cumhur-ittifaki-ni-bozdurmamak-noktasinda-11515264/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:13:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131 bozdurmamak noktas\u0131nda kararl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 belirterek, 'Hele hele bu yerel se\u00e7im \u00fclkemiz i\u00e7in ciddi manada, yedi d\u00fcvelin \u00fclkemize, milletimize sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz ediyor. Onun i\u00e7in de \u015fu anda teknik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten arkada\u015flar\u0131m\u0131z var. Onlar bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlar tamamlamaz belki de bu hafta i\u00e7erisinde biz Say\u0131n Bah\u00e7eli ile bir araya in\u015fallah gelebiliriz.' dedi. Erdo\u011fan, cuma namaz\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Hazreti Ali Camisi \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda, gazetecilerin g\u00fcndeme ili\u015fkin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Bir gazetecinin 'Cumhur \u0130ttifak\u0131'yla il..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u90e8\u304b\u3089\u306e\u653b\u6483\u3082\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/son-dakika",
            "pub_date": "2018-12-08 01:00:39 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan, cuma namaz\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Hazreti Ali Camii \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda, gazetecilerin g\u00fcndeme ili\u015fkin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Bir gazetecinin \"Cumhur \u0130ttifak\u0131'yla ilgili 'S\u0131k\u0131 tutmal\u0131y\u0131z, f\u0131rsat vermemeliyiz' dediniz baz\u0131lar\u0131na, bunu biraz a\u00e7ar m\u0131s\u0131n\u0131z? Say\u0131n Devlet Bah\u00e7eli ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeniz ne zaman \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor?\" sorular\u0131 \u00fczerine Erdo\u011fan, Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131n hassasiyetlerinin son se\u00e7imlerde tam manas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Erdo\u011fan, birbirlerine kar\u015f\u0131 dayan\u0131\u015fmalar\u0131, gelece\u011fe olan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fte hassasiyetleri bulundu\u011funu dile getirerek, \u015f\u00f6yle devam etti:KISKANAN OLU\u015eUMLAR VAR\"Bunu da ..."
        },
        {
            "title": "Erdogan\uff1a\u4eca\u9031\u306fBahceli\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u884c\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Universal",
            "link": "https://www.evrensel.net/haber/367830/erdogan-bahceli-ile-bu-hafta-icerisinde-bir-araya-gelebiliriz",
            "pub_date": "2018-12-07 11:25:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.evrensel.net",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 ve AKP Genel Ba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan, AKP-MHP aras\u0131ndaki Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131n yerel se\u00e7imde de s\u00fcrmesine ili\u015fkin konu\u015ftu. AA'n\u0131n haberine g\u00f6re Erdo\u011fan, \"Bu yerel se\u00e7im \u00fclkemiz i\u00e7in ciddi manada yedi d\u00fcvelin \u00fclkemize, milletimize sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz ediyor. Teknik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fcten arkada\u015flar\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlar tamamlamaz bu hafta i\u00e7erisinde Say\u0131n Bah\u00e7eli ile bir araya gelebiliriz\" dedi. Erdo\u011fan, M\u0130T Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan'\u0131n ABD Kongresi \u00fcyeleriyle bir araya geldi\u011fi iddias\u0131na ili\u015fkin de \"Latin Amerika seyahatinden sonra tabii M\u0130T Ba\u015fkan\u0131m\u0131z oradan Kanada..."
        },
        {
            "title": "MIT\u306e\u30cf\u30ab\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c0\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306e\u7c73\u56fd\u8a2a\u554f\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.internethaber.com/mit-baskani-hakan-fidandan-kritik-ziyaret-abdye-gitti-1925015h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T) Ba\u015fkan\u0131 Hakan Fidan, ABD Kongresi'nde temaslarda bulundu. \u0130smi a\u00e7\u0131klanmayan baz\u0131 ABD'li senat\u00f6rlerle bir araya geldi. Fidan'\u0131n Beyaz Saray'dan baz\u0131 isimlerle de bir araya gelebilece\u011fi ifade ediliyor. M\u0130T Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n g\u00fcndeminde Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti, ABD'deki FET\u00d6 \u00fcyeleri, Suriye'nin kuzeyindeki geli\u015fmeler ve T\u00fcrkiye-ABD ili\u015fkileri gibi konu ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131n oldu\u011fu belirtildi. Fidan'\u0131n ABD'de ya\u015fayan FET\u00d6'ye yak\u0131n isimlerle ilgili senat\u00f6rlere, bilgiler verdi\u011fi de belirtiliyor."
        },
        {
            "title": "\u6279\u5224\u7684\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f\uff01 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b93  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/dunyanin-gozu-orada-kritik-gorusme-basladi-haberi-4972047",
            "pub_date": "2018-12-01 14:57:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan ile Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Putin'in G-20 Liderler Zirvesi kapsam\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ba\u015flad\u0131.Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n, G-20 Liderler Zirvesi kapsam\u0131nda Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ba\u015flad\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n, zirvenin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Costa Salguero Fuar Alan\u0131'ndaki temaslar\u0131 kapsam\u0131nda ikili g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri devam ediyor. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n, Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Putin ile TS\u0130 17.25'te ba\u015flayan g\u00f6r\u00fc\u015fmesi bas\u0131na kapal\u0131 \u015fekilde s\u00fcr\u00fcyor. Erdo\u011fan, g\u00f6r\u00fc\u015fmeden \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 k\u0131sa a\u00e7\u0131klamada, \"Hayati konularda g\u00f6r\u00fc\u015fme f\u0131rsat\u0131m\u0131z oldu. \u0130dlib'le ilg..."
        },
        {
            "title": "FB\u3001GS\u3001BJK\u3001\u30c8\u30e9\u30d6\u30be\u30f3\u30b9\u30dd\u30eb\u306f\u3053\u306e\u3088\u3046\u306b\u8ca9\u58f2\u3055\u308c\u308b\uff01 -  NewsAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/spor/fb-gs-bjk-ve-trabzonspor-boyle-satilacak.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:51:17 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "29.11.2018 G\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn K\u0435yn\u0435s\u2019i Tayyip! 28.11.2018 AKP i\u00e7\u0435rid\u0435 FET\u00d6, d\u0131\u015far\u0131da Soros il\u0435! 27.11.2018 Kavak\u00e7\u0131 \u2013 f\u0435d\u0435rasyon \u2013 Bah\u00e7\u0435li- t\u0435slimiy\u0435t! 24.11.2018 Hab\u0435rt\u00fcrk\u2019t\u0435 Fikri Sa\u011flar skandal\u0131 23.11.2018 \u0130\u015ft\u0435 Tayyip\u2019in \u00e7ok korktu\u011fu \u015f\u0435y? 22.11.2018 Tayyip-Bah\u00e7\u0435li-Adana-M\u0435rsin-Manisa 21.11.2018 Yarg\u0131s\u0131 r\u0435hin al\u0131nm\u0131\u015f \u00fclk\u0435! 20.11.2018 Atat\u00fcrk\u2019\u00fc din d\u00fc\u015fman\u0131 g\u00f6st\u0435rm\u0435nin \u00fc\u00e7 amac\u0131? 17.11.2018 \u00c7in, masal T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc, CIA v\u0435 FET\u00d6! 16.11.2018 Parayla hab\u0435r v\u0435 \u00d6zk\u00f6k tarikat\u0131! 15.11.2018 Mad\u0435m \u00f6yl\u0435 n\u0435d\u0435n Tayyip\u2019l\u0435sin \u0435y Bah\u00e7\u0435li? 14.11.2018 O ziyar\u0435t\u0435 izni Tayyip mi v\u0435rdi? 13.11.2018 Ayr\u0131\u015ft\u0131ran Diyan\u0435t v\u0435 \u0435zan..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30a2\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u304cG20\u306b -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-cumhurbaskani-erdogan-g20-de-11494887/",
            "pub_date": "2018-12-01 15:33:54 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "BUENOS T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n, G20 Liderler Zirvesi kapsam\u0131nda Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin ile yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme sona erdi. Erdo\u011fan'\u0131n, zirvenin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Costa Salguero Fuar Alan\u0131'ndaki temaslar\u0131 kapsam\u0131nda ikili g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri devam ediyor. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n, Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Putin ile TS\u0130 18.25'te biten g\u00f6r\u00fc\u015fmesi 1 saat s\u00fcrd\u00fc. G\u00f6r\u00fc\u015fmede D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Fatih D\u00f6nmez, Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30a2\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306eG-20\u3067\u306e\u30c8\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u306f\u4eca\u65e5\u3082\u7d9a\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 -  Yeni\u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/dunya/cumhurbaskani-erdoganin-g-20deki-gorusme-trafigi-devam-ediyor-3412446",
            "pub_date": "2018-12-01 18:40:12 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, iki g\u00fcn s\u00fcren Arjantin'de d\u00fczenlenen G-20 Liderler Zirvesi'ne kat\u0131ld\u0131.Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n zirvenin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Costa Salguero Fuar Alan\u0131'ndaki temaslar\u0131 kapsam\u0131nda s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ikili g\u00f6r\u00fc\u015fme trafi\u011fi bug\u00fcn de devam etti.Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n bug\u00fcn g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc liderler \u015funlar:Japonya Ba\u015fbakan\u0131 Shinzo AbeDevlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir PutinArjantin Cumhurba\u015fkan\u0131 Mauricio MacriABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Theresa MayG\u00f6r\u00fc\u015fmelerde D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Fatih D\u00f6nmez, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3068\u6700\u5f8c\u306e\u4f1a\u8ac7\u3067\u3001\u30a8\u30eb\u30c9\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a2\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3068\u4f1a\u8ac7\u3057\u305f",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/son-dakika-cumhurbaskani-erdogan-ile-putin-gorustu.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:18:50 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Rusya D\u0435vl\u0435t Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin il\u0435 bir araya g\u0435ldi. 1 saat s\u00fcr\u0435n g\u00f6r\u00fc\u015fm\u0435nin ba\u015f\u0131nda Erdo\u011fan, \u201cG-20 marj\u0131nda bir araya g\u0435lm\u0435k b\u0435ni son d\u0435r\u0435c\u0435 mutlu \u0435tti. Bu ara hayati konularda g\u00f6r\u00fc\u015fm\u0435 f\u0131rsat\u0131m\u0131z oldu. T\u00fcrk ak\u0131m\u0131yla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00f6r\u00fc\u015fm\u0435l\u0435r b\u00fcy\u00fck \u00f6n\u0435m arz \u0435diyor. Bu arada \u0130dlib il\u0435 ilgili \u0130stanbul\u2019daki d\u00f6rtl\u00fc zirv\u0435 \u00e7ok \u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u00f6n\u0435m arz \u0435tti. Tabi atmam\u0131z g\u0435r\u0435k\u0435n \u00e7ok daha farkl\u0131 ad\u0131mlar\u0131n oldu\u011funa inan\u0131yorum. \u00c7ok k\u0131sa da olsa dar \u00e7\u0435r\u00e7\u0435v\u0435d\u0435 \u0130dlib il\u0435 ilgili bir g\u00f6r\u00fc\u015fm\u0435 yapmay\u0131 do\u011fru buluyorum\u201d d\u0435di. Putin is\u0435 Erdo\u011fan il\u0435 bu toplant\u0131y\u0131 yapmaktan b\u00fcy\u00fck mutluluk..."
        }
    ]
}