{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFpxYm5jMEVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:48:01 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u7a7a\u6e2f\u3067\u8377\u7269\u3092\u596a\u3063\u3066\u3044\u305f -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/havalimaninda-bagajlari-soyuyorlardi",
            "pub_date": "2018-12-06 23:21:29 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131'nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen h\u0131rs\u0131zl\u0131k operasyonunda 16 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Esenbo\u011fa Havaliman\u0131'ndaki yolcu bagajlar\u0131nda meydana gelen \u00e7ok say\u0131da h\u0131rs\u0131zl\u0131k olay\u0131na ili\u015fkin \u00c7ubuk Cumhuriyet Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131. Soru\u015fturma kapsam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Esenbo\u011fa Havaliman\u0131 Koruma \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri ise havaalan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan \u00e7ok say\u0131da ki\u015fiyi takibe ald\u0131. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma sonras\u0131 ekipler, yer hizmetleri \u015firketlerinde g\u00f6rev yapan 16 ki\u015fiyi d\u00fczenledikleri operasyonla g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. \u015e\u00fcphelilerden biri sevk edildi\u011fi adli makamlarca tutuklan\u0131rken,..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u30679.9\uff05\u306e\u5897\u52a0 - \u30d5\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/2018deki-ucuslarda-yuzde-9-9-artis-var-41043761",
            "pub_date": "2018-12-07 07:31:59 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Turizmdeki olumlu geli\u015fmeler, u\u00e7u\u015f trafi\u011fine de etkisini g\u00f6sterdi. Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi'nin (DHM\u0130) 2018 Kas\u0131m sonu kesin olmayan yolcu trafi\u011fi verilerine g\u00f6re, \u00fclkemizdeki havalimanlar\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re toplamda y\u00fczde 9.9'luk oran\u0131nda yolcu say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fti. \u0130\u00e7 hat ve d\u0131\u015f hat verilerinin toplam\u0131nda, \u00fclke genelinde 196 milyon 480 bin 860 ki\u015fi u\u00e7akla seyahat etmeyi tercih etti. U\u00e7akla seyahat eden 104 milyon 769 bin 319 yolcu i\u00e7 hat u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131, 91 milyon 711 bin 541 ki\u015fide d\u0131\u015f hat seferlerinde u\u00e7u\u015f yapt\u0131. Ayn\u0131 veriler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u30dc\u30a2\u7a7a\u6e2f\u3067\u306e\u904b\u822a\uff01\u62d8\u7559 - \u30e1\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.posta.com.tr/esenboga-havalimaninda-operasyon-gozaltilar-var-2073116",
            "pub_date": "2018-12-06 22:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Yolcu bagajlar\u0131ndan h\u0131rs\u0131zl\u0131k yapt\u0131klar\u0131 iddia edilen yer hizmetleri \u015firketlerinde \u00e7al\u0131\u015fan 16 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131"
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u3001196\u767e\u4e07480\u5343\u4eba\u306e860\u4eba\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u3001...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-2018-de-196-milyon-480-bin-860-kisiye-ucus-yapti-11513437/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:24:41 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye'deki havalimanlar\u0131nda yolcu say\u0131s\u0131, bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re toplamda y\u00fczde 9.9'luk art\u0131\u015f g\u00f6stererek 196 milyon 480 bin 860 ki\u015fiye \u00e7\u0131kt\u0131. \u00d6zellikle turizminde \u00f6nemli yere sahip; \u0130zmir, Antalya ve Mu\u011fla Havalimanlar\u0131nda yolcu say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015fta dikkat \u00e7ekti. Turizmdeki olumlu geli\u015fmeler, u\u00e7u\u015f trafi\u011fine de etkisini g\u00f6sterdi. Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi'nin (DHM\u0130) 2018 Kas\u0131m sonu kesin olmayan yolcu trafi\u011fi verilerine g\u00f6re, \u00fclkemizdeki havalimanlar\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re toplamda y\u00fczde 9.9'luk oran\u0131nda yolcu say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fti. \u0130\u00e7 hat ve d\u0131\u015f hat verilerini..."
        },
        {
            "title": "Esenbo\u011fa\u3067\u306e\u904b\u55b6\uff1a16\u540d\u304c\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/3-sayfa/esenbogada-bavul-hirsizlarina-operasyon-16-kisi-gozaltina-alindi-haberi-4973253",
            "pub_date": "2018-12-07 04:48:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131'nda yolcu bavullar\u0131ndan e\u015fya \u00e7al\u0131nmas\u0131na ili\u015fkin operasyonda 16 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306e\u98db\u884c\u30c7\u30fc\u30bf\u306f\u559c\u3093\u3067\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u5408\u8a08\u98db\u884c\u30671\u51043500\u4e07 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/2018deki-ucus-verileri-sevindirdi-toplamda-1-milyon-350-bine-yakin-ucus-562485.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:08:51 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "2018 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019deki hava yollar\u0131ndan; i\u00e7 hatta 616 bin 521 u\u00e7u\u015f, d\u0131\u015f hatta 489 bin 616 u\u00e7u\u015f olmak \u00fczere toplamda 1 milyon 333 bin 99 u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Atat\u00fcrk Havaliman\u0131\u2019ndan ise bu y\u0131l toplamda 392 bin 150 u\u00e7ak havalan\u0131rken, Antalya Havaliman\u0131 ve \u0130zmir Adnan Menderes Havaliman\u0131 da u\u00e7u\u015f trafi\u011finde y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti. 2018 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019deki hava yollar\u0131ndan; i\u00e7 hatta 616 bin 521 u\u00e7u\u015f, d\u0131\u015f hatta 489 bin 616 u\u00e7u\u015f olmak \u00fczere toplamda 1 milyon 333 bin 99 u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Atat\u00fcrk Havaliman\u0131\u2019ndan ise bu y\u0131l toplamda 392 bin 150 u\u00e7ak havalan\u0131rken, Antalya Havaliman\u0131 ve \u0130zmir Adnan..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306e\u98db\u884c\u30c7\u30fc\u30bf\u306f\u559c\u3093\u3067\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u5408\u8a081\u767e\u4e07...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-2018-deki-ucus-verileri-sevindirdi-toplamda-1-11509637/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:45:41 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "2018 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye'deki hava yollar\u0131ndan; i\u00e7 hatta 616 bin 521 u\u00e7u\u015f, d\u0131\u015f hatta 489 bin 616 u\u00e7u\u015f olmak \u00fczere toplamda 1 milyon 333 bin 99 u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Atat\u00fcrk Havaliman\u0131'ndan ise bu y\u0131l toplamda 392 bin 150 u\u00e7ak havalan\u0131rken, Antalya Havaliman\u0131 ve \u0130zmir Adnan Menderes Havaliman\u0131 da u\u00e7u\u015f trafi\u011finde y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7ti. 2018 y\u0131l\u0131ndaki sezonu ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131la g\u00f6re art\u0131\u015f ile kapatan turizm sekt\u00f6r\u00fcndeki geli\u015fmeler, u\u00e7u\u015f trafi\u011fine de yans\u0131d\u0131. Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesinin (DHM\u0130) 2018 y\u0131l\u0131 ekim sonu T\u00fcrkiye geneli kesin olmayan t\u00fcm u\u00e7ak trafi\u011fi verilerine g\u00f6re, i\u00e7 hat ve d\u0131\u015f hat olmak ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u306e\u5916\u4ea4\u5b98\u306f\u3001\u30a8\u30bb\u30f3\u30dc\u30a2\u3067\u4eba\u751f\u3092\u5931\u3063\u305f -  Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/esenbogada-rahatsizlanan-endonezyali-diplomat-yasamini-yitirdi-2071893",
            "pub_date": "2018-12-02 22:03:52 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Endonezya'n\u0131n Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi'nde el\u00e7i yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak g\u00f6rev yapan Kadar\u0131sman, Esenbo\u011fa Havaliman\u0131'nda rahats\u0131zlanarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti"
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u30fb\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u30dc\u30a2\u7a7a\u6e2f\u5f37\u76d7\u64cd\u4f5c\uff1a16\u62d8\u7559 -  TRT\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/turkiye/ankara-esenboga-havalimaninda-hirsizlik-operasyonu-16-gozalti-396689.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:17:00 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131'nda h\u0131rs\u0131zl\u0131k operasyonu: 16 g\u00f6zalt\u0131 Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131'nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen h\u0131rs\u0131zl\u0131k operasyonunda 16 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. TRT HABER 07/12/2018 01:17 Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131'ndaki yolcu bagajlar\u0131nda meydana gelen \u00e7ok say\u0131da h\u0131rs\u0131zl\u0131k olay\u0131na ili\u015fkin \u00c7ubuk Cumhuriyet Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131. Soru\u015fturma kapsam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Esenbo\u011fa Havaliman\u0131 Koruma \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri ise havaalan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan \u00e7ok say\u0131da ki\u015fiyi takibe ald\u0131. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma sonras\u0131 ekipler, yer hizmetleri \u015firketlerinde g\u00f6rev yapan 16 ki\u015fiyi d\u00fczenled..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306f\u3001\u6c11\u9593\u822a\u7a7a\u3067\u6b74\u53f2\u3092\u4f5c\u3063\u305f -  f5hab\u3067\u3059",
            "link": "https://www.f5haber.com/ankara/turkiye-sivil-havacilikta-tarih-yazdi-haberi-1998138/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:58:53 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "ANKARA(AA) - Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Cahit Turhan, AA muhabirine, 176 \u00fclkeden yakla\u015f\u0131k 2 bin havaliman\u0131n\u0131n \u00fcye oldu\u011fu Avrupa Havalimanlar\u0131 Konseyinin (ACI) 2008-2018 d\u00f6nemini kapsayan raporunu de\u011ferlendirdi. Rapora g\u00f6re, \u00fclke baz\u0131nda T\u00fcrkiye'nin son 10 y\u0131lda do\u011frudan ba\u011flant\u0131 noktalar\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 y\u00fczde 191 art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Turhan, T\u00fcrkiye'nin dolayl\u0131 ba\u011flant\u0131 noktalar\u0131n\u0131 y\u00fczde 130, havaliman\u0131 ba\u011flant\u0131lar\u0131n\u0131 y\u00fczde 157 ve network ba\u011flanabilirli\u011fini y\u00fczde 534 art\u0131rarak Avrupa'da u\u00e7u\u015f a\u011f\u0131n\u0131 en fazla b\u00fcy\u00fcten \u00fclke oldu\u011funu s\u00f6yledi. \"\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck havaliman\u0131n\u0131 hizmete..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30e9\u30bf\u30b5\u30e9\u30a4\u306f\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-galatasaray-kafilesi-ankara-da-11504749/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:04:02 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 kafileyi, Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131'nda yakla\u015f\u0131k 150 taraftar kar\u015f\u0131lad\u0131. T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu aleyhine tezah\u00fcrat yapan taraftarlar, teknik direkt\u00f6r Fatih Terim ve futbolculara ise sevgi g\u00f6sterisinde bulundu.Ke\u00e7i\u00f6reng\u00fcc\u00fc ile Galatasaray aras\u0131nda Aktepe Stad\u0131'nda oynanacak kar\u015f\u0131la\u015fma, yar\u0131n saat 13.00'te ba\u015flayacak."
        },
        {
            "title": "\u822a\u7a7a\u4ea4\u901a\u306f11\u6708\u306b\u30c8\u30eb\u30b3\u3067\u5897\u52a0 - \u79c1\u306fsondakika.co",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-turkiye-de-kasim-da-da-hava-trafigi-artti-11501911/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:16:07 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Avrupa Hava Seyr\u00fcsefer G\u00fcvenli\u011fi \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn (Eurocontrol) Kas\u0131m T\u00fcrkiye verileri a\u00e7\u0131kland\u0131. Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye'de Kas\u0131m ay\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re inen ve kalkan u\u00e7ak say\u0131s\u0131nda y\u00fczde 10, transit \u00fcst ge\u00e7i\u015flerde y\u00fczde 11.3 art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fti. Toplam trafikteki art\u0131\u015f oran\u0131 ise y\u00fczde 4.4 oldu. EN Y\u00dcKSEK TRAF\u0130K ORANINA ULA\u015eTI Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Funda Ocak, Eurocontrol Kas\u0131m verilerini duyurdu.Buna g\u00f6re Avrupa hava sahas\u0131ndaki hava trafi\u011finin y\u00fczde 14,24'\u00fc T\u00fcrkiye'de ger\u00e7ekle\u015fti. T\u00fcrkiye, y\u00fczde 14.24 trafik pay\u0131 ile Avrupa Hava sahas\u0131nda hizmet verdi\u011fi en..."
        },
        {
            "title": "\u8cfc\u8aad\u8005\u304b\u3089\u306e\u60c5\u5831 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-abonelerimizin-bilgisine-11497598/",
            "pub_date": "2018-12-02 19:53:24 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "DHA: TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, resmi temaslarda bulunmak \u00fczere \u00c7in'e gidiyor. Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u00c7in hareketi \u00f6ncesi Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131'nda a\u00e7\u0131klama yap\u0131yor. Canl\u0131 yay\u0131nday\u0131z."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u306e\u5916\u4ea4\u5b98\u304c\u7a7a\u6e2f\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/endonezyali-diplomat-havalimaninda-oldu-2772799/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:16:52 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Al\u0131nan bilgiye g\u00f6ne, \u0130stanbuldan Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131na geldi\u011fi s\u0131rada rahats\u0131zlanan Endonezyan\u0131n Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011finde el\u00e7i yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak g\u00f6rev yapan Kadar\u0131sman\u2019a sa\u011fl\u0131k ekipleri olay yerinde m\u00fcdahale etti. Durumu a\u011f\u0131rla\u015fan Kadar\u0131sman, ambulansla Ke\u00e7i\u00f6ren E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesine kald\u0131r\u0131ld\u0131. Hastanede yap\u0131lan t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen Kadar\u0131sman hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u0130HA"
        },
        {
            "title": "Esenbo\u011fa\u7a7a\u6e2f\u306f\u30015\u5343915\u500b\u306e\u9055\u6cd5\u306a\u6bdb\u9aea\u79fb\u690d\u6750\u6599\u3092\u62bc\u53ce - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/esenboga-havalimaninda-5-bin-915-adet-kacak-sac-ekim-malzemesi-ele-gecirildi-561744.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:18:40 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcmr\u00fck Muhafaza ekiplerince Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131\u2019nda yap\u0131lan \u00fc\u00e7 farkl\u0131 operasyonda T\u00fcrkiye\u2019ye ka\u00e7ak yollarla getirilen ve sa\u00e7 ekim operasyonlar\u0131nda kullan\u0131lan standartlara ayk\u0131r\u0131 5 bin 915 adet malzeme ele ge\u00e7irildi. Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcmr\u00fck Muhafaza ekiplerince Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131\u2019nda yap\u0131lan \u00fc\u00e7 farkl\u0131 operasyonda T\u00fcrkiye\u2019ye ka\u00e7ak yollarla getirilen ve sa\u00e7 ekim operasyonlar\u0131nda kullan\u0131lan standartlara ayk\u0131r\u0131 5 bin 915 adet malzeme ele ge\u00e7irildi. Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcmr\u00fckler Muhafaza Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, son d\u00f6nemde sa\u00e7 ekim operasyonlar\u0131 ile bu operasyonlarda kull..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u3067\u306e\u300c\u6bdb\u306e\u79fb\u690d\u300d\u624b\u8853 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-ankara-da-sac-ekim-malzemesi-operasyonu-11507897/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:31:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "T\u0130CARET Bakanl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcmr\u00fck Muhafaza ekiplerince Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131'nda yap\u0131lan 3 farkl\u0131 operasyonda T\u00fcrkiye'ye ka\u00e7ak yollarla getirilen ve sa\u00e7 ekim operasyonlar\u0131nda kullan\u0131lan standartlara ayk\u0131r\u0131 5 bin 915 adet malzeme ele ge\u00e7irildi. Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcmr\u00fckler Muhafaza Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc son d\u00f6nemde sa\u00e7 ekim operasyonlar\u0131 ile bu operasyonlarda kullan\u0131lan malzemelerin ithalat verilerinde baz\u0131 tutars\u0131zl\u0131klar tespit etti. Bu tespitin ard\u0131ndan harekete ge\u00e7en G\u00fcmr\u00fck Muhafaza ekipleri bu malzemelerin yasad\u0131\u015f\u0131 yollarla T\u00fcrkiye'ye getirildi\u011fini ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. \u00d6nce elde edilen veriler \u0130stihbar..."
        },
        {
            "title": "Erdo\u011fan\u5927\u7d71\u9818\u304cEsenbo\u011fa\u7a7a\u6e2f\u3067\u306e\u58f0\u660e\u3092\u767a\u8868 -  Resurrection Post",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-esenboga-havalimaninda-aciklama-yapiyor-5c066c5ec0d1c57134080523",
            "pub_date": "2018-12-04 11:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u5fa9\u6d3b\u306e\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Latin Amerika ziyaretinin ard\u0131ndan Ankara Esenbo\u011fa'da a\u00e7\u0131klama yap\u0131yor. #Canl\u0131: #Cumhurba\u015fkan\u0131Erdo\u011fan, Esenbo\u011fa Havaliman\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulunuyor https://t.co/9vL3QJmzQK \u2014 Dirili\u015f Postas\u0131 (@dirilispostasi) 4 Aral\u0131k 2018"
        }
    ]
}