{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFYzWm1jMEVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:14:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u3067\u306e\u30ae\u30e3\u30f3\u30d6\u30eb\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u6570\u5341\u56de\u306e\u62d8\u7981 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/malatyada-kumar-operasyonu-onlarca-gozalti-2772784/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:13:25 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Malatya'da kumar operasyonu: Onlarca g\u00f6zalt\u0131 Malatya'da kumar oynat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirlenen bir k\u0131raathaneye d\u00fczenlenen operasyonda, 27 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u3067\u5931\u308f\u308c\u3001\u5973\u6027\u306b\u3088\u304f\u898b\u3089\u308c\u308b -  Mynet",
            "link": "https://www.mynet.com/malatya-da-kaybolan-kadin-kuyuda-bulundu-110104597130",
            "pub_date": "2018-12-06 12:48:04 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "Malatya'n\u0131n Ak\u00e7ada\u011f il\u00e7esinde, d\u00fcn kaybolan ve yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan aranan Feride Ba\u015fyurt, d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc su kuyusunda yaral\u0131 halde bulundu."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u306b\u57fa\u3065\u304fFETO\u64cd\u4f5c\uff1a7\u62d8\u7559 -  Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/malatya/malatya-merkezli-feto-operasyonu-7-gozalti-41041582",
            "pub_date": "2018-12-05 10:09:49 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u3067\u306e\u6b66\u88c5\u95d8\u4e89\uff1a2\u62d8\u7981 - \u6700\u5f8c\u306e\u5206",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-malatya-da-silahli-kavga-2-gozalti-11515774/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306e\u4f53\u306e\u5468\u308a\u3092\u5305\u3093\u3060\u30d8\u30ed\u30a4\u30f3\u3067\u6355\u3089\u3048\u3089\u308c\u305f\u5973\u6027 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/malatya/vucuduna-sarili-eroinle-yakalanan-kadin-tutukla-41040836",
            "pub_date": "2018-12-04 14:59:45 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Taha AYHAN/MALATYA, (DHA)- MALATYA'da polis taraf\u0131ndan yol kontrol\u00fc s\u0131ras\u0131nda durdurulan otob\u00fcste yap\u0131lan aramada, v\u00fccuduna sar\u0131l\u0131 4 kilo 416 gram ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u306b\u57fa\u3065\u304fFETO\u64cd\u4f5c\uff1a9\u62d8\u7559 - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/793457/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": "ByLock kulland\u0131klar\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen 9 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30fb\u30d2\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u306b\u304a\u3051\u308b\u7d33\u58eb\u306e\u76e3\u67fb",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/malatya/malatyada-jandarmadan-asayis-denetimi-41039601",
            "pub_date": "2018-12-03 15:43:03 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Taha AYHAN/MALATYA, (DHA)- MALATYA'da jandarma ekipleri taraf\u0131ndan i\u015f yerleri denetlendi, kentin giri\u015f noktalar\u0131nda yol kontrol\u00fc yap\u0131ld\u0131.\u0130l Jandarma ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u5468\u8fba\u306e\u968e\u6bb5 - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "http://www.internethaber.com/yeni-malatya-stadyumu-cevresine-ek-merdiven-1925173h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 00:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "Evkur Yeni Malatyaspor Kul\u00fcb\u00fc Y\u00f6netimi, taraftarlar\u0131n\u0131n Yeni Malatya Stad\u0131'na geli\u015f ve gidi\u015flerinde s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015famamas\u0131 i\u00e7in ek bir merdiven yapt\u0131r\u0131yor."
        },
        {
            "title": "Aa\u306e\u300c\u4eca\u5e74\u306e\u5199\u771f\u300d\u6295\u7968 -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/aa-nin-yilin-fotograflari-oylamasi-11517935-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Ad\u0131yaman'daki esnaflar ve Malatya'da kay\u0131s\u0131 sat\u0131c\u0131lar\u0131, AA'n\u0131n 'Y\u0131l\u0131n Foto\u011fraflar\u0131' oylamas\u0131nda yer ald\u0131."
        },
        {
            "title": "\u5efa\u8a2d\u52b4\u50cd\u8005\u304c\u8ca0\u50b7 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65255998-insaattan-dusen-isci-yaralandi",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Malatya'da in\u015faatta \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken dengesini kaybederek yere d\u00fc\u015fen i\u015f\u00e7i yaraland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u3001\u65c5\u884c\u306e\u4e03\u9762\u9ce5\u306b\u5c0e\u5165 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65246377-malatya-travel-turkeyde-tanitiliyor",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ca\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30ad\u30e3\u30cb\u30aa\u30f3\uff1aLevent Valley  - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/malatya/anadolunun-buyuk-kanyonu-levent-vadisi-41044995",
            "pub_date": "2018-12-08 09:17:56 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Taha AYHAN/MALATYA, (DHA)- MALATYA'n\u0131n Ak\u00e7ada\u011f il\u00e7esinde, ABD'nin Arizona eyaletindeki B\u00fcy\u00fck Kanyon'a benzetilen ve 65 milyon y\u0131l \u00f6ncesine dayanan ..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u30d0\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u7d4c\u6e08\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eTso\u304b\u3089\u306e\u30d6\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u53d7\u3051\u308b -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/vali-barus-tso-dan-ekonomi-ile-ilgili-malatya-yerelhaber-3201857/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Malatya Valisi Ayd\u0131n Baru\u015f Malatya Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fi Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyesi O\u011fuzhan Ata Sad\u0131ko\u011flu'nu ziya."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u52d5\u5f0f\u5c60\u6bba\u5834\u306f\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306b\u79fb\u8ee2\u3059\u308b - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d0\u30fc\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65241022-mobil-mezbahaneler-ilce-belediyelere-devredilecek",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Malatya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Meclisi, kas\u0131m ay\u0131 toplant\u0131s\u0131 yap\u0131lan 4. birle\u015fimle sona erdi. Toplant\u0131da, Arapgir ve P\u00fct\u00fcrge'de yapt\u0131r\u0131lan mobil mezbahanelerin il\u00e7e ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7aml\u0131caCollege\u3067 -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/camlica-kolejinde-imza-gunu-11515457-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "\u00d6zel Malatya \u00c7aml\u0131ca Kolejinde d\u00fczenlenen imza g\u00fcn\u00fcnde engelli yazar Ali Haydar Koyun ve engelli \u015fair H\u00fcseyin Korkmaz kitaplar\u0131n\u0131 imzalayarak \u00f6\u011frencilere ..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u5927\u7d71\u9818\u30ab\u30ad\u30fc\u30eb\u4eba\u6c11\u4ee3\u8868\u5927\u4f1a - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30df\u30ea\u30a6\u30a7\u30c3\u30c8",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/milletvekili-cakir-halk-gunu-toplantisi-malatya-yerelhaber-3201705/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "AK Parti Yerel Y\u00f6netimlerden Sorumlu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Malatya Milletvekili Ahmet \u00c7ak\u0131r, Halk G\u00fcn\u00fcnde vatanda\u015flarla bir araya geldi. Vatanda\u015flar\u0131n."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\uff08Malatya  - H\u00fcrriyet\uff09\u3067 &#39;Battalgazi Multidisciplinary Studies Congress&#39;\u304c\u958b\u304b\u308c\u305f",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/malatya/malatyada-battalgazi-multidisipliner-calismal-41044524",
            "pub_date": "2018-12-07 14:51:32 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MALATYA, (DHA)- BATTALGAZ\u0130 Belediyesi taraf\u0131ndan '1'inci Uluslararas\u0131 Battalgazi Multidisipliner \u00c7al\u0131\u015fmalar Kongresi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f program\u0131 yo\u011fun kat\u0131l\u0131mla ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u00e7ada\u011f\u30ab\u30fc\u30da\u30c3\u30c8\u306f\u5730\u7406\u7684\u306a\u7f72\u540d\u8a3c\u660e\u66f8\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f -  Malatya News  - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65240074-akcadag-halisi-cografi-isaret-belgesi-aldi",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u85ac\u7269\u64cd\u4f5c\uff1a2\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3 - Karab\u00fckNet NewsKarab\u00fckNet News  -  Karabuk Net Haber",
            "link": "https://www.karabuknethaber.com/uyusturucu-operasyonu-2-gozalti-2-61670.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:44:00 GMT",
            "source_nm": "Karabuk Net News",
            "source_url": "https://www.karabuknethaber.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "SonerG\u00f6k\u00e7e\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f CHP\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u5e02\u9577\u5019\u88dc - YeniCa\u011f",
            "link": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/soner-gokce-kimdir-chp-malatya-belediye-baskan-adayi-215915h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 12:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u6642\u4ee3",
            "source_url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr",
            "desc": "CHP bug\u00fcn partisinin meclis toplant\u0131s\u0131nda belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131. A\u00e7\u0131klananlar aras\u0131nda Malatya ili de vard\u0131. Peki CHP Malatya ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u300c\u30bd\u30ed\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u300d\u5287\u5834\u306e\u30b2\u30fc\u30e0 - \u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/malatya/malatyada-dunyada-tek-basina-tiyatro-oyunu-41044453",
            "pub_date": "2018-12-07 14:15:42 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MALATYA, (DHA)- MALATYA B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Sanat ve E\u011fitim Merkezleri (MABESEM) taraf\u0131ndan 'D\u00fcnyada Tek Ba\u015f\u0131na' adl\u0131 tiyatro ..."
        },
        {
            "title": "F\u0131nd\u0131l\u0131&#39;a\u5e78\u904b\u8a2a\u554f - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65230519-findiliya-hayirli-olsun-ziyareti",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Malatya Gen\u00e7lik Hizmetleri ve Spor \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn yeni yerine ta\u015f\u0131nmas\u0131ndan dolay\u0131 T\u00fcrkiye Satran\u00e7 Federasyonu (TSF) Ba\u015fkan\u0131 G\u00fclk\u0131z T\u00fclay, Malatya ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ea\u7518\u3044\u6210\u529f\u3057\u305f\u30a2\u30b9\u30ea\u30fc\u30c8\u304c\u6b53\u8fce - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/ali-tatli-basarili-sporculari-agirladi-malatya-yerelhaber-3200666/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Milli E\u011fitim \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ali Tatl\u0131, Muay Thai A\u00e7\u0131k Antalya Kupas\u0131'ndan derecelerle d\u00f6nen sporcular ve antren\u00f6rlerini kabul etti. Muay Thai Federasyonu, M."
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u98df\u3079\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093&quot;\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u3067\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Vuslat Haber",
            "link": "http://www.vuslathaber.com/malatya/kendime-kiyamam-malatyada-sahnelenecek-h36697.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:36:03 GMT",
            "source_nm": "Vuslat News",
            "source_url": "http://www.vuslathaber.com",
            "desc": "Sivas Devlet Tiyatrosu, \"Kendime K\u0131yamam\" oyunuyla Malatyal\u0131 sanatseverlerin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kacak. Alman yazar Curth Flatow'un kaleme ald\u0131\u011f\u0131, Hale Kuntay'\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u5927\u90b8\u5b85\u306f\u3001\u30a4\u30a8\u30b7\u30ea\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u3067\u672a\u6765\u306e\u6e96\u5099\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/malatya/yesilyurtta-konaklar-gelecege-hazirlaniyor-41044359",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:44 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MALATYA, (DHA)- YE\u015e\u0130LYURT Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mehmet \u00c7\u0131nar, Ye\u015filyurt'un tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel ge\u00e7mi\u015fine uygun olarak restore edilen Ye\u015filyurt Konaklar\u0131n\u0131 butik ..."
        },
        {
            "title": "Demard association\u304b\u3089mhp\u307e\u3067 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65229748-demard-derneginden-mhpye-ziyaret",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "TCDD Demard (Demiryolu Makinistler Derne\u011fi) Malatya \u015eube Ba\u015fkan\u0131 ve y\u00f6netimi, MHP Malatya \u0130l Ba\u015fkan\u0131 R. B\u00fclent Av\u015far'a hay\u0131rl\u0131 olsun ziyaretinde bulundu."
        },
        {
            "title": "P\u00fct\u00fcrgeBelediyespor\u306e\u843d\u3061\u308b\u6050\u6016 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/puturge-belediyespor-un-kume-dusme-korkusu-malatya-yerelhaber-3198354/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "B\u00f6lgesel Amat\u00f6r Lig 2. Grup'ta m\u00fccadele eden P\u00fct\u00fcrge Belediyespor'un teknik sorumlusu Mahmut Evren, k\u00fcme d\u00fc\u015fme gibi bir korkular\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c8\u30e4\u4e2d\u5fc3\u306eFET\u00d6\u64cd\u4f5c -  Vuslat Haber",
            "link": "http://www.vuslathaber.com/malatya/malatya-merkezli-feto-operasyonu-8-h36669.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:13:09 GMT",
            "source_nm": "Vuslat News",
            "source_url": "http://www.vuslathaber.com",
            "desc": "Malatya merkezli 7 ilde FET\u00d6'n\u00fcn TSK mahrem yap\u0131lanmas\u0131na y\u00f6nelik d\u00fczenlenen operasyonda 7 \u015fah\u0131s g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Malatya Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u306e5\u3064\u306e\u8fd1\u6240\u306e\u4ea4\u901a\u554f\u984c - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4 - \u30a4\u30e9\u30b9\u901a\u4fe1\u793e",
            "link": "https://www.iha.com.tr/malatya-haberleri/malatyada-5-mahallenin-ulasim-sorunu-cozuldu-2172811/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:30:09 GMT",
            "source_nm": "\u0130llasNews Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Malatya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi P\u00fct\u00fcrge'de 5 mahallenin ula\u015f\u0131m\u0131n\u0131 sa\u011flayan grup yolunu geni\u015fletiyor."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u306e5\u3064\u306e\u5730\u533a\u306e\u4ea4\u901a\u554f\u984c\u304c\u89e3\u6c7a\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-malatya-da-5-mahallenin-ulasim-sorunu-cozuldu-11504117/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Malatya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi P\u00fct\u00fcrge'de 5 mahallenin ula\u015f\u0131m\u0131n\u0131 sa\u011flayan grup yolunu geni\u015fletiyor."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u306b\u306f\u559c\u3073\u306f\u306a\u3044 - \u30b5\u30d0",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/spor/futbol/2018/12/04/malatyada-sevinen-yok",
            "pub_date": "2018-12-03 21:16:15 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Yeni Malatya, alt s\u0131ralardan kurtulmak isteyen Akhisarspor'u konuk etti. Ev sahibi tak\u0131m, 41. dakikada Eren Tozlu'nun pas\u0131n\u0131 gole \u00e7eviren Aleksic'le \u00f6ne ge\u00e7ti: 1-0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u306e\u8eca\u306e\u6570 -  Vuslat Haber",
            "link": "http://www.vuslathaber.com/malatya/malatyada-arac-sayisi-artiyor-h36634.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:40:59 GMT",
            "source_nm": "Vuslat News",
            "source_url": "http://www.vuslathaber.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K), Ekim 2018 d\u00f6nemine ait trafi\u011fe kay\u0131tl\u0131 ara\u00e7 say\u0131s\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ekim ay\u0131 sonu itibar\u0131yla T\u00fcrkiye'de 22 milyon 818 bin 544 trafi\u011fi ..."
        },
        {
            "title": "Bayanlarspor\u306f1\u3064\u306e\u5834\u6240\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f -  Haber\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.habergazetesi.com.tr/haber/5391104/bayanlarspor-1-basamak-geriledi",
            "pub_date": "2018-12-04 09:07:57 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.habergazetesi.com.tr",
            "desc": "T\u00fcrkiye Kad\u0131nlar Futbol 3.Lig 12.Grup tak\u0131mlar\u0131ndan Malatya Bayanlar Spor Kul\u00fcb\u00fc, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc haftada sahas\u0131nda Kahramanmara\u015f Anadolu Gen\u00e7lik Spor ..."
        },
        {
            "title": "\u969c\u5bb3\u306e\u3042\u308b\u82e5\u8005\u306e\u5922\u304c\u73fe\u5b9f\u3068\u306a\u3063\u305f - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65209978-engelli-gencin-umre-hayali-gercek-oldu",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Malatya'da ya\u015fayan Down Sendromlu Kemal \u00c7aput\u00e7u, Engelliler Haftas\u0131nda hay\u0131rsever i\u015f adamlar\u0131n\u0131n yard\u0131m\u0131 ile umreye gitti. Malatyal\u0131 hay\u0131rsever i\u015fadamlar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Mehmet\u00c7\u0131nar\u5e02\u9577\u3001Muhtars  -  Milliyet\u3068\u306e\u5354\u8b70\u4f1a",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/belediye-baskani-mehmet-cinar-dan-muhtarlarla-malatya-yerelhaber-3199884/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Ye\u015filyurt Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mehmet \u00c7\u0131nar, muhtarlarla yapt\u0131\u011f\u0131 isti\u015fare toplant\u0131s\u0131nda, \u201cYe\u015filyurt'un kalk\u0131nmas\u0131nda muhtarlar\u0131m\u0131z\u0131n katk\u0131s\u0131 b\u00fcy\u00fckt\u00fcr\" dedi."
        },
        {
            "title": "Arguvan\u5150\u7ae5\u4fdd\u8b77\u8abf\u6574\u59d4\u54e1\u4f1a\u304c\u958b\u50ac\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Malatya  - \u0130hlasNews Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/malatya-haberleri/arguvanda-cocuk-koruma-koordinasyon-kurulu-toplantisi-yapildi-2171426/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u0130llasNews Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Malatya'n\u0131n Arguvan il\u00e7esinde , \u00c7ocuk Koruma Kanununa g\u00f6re verilen koruyucu ve destekleyici tedbir kararlar\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131na y\u00f6nelik koordinasyonun ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30fb\u30ea\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30c9\u30fc\u30f3",
            "link": "https://www.yenisafak.com/ekonomi/malatya-copu-cicek-acti-3412654",
            "pub_date": "2018-12-03 08:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye'de ki\u015fi ba\u015f\u0131 g\u00fcnl\u00fck 1 kilogram \u00e7\u00f6p \u00fcretiliyor. Bu at\u0131klar\u0131n %90'\u0131 ise maalesef hi\u00e7bir geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme tabi tutulmayarak do\u011fay\u0131 kirletiyor. Malatya'da 20 ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u306f\u9727\u306e\u4e2d\u3067\u52b9\u679c\u304c\u3042\u3063\u305f -  Vuslat Haber",
            "link": "http://www.vuslathaber.com/malatya/malatyada-sis-etkili-oldu-h36592.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:31:55 GMT",
            "source_nm": "Vuslat News",
            "source_url": "http://www.vuslathaber.com",
            "desc": "Etkili olan sis trafikte g\u00f6r\u00fc\u015f mesafesinin d\u00fc\u015fmesine neden oldu. Malatya'da etkili olan sis nedeniyle trafik olumsuz etkilendi. \u00d6zelikle Fahri Kayahan ve \u00c7ilesiz ..."
        },
        {
            "title": "Gevrek\u3001Arabgirspor  -  Malatya  -  Ihlas News Agency\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u306b\u53c2\u52a0",
            "link": "https://www.iha.com.tr/malatya-haberleri/gevrek-arapgirsporun-sezon-acilisina-katildi-2171253/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:57:35 GMT",
            "source_nm": "\u0130llasNews Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Yeni Malatyaspor Kul\u00fcp Ba\u015fkan\u0131 Adil Gevrek, Malatya 2. Amat\u00f6r K\u00fcme B\u00fcy\u00fckler Lig'inde m\u00fccadele eden Arapgirspor'un 2018-2019 Futbol Sezonu a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na ..."
        },
        {
            "title": "Chp\u3001\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30678\u4eba\u306e\u5e02\u9577\u3092\u767a\u8868 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d0\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65217766-chp-malatyada-8-belediye-baskan-adayini-acikladi",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u3067 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4 - \u30a4\u30e9\u30b9\u901a\u4fe1\u793e",
            "link": "https://www.iha.com.tr/malatya-haberleri/malatyada-sis-2170652/",
            "pub_date": "2018-12-02 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u0130llasNews Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Malatya'da etkili olan sis trafikte g\u00f6r\u00fc\u015f mesafesinin d\u00fc\u015fmesine neden oldu."
        },
        {
            "title": "Malatya  - H\u00fcrriyet\u306e\u300c\u4ea4\u901a\u300d",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/malatya/malatyada-ulasim-eylemi-41043162",
            "pub_date": "2018-12-06 12:37:42 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Taha AYHAN/MALATYA, (DHA)- MALATYA'da mahallelerine minib\u00fcs gelmedi\u011fi i\u00e7in ma\u011fdur olduklar\u0131 s\u00f6yleyen vatanda\u015flar b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediyesi \u00f6n\u00fcnde ..."
        },
        {
            "title": "\u826f\u3044\u8a2a\u554f\u306e\u305f\u3081\u306bF\u0131nd\u0131l\u0131\u306b\u884c\u304f -  Malatya  -  beyazgazete",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/7/findili-ya-hayirli-olsun-ziyareti-4809434.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u3078beyazgazet",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Malatya Gen\u00e7lik Hizmetleri ve Spor \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn yeni yerine ta\u015f\u0131nmas\u0131ndan dolay\u0131 T\u00fcrkiye Satran\u00e7 Federasyonu (TSF) Ba\u015fkan\u0131 G\u00fclk\u0131z T\u00fclay, Malatya ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a7\u30b7\u30eb\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u671d\u98df\u306f\u3001Lezzet Valley  -  Malatya  - \u0130hlasNews Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/malatya-haberleri/yesilyurtun-essiz-kahvaltiliklari-lezzet-vadisiyle-dunyaya-aciliyor-2171929/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:38:02 GMT",
            "source_nm": "\u0130llasNews Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Ye\u015filyurt Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mehmet \u00c7\u0131nar'\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 'Lezzet Vadisi' projesiyle t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n dikkatini \u00fczerine \u00e7ekmeye haz\u0131rlan\u0131yor."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u306eEskkk\u8a2a\u554f - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65214748-vali-barustan-eskkkya-ziyaret",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Malatya Valisi Ayd\u0131n Baru\u015f, Malatya Esnaf ve Sanatkarlar Kredi Kefalet Kooperatifi (ESKKK) Ba\u015fkan\u0131 Ali Evren'i ziyaret etti."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30f3\u30ab\u30fc\u8cfc\u5165\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u7d42\u4e86 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u770c\u306e\u30e4\u30b8\u30cf\u30f3\u5730\u533a - \u767d\u66f8",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/5/pancar-alim-kampanyasi-sona-erdi-4805287.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u3078beyazgazet",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Malatya \u015eeker Fabrikas\u0131 taraf\u0131ndan 15 Eyl\u00fcl 2018 tarihinde ba\u015flayan pancar al\u0131m kampanyas\u0131 s\u00fcresince, 337 bin ton pancar al\u0131nd\u0131. 300 bin ton pancar i\u015flenerek ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b7\u30d3\u30eb\u30fc\u30c8\u30d9\u30ea\u30c7\u30a4\u30a8\u30b9\u30dd\u30fc\u30eb\u3001\u30a8\u30eb\u30d3\u30b9\u30bf\u30f32-0\u30d3\u30fc\u30c8 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4 - \u30a4\u30e9\u30b9\u901a\u4fe1",
            "link": "https://www.iha.com.tr/malatya-haberleri/yesilyurt-belediyespor-elbistani-2-0-yendi-2170981/",
            "pub_date": "2018-12-02 17:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u0130llasNews Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Grup'ta Malatya Ye\u015filyurt Belediyespor, Elbistan Belediyespor'u 2-0 yendi. Ye\u015filtepe 1 nolu sahada oynanan kar\u015f\u0131la\u015fmay\u0131 Cem Eray E\u015fmekaya, Recep G\u00fcne\u015f, ..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u30d0\u30eb\u30b9\u306f\u00c7\u0131nar - H\u00fcrriyet\u3092\u8a2a\u554f\u3059\u308b",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/malatya/vali-barustan-cinara-ziyaret-41039602",
            "pub_date": "2018-12-03 15:42:57 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MALATYA, (DHA)- MALATYA Valisi Ayd\u0131n Baru\u015f, Ye\u015filyurt Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mehmet \u00c7\u0131nar'a iadeyi ziyarette bulunup, Ye\u015filyurt Belediyesinin il\u00e7e genelinde ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u5dde\u306e\u969c\u5bb3\u8005\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u5dde\u306e\u30d0\u30c3\u30bf\u30fc\u30ac\u30b8\u5730\u533a -  beyazgazete.com",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/4/malatya-da-engelliler-gunune-ozel-etkinlik-4804514.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fbeyazgazete.co",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Battalgazi Kaymakaml\u0131\u011f\u0131, Battalgazi Belediyesi ve Beyazay Derne\u011fi Malatya \u015eubesi taraf\u0131ndan 3 Aral\u0131k Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla 'T\u00fcm Engelleri Sevgiyle ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u3001\u300c\u5730\u5473\u306e\u30ec\u30fc\u30b9\u300d - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4 - \u30d9\u30e4\u30ba\u30fb\u30ac\u30bc\u30fc\u30c6",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/3/malatya-da-yoresel-lezzetler-yarisiyor-4802977.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:18:01 GMT",
            "source_nm": "\u767d\u3044\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Malatya Kent Konseyi'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Kent Konseyi Kad\u0131n Meclisi taraf\u0131ndan kente ait y\u00f6resel yemekleri ve tatl\u0131lar\u0131 g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131karmak amac\u0131yla ..."
        },
        {
            "title": "Arguvan\u3067\u5c55\u958b\u3057\u62e1\u5927\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u65b9\u6cd5 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65213803-arguvanda-yeni-yol-acma-ve-genisletme-calismalari",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        }
    ]
}