{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE50Tm1vU0FuUnlLQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:48:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "UNSC\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u975e\u96e3\u3092\u6c42\u3081\u308b\u6c7a\u8b70\u8349\u6848\u3092\u62d2\u5426",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/bmgk-abdnin-hamasin-kinanmasini-isteyen-karar-tasarisini-reddetti-2780979/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:56:13 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u3068\u30cf\u30ea\u30a8\u3068\u306e\u5bfe\u6c7a",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/iran-abdnin-hamas-aleyhindeki-tasariya-karsi-41039429",
            "pub_date": "2018-12-03 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Cevad Zarif, ABD'nin Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu'na getirmeyi planlad\u0131\u011f\u0131 Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131na ili\u015fkin karar tasar\u0131s\u0131na kar\u015f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Heniyye\u3001\u56fd\u9023\u306e\u30cf\u30de\u30b9\u6c7a\u5b9a\u3092\u8cde\u8cdb - \u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://dogruhaber.com.tr/haber/319141-heniyyeden-bmnin-hamas-kararina-ovgu/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u4fee\u6b63\u3059\u308b",
            "source_url": "https://dogruhaber.com.tr",
            "desc": "Hamas Siyasi B\u00fcro Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Heniyye, 'D\u00fcnya vicdan\u0131 BM'de ABD'nin Hamas aleyhindeki karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 bo\u015fa \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r.' dedi. Heniyye'den BM'nin ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u7c73\u56fd\u66ab\u5b9a\u8349\u6848 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/abd-nin-hamas-tasarisina-ret--dunya-2791473/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "ABD'nin, Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131 Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu'nda reddedildi."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u30cf\u30de\u30b9\u30fb\u30b7\u30e3\u30ed\u30e0\u3092\u975e\u96e3\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f",
            "link": "http://salom.com.tr/haber-108945-birlesmis_milletler_hamasi_kinayamadi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:21:39 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30e3\u30ed\u30fc\u30e0",
            "source_url": "http://salom.com.tr",
            "desc": "ABD'nin BM Daimi Temsilcisi Nikki Haley taraf\u0131ndan Genel Kurula sunulan ve Hamas'\u0131n ter\u00f6r faaliyetlerini k\u0131nayan teklif gerekli \u00e7o\u011funlu\u011fu elde edemedi ve ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306f\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u30c9\u30e9\u30d5\u30c8\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u548c\u89e3\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u305f - \u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr/dunya/592012.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr",
            "desc": "Hamas Siyasi B\u00fcro \u00dcyesi Halil el-Hayye, M\u0131s\u0131r'\u0131n Filistin uzla\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in sundu\u011fu tasla\u011f\u0131 kabul ettiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u3001\u30d5\u30a1\u30bf\u30cf\u306e\u7acb\u5834\u3092\u6b53\u8fce - \u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://dogruhaber.com.tr/haber/318409-hamas-fetihin-tutumunu-memnuniyetle-karsiladi/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u4fee\u6b63\u3059\u308b",
            "source_url": "https://dogruhaber.com.tr",
            "desc": "Hamas, Fetih Hareketinin ABD'nin, Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen bir karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 Birle\u015fmi\u015f Milletler Genel Kurulu'na (BMGK) getirmeye haz\u0131rlanmas\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -   -  Haberturk\u300c\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u300d\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u4ee3\u8868\u56e3\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u304b\u3089\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.haberturk.com/istanbul-haberleri/17048595-hamas-heyeti-filistine-destek-turuna-turkiyeden-basladi",
            "pub_date": "2018-12-02 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "SUHEYB AB\u0130D - Hamas Siyasi B\u00fcro \u00dcyesi ve Filistin Meclisi'ndeki Hamas'a ba\u011fl\u0131 De\u011fi\u015fim ve Islah Bloku Ba\u015fkan\u0131 Mahmud ez-Zehhar, Filistin..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u975e\u96e3\u3092\u62d2\u5426 -  CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/abdnin-hamasin-kinanmasini-isteyen-tasarisi-reddedildi",
            "pub_date": "2018-12-06 21:57:03 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Birle\u015fmi\u015f Milletler Genel Kurulu, ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 reddetti. ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131 Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulunda reddedildi. ABD'nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tasar\u0131 193 \u00fcyeli BM Genel Kurulu'nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. Tasar\u0131 oylanmadan \u00f6nce oylama y\u00f6ntemlerinin tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 BM Genel Kurulu'nda ABD, tasar\u0131n\u0131n 3'te 2 \u00e7o\u011funluk yerine basit \u00e7o\u011funlukla kabul edilmesini talep etti ancak ABD'nin oylamaya sunulan bu talebi kabul g\u00f6rmedi. ABD'nin BM Genel Kurulu'na getirdi\u011fi..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u8349\u6848\u306e\u7c73\u56fd\u62d2\u7d76 - \u30e1\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.posta.com.tr/abdnin-hamas-tasarisina-ret-2073117",
            "pub_date": "2018-12-06 22:33:42 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Birle\u015fmi\u015f Milletler Genel Kurulu, ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 reddetti"
        },
        {
            "title": "Heniyye\u3001\u56fd\u9023\u306e\u30cf\u30de\u30b9\u6c7a\u5b9a\u3092\u79f0\u8cdb -  Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/heniyyeden-bmnin-hamas-kararina-ovgu/1332355",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:39 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "GAZZE Hamas lideri \u0130smail Heniyye, ABD'nin Hamas aleyhindeki karar tasar\u0131s\u0131 i\u00e7in sarf etti\u011fi \u00e7abalar\u0131n Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurul \u00fcyeleri taraf\u0131ndan bo\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. - BM Genel Kurulu, ABD'nin Hamas tasar\u0131s\u0131n\u0131 reddetti - Gazze'de 'ABD'nin Hamas'\u0131 k\u0131nayan BM tasar\u0131s\u0131' protesto edildi - Hamas'tan ABD'nin karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 reddeden \u00fclkelere te\u015fekk\u00fcr Heniyye, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131na ili\u015fkin karar tasar\u0131s\u0131n\u0131n d\u00fcn gece BM Genel Kurulu'nda reddedilmesinden duydu\u011fu memnuniyeti dile getirdi. \"ABD ilk kez b\u00f6yle bir karar al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in u\u011fra\u015f verdi\" \u0130srail'e..."
        },
        {
            "title": "Beyt\u00fclmakdisSenindir\u30a6\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7 &quot;\u958b\u59cb -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-beytulmakdis-senindir-kis-kampi-basladi-11518006/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:50:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Uluslararas\u0131 Gen\u00e7 Aktivistler Derne\u011fi ile Uluslararas\u0131 Gen\u00e7 Derne\u011fi'nin d\u00fczenledi\u011fi 'Beyt\u00fclmakdis Senindir K\u0131\u015f Kamp\u0131' ba\u015flad\u0131. Marmara B\u00f6lgesi'ndeki \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerinin bir araya geldi\u011fi kampta, gen\u00e7lerin Kud\u00fcs ve Mescid-i Aksa ile ilgili bilgi edinmeleri ve Filistinli M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n m\u00fccadelelerine destek olmalar\u0131 hedefleniyor. B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece'deki bir otelde ger\u00e7ekle\u015ftirilen kampta, Filistin ile ilgili seminer, \u00e7al\u0131\u015ftay, yar\u0131\u015fma, sinema ve video g\u00f6sterimleri ile \u00e7e\u015fitli aktiviteler yer alacak. '\u00d6\u011frenciler, Filistin'deki olaylarla ilgili bilgilere ilk a\u011f\u0131zdan ula\u015facak' Uluslararas\u0131 Gen\u00e7 A..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u304b\u3089\u306e\u7d66\u4e0e\u3067\u30ac\u30b6\u3067\u652f\u6255\u308f\u308c\u305f - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/07/gazze-de-memur-maaslari-katar-dan-gelen-parayla-odendi",
            "pub_date": "2018-12-07 17:46:37 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Hamas'\u0131n kontrol etti\u011fi Gazze'de h\u00fck\u00fcmet yakla\u015f\u0131k 30 bin memurun maa\u015f\u0131n\u0131, Katar h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan g\u00f6nderilen 15 milyon dolar nakiti kullanarak \u00f6dedi. Binlerce Filistinli maa\u015flar\u0131n\u0131 almak i\u00e7in gittikleri b\u00f6lgedeki postane binalar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde kuyruk olu\u015fturdu. Binalardan birinde \u00fczerinde 'Te\u015fekk\u00fcrler Katar' yaz\u0131s\u0131 ve Katar Emiri \u015eeyh Tamim Bin Hamad Al Tani'nin foto\u011fraf\u0131n\u0131n bas\u0131l\u0131 oldu\u011fu bir posterin as\u0131ld\u0131\u011f\u0131 da g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Katar taraf\u0131ndan g\u00f6nderilen 15 milyon dolar\u0131n, Gazze'ye 6 ayl\u0131k s\u00fcre i\u00e7inde 90 milyon dolar olarak \u00f6ng\u00f6r\u00fclen ve ilk k\u0131sm\u0131 ge\u00e7en ay g\u00f6nderilen yard\u0131m program\u0131 kapsam\u0131nda oldu..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30d6\u9023\u76df\u3001\u56fd\u9023\u306e\u30cf\u30de\u30b9\u6c7a\u5b9a\u306b\u6e80\u8db3 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-arap-birligi-bm-nin-hamas-kararindan-memnun-11516515/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:54:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Arap Birli\u011fi, ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen karar tasar\u0131s\u0131n\u0131n Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu'nda reddedilmesinin 'd\u00fcnyan\u0131n Filistinlilerin hakk\u0131na verdi\u011fi deste\u011fi' g\u00f6sterdi\u011fini belirtti. Arap Birli\u011fi'nden yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, birli\u011fin ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen karar tasar\u0131s\u0131n\u0131n BM Genel Kurulu'nda reddedilmesinden memnuniyet duydu\u011fu ifade edildi. Tasar\u0131n\u0131n reddedilmesinin 'd\u00fcnyan\u0131n Filistinlilerin hakk\u0131na verdi\u011fi deste\u011fi, uluslararas\u0131 me\u015fruiyete ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131, bu davan\u0131n hakl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Filistinlilerin m\u00fccadelesini' g\u00f6sterdi\u011fi kaydedildi. A\u00e7\u0131klamada ifadelerine yer..."
        },
        {
            "title": "Heniyye\u306e\u56fd\u9023\u30cf\u30de\u30b9\u8cde\u8cdb -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-heniyye-den-bm-nin-hamas-kararina-ovgu-11515401/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:35:52 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Hamas lideri \u0130smail Heniyye, ABD'nin Hamas aleyhindeki karar tasar\u0131s\u0131 i\u00e7in sarf etti\u011fi \u00e7abalar\u0131n Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurul \u00fcyeleri taraf\u0131ndan bo\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Heniyye, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131na ili\u015fkin karar tasar\u0131s\u0131n\u0131n d\u00fcn gece BM Genel Kurulu'nda reddedilmesinden duydu\u011fu memnuniyeti dile getirdi. \u0130srail'e ve sald\u0131rganca siyasetine kar\u015f\u0131 ilkesel tav\u0131r alan, yalan s\u00f6ylemlerine kar\u015f\u0131 koyan ve ABD'nin tarafl\u0131 y\u00f6netimine meydan okuyan \u00fclkelerin her t\u00fcrl\u00fc \u00f6vg\u00fcy\u00fc hak etti\u011fini belirten Heniyye, \u015funlar\u0131 kaydetti: 'D\u00fcnya vicdan\u0131 BM'de ABD'nin Hamas aleyh..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30b6\u3001\u30ac\u30b6\u3067\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u56fd\u9023\u6cd5\u6848\u3092\u975e\u96e3 - \u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u5e81",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/gazzede-abdnin-hamasi-kinayan-bm-tasarisi-protesto-edildi/1331946",
            "pub_date": "2018-12-07 07:49:33 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "GAZZE G\u00f6steriye kat\u0131lan onlarca ki\u015fi Filistin bayraklar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ABD'nin Hamas aleyhine sundu\u011fu karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131nayan ifadelerin yaz\u0131l\u0131 oldu\u011fu pankartlar ta\u015f\u0131d\u0131. Filistin Halk Kurtulu\u015f Cephesi (FHKC) y\u00f6neticilerinden Cemil Muzhir, burada yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, ABD'nin BM Genel Kurulu'na sundu\u011fu s\u00f6z konusu tasar\u0131y\u0131 reddettiklerini belirtti. Uluslararas\u0131 kurumlarla yeni \u00e7at\u0131\u015fma kap\u0131s\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131 ABD tasar\u0131s\u0131n\u0131n, Filistin halk\u0131n\u0131n Amerikan-\u0130srail projelerine kar\u015f\u0131 koymas\u0131na y\u00f6nelik tehlikeli bir geli\u015fme oldu\u011funu s\u00f6yleyen Muzhir, bu tasar\u0131n\u0131n ABD bask\u0131s\u0131na ba\u011fl\u0131 uluslararas\u0131 kurumlarla..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306e\u5206\u88c2\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b\u65b9\u6cd5...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-filistin-de-bolunmenin-son-bulmasi-yollari-11514896/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "G\u00d6R\u00dcNT\u00dc D\u00d6K\u00dcM\u00dc: Fetih hareketi s\u00f6zc\u00fcs\u00fc At\u0131f Ebu Seyf'in k\u00fct\u00fcphanesindeki kitaplar\u0131 incelemesi Fetih hareketi s\u00f6zc\u00fcs\u00fc At\u0131f Ebu Seyf ile r\u00f6portaj Fetih Hareketi S\u00f6zc\u00fcs\u00fc At\u0131f Ebu Seyf, M\u0131s\u0131r arabuluculu\u011funda Hamas ve Fetih aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen son uzla\u015f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin ba\u015far\u0131s\u0131z oldu\u011funu ve b\u00f6l\u00fcnmenin son bulmas\u0131 i\u00e7in yeni \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131 arad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Gazze \u015eeridi'nde ya\u015fayan s\u00f6zc\u00fc Ebu Seyf, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Filistin y\u00f6netiminin, Gazze halk\u0131na zarar vermeden b\u00f6l\u00fcnmenin son bulmas\u0131 i\u00e7in \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131 arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. Ebu Seyf, Fetih Hareketinin, 2011 y\u0131l\u0131nda var\u0131lan a..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30cb\u30a8\u30d5\u306f\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u306e\u30ac\u30b6\u5fa9\u8208\u59d4\u54e1\u4f1a\u59d4\u54e1\u9577\u30a4\u30de\u30c7\u30a3\uff08TRT Haber\uff09\u3068\u4f1a\u3046",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/dunya/haniye-katarin-gazzeyi-yeniden-imar-komitesi-baskani-imadi-ile-bir-araya-geldi-396700.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:29:00 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Haniye, Katar'\u0131n Gazze'yi Yeniden \u0130mar Komitesi Ba\u015fkan\u0131 \u0130madi ile bir araya geldi Hamas Siyasi B\u00fcro Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Haniye, Katar'\u0131n Gazze'yi Yeniden \u0130mar Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Muhammed el-\u0130madi ile Filistin'deki siyasi geli\u015fmeleri g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. TRT HABER 07/12/2018 03:29 Hamas Siyasi B\u00fcro Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Haniye'nin ofisinden yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Heniyye, Katar'\u0131n Gazze'yi Yeniden \u0130mar Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Muhammed el-\u0130madi ile Gazze'de bir araya gelerek Filistin'deki siyasi geli\u015fmeleri ele ald\u0131. G\u00f6r\u00fc\u015fmede ayr\u0131ca Gazze ba\u015fta olmak \u00fczere Filistin halk\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n son bulmas\u0131 i\u00e7in harcana..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca - \u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u6a5f\u95a2\u3067\u90e8\u9580\u3092\u7d42\u4e86\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u306e\u691c\u7d22",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/filistinde-bolunmenin-son-bulmasi-yollari-araniyor/1332193",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:42 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "GAZZE - NUR EBU \u0130Y\u015eE Fetih Hareketi S\u00f6zc\u00fcs\u00fc At\u0131f Ebu Seyf, M\u0131s\u0131r arabuluculu\u011funda Hamas ve Fetih aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen son uzla\u015f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin ba\u015far\u0131s\u0131z oldu\u011funu ve b\u00f6l\u00fcnmenin son bulmas\u0131 i\u00e7in yeni \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131 arad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Gazze \u015eeridi'nde ya\u015fayan s\u00f6zc\u00fc Ebu Seyf, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Filistin y\u00f6netiminin, Gazze halk\u0131na zarar vermeden b\u00f6l\u00fcnmenin son bulmas\u0131 i\u00e7in \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131 arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. Ebu Seyf, Fetih Hareketinin, 2011 y\u0131l\u0131nda var\u0131lan anla\u015fma temelinde 2017'de imzalanan uzla\u015f\u0131 anla\u015fmas\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu belirterek, anla\u015fman\u0131n ihlal edilmesine ve uzla\u015f\u0131 h\u00fcku..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u56fd\u306b...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-hamas-tan-abd-nin-karar-tasarisini-reddeden-11513661/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:10:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131n\u0131n Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu'nda reddedilmesi Hamas taraf\u0131ndan memnuniyetle kar\u015f\u0131land\u0131. Hamas'tan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 reddeden, ba\u015far\u0131s\u0131z olmas\u0131 i\u00e7in \u00e7aba sarf eden, Filistin halk\u0131n\u0131n ve direni\u015fin yan\u0131nda yer alan \u00fclkelere te\u015fekk\u00fcr edildi. Tasar\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Filistin'in haklar\u0131 ve Filistin halk\u0131n\u0131 sevenler i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir zafer olarak nitelendirildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, 'ABD y\u00f6netiminin karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7irmeyi ba\u015faramamas\u0131 ABD hegemonyas\u0131n\u0131n feci bir ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Druzer Canbolat\uff1a\u30b7\u30aa\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306e\u6b74\u53f2\u3092\u6c5a\u3055\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044 -  TRT Haber",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/dunya/durzi-lider-canbolat-siyonistlerle-is-birligi-yaparak-tarihinizi-kirletmeyin-396569.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:33:00 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "D\u00fcrzi Lider Canbolat: Siyonistlerle i\u015f birli\u011fi yaparak tarihinizi kirletmeyin D\u00fcrzi lider Canbolat, \u0130srail'deki D\u00fcrzilere \u00e7a\u011fr\u0131 yaparak \"Onurlu Filistin halk\u0131na kar\u015f\u0131 siyonist y\u00f6netimlerle i\u015f birli\u011fi yaparak Arap tarihinizi ve ad\u0131n\u0131z\u0131 kirletmeyin\" dedi. TRT HABER 06/12/2018 03:33 L\u00fcbnan'\u0131n ba\u015fkenti Beyrut'ta Filistin Parlamentosunda Hamas Grup Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Zahhar'la g\u00f6r\u00fc\u015fen L\u00fcbnan'da \u0130lerlemeci Sosyalist Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 D\u00fcrzi lider Velid Canbolat, g\u00f6r\u00fc\u015fmenin ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130srail'deki D\u00fcrzilere intifada \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131. \u0130srail'deki D\u00fcrzilerin intifada yapmalar\u0131n\u0131 \u00fcmit etti\u011f..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206... UNSC\u306f\u6c7a\u8b70\u8349\u6848\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-bmgk-o-karar-tasarisini-reddetti-41043557",
            "pub_date": "2018-12-07 03:59:27 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ABD'nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tasar\u0131 193 \u00fcyeli BM Genel Kurulu'nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. Tasar\u0131 oylanmadan \u00f6nce oylama y\u00f6ntemlerinin tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 BM Genel Kurulu'nda ABD, tasar\u0131n\u0131n 3'te 2 \u00e7o\u011funluk yerine basit \u00e7o\u011funlukla kabul edilmesini talep etti ancak ABD'nin oylamaya sunulan bu talebi kabul g\u00f6rmedi. ABD'nin BM Genel Kurulu'na getirdi\u011fi tasar\u0131ya 87 \u00fclke destek verirken, 57 \u00fclke kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, 33 \u00fclke ise \u00e7ekimser kald\u0131. ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131, BM Genel Kurulu'nda gerekli destek g\u00f6rmedi\u011fi i\u00e7in kabul edilmedi. \u0130srail'in sald\u0131r\u0131lar\u0131ndan hi\u00e7bir \u015feki..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30d5\u30a1\u30c0\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30c9\u30a5\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u30ab\u30f3\u30dc\u30e9\u30fc\u30c8 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-durzi-lider-canbolat-tan-israil-e-karsi-intifada-11509100/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:30:52 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "L\u00fcbnan'da \u0130lerlemeci Sosyalist Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 D\u00fcrzi lider Velid Canbolat, \u0130srail'deki D\u00fcrzilere \u00e7a\u011fr\u0131 yaparak 'Onurlu Filistin halk\u0131na kar\u015f\u0131 siyonist y\u00f6netimlerle i\u015f birli\u011fi yaparak Arap tarihinizi ve ad\u0131n\u0131z\u0131 kirletmeyin.' dedi. L\u00fcbnan'\u0131n ba\u015fkenti Beyrut'ta Filistin Parlamentosunda Hamas Grup Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Zahhar'la g\u00f6r\u00fc\u015fen Canbolat, g\u00f6r\u00fc\u015fmenin ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130srail'deki D\u00fcrzilere intifada \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131. \u0130srail'deki D\u00fcrzilerin intifada yapmalar\u0131n\u0131 \u00fcmit etti\u011fini ve bir k\u0131sm\u0131n\u0131n da bunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Canbolat, ancak Filistin halk\u0131na ve Gazzelilere kar\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar oldu..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u9752\u5e74\u6d3b\u52d5\u5bb6\u300d\u306b\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u306e\u610f\u8b58\u304c\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u308b - \u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30b8\u30e3\u30f3\u30b7",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/genc-aktivistlere-kudus-bilinci-asilanacak/1331042",
            "pub_date": "2018-12-06 09:10:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "\u0130STANBUL - Zeynep Rakipo\u011flu Uluslararas\u0131 Gen\u00e7 Aktivistler Derne\u011fi'nce 7-9 Aral\u0131k'ta ger\u00e7ekle\u015ftirilecek \"Beyt\u00fclmakdis Senindir K\u0131\u015f Kamp\u0131\"yla \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerinin, Kud\u00fcs ve Mescid'i Aksa ile ilgili bilgi ve donan\u0131m kazanmalar\u0131, Filistinli M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in projeler \u00fcreterek, onlar\u0131n m\u00fccadelesine destek olmas\u0131 hedefleniyor. Marmara B\u00f6lgesi'nde \u00fcniversite \u00f6\u011frenimine devam eden 80 gencin bir araya gelece\u011fi \"Beyt\u00fclmakdis Senindir K\u0131\u015f Kamp\u0131\", 7 Aral\u0131k'ta B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece'deki bir otelde ba\u015flayacak. Kud\u00fcs konusunda bilgi sahibi 12 yetkin konu\u015fmac\u0131n\u0131n e\u011fitim verece\u011fi, 3 g\u00fcn s\u00fcrecek kamp boyunca Fili..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u30cf\u30de\u30b9\u6cd5\u6848\u3092\u62d2\u5426 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/new-york/bm-genel-kurulu-abd-nin-hamas-tasarisini-reddetti-haberi-1998460/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:38:54 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "B\u0130RLE\u015eM\u0130\u015e M\u0130LLETLER (AA) - ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131 Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulunda reddedildi. ABD'nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tasar\u0131 193 \u00fcyeli BM Genel Kurulu'nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. Tasar\u0131 oylanmadan \u00f6nce oylama y\u00f6ntemlerinin tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 BM Genel Kurulu'nda ABD, tasar\u0131n\u0131n 3'te 2 \u00e7o\u011funluk yerine basit \u00e7o\u011funlukla kabul edilmesini talep etti ancak ABD'nin oylamaya sunulan bu talebi kabul g\u00f6rmedi. ABD'nin BM Genel Kurulu'na getirdi\u011fi tasar\u0131ya 87 \u00fclke destek verirken, 57 \u00fclke kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, 33 \u00fclke ise \u00e7ekimser kald\u0131. ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanma..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3068\u306e\u6b63\u5e38\u5316\u306f\u30a2\u30e9\u30d6\u306e\u5e73\u548c\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u306b\u3068\u3063\u3066\u5927\u304d\u306a\u6253\u6483\u300d - \u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30b8\u30e3\u30f3\u30c4",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/israille-normallesme-arap-baris-girisimine-darbedir/1332293",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:58 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "RAMALLAH - Qays Abu Samra Fetih Hareketi Merkez Komitesi \u00dcyesi Abbas Zeki, baz\u0131 Arap \u00fclkelerinin \u0130srail ile y\u00fcr\u00fctt\u00fckleri normalle\u015fme s\u00fcrecini \"ihanet\" ve Arap Bar\u0131\u015f Giri\u015fimi'ne kar\u015f\u0131 bir \"darbe\" olarak nitelendirdi. Fetih y\u00f6neticisi Zeki, AA muhabirine verdi\u011fi m\u00fclakatta, \u0130srail'le normalle\u015fmenin \"ihanet ve korkakl\u0131k\" oldu\u011funu s\u00f6yledi. Zeki, \"Normalle\u015fme, Araplar\u0131n kendilerine ve 2002'deki Arap Birli\u011fi Zirvesi'nde kabul edilen Arap Bar\u0131\u015f Giri\u015fimi'ne kar\u015f\u0131 bir darbedir. \u0130srail, Araplar\u0131n bar\u0131\u015f giri\u015fimine hi\u00e7bir zaman icabet etmedi. Bilakis giri\u015fimi yerden yere vurdu. Bug\u00fcn Araplar\u0131n \u0130srail'le..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u306e\u30cf\u30ea\u30ea\u9996\u76f8\u3001\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306e\u4ee3\u8868\u56e3\u3092\u8fce\u3048\u308b - \u5fa9\u6d3b\u968a",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/dunya/lubnan-basbakani-hariri-filistin-heyetini-kabul-etti-5c098b1ac0d1c524d84c81c3",
            "pub_date": "2018-12-06 20:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u5fa9\u6d3b\u306e\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "L\u00fcbnan Ba\u015fbakan\u0131 Saad Hariri, \"Filistin'e destek turu\" kapsam\u0131nda d\u00fcn Beyrut'a gelen Hamas'\u0131n Filistin Parlamentosu'ndaki grubundan bir heyeti kabul etti. Heyete ba\u015fkanl\u0131k eden Hamas Siyasi B\u00fcro \u00dcyesi ve Filistin Parlamentosu'ndaki De\u011fi\u015fim ve Islah Bloku Ba\u015fkan\u0131 Mahmud ez-Zehhar, g\u00f6r\u00fc\u015fmeye ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, L\u00fcbnan Ba\u015fbakan\u0131 ile \u00fclkedeki Filistinli m\u00fclteciler ve i\u00e7inde bulunduklar\u0131 \u015fartlar\u0131 iyile\u015ftirilme yollar\u0131 ile Gazze'deki insani durumu ele ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. L\u00fcbnan'\u0131n Filistinlilerin yan\u0131nda oldu\u011funu att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlarla g\u00f6sterdi\u011fini dile getiren Zehhar, h\u00fck\u00fcmetin \u00fclke..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u8349\u6848\u3092\u62d2\u5426 -  DW\uff08\u30c8\u30eb\u30b3\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/tr/bm-abdnin-hamas-tasar%C4%B1s%C4%B1n%C4%B1-reddetti/a-46624588",
            "pub_date": "2018-12-07 07:47:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "ABD'nin Birle\u015fmi\u015f Milletler'den Gazze'yi kontrol eden Filistinli grup Hamas'\u0131n uygulad\u0131\u011f\u0131 \u015fiddeti k\u0131namas\u0131n\u0131 isteyen tasar\u0131s\u0131 Genel Kurul'da yeterli oy sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ba\u015far\u0131s\u0131z oldu. Karar i\u00e7in \u00fc\u00e7te iki \u00e7o\u011funluk sa\u011flanmas\u0131 gerekiyordu. ABD'nin tasar\u0131s\u0131 lehine 87 \u00fclke oy kullan\u0131rken, 58'i kar\u015f\u0131 oy kulland\u0131. 32 \u00fclke oylamada mevcut de\u011fildi, 16 \u00fclke de oy kullanmad\u0131. Genel Kurul kararlar\u0131 ba\u011flay\u0131c\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 halde siyasi a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 bulunuyor. Hamas bir a\u00e7\u0131klama yaparak Birle\u015fmi\u015f Milletler'e \u00fcye \u00fclkelere te\u015fekk\u00fcr etti ve BM Daimi Temsilcisi Nikki Haley'i \"a\u015f\u0131r\u0131l\u0131k ve Filistin'de siyonist ter\u00f6r..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e1\u5206...\u56fd\u9023\u306e\u6c7a\u8b70\u6848\u306e\u7c73\u56fd\u62d2\u7d76 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://m.haberturk.com/son-dakika-bmgk-dan-abd-nin-o-karar-tasarasina-ret-2250523",
            "pub_date": "2018-12-06 23:29:46 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://m.haberturk.com",
            "desc": "Birle\u015fmi\u015f Milletler Genel Kurulu, ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 reddetti. ABD'nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tasar\u0131 193 \u00fcyeli BM Genel Kurulu'nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. AA'n\u0131n haberine g\u00f6re; tasar\u0131 oylanmadan \u00f6nce oylama y\u00f6ntemlerinin tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 BM Genel Kurulu'nda ABD, tasar\u0131n\u0131n 3'te 2 \u00e7o\u011funluk yerine basit \u00e7o\u011funlukla kabul edilmesini talep etti ancak ABD'nin oylamaya sunulan bu talebi kabul g\u00f6rmedi. ABD'nin BM Genel Kurulu'na getirdi\u011fi tasar\u0131ya 87 \u00fclke destek verirken 57 \u00fclke kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, 33 \u00fclke ise \u00e7ekimser kald\u0131. ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30d5\u30a1\u30c8\u306e\u8096\u50cf\u753b\u3092\u5b8c\u6210\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b - \u5fa9\u6d3b\u968a",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/kultur-sanat/yarim-kalan-arafat-portresini-tamamlamaya-calisiyor-5c07bdc50c0f0174235a59b4",
            "pub_date": "2018-12-05 11:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u5fa9\u6d3b\u306e\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Gazze s\u0131n\u0131r\u0131ndaki B\u00fcy\u00fck D\u00f6n\u00fc\u015f Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc'ne kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada ilk olarak temmuz ay\u0131nda aya\u011f\u0131ndan yaralanan Mecd, ge\u00e7en cuma g\u00fcn\u00fc de \u0130srail askerlerinin hedefi oldu. Plastik mermiyle ba\u015f\u0131ndan vurulan k\u00fc\u00e7\u00fck ressam \u015fimdi yata\u011f\u0131nda elinden b\u0131rakmad\u0131\u011f\u0131 kara kalemiyle Filistin direni\u015finin sembol isimlerini resmediyor. K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015f\u0131ndan itibaren kara kalem resim \u00e7izen Mecd'in, aralar\u0131nda Hamas'\u0131n kurucular\u0131ndan \u015eeyh Ahmed Yasin, Filistin'in efsanevi lideri Yasir Arafat ve Gazze s\u0131n\u0131r\u0131ndaki g\u00f6sterilerde ge\u00e7en haziran ay\u0131nda \u0130srail askerlerince \u00f6ld\u00fcr\u00fclen \"Filistin'in iyilik mele\u011fi\" lakapl\u0131 Rezzan hem\u015firen..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u6297\u8b70\u884c\u52d5\u306b\u6297\u8b70\u3059\u308b -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-abd-nin-hamas-i-kinayan-bm-tasarisi-protesto-11512758/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131 i\u00e7in Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu'na sundu\u011fu karar tasar\u0131s\u0131 Gazze'de protesto edildi. G\u00f6steriye kat\u0131lan onlarca ki\u015fi Filistin bayraklar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ABD'nin Hamas aleyhine sundu\u011fu karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131nayan ifadelerin yaz\u0131l\u0131 oldu\u011fu pankartlar ta\u015f\u0131d\u0131. Filistin Halk Kurtulu\u015f Cephesi (FHKC) y\u00f6neticilerinden Cemil Muzhir, burada yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, ABD'nin BM Genel Kurulu'na sundu\u011fu s\u00f6z konusu tasar\u0131y\u0131 reddettiklerini belirtti. Uluslararas\u0131 kurumlarla yeni \u00e7at\u0131\u015fma kap\u0131s\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131 ABD tasar\u0131s\u0131n\u0131n, Filistin halk\u0131n\u0131n Amerikan-\u0130srail projelerine kar\u015f\u0131 koymas..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u3068\u306e\u9023\u5e2f&quot;\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u3067\u306e\u96c6\u307e\u308a -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-lubnan-da-kudus-le-dayanisma-bulusmasi-11512870/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:41:36 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Hamas Siyasi B\u00fcro \u00dcyesi Musa Ebu Merzuk, ABD ve \u0130srail'in Filistin davas\u0131n\u0131 tasfiye etme planlar\u0131n\u0131n Fetih Hareketi ile di\u011fer Filistinli gruplar\u0131 ay\u0131rmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi ABD'nin Kud\u00fcs'\u00fc '\u0130srail'in ba\u015fkenti' olarak tan\u0131mas\u0131n\u0131n birinci y\u0131l\u0131 nedeniyle Beyrut'ta d\u00fczenlenen 'Kud\u00fcs'le dayan\u0131\u015fma' bulu\u015fmas\u0131na kat\u0131lan Ebu Merzuk, ABD ve \u0130srail'in Filistin davas\u0131n\u0131 tasfiye etme plan\u0131n\u0131n Fetih Hareketi ile di\u011fer Filistinli gruplar\u0131 ay\u0131rmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, 'Uzla\u015f\u0131y\u0131 ba\u015farmak i\u00e7in hala samimiyetle elimizi uzatmaya devam ediyoruz.' dedi. Kud\u00fcs'\u00fc '\u0130srail'in ba\u015fkenti' olarak tan\u0131ma karar\u0131n\u0131, i\u015fgalci \u0130srail v..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u6c7a\u8b70\u6848\u3092\u62d2\u5426\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u56fd\u571f",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/bm-genel-kurulu-abd-nin-karar-tasarisini-reddetti--1224629-dunya/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:43:59 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Birle\u015fmi\u015f Milletler Genel Kurulu, ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 reddetti. ABD'nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tasar\u0131 193 \u00fcyeli BM Genel Kurulu'nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. Tasar\u0131 oylanmadan \u00f6nce oylama y\u00f6ntemlerinin tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 BM Genel Kurulu'nda ABD, tasar\u0131n\u0131n 3'te 2 \u00e7o\u011funluk yerine basit \u00e7o\u011funlukla kabul edilmesini talep etti ancak ABD'nin oylamaya sunulan bu talebi kabul g\u00f6rmedi. ABD'nin BM Genel Kurulu'na getirdi\u011fi tasar\u0131ya 87 \u00fclke destek verirken, 57 \u00fclke kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, 33 \u00fclke ise \u00e7ekimser kald\u0131. ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli ..."
        },
        {
            "title": "UNSC\u306f\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u6848\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/201812071036512160-bmgk-abd-hamas-tasarisini-reddetti/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Hamas'tan, 'ABD sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131na' k\u0131nama ABD'nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tasar\u0131 193 \u00fcyeli BM Genel Kurulu'nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. Tasar\u0131 oylanmadan \u00f6nce oylama y\u00f6ntemlerinin tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 BM Genel Kurulu'nda ABD, tasar\u0131n\u0131n 3'te 2 \u00e7o\u011funluk yerine basit \u00e7o\u011funlukla kabul edilmesini talep etti ancak ABD'nin oylamaya sunulan bu talebi kabul g\u00f6rmedi. ABD'nin BM Genel Kurulu'na getirdi\u011fi tasar\u0131ya 87 \u00fclke destek verirken 57 \u00fclke kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, 33 \u00fclke ise \u00e7ekimser kald\u0131. ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131, BM Genel Kurulu'nda gerekli destek g\u00f6rmedi\u011fi i\u00e7in kabul edilmedi..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u30cf\u30de\u30b9...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-birlesmis-milletler-genel-kurulu-abd-nin-hamas-in-11512980/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:40:52 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Birle\u015fmi\u015f Milletler Genel Kurulu, ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 isteyen ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden bahsetmeyen karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 reddetti."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u56fd\u5883\u306e\u30cd\u30bf\u30cb\u30e4\u30d5 - \u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u5e81",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/netanyahu-lubnan-sinirinda/1331451",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:52 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "KUD\u00dcS \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu, bir grup yabanc\u0131 b\u00fcy\u00fckel\u00e7iyle \u0130srail ordusunun sal\u0131 g\u00fcn\u00fc ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \"Kuzey Kalkan\u0131\" operasyonuyla g\u00fcndeme gelen L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 ziyaret etti. \u0130srail Ba\u015fbakanl\u0131\u011f\u0131 Bas\u0131n Ofisi'nden yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, beraberindeki b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilere L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131na yak\u0131n bir b\u00f6lgede operasyona ili\u015fkin bilgi veren Netanyahu, Kuzey Kalkan\u0131'n\u0131n hen\u00fcz ba\u015f\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 ve operasyon tamamlan\u0131nca Hizbullah'a ait oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen t\u00fcnellerin tamam\u0131n\u0131n imha edilece\u011fini s\u00f6yledi. B\u00fcy\u00fckel\u00e7ilerden \u0130srail'in egemenli\u011fini ihlal etmekle su\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 Hizbullah'\u0131 k\u0131namalar\u0131n\u0131..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30a4\u30f3\u30d5\u30a1\u30d5\u30a1\u30c0\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.haberturk.com/durzi-lider-canbolat-tan-israil-e-karsi-intifada-cagrisi-2249422",
            "pub_date": "2018-12-06 01:20:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "L\u00fcbnan'\u0131n ba\u015fkenti Beyrut'ta Filistin Parlamentosunda Hamas Grup Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Zahhar'la g\u00f6r\u00fc\u015fen Canbolat, g\u00f6r\u00fc\u015fmenin ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130srail'deki D\u00fcrzilere intifada \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131. \u0130srail'deki D\u00fcrzilerin intifada yapmalar\u0131n\u0131 \u00fcmit etti\u011fini ve bir k\u0131sm\u0131n\u0131n da bunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Canbolat, ancak Filistin halk\u0131na ve Gazzelilere kar\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar oldu\u011funu dile getirdi. \"\u0130\u015fgal alt\u0131ndaki Filistin'de yak\u0131n ya da uzak zamanda i\u015fgal sona erecektir.\" diyen Canbolat, Cezayir i\u015fgalinin 200 y\u0131l s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, i\u015fgalden sonra bir\u00e7ok i\u015fbirlik\u00e7inin i\u015fgalcilerle birlikte \u00e7ekip gitti\u011fini, bir\u00e7o\u011funun..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u304b\u3089\u56fd\u9023\u306e\u30cf\u30de\u30b9\u6c7a\u5b9a\u307e\u3067 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-filistin-den-bm-nin-hamas-karari-icin-tesekkur-11514426/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:52 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Filistin y\u00f6netimi, Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren karar tasar\u0131s\u0131n\u0131n Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu'nda reddedilmesini memnuniyetle kar\u015f\u0131lad\u0131. Filistin resmi ajans\u0131 WAFA'n\u0131n haberine g\u00f6re, Filistin Devlet Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, ABD'nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 karar tasar\u0131s\u0131na ret oyu veren \u00fclkelere te\u015fekk\u00fcr etti. Devlet Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, 'Filistin ulusal m\u00fccadelesinin k\u0131nanmas\u0131na izin vermeyece\u011fiz.' ifadesi kullan\u0131ld\u0131. Filistin y\u00f6netiminin ayr\u0131ca, 'Ortado\u011fu'da kapsaml\u0131, adil ve kal\u0131c\u0131 bar\u0131\u015f i\u00e7in 1967 s\u0131n\u0131rlar\u0131na dayal\u0131 iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcme' vurgu yapan \u0130rlanda'n\u0131n karar tasar\u0131s\u0131n\u0131n BM Genel Kurulu'..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306f\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u548c\u89e3\u30c9\u30e9\u30d5\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b -  TRT\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/dunya/hamas-misirin-filistin-uzlasi-taslagini-kabul-etti-396525.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Hamas M\u0131s\u0131r'\u0131n Filistin uzla\u015f\u0131 tasla\u011f\u0131n\u0131 kabul etti Hamas Siyasi B\u00fcro \u00dcyesi Halil el-Hayye, M\u0131s\u0131r'\u0131n Filistin uzla\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in sundu\u011fu tasla\u011f\u0131 kabul ettiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131. TRT HABER 05/12/2018 16:55 Hayye, Gazze'de d\u00fczenlenen Kud\u00fcs konulu bir konferansta yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, M\u0131s\u0131r'\u0131n Filistin'deki b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015fl\u00fc\u011f\u00fc sona erdirerek, i\u00e7 uzla\u015f\u0131y\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in bir taslak metin sundu\u011funu aktard\u0131. - Uzla\u015f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine 'Filistinli t\u00fcm gruplar\u0131n dahil edilmesi' \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 - Hamas Kahire'deki uzla\u015f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor Tasla\u011f\u0131n Filistinli ulusal gruplar\u0131n isteklerini genel olarak i\u00e7erdi\u011fini kaydeden Hayye,..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u4eba\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u6c7a\u5b9a...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-filistinli-gruplardan-abd-nin-hamas-a-yonelik-11511586/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:28 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Filistinli gruplar, ABD'nin, Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131 i\u00e7in Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu'na sundu\u011fu karar tasar\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131. B\u00fcy\u00fck D\u00f6n\u00fc\u015f ve Ku\u015fatmay\u0131 K\u0131rma Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc Y\u00fcksek Ulusal Komitesi, ABD'nin Hamas'\u0131n k\u0131nanmas\u0131na y\u00f6nelik karar tasar\u0131s\u0131yla ilgili BM'nin Gazze'deki binas\u0131 \u00f6n\u00fcnde bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi Bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda Filistinli gruplar ad\u0131na konu\u015fan Yusra Dervi\u015f, '(ABD'nin) \u0130srail yanl\u0131s\u0131 karar tasar\u0131s\u0131, Filistinli direni\u015f hareketlerini su\u00e7lamay\u0131 ve ter\u00f6r uygulamakla damgalamay\u0131 ama\u00e7lamaktad\u0131r.' dedi. Karar tasar\u0131s\u0131n\u0131n, i\u015fgal alt\u0131ndaki halklara her t\u00fcrl\u00fc yollarla kendisini savu..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u4ee3\u8868\u90e8\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u306e\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u652f\u63f4 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-hamas-heyeti-filistin-e-destek-turu-kapsaminda-11507681/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:52 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Hamas'tan \u00fcst d\u00fczey bir heyet, Filistin'e destek amac\u0131yla T\u00fcrkiye'den ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 tur kapsam\u0131nda L\u00fcbnan'a geldi. Hamas'tan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 'Hamas Siyasi B\u00fcro \u00dcyesi ve Filistin Meclisi'ndeki Hamas'a ba\u011fl\u0131 De\u011fi\u015fim ve Islah Bloku Ba\u015fkan\u0131 Mahmud ez-Zehhar, Filistinli Alimler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Mervan Ebu Ras ve Hamas y\u00f6neticilerinden Mu\u015fir el-M\u0131sri ile Ferac el-\u011eul'dan olu\u015fan heyetin Filistin'e destek turu kapsam\u0131nda L\u00fcbnan'\u0131 ziyareti etti\u011fi' belirtildi. G\u00fcney Afrika ziyaretinin tamamlad\u0131ktan sonra L\u00fcbnan'a ge\u00e7en Hamas heyetinin amac\u0131n\u0131n Filistin davas\u0131 ve ya\u015fanan son geli\u015fmeler hakk\u0131nda..."
        }
    ]
}