{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE56YUhBU0FuUnlLQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:50:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30eb\u30cf\u30cb\u304b\u3089\u306e\u53b3\u3057\u3044\u51fa\u53e3\uff1a\u79c1\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u5236\u88c1\u3092\u79d1\u3059\u56fd\u306b\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/ruhaniden-sert-cikis-irana-yaptirim-uygulayan-ulkeleri-ikaz-ediyorum",
            "pub_date": "2018-12-08 08:17:37 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani ABD ve Bat\u0131'n\u0131n yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n, \u0130ran'\u0131n ter\u00f6rizmle m\u00fccadelesinin zay\u0131flamas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kacak m\u00fclteci ve uyu\u015fturucu ak\u0131m\u0131ndan bu \u00fclkelerin muaf olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ruhani, \"\u0130ran'a yapt\u0131r\u0131m uygulayan \u00fclkeleri ikaz ediyorum. E\u011fer uygulanan yapt\u0131r\u0131mlar sebebiyle \u0130ran'\u0131n uyu\u015fturucu ve ter\u00f6rizmle m\u00fccadelesi zaafa u\u011frarsa; m\u00fclteci, uyu\u015fturucu ak\u0131m\u0131, ter\u00f6rizm ve bombalardan siz m\u00fcstesna olmayacaks\u0131n\u0131z\" diye konu\u015ftu. Ruhani, ABD'nin yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 da \"ekonomik ter\u00f6rizm\" olarak adland\u0131rd\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30c7\u30a3\u30ea\u30e0\u8b70\u9577\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089\u5831\u9053\u3092\u53d7\u3051\u305f",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tbmm-baskani-yildirim-iran-cumhurbaskani-tarafindan-kabul-edildi-564670.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:28:47 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani ile heyetler aras\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani ile heyetler aras\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Tahran\u2019da bulunan TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m; \u0130ran, Rusya, T\u00fcrkiye \u00c7in, Pakistan ve Afganistan\u2019\u0131n meclis ba\u015fkanlar\u0131 ve \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani\u2019nin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u201cTer\u00f6rizm ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele\u201d konulu toplant\u0131da heyetler aras\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - Biga Belediyesi Kitap Fuar\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131 \u00c7anakkale\u2019nin Bi..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a4\u30e9\u30f3\u3067\u306f80,000\u3092\u8d85\u3048\u308b\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d -  NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/iranda-80-binden-fazla-proje-yarim-kaldi/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:17 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "\u0130ran \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehdi Cemalinejad, \u0130ran\u2019da 80 binden fazla projenin yar\u0131m kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bunlar\u0131n tamamlanmas\u0131 i\u00e7in \u00f6zel sekt\u00f6re devredilmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi. \u0130ranl\u0131 \u00d6\u011frenciler Haber Ajans\u0131 \u0130SNA\u2018n\u0131n haberi g\u00f6re, Zencan eyaletinde belediye ba\u015fkanlar\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131 sonras\u0131nda bas\u0131n mensuplar\u0131na a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Cemalinejad, \u201c\u00dclkede 80 binden fazla proje yar\u0131m kald\u0131, h\u00fck\u00fcmet bu projelerin takip\u00e7isi olacakt\u0131r.\u201d dedi. Projeleri hayata ge\u00e7irmek i\u00e7in b\u00fcy\u00fck miktarda yat\u0131r\u0131ma ihtiya\u00e7 oldu\u011funu belirten Cemalinejad, \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn devlet \u015firketlerine g\u00f6re daha ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011f..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306f\u6df7\u4e71\u3057\u3066\u3044\u308b\uff01\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u306f\u96e2\u308c\u308b...\u3060\u304b\u3089\u4f55\uff1f -  NewsAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/dunya-saskin-katar-ayriliyor-peki-ne-olacak.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:46:44 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "Katar\u2019\u0131n OPEC\u2019t\u0435n ayr\u0131lmas\u0131 k\u00fcr\u0435s\u0435l \u0435n\u0435rji piyasas\u0131nda hat\u0131r\u0131 say\u0131l\u0131r \u00f6l\u00e7\u00fcd\u0435 bir dalgalanmaya yol a\u00e7m\u0131\u015f olsa da Katar\u2018\u0131n p\u0435trol piyasas\u0131ndaki pay\u0131n\u0131n y\u00fczd\u0435 2\u2019nin alt\u0131nda olmas\u0131 ortada p\u0435trol arz\u0131 bak\u0131m\u0131ndan \u0435ndi\u015f\u0435 \u0435dil\u0435c\u0435k \u00f6n\u0435mli bir durumun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6st\u0435riyor. Bu \u00e7\u0435r\u00e7\u0435v\u0435d\u0435, Katar kan\u0131tlanm\u0131\u015f p\u0435trol r\u0435z\u0435rvi s\u0131ralamas\u0131nda d\u00fcnyada 14. s\u0131rada y\u0435r al\u0131yor. Bu s\u0131ralaman\u0131n zirv\u0435sind\u0435 y\u0435r alan V\u0435n\u0435zu\u0435la\u2018n\u0131n 300 milyar varil d\u00fcz\u0435yind\u0435 kan\u0131tlanm\u0131\u015f p\u0435trol r\u0435z\u0435rvi bulunurk\u0435n, ikinci s\u0131ras\u0131nda y\u0435r alan Suudi Arabistan\u2018\u0131n 266 milyar varil, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131ras\u0131nda y\u0435r alan Kanada\u2018n\u0131n da 170 milyar varil kan\u0131t..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30cf\u30cb\uff1a &quot;\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u8ab2\u3055\u308c\u305f\u5236\u88c1\u3002\u96e3\u6c11\u3001\u85ac\u7269\u3001\u6050\u6016\u3068\u7206\u5f3e\u304c\u3042\u306a\u305f\u306b\u623b\u3063\u3066\u304d\u307e\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/hasan-ruhani-irana-uygulanan-yaptirimlar-multeci-uyusturucu-akimi-teror-ve-bomba-olarak-size-geri-donebilir-564443.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:45:02 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani ABD ve Bat\u0131\u2019n\u0131n yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n, \u0130ran\u2019\u0131n ter\u00f6rizmle m\u00fccadelesinin zay\u0131flamas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kacak m\u00fclteci ve uyu\u015fturucu ak\u0131m\u0131ndan bu \u00fclkelerin muaf olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani ABD ve Bat\u0131\u2019n\u0131n yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n, \u0130ran\u2019\u0131n ter\u00f6rizmle m\u00fccadelesinin zay\u0131flamas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kacak m\u00fclteci ve uyu\u015fturucu ak\u0131m\u0131ndan bu \u00fclkelerin muaf olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ruhani: \"\u0130ran\u2019a yapt\u0131r\u0131m uygulayan \u00fclkeleri ikaz ediyorum. E\u011fer uygulanan yapt\u0131r\u0131mlar sebebiyle \u0130ran\u2019\u0131n uyu\u015fturucu ve ter\u00f6rizmle m\u00fccadelesi zaafa u\u011frarsa; m\u00fclteci, uyu\u015fturucu ak\u0131m\u0131, ter\u00f6rizm ve bom..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u4f1a\u8b70\u9577\u304c\u30a4\u30e9\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3068\u4f1a\u8ac7 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tbmm-baskani-yildirim-iran-cumhurbaskani-ile-11518048/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:01:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m ile \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani bir araya geldi. \u00c7in Meclis Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00c7en Zu, Rusya Devlet Dumas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Vyacheslav Volodin, Pakistan Milli Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Esed Kayser, Afganistan Ulusal Meclis Ba\u015fkan\u0131 Abdul Rauf \u0130brahimi ve \u0130ran Meclis Ba\u015fkan\u0131 Ali Laricani'nin kat\u0131l\u0131m\u0131yla Tahran'da ger\u00e7ekle\u015ftirilen 'Ter\u00f6rizmle ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele konulu Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 \u0130kinci Toplant\u0131s\u0131'na kat\u0131lmak \u00fczere \u0130ran'da bulunan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Cumhurba\u015fkan\u0131 Ruhani ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Toplant\u0131 aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen g\u00f6r\u00fc\u015fmeye, Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n beraberindeki milletvekili heyeti ve \u0130..."
        },
        {
            "title": "\u96f7\u306e\u5927\u56fd\u6c11\u8b70\u4f1a\u8b70\u9577...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tbmm-baskani-yildirim-iran-cumhurbaskani-11518030/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:57:45 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- TBMM Ba\u015fkan\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan kabul edildi TAHRAN - TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani ile heyetler aras\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Tahran'da bulunan TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m; \u0130ran, Rusya, T\u00fcrkiye \u00c7in, Pakistan ve Afganistan'\u0131n meclis ba\u015fkanlar\u0131 ve \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani'nin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 'Ter\u00f6rizm ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele' konulu toplant\u0131da heyetler aras\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ger\u00e7ekle\u015ftirdi."
        },
        {
            "title": "Yildirim\uff1a\u308f\u308c\u308f\u308c\u306e\u540c\u76df\u56fd\u306f\u3001\u56fd\u304cPKK-F5Haber\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/yildirim-muttefikimiz-bildigimiz-bir-ulke-pkk-ile-haberi-7115546/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:27 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\u0130ran'\u0131n ba\u015fkenti Tahran'da d\u00fczenlenen Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 \u0130kinci Toplant\u0131s\u0131'na kat\u0131lan T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \"Ne yaz\u0131k ki m\u00fcttefikimiz bildi\u011fimiz bir \u00fclke PKK'n\u0131n Suriye'deki devam\u0131 PYD/YPG \u00f6rg\u00fct\u00fc ile i\u015fbirli\u011fi yaparak DEA\u015e \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fc ortadan kald\u0131rma y\u00f6n\u00fcnde ad\u0131mlar atm\u0131\u015ft\u0131r. Bu fevkalade yanl\u0131\u015f bir yoldur\" dedi. TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130ran, Rusya, T\u00fcrkiye \u00c7in, Pakistan ve Afganistan'\u0131n meclis ba\u015fkanlar\u0131 ve \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani'nin kat\u0131l\u0131m\u0131 ile ba\u015fkent Tahran'da d\u00fczenlenen \"Ter\u00f6rizm ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele\" konulu Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 \u0130kin..."
        },
        {
            "title": "BinaliY\u0131ld\u0131r\u0131m\u304c\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30eb\u30cf\u30cb\u5927\u7d71\u9818\u3068\u4f1a\u898b - \u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/binali-yildirim-iran-cumhurbaskani-ruhani-ile-gorustu-41045143",
            "pub_date": "2018-12-08 11:56:19 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Tahran'da bulunan TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m; \u0130ran, Rusya, T\u00fcrkiye \u00c7in, Pakistan ve Afganistan\u2019\u0131n meclis ba\u015fkanlar\u0131 ve \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani\u2019nin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u201cTer\u00f6rizm ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele\u201d konulu toplant\u0131da heyetler aras\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ger\u00e7ekle\u015ftirdi."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1a\u691c\u5bdf\u306f\u30cf\u30ab\u30f3\u30fb\u30a2\u30c6\u30a3\u30e9 - \u30dd\u30b9\u30bf\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u63a7\u8a34\u3092\u53d6\u308a\u4e0b\u3052\u305f",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-savcilik-hakan-atillaya-karsi-temyiz-basvurusunu-geri-cekti-2073120",
            "pub_date": "2018-12-07 04:03:36 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "New York G\u00fcney B\u00f6lgesi Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, ABD'deki \u0130ran yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 davas\u0131nda su\u00e7lu bulunan eski Halk Bankas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet Hakan Atilla\u2019n\u0131n cezas\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi temyiz ba\u015fvurusunu geri \u00e7ekti"
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u53e4\u4ee3\u306f106\u90e8\u54c1\u3067\u62bc\u53ce\u3055\u308c\u305f -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-iran-da-antik-doneme-ait-106-parca-eser-ele-11518000/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:48:52 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130ran'\u0131n bat\u0131s\u0131ndaki Kirman\u015fah eyaletinde bir tarihi eser ka\u00e7ak\u00e7\u0131s\u0131na y\u00f6nelik d\u00fczenlenen operasyonda \u0130ran'daki antik d\u00f6nem uygarl\u0131klar\u0131ndan Selevkos ve Part \u0130mparatorluklar\u0131 d\u00f6nemlerine ait oldu\u011fu tespit edilen 106 par\u00e7a tarihi eser ele ge\u00e7irildi. \u0130ran K\u00fclt\u00fcrel Miras, El Sanatlar\u0131 ve Turizm Te\u015fkilat\u0131'n\u0131n Koruma Birimi Komutan\u0131 Emir Rahmetullahi, bas\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Kirman\u015fah'a ba\u011fl\u0131 Hersin il\u00e7esinde bir tarihi eser ka\u00e7ak\u00e7\u0131s\u0131na y\u00f6nelik operasyon d\u00fczenlendi\u011fini s\u00f6yledi. Operasyonda G\u0131lgam\u0131\u015f heykeli, bronz kase, kilden yap\u0131lm\u0131\u015f kupa \u015feklinde heykel ve \u00e7ok say\u0131da sikke olmak \u00fczere antik d..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u4f1a\u8b70\u9577\u30b9\u30d4\u30fc\u30ab\u30fcY\u0131ld\u0131r\u0131m\u3068\u5f7c\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30d1\u30fc\u30c8\u304cRouhani  -  Breaking News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tbmm-baskani-yildirim-ve-mevkidaslari-ruhani-tarafindan-kabul-edildi-564511.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:42:17 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m ve \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerdeki mevkida\u015flar\u0131 \u0130ran\u2019da d\u00fczenlenen Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 \u0130kinci Toplant\u0131s\u0131 kapsam\u0131nda \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani taraf\u0131ndan kabul edildi. T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m ve \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerdeki mevkida\u015flar\u0131 \u0130ran\u2019da d\u00fczenlenen Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 \u0130kinci Toplant\u0131s\u0131 kapsam\u0131nda \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani taraf\u0131ndan kabul edildi. TBMM Ba\u015fkan\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130ran\u2019\u0131n ba\u015fkenti Tahran\u2019da, \u0130ran, Rusya, \u00c7in, Pakistan ve Afganistan meclis ba\u015fkanlar\u0131 ve \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani\u2019nin kat\u0131l\u0131m\u0131yl..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u304b\u3089\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u3078\u3001\u6b66\u5668\u306e\u5eca\u4e0b\u3092\u8105\u304b\u3059\uff1a\u3082\u3057\u305d\u3046\u3059\u308c\u3070\u3001\u6211\u3005\u306f\u5165\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/07/israil-den-lubnan-a-silah-koridoru-tehdidi-tespit-edersek-gireriz",
            "pub_date": "2018-12-07 15:25:29 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "\u0130srailli \u00fcst d\u00fczey bir yetkili \"\u0130ran'dan silah transferine y\u00f6nelik bir koridor olmas\u0131 durumunda L\u00fcbnan'a girebileceklerini\" s\u00f6yledi. Ad\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 istemeyen yetkili, \u0130srail ordusunun L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131nda ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \"Kuzey Kalkan\u0131\" isimli operasyona ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu. \u0130srail askerleri, L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131nda Kuzey Kalkan\u0131 operasyon ba\u015flatt\u0131 Ronen Zvulun / Reuters Yetkili, s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyon ihtimaline ili\u015fkin \"E\u011fer \u0130ran'dan L\u00fcbnan'a silah transferi koridoru varsa, L\u00fcbnan vahim bir durumla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131r. Bu durumda L\u00fcbnan'a girmek zorunda kalabiliriz.\" ifadelerini kulla..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u6bce\u65e5750,000\u30d0\u30ec\u30eb\u306e\u77f3\u6cb9\u751f\u7523\u3092\u524a\u6e1b\u3059\u308b -  TRT\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/ekonomi/suudi-arabistan-ve-rusya-petrol-uretimini-gunluk-750-bin-varil-kisacak-396842.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:12:00 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Suudi Arabistan ve Rusya petrol \u00fcretimini g\u00fcnl\u00fck 750 bin varil k\u0131sacak G\u00fcnl\u00fck petrol \u00fcretimini azaltma karar\u0131 alan \u00fcretici \u00fclkeler aras\u0131ndaki Suudi Arabistan ve Rusya, yakla\u015f\u0131k 750 bin varillik kesintiye gidecek. TRT HABER 08/12/2018 08:12 Petrol \u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fc (OPEC) ve \u00f6rg\u00fcte \u00fcye olmayan \u00fcretici \u00fclkelerin g\u00fcnl\u00fck petrol \u00fcretimini azaltma karar\u0131 kapsam\u0131nda Suudi Arabistan ve Rusya, 750 bin varile yak\u0131n kesinti yapacak. - OPEC ve OPEC d\u0131\u015f\u0131 \u00fclkelerden petrol \u00fcretimini azaltma karar\u0131 Avusturya'n\u0131n ba\u015fkenti Viyana'da d\u00fczenlenen 5. OPEC ve OPEC d\u0131\u015f\u0131 \u00fclkeler g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan d\u00fczen..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306eGula\u00e7ar\u3068AK\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/ak-partili-gulacar-iranda-564343.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:06:44 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m ve T\u00fcrkiye-\u0130ran Parlamentolar Aras\u0131 Dostluk Grubu Ba\u015fkan\u0131 Van Milletvekili Osman Nuri G\u00fcla\u00e7ar, \u00e7e\u015fitli temaslarda bulunmak \u00fczere \u0130ran\u2019a geldi. TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m ve T\u00fcrkiye-\u0130ran Parlamentolar Aras\u0131 Dostluk Grubu Ba\u015fkan\u0131 Van Milletvekili Osman Nuri G\u00fcla\u00e7ar, \u00e7e\u015fitli temaslarda bulunmak \u00fczere \u0130ran\u2019a geldi. T\u00fcrkiye, \u0130ran, Rusya, \u00c7in, Pakistan ve Afganistan meclis ba\u015fkanlar\u0131 ve \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani\u2019nin kat\u0131l\u0131m\u0131yla d\u00fczenlenecek \"Ter\u00f6rizmle M\u00fccadele ve B\u00f6lgesel Ba\u011flant\u0131l\u0131l\u0131\u011f\u0131n G\u00fc\u00e7lendirilmesi, II. Parlamento Ba\u015fkanlar\u0131 Konferans\u0131\" konulu toplant\u0131ya..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u822a\u7a7a\u4f1a\u793e\u3092\u4e2d\u6771\u306b\u9001\u308a\u307e\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/abd-ortadoguya-bir-ucak-gemisi-gonderdi-564706.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:44:30 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "ABD Nimitz s\u0131n\u0131f\u0131 bir s\u00fcper u\u00e7ak gemisi olan USS John C. Stennis u\u00e7ak gemisini ortado\u011fuya g\u00f6nderdi. ABD Deniz Kuvvetleri 8 ayd\u0131r b\u00f6lgede u\u00e7ak gemisi bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. ABD\u2019nin Arap Denizi ve \u0130ran k\u00f6rfezindeki deniz kuvvetlerini faaliyetlerini y\u00fcr\u00fcten Be\u015finci Filo ile birlikte g\u00f6rev yapacak olan USS John Stennis u\u00e7ak gemisinin b\u00f6lgede en az iki ay kalaca\u011f\u0131 belirtildi. ABD Nimitz s\u0131n\u0131f\u0131 bir s\u00fcper u\u00e7ak gemisi olan USS John C. Stennis u\u00e7ak gemisini ortado\u011fuya g\u00f6nderdi. ABD Deniz Kuvvetleri 8 ayd\u0131r b\u00f6lgede u\u00e7ak gemisi bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. ABD\u2019nin Arap Denizi ve \u0130ran k\u00f6rfezindeki deniz ku..."
        },
        {
            "title": "\u904e\u53bb15\u5e74\u9593\u3001\u30c6\u30ed\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f7f\u308f\u308c\u305f\u3059\u3079\u3066\u306e\u8a00\u3044\u8a33...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-son-15-yilda-terorun-kullandigi-butun-bahaneler-11517998/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:47:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, T\u00fcrkiye'nin ter\u00f6rle m\u00fccadelede izledi\u011fi yollardan bir tanesinin g\u00fcvenlik yan\u0131nda 'ter\u00f6r\u00fcn istismar ara\u00e7lar\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131rmak' oldu\u011funu belirtti. TBMM Ba\u015fkan\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u00c7in Meclis Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00c7en Zu, Rusya Devlet Dumas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Vyacheslav Volodin, Pakistan Milli Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Esed Kayser, Afganistan Ulusal Meclis Ba\u015fkan\u0131 Abdul Rauf \u0130brahimi ve \u0130ran Meclis Ba\u015fkan\u0131 Ali Laricani'nin kat\u0131l\u0131m\u0131yla Tahran'da ger\u00e7ekle\u015ftirilen 'Ter\u00f6rizmle ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele konulu Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 \u0130kinci Toplant\u0131s\u0131'nda konu\u015ftu. T\u00fcrkiye'deki ter\u00f6rle m\u00fccadeleye dair Y\u0131ld\u0131..."
        },
        {
            "title": "DhaD\u0131\u015f -  BinaliY\u0131ld\u0131r\u0131m\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30c6\u30ed\u3068\u306e\u6226\u3044...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-dha-dis-binali-yildirim-iran-da-terorizmle-11517828/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Dha DI\u015e - Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130ran'da ter\u00f6rizmle m\u00fccadele konferans\u0131nda konu\u015ftu Ekber KARABA\u011e, \u0130RAN (DHA) - T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130ran'da d\u00fczenlenen ter\u00f6rizmle m\u00fccadele konferans\u0131nda konu\u015ftu."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u30b9\u30d4\u30fc\u30ab\u30fcYildirim\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30d1\u30fc\u30c8Laricani  -  Haber.im\u3068\u51fa\u4f1a\u3046",
            "link": "https://haber.im/tbmm-baskani-yildirim-iranli-mevkidasi-laricani-ile-gorustu/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:46:00 GMT",
            "source_nm": "I\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u3002",
            "source_url": "https://haber.im",
            "desc": "TAHRAN \u00c7in ve K\u0131rg\u0131zistan temaslar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u201cTer\u00f6rizmle ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele konulu Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 Toplant\u0131s\u0131\u201dna kat\u0131lmak \u00fczere Tahran\u2019a gelen TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130ran\u2019\u0131n ba\u015fkenti Tahran\u2019da \u0130ran Meclis Ba\u015fkan\u0131 Ali Laricani ile bir araya geldi. Bas\u0131na kapal\u0131 yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmeden \u00f6nce k\u0131sa bir a\u00e7\u0131klama yapan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u201cKom\u015fuyuz, karde\u015fiz, as\u0131rlardan bu yana beraber ya\u015f\u0131yoruz. Dolay\u0131s\u0131yla \u0130ran\u2019\u0131n ba\u015f\u0131na bir i\u015f gelirse biz kendi ba\u015f\u0131m\u0131za gelmi\u015f gibi kabul ediyoruz. Sizin sevinciniz bizim de sevincimizdir.\u201d ifadelerini kulland\u0131. Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u00c7abahar\u2019daki ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131nayar..."
        },
        {
            "title": "70\u4eba\u304c\u5f7c\u306e\u305f\u3081\u306b\u51fa\u767a\u3057\u305f\uff01\u5f7c\u3089\u304c\u898b\u3064\u3051\u305f\u3068\u304d...  -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/video-izle/70-kisi-onun-icin-yola-cikti-bulduklarinda--vl9FDOoJzeWz.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "70 ki\u015fi onun i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131! Bulduklar\u0131nda... Denizli\u2019de arkada\u015f\u0131yla \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 da\u011fda d\u00fc\u015f\u00fcp yaralanan ve 8 bu\u00e7uk saate kurtar\u0131lan \u0130ranl\u0131 gen\u00e7, ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Da\u011fda yerlerini belli etmek i\u00e7in elbiselerini yakt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen gen\u00e7, o anda \u00f6l\u00fcmden \u00e7ok korktu\u011funu ancak iyile\u015fince tekrar da\u011fa \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30e2\u30f3\u30c8\u30eb\u30fc\u306b\u5f93\u3044\u3001\u9ed2\u6d77\u306b\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306e\u30b2\u30fc\u30c8\u30a6\u30a7\u30a4\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u56de\u3059\u3067\u3057\u3087\u3046\u3082\u306a\u3044\u958b\u767a\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/ceyda_karan_eksen/201812081036534422-ankara-montro-karadeniz-gecit-rusya-rahatsiz/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:23:10 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Ankara, Bat\u0131/ABD ile Rusya aras\u0131nda bir dizi ba\u015fl\u0131kta gerilimin artt\u0131\u011f\u0131 bir ortamda, ABD'nin Suriye \u00f6zel temsilcisi James Jeffrey'i a\u011f\u0131rlad\u0131. Jeffrey'nin ziyaret \u00f6ncesinde \u2018Astana s\u00fcrecinin fi\u015finin \u00e7ekilmesi vaktinin geldi\u011fi' yolundaki mesaj\u0131 tart\u0131\u015fmalar\u0131n oda\u011f\u0131na yerle\u015fti. Ancak, T\u00fcrkiye'nin Suriye sahas\u0131nda Astana s\u00fcrecinin orta\u011f\u0131 olarak Rusya ve \u0130ran ile ili\u015fkilerinin gidi\u015fat\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, sular\u0131n \u0131s\u0131nd\u0131\u011f\u0131 Do\u011fu Akdeniz'den Ukrayna ile Rusya aras\u0131nda yeni bir kriz halinin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Karadeniz'e uzanan hatta, T\u00fcrk d\u0131\u015f politikas\u0131n\u0131n y\u00f6nelimini etkilecek bir dizi soru belirmi\u015f durumda. Geli\u015f..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u9577\u30b9\u30d4\u30fc\u30ab\u30fcY\u0131ld\u0131r\u0131m\u304c\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30d1\u30fc\u30c8\u3068\u8a71\u3057\u5408\u3046 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tbmm-baskani-yildirim-rus-mevkidasiyla-gorustu-11518133/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:21:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Tahran'da Rusya Devlet Dumas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Vyacheslav Volodin ile bir araya geldi. 'Ter\u00f6rizmle ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele konulu Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 \u0130kinci Toplant\u0131s\u0131'na kat\u0131lmak \u00fczere Tahran'da bulunan Y\u0131ld\u0131r\u0131m ve Velodin, heyetleraras\u0131 bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Y\u0131ld\u0131r\u0131m, toplant\u0131 kapsam\u0131nda d\u00fcn \u0130ran Meclis Ba\u015fkan\u0131 Ali Laricani ve Rusya Federasyonu Devlet Dumas\u0131 D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Leonid Slutsky bug\u00fcn de \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani ile bir araya gelmi\u015fti."
        },
        {
            "title": "\u7cbe\u795e\u7684\uff1a\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u5236\u88c1\u306f\u7d4c\u6e08\u30c6\u30ed\u30ea\u30ba\u30e0\u3067\u3042\u308b - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/08/ruhani-abd-nin-iran-a-yaptirimlari-ekonomik-terorizmdir",
            "pub_date": "2018-12-08 09:43:39 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "\u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani, Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) taraf\u0131ndan \u0130ran'a uygulanan yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 'ekonomik ter\u00f6rizm' olarak de\u011ferlendirdi. Tahran'da d\u00fczenlenen ter\u00f6rizm ile m\u00fccadele konferans\u0131 s\u0131ras\u0131nda konu\u015fan Ruhani yapt\u0131r\u0131mlar sonucunda Bat\u0131'n\u0131n uyu\u015fturucu, s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131, bomba ve ter\u00f6rizm seline maruz kalabilece\u011fini s\u00f6yledi. Televizyon'da canl\u0131 olarak yay\u0131nlanan konu\u015fmada Ruhani, \"Yapt\u0131r\u0131m\u0131 uygulayanlar\u0131 uyar\u0131yorum, e\u011fer \u0130ran'\u0131n uyu\u015fturucu ve ter\u00f6rle m\u00fccadele g\u00fcc\u00fc etkilenirse, sizi uyu\u015fturucu, s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131, bomba ve ter\u00f6rizm selinden koruyan kalmayacak.\" ifadelerini kulland\u0131. Toplan..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e4\u30c9\u3068\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u306e\u9593\u306e\u7d1b\u4e89\u306e\u305f\u3081\u306bOPEC\u306e\u4f1a\u8ac7\u304c\u4e2d\u65ad - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30fb\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/07/opec-muzakereleri-riyad-ve-tahran-arasindaki-anlasmazlik-yuzunden-kilitlendi",
            "pub_date": "2018-12-07 12:40:41 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Petrol \u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn (OPEC), petrol \u00fcretiminde planlad\u0131\u011f\u0131 kesintiyle ilgili m\u00fczakereler, Suudi Arabistan\u2019\u0131n, ABD yapt\u0131r\u0131mlar\u0131na hedef olan \u0130ran\u2019\u0131n bu plandan muaf tutulmas\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131 \u00fczerine kilitlendi. OPEC lideri Suudi Arabistan\u2019\u0131n Enerji Bakan\u0131 Halid el Falih, \u201cbug\u00fcnk\u00fc m\u00fczakerelerden bir sonu\u00e7 al\u0131n\u0131p al\u0131nmayaca\u011f\u0131 ?\u201d yolundaki soruyu \u201chay\u0131r\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi. OPEC kaynaklar\u0131na g\u00f6re \u0130ran, ABD yat\u0131r\u0131mlar\u0131 kalkana kadar petrol \u00fcretimindeki k\u0131s\u0131nt\u0131dan muaf tutulmak istiyor. OPEC delegelerinden s\u0131zan bilgiye g\u00f6re \u0130ran, kapan\u0131\u015f bildirgesinde, Tahran\u2019\u0131n petrol \u00fcretimi kesinti..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30a4\u30a7\u30eb\u30c0\u30fb\u30a2\u30c3\u30d0\u30b7\u304c\u62d8\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.evrensel.net/haber/367795/iranli-muzisyen-yelda-abbasi-gozaltina-alindi",
            "pub_date": "2018-12-07 05:23:38 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.evrensel.net",
            "desc": "Mezopotamya K\u00fclt\u00fcr Merkezi\u2019nin (MKM) 9 Aral\u0131k\u2019ta Bostanc\u0131 G\u00f6steri Merkezi\u2019nde ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi 27\u2019nci kurulu\u015f y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc etkinli\u011fi i\u00e7in T\u00fcrkiye\u2019ye gelen \u0130ranl\u0131 sanat\u00e7\u0131 Yelda Abbasi, Atat\u00fcrk Havaliman\u0131\u2019nda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Annesinin de yan\u0131nda bulundu\u011fu belirtilen Abbasi'nin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nma gerek\u00e7esi \u00f6\u011frenilemedi. (\u0130stanbul/MA) {{279985}} {{279838}}"
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u304b\u3089\u306e\u53b3\u3057\u3044\u7c73\u56fd\uff01\u30a2\u30eb\u30ab\u30a4\u30c0\u3068DAESH  -  Haber7\u306e\u4e3b\u5f35",
            "link": "http://www.haber7.com/dunya/haber/2778865-irandan-sert-abd-cikisi-el-kaide-ve-deas-iddiasi",
            "pub_date": "2018-12-08 09:19:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Muhammed Cevad Zarif, ba\u015fkent Tahran'da d\u00fczenlenen \"Ter\u00f6rizmle ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele konulu Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 Toplant\u0131s\u0131\"ndan \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ABD'nin b\u00f6lge \u00fclkelerine ihtiyac\u0131ndan \u00e7ok silah satt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Zarif, \"Bu ABD'nin b\u00f6lgede izledi\u011fi politikan\u0131n \u00e7ok tehlikeli oldu\u011funun bir g\u00f6stergesidir. Bu izlenen politika b\u00f6lgeyi bar\u0131\u015f ve g\u00fcvenli\u011fe hi\u00e7bir fayda sunmayacak \u015fekilde geli\u015fmi\u015f ve y\u0131k\u0131c\u0131 silahlarla dolu bir barut deposuna \u00e7evirmi\u015ftir.\" dedi. Zarif, Washington'un b\u00f6lgeye \u00e7e\u015fitli bahanelerle silah g\u00f6nderdi\u011fini belirterek, \"Amerikal\u0131..."
        },
        {
            "title": "Melike Force\u3001Jette Can\u3001\u30d1\u30a4\u30ed\u30c3\u30c8\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u3067\u306e\u843d\u3061\u8fbc\u307f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.haberler.com/istanbul-iran-da-dusen-jetin-pilotu-melike-kuvvet-11510579-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:03:50 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "\u0130ran'da 11 Mart tarihinde d\u00fc\u015fen i\u015f jetinde ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren pilotlardan Melike Kuvvet'in Sezen Aksu'nun '\u0130ki G\u00f6z\u00fcm' adl\u0131 \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 seslendirirken g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Kuvvet'in \u00f6zellikle \u015fark\u0131n\u0131n son s\u00f6zleri olan, 'Gel, kavu\u015fal\u0131m art\u0131k' demesi sevenlerini a\u011flatt\u0131. \u0130RAN'DA D\u00dc\u015eEN JETTE 11 K\u0130\u015e\u0130 HAYATINI KAYBETM\u0130\u015eT\u0130 12 Mart'ta meydana gelen kazada kaptan pilotu Beril Gebe\u015f, ikinci pilotun Melike Kuvvet'in idaresindeki Ba\u015faran Holding'e ait, TC-TRB tescilli Bombardier Challenger 604 tipi i\u015f jeti, \u0130ran'da d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, kazada H\u00fcseyin Ba\u015faran'\u0131n k\u0131z\u0131 Mina Ba\u015faran ile 7 arkada\u015f\u0131n\u0131n da oldu\u011fu 11 ki\u015fi y..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u3068\u4e16\u754c\u306e\u8b70\u984c - \u30a2\u30ca\u30c8\u30ea\u30a2\u901a\u4fe1\u793e",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/turkiye-ve-dunya-gundemi/1332767",
            "pub_date": "2018-12-08 06:30:19 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "ANKARA T\u00fcrkiye ve d\u00fcnya g\u00fcndemi, lider programlar\u0131, etkinlikler ile bir bak\u0131\u015fta bug\u00fcn\u00fcn g\u00fcndemi. 1- T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00dcsk\u00fcdar'da Toplu A\u00e7\u0131l\u0131\u015f T\u00f6reni'nde halka hitap edecek. 2- TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, T\u00fcrkiye, \u0130ran, Rusya, \u00c7in, Pakistan ve Afganistan Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 ve \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani'nin kat\u0131l\u0131m\u0131yla Tahran'da d\u00fczenlenecek \"Ter\u00f6rizmle ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele\" konulu Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 \u0130kinci Toplant\u0131s\u0131'nda konu\u015facak. - Y\u0131ld\u0131r\u0131m, ikili g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ger\u00e7ekle\u015ftirecek. 3- Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay, \u0130stanbul \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler F..."
        },
        {
            "title": "Dha\u5916\u56fd\u8b70\u54e1\u30b9\u30d4\u30fc\u30ab\u30fcY\u0131ld\u0131r\u0131m\u306f\u7cbe\u795e\u6027\u3068\u4f1a\u3063\u305f -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-dha-dis-tbmm-baskani-yildirim-ruhani-ile-gorustu-11517688/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:17:15 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Dha DI\u015e - TBMM Ba\u015fkan\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Ruhani ile G\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc Ekber KARABA\u011e, \u0130RAN (DHA) - T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m ve \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerdeki mevkida\u015flar\u0131 \u0130ran'da d\u00fczenlenen Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 \u0130kinci Toplant\u0131s\u0131 kapsam\u0131nda \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani taraf\u0131ndan kabul edildi."
        },
        {
            "title": "Binali Yildirim\u306f\u8b66\u544a\uff1a\u5e7b\u60f3\u7684\u306b\u9593\u9055\u3063\u305f\u65b9\u6cd5 -  Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/siyaset/haber/2778983-binali-yildirim-uyardi-fevkalade-yanlis-bir-yol",
            "pub_date": "2018-12-08 11:31:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130ran, Rusya, T\u00fcrkiye \u00c7in, Pakistan ve Afganistan\u2019\u0131n meclis ba\u015fkanlar\u0131 ve \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani\u2019nin kat\u0131l\u0131m\u0131 ile ba\u015fkent Tahran\u2019da d\u00fczenlenen \u201cTer\u00f6rizm ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele\u201d konulu Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 \u0130kinci Toplant\u0131s\u0131\u2019nda konu\u015ftu. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l d\u00fcnya genelinde 10 bin 900 ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini ve bu sald\u0131r\u0131lar sonucu 27 bin ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini belirten Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \"Ne yaz\u0131k ki ter\u00f6r ula\u015f\u0131lmak istenen baz\u0131 hedefler i\u00e7in bug\u00fcn ara\u00e7 haline getirilmi\u015ftir. Ter\u00f6r bir ama\u00e7 de\u011fildir, emperyal hedefleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in bir araca d..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5727\u529b\u306f\u5931\u6557\u3057\u305f\uff1aOPEC\u306f\u77f3\u6cb9\u751f\u7523\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u3053\u3068\u306b\u540c\u610f\u3057\u305f - \u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/07/trump-n-bask-s-sonuc-vermedi-opec-petrol-uretiminin-dusurulmesinde-anlast",
            "pub_date": "2018-12-07 16:25:20 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Petrol \u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fc (OPEC) ve Rusya, ABD\u2019nin bask\u0131s\u0131na ra\u011fmen petrol \u00fcretiminde kesintiye gidilmesinde anla\u015ft\u0131. Viyana'da OPEC Plus olarak da adland\u0131r\u0131lan OPEC \u00fcyesi ve aralar\u0131nda Rusya'n\u0131n da bulundu\u011fu OPEC d\u0131\u015f\u0131 \u00fclkelerin toplant\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli kararlar \u00e7\u0131kt\u0131. OPEC \u00fclkeleri petrol \u00fcretiminde g\u00fcnde 800 bin varil, OPEC d\u0131\u015f\u0131 \u00fclkeler ise 400 bin varil kesintiye gidecek. OPEC d\u0131\u015f\u0131 \u00fclkelerin, petrol pazar\u0131n\u0131n beklentisinin de \u00fczerine \u00e7\u0131karak, petrol \u00fcretiminde g\u00fcnde 400 bin varil kesintiyi kabul etmesi s\u00fcrpriz olarak de\u011ferlendirildi. Irak Petrol Bakan\u0131 Thamer Ghadhban, toplant\u0131lar s\u00fc..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u7b2c175\u56de\u5e74\u6b21\u7dcf\u4f1a\u304c\u958b\u5e55 - \u30a2\u30ca\u30c9\u30fc\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/opec-175-olagan-toplantisi-basladi/1331430",
            "pub_date": "2018-12-06 13:49:34 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "V\u0130YANA Birle\u015fik Arap Emirlikleri (BAE) Enerji ve Sanayi Bakan\u0131 ve Petrol \u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fc (OPEC) Konferans\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Suhail bin Muhammed el Mazrui, 2017'nin, \u00e7ok verimli ve ba\u015far\u0131l\u0131 bir y\u0131l oldu\u011funu belirterek, \"B\u00fct\u00fcn \u00fcye \u00fclkelerin, 2019'da da ayn\u0131 ba\u015far\u0131n\u0131n yakalanmas\u0131 i\u00e7in ciddi arzusunun oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\" dedi. OPEC 175. Ola\u011fan Toplant\u0131s\u0131, son haftalarda petrol fiyatlar\u0131nda ya\u015fanan ciddi d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ili\u015fkin \u00f6nlemleri g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere Avusturya'n\u0131n ba\u015fkenti Viyana'da ba\u015flad\u0131. OPEC Genel Merkezi'ndeki toplant\u0131ya, OPEC \u00fcyesi 15 \u00fclkenin enerji ve petrol bakanlar\u0131 kat\u0131ld\u0131. BAE Enerji ve..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u306eCFO\u304c\u4e0d\u6b63\u306b\u544a\u767a -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/huaweinin-cfosu-sahtekarlikla-suclandi,YvgX7hnevEWudB8UrQP1Vw",
            "pub_date": "2018-12-08 01:34:10 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "\u00c7inli teknoloji \u015firketi Huawei'nin sahibinin k\u0131z\u0131 ve \u015firketin CFO'su M\u0131ng Vancou, ABD'nin \u0130ran yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 deldi\u011fini iddia edilen Skycom ile Huawei aras\u0131ndaki ba\u011flant\u0131 konusunda Amerikal\u0131 bankalara yalan s\u00f6ylemekle itham edildi. \u00c7inli teknoloji \u015firketi Huawei'nin sahibinin k\u0131z\u0131 ve \u015firketin Mali \u0130\u015fler Direkt\u00f6r\u00fc (CFO) M\u0131ng Vancou, Kanada'da g\u00f6r\u00fclen kefalet duru\u015fmas\u0131nda ABD'nin \u0130ran yapt\u0131r\u0131mlar\u0131na ili\u015fkin olarak Amerikal\u0131 bankalara kar\u015f\u0131 sahtekarl\u0131k yapmakla su\u00e7land\u0131. Kanada Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 avukat\u0131 John Gibb-Carsley, halen s\u00fcren kefalet duru\u015fmas\u0131nda, M\u0131ng'\u0131n Amerikal\u0131 bankalara Huawei ile ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30d6\u30be\u30f3\u30b9\u30dd\u30eb\u306e\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u98a8\uff01 -  Sporx",
            "link": "https://www.sporx.com/trabzonsporda-iran-ruzgari-SXHBQ749547SXQ",
            "pub_date": "2018-12-06 07:36:37 GMT",
            "source_nm": "Sporx",
            "source_url": "https://www.sporx.com",
            "desc": "Trabzonspor'da Vahid Amiri'nin ligde ilk gol\u00fcn\u00fc atmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Hosseini de Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda siftah\u0131 yapt\u0131. \u0130lk 11'de alternatifler artt\u0131, rekabet k\u0131z\u0131\u015ft\u0131. Amiri ve Hosseini teknik heyeti sevindirdi Bordo-mavili tak\u0131m\u0131n sezon ba\u015f\u0131nda \u0130ran'dan transfer etti\u011fi Vahid Amiri ve Majid Hosseini'nin form tutmas\u0131 teknik heyeti sevindirdi. \u0130ki oyuncudan Amiri, hafta sonu Kayseri deplasman\u0131nda att\u0131\u011f\u0131 golle ligde siftah yapm\u0131\u015ft\u0131. \u00dcnal Karaman be\u011fendi Sakatl\u0131\u011f\u0131n\u0131 atlatan Hosseini de \u015fans buldu\u011fu kupada Sivas Belediye filelerini havaland\u0131rarak Trabzonspor formas\u0131yla ilk gol\u00fcn\u00fc kaydetti. \u00dcnal..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u30cf\u30ab\u30f3\u30fb\u30a2\u30c6\u30a3\u30e9\u306b\u9b45\u529b\u3092\u64a4\u56de\u3059\u308b -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/tr/savc%C4%B1l%C4%B1k-hakan-atilla-ile-ilgili-temyiz-ba%C5%9Fvurusunu-geri-%C3%A7ekti/a-46624242",
            "pub_date": "2018-12-07 06:18:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "New York G\u00fcney B\u00f6lgesi Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ABD'nin \u0130ran'a y\u00f6nelik yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n delinmesine yard\u0131mc\u0131 olmakla su\u00e7lanan Halkbank'\u0131n eski genel m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet Hakan Atilla'y\u0131 May\u0131s ay\u0131nda 32 ay hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rm\u0131\u015f, Ankara karara tepki g\u00f6stermi\u015fti. Anadolu Ajans\u0131'n\u0131n haberine g\u00f6re mahkemenin Atilla'ya verdi\u011fi hapis cezas\u0131n\u0131n az oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle karar\u0131 temyize g\u00f6t\u00fcren savc\u0131l\u0131k, ba\u015fvurusundan vazge\u00e7ti. D\u00fcn temyiz talebine gerek\u00e7eli ba\u015fvurusunu sunmas\u0131 beklenen savc\u0131l\u0131\u011f\u0131n, bu karar\u0131ndan vazge\u00e7erek Atilla'n\u0131n cezas\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi temyiz ba\u015fvurusunu geri \u00e7ekti\u011fi bildirildi. ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u7c73\u56fd\u306e\u6b66\u5668\u306f\u30a2\u30eb\u30ab\u30a4\u30c0\u3068DAESH\u306b\u3088\u3063\u3066\u6355\u7372\u3055\u308c\u305f\u300d - \u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u5e81",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/iran-disisleri-bakani-zarif-abdnin-silahlari-el-kaide-ve-deasin-eline-gecti/1332877",
            "pub_date": "2018-12-08 09:05:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "ANKARA \u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Muhammed Cevad Zarif, ba\u015fkent Tahran'da d\u00fczenlenen \"Ter\u00f6rizmle ve A\u015f\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla M\u00fccadele konulu Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 Toplant\u0131s\u0131\"ndan \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ABD'nin b\u00f6lge \u00fclkelerine ihtiyac\u0131ndan \u00e7ok silah satt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Zarif, \"Bu ABD'nin b\u00f6lgede izledi\u011fi politikan\u0131n \u00e7ok tehlikeli oldu\u011funun bir g\u00f6stergesidir. Bu izlenen politika b\u00f6lgeyi bar\u0131\u015f ve g\u00fcvenli\u011fe hi\u00e7bir fayda sunmayacak \u015fekilde geli\u015fmi\u015f ve y\u0131k\u0131c\u0131 silahlarla dolu bir barut deposuna \u00e7evirmi\u015ftir.\" dedi. Zarif, Washington'un b\u00f6lgeye \u00e7e\u015fitli bahanelerle silah g\u00f6nderdi\u011fini belirterek, \"Am..."
        },
        {
            "title": "Mevlana City\u015eebiarus\u306e\u305f\u3081\u306e\u6e96\u5099 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mevlana-sehri-sebiarus-a-hazir-11509788/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:08:52 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "MEL\u0130KE KINACI - Konya'da, bu y\u0131l 'Selam Vakti' ana temas\u0131yla 7-17 Aral\u0131k tarihlerinde d\u00fczenlenecek, \u015eebiarus ad\u0131yla bilinen 'Hazreti Mevlana'n\u0131n 745. Vuslat Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc Uluslararas\u0131 Anma T\u00f6renleri' \u00f6ncesinde t\u00fcm haz\u0131rl\u0131klar tamamland\u0131. 'Mevlana \u015fehri'nde ba\u015fta turizm ve otelciler olmak \u00fczere, t\u00fcm i\u015fletmeciler ve esnaf, T\u00fcrkiye'nin ve d\u00fcnyan\u0131n en prestijli organizasyonlar\u0131 aras\u0131nda yer alan \u015eebiarus'a yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131ndan kat\u0131lacak misafirleri bekliyor. T\u00fcrkiye Seyahat Acenteleri Birli\u011fi (T\u00dcRSAB) Konya \u015eube Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zdal Karahan, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, kentte sene boyunca ger\u00e7e..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u306f\u5408\u610f\u306b\u9054\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/opec-anlasmaya-varamadi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:19:13 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "P\u0435trol \u0130hra\u00e7 Ed\u0435n \u00dclk\u0435l\u0435r \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019nd\u0435n iki kayna\u011fa dayand\u0131r\u0131lan R\u0435ut\u0435rs hab\u0435rin\u0435 g\u00f6r\u0435, ABD\u2019nin yapt\u0131r\u0131m uygulad\u0131\u011f\u0131 \u0130ran\u2019a sa\u011flanacak muafiy\u0435t konusunda anla\u015fmaya var\u0131lamad\u0131. Viyana\u2019da d\u0435vam \u0435d\u0435n P\u0435trol \u0130hra\u00e7 Ed\u0435n \u00dclk\u0435l\u0435r \u00d6rg\u00fct\u00fc (OPEC) toplant\u0131s\u0131ndan ABD yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n vurdu\u011fu \u0130ran i\u00e7in muafiy\u0435t konusunda h\u0435n\u00fcz bir anla\u015fmaya var\u0131lamad\u0131\u011f\u0131 b\u0435lirtildi. R\u0435ut\u0435rs\u2018\u0131n iki OPEC kayna\u011f\u0131na dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 hab\u0435rind\u0435, \u00f6rg\u00fct\u00fcn p\u0435trol \u00fcr\u0435timi anla\u015fmas\u0131 i\u00e7in \u0435n b\u00fcy\u00fck \u0435ng\u0435lin \u0130ran olmaya d\u0435vam \u0435tti\u011fi b\u0435lirtildi. OPEC t\u00fcm p\u0435trol \u00fcr\u0435timini k\u0131sma konusunda mutab\u0131k kalm\u0131\u015f ama \u00fcr\u0435timi n\u0435 kadar k\u0131s\u0131laca\u011f\u0131yla ilgili n..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u306e\u5143\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089\u306e\u30d0\u30ec\u30eb\u6cb970\u30c9\u30eb\u306e\u63a8\u5b9a\u5024 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/milliyet/eski-opec-baskanindan-varil-petrolde-70-dolar-haberi-7113295/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:25:28 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Petrol \u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fc (OPEC) Eski Ba\u015fkan\u0131 \u015eekib Halil, bug\u00fcn Viyana'da ger\u00e7ekle\u015fecek olan petrol \u00fcreticisi \u00fclkelerinin toplant\u0131s\u0131ndan, \u00fcretim kesintisi karar\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131 halinde ham varil petrol fiyat\u0131n\u0131n 70 dolara \u00e7\u0131kabilece\u011fini belirtti. Petrol fiyatlar\u0131nda son haftalarda ya\u015fanan sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ard\u0131ndan, OPEC \u00fcyesi ile OPEC \u00fcyesi olmayan baz\u0131 \u00fclkeler \u00fcretim k\u0131s\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 m\u00fczakere etmek \u00fczere bug\u00fcn Viyana'da toplan\u0131yor. AA muhabirinin sorular\u0131n\u0131 cevaplayan \u00f6rg\u00fct\u00fcn eski Ba\u015fkan\u0131 Halil, Viyana'da bug\u00fcn d\u00fczenlenecek OPEC toplant\u0131s\u0131na ve Katar'\u0131n OPEC'ten ayr\u0131lma karar\u0131na ili\u015fkin de\u011ferlendi..."
        },
        {
            "title": "\u5206\u6790 - \u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u30ab\u30aa\u30b9\u306e\u30a2\u30e9\u30d6\u9996\u9577\u56fd\u9023\u90a6...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-analiz-birlesik-arap-emirlikleri-nin-yemen-11514320/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "R\u0130AD DOMAZET\u0130- Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z yakla\u015f\u0131k 8 y\u0131ll\u0131k Yemen krizinde, siyasi ve insani durum ciddi \u015fekilde karma\u015f\u0131k ve i\u00e7inden \u00e7\u0131k\u0131lmaz bir hal alm\u0131\u015f durumda. Yemen'in stratejik \u00f6nemi ve \u00fclkenin ticari ge\u00e7i\u015f g\u00fczergah\u0131nda olmas\u0131, k\u00fcresel g\u00fc\u00e7ler kadar b\u00f6lgesel akt\u00f6rlerin de i\u015ftah\u0131n\u0131 kabartm\u0131\u015f durumunda. Bug\u00fcn Yemen k\u00fcresel ve b\u00f6lgesel akt\u00f6rlerin ticari ve hegemonik m\u00fccadelelerinin tam ortas\u0131nda kalm\u0131\u015f durumda. 2011 y\u0131l\u0131nda Yemen'de y\u00fckselen \u00f6zg\u00fcrl\u00fck ve e\u015fitlik taleplerinden Birle\u015fik Arap Emirlikleri'nin (BAE) pek memnun olmad\u0131\u011f\u0131 a\u015fikar. Bu ba\u011flamda BAE, stat\u00fckonun s\u00fcrmesi i\u00e7in bir yandan \u00f6zg\u00fcr..."
        },
        {
            "title": "Demirta\u015f\u306e\u62d2\u5426\u4ee5\u4e0a\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u8981\u6c42 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/demirtasin-tahliye-talebine-bir-ret-daha-563297.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:59:07 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Ankara 20. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi, eski HDP E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 Selahattin Demirta\u015f\u2019\u0131n tahliye talebini reddeden Ankara 19. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesinin karar\u0131na yap\u0131lan itiraz\u0131 reddetti. Ankara 20. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi, eski HDP E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 Selahattin Demirta\u015f\u2019\u0131n tahliye talebini reddeden Ankara 19. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesinin karar\u0131na yap\u0131lan itiraz\u0131 reddetti. Demirta\u015f\u2019\u0131n avukatlar\u0131, Avrupa \u0130nsan Haklar\u0131 Mahkemesi\u2019nin (A\u0130HM) \"Demirta\u015f tutuksuz yarg\u0131lanmal\u0131\" karar\u0131 \u00fczerine Ankara 19. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesine tahliye talebinde bulunmu\u015f, mahkeme bu talebi reddetmi\u015fti. Demirta\u015f\u2019\u0131n avukatlar, talebin reddi \u00fcz..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u635c\u67fb\u4e0d\u80fd\u306aPKK\u58f0\u660e - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/iranli-vekilden-skandal-pkk-aciklamasi-41045185",
            "pub_date": "2018-12-08 12:21:48 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "5 Aral\u0131k\u2019ta \u0130ran \u0130slam Cumhuriyeti\u2019nin Parlamentosu \u0130slam\u00ee \u015e\u00fbra Meclisi g\u00fcnl\u00fck program\u0131nda Mahabad ilinin milletvekili yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada T\u00fcrkiye\u2019nin Zeytin Dal\u0131 Harek\u00e2t\u0131, Afrin Operasyonu'nda PKK/KCK/PYD-YPG ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine kar\u015f\u0131t\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc m\u00fccadeleyi \u00e7arpt\u0131rarak sivillere y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc iddia etti. \u0130ran\u2019\u0131n Bat\u0131 Azerbaycan Eyaleti\u2019nin Mahabad \u015fehrinin K\u00fcrt as\u0131ll\u0131 milletvekili Celal Mahmudzade yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada T\u00fcrkiye\u2019de HDP'nin eski E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 Selahattin Demirta\u015f\u2019\u0131n g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131yla ilgili de sert ifadeler kulland\u0131. Konu\u015fma ayn\u0131 zamanda \u0130ran\u2019\u0131n en etkili dini kurulu\u015fu Kum ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u5e1d\u56fd\u306e\u76ee\u6a19\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tbmm-baskani-yildirim-teror-emperyal-hedefleri-11517759/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:37:36 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- Konferanstan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n konu\u015fmas\u0131 TAHRAN - T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130ran'da d\u00fczenlenen ter\u00f6rizmle m\u00fccadele konferans\u0131na kat\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\uff1a\u534a\u72b6\u614b\u300c\u306e\u78ba\u7acb\u3068\u30b7\u30ea\u30a2\u3001\u7c73\u56fd\u3078\u306e\u300c\u30dd\u30ea\u30b4\u30f3 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/analiz/201812071036529807-iran-basini-suriye-abd-yari-devlet-kurma/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "ABD, T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131ndaki her kente 5 g\u00f6zlem noktas\u0131 kuracak: YPG'liler de g\u00f6rev alacak \u0130ran merkezli Farda gazetesi, Rusya'n\u0131n BM Daimi Temsilci Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dmitriy Polyanskiy'nin, ABD'nin Suriye'deki i\u015fgalin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ve kontrol\u00fcndeki topraklarda devlet benzeri yap\u0131lar kurma arzusunun g\u00fcnden g\u00fcne b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc ve bu durumun Suriye'deki silahl\u0131 \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n siyasi \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir tehdit olu\u015fturdu\u011fu a\u00e7\u0131klamas\u0131na dikkat \u00e7ekti. 'ABD VARLI\u011eININ AMACI SUR\u0130YE'N\u0130N ULUSAL EGEMENL\u0130\u011e\u0130N\u0130 ZAYIFLATMAK' Rus diplomat\u0131n, ABD'nin eylemlerinin, Suriye'nin ulusal g\u00fcvenli\u011fi ve ulusal \u00e7\u0131karlar\u0131na tehdit arz etti\u011f..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u306e\u4f1a\u5408\u306f\u3044\u3064\u3067\u3059\u304b\uff1f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/opec-toplantisi-ne-zaman-41042517",
            "pub_date": "2018-12-06 07:34:02 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Petrol fiyatlar\u0131nda son haftalarda ya\u015fanan sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ard\u0131ndan, Petrol \u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fc (OPEC) ile OPEC d\u0131\u015f\u0131 baz\u0131 \u00fclkeler \u00fcretim k\u0131s\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 m\u00fczakere etmek \u00fczere Avusturya'n\u0131n ba\u015fkenti Viyana'da toplanacak. OPEC'in 175. ola\u011fan toplant\u0131s\u0131 bug\u00fcn i\u00e7inde d\u00fczenlenecek. \"OPEC plus\" olarak adland\u0131r\u0131lan, OPEC \u00fcyesi ve aralar\u0131nda Rusya\u2019n\u0131n da yer ald\u0131\u011f\u0131 OPEC d\u0131\u015f\u0131 baz\u0131 petrol \u00fcreticisi \u00fclkelerin, toplant\u0131da \u00fcretimlerini g\u00fcnl\u00fck 1-1,5 milyon varil d\u00fczeyinde azaltma karar\u0131 almas\u0131 bekleniyor. K\u00d6RFEZ KR\u0130Z\u0130 OPEC'E SI\u00c7RADI Katar'\u0131n kom\u015fular\u0131 taraf\u0131ndan tecrit edilmesiyle patlak veren K\u00f6rfez krizi..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u8b70\u4f1aYildirim\u4f1a\u9577 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tbmm-baskani-yildirim-iranda-564242.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:34:14 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u0130ran\u2019a geldi. T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u0130ran\u2019a geldi. \u0130ran\u2019a resmi ziyaret d\u00fczenleyen T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m e\u015fi Semiha Y\u0131ld\u0131r\u0131m ile birlikte ba\u015fkent Tahran\u2019a geldi. Y\u0131ld\u0131r\u0131m ziyareti kapsam\u0131nda \u0130ranl\u0131 mevkida\u015f\u0131 Ali Laricani ile bir araya gelecek. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - \u00d6\u011fretim g\u00f6revlisi evinde \u00f6l\u00fc bulundu Denizli\u2019de bir \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi kald\u0131\u011f\u0131 apart dairesinde \u00f6l\u00fc bulundu. \u00d6\u011fretmenlerinin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini \u00f6\u011frenen \u00fcniver..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u7206\u5f3e\u653b\u6483\u306e\u8eca\u4e21\u653b\u6483\uff01\u6b7b\u3093\u3067\u50b7\u3064\u3044\u305f...  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.haberler.com/iran-devlet-televizyonu-ulkenin-guneydogusundaki-11509598-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:36:52 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "\u0130ran'\u0131n \u00c7abahar kentinde bomba y\u00fckl\u00fc ara\u00e7la sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi. Reuters'\u0131n son dakika ge\u00e7ti\u011fi habere g\u00f6re, bir polis merkezinin yak\u0131nlar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen patlamada 3 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 19 ki\u015fi yaraland\u0131. Patlama sesinin geldi\u011fi yerden silah seslerinin de duyuldu\u011fu bildirildi. PATLAMADA EN AZ 3 K\u0130\u015e\u0130 \u00d6LD\u00dc \u0130ran'\u0131n g\u00fcneyindeki \u00c7abahar kentinde bomba y\u00fckl\u00fc ara\u00e7la yap\u0131lan sald\u0131r\u0131da en az \u00fc\u00e7 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131. Patlamada emniyet m\u00fcd\u00fcr\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 'POL\u0130S MERKEZ\u0130 YAKININDA BOMBA \u0130NF\u0130LAK ETT\u0130' Devlet televizyonuna konu\u015fan bir yetkili, 'Bu sabah, \u00c7abahar'daki bir polis me..."
        },
        {
            "title": "Linde Graham\u3001\u30b5\u30a6\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\uff1a\u300c\u30b5\u30a6\u30b8\u653f\u6a29\u306f\u56fd\u969b\u7684\u898f\u7bc4\u3092\u7121\u8996\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d -  NAYN.CO",
            "link": "https://nayn.co/abdnin-guney-carolina-senatoru-cumhuriyetci-lindsey-graham-suudi-rejim-uluslararasi-normlari-hice-sayiyor/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:15:27 GMT",
            "source_nm": "NAYN.CO",
            "source_url": "https://nayn.co",
            "desc": "ABD\u2019nin G\u00fcney Carolina Senat\u00f6r\u00fc Cumhuriyet\u00e7i Lindsey Graham, Amerikan Wall Street Journal gazetesinde yay\u0131mlanan \u201cKongre Suudlara kar\u015f\u0131 tavr\u0131n\u0131 sertle\u015ftiriyor\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 makalesinde Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman\u2019a y\u00fcklendi ve \u015fu de\u011ferlendirmeyi yapt\u0131: \u201cSuudi rejiminin Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti, Yemen\u2019deki sorumsuz askeri operasyonu, Katar\u2019a y\u00f6nelik ambargosu ve L\u00fcbnan Ba\u015fbakan\u0131\u2019n\u0131 g\u00f6revden alma \u00e7abas\u0131 akla ziyan kibrini ve uluslararas\u0131 normlar\u0131 hi\u00e7e sayd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Bu faaliyetleri Veliaht Prens Muhammed bin Selman\u2019\u0131n Suudi Arabistan\u2019\u0131n\u0131 Orta Do\u011fu\u2019da istikrar kayna\u011f\u0131 y..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ed\u7d44\u7e54\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u8b70\u4f1a\u3067PKK\u3092\u652f\u63f4 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-teror-orgutu-pkk-ya-iran-parlamentosunda-destek-11518117/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:18:09 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'ya \u0130ran parlamentosunda destek TAHRAN - \u0130ran parlamentosunda bir milletvekili yapt\u0131\u011f\u0131 meclis konu\u015fmas\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'y\u0131 kahraman gibi an\u0131p savundu, T\u00fcrkiye'ye ate\u015f p\u00fcsk\u00fcrd\u00fc. 5 Aral\u0131k'ta \u0130ran \u0130slam Cumhuriyeti'nin Parlamentosu \u0130slami \u015e\u00fcra Meclisi g\u00fcnl\u00fck program\u0131nda Mahabad ilinin milletvekili yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada T\u00fcrkiye'nin Zeytin Dal\u0131 Harekat\u0131, Afrin Operasyonunda PKK/KCK/PYD-YPG ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine kar\u015f\u0131t\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc m\u00fccadeleyi \u00e7arpt\u0131rarak sivillere y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc iddia etti. \u0130ran'\u0131n Bat\u0131 Azerbaycan Eyaleti'nin Mahabad \u015fehrinin K\u00fcrt as\u0131ll\u0131 milletvekili Celal Mahm..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u4f1a\u8b70\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4e3b\u8981\u56fd\u3067\u59cb\u307e\u3063\u305f - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.internethaber.com/petrol-toplantisi-basladi-kilit-ulke-rusya-1924887h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "Petrol \u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fc (OPEC), bug\u00fcn son haftalarda petrol fiyatlar\u0131nda ya\u015fanan ciddi d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ili\u015fkin \u00f6nlemleri g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere Avusturya'n\u0131n ba\u015fkenti Viyana'da ba\u015flad\u0131. OPEC Genel Merkezi'ndeki toplant\u0131ya, OPEC \u00fcyesi 15 \u00fclkenin enerji ve petrol bakanlar\u0131 kat\u0131ld\u0131. BAE Enerji ve Sanayi Bakan\u0131 Suhail bin Muhammed el Mazrui, toplant\u0131 \u00f6ncesi gazetecilere yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 2017'nin, \u00e7ok verimli ve ba\u015far\u0131l\u0131 bir y\u0131l oldu\u011funu belirterek, \"B\u00fct\u00fcn \u00fcye \u00fclkelerin, 2019\u2019da da ayn\u0131 ba\u015far\u0131n\u0131n yakalanmas\u0131 i\u00e7in ciddi bir arzusunun oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\" dedi. UZLA\u015eI \u0130\u00c7\u0130N \u0130Y\u0130MSER\u0130M G\u00fcnl\u00fck petrol \u00fcre..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8PKK\u3001\u8b70\u4f1a\u3067\u30a4\u30e9\u30f3\u3092\u652f\u63f4 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/teror-orgutu-pkkya-iran-parlamentosunda-destek-564688.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:45:21 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u0130ran parlamentosunda bir milletvekili yapt\u0131\u011f\u0131 meclis konu\u015fmas\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK\u2019y\u0131 kahraman gibi an\u0131p savundu, T\u00fcrkiye\u2019ye ate\u015f p\u00fcsk\u00fcrd\u00fc. \u0130ran parlamentosunda bir milletvekili yapt\u0131\u011f\u0131 meclis konu\u015fmas\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK\u2019y\u0131 kahraman gibi an\u0131p savundu, T\u00fcrkiye\u2019ye ate\u015f p\u00fcsk\u00fcrd\u00fc. 5 Aral\u0131k\u2019ta \u0130ran \u0130slam Cumhuriyeti\u2019nin Parlamentosu \u0130slam\u00ee \u015e\u00fbra Meclisi g\u00fcnl\u00fck program\u0131nda Mahabad ilinin milletvekili yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada T\u00fcrkiye\u2019nin Zeytin Dal\u0131 Harek\u00e2t\u0131, Afrin Operasyonunda PKK/KCK/PYD-YPG ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine kar\u015f\u0131t\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc m\u00fccadeleyi \u00e7arpt\u0131rarak sivillere y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc iddia etti. \u0130ran\u2019\u0131n..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u65e5\u7523\u77f3\u6cb9\u751f\u7523...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-suudi-arabistan-ve-rusya-petrol-uretimini-gunluk-11516946/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:53:03 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "G\u00fcnl\u00fck petrol \u00fcretimini azaltma karar\u0131 alan \u00fcretici \u00fclkeler aras\u0131ndaki Suudi Arabistan ve Rusya, yakla\u015f\u0131k 750 bin varillik kesintiye gidecek. Ocak ay\u0131nda ba\u015flayacak anla\u015fmadan \u0130ran, Libya ve Venezuela muaf olacak."
        },
        {
            "title": "\u96f7 - \u7cbe\u795e\u7684\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-yildirim-ruhani-gorusmesi-11517539/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:43:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- Y\u0131ld\u0131r\u0131m - Ruhani g\u00f6r\u00fc\u015fmesinden g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler TAHRAN - T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc."
        },
        {
            "title": "CHP Buldan\u306e\u7d44\u7e54\u304c\u307e\u3068\u3081\u3066\u8f9e\u4efb - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/chp-buldan-teskilati-toplu-sekilde-istifa-etti-563303.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:11:10 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "CHP Denizli Buldan il\u00e7e, kad\u0131n ve gen\u00e7lik kollar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 ile y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri toplu bir \u015fekilde istifa etti. CHP Denizli Buldan il\u00e7e, kad\u0131n ve gen\u00e7lik kollar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 ile y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri toplu bir \u015fekilde istifa etti. Toplu istifa ile ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan istifa eden \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zkan Be\u015fenk, istifa nedenini g\u00f6r\u00fc\u015flerinin al\u0131nmadan belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131n g\u00f6sterilmesi oldu\u011funu ifade etti. Be\u015fenk a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cBelediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 yerel bas\u0131ndan \u00f6\u011frenmi\u015f bulunmaktay\u0131z. Atanan belediye ba\u015fkan aday\u0131 konusunda y\u00f6netimde ayn\u0131 fikir..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30d6\u4e16\u754c\u306f\u7206\u767a\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/dunya/arap-dunyasipatlayacak-3413342",
            "pub_date": "2018-12-06 01:00:06 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Birle\u015fik Arap Emirlikleri (BAE) Halk Partisi Genel Sekreteri Hasan el-D\u0131ggi, Suud Veliaht Prensi Muhammed bin Selman ve BAE Veliaht Prensi Muhammed bin Zayed'e engel olunmamas\u0131 halinde \u00e7ok yak\u0131nda Arap d\u00fcnyas\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bedeller \u00f6deyece\u011fini s\u00f6yledi. Ortado\u011fu'yu K\u00f6rfez merkezli dizayn projesinin CIA-Mossad ortakl\u0131\u011f\u0131yla 1993 y\u0131l\u0131nda kurulan 'BAE Ara\u015ft\u0131rma Geli\u015ftirme Merkezleri' ile ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden D\u0131ggi, \"Zayed ve Muhammed, CIA g\u00fcd\u00fcml\u00fc Prof. Cemal Senad el-S\u00fcneydi'nin y\u00f6netti\u011fi bu merkezlerin \u00fcr\u00fcn\u00fcd\u00fcr\" dedi. D\u0131ggi, \"Bat\u0131-Tel Aviv ittifak\u0131, Kaddafi, H\u00fcsn\u00fc M\u00fcbarek, Ali Abdullah Salih, Ha..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u306e\u8aac\u660e\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u9593\u9055\u3044\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/ekonomi/huaweiden-aciklama-yanlisindan-haberdar-degiliz-2780216/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:48:23 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "\u00c7inli teknoloji \u015firketi Huaweinin sahibinin k\u0131z\u0131 ve Mali \u0130\u015fler Direkt\u00f6r\u00fc (CFO) M\u0131ng Vancounun, \u0130ran yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 deldi\u011fi gerek\u00e7esiyle Kanadada g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131n, son d\u00f6nemde ticaret sava\u015f\u0131 yapan ABD ve \u00c7in aras\u0131nda yeni bir gerilimin fitilini ate\u015fleyebilece\u011fi belirtiliyor. Huawei \u015firketini ABD men\u015feli \u00fcr\u00fcnleri \u0130rana g\u00f6nderdi\u011fi iddias\u0131yla soru\u015fturan ABDnin M\u0131ng\u0131n New Yorkta tan\u0131mlanmam\u0131\u015f su\u00e7lamalardan yarg\u0131lanmak \u00fczere iadesi aray\u0131\u015f\u0131nda oldu\u011fu ifade edildi. M\u0131ng\u0131n, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump ile \u00c7in Devlet Ba\u015fkan\u0131 \u015ei Cinpingin Arjantinde G-20 Zirvesi s\u0131ras\u0131nda iki \u00fclke aras\u0131nda 90 g\u00fcn bo..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u304b\u3089OPEC\u3078\u306e\u7dd1\u8272\u306e\u5149 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/irandan-opece-yesil-isik-564155.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:28:47 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u0130ran, Petrol \u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne (OPEC) petrol \u00fcretimini g\u00fcnde 0.8 milyon varil k\u0131s\u0131tlamas\u0131 i\u00e7in onay verdi. \u0130ran, Petrol \u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne (OPEC) petrol \u00fcretimini g\u00fcnde 0.8 milyon varil k\u0131s\u0131tlamas\u0131 i\u00e7in onay verdi. OPEC \u00fcyesi \u00fclkeler 175. Ola\u011fan toplant\u0131 i\u00e7in Avusturya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Viyana\u2019da bir araya geldi. \u0130ki g\u00fcn s\u00fcren toplant\u0131da d\u00fcn petrol \u00fcretimlerinin k\u0131s\u0131tlanmas\u0131 karar\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015f ancak herhangi bir miktar belirtilmemi\u015fti. Bug\u00fcn ise \u0130ran OPEC\u2019in g\u00fcnde 0.8 milyon varil k\u0131s\u0131tlamas\u0131 talebine izin verdi. OPEC\u2019in \u00f6rg\u00fcte \u00fcye olmayan petrol \u00fcreticisi \u00fclkelere de 0.4 milyon ..."
        },
        {
            "title": "\u970a\u7684\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306e\u5236\u88c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u306b\u7206\u5f3e\u3068\u3057\u3066\u56de\u308b -  HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/eglence/ruhani-bu-yaptirimlar-size-bomba-olarak-doner.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:36:47 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "\u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani \u0130ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Hasan Ruhani ABD v\u0435 Bat\u0131\u2019n\u0131n yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n, \u0130ran\u2019\u0131n t\u0435r\u00f6rizml\u0435 m\u00fccad\u0435l\u0435sinin zay\u0131flamas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kacak m\u00fclt\u0435ci v\u0435 uyu\u015fturucu ak\u0131m\u0131ndan bu \u00fclk\u0435l\u0435rin muaf olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u0435di. Ruhani: \u201c\u0130ran\u2019a yapt\u0131r\u0131m uygulayan \u00fclk\u0435l\u0435ri ikaz \u0435diyorum. E\u011f\u0435r uygulanan yapt\u0131r\u0131mlar s\u0435b\u0435biyl\u0435 \u0130ran\u2019\u0131n uyu\u015fturucu v\u0435 t\u0435r\u00f6rizml\u0435 m\u00fccad\u0435l\u0435si zaafa u\u011frarsa; m\u00fclt\u0435ci, uyu\u015fturucu ak\u0131m\u0131, t\u0435r\u00f6rizm v\u0435 bombalardan siz m\u00fcst\u0435sna olmayacaks\u0131n\u0131z\u201d d\u0435di. - Ruhani ABD\u2019nin yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 da \u201c\u0435konomik t\u0435r\u00f6rizm\u201d olarak adland\u0131rd\u0131. T\u0435l\u0435vizyon\u2019da canl\u0131 olarak yay\u0131nlanan konu\u015fmada Ru..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30d6\u30e9\u30ca\u535a\u7269\u9928\u8a2a\u554f\u8005\u6570\u767a\u8868\uff08\u81ea\u5206\u306e\u8a18\u9332\u3092\u7834\u3063\u305f\uff09 -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sanat/mevlana-muzesi-ziyaretci-sayisi-aciklandi-kendi-rekorunu-kirdi,mWswRTaxKE6DM6FkCNK-WA",
            "pub_date": "2018-12-06 07:18:32 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "T\u00fcrkiye'de en \u00e7ok ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlayan Mevlana M\u00fczesi'nin ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131, bu y\u0131l\u0131n 11 ay\u0131nda y\u00fczde 23 artarak 2 milyon 613 bin oldu. Bu art\u0131\u015f ile m\u00fcze, 11 ayda 2 milyon 613 bin ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131na ula\u015farak kendi rekorunu k\u0131rd\u0131. Milyonlar\u0131n \"gel\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na ko\u015ftu\u011fu b\u00fcy\u00fck T\u00fcrk d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fc ve mutasavv\u0131f Mevlana Celaleddin Rumi'nin kabrinin bulundu\u011fu Mevlana M\u00fczesi'nin ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131, 11 ayda ge\u00e7en senenin ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 23 artt\u0131. T\u00fcrkiye genelinde 2017 y\u0131l\u0131nda 2 milyon 480 bin 433 rakam\u0131 ile en \u00e7ok ziyaret edilen m\u00fcze olan Mevlana M\u00fczesi'ni bu y\u0131l da ba\u015fta \u00c7inli, \u0130ranl\u0131, Tayvanl\u0131, Am..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u304b\u3089\u30a4\u30e9\u30f3\u3078\u306e\u304a\u6094\u3084\u307f\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8 - \u30e1\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.posta.com.tr/turkiyeden-irana-taziye-mesaji-2073071",
            "pub_date": "2018-12-06 18:41:32 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u0130ran\u2019\u0131n \u00c7abahar kentinde bug\u00fcn bir polis merkezinde meydana gelen sald\u0131r\u0131 sonucunda \u00f6lenlerin ve yaralananlar\u0131n oldu\u011fu \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frenilmi\u015ftir. Bu menfur ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131n\u0131yoruz. Hayat\u0131n\u0131 kaybedenlere Allah\u2019tan rahmet, yaralananlara acil \u015fifa diliyor, \u0130ran halk\u0131na ve H\u00fck\u00fcmetine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileklerimizi sunuyoruz.\" denildi."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30b9\u30bf\u30ca\u65b9\u7a0b\u5f0f\u304b\u3089\u30c8\u30eb\u30b3\u3078\u306e\u969c\u5bb3\u3092\u9664\u53bb\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u76ee\u6a19\u304c\u306a\u3044\u9650\u308a\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/columnists/201812061036507432-abd-turkiye-astana-jeffrey-suriye-urdun-ziyaret-cozum/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "ABD\u2019nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi Jeffrey: F\u0131rat b\u00f6lgesinde tehlikeli oyun oynam\u0131yoruz ABD'nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi James Jeffrey, 5-14 Aral\u0131k tarihleri aras\u0131nda Suriye ajandas\u0131yla T\u00fcrkiye ve \u00dcrd\u00fcn'de olacak. S\u00f6z konusu \u00f6nemli ziyareti daha da \u00e7arp\u0131c\u0131 k\u0131lan, Jeffrey'nin ziyarete ba\u015flamadan \u00f6nceki a\u00e7\u0131klamalar\u0131 oldu. Zira Jeffrey, ziyaretine ba\u015flamadan hemen \u00f6nce T\u00fcrkiye, Rusya ve \u0130ran \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcndeki Astana s\u00fcrecini hedef alan bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Astana g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin \"ba\u015far\u0131s\u0131z\" oldu\u011funu s\u00f6yleyen Jeffrey \"Art\u0131k Astana'n\u0131n fi\u015fini \u00e7ekme vakti\" ifadelerini kulland\u0131. ABD'nin Suriye \u00d6zel Temsilcisi..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u95a2\u4fc2\u306b\u304a\u3051\u308b\u5371\u6a5f\uff1a\u306a\u305c\u3001\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u3069\u3053\u3067\uff1f -  Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/analiz-haber/turk-amerikan-iliskilerinde-kriz-neden-nasil-ve-nereye/1331156",
            "pub_date": "2018-12-06 11:29:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "\u0130STANBUL - Ali Balc\u0131 \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n ard\u0131ndan T\u00fcrkiye ve ABD aras\u0131nda yap\u0131lan ittifak \u201cs\u00f6zle\u015fmesi\u201d tarihinin en uzun s\u00fcreli krizlerinden birini ya\u015f\u0131yor. 2013\u2019\u00fcn ikinci yar\u0131s\u0131yla birlikte ba\u015flayan kriz d\u00f6nemi be\u015finci y\u0131l\u0131n\u0131 geride b\u0131rakt\u0131. \u00dcstelik \u00f6ncekilerle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, bu yeni kriz sadece uzun s\u00fcre devam etmedi, ayn\u0131 zamanda artan bir \u015fekilde t\u0131rmand\u0131 ve 2018 yaz\u0131nda zirveyi g\u00f6rd\u00fc. Son birka\u00e7 ayda yat\u0131\u015fma emareleri g\u00f6sterse de, bu be\u015f y\u0131ll\u0131k krizin T\u00fcrk-Amerikan ili\u015fkilerine etkisi uzun s\u00fcre daha devam edecek. Peki, bu kriz neydi, nas\u0131l geli\u015fti, \u00f6ncekilerden neden farkl\u0131y..."
        }
    ]
}