{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFppZW1OeUVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:28:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "MHP\u3068\u306e\u540c\u76df\u306e\u52d5\u304d\uff1a6\u3064\u306e\u5dde\u300160\u306e\u5730\u533a - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/mhpye-ittifak-jesti-6-il-60-ilce-41044737",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - AK Parti ile MHP aras\u0131ndaki yerel se\u00e7im ittifak\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n 'genel form\u00fcl\u00fc' ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. H\u00fcrriyet'in edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re sadece 30 ..."
        },
        {
            "title": "MHP\u306e\u5171\u548c\u515a\u540c\u76df\u58f0\u660e -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/mhp-den-cumhur-ittifaki-aciklamasi-siyaset-2791430/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "MHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Sadir Durmaz Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, MHP Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131n adaylar\u0131n\u0131 desteklemekte kesin kararl\u0131 olacakt\u0131r dedi."
        },
        {
            "title": "MHP\u3001Alim Isik\u30013\u5730\u533a\u304c\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u8005\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794273/mhp-alim-isik-ve-3-ilcenin-belediye-baskan-adayini-tanitti.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": "Milliyet\u00e7i Hareket Partisi (MHP) K\u00fctahya \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, K\u00fctahya Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Alim I\u015f\u0131k ile Pazarlar, Domani\u00e7 ve Dumlup\u0131nar il\u00e7e belediye ba\u015fkan ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u90fd\u5e02\u306b\u306f\u540c\u76df\u304c\u306a\u304f\u3001\u9996\u90fd\u570f\u306e\u307f\u306b\u300d - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/yazarlar/deniz-zeyrek/illerde-ittifak-yok-sadece-buyuksehirlerde-var-2774765/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:01:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "\u201cKars Ardahan I\u011fd\u0131r Dernekler Federasyonu\u201d, ge\u00e7en Cumartesi g\u00fcn\u00fc Ankara Alt\u0131npark Caddesi'nde bir k\u00fclt\u00fcr merkezi a\u00e7t\u0131. Ge\u00e7mi\u015fte tek il olan ve \u00fc\u00e7e b\u00f6l\u00fcnen ..."
        },
        {
            "title": "MHP\u306fErzurum\u3068Denizli  -  NTV\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u6307\u540d\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u306b\u6c7a\u3081\u305f",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mhp-erzurum-ve-denizlide-aday-cikarmaktan-vazgecti,a6-9lP5YK0u16i102B8AUQ",
            "pub_date": "2018-12-07 06:50:01 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "AK Parti ile yerel se\u00e7im ittifak\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerini s\u00fcrd\u00fcren MHP, Erzurum ve Denizli i\u00e7in a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 adaylar\u0131n\u0131 geri \u00e7ekti."
        },
        {
            "title": "\u5175\u58eb\u306bMHP\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306e\u540d\u524d\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u30d3\u30c7\u30aa\u3078\u306e\u5927\u304d\u306a\u53cd\u5fdc - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/askerlere-mhpli-adayin-isminin-soyletildigi-videoya-buyuk-tepki-yagdi-2774485/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:59:57 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Askerlere MHP'li aday\u0131n isminin s\u00f6yletildi\u011fi videoya b\u00fcy\u00fck tepki ya\u011fd\u0131 Ko\u011fu\u015fta bulunan askerlerin, MHP'nin \u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Siverek il\u00e7esi belediye ba\u015fkan aday\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "3.SAYFA 2\u4eba\u306e\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u304c\u60b2\u60e8\u306a\u4e8b\u6545\u3067\u547d\u3092\u843d\u3068\u3057\u305f -  Vitrinhaber",
            "link": "https://www.vitrinhaber.com/3sayfa/feci-kazada-2-baskan-hayatini-kaybetti-h26818.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "Vitrinhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.vitrinhaber.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MHP\u304b\u3089AK\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30b9\u3078Jesti\uff01 Denizli\u3068Erzurum\u304b\u3089 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.haberler.com/mhp-denizli-ve-erzurum-adaylarini-listeden-11512051-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:15:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "AK Parti ve MHP aras\u0131nda kurulan ittifak masas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u00fcrerken, kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 jestler de netle\u015fiyor. \u00dc\u00e7 b\u00fcy\u00fck\u015fehirde aday \u00e7\u0131karmayaca\u011f\u0131n\u0131 ilan eden MHP, ..."
        },
        {
            "title": "MHP\u304b\u3089\u8f9e\u4efb\u3057\u305f\u30b3\u30ab\u30de\u30ba\u306f\u515a\u54e1\u306b\u306a\u3063\u305f - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/kocamaz-iyi-partili-oldu-2774484/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:50:54 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "MHP'den istifa eden Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Burhanettin Kocamaz, yerel se\u00e7imlerde yeniden aday olaca\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti. D\u00fcn Kocamaz ile ilgili yeni ..."
        },
        {
            "title": "2\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u30013\u3064\u306e\u5730\u533aMHP\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9 - \u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr/politika/592408.aspx",
            "pub_date": "2018-12-08 02:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr",
            "desc": "MHP'nin y\u00f6netti\u011fi Etimesgut ve Polatl\u0131'n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir il\u00e7e daha MHP'ye b\u0131rak\u0131lacak, \u0130stanbul'da ise en az iki il\u00e7ede MHP desteklenecek. Adana'da AK ..."
        },
        {
            "title": "Last minute ... AK\u515a\u306eMHP\u3068\u306e\u9078\u6319\u540c\u76df\u306b\u95a2\u3059\u308b\u91cd\u8981\u306a\u58f0\u660e - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-ak-partiden-mhp-ile-secim-ittifakina-iliskin-onemli-aciklama-41039011",
            "pub_date": "2018-12-03 10:08:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "AK Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mahir \u00dcnal g\u00fcndeme dair a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Mahir \u00dcnal MHP ile se\u00e7im ittifak\u0131na ili\u015fkin, \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki iki hafta i\u00e7inde bir ..."
        },
        {
            "title": "EYT\u306f\u307e\u3060AKP-MHP\u969c\u5bb3\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/eyt-yine-akp-mhp-engeline-takildi-2776656/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:26:23 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AKP-MHP\u540c\u76df\u306e\u5f0f\uff1a6\u3064\u306e\u5dde\u306860\u4ee5\u4e0a\u306e\u5730\u533a\u304cMHP-SOL\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b",
            "link": "http://haber.sol.org.tr/turkiye/akp-mhp-ittifakinin-formulu-mhpye-6-il-60dan-fazla-ilce-birakiliyor-252279",
            "pub_date": "2018-12-08 06:11:17 GMT",
            "source_nm": "so\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://haber.sol.org.tr",
            "desc": "AKP ve MHP'nin kurmaylar\u0131n\u0131n g\u00fcnlerdir beri \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \"ittifak matemati\u011fi\" ilk kez ge\u00e7en hafta MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli'nin \u201c\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n 30 ..."
        },
        {
            "title": "Last minute\uff1aMHP\u300150\u540d\u306e\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u3092\u767a\u8868 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-mhp-50-belediye-baskan-adayini-acikladi-41037270",
            "pub_date": "2018-12-01 15:08:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MHP, 31 Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imler i\u00e7in 9'u il 41'i il\u00e7e olmak \u00fczere 50 belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 daha belirledi."
        },
        {
            "title": "WhatsApp\u30af\u30e9\u30c3\u30af\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u4e8b\u4ef6\u306eAK\u515a\u3068MHP\u306eMelih Gokcek\uff01 -  Mynet\u3002",
            "link": "https://www.mynet.com/melih-gokcek-ten-ak-parti-ile-mhp-arasinda-yasanan-whatsapp-catlagiyla-ilgili-olay-yorum-110104581218",
            "pub_date": "2018-12-02 05:39:50 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "Eski Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, AK Parti ile MHP aras\u0131nda ya\u015fanan 'WhatsApp' krizi ile ilgili \u00e7ok konu\u015fulacak Twitter payla\u015f\u0131mlar\u0131 yapt\u0131."
        },
        {
            "title": "MHP\u5e02\u9577\u5019\u88dc2019\uff01\u3053\u3053\u306b\u306f\u3001MHP\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u3068\u3057\u3066\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u5dde\u306e\u5dde\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/mhp-belediye-baskan-adaylari-2019-iste-il-il-aciklanan-mhp-belediye-baskan-adaylari-2245825",
            "pub_date": "2018-12-03 07:56:19 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Son Dakika MHP'de 9 il ve 41 il\u00e7e belediye ba\u015fkan aday\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. MHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Sadir Durmaz, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, partinin, MHP Genel ..."
        },
        {
            "title": "MHP\u306f\u305d\u306e\u5dde\u3092\u4e3b\u5f35\u3059\u308b - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/793737/mhp-o-ilde-israr-edecek.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": "MHP'nin I\u011fd\u0131r'da \u0131srarc\u0131 olaca\u011f\u0131 ama Kars'ta her partinin kendi aday\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131 belirtiliyor."
        },
        {
            "title": "MHP\u8b70\u9577\u306eDevlet Bahceli\u306fS\u0131la\u306e\u8a18\u8ff0\u4ee5\u4e0a\u306e\u8a71\u3092\u3057\u307e\u3059\uff01 -  Mynet\u3002",
            "link": "https://www.mynet.com/mhp-genel-baskani-devlet-bahceli-den-cok-konusulacak-sila-aciklamasi-110104587614",
            "pub_date": "2018-12-04 08:14:41 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "MHP lideri Devlet Bah\u00e7eli, partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda birbirinden \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Bah\u00e7eli, bir s\u00fcredir medyada yer bulan oyuncu Ahmet Kural'\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "AK\u00c7AKOCA\u306eMHP\u3078\u306e\u65b0\u3057\u3044\u53c2\u52a0 - \u00d6nc\u00fcRTV",
            "link": "http://www.oncurtv.com/siyaset/akcakocada-mhpye-yeni-katilimlar-h137171.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30c0\u30fcRTV",
            "source_url": "http://www.oncurtv.com",
            "desc": "MHP Ak\u00e7akoca \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fcn ak\u015fam yap\u0131lan toplant\u0131ya yeni \u00fcye kat\u0131l\u0131mlar\u0131 damgas\u0131n\u0131 vurdu. Toplant\u0131ya kat\u0131lan MHP \u0130l Ba\u015fkan\u0131 \u0130lhami Cabo\u011flu ..."
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305fMHP\u306e\u4eba\u3005\u304c\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794036/kazada-olen-mhp-liler-topraga-verildi.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": "Sinop'un Dura\u011fan il\u00e7esinden MHP Belediye Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusu i\u00e7in gittikleri Ankara'da trafik kazas\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren Ali Dalk\u0131l\u0131\u00e7 (68) ile MHP ..."
        },
        {
            "title": "MHP\u306f7\u90fd\u5e02\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u671b\u3080 - \u30b9\u30d4\u30fc\u30ab\u30fc",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/mhp-7-kentle-meclis-baskanligini-istiyor-2772859/",
            "pub_date": "2018-12-03 03:00:53 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "AKP ile MHP ve CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde, ''\u0130ttifak problemi'' ya\u015fan\u0131yor. Partiler aras\u0131nda bug\u00fcne kadar yap\u0131lan temaslarda, baz\u0131 iller i\u00e7in ..."
        },
        {
            "title": "MHP\u306e\u30c8\u30e9\u30d6\u30be\u30f3\u521d\u306e\u771f\u9762\u76ee\u306a\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7 -  NEWS 61",
            "link": "https://www.haber61.net/siyaset/mhpnin-trabzon-icin-ilk-ciddi-adimi-geri-tepti-h340641.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:27:49 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b961",
            "source_url": "https://www.haber61.net",
            "desc": "MHP'nin Trabzon B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in belirledi\u011fi isimden olumsuz yan\u0131t ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi."
        },
        {
            "title": "MHP\u306f2\u3064\u306e\u5dde\u3067\u5019\u88dc\u8005\u3092\u64a4\u56de\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 -  SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/mhp-2-ilde-adaylarini-geri-cekti-haber-156199",
            "pub_date": "2018-12-07 05:42:00 GMT",
            "source_nm": "superhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "CUMHURBA\u015eKANI Tayip Erdo\u011fan'\u0131n 14 ilde daha belediye ba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan MHP ile yerelde ittifak\u0131n \u00e7er\u00e7evesi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131."
        },
        {
            "title": "Bah\u00e7eli\u306f\u300130\u306e\u5927\u90fd\u5e02\u3067\u306eAK\u515a\u3068MHP\u540c\u76df\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  New Dawn",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/bahceli-altini-cizmisti-ak-parti-ve-mhp-ittifakinin-30-buyuksehirdeki-oy-orani-3413039",
            "pub_date": "2018-12-05 02:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "MHP lideri Bah\u00e7eli'nin AK Parti ile yap\u0131lacak olan ittifak i\u00e7in 30 b\u00fcy\u00fck\u015fehir \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \u201c2014, 2018 verileri g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurulmakta, ..."
        },
        {
            "title": "EYT\u306f\u307e\u3060AKP-MHP\u306b\u3044\u308b -  NEW ASIA  -  New Asia",
            "link": "http://www.yeniasya.com.tr/gundem/eyt-yine-akp-mhp-ye-takildi_480203",
            "pub_date": "2018-12-05 20:21:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30b8\u30a2",
            "source_url": "http://www.yeniasya.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti taraf\u0131ndan Meclis'e sunulan emeklilikte ya\u015fa tak\u0131lanlar\u0131n (EYT) sorunlar\u0131n\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne dair ara\u015ft\u0131rma \u00f6nergesi yine kabul edilmedi."
        },
        {
            "title": "MHP\u306fH\u00fcrriyet\u8b70\u4f1a\u306b3\u3064\u306e\u6cd5\u5f8b\u3092\u63d0\u51fa",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/mhpden-tbmmye-3-kanun-teklifi-41039300",
            "pub_date": "2018-12-03 12:18:52 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - MHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mustafa Kalayc\u0131, \u201c3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc\u201d vesilesiyle TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na \u201c3 Kanun Teklifi\u201d verdi."
        },
        {
            "title": "\u5dde\u304c\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u671f\u5f85\u3055\u308c\u308bMHPye\uff1f - \u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/webtv/video-haber/video/mhpye-hangi-illerde-jest-bekleniyor",
            "pub_date": "2018-12-04 12:30:29 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "Se\u00e7im i\u00e7in denklem nas\u0131l \u015fekilleniyor? A Haber Ankara Haber Koordinat\u00f6r\u00fc Fatih Atik, Ba\u015fkent'te ittifak denkleminin \u015fifrelerini verdi. Atik, \"MHP'ye hangi illerde ..."
        },
        {
            "title": "MHP\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01\u3053\u3053\u3067\u306f\u3001MHP\u304c\u767a\u8868\u3057\u305f\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u5019\u88dc\u8005 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/mhp-belediye-baskan-adaylari-belli-oldu-iste-mhpnin-aciklanan-belediye-baskan-adaylari-2771667/",
            "pub_date": "2018-12-01 21:26:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "AKP ve CHP ard\u0131ndan MHP de 2019 belediye se\u00e7imlerinde yer alacak adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamaya ba\u015flad\u0131. MHP yerel se\u00e7imler i\u00e7in 50 il ve il\u00e7ede daha adaylar\u0131n\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Baykal\u3068MHP\u6709\u6a29\u8005\u300c\u30ab\u30bb\u30c3\u30c8\u9670\u8b00\u300d\u5224\u6c7a -  Milli Gazete",
            "link": "https://www.milligazete.com.tr/haber/1759589/baykal-ve-mhplilere-kaset-komplosu-davasinda-ara-karar",
            "pub_date": "2018-12-05 14:54:43 GMT",
            "source_nm": "\u5168\u56fd\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.milligazete.com.tr",
            "desc": "Eski CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Deniz Baykal ile eski MHP'li y\u00f6neticilerin \u00f6zel hayatlar\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131yla ilgili davada ara karar."
        },
        {
            "title": "AKP-MHP  - Birg\u00fcnNewspaper\u306e\u5354\u529b\u3092\u5f97\u305f\u74b0\u5883\u306e\u4e2d\u3067",
            "link": "https://www.birgun.net/haber-detay/akp-mhp-isbirligiyle-cevre-talani-238959.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:35:01 GMT",
            "source_nm": "Birg\u00fcn\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.birgun.net",
            "desc": "Adana'da MHP'li belediye, \u00c7ED raporundaki uyar\u0131lar\u0131 hi\u00e7e sayarak Sar\u0131\u00e7am'daki kat\u0131 at\u0131k tesisinin \u00e7evresini AKP'li bakanlar\u0131n deste\u011fiyle yap\u0131la\u015fmaya a\u00e7t\u0131."
        },
        {
            "title": "AKP\u306eUnal\u306fMHP\u3068\u306e\u540c\u76df\u306e\u305f\u3081\u306b2\u9031\u9593\u3092\u4e0e\u3048\u305f -  Thorn",
            "link": "http://www.diken.com.tr/akpli-unal-mhpyle-ittifak-icin-iki-hafta-verdi/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u8328",
            "source_url": "http://www.diken.com.tr",
            "desc": "AKP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mahir \u00dcnal, yerel se\u00e7ime y\u00f6nelik AKP-MHP ittifak\u0131n\u0131n nas\u0131l kurulaca\u011f\u0131n\u0131n iki hafta i\u00e7inde netle\u015fece\u011fini s\u00f6yledi. 24 Haziran'daki ..."
        },
        {
            "title": "Sadir Durmaz  -  Haberturk\u306eMHP\u304b\u3089\u306e\u5730\u65b9\u9078\u6319\u58f0\u660e",
            "link": "https://www.haberturk.com/mhp-li-sadir-durmaz-dan-yerel-secim-aciklamasi-2245630",
            "pub_date": "2018-12-03 06:07:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Habert\u00fcrk'ten K\u00fcbra Par, MHP Yerel Y\u00f6netimlerden Sorumlu Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Sadir Durmaz ile konu\u015ftu. \"Bu se\u00e7imde MHP'nin oylar\u0131n\u0131 daha da ..."
        },
        {
            "title": "FET\u00d6\u304b\u3089\u514d\u9664\u3055\u308c\u305fMHP\u5927\u7d71\u9818 -  Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/54896/mhpli-baskan-fetoden-beraat-etti",
            "pub_date": "2018-12-05 12:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "DHA - Nazilli Belediye Ba\u015fkan\u0131 MHP'li Haluk Al\u0131c\u0131k hakk\u0131nda, 15 Temmuz darbe giri\u015fiminin ard\u0131ndan kapat\u0131lan Bank Asya'ya para yat\u0131rd\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle, TCK ..."
        },
        {
            "title": "MHP  - H\u00fcrriyet\u306eSemihYal\u00e7\u0131n",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/mhpli-semih-yalcinndan-aciklama-41039321",
            "pub_date": "2018-12-03 13:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Semih Yal\u00e7\u0131n, Cumhur \u0130ttifak\u0131 da Anayasa ve yasalara uygun bir siyasi i\u015f birli\u011fi olarak v\u00fccuda gelmi\u015ftir. Arkas\u0131nda da demokratik ..."
        },
        {
            "title": "MHP\u5dde\u306e\u6226\u7565\uff1a\u5019\u88dc\u8005\u306f\u540c\u76df\u4ea4\u6e09\u3092\u671f\u5f85 -  Olay\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.olay.com.tr/mhp-ilin-stratejisi-aday-belli-ittifak-gorusmeleri-bekleniyor-13460yy.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 01:00:01 GMT",
            "source_nm": "Olay\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.olay.com.tr",
            "desc": "Aday belirleme s\u00fcrecini ilk ba\u015flatan CHP oldu ve 2 etap halinde 9 il\u00e7enin belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. AK Parti ise..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30d9\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30c1\u30a7\u30eaMHP\u56fd\u4f1a\u8b70\u4f1a\u7dcf\u4f1a - \u30e9\u30a4\u30d6\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.gozlemgazetesi.com/HaberDetay/25/1107944/devlet-bahceli-mhp-tbmm-grup-toplantisi-konusmasi-canli.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:53:37 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u6e2c\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.gozlemgazetesi.com",
            "desc": "Devlet Bah\u00e7eli partisinin meclis grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fuyor. Canl\u0131."
        },
        {
            "title": "Mhp\u8056\u4eba\u5e02\u9577\u5e02\u9577\u5e02\u9577m\u3002 \u00fcrk\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3092\u6551\u3046\u306e\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Erzurum News  - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/erzurum-haberleri/65152948-mhp-aziziye-belediye-baskan-aday-adayi-m-musa-cakirdan-anlamli-mesajgunu-kurtarmak-bizim",
            "pub_date": "2018-12-04 09:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "MHP'nin Aziziye Belediye Ba\u015fkan aday aday\u0131 Mehmet Musa \u00c7ak\u0131r, \"Her \u00dclk\u00fcc\u00fc bilir ki; bizim i\u00e7in \u00f6nce devlet ve millet, daha sonra partimiz gelir\"..."
        },
        {
            "title": "AK\u515a\u306f6\u3064\u306e\u7701\u3092MHP\u306b\u4efb\u305b\u307e\u3059\u304b\uff1f -  ntv.in",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/ak-parti-6-ili-mhpye-birakacak-mi,YFdD21ue20CD7MPVXMX1rg",
            "pub_date": "2018-12-07 08:58:53 GMT",
            "source_nm": "ntv.com.t\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "''AK Parti 6 ilde MHP aday\u0131n\u0131 destekleyecek mi?'' Soru, NTV canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda AK Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mahir \u00dcnal'a soruldu. \u00dcnal \"Genel ba\u015fkanlar\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "Kars  - H\u00fcrriyet\u306eMHP\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308bAK\u515a",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/ak-parti-karsta-mhpye-destek-verecek-41037765",
            "pub_date": "2018-12-02 05:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "MHP, yerel se\u00e7imlerde partisini temsil edecek 9 il ve 41 il\u00e7enin belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "MHP\u6307\u5c0e\u8005\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u4f1a\u8b70\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 - BENG\u00dcT\u00dcRK",
            "link": "https://www.benguturk.com/mhp-lideri-devlet-bahceli-grup-toplantisinda-konusuyor-2/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:25:24 GMT",
            "source_nm": "BENG\u00dcT\u00dcRK",
            "source_url": "https://www.benguturk.com",
            "desc": "Hayat\u0131n; d\u00fc\u015f\u00fcnenler i\u00e7in farkl\u0131, hissedenler i\u00e7in farkl\u0131, g\u00fclenler i\u00e7in farkl\u0131, a\u011flayanlar i\u00e7in farkl\u0131 anlam ve i\u00e7eriklere sahip olmas\u0131 e\u015fyan\u0131n tabiat\u0131na uygundur."
        },
        {
            "title": "MHP\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089\u306e\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u4efb\u547d - \u30dc\u30f3\u30d032",
            "link": "http://www.bomba32.com/haber/isparta/mhp-il-baskan-yardimcisindan-engelliler-gunu-mesaji/27246.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u7206\u5f3e32",
            "source_url": "http://www.bomba32.com",
            "desc": "ISPARTA MHP \u0130l Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Medya ve Halkla \u0130li\u015fkiler Sorumlusu Fatma C\u0131gal\u0131, 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla bir mesaj yay\u0131nlad\u0131. Kendisinin ..."
        },
        {
            "title": "Deniz Baykal\u3068MHP\u306e\u5f79\u54e1\u306f\u3001\u30c6\u30fc\u30d7\u306e\u9670\u8b00\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u3067\u306f\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u305f -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/son-dakika-deniz-baykal-in-ozel-goruntulerinin-11508046-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:55:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Eski CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Deniz Baykal ile eski MHP'li y\u00f6neticilerin \u00f6zel hayatlar\u0131na ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin yay\u0131nlanmas\u0131yla ilgili FET\u00d6 eleba\u015f\u0131 Fetullah G\u00fclen'in de ..."
        },
        {
            "title": "MHP\u30ea\u30fc\u30c0\u30fcBahceli  -  Sabah\u304b\u3089\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/gundem/2018/12/04/mhp-lideri-bahceliden-aciklamalar",
            "pub_date": "2018-12-04 08:04:57 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan MHP lideri Bah\u00e7eli, Almanya'da PKK'l\u0131larla kol kola giren CHP Lideri K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na \u00e7ok sert s\u00f6zlerle y\u00fcklendi."
        },
        {
            "title": "\u300cMHP\u5019\u88dc\u306b\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3059\u308b\u306b\u306f\u300d - \u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr/politika/592411.aspx",
            "pub_date": "2018-12-08 03:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, il ba\u015fkanlar\u0131yla bas\u0131na kapal\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da ba\u015fkanlara cumhur ittifak\u0131na zarar verecek s\u00f6ylemlerden ka\u00e7\u0131nmalar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "AK\u515a\u306e\u524d\u306b\u3001CHP\u3068MHP ve  -  COMPASS",
            "link": "http://www.pusulagazetesi.com.tr/m_8295/once-ak-parti-sonra-chp-ve-mhp/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:02:39 GMT",
            "source_nm": "COMPASS",
            "source_url": "http://www.pusulagazetesi.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u306e\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u5dde\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u77f3\u306eibrahim ethem\u77f3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306e\u540c\u76df\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3001\u5f7c\u306e &#39;\u30e9\u30d3\u30a2&#39; mhp\u5dde\u5927\u7d71\u9818mustafa aksoy &#39;bozkurt&#39;\u30de\u30fc\u30af\u5f7c\u306f\u5171\u6709\u5199\u771f - \u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/antalya-haberleri/65252392-antalyada-cumhur-ittifaki-basladiak-parti-antalya-il-baskani-ibrahim-ethem-tas-kendisinin",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MHP\u306f\u3001\u6c11\u9593\u306e\u53ec\u4f7f\u3044\u6cd5\u306e\u6539\u6b63\u6848\u3092\u63d0\u6848\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.ulusal.com.tr/gundem/mhp-den-devlet-memurlari-kanunu-nda-degisiklik-teklifi-h218237.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.ulusal.com.tr",
            "desc": "MHP \u0130stanbul Milletvekili \u0130smail Faruk Aksu, devlet memuru olabilmek ve memuriyette kalabilmek i\u00e7in gerekli ko\u015fullar\u0131n aras\u0131na, 'cinsel sald\u0131r\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n haberi."
        },
        {
            "title": "\u6211\u3005\u306f\u4e92\u63db\u6027\u306e\u3042\u308b\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u307e\u3059 -  www.tunagazete.com",
            "link": "http://www.tunagazete.com/uyumlu-bir-ekiple-yola-cikacagiz/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:42:35 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fwww.tunagazete.co",
            "source_url": "http://www.tunagazete.com",
            "desc": "MHP'nin Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 Mustafa Ayt\u0131 ve \u0130l\u00e7e ba\u015fkan\u0131 Necati G\u00fcne\u015f Tuna Gazete'yi ziyaret etti. \u0130l\u00e7e ba\u015fkan\u0131 Necati G\u00fcne\u015f Belediye Ba\u015fkan aday\u0131m\u0131z ..."
        },
        {
            "title": "Rize\u306eMhp\u5e02\u9577\u5019\u88dc4\u4eba\u304c\u6c7a\u5b9a\u3057\u307e\u3057\u305f -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/rize-de-mhp-nin-4-ilce-belediye-baskan-rize-yerelhaber-3199697/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Milliyet\u00e7i Hareket Partisi (MHP) Rize \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, 4 il\u00e7e belediye ba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. 30 Mart'ta ger\u00e7ekle\u015fecek yerel se\u00e7imlerde adaylar birer."
        },
        {
            "title": "MHP\u3068CHP\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u79c1\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u3076\u3089\u4e0b\u3052\u6a2a\u65ad\u5e55 - \u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr/gundem/592409.aspx",
            "pub_date": "2018-12-08 03:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr",
            "desc": "AK Parti'nin se\u00e7im s\u00fcrecinde g\u00fcr\u00fclt\u00fc ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fc kirlili\u011fine sebep olmamak i\u00e7in afi\u015f asmama ve otob\u00fcs dola\u015ft\u0131rmama karar\u0131na MHP ile CHP'den destek geldi."
        },
        {
            "title": "Demard association\u304b\u3089mhp\u307e\u3067 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/malatya-haberleri/65229748-demard-derneginden-mhpye-ziyaret",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "TCDD Demard (Demiryolu Makinistler Derne\u011fi) Malatya \u015eube Ba\u015fkan\u0131 ve y\u00f6netimi, MHP Malatya \u0130l Ba\u015fkan\u0131 R. B\u00fclent Av\u015far'a hay\u0131rl\u0131 olsun ziyaretinde bulundu."
        },
        {
            "title": "MHP\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u56fd\u4f1a\u306b3\u3064\u306e\u6cd5\u5f8b\u3092\u63d0\u51fa\u3059\u308b -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/mhpden-tbmmye-3-kanun-teklifi",
            "pub_date": "2018-12-04 06:37:01 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - MHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mustafa Kalayc\u0131, \u201c3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc\u201d vesilesiyle TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na \u201c3 Kanun Teklifi\u201d ..."
        },
        {
            "title": "MHPCeylanp\u0131nar\u5730\u533a\u8b70\u9577\u304c\u5f7c\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3092\u8f9e\u4efb - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/sanliurfa/ceylanpinar/mhp-ceylanpinar-ilce-baskani-partisinden-istif-41042694",
            "pub_date": "2018-12-06 08:32:53 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "CEYLANPINAR (\u015eanl\u0131urfa), (DHA) - \u015eANLIURFA'da, MHP Ceylanp\u0131nar \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Ahmet G\u00fcneri, sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 nedeniyle g\u00f6revinden ve partisinden istifa ..."
        },
        {
            "title": "Gaziantep Oguzeli\u306e\u63d0\u643a\u306e\u4e2d\u306eAK\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fcMHP  -  saitkilic\u3001gaziantep\u3001mhp\u3001akparti\u3001alliance\u3001oguzeliOlay Media Gaziantep\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b5\u30a4\u30c8",
            "link": "http://www.olaymedya.com/ak-parti-mhp-gaziantep-ittifaknda-oguzeli-ckt-haberi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "http://www.olaymedya.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan ile MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli'nin ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde sona do\u011fru gelinirken, AK Parti Yerel Y\u00f6netimlerden Sorumlu ..."
        },
        {
            "title": "\u5dde\u5ead\u304c\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01\u3053\u3053\u306bMHP\u306e\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc - \u30b9\u30bf\u30fc",
            "link": "http://www.star.com.tr/foto-galeri/devlet-bahceli-onayladi-iste-mhpnin-belediye-baskan-adaylari-galeri-711119/",
            "pub_date": "2018-12-01 12:54:57 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "http://www.star.com.tr",
            "desc": "MHP, 31 Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imler i\u00e7in 9'u il 41'i il\u00e7e olmak \u00fczere 50 belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 daha belirledi. MHP lideri Devlet Bah\u00e7eli'nin ..."
        }
    ]
}