{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREY2Ym1OZkVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:58:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "2\u4eba\u304c\u8b66\u5bdf\u3092\u6bba\u3057\u305f\u3001\u300c\u79c1\u306f\u79c1\u306e\u524d\u306b\u305d\u308c\u3092\u6253\u3061\u3001\u64a4\u9000\u3059\u308b\u300d\u5f7c\u306f\u5efa\u7269\u306b\u5165\u3063\u305f -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/2-kisiyi-olduren-zabita-onume-geleni-vururum-cekilin-diye-binaya-girmis-2252743",
            "pub_date": "2018-12-08 09:50:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u305d\u3057\u3066\u3001\u300c\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u30e2\u30b6\u30a4\u30af\u304c\u958b\u304b\u308c\u3001\u5f0f\u5178\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u307e\u3057\u305f.H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/ve-cingene-kizi-mozaigi-yuvasinda-41044943",
            "pub_date": "2018-12-08 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u304c\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u5927\u306e\u4e8b\u696d\u904b\u55b6\u3067\u7a0e\u91d1\u8a18\u9332\u4fdd\u6301\u8005\u3092\u62d8\u675f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30c9\u30fc\u30f3",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/tarihin-en-buyuk-operasyonunda-vergi-rekortmeni-is-adami-gozaltina-alindi-3413764",
            "pub_date": "2018-12-08 05:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff01\u30d0\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u526f\u77e5\u4e8b\u304c\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u30e1\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-bartin-vali-yardimcisi-trafik-kazasinda-hayatini-kaybetti-2073374",
            "pub_date": "2018-12-08 04:20:47 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Bart\u0131n Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Erkan Kalender, Amasra il\u00e7esinde meydana gelen trafik kazas\u0131 sonucu ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Kalender'in bir hafta \u00f6nce ..."
        },
        {
            "title": "Meteoroloji&#39;dan Trabzon\u306e\u8b66\u544a\u304c\u6765\u305f\uff01 -  61\u6642\u9593",
            "link": "https://www.61saat.com/bolgesel/meteoroloji-den-trabzon-a-uyari-geldi-h601625.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:16:00 GMT",
            "source_nm": "61saat",
            "source_url": "https://www.61saat.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u52b4\u50cd\u8005\uff1a\u300c\u79c1\u306e\u7d66\u6599\u304b\u30893\u3064\u306e\u30ea\u30e9\u3092\u652f\u6255\u3046\u8ca0\u50b5\u3092\u652f\u6255\u3046\u300d -  Onedio",
            "link": "https://onedio.com/haber/asgari-ucret-komisyonuna-katilan-isci-borclari-odeyince-maasimdan-geriye-3-lira-kaliyor-852258",
            "pub_date": "2018-12-08 05:58:00 GMT",
            "source_nm": "Onedio",
            "source_url": "https://onedio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c0\u30ca\u30fb\u30cf\u30d0\u30fc\u30c8\u30a5\u30eb\u30af\u3067FET\u00d6\u306e\u904b\u55b6\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f5\u4eba",
            "link": "https://www.haberturk.com/adana-daki-feto-operasyonunda-5-kisi-tutuklandi-2250673",
            "pub_date": "2018-12-07 05:45:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c4\u30fc\u30eb\u306f\u6b7b\u306e\u30d0\u30c3\u30af\u30eb\u3067\u51e6\u7f70\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Yeni\u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/aracinda-olum-tokasi-bulundurana-ceza-kesilecek-3413672",
            "pub_date": "2018-12-07 13:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "FET\u00d6\u306e\u300c\u8ecd\u4e8b\u7684\u89aa\u5bc6\u69cb\u9020\u5316\u300d\u4f5c\u6226\u30673\u4eba\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u308b -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/feto-nun-askeri-mahrem-yapilanmasi-na-operasyonda-3-tutuklama-2250565",
            "pub_date": "2018-12-07 00:44:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Karab\u00fck merkezli 7 ilde, Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc/Paralel Devlet Yap\u0131lanmas\u0131'n\u0131n (FET\u00d6/PDY) \"askeri mahrem yap\u0131lanmas\u0131\"na y\u00f6nelik operasyonda adliyeye ..."
        },
        {
            "title": "2019\u5e74\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u4ea4\u6e09|\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u306f\u8a2d\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/asgari-ucret-belli-oldu-mu-2019-asgari-ucret-zam-gorusmeleri-41043710",
            "pub_date": "2018-12-07 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Yakla\u015f\u0131k 7 milyona yak\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ilgilendiren asgari \u00fccret g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin bu y\u0131lki ilk etab\u0131 d\u00fcn tamamland\u0131. Toplant\u0131 sonras\u0131 a\u00e7\u0131klama ..."
        },
        {
            "title": "A\u00d6L\u8a66\u9a13\u306e\u958b\u59cb\u65e5\u3068\u7d42\u4e86\u65e5\u306f\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f MEB 2018\u8a66\u9a13\u306e\u8cea\u554f\u3068\u56de\u7b54\u3092\u958b\u304f - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/aol-sinavlari-saat-kacta-baslayip-bitecek-acikogretim-sinav-soru-ve-cevaplari-hemen-yayimlanacak-mi-2252563",
            "pub_date": "2018-12-08 09:04:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1a\u30a8\u30eb\u30c9\u30ac\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u304c\u624b\u7d19\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f\uff01 -  Milliyet\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/cumhurbaskani-erdogan-mektubu-siyaset-2791749/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6f01\u5e2b\u306f\u3072\u3069\u3044\u51fa\u6765\u4e8b\u306b\u6c17\u3065\u3044\u305f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/korkunc-olayi-balikci-fark-etti-41045083",
            "pub_date": "2018-12-08 11:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8840\u306e\u51cd\u7d50\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\uff01\u5f7c\u306f\u8eca\u306b\u4e57\u3063\u3066\u982d\u306e\u4e2d\u3067\u5f7c\u3092\u6483\u3063\u305f...  - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/iliski-yasadigi-kadini-sokak-ortasinda-oldurdu-41045118",
            "pub_date": "2018-12-08 11:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Elfanur\u306fTandoor  - H\u00fcrriyet\u3067\u5f7c\u306e\u4eba\u751f\u3092\u5931\u3063\u305f",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/tandira-dusen-minik-elfanur-yasamini-yitirdi-41044883",
            "pub_date": "2018-12-08 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e1\u5206\uff1a\u8eca\u306f\u8b66\u5bdf\u8eca\u4e21\u306b\u885d\u7a81\u3057\u305f\uff1a1\u6b89\u6559\u8005\u30014\u4eba\u306e\u8ca0\u50b7\u8005 -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-otomobil-polis-aracina-carpti-1-sehit-4-yarali",
            "pub_date": "2018-12-08 04:56:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u53cd\u5bfe\u65b9\u5411\u306b\u8eca\u4e21\u3092\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u904b\u8ee2\u624b\u306e10\u30dd\u30f3\u30c9\u306e\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3 - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794330/ters-yonde-arac-kullanan-alkollu-surucuye-10-nin-liralik-ceza.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6027\u7684\u66b4\u884c\u3092\u4e3b\u5f35\u3057\u3066\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u306b\u6765\u305f\u533b\u8005\u306f\u3001\u300c\u5b8c\u5168\u306b\u60f3\u50cf\u3055\u308c\u305f\u300d - \u30e1\u30c7\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "link": "https://www.medimagazin.com.tr/guncel/genel/tr-cinsel-saldiri-iddiasiyla-gundeme-gelen-hekim-konustu-tamamen-hayal-urunudur-11-681-79558.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:45:01 GMT",
            "source_nm": "Medimagaz",
            "source_url": "https://www.medimagazin.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP\u306f\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc\u306b\u53cd\u8ad6\u3057\u305f44\u4eba\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u305f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chpde-baskan-adayina-itiraz-eden-44-kisi-istifa-etti-41044891",
            "pub_date": "2018-12-08 07:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Kahramanmara\u015f'\u0131n Pazarc\u0131k il\u00e7esinde CHP belediye ba\u015fkan aday\u0131na itiraz eden 44 \u00fcye partiden istifa etti."
        },
        {
            "title": "\u8ecd\u968a\u306f\u77ed\u304f\u306a\u3063\u305f\u308a\u3001\u5012\u308c\u305f\u308a\u3059\u308b\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f\u9577\u671f\u306e\u8ecd\u4e8b\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306f9\u30f6\u6708\u306b\u843d\u3061\u307e\u3059\u304b\uff1f Habert\u00fcrk\u304c\u66f8\u3044\u305f - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/askerlik-kisalacak-mi-dusecek-mi-uzun-donem-askerlik-9-aya-dusecek-mi-msb-den-aciklama-2252605",
            "pub_date": "2018-12-08 08:02:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Askerlik k\u0131salacak m\u0131, d\u00fc\u015fecek mi? sorular\u0131 merak ediliyor. Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n uzun s\u00fcredir \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 askerlik s\u00fcresi ne kadar olacak?"
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30e4\u30eb\u30d0\u30ad\u30eb\u306e\u30d0\u30b9\u4e8b\u6545\u3067\u306e\u6b7b\u8005\u6570\u306f4\u4eba\u306b\u5897\u3048\u305f - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794309/diyarbakir-daki-otobus-kazasinda-olu-sayisi-4-e-yukseldi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "FET\u00d6\u306e\u5bb9\u7591\u8005\u306b\u73fe\u308c\u305f\u304b\u3064\u3089\u3068\u30cb\u30c3\u30b1\u30eb\u306e\u3072\u3052 - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794335/aranan-feto-zanlilarinda-peruk-ve-takma-sakal-cikti.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "09:05\u8ab0\u3082\u304c\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3057\u305f\u3001\u306a\u305cAtlasGlobal\u304c\u30dc\u30c9\u30eb\u30e0\u306b\u98db\u3093\u3060\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30b3\u30c3\u30af\u30d4\u30c3\u30c8\u30a8\u30a2\u30ed",
            "link": "http://www.kokpit.aero/u%C3%A7u%C5%9Flar-bodruma-iptal-atlasglobal-neden-uctu",
            "pub_date": "2018-12-08 09:11:35 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30c3\u30af\u30d4\u30c3\u30c8\u30a8\u30a2\u30ed",
            "source_url": "http://www.kokpit.aero",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1a\u5927\u81e3D\u00f6nmez\u304c\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01\u4eca\u65e5\u306f...  -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-bakan-donmez-acikladi--ekonomi-2791727/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PKK  - H\u00fcrriyet\u3078\u306e\u5f3e\u85ac\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-pkkya-muhimmat-darbesi-41044831",
            "pub_date": "2018-12-08 06:52:02 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Van merkez Tu\u015fba il\u00e7esine PKK/KCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne ait silah ve m\u00fchimmat ele ge\u00e7irildi."
        },
        {
            "title": "Kemal\u00d6zt\u00fcrk\uff1a\u9078\u6319\u904b\u52d5\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u5909\u308f\u308b\u3079\u304d\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/yazarlar/kemalozturk/secim-kampanyalari-nasil-degismeli-2048407",
            "pub_date": "2018-12-07 00:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30c8\u30de\u5148\u751f\u306e\u60b2\u60e8\u306a\u6b7b\uff01 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/fatma-ogretmenin-feci-olumu-41044834",
            "pub_date": "2018-12-08 08:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - KONYA'n\u0131n Karap\u0131nar il\u00e7esinde, kontrol\u00fcn\u00fc kaybetti\u011fi otomobili a\u011faca \u00e7arpan \u00f6\u011fretmen Fatma T\u00fcrkmen (34), hayat\u0131n\u0131 kaybetti."
        },
        {
            "title": "1\u6708\u306e\u9000\u8077\u7d66\u4e0e\u306f\u3053\u3061\u3089\u3067\u3059\uff01 - \u51fa\u7248\u7269",
            "link": "http://www.kamuajans.com/emekli-sgk/iste-ocak-ayinda-emekli-maasi-zamlari-h531868.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:05:00 GMT",
            "source_nm": "Kamuajans",
            "source_url": "http://www.kamuajans.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7236\u89aa\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u3001\u6bcd\u89aa\u3068\u606f\u5b50\u304c\u8ca0\u50b7\u3057\u305f - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794326/baba-oldu-anne-ile-oglu-yarali.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6050\u6016\u306e\u30db\u30e9\u30fc\u306e\u96e2\u5a5a\u30d5\u30a7\u30fc\u30ba\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/bosanma-asamasindaki-es-dehset-sacti-2783170/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:29 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1a\u5256\u691c\u3067\u73fe\u308c\u305f\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u6b8b\u9177\u306b\u6bba\u3057\u305f -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/otopside-ortaya-cikti-vahsice-gundem-2791756/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "\u0130zmir'in Sel\u00e7uk il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u00c7aml\u0131k Mahallesi'ndeki marketlerinde cans\u0131z bedenleri bulunan Hasan H\u00fcseyin \u00d6zkan ve e\u015fi \u015eenay \u00d6zkan \u00e7iftinin, tabancayla ..."
        },
        {
            "title": "\u8b1b\u5e2b\u304c\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u5224\u660e -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ogretim-gorevlisi-evinde-olu-bulundu-2252110",
            "pub_date": "2018-12-07 20:54:57 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Denizli'de, Pamukkale \u00dcniversitesi\u00b4nde \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olan \u00d6nder \u00c7ivril (50),kendisinden haber al\u0131namamas\u0131 \u00fczerine ekiplerin kap\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131r\u0131larak girdikleri ..."
        },
        {
            "title": "\u7dca\u6025\u306e\u90e8\u5c4b\u3092\u6016\u304c\u3089\u305b\u308b\u706b\uff01 - \u30cf\u30d0\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/acil-serviste-korkutan-yangin-2252515",
            "pub_date": "2018-12-08 04:27:24 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Karadeniz Teknik \u00dcniversitesi (KT\u00dc) T\u0131p Fak\u00fcltesi Farabi Hastanesi acil servisinde elektrik panosunda \u00e7\u0131kan yang\u0131n k\u0131sa s\u00fcrede s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc. Servisteki baz\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "DEASH\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u300c\u58f2\u6625\u5a66\u300d\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u305f -  Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/deasli-terorist-fuhus-evlerinde-yakalandi-41044618",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30c3\u30c8\u30d6\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u62c9\u81f4\u3055\u308c\u305f\u8005\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u6551\u52a9\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044 -  Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/pitbul-saldirisina-ugrayan-cocuk-guclukle-kurtarildi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306b\u6f02\u6d41\u3001\u8ee2\u843d\uff01 -  Milliyet\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/takla-atti-metrelerce-suruklendi--gundem-2791553/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Manisa'da kontrolden \u00e7\u0131karak bariyerlere \u00e7arpan ve ard\u0131ndan takla att\u0131ktan sonra metrelerce s\u00fcr\u00fcklenen otomobilde bulunan 2 ki\u015fi kazay\u0131 yara almadan atlatt\u0131."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30d1\u30e9\u30c0\u30a4\u30b9\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u5bb9\u7591\u800560\u4eba\u306e\u3046\u306147\u4eba\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794332/cennet-listesinde-yer-alan-60-supheliden-47-si-tutuklandi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "2\u4eba\u306e\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u30b5\u30f3\u30ea\u30a6\u30d5\u30a1\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/sanliurfa-da-2-terorist-yakalandi-2252479",
            "pub_date": "2018-12-07 22:27:15 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Suriye s\u0131n\u0131r\u0131ndaki Ceylanp\u0131nar il\u00e7esinde ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/PYD mensubu 2 ter\u00f6rist yakaland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\u304b\u3089\u5f7c\u3092\u62fe\u3063\u305f\u3001\u5f7c\u306f\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u305f\uff01 - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u4eca\u65e5\u306e\u30d6\u30eb\u30b5",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/seyyar-saticidan-aldi-hayatinin-sokunu-yasadi-1046506.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30b5\u3067\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5175\u5f79\u306f\u77ed\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u5175\u5f79\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u306f\u4f55\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f -  CNN\u82f1\u8a9e",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/yeni-askerlik-sistemi-calismalarinda-sona-gelindi-bedelli-secenegi-de-olacak",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9996\u90fd\u570f\u3068\u306eCHP\u306e\u691c\u8a0e -  Odatv",
            "link": "https://odatv.com/chpnin-buyuksehirlerle-imtihani-07121841.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:40:00 GMT",
            "source_nm": "OdaTV",
            "source_url": "https://odatv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206...\u6ce8\u610f\uff01 Meteoroloji  - H\u00fcrriyet\u306e\u5929\u6c17",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-dikkat-meteorolojiden-saganak-uyarisi-41045067",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Marmara, Ege, Akdeniz, \u0130\u00e7 Anadolu'nun bat\u0131s\u0131 ile Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu Anadolu'nun do\u011fusunda yar\u0131n sa\u011fanak bekleniyor."
        },
        {
            "title": "\u516c\u6b63\u00d6ks\u00fcz&#39;e &quot;\u3042\u306a\u305f\u306f\u3001\u79c1\u306e\u4ef2\u9593\u304b\u3089\u3067\u3059&quot;\u3068\u5f7c\u306f\u8a00\u3063\u305f\u5175\u58eb\u306f\u8a00\u3046 -  Odatv",
            "link": "https://odatv.com/adil-oksuze-nerelisin-hemserim-diyen-asker-gorduklerini-anlatti-07121858.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "OdaTV",
            "source_url": "https://odatv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Adil Orphan 320\u30d6\u30e9\u30f3\u30c1\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u3078\u306e\u7a7a\u3044\u3066\u3044\u308b\u64cd\u4f5c\u304c\u9000\u907f\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - Ayd\u0131nl\u0131k\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.aydinlik.com.tr/adil-oksuz-e-320-bos-operasyon-yapan-sube-mudurune-tahliye-turkiye-aralik-2018",
            "pub_date": "2018-12-08 11:06:00 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131nl\u0131k\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.aydinlik.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP Ekrem\u0130mamo\u011flu\uff1a\u6211\u3005\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3067Beylikd\u00fcz\u00fc\u30e2\u30c7\u30eb\u3092\u9069\u7528\u3059\u308b - \u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/55496/chpli-ekrem-imamoglu-beylikduzu-modelini-istanbulda-uygulayacagiz",
            "pub_date": "2018-12-08 05:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1a\u30a2\u30bf\u30c6\u30e5\u30eb\u30af\u7a7a\u6e2f\u306b\u5230\u7740\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/ataturk-havalimani-nda-gundem-2791758/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MHP\u304b\u3089\u306e\u540c\u76df - \u30cf\u30eb\u30af\u30d5",
            "link": "http://halktv.com.tr/mhpden-ittifak-aciklamasi-349989",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:59 GMT",
            "source_nm": "Halktv",
            "source_url": "http://halktv.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6050\u308d\u3057\u3044\u6b7b\uff01\u79d2\u8a18\u9332 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/korkunc-olum-saniye-saniye-kaydedildi-41044581",
            "pub_date": "2018-12-07 22:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Bayburt'ta beton mikserinin \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 kad\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u304b\u3089\u8d70\u3063\u3066\u3044\u308b\u9593\u306b\u589c\u843d\u3057\u3066\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u5e02\u5834\u306e\u8a31\u53ef\u3067\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u3092\u76d7\u3093\u30602\u4eba\u306e\u30ad\u30e3\u30d3\u30f3 -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/carsi-izninde-taksi-calan-2-er-polisten-kacarken-kaza-yapti-yaralandi",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:06 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Kayseri'de, \u00e7ar\u015f\u0131 iznine \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra taksi \u00e7alan 2 er, polisten ka\u00e7arken kaza yapt\u0131. Yaralanan 2 erden birinin sol kolu par\u00e7aland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u306e\u6e29\u5ba4\u306f\u6d78\u6c34 - \u90f5\u4fbf",
            "link": "https://www.posta.com.tr/mersinde-seralar-sular-altinda-kaldi-haber-fotograf-2073372",
            "pub_date": "2018-12-07 22:28:03 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5b97\u6559\u554f\u984c\u62c5\u5f53\u5927\u7d71\u9818\u306f\u300c\u72c2\u4eba\u306b\u884c\u304f\u300d\u3068\u5f7c\u306f\u8a00\u3063\u305f\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/diyanet-isleri-baskani-medreselere-gidin-dedi-2781383/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:58:31 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a\u5f7c\u3089\u306f6\u5e74\u524d\u306b\u7acb\u3061\u4e0a\u304c\u3063\u305f\uff01\u91cd\u91cf130\u30dd\u30f3\u30c9...\u30d4\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u6728 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/6-yil-once-diktiler-simdi-meyve-ekonomi-2791708/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Antalya'n\u0131n Serik il\u00e7esinde 6 y\u0131l \u00f6nce 277 d\u00f6n\u00fcme dikilen pikan cevizi a\u011fa\u00e7lar\u0131 meyve vermeye ba\u015flad\u0131. Ge\u00e7en y\u0131l ilk \u00fcr\u00fcn al\u0131nan a\u011fa\u00e7lardan 2 ton mahsul elde ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f50,000\u30c8\u30f3\u306e\u8217\u9053\u3092\u58f2\u3063\u305f\uff01 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/altin-kulce-diye-kaldirim-tasini-50-bin-liraya-sattilar-2251594",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u9593\u306e\u300c\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc\u540c\u76df\u300d\u304c\u958b\u50ac\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794110/partiler-arasi-jest-ittifaki-yasaniyor.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u3082\u304c\u305d\u308c\u304c\u5197\u8ac7\u3060\u3068\u200b\u200b\u601d\u3046\uff01\u3053\u306e\u5834\u5408\u3001\u5f7c\u306f\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305f -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/otomobil-carpti-sakat-kaldi-suclu-bulundu-2252572",
            "pub_date": "2018-12-08 07:20:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Kar\u015f\u0131dan kar\u015f\u0131ya ge\u00e7erken otomobilin \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 kad\u0131n sakat kald\u0131. Koluna platin tak\u0131lan kad\u0131n, savc\u0131l\u0131k karar\u0131 ile hayat\u0131n\u0131n \u015fokunu ya\u015fad\u0131."
        },
        {
            "title": "Bolu Mountain  - Habert\u00fcrk\u306e\u4ea4\u901a\u624b\u6bb5\u304c\u3088\u308a\u56f0\u96e3\u306b\u306a\u3063\u305f",
            "link": "https://www.haberturk.com/bolu-dagi-gecisinde-kar-ulasimi-zorlastirdi-2251507",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Bolu Da\u011f\u0131'n\u0131n D-100 Karayolu ve TEM otoyolu ge\u00e7i\u015flerinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar meydana geldi."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u81ea\u4fe1 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/ekonomi/e-ticarette-guven-bu-ay-basliyor-2781808/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:50:57 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "3\u767e\u4e07\u767a\u9054\uff01 1\u6708 - \u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/ekonomi/55485/3-milyonu-ilgilendiren-gelisme-ocak-ayina-kadar-sure-verildi",
            "pub_date": "2018-12-07 20:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MHP\u3068\u306e\u540c\u76df\u306e\u52d5\u304d\uff1a6\u3064\u306e\u5dde\u300160\u306e\u5730\u533a - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/mhpye-ittifak-jesti-6-il-60-ilce-41044737",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - AK Parti ile MHP aras\u0131ndaki yerel se\u00e7im ittifak\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n 'genel form\u00fcl\u00fc' ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. H\u00fcrriyet'in edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re sadece 30 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30d0\u30d6\u3068\u30ab\u30d6\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306f\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u65b0\u805e\u306e\u58c1",
            "link": "https://www.gazeteduvar.com.tr/turkiye/2018/12/07/kebap-ve-salgam-festivali-guvenlik-gerekcesiyle-iptal/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:24:56 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u306e\u58c1",
            "source_url": "https://www.gazeteduvar.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6c17\u8c61\u5b66\u304b\u30896\u90fd\u5e02\u306e\u6d2a\u6c34\u8b66\u5831\uff01 - \u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/guncel/55429/meteorolojiden-6-il-icin-sel-uyarisi",
            "pub_date": "2018-12-07 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30be\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u898f\u5236\u306e\u5927\u5e45\u306a\u5909\u66f4 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/imar-yonetmeliginde-onemli-degisiklik-2252593-ekonomi",
            "pub_date": "2018-12-08 08:11:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Haberler 76 maddelik \u0130stanbul \u0130mar Y\u00f6netmeli\u011fi'nde bu kez konut ve kamu binalar\u0131nda asans\u00f6r zorunlulu\u011fu, ticari yap\u0131larda kat y\u00fckseklikleri, cephesi birbirine ..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u3044\u6280\u8853\u8005\u306e\u60b2\u60e8\u306a\u6b7b - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/genc-teknisyenin-feci-olumu-41044194",
            "pub_date": "2018-12-07 12:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - ORDU'nun Fatsa il\u00e7esinde, otoyoldan yolun kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken otomobilin \u00e7arpmas\u0131 sonucu hayat\u0131n\u0131 kaybeden eczac\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u304c\u56fd\u5bb6\u306e\u541b\u4e3b\u3060\u3063\u305f\u306a\u3089 -  Odatv",
            "link": "https://odatv.com/meger-vali-milletin-efendisiymis-08121838.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:29:00 GMT",
            "source_nm": "OdaTV",
            "source_url": "https://odatv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PKK\u306e\u6700\u9ad8\u7d4c\u55b6\u8cac\u4efb\u8005\u3078\u306e\u8d64\u3044\u544a\u77e5 - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794234/pkk-nin-ust-duzey-yoneticilerine-kirmizi-bulten.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e0b\u6c34\u9053\u4f5c\u696d\u4e2d\u306b\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/kanalizasyon-calismasi-sirasinda-bulundu-2251738",
            "pub_date": "2018-12-07 12:12:39 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u304b\u3089\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8aac\u660e\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/aksenerden-ittifak-aciklamasi-2782728/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:55:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u771f\u591c\u4e2d\u306e\u706b\u707d\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\uff1a\u591a\u304f\u306e\u8ca0\u50b7\u8005\uff01 - \u30e1\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.posta.com.tr/istanbulda-gece-yarisi-yangin-panigi-cok-sayida-yarali-haber-fotograf-2073122",
            "pub_date": "2018-12-07 04:47:36 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u534a\u5e74\u4f11\u61a9\u306f\u3044\u3064\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f MoNE\u767a\u8868\uff1a15\u65e5\u306e\u4f11\u65e5\u306f\u3053\u3053\u306b -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/15-tatil-ne-zaman-baslayacak--gundem-2791096/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a4\u30e0\u30ec\u30f3\u306e\u624b\u306b\u706b\u85ac\u304c\u306a\u3044\u3053\u3068\u306b\u9a5a\u3044\u305f\u300d - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/imren-in-ellerinde-barut-izi-cikmamasina-sasirdim-2252527",
            "pub_date": "2018-12-08 04:47:16 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Eski e\u015fini silahla \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131yla \"kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 istenen polis Burak T., hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. Eski e\u015finin daha \u00f6nce de ..."
        }
    ]
}