{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJxTTJaeUVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:33:05 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Besiktas\u306eKarius\u306e\u8981\u585e\u304c\u72c2\u3063\u305f\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u306a\u3063\u305f\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://skor.sozcu.com.tr/2018/12/08/besiktasta-karius-kalesinde-devlesti-taraftar-cildirdi-818158/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:28:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://skor.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Demba Ba\u306fGalatasaray  -  Fanatik\u304b\u3089\u79fb\u52d5\u3059\u308b",
            "link": "https://www.fanatik.com.tr/galatasaraydan-demba-ba-hamlesi-2029218",
            "pub_date": "2018-12-08 06:34:08 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.com.tr",
            "desc": "Galatasaray, 33 ya\u015f\u0131ndaki forvet Demba Ba i\u00e7in Shanghai Shenhua'yla g\u00f6r\u00fc\u015fmelere ba\u015flad\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30b7\u30af\u30bf\u30b7\u30e5\u306e\u30da\u30da\u30fc\u901a\u308a -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/besiktas-ta-pepe-ye-yol-gorundu-besiktas-2791672-skorerhaber/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Cenk Tosun\u306fBesiktas\u306b\u623b\u308b\u3068\u4e3b\u5f35\u3059\u308b|\u30b9\u30bf\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.star.com.tr/spor/cenk-tosun-icin-besiktasa-donecek-iddiasi-haber-1414990/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:24:00 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "https://www.star.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Necip Uysal  -  Milliyet\u304b\u3089\u306e\u91cd\u8981\u306a\u52d5\u304d",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/necip-uysal-dan-kritik-hamleler-besiktas-2791703-skorerhaber/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Aytemiz Alanyaspor Besiktas\u306f\u3001\u8b70\u8ad6\u3092\u4f5c\u308a\u51fa\u3059\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u4e00\u81f4\u3055\u305b\u308b\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://skor.sozcu.com.tr/2018/12/07/aytemiz-alanyaspor-besiktas-macinda-tartisma-yaratan-pozisyon-818027/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:29:36 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://skor.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u015eenolG\u00fcne\u015ftenFatih Terime fark\uff01 - \u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc - \u5199\u771f",
            "link": "https://www.fotomac.com.tr/galeri/galatasaray/gunesten-terime-fark",
            "pub_date": "2018-12-08 07:52:51 GMT",
            "source_nm": "Fotoma\u00e7",
            "source_url": "https://www.fotomac.com.tr",
            "desc": "D\u00fcnyan\u0131n En \u0130yi Teknik Direkt\u00f6rleri listesi g\u00fcncellendi. Yeni s\u0131ralamada Be\u015fikta\u015f Teknik Direkt\u00f6r\u00fc \u015eenol G\u00fcne\u015f, en yak\u0131n takip\u00e7isi Galatasaray Teknik Direkt\u00f6r\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "Quaresma\u306e\u80cc\u4e2d\u306e\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3\u30c8\u30c3\u30d7 -  Haber1903",
            "link": "http://haber1903.com/n-13808-quaresmanin-sirtina-tribunden-top.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:54:00 GMT",
            "source_nm": "Haber1903",
            "source_url": "http://haber1903.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u305d\u3057\u3066\u305d\u308c\u306fBesiktas\u3067\u671f\u5f85\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01\u30da\u30da...  - \u76f4\u524d\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/sporarena/galeri-ve-besiktasta-beklenen-oluyor-pepe-41043666",
            "pub_date": "2018-12-08 04:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Spor Haberleri - Siyah beyazl\u0131 tak\u0131m\u0131n Portekizli y\u0131ld\u0131z\u0131yla ilgili fla\u015f bir transfer geli\u015fmesi ya\u015fand\u0131."
        },
        {
            "title": "R\u0131dvanDilmen &#39;VAR\u3001\u9577\u8001\u306b\u5bfe\u3057\u3066 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://skor.sozcu.com.tr/2018/12/07/ridvan-dilmen-var-buyuklerin-aleyhine-oldu-818076/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:06:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://skor.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ozil\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306bLarin\u306e\u985e\u63a8\uff01 - \u72c2\u4fe1\u7684\u306a",
            "link": "https://www.fanatik.com.tr/ozilin-skandal-goruntulerine-larin-benzetmesi-video-2029156",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:56 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alanyaspor\u306eR\u0131dvanDilmen  - Be\u015fikta\u015f\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc -  Sporx",
            "link": "https://www.sporx.com/futbol/ekstra/ridvan-dilmenden-alanyaspor-besiktas-yorumlariSXGLQ39458SXQ",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:39 GMT",
            "source_nm": "Sporx",
            "source_url": "https://www.sporx.com",
            "desc": "R\u0131dvan Dilmen'den Alanyaspor - Be\u015fikta\u015f yorumlar\u0131. 20. Getir. 19. Getir. 18. Getir. Bunlara da g\u00f6zatabilirsiniz ... \u0130ZLE: Mesut \u00d6zil'den Amine G\u00fcl\u015fe'ye \u0130smail YK ..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u3044\u81ea\u4fe1\u306f\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u6253\u6483\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u304c\u30aa\u30d5\u30b5\u30a4\u30c9\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://skor.sozcu.com.tr/2018/12/07/genc-guven-harika-vurdu-ama-ofsayta-takildi-818049/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:42:14 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://skor.sozcu.com.tr",
            "desc": "Gen\u00e7 G\u00fcven harika vurdu ama ofsayta tak\u0131ld\u0131! Spor Toto S\u00fcper Lig'in 15. haftas\u0131nda Be\u015fikta\u015f Alanyaspor ma\u00e7\u0131n\u0131n 31. dakikas\u0131nda siyah beyazl\u0131 ekibin gen\u00e7 ..."
        },
        {
            "title": "\u6709\u540d\u306a\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u306f\u51fa\u3066\u3044\u306a\u3044\uff01\u30cf\u30e9\u30b9\u30e1\u30f3\u30c8\u304c\u6fc0\u6012 -  Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/magazin/55193/unlu-futbolcu-pesini-birakmiyor-tacizler-cileden-cikartti",
            "pub_date": "2018-12-06 16:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5143Besiktas\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624bNihat Kahveci\u304c\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30b7\u30c3\u30d7\u306e\u5019\u88dc\u3092\u767a\u8868 -  Fotomac",
            "link": "https://www.fotomac.com.tr/besiktas/2018/12/07/besiktasli-eski-futbolcu-nihat-kahveci-sampiyonluk-adayini-acikladi",
            "pub_date": "2018-12-07 08:48:44 GMT",
            "source_nm": "Fotoma\u00e7",
            "source_url": "https://www.fotomac.com.tr",
            "desc": "Be\u015fikta\u015fl\u0131 eski futbolcu Nihat Kahveci, \u015fampiyonluk aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak,"
        },
        {
            "title": "&quot;Senol Hodja\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u77ac\u9593...&quot;  -  Haber1903",
            "link": "http://haber1903.com/n-13811-en-kritik-an-senol-hocanin.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:34:00 GMT",
            "source_nm": "Haber1903",
            "source_url": "http://haber1903.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Besiktas\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4eba... Besiktas\u304b\u3089\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u79fb\u7c4d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b912\u67087\u65e5 -  CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/spor/futbol/besiktasin-yeni-brezilyalisi-son-dakika-besiktastan-transfer-haberleri-7-aralik",
            "pub_date": "2018-12-07 14:43:01 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Be\u015fikta\u015f'tan son dakika transfer haberlerine g\u00f6re ba\u015fkan aday\u0131 H\u00fcrser Tekinoktay se\u00e7ilmesi halinde bir terslik olmazsa Zlatan Ibrahimovic'i transfer edece\u011fini ..."
        },
        {
            "title": "Ridvan Dilmen\uff1aBesiktas\u306e\u554f\u984c\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u5916\u3067\u3059\uff01 - \u72c2\u4fe1\u7684\u306a",
            "link": "https://www.fanatik.com.tr/ridvan-dilmen-besiktasin-sorunu-saha-disi-video-2029146",
            "pub_date": "2018-12-07 19:05:25 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.com.tr",
            "desc": "Spor Toto S\u00fcper Ligde haftan\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f ma\u00e7\u0131nda Be\u015fikta\u015f, Alanyaspor ile 0-0 berabere kald\u0131. Kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n ard\u0131ndan konu\u015fan usta yorumcu R\u0131dvan Dilmen, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u30d9\u30b7\u30af\u30bf\u306e\u51e6\u65b9\u7b8b\u3092\u304f\u308c\u305f\uff01 Q7  - \u81ea\u7531",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/sporarena/besiktas-icin-receteyi-verdi-q7-41044800",
            "pub_date": "2018-12-08 06:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Besiktas\u306e\u6700\u521d\u306e11\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b91903",
            "link": "http://haber1903.com/n-13771-besiktasin-ilk-11i-belli-oldu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:01 GMT",
            "source_nm": "Haber1903",
            "source_url": "http://haber1903.com",
            "desc": "Be\u015fikta\u015f, Spor Toto S\u00fcper Lig'in 15. haftas\u0131nda bu ak\u015fam saat 20:00'de deplasmanda A.Alanyaspor ile kar\u015f\u0131la\u015facak. Siyah beyazl\u0131lar\u0131n kar\u015f\u0131la\u015fmaya \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30cb\u30e4\u30b9\u30dd\u30eb - \u30d9\u30b7\u30ad\u30bf\u30b7\u30e511\u6b73 - \u30b5\u30d0",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/spor/futbol/2018/12/07/alanyaspor-besiktas-muhtemel-11ler",
            "pub_date": "2018-12-07 07:53:36 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Spor Toto S\u00fcper Lig'in 15. haftas\u0131nda Alanyaspor ile Be\u015fikta\u015f kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelecek."
        },
        {
            "title": "Besiktas\u3001Ryan Babel\u304c\u5f7c\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u4e0b\u3057\u305f -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/besiktas-ryan-babel-kararini-verdi-besiktas-2790770-skorerhaber/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u58ca\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046\uff01 Demba Ba\u3068Gomis ...  - \u76f4\u524d\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/sporarena/galeri-ortalik-yikilacak-demba-ba-ve-gomis-41043764",
            "pub_date": "2018-12-08 04:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Bu sezon \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir golc\u00fc s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015fayan Galatasaray ve Be\u015fikta\u015f'la ilgili ortaya at\u0131lan iddia g\u00fcndeme bomba gibi d\u00fc\u015fecek... Al\u0131nan bilgilere g\u00f6re ..."
        },
        {
            "title": "Besiktas\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dcH\u00fcrseyTekinoktay\u306fIbrahimovic\u306b\u7d04\u675f\u3057\u305f\uff01 -  Mynet\u3002",
            "link": "https://www.mynet.com/besiktas-baskan-adayi-hursey-tekinoktay-ibrahimovic-vaadinde-bulundu-179779-myspor",
            "pub_date": "2018-12-06 06:37:19 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "Be\u015fikta\u015f Ba\u015fkan Aday\u0131 H\u00fcrsey Tekinoktay, Zlatan Ibrahimovic'i transfer etme vaadinde bulundu. Tekinoktay, Zlatan Ibrahimovic'in Milan ile anla\u015famamas\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Besiktas  -  Fanatik\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u5909\u5316",
            "link": "https://www.fanatik.com.tr/besiktasta-carpici-degisim-2028991",
            "pub_date": "2018-12-07 05:42:40 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.com.tr",
            "desc": "Kazand\u0131\u011f\u0131 Ankarag\u00fcc\u00fc, Sarpsborg ve Galatasaray ma\u00e7lar\u0131nda 74 orta ve 49 \u015futta 21 isabetle oynayan Be\u015fikta\u015f, \u00f6nceki 3 ma\u00e7\u0131nda 59 orta yaparken 32 \u015futta ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30b7\u30af\u30bf\u30b7\u30e5\u3001\u30a2\u30e9\u30cb\u30e4\u30011\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u30bf\u30fc\u30f3\uff01 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b91903",
            "link": "http://haber1903.com/n-13774-besiktas-alanyadan-1-puanla-donuyor.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "Haber1903",
            "source_url": "http://haber1903.com",
            "desc": "ALANYASPOR 0-0 BE\u015e\u0130KTA\u015e. 2.DEVRE. 90' Kar\u015f\u0131la\u015fma sona erdi. 89' Kar\u015f\u0131la\u015fmada son dakikalara girilirken oyunda tempo y\u00fckseliyor. 85' Ceza alan\u0131nda son ..."
        },
        {
            "title": "Besiktas\u3067\u6c7a\u3057\u3066\u7d42\u308f\u3089\u306a\u3044\uff01 - \u5199\u771f",
            "link": "https://www.fotomac.com.tr/besiktas/2018/12/08/besiktasta-bitmeyen-dertlasman",
            "pub_date": "2018-12-07 21:40:36 GMT",
            "source_nm": "Fotoma\u00e7",
            "source_url": "https://www.fotomac.com.tr",
            "desc": "Be\u015fikta\u015f, bu sezon ligdeki 8 ma\u00e7\u0131n 6's\u0131nda puan kaybetti. Kara Kartal'\u0131n ligde 3 ma\u00e7 \u00fcst \u00fcste kazanamama serisi d\u00fcn de s\u00fcrd\u00fc."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30ce\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30e5\u30fc\u30f3\u30ba\u304c2\u4eba\u3092\u58f2\u308a\u305f\u304b\u3063\u305f -  Ensonhaber",
            "link": "https://kralspor.ensonhaber.com/senol-gunesin-satilmasini-istedigi-2-futbolcu-2018-12-07.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:34:00 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://kralspor.ensonhaber.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alanyaspor  -  Besiktas\uff08LIVE\uff09 -  Haber1903",
            "link": "http://haber1903.com/n-13774-alanyaspor-besiktas-canli.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "Haber1903",
            "source_url": "http://haber1903.com",
            "desc": "ALANYASPOR 0-0 BE\u015e\u0130KTA\u015e. Sayfay\u0131 s\u0131k s\u0131k yenileyiniz... 2.DEVRE. 80' Adem Ljajic'in ara pas\u0131yla ceza alan\u0131nda topla bulu\u015fan Vagner Love'un vuru\u015funda ..."
        },
        {
            "title": "Besiktas\u3068Fenerbahce OrkunK\u00f6k\u00e7\u00fc\u306e\u79fb\u7c4d\u306b\u5de8\u5927\u306a\u53cd\u5bfe\u8005\uff01 - \u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc - \u5199\u771f",
            "link": "https://www.fotomac.com.tr/galeri/besiktas/besiktas-ve-fenerbahceye-orkun-kokcu-transferinde-dev-rakipler",
            "pub_date": "2018-12-06 09:04:09 GMT",
            "source_nm": "Fotoma\u00e7",
            "source_url": "https://www.fotomac.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Burak Yilmaz\u306e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u958b\u767a\uff1a\u79c1\u306f\u884c\u3063\u3066\u3046\u308c\u3057\u3044\uff01 - \u72c2\u4fe1\u7684\u306a",
            "link": "https://www.fanatik.com.tr/burak-yilmazda-flas-gelisme-seve-seve-giderim-2028730",
            "pub_date": "2018-12-06 04:50:48 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.com.tr",
            "desc": "Be\u015fikta\u015fa g\u00f6z k\u0131rpan Burak Y\u0131lmaz\u0131n yak\u0131n \u00e7evresine \u015eartlar olu\u015fursa seve seve giderim dedi\u011fi belirtildi. Kul\u00fcpler aras\u0131nda da dirsek temas\u0131 ba\u015flad\u0131."
        },
        {
            "title": "\u661f\u306e\u540d\u524d\u306e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5Besiktas\u544a\u767d\uff01 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/sporarena/yildiz-isimden-flas-besiktas-itirafi-41044895",
            "pub_date": "2018-12-08 08:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Besiktas\u3001Fenerbahce\u3001Galatasaray\u306e\u30ce\u30b9\u30bf\u30eb\u30b8\u30a2\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u306f\u3068\u3066\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff01 - \u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc - \u5199\u771f",
            "link": "https://www.fotomac.com.tr/galeri/galatasaray/dunya-bu-formalari-konusuyor",
            "pub_date": "2018-12-06 07:01:41 GMT",
            "source_nm": "Fotoma\u00e7",
            "source_url": "https://www.fotomac.com.tr",
            "desc": "Be\u015fikta\u015f, Galatasaray ve Fenerbah\u00e7e'nin formalar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu nostalji formalar tasar\u0131mlar\u0131 b\u00fcy\u00fck be\u011feni toplad\u0131. Yabanc\u0131 bir firman\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 tasar\u0131mlar yo\u011fun ..."
        },
        {
            "title": "O\u011fuzhan\u00d6zyakup\u304b\u3089\u306e\u3054\u5831\u544a&quot;\u79c1\u306e\u512a\u5148\u4e8b\u9805\u306f\u5e38\u306b\u30d9\u30b7\u30af\u30bf\u30b9\u3068\u79c1\u306e\u5bb6\u65cf\u3067\u3059&quot;  -  Haber1903",
            "link": "http://haber1903.com/n-13816-oguzhan-ozyakuptan-yalanlama-onceligim-her-zaman-besiktas-ve-ailemdir.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:48:00 GMT",
            "source_nm": "Haber1903",
            "source_url": "http://haber1903.com",
            "desc": "Be\u015fikta\u015f'\u0131n milli oyuncusu O\u011fuzhan \u00d6zyakup, sosyal medya hesab\u0131 \u00fczerinden hakk\u0131nda \u00e7\u0131kan bas\u0131n haberlerini yalanlad\u0131."
        },
        {
            "title": "Besiktas\u306e\u6b66\u88c5\u6226\u95d8\uff01\u6b7b\u80051\u540d\u3001\u8ca0\u50b7\u80051\u540d - \u30b9\u30d4\u30fc\u30ab\u30fc",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/ortakoyde-silahli-kavga-1olu-1-yarali-2777038/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:21:03 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Be\u015fikta\u015f'ta silahl\u0131 kavga! 1 \u00f6l\u00fc, 1 yaral\u0131 \u0130stanbul Be\u015fikta\u015f'ta bir evde toplanan 4 arkada\u015f bir s\u00fcre sonra kendi aralar\u0131nda hen\u00fcz belirlenemeyen bir nedenle ..."
        },
        {
            "title": "Karius\uff1a\u300c\u30b5\u30fc\u30ad\u30c3\u30c8\u304b\u3089...\u3078\u300d -  Sporx",
            "link": "https://www.sporx.com/karius-devre-arasi-gelen-kadar-SXHBQ749880SXQ",
            "pub_date": "2018-12-07 19:13:01 GMT",
            "source_nm": "Sporx",
            "source_url": "https://www.sporx.com",
            "desc": "Be\u015fikta\u015f'\u0131n Aytemiz Alanyaspor ile deplasmanda oynad\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7ta olduk\u00e7a ba\u015far\u0131l\u0131 performans g\u00f6steren Lorius Karius a\u00e7\u0131klamalarda bulundu."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305cAdem Ljajic\u306fBe\u015fikta\u015f\u3092\u9078\u3093\u3060\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u7236\u306e\u8a00\u8449...  - \u30b5\u30d0",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/spor/futbol/2018/12/05/adem-ljajic-neden-besiktasi-secti-babasinin-o-sozleri",
            "pub_date": "2018-12-05 07:16:40 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Be\u015fikta\u015f sezon ba\u015f\u0131nda Torino'dan kiralad\u0131\u011f\u0131 Adem Ljajic'in abisi Almir Ljajic, karde\u015finin neden Be\u015fikta\u015f'\u0131 tercih etti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30d9\u30eb\u306e\u7f70\u306f\u515a\u306b\u8a93\u308f\u308c\u305f -  Fanatik",
            "link": "https://www.fanatik.com.tr/taraftara-kufur-eden-babelin-cezasi-belli-oldu-2028993",
            "pub_date": "2018-12-07 05:45:43 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.com.tr",
            "desc": "Be\u015fikta\u015fta Ryan Babelin ak\u0131beti belli oldu. Sosyal medya hesab\u0131ndan siyah-beyazl\u0131 bir taraftara hakaret eden Hollandal\u0131 y\u0131ld\u0131z i\u00e7in para cezas\u0131ndan kadro d\u0131\u015f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Vagner Love\u304c\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u3092\u5f97\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u5199\u771f",
            "link": "https://www.fotomac.com.tr/besiktas/2018/12/08/vagner-love-firsat-tepti",
            "pub_date": "2018-12-07 21:24:37 GMT",
            "source_nm": "Fotoma\u00e7",
            "source_url": "https://www.fotomac.com.tr",
            "desc": "Alanya'da ikinci yar\u0131da oyuna giren Brezilyal\u0131 forvet 80'inci dakikada mutlak bir gol\u00fc ka\u00e7\u0131rd\u0131."
        },
        {
            "title": "Twitter\u306f2018\u5e74\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u30d9\u30b7\u30af\u30bf\u306b\u8a71\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b91903",
            "link": "http://haber1903.com/n-13764-twitter-2018-senesi-verilerini-acikladi-en-cok-konusulan-besiktas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:09:01 GMT",
            "source_nm": "Haber1903",
            "source_url": "http://haber1903.com",
            "desc": "S\u00fcper Lig'de 2018 y\u0131l\u0131n\u0131 \u015fampiyon tamamlayan sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131larda teknik direkt\u00f6r Fatih Terim'in, UEFA \u015eampiyonlar Ligi'nin resmi Twitter hesab\u0131na yazd\u0131\u011f\u0131 \"Bak\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30b8\u30af\u30bf\u306e\u661f\u306f\u30ac\u30e9\u30bf\u30b5\u30e9\u30a4\u3067\u3059\uff01 -  aspor",
            "link": "https://www.aspor.com.tr/galeri/besiktas/besiktasin-yildizi-galatasaray-yolcusu",
            "pub_date": "2018-12-04 20:55:16 GMT",
            "source_nm": "\u7d05\u82b1",
            "source_url": "https://www.aspor.com.tr",
            "desc": "Galatasarayda transfer g\u00fcndemi her g\u00fcn de\u011fi\u015fir oldu. Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 ekipte g\u00fcndeme gelen son isim Be\u015fikta\u015f ile yollar\u0131n\u0131 ay\u0131rmaya haz\u0131rlanan Ryan Babel......"
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30b3\u306f\u7d04\u675f\u3057\u305f\uff01 \u300c\u6211\u3005\u306f\u88dc\u511f\u3059\u308b\u300d - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://skor.sozcu.com.tr/2018/12/07/dorukhan-tokoz-soz-verdi-telafi-edecegiz-818039/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:33:24 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://skor.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30a4\u30e9\u3078\u306e\u91cd\u8981\u306a\u8b66\u544a\uff01\u3042\u306a\u305f\u304c\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308bBesiktas\u304c\u4e00\u81f4\u3057\u307e\u3059\uff01 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b961",
            "link": "https://www.haber61.net/trabzonspor/pereiraya-onemli-uyari-besiktas-macinda-lazimsin-h340677.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b961",
            "source_url": "https://www.haber61.net",
            "desc": "Trabzonspor hafta sonu Konyaspor'u sahas\u0131nda a\u011f\u0131rlayacak."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30d9\u30b7\u30af\u30bf\u3092\u898b\u306a\u304c\u3089\u30b9\u30ad\u30eb\u3068\u30af\u30aa\u30ea\u30c6\u30a3\u3092\u898b\u305f\u3044&quot;  -  www.beinsports.com  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "http://tr.beinsports.com/haber/besiktasi-izlerken-beceri-ve-kaliteyi-gormek-istiyorsun",
            "pub_date": "2018-12-07 19:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30fc\u30f3\u30ba\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://tr.beinsports.com",
            "desc": "Aytemiz Alanyaspor - Be\u015fikta\u015f kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131 beIN SANTRA program\u0131nda Metin Tekin ve \u00d6nder \u00d6zen yorumlad\u0131."
        },
        {
            "title": "Besiktas\u306eBabelin\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\uff01 - \u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc - \u5199\u771f",
            "link": "https://www.fotomac.com.tr/galeri/besiktas/besiktasta-babelin-yerine-italyan-yildiz",
            "pub_date": "2018-12-06 20:27:37 GMT",
            "source_nm": "Fotoma\u00e7",
            "source_url": "https://www.fotomac.com.tr",
            "desc": "Babelin gitmesine kesin g\u00f6z\u00fcyle bakan Be\u015fikta\u015f y\u00f6netimi Onyekurudan sonra Villarealin y\u0131ld\u0131z oyuncusunu da takibe ald\u0131."
        }
    ]
}