{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWGw0YTJob1ptTTJFZ0owY2lnQVAB?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:33:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ak\u0131n\u0130pek\u30b1\u30fc\u30b9\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u958b\u767a|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831 - \u30b9\u30d4\u30fc\u30ab\u30fc",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/akin-ipek-sorusturmasinda-flas-gelisme-2777856/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:27:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Ak\u0131n \u0130pek davas\u0131nda fla\u015f geli\u015fme | Son dakika haberleri Firari FET\u00d6 san\u0131\u011f\u0131 Ak\u0131p \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bilgi notu nedeniyle Adli M\u00fc\u015favir Addullah Murat ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5be9\u5224\uff1a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u53f8\u6cd5\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u89e3\u4efb -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-londra-adli-musaviri-gorevden-alindi,jK6-cnjkbEOfbOyhJv647w",
            "pub_date": "2018-12-05 09:20:01 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130: FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bilgi notu sebebiyle inceleme ba\u015flat\u0131lan Londra Adli M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat g\u00f6revinden ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u53f8\u6cd5\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u8f9e\u4efb - \u30f4\u30a1\u30fc\u30bf\u30f3",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/londra-adli-musaviri-gorevden-alindi-1224126-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "FET\u00d6 firar\u0131s\u0131 Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmal\u0131 bilgi notu sebebiyle hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan Londra Adli M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u7701\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u53f8\u6cd5\u9867\u554f\uff08Akin Ipek\u306e\u72af\u7f6a\uff09\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/adalet-bakanligi-londra-adalet-musaviri-icin-inceleme-baslatti-akin-ipekin-iad,PjUK03X0wEqtcby_BVOwGg",
            "pub_date": "2018-12-03 11:15:01 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130: Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek'in \u0130ngiltere'den iade s\u00fcrecine ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1aAk\u0131n\u0130pekin\u306e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u958b\u767a\u3067\u306e\u6255\u3044\u623b\u3057\u306e\u5834\u5408\uff01\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u6cd5\u52d9\u5b98Abdullah Murat\u304c\u89e3\u4efb\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/guncel/2018/12/05/son-dakika-akin-ipekin-iadesi-davasinda-flas-gelisme-londra-adli-musaviri-gorevden-alindi",
            "pub_date": "2018-12-05 09:24:49 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "FET\u00d6 firar\u0131s\u0131 Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmal\u0131 bilgi notu sebebiyle hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan Londra Adli M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u7701\u306eAk\u0131n\u0130pek\u306e\u58f0\u660e - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/adalet-bakanligindan-akin-ipek-aciklamasi-2773940/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:17:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc (FET\u00d6) firarisi Ak\u0131n \u0130pek'in \u0130ngiltere'den iade s\u00fcreciyle ilgili sosyal medyada yer alan ve Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u7701\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u8aac\u660eAk\u0131n\u0130pek\uff01 - \u671d",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/avrupa/2018/12/03/adalet-bakanligindan-akin-ipek-hamlesi-inceleme-baslatildi",
            "pub_date": "2018-12-03 11:38:01 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan son dakika a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re; Ak\u0131n \u0130pek'in iade s\u00fcrecine ili\u015fkin inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi.. Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan yap\u0131lan ..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u7701\u304b\u3089\u306eAk\u0131n\u0130pek\u306e\u52d5\u304d\uff1a\u5be9\u67fb\u958b\u59cb -  Yeni\u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/adalet-bakanligindan-akin-ipek-hamlesi-inceleme-baslatildi-3412777",
            "pub_date": "2018-12-03 11:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, Ak\u0131n \u0130pek'in \u0130ngiltere'den iade s\u00fcrecine ili\u015fkin 'Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f ve Ankara'ya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r' a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u0131n\u0130pek\u306e\u5834\u5408\u306e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u958b\u767a\uff1a\u6cd5\u533b\u5b66\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8\u306f\u5374\u4e0b\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr/gundem/591973.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 09:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://www.turkiyegazetesi.com.tr",
            "desc": "FET\u00d6 san\u0131\u011f\u0131 Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bilgi notu nedeniyle Adli m\u00fc\u015favir Abdullah Murat g\u00f6revden al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u6cd5\u5f8b\u9867\u554f\u304c\u89e3\u4efb -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/posta/londra-adli-musaviri-gorevden-alindi-haberi-7111667/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:29:47 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "FET\u00d6'c\u00fc Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bilgi notu nedeniyle Adli M\u00fc\u015favir Abdullah Murat g\u00f6revden al\u0131nd\u0131 Ayr\u0131nt\u0131lar geliyor..."
        },
        {
            "title": "\u7701\u306eAk\u0131n\u0130pek\u5730\u9707\uff01\u89e3\u96c7 -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/bakanlikta-akin-ipek-depremi-gorevden-alindi-haberi-4972833",
            "pub_date": "2018-12-05 09:25:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmal\u0131 bilgi notu sebebiyle hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan Londra Adli M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131. Murat'\u0131n Ak\u0131n \u0130pek'in \u2018T\u00fcrkiye\u2019de adil yarg\u0131lama yok\u2019 arg\u00fcman\u0131 \u00fczerine \u0130ngiliz savc\u0131ya Whatsapp \u00fczerinden resmi olmayan bir sayfal\u0131k bilgi notu att\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131."
        },
        {
            "title": "Ak\u0131n\u0130pek -  F5Haber\u306e\u5834\u5408\u306eFlash\u958b\u767a",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/akin-ipek-davasinda-flas-gelisme-haberi-7111687/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:41:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "FET\u00d6 firari finans kayna\u011f\u0131 Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bilgi notu nedeniyle hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan Londra Adli M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131. FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmal\u0131 bilgi notu sebebiyle hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan Londra Adli M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131. Murat'\u0131n Ak\u0131n \u0130pek'in \u2018T\u00fcrkiye'de adil yarg\u0131lama yok' arg\u00fcman\u0131 \u00fczerine \u0130ngiliz savc\u0131ya Whatsapp \u00fczerinden resmi olmayan bir sayfal\u0131k bilgi notu att\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131."
        },
        {
            "title": "haber3  -   - \u300c\u300d\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u3067\u516c\u6b63\u306a\u88c1\u5224\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3001\u300c\u300d\u5f7c\u306f\u540d\u524d\u3092\u89e3\u96c7\u79c1\u306fwww.haber3.co",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/turkiyede-adil-yargilama-yok-diyen-isim-gorevden-alindi-haberi-4972833",
            "pub_date": "2018-12-05 09:25:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bilgi notu nedeniyle Londra Adli M\u00fc\u015favir Abdullah Murat g\u00f6revden al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "FET\u00d6&#39;c\u00fcAk\u0131n\u0130pek\u306e\u6255\u3044\u623b\u3057\u3001\u6b63\u7fa9\u306e\u5f8c...  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.haberler.com/adalet-bakanligi-akin-ipek-in-ingiltere-den-iade-11499272-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:11:51 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "FET\u00d6'c\u00fc Ak\u0131n \u0130pek'in iade edilmemesinin ard\u0131ndan Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye'nin Londra Adalet m\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131. Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan Ak\u0131n \u0130pek davas\u0131na ili\u015fkin, 'Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan g\u00f6nderildi\u011fi iddia edilen ve sosyal medya hesaplar\u0131nda payla\u015f\u0131lan s\u00f6z konusu bilgi notunun Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z yaz\u0131\u015fma usulleri ile uyu\u015fmad\u0131\u011f\u0131; herhangi bir unvan, isim ve imza da ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fclmektedir.' denildi. \u0130NG\u0130LTERE, AKIN \u0130PEK'\u0130N T\u00dcRK\u0130YE'YE \u0130ADE TALEB\u0130N\u0130 REDDETT\u0130 \u0130ngiliz mahkemesi, Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc (FET\u00d6) '\u00e7at\u0131 davas\u0131'n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 ve eski Koza Holding y\u00f6neticisi Hamd..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30b8\u30e3\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u8f9e\u9000 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/ankara/londra-adalet-musaviri-gorevden-alindi-haberi-1998140/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:01:01 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "ANKARA (AA) - Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc (FET\u00d6) firarisi Hamdi Ak\u0131n \u0130pek'in iade s\u00fcrecinde \u0130ngiltere makamlar\u0131na g\u00f6nderdi\u011fi yaz\u0131ya ili\u015fkin hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan ve T\u00fcrkiye'ye \u00e7a\u011fr\u0131lan Londra Adalet M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat'\u0131n g\u00f6revden al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. AA muhabirinin edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re, Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131nca hakk\u0131nda 30 Kas\u0131m'da inceleme ba\u015flat\u0131lan ve ayn\u0131 tarihte T\u00fcrkiye'ye \u00e7a\u011fr\u0131lan Murat, Londra Adalet M\u00fc\u015favirli\u011fi g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131. Konuya ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen incelemenin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi. Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, FET\u00d6 firari san\u0131klar\u0131n\u0131n \u0130ngiltere'den iadesi s\u00fcrecinde g\u00fcndeme gelen ve i\u00e7er..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u5f8b\u7701\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30fb\u30a4\u30fc\u30d7\u30af -  CNNT\u00fcrk\u306e\u5e30\u9084\u306b\u95a2\u3059\u308b\u58f0\u660e",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/adalet-bakanligindan-akin-ipekin-iade-sureciyle-ilgili-aciklama",
            "pub_date": "2018-12-04 06:38:43 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan, Ak\u0131n \u0130pek'in \u0130ngiltere'den iade s\u00fcrecine ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131. A\u00e7\u0131klamada, \"Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f ve Ankara'ya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\" ifadelerine yer verildi."
        },
        {
            "title": "\u88cf\u5207\u308a\u306f\u7121\u7f6a\u3067\u306f\u306a\u3044 -  Yeni\u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/son-dakika",
            "pub_date": "2018-12-06 01:00:20 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130ngiltere\u2019de bulunan FET\u00d6\u2019n\u00fcn finans\u00f6r\u00fc Ak\u0131n \u0130pek\u2019in T\u00fcrkiye\u2019ye iade edilmesi s\u00fcrecinde, bakanl\u0131ktan ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak \u0130ngiliz makamlar\u0131na bilgi notu ge\u00e7en Londra Adalet M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat hakk\u0131nda yeni bir karar ald\u0131. Skandal\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Murat\u2019\u0131 T\u00fcrkiye\u2019ye \u00e7a\u011f\u0131ran bakanl\u0131k, ihanet notunun mimar\u0131n\u0131 g\u00f6revden ald\u0131. Murat hakk\u0131ndaki incemeler ise s\u00fcr\u00fcyor.30 KASIM\u2019DA ORTAYA \u00c7IKTIFET\u00d6 firarisi Hamdi Ak\u0131n \u0130pek'in iade s\u00fcrecinde \u0130ngiltere makamlar\u0131na g\u00f6nderdi\u011fi yaz\u0131ya ili\u015fkin hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan ve T\u00fcrkiye'ye \u00e7a\u011fr\u0131lan Londra Adalet M\u00fc\u015faviri Abdullah M..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u7701\u304b\u3089\u306eAk\u0131n\u0130pek\u306e\u8a18\u8ff0 -  Mail",
            "link": "https://www.posta.com.tr/adalet-bakanligindan-akin-ipek-aciklamasi-2072062",
            "pub_date": "2018-12-03 11:12:54 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan Ak\u0131n \u0130pek'in \u0130ngiltere'den iade s\u00fcreciyle ilgili yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, 'Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f ve Ankara'ya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r' dedi"
        },
        {
            "title": "Ak\u0131n\u0130pek\u3001\u958b\u767a\u306e\u5fa9\u5e30\u306e\u5834\u5408\uff01\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u53f8\u6cd5\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u8f9e\u4efb -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/akin-ipek-iade-davasinda-gelisme-londra-adli-haberi-7111694/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:49:45 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bilgi notu sebebiyle inceleme ba\u015flat\u0131lan Londra Adli M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131. FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek'in iade s\u00fcrecine ili\u015fkin davada yeni bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131. Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmal\u0131 bilgi notu sebebiyle hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan Londra Adli M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131. Murat'\u0131n Ak\u0131n \u0130pek'in \u2018T\u00fcrkiye'de adil yarg\u0131lama yok' arg\u00fcman\u0131 \u00fczerine \u0130ngiliz savc\u0131ya WhatsApp \u00fczerinden resmi olmayan bir sayfal\u0131k bilgi notu att\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u7701\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u58f0\u660e\u3001Ak\u0131n\u0130pek\u306e\u4e8b\u4ef6 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/adalet-bakanligi-ndan-akin-ipek-gundem-2788675/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, FET\u00d6 firari san\u0131\u011f\u0131 Ak\u0131n \u0130pek davas\u0131yla ilgili Londra Adalet M\u00fc\u015faviri taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ve \u0130ngiliz savc\u0131l\u0131k makam\u0131 ile payla\u015f\u0131lan 1 sayfal\u0131k bilgi notunun Yarg\u0131tay i\u00e7tihatlar\u0131yla uyumlu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakanl\u0131k, Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Ankara'ya \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi: \"FET\u00d6 firari san\u0131klar\u0131n\u0131n \u0130ngiltere\u2019den iadesi s\u00fcrecinde g\u00fcndeme gelen ve i\u00e7eri\u011finde Yarg\u0131tay i\u00e7tihatlar\u0131yla ilgili de\u011ferlendirmeler bulunan bir yaz\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klama yapma gere\u011fi do\u011fmu\u015ftur. Bakanl\u0131..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u4e8b\u52d9\u6240\u304b\u3089\u89e3\u4efb\u3055\u308c\u305f -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-londra-adalet-musaviri-gorevden-alindi-11506636/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:42:52 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc (FET\u00d6) firarisi Hamdi Ak\u0131n \u0130pek'in iade s\u00fcrecinde \u0130ngiltere makamlar\u0131na g\u00f6nderdi\u011fi yaz\u0131ya ili\u015fkin hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan ve T\u00fcrkiye'ye \u00e7a\u011fr\u0131lan Londra Adalet M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat'\u0131n g\u00f6revden al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. AA muhabirinin edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re, Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131nca hakk\u0131nda 30 Kas\u0131m'da inceleme ba\u015flat\u0131lan ve ayn\u0131 tarihte T\u00fcrkiye'ye \u00e7a\u011fr\u0131lan Murat, Londra Adalet M\u00fc\u015favirli\u011fi g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131. Konuya ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen incelemenin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi. Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, FET\u00d6 firari san\u0131klar\u0131n\u0131n \u0130ngiltere'den iadesi s\u00fcrecinde g\u00fcndeme gelen ve i\u00e7eri\u011finde Yarg\u0131ta..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u53f8\u6cd5\u5f01\u8b77\u4ebaMurat\u306e\u57cb\u846c - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/londra-adli-musaviri-murat-gorevden-alindi-3413212",
            "pub_date": "2018-12-05 09:23:16 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "FET\u00d6 firar\u0131s\u0131 Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmal\u0131 bilgi notu sebebiyle hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan Londra Adli M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131.Soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131\u0130ngiltere, ge\u00e7ti\u011fimiz hafta FET\u00d6 \u00e7at\u0131 davas\u0131n\u0131n firari san\u0131klar\u0131 Ak\u0131n \u0130pek, Talip B\u00fcy\u00fck ve Ali \u00c7elik\u2019in T\u00fcrkiye\u2019ye iadesini reddetmi\u015fti. \u0130ngiliz mahkemesinin bu karar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan \u0130ngiliz makamlar\u0131na g\u00f6nderildi\u011fi iddia edilen evraklar sosyal medyadan payla\u015f\u0131ld\u0131. Ancak s\u00f6z konusu evraklar\u0131n Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan de\u011fil, Londra Adalet M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat taraf\u0131ndan \u0130ngiliz s..."
        },
        {
            "title": "Ak\u0131n\u0130pek\u306e\u5b85\u914d\u306b\u95a2\u9023\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u958b\u767a\u3001\u5f7c\u306f\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u305f - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "http://www.internethaber.com/akin-ipekin-iadesiyle-ilgili-flas-gelisme-o-isim-gorevden-alindi-1924536h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 09:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "ADALET Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye'nin Londra B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi Hukuk M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat'\u0131 g\u00f6revden ald\u0131. Murat, FET\u00d6 \u00e7at\u0131 davas\u0131 san\u0131\u011f\u0131 Ak\u0131n \u0130pek'in iadesiyle ilgili \u0130ngiliz mahkemesinde g\u00f6r\u00fclen davaya g\u00f6nderdi\u011fi bilgi notu nedeniyle T\u00fcrkiye'ye geri \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. NTV'nin haberine g\u00f6re, Abdullah Murat'\u0131n Ak\u0131n \u0130pek'in \u2018T\u00fcrkiye\u2019de adil yarg\u0131lama yok\u2019 arg\u00fcman\u0131 \u00fczerine \u0130ngiliz savc\u0131ya Whatsapp \u00fczerinden resmi olmayan bir sayfal\u0131k bilgi notu att\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, FET\u00d6 firari san\u0131klar\u0131n\u0131n \u0130ngiltere'den iadesi s\u00fcrecinde g\u00fcndeme gelen ve i\u00e7eri\u011finde Yarg\u0131tay i\u00e7tihatlar\u0131yla ilgili de\u011ferlendir..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u7701\u306eAk\u0131n\u0130pek\u306e\u8aac\u660e -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-adalet-bakanligindan-akin-ipek-aciklamasi-11499466/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:45:46 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan Ak\u0131n \u0130pek davas\u0131na ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, 'Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda 30 Kas\u0131m 2018 itibariyle inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f ve ilgili ayn\u0131 tarihte Ankara'ya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r' denildi. Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan, Ak\u0131n \u0130pek davas\u0131 olarak bilinen iade davas\u0131na ili\u015fkin, FET\u00d6 firari san\u0131klar\u0131n\u0131n \u0130ngiltere'den iadesi s\u00fcrecinde g\u00fcndeme gelen ve i\u00e7eri\u011finde Yarg\u0131tay i\u00e7tihatlar\u0131yla ilgili de\u011ferlendirmeler bulunan bir yaz\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131. Bakanl\u0131\u011f\u0131n sosyal medyada dola\u015fan haber ve yorumlar \u00fczerine hemen bir inceleme ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, '\u0130ade davas\u0131nda, \u0130ngiliz mahk..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0 - \u76f4\u524d...\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u547c\u3070\u308c\u308b\u304c\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u5f01\u8b77\u58eb\u89e3\u4efb\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-turkiyeye-cagrilan-londra-adli-musaviri-gorevden-alindi-41041471",
            "pub_date": "2018-12-05 09:59:58 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc (FET\u00d6) firarisi Hamdi Ak\u0131n \u0130pek'in iade s\u00fcrecinde \u0130ngiltere makamlar\u0131na g\u00f6nderdi\u011fi yaz\u0131ya ili\u015fkin hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lan ve T\u00fcrkiye'ye \u00e7a\u011fr\u0131lan Londra Adalet M\u00fc\u015faviri Abdullah Murat'\u0131n g\u00f6revden al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131'nca hakk\u0131nda 30 Kas\u0131m'da inceleme ba\u015flat\u0131lan ve ayn\u0131 tarihte T\u00fcrkiye'ye \u00e7a\u011fr\u0131lan Murat, Londra Adalet M\u00fc\u015favirli\u011fi g\u00f6revinden al\u0131nd\u0131. Konuya ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen incelemenin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi. Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, FET\u00d6 firari san\u0131klar\u0131n\u0131n \u0130ngiltere'den iadesi s\u00fcrecinde g\u00fcndeme gelen ve i\u00e7eri\u011finde Yarg\u0131tay i\u00e7tihatlar\u0131yla ilgili de\u011ferlendirme..."
        },
        {
            "title": "Ak\u0131n\u0130pek\u306e\u72af\u4eba\u306e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u958b\u767a\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8...  -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/akin-ipek-in-iadesinde-flas-gelisme-musavir-haberi-7109009/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:21:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan, FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek'in \u0130ngiltere'den iade s\u00fcrecine ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f ve Ankara'ya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\" denildi. Ayr\u0131nt\u0131lar geliyor"
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u7701\u3001Ak\u0131n\u0130pekCase\u3001 &quot;\u79c1\u305f\u3061\u306e\u7701...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-adalet-bakanligindan-akin-ipek-davasina-iliskin-11499312/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:21:42 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan Ak\u0131n \u0130pek davas\u0131na ili\u015fkin, 'Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan g\u00f6nderildi\u011fi iddia edilen ve sosyal medya hesaplar\u0131nda payla\u015f\u0131lan s\u00f6z konusu bilgi notunun Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z yaz\u0131\u015fma usulleri ile uyu\u015fmad\u0131\u011f\u0131; herhangi bir unvan, isim ve imza da ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fclmektedir' denildi. 03.12.2018 14: 15: 36 TSI NNNN - ANKARA"
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u7701\u304b\u3089Ak\u0131n\u0130pek\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u6210\u3055\u308c\u305f\u30b9\u30c6\u30fc\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8\u3001...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-adalet-bakanligindan-akin-ipek-hakkinda-yapilan-11499313/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:21:42 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, 'Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda 30.11.2018 itibariyle inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f ve ilgili ayn\u0131 tarihte Ankara'ya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r' denildi. 03.12.2018 14: 14: 42 TSI NNNN - ANKARA"
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u7701\u306eAk\u0131n\u0130pek\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u30b9\u30c6\u30fc\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/vatan/adalet-bakanligi-ndan-akin-ipek-davasiyla-ilgili-haberi-7109006/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:19:25 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131: \"(Ak\u0131n \u0130pek'in \u0130ngiltere'den iade s\u00fcreci) Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f ve Ankara'ya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\" AYRINTILAR GEL\u0130YOR.."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u7701\u306eAk\u0131n\u0130pek\u306f\u58f0\u660e\u3067\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u53f8\u6cd5\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8\u306b\u3064\u3044\u306630\u5e7411\u670830\u65e5\u306b\u8abf\u67fb\u304c\u958b\u59cb\u3055\u308c\u3001\u540c\u65e5\u4ed8Adalet\u3067\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306b\u547c\u3073\u51fa\u3055\u308c\u305f\u3068\u8ff0\u3079\u305f\u3002 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/adalet-bakanligindan-akin-ipek-hakkinda-yapilan-aciklamada-londra-adalet-musaviri-hakkinda-30112018-itibariyle-inceleme-baslatilmis-ve-ilgili-ayni-tarihte-ankaraya-cagrilmistir-denildi-559731.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:46:19 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "IHAAW141442-GEN/03-12-2018 - Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \\\"Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda 30.11.2018 itibariyle inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f ve ilgili ayn\u0131 tarihte Ankara\u2019ya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\\\" denildi. 03.12.2018 14:14:42 TSI NNNN IHAAW141442-GEN/03-12-2018 - Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan Ak\u0131n \u0130pek hakk\u0131nda yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda 30.11.2018 itibariyle inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f ve ilgili ayn\u0131 tarihte Ankara\u2019ya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\" denildi. 03.12.2018 14:14:42 TSI NNNN Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - \u201cD\u00fcnya-T\u00fcrkiye Ekonomisi ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u3068\u82f1\u56fd\u306e\u9593\u3067\u5371\u6a5f\u3092\u8fd4\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\u958b\u59cb -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/turkiye-ile-ingiltere-arasinda-iade-krizi-inceleme-baslatildi-haberi-4972347",
            "pub_date": "2018-12-03 11:21:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek'in iadesiyle ilgili olarak Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda inceleme ba\u015flatt\u0131."
        },
        {
            "title": "Hakan\u015e\u00fck\u00fcr\u3068Ak\u0131n\u0130pek\u306f\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u4f1a\u3044\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.internethaber.com/hakan-sukur-ve-akin-ipekin-defalarca-gorusmus-1923679h.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 07:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "FET\u00d6 \"\u00e7at\u0131 davas\u0131\"n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 ve eski Koza Holding y\u00f6neticisi Hamdi Ak\u0131n \u0130pek'in, \u00f6rg\u00fct\u00fcn s\u00f6zde \"Yarg\u0131tay imam\u0131\" oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen Mehmet Rasim Kuseyri, firari eski futbolcu Hakan \u015e\u00fck\u00fcr ve \u00e7ok say\u0131da \u00f6rg\u00fct \u00fcyesiyle defalarca g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc HTS kay\u0131tlar\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ankara 4. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesince g\u00f6r\u00fclen FET\u00d6 \"\u00e7at\u0131 davas\u0131\"n\u0131n firari san\u0131\u011f\u0131 \u0130pek'in, FET\u00d6'n\u00fcn \"Yarg\u0131tay imam\u0131\" oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen Mehmet Rasim Kuseyri, firari eski futbolcu Hakan \u015e\u00fck\u00fcr, \u00f6rg\u00fct\u00fcn medya yap\u0131lanmas\u0131ndan sorumlu olduklar\u0131 belirlenen Ekrem Dumanl\u0131, Adem Yavuz Arslan, Tar\u0131k Toros, Erhan Ba\u015fyurt, \u0130rfan Galip Duml..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u7701\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u5be9\u67fb\u3092\u958b\u59cb -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/akin-ipek-in-iadesine-iliskin-yeni-hamle-haberi-1067020/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:21:03 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek'in \u0130ngiltere'den iade s\u00fcrecine ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Londra Adalet M\u00fc\u015faviri hakk\u0131nda inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f ve Ankara'ya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\" denildi. Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, FET\u00d6 firarisi Ak\u0131n \u0130pek davas\u0131yla ilgili olarak Londra Adalet M\u00fc\u015faviri i\u00e7in inceleme ba\u015flatt\u0131 Bakanl\u0131k a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u015fu ifadelere yer verildi: \"FET\u00d6 firari san\u0131klar\u0131n\u0131n \u0130ngiltere'den iadesi s\u00fcrecinde g\u00fcndeme gelen ve i\u00e7eri\u011finde Yarg\u0131tay i\u00e7tihatlar\u0131yla ilgili de\u011ferlendirmeler bulunan bir yaz\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klama yapma gere\u011fi do\u011fmu\u015ftur. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z, sosyal medyada dola\u015fan haber ve yo..."
        }
    ]
}