{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREo2ZERGbkVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:18:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ebubekir Tivnikli\u306fDiyarbakir  -  Malatya Actual\u3067\u54c0\u60bc\u306e\u610f\u3092\u8868\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/ebubekir-tivnikli-diyarbakirda-taziyeleri-kabul-etti-1113700h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "K\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce vefat eden Eksim Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Abdullah Tivnikli'nin o\u011flu Ebubekir Tivnikli, \u015firketlerinden Dicle Elektrik Da\u011f\u0131t\u0131m'\u0131n..."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir\u3067\u306f\u3001\u4e8b\u6545\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u305f\u4e57\u308a\u7269\u304c\u5224\u660e\u3057\u305f\uff1a2\u4eba\u306e\u8ca0\u50b7\u8005 -  Malatya",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/diyarbakirda-kazaya-karisan-araclar-refuje-cikti-2-yarali-1113667h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'\u0131n Yeni\u015fehir il\u00e7esi Elaz\u0131\u011f Bulvar\u0131nda hafif ticari ara\u00e7, kayganla\u015fan yolda freni tutmay\u0131nca k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131kta duran otomobile \u00e7arpt\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a7\u30cb\u30b7\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u653f\u6cbb\u306f\u5973\u6027\u306e\u624b\u306e\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308b - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/yenisehir-siyasetine-kadin-eli-degdi-1114041h.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 08:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'da yapt\u0131\u011f\u0131 in\u015faatlarla ad\u0131 in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn Han\u0131ma\u011fas\u0131 olarak nitelendirilen i\u015f kad\u0131n\u0131 Menek\u015fe \u0130nci'nin AK Parti'den Yeni\u015fehir \u0130l\u00e7e..."
        },
        {
            "title": "YADERDiyarbak\u0131r\u4ee3\u7406\u4eba\u304c\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/yader-diyarbakir-temsilciligi-kuruldu-1112651h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Yeti\u015ftirme Yurtlar\u0131ndan Ayr\u0131lanlar\u0131 Koruma, Yard\u0131mla\u015fma ve Sosyal Dayan\u0131\u015fma Derne\u011fi (YADER) Diyarbak\u0131r Temsilcili\u011fine Nurettin Y\u0131ld\u0131z getirildi."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30a2\u30fc\u30eb\u30d0\u30ad\u30fc\u30eb\u8b66\u5bdf\u306e\u6bd2\u306f\u4e7e\u71e5\u3057\u3001\u30c6\u30ed\u306f\u8ca1\u6e90\u3092\u596a\u3063\u305f - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u5b9f\u969b",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/diyarbakir-polisi-zehri-kuruttu-terorun-finans-kaynagina-darbe-vurdu-1111486h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 08:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce 2018 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 11 ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen bin 814 operasyonda..."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\uff1a3\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/diyarbakirda-trafik-kazasi-3-yarali-1111386h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 07:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r-Lice karayolunda s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetti\u011fi otomobil takla att\u0131."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r -  Malatya\u306b\u3042\u308b15\u5dde\u3067\u306eFET\u00d6\u306e\u3044\u308f\u3086\u308b\u89aa\u5bc6\u306a\u30a4\u30de\u30fc\u30e0\u306e\u64cd\u4f5c",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/diyarbakir-merkezli-15-ilde-fetonun-sozde-mahrem-imamlarina-operasyon-1111365h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 07:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r merkezli 15 ilde Fethullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc/Paralel Devlet Yap\u0131lanmas\u0131 (FET\u00d6/PDY) s\u00f6zde mahrem imamlar\u0131 kapsam\u0131nda 27 kad\u0131na y\u00f6nelik ..."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r\u306e\u5efa\u8a2d\u90e8\u9580\u306e\u300c\u9769\u65b0\u300d\u306f\u3001Menek\u015fe\u0130nci -  MalatyaG\u00fcncel\u5e02\u9577\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/diyarbakirin-insaat-sektorunun-hanimagasi-menekse-inci-belediye-baskanligina-adayli-1111449h.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 08:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'\u0131n in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn \"Han\u0131ma\u011fas\u0131\" olarak nitelendirilen i\u015f kad\u0131n\u0131 Menek\u015fe \u0130nci Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi'nden Yeni\u015fehir \u0130l\u00e7e Belediye..."
        },
        {
            "title": "\u5065\u5eb7\u52b4\u50cd\u8005\u306fDiyarbakir  -  Malatya Actual\u3067\u8972\u6483\u3055\u308c\u305f",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/diyarbakirda-saglik-calisanlari-darp-edildi-1111222h.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 19:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Dicle \u00dcniversitesi Hastanesi Acil Servisi g\u00f6zlem odas\u0131nda 2 sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi ve 1 temizlik g\u00f6revlisi hasta yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan darp edildi."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r\u306e3\u5343877\u4eba\u306b\u30ca\u30eb\u30b3\u30ac\u30a4\u30c9\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0 - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u304c\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/diyarbakirda-3-bin-877-kisiye-narko-rehber-egitimi-verildi-1109830h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 10:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri taraf\u0131ndan 3 bin 877 ki\u015fiye Narko-Rehber E\u011fitimi verildi."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir  -  Malatya\u5b9f\u969b\u306e\u9178\u7d20\u7ba1\u306e\u85ac\u7269",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/diyarbakirda-oksijen-tupleri-icerisinde-uyusturucu-1109803h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 10:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'da Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince durdurulan bir kamyonda bulunan trakt\u00f6r r\u00f6morkunun i\u00e7erisinde oksijen t\u00fcplerine..."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir  -  Malatya Actual\u3067\u91cd\u3044\u9727\u304c\u539f\u56e0\u3067\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u305f\u822a\u7a7a\u6a5f",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/diyarbakirda-yogun-sis-nedeniyle-ucak-seferleri-iptal-edildi-1109508h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 06:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'da gece saatlerinden itibaren etkili olan sis nedeniyle u\u00e7ak seferleri iptal edildi. G\u00f6r\u00fc\u015f mesafesi yer yer 50 metrenin alt\u0131na d\u00fc\u015fen Diyarbak\u0131r'da trafik ..."
        },
        {
            "title": "DelailKervan\u0131Forum\u304cDiyarbak\u0131r\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u30e2\u30fc\u30eb\u3092\u901a\u904e -  Malatya Actual",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/deliler-kervani-forum-diyarbakir-avmden-gecti-1109275h.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "23 Kas\u0131m'da vizyona giren \"Deliler Fatih'in Ferman\u0131\" filmi oyuncular\u0131 Diyarbak\u0131rl\u0131 severleriyle Forum AVM'de bir araya geldi."
        },
        {
            "title": "Dicle Elektrik\u304b\u3089Kayap\u0131nar -  Malatya Actual\u3078\u306e900\u4e07\u30dd\u30f3\u30c9\u6295\u8cc7",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/dicle-elektrikten-kayapinara-9-milyon-liralik-yatirim-1110554h.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 08:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'\u0131n en h\u0131zl\u0131 geli\u015fen ve 343 bin n\u00fcfusu ile 27 ilden daha kalabal\u0131k n\u00fcfusa sahip olan Kayap\u0131nar il\u00e7esinde 6 ay \u00f6nce ba\u015flat\u0131lan 9 milyon liral\u0131k..."
        },
        {
            "title": "Kaymakam\u306fKo\u00e7\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30d1\u30eb\u3068\u4f1a\u3063\u305f - \u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4",
            "link": "http://www.malatyaguncel.com/kaymakam-koc-okul-mudurleriyle-bir-araya-geldi-1110936h.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 12:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30e9\u30c6\u30a3\u30e4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.malatyaguncel.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'\u0131n Kayap\u0131nar \u0130l\u00e7e Kaymakam\u0131 ve Belediye Ba\u015fkan Vekili \u00dcnal Ko\u00e7, ilkokul, ortaokul ve lise m\u00fcd\u00fcrleri ile bir araya geldi."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30e4\u30eb\u30d0\u30ad\u30eb\u306e\u30d0\u30b9\u4e8b\u6545\u3067\u306e\u6b7b\u8005\u6570\u306f4\u4eba\u306b\u5897\u3048\u305f - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/794309/diyarbakir-daki-otobus-kazasinda-olu-sayisi-4-e-yukseldi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306fDiyarbak\u0131r-Mardin\u3078\u306e\u9053\u306e\u30d0\u30b9\u3068\u885d\u7a81\u3057\u305f - \u30b5\u30d0",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/gundem/2018/12/07/diyarbakir-mardin-kara-yolunda-otobus-ile-kamyonun-carpisti",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:36 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Son dakika haberler - Diyarbak\u0131r'da yolcu otob\u00fcs\u00fcn\u00fcn kum y\u00fckl\u00fc kamyona \u00e7arpmas\u0131 sonucu meydana gelen trafik kazas\u0131nda 4 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 5'i a\u011f\u0131r 25 ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u65e5...\u30c7\u30a3\u30e4\u30eb\u30d0\u30af\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u306e\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3067\u306e\u30c9\u30e9\u30b3\u30cb\u30a2\u306e\u4e8b\u6545 -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-diyarbakir-mardin-kara-yolunda-feci-kaza",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:01 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Diyarbak\u0131r-Mardin kara yolunda otob\u00fcs ile kamyonun \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131 sonucu ilk belirlemelere g\u00f6re 1 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 4'\u00fc a\u011f\u0131r 30 ki\u015fi yaraland\u0131."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir\u306e\u507d\u88c5\u30c0\u30eb\u30d5\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u4f5c\u696d - \u30b9\u30d4\u30fc\u30ab\u30fc",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/diyarbakirda-sahte-darphanecilere-operasyon-2779444/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:40:23 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'da sahte darphanecilere operasyon Diyarbak\u0131r Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince yap\u0131lan ..."
        },
        {
            "title": "\u6211\u3005\u306fDiyarbakir\u306b\u5fc3\u306b\u5165\u308a\u307e\u3057\u305f -  Yeni\u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/diyarbakirdagonullere-girdik-3413743",
            "pub_date": "2018-12-08 01:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "AK Parti, Diyarbak\u0131r B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nde kayyum olarak g\u00f6rev yapan Cumali Atilla'y\u0131 aday g\u00f6sterdi. Kas\u0131m 2016'da g\u00f6reve ba\u015flayan Atilla, \u201cAlt yap\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "3\u3064\u306e\u907f\u96e3\u6240\u304c\u30c6\u30ed\u7d44\u7e54\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/teror-orgutunun-kullandigi-3-siginak-imha-edildi-2250685",
            "pub_date": "2018-12-07 07:19:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, Kulp il\u00e7esinin kuzeydo\u011fusundaki da\u011fl\u0131k ve k\u0131rsal alanda d\u00fczenledi\u011fi operasyonda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131na ait biri ..."
        },
        {
            "title": "\u6bcd\u3068\u5a18\u304cDiyarbak\u0131r -  Sabah\u306e\u811a\u306b\u6483\u305f\u308c\u305f",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2018/12/05/diyarbakirda-anne-ile-kizi-bacaklarindan-vuruldu",
            "pub_date": "2018-12-05 11:59:11 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'\u0131n Ba\u011flar il\u00e7esinde anne ve k\u0131z\u0131 oturduklar\u0131 apartman dairesinde silahla bacaklar\u0131ndan vuruldu. Vuran \u015fahs\u0131n aile \u00fcyesi oldu\u011fu tespit edilirken, polis ..."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir\u3067\u50b7\u3064\u3044\u305f\u3001\u62d2\u5426\u3055\u308c\u305f\u4e57\u308a\u7269\uff1a2\u50b7\u3064\u3044\u305f - \u6700\u5f8c\u306e\u5206",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-diyarbakir-da-kazaya-karisan-araclar-refuje-cikti-11515574/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'da kazaya kar\u0131\u015fan ara\u00e7lar ref\u00fcje \u00e7\u0131kt\u0131: 2 yaral\u0131D\u0130YARBAKIR - Diyarbak\u0131r'\u0131n Yeni\u015fehir il\u00e7esi Elaz\u0131\u011f Bulvar\u0131nda hafif ticari ara\u00e7, kayganla\u015fan yolda freni ..."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r -  KESK\u3067\u306e\u5973\u6027\u7ba1\u7406\u8005\u3078\u306e\u5370\u8c61\u3068\u8105\u5a01",
            "link": "https://www.evrensel.net/haber/367753/diyarbakirda-keskli-kadin-yoneticilere-baski-ve-tehdit",
            "pub_date": "2018-12-06 19:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.evrensel.net",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'da KESK'li kad\u0131n y\u00f6neticilere y\u00f6nelik son bir ay i\u00e7erisinde 3 ayr\u0131 yol kesme ve zorla arabaya bindirme giri\u015fimlerine tepki g\u00f6sterildi."
        },
        {
            "title": "\u8a34\u8a1f\u4e8b\u4ef6\u306e\u5224\u6c7a - \u6700\u5f8c\u306e\u5206",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-lice-davasinda-karar-aciklandi-11516460/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Lice davas\u0131nda karar a\u00e7\u0131kland\u0131 D\u00f6nemin Diyarbak\u0131r Jandarma Alay Komutan\u0131na beraat\u0130ZM\u0130R - Diyarbak\u0131r'\u0131n Lice il\u00e7esinde, 1993 y\u0131l\u0131nda d\u00f6nemin Jandarma ..."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r\u306f\u5199\u771f\u5bb6\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u3067\u3059 -  Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/diyarbakir-fotografcilarin-gozdesi-konumunda.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:04:01 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "K\u00fclt\u00fcrlerin ve medeniyetlerin bulu\u015ftu\u011fu bir inan\u00e7 merkezi de olan Diyarbak\u0131r, hafta sonlar\u0131 amat\u00f6r foto\u011fraf\u00e7\u0131lara ev sahipli\u011fi yap\u0131yor."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3068\u30d0\u30b91\u4eba\u306e\u885d\u7a81\u306e\u7d50\u679c\u3068\u3057\u3066\u30cf\u30a4\u30a6\u30a7\u30a4\u3078\u306e\u30c7\u30a3\u30e4\u30eb\u30d0\u30af\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-diyarbakir-mardin-kara-yolunda-otobus-ile-kamyonun-11516035/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r-Mardin kara yolunda otob\u00fcs ile kamyonun \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131 sonucu ilk belirlemelere g\u00f6re 1 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 4'\u00fc a\u011f\u0131r 30 ki\u015fi yaraland\u0131."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir  -  Haberturk\u3067\u6b66\u5668\u3092\u5bc6\u8f38\u3059\u308b",
            "link": "https://www.haberturk.com/diyarbakir-da-silah-kacakcilarina-baskin-2249497",
            "pub_date": "2018-12-06 06:27:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "YeniDiyarbak\u0131r\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u304c\u305d\u306e\u6249\u3092\u958b\u304f - \u30b5\u30d0",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/spor/futbol/2018/12/01/yeni-diyarbakir-stadyumu-kapilarini-aciyor",
            "pub_date": "2018-12-01 13:07:51 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) 2. Lig Beyaz Grup tak\u0131mlar\u0131ndan Amed Sportif Faaliyetler, Bodrum Belediyesi Bodrumspor'u Yeni Diyarbak\u0131r Stadyumunda ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1a15\u5dde\u3067FET\u00d6\u64cd\u4f5c\uff01\u6570\u591a\u304f\u306e\u62d8\u7559 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-15-ilde-feto-gundem-2789783/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:42:01 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ebubekir Tivnikli\u306fDiyarbakir\u3067\u54c0\u60bc\u306e\u610f\u3092\u53d7\u3051\u308b -  Last Minute",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-ebubekir-tivnikli-diyarbakir-da-taziyeleri-kabul-11515749/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:31:01 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "KISA s\u00fcre \u00f6nce vefat eden Eksim Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Abdullah Tivnikli'nin o\u011flu Ebubekir Tivnikli, \u015firketlerinden Dicle Elektrik Da\u011f\u0131t\u0131m'\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u7136\u3068\u5199\u771f\u611b\u597d\u5bb6\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\uff1aDiyarbak\u0131r -  Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/doga-ve-fotograf-tutkunlarinin-gozdesi-diyarbakir-haber-fotograf-2072389",
            "pub_date": "2018-12-04 12:18:07 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "K\u00fclt\u00fcrlerin ve medeniyetlerin bulu\u015ftu\u011fu, \u00f6nemli bir inan\u00e7 merkezi olan Diyarbak\u0131r hafta sonlar\u0131 do\u011fa tutkunlar\u0131 ve amat\u00f6r foto\u011fraf\u00e7\u0131lara ev sahipli\u011fi yap\u0131yor."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir  - H\u00fcrriyet\u306e\u91cd\u3044\u9727\u306e\u305f\u3081\u306b\u822a\u7a7a\u8def\u304c\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u305f",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/diyarbakirda-yogun-sis-nedeniyle-ucak-seferleri-iptal-edildi-41038697",
            "pub_date": "2018-12-03 07:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'da gece saatlerinden itibaren etkili olan sis nedeniyle u\u00e7ak seferleri iptal edildi. G\u00f6r\u00fc\u015f mesafesi yer yer 50 metrenin alt\u0131na d\u00fc\u015fen Diyarbak\u0131r'da trafik ..."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir\u306b\u57fa\u3065\u304f15\u306e\u5dde\u306b\u304a\u3051\u308bFETO\u64cd\u4f5c\uff1a16\u62d8\u7559 - \u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/guncel/2018/12/05/diyarbakir-merkezli-15-ilde-feto-operasyonu-16-gozalti",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:06 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "Diyarbak\u0131r merkezli, 15 ilde FET\u00d6'n\u00fcn kad\u0131n yap\u0131lanmas\u0131na y\u00f6nelik operasyon d\u00fczenlendi. D\u00fczenlenen operasyonla 16 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r - H\u00fcrriyet\u306b\u3042\u308b15\u6751\u306e\u9580\u9650",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/diyarbakirda-15-koyde-sokaga-cikma-yasagi-41037838",
            "pub_date": "2018-12-02 06:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Diyarbak\u0131r'\u0131n Lice ve Hani il\u00e7elerine ba\u011fl\u0131 15 k\u00f6y ve ba\u011fl\u0131 22 mezrada, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'ya y\u00f6nelik operasyon nedeniyle soka\u011fa \u00e7\u0131kma ..."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r\u6b66\u88c5\u95d8\u4e89\uff1a1\u6b7b\u80051\u50b7\u5bb3 -  Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/diyarbakirda-silahli-kavga-1-olu-1-yarali.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:17:01 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'da, k\u0131z meselesi y\u00fcz\u00fcnden tart\u0131\u015fan iki grup 22 Kas\u0131m gecesi merkez Kayap\u0131nar il\u00e7esi Naz\u0131m Hikmet Caddesi \u00fczerinde bulu\u015ftu."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir\u306e\u6d2a\u6c34\u30012\u3064\u306e\u6751\u3092\u5206\u3051\u305f -  Milli Gazete",
            "link": "https://www.milligazete.com.tr/haber/1756421/diyarbakirda-sel-bir-koyu-ikiye-boldu",
            "pub_date": "2018-12-01 11:55:18 GMT",
            "source_nm": "\u5168\u56fd\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.milligazete.com.tr",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'\u0131n Ergani il\u00e7esinde, d\u00fcn ak\u015fam saatlerinden itibaren aral\u0131ks\u0131z devam eden ya\u011fmur, sele neden oldu. Sel nedeni ile k\u00f6y\u00fc il\u00e7eye ba\u011flayan k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn ..."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r\u306b\u304a\u3051\u308b\u507d\u9020\u91d1\u88fd\u9020\u696d\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a6\u62d8\u7559\uff082\uff09 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-diyarbakir-da-sahte-altin-imalathanelerine-11512649/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "5 \u015e\u00dcPHEL\u0130 TUTUKLANDIDiyarbak\u0131r'da, polis ekiplerince 4 adrese e\u015f zamanl\u0131 d\u00fczenlenen operasyonda, ruhsats\u0131z imalathanelerde hurda alt\u0131na bak\u0131r ..."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir  -  Ensonhaber\u3067\u533b\u7642\u5f93\u4e8b\u8005\u304c\u66b4\u884c\u3092\u53d7\u3051\u305f",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/diyarbakirda-saglik-calisanlari-darp-edildi.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:50:52 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "Dicle \u00dcniversitesi Hastanesi Acil Servisi g\u00f6zlem odas\u0131nda 2 sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi ve 1 temizlik g\u00f6revlisi hasta yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan darp edildi."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir  -  Haber7\u3067\u9580\u9650\u3092\u524a\u9664",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2775182-diyarbakirda-sokaga-cikma-yasagi-kaldirildi",
            "pub_date": "2018-12-04 06:17:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'\u0131n Lice ve Hani il\u00e7elerinde 15 k\u00f6y ve ba\u011fl\u0131 22 mezrada ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'ya y\u00f6nelik operasyon nedeniyle ilan edilen soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30e4\u30eb\u30d0\u30ad\u30eb\u3067\u306f\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u304c\u30d0\u30b9\u306b\u885d\u7a81\u3057\u305f\u3002\u8ca0\u50b7\u8005\u304c\u3044\u308b\uff01 - \u56fd\u571f",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/diyarbakir-da-otobusle-kamyon-carpisti-olu-ve-yaralilar-var--1224846-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r ile \u00c7\u0131nar il\u00e7esi aras\u0131ndaki karayolunda, otob\u00fcsle kar\u015f\u0131 y\u00f6nden gelen kamyon \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Kazada, \u00e7ok say\u0131da ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131 bildirildi."
        },
        {
            "title": "Diyarbakir\u306e\u7d44\u7e54\u306b\u304a\u3051\u308b\u3044\u308f\u3086\u308b\u8ca1\u52d9\u304a\u3088\u3073\u5f3e\u85ac\u90e8\u9580\u306e\u904b\u55b6 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-diyarbakir-lice-de-orgutun-sozde-maliye-ve-cephane-11513537/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'\u0131n Lice il\u00e7esinde, PKKKCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn s\u00f6zde Amed eyaleti maliye ve cephane birimine y\u00f6nelik d\u00fczenlenen operasyonda, \u00e7ok say\u0131da silah, ..."
        },
        {
            "title": "\u5049\u5927\u306a\u64cd\u4f5c\u304c\u6765\u3066\u3044\u308b\uff01 Diyarbakir\u306e2\u3064\u306e\u5730\u533a\u3067\u306e\u9580\u9650\uff01 -  Mynet\u3002",
            "link": "https://www.mynet.com/buyuk-operasyon-geliyor-diyarbakir-in-iki-ilcesinde-sokaga-cikma-yasagi-110104581281",
            "pub_date": "2018-12-02 06:33:49 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'\u0131n Lice ve Hani il\u00e7elerine ba\u011fl\u0131 15 k\u00f6y ve ba\u011fl\u0131 22 mezrada, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'ya y\u00f6nelik operasyon nedeniyle soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edildi."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a7\u30cb\u30b7\u30a7\u30fc\u30eb\u653f\u6cbb\u306f\u5973\u6027\u306e\u624b\u3067\u3059 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-yenisehir-siyasetine-kadin-eli-degdi-11517346/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'da yapt\u0131\u011f\u0131 in\u015faatlarla ad\u0131 in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn Han\u0131ma\u011fas\u0131 olarak nitelendirilen i\u015f kad\u0131n\u0131 Menek\u015fe \u0130nci'nin AK Parti'den Yeni\u015fehir \u0130l\u00e7e Belediye ..."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r - Habert\u00fcrk\u306b3\u767e\u4e07\u30dd\u30f3\u30c9\u306e\u5927\u9ebb\u304c\u62bc\u53ce\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.haberturk.com/video/haber/izle/diyarbakirda-3-milyon-liralik-esrar-ele-gecirildi/572608",
            "pub_date": "2018-12-05 07:33:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Diyarbak\u0131r giri\u015finde bir otomobile d\u00fczenlenen operasyonda piyasa de\u011feri 3 milyon lira olan 294 kilo esrar ele ge\u00e7irildi. Operasyonda 2 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30c0\u30f3\u30b9\u306f\u30c8\u30e9\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30b3\u3067\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/izmir/diyarbakirin-halk-oyunlari-travel-turkeyde-il-41044824",
            "pub_date": "2018-12-08 06:40:58 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130ZM\u0130R'de 6 Aral\u0131k'ta ba\u015flayan, 8 Aral\u0131k'ta sona erecek olan 12. Travel Turkey \u0130zmir Fuar\u0131'nda partner il Diyarbak\u0131r'\u0131n stand\u0131nda sergilenen y\u00f6reye \u00f6zg\u00fc halk ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30e4\u30eb\u30d0\u30ad\u30eb\u306e\u60b2\u60e8\u306a\u4e8b\u6545\uff1a\u6b7b\u80051\u540d\u3001\u8ca0\u50b7\u800535\u540d - \u30b5\u30d0\u5dde",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2018/12/08/diyarbakirda-feci-kaza-1-olu-35-yarali",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:18 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Diyarbak\u0131r'da, B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'ne ait yolcu otob\u00fcs\u00fc, ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ve sisli hava nedeniyle kum y\u00fckl\u00fc kamyona arkadan \u00e7arpt\u0131. Kazada, yolculardan Ali Ertan ..."
        },
        {
            "title": "Diyarbak\u0131r\u3067\u30d0\u30b9\u304c\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\uff1a4\u6b7b\u8005\u30015\u91cd25\u8ca0\u50b7/\u5199\u771f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/diyarbakir/diyarbakirda-otobus-kamyona-carpti-4-olu-5i-41044622",
            "pub_date": "2018-12-07 16:47:59 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hurriyet.com.tr'nin Diyarbak\u0131r haberleri b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, DHA'n\u0131n abonelerine g\u00f6nderdi\u011fi Diyarbak\u0131r haberleri otomatik olarak derlenmektedir. hurriyet.com.tr ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\u5f37\u76d7\u9003\u8d70 -  Diyarbakir News  -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/panige-kapilan-soyguncular-careyi-kacmakta-diyarbakir-yerelhaber-3201102/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:34:01 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        }
    ]
}