{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREpxZURFU0FuUnlLQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:15:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u661f\u306e\u515a\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8b70\u984c\u3060\u3063\u305f -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/yasam/arsenalli-yildizlarin-partisi-ingilterede-gundem-oldu,s9mbu5_jr06ExJl93Hg2Ug",
            "pub_date": "2018-12-07 11:54:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Arsenal'in \u00fcnl\u00fc futbolcular\u0131n 70 parti k\u0131z\u0131 ile uyu\u015fturucu partisi yapmas\u0131 \u0130ngiltere'de gazete man\u015fetlerinde! Ada bas\u0131n\u0131 partide kullan\u0131lan \u201cbalon pafk\u00fcf\u201d denilen ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8a18\u8005\u304c\u300c\u85ac\u300d\u3092\u66f8\u3044\u305f\uff01\u3053\u3053\u306b\u306f\u672c\u5f53\u306e...  -  Fanatik",
            "link": "https://www.fanatik.com.tr/ingiliz-basini-uyusturucu-yazmisti-iste-o-madde-ile-ilgili-gercek-2029200",
            "pub_date": "2018-12-08 04:15:08 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.com.tr",
            "desc": "Aralar\u0131nda Mesut \u00d6zilin de yer ald\u0131\u011f\u0131 Arsenalli baz\u0131 futbolcular\u0131n bir gece kul\u00fcb\u00fcnde birka\u00e7 ay \u00f6nce kulland\u0131\u011f\u0131 maddeyle ilgili ger\u00e7ek ortaya \u00e7\u0131kt\u0131."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u8fb2\u6c11\u306f\u6148\u5584\u56e3\u4f53\u306e\u305f\u3081\u306b\u670d\u3092\u8131\u3044\u3067\u3044\u307e\u3059 -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/ingiltere-de-koyluler-hayir-kurulusu-icin-11508873-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Maurizio Sarri\uff1aPep Guardiola\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6700\u521d\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306f\u975e\u5e38\u306b\u96e3\u3057\u3044\u3068\u79c1\u306b\u8a00\u3063\u305f -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/tr/haber/maurizio-sarri-chelseaden-kendisine-sabir-goestermesini/1tnq4yvrafu9uzdkfebffxvpd",
            "pub_date": "2018-12-08 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Maurizio Sarri, Chelsea'nin oyun tarz\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirdi\u011fi i\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ge\u00e7menin ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz oldu\u011funu ve kendisine sab\u0131r g\u00f6sterilmesini bekledi\u011fini belirtti."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u9078\u624b\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u753b\u50cf -  Fotomac",
            "link": "https://www.fotomac.com.tr/ingilterepremierlig/2018/12/07/arsenalli-futbolculardan-skandal-goruntuler",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:43 GMT",
            "source_nm": "Fotoma\u00e7",
            "source_url": "https://www.fotomac.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e5\u4eba\u306e\u30ca\u30a4\u30c8\u30af\u30e9\u30d6\u304c\u3001\u5f7c\u3089\u304c\u5acc\u304c\u3089\u305b\u3092\u3057\u305f\u30e2\u30c7\u30eb\u3092\u5acc\u304c\u3089\u305b\u3001\u30e2\u30c7\u30eb\u5316\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/ingiltere-de-5-cani-20-yasindaki-modeli-otele-11508318-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:44:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306f\u91d1\u30d3\u30b6\u3092\u4e00\u6642\u505c\u6b62\u3059\u308b -  Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/ingiltere-altin-vizeyi-askiya-aliyor-41043757",
            "pub_date": "2018-12-07 07:54:59 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130ngiltere, AB \u00fclkelerine yat\u0131r\u0131mc\u0131 \u00e7ekmek amac\u0131yla i\u015f insanlar\u0131na oturum izni ve vatanda\u015fl\u0131k imkan\u0131 sunan alt\u0131n vize uygulamas\u0131n\u0131 ask\u0131ya al\u0131yor."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30ad\u30ea\u30fc\u30af\u30b9\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3078\u306e\u6717\u5831\uff01\u5f7c\u306f\u90e8\u5c4b\u3092\u51fa\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30b9\u30d4\u30fc\u30ab\u30fc",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/wikileaksin-kurucusuna-ingiltereden-iyi-haber-o-odadan-cikabilecek-2780662/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:44:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u8089\u98df\u7d30\u83cc\u767a\u751f\u8b66\u5831 - \u30cf\u30d0\u30fc\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/ingiltere-de-et-yiyen-bakteri-salgini-alarmi-2248996",
            "pub_date": "2018-12-05 16:12:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u0130ngiltere'nin Cornwall \u015fehrinde bir k\u00f6pek, et yiyen bakteri y\u00fcz\u00fcnden hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Et yiyen bakterinin ba\u015fka k\u00f6peklere de bula\u015fabilece\u011fi ve bunun bir ..."
        },
        {
            "title": "Ozan Kabak  -  Fanatik\u306e\u8ffd\u6c42\u306b\u304a\u3051\u308b\u82f1\u56fd\u306e\u5de8\u4eba",
            "link": "https://www.fanatik.com.tr/ingilterenin-devleri-ozan-kabakin-pesinde-2028916",
            "pub_date": "2018-12-07 03:04:26 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.com.tr",
            "desc": "Galatasaray'\u0131n altyap\u0131dan yeti\u015ftirdi\u011fi son yetenek Ozan Kabak, devleri pe\u015finden s\u00fcr\u00fckl\u00fcyor... Ad\u0131 son g\u00fcnlerde Juventus, Inter, Roma ve Atletico Madrid'le ciddi ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u661f\u306f\u85ac\u7269\u515a\u304c\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8b70\u984c\u3060\u3063\u305f -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/yasam/arsenalli-yildizlarin-uyusturucu-partisi-ingilterede-gundem-oldu,s9mbu5_jr06ExJl93Hg2Ug",
            "pub_date": "2018-12-07 11:54:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Arsenal'in \u00fcnl\u00fc futbolcular\u0131n 70 parti k\u0131z\u0131 ile uyu\u015fturucu partisi yapmas\u0131 \u0130ngiltere'de gazete man\u015fetlerinde! Ada bas\u0131n\u0131 partide kullan\u0131lan \u201cbalon pafk\u00fcf\u201d denilen ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u306e\u5947\u5999\u306a\u6bce\u65e5\u306e\u6d3b\u52d5 -  Onedio",
            "link": "https://onedio.com/haber/ingiltere-nin-adeta-bir-distopyaya-donustugu-victoria-donemi-nden-16-garip-gunluk-aktivite-851653",
            "pub_date": "2018-12-04 07:31:00 GMT",
            "source_nm": "Onedio",
            "source_url": "https://onedio.com",
            "desc": "Nereden nereye... BuzzFeed kaynakl\u0131 i\u00e7eri\u011fimizde biraz tan\u0131d\u0131n\u0131z\u0131 ka\u00e7\u0131racak Victoria D\u00f6nemi ger\u00e7eklerinden bahsettik: Kaynak: ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9Theresa May blow\uff01 -  Milliyet\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/ingiltere-de-theresa-may-e-darbe--dunya-2789503/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30d6\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30ad\u30e3\u30b9\u30c8\uff1a\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u30e9\u30a4\u30d6\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30e0\uff01\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b8\u30e3\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8\u30c0\u30fc\u30d3\u30fc\u30de\u30c3\u30c1 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://skor.sozcu.com.tr/2018/12/05/canli-yayin-manchester-united-arsenal-canli-izle-ingilterede-dev-derbi-maci-816785/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:54:39 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://skor.sozcu.com.tr",
            "desc": "Ligde \u00e7\u0131k\u0131\u015f arayan iki tak\u0131m, Manchester United Arsenal, Premier Lig'in 15. haftas\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015facak. Sezona b\u00fcy\u00fck umutlarla ba\u015flayan fakat ligin ilk haftalar\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "Fenerbahce Slimani\u304c\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u671b\u307e\u3057\u304f\u306a\u3044\u7537\u3092\u5b88\u308b -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/umutsuz-vaka-11505405-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 05:24:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Fenerbah\u00e7e'de b\u00fcy\u00fck hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratan Islam Slimani, \u0130ngiltere'de de istenmeyen adam ilan edildi. Menajer Claude Puel, oyuncusunun geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcne ..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u4eba\u7a2e\u5dee\u5225\u66b4\u884c\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u305f\u30b7\u30ea\u30a2\u96e3\u6c11\u306e\u5b50\u4f9b -  BBC\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://www.bbc.com/turkce/haberler-dunya-46453035",
            "pub_date": "2018-12-05 16:42:09 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306eBBC",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "\u0130ngiltere'nin Huddersfield \u015fehrinde u\u011frad\u0131\u011f\u0131 \u0131rk\u00e7\u0131 sald\u0131r\u0131 videoyla kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nan 15 ya\u015f\u0131ndaki Suriyeli m\u00fclteci \u00e7ocuk ve ailesi, toplanan yard\u0131m paralar\u0131yla ..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\uff01\u30d0\u30ca\u30ca\u30d4\u30fc\u30eb\u304c\u30b9\u30bf\u30fc\u9078\u624b\u306b\u306a\u308b - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://skor.sozcu.com.tr/2018/12/02/ingiltere-premier-ligde-skandal-goruntu-yildiz-oyuncuya-muz-kabugu-815776/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://skor.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "15\u6b73\u672a\u6e80\u306e\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30fc\u30e0\u304c\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u76f4\u9762 -  Yeni Akit\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/15-yas-alti-milli-futbol-takimi-ingiltere-ile-karsilasacak-560939.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:24:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30a7\u30cb\u30fb\u30a2\u30ad\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "\u0130STANBUL (AA) - 15 Ya\u015f Alt\u0131 Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, 17 Aral\u0131k Pazartesi g\u00fcn\u00fc \u0130ngiltere ile haz\u0131rl\u0131k ma\u00e7\u0131nda kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelecek. T\u00fcrkiye Futbol Federasyonunun ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30a2\u30e9\u30a4\u30d5\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u6bba\u3055\u308c\u305f\u82f1\u56fd\u306e7\u982d\u306e\u767d\u9ce5\u306e\u5973\u738b -  BBC\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://www.bbc.com/turkce/haberler-46425280",
            "pub_date": "2018-12-03 09:28:32 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306eBBC",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "Kent b\u00f6lgesinde bir anne-baba ku\u011fuyla 5 yavrusu haval\u0131 t\u00fcfekle \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. Ku\u011fular\u0131n \"Krali\u00e7e'nin mal\u0131\" olmalar\u0131 ve \"m\u00fcesses nizam\u0131\" temsil etmeleri nedeniyle ..."
        },
        {
            "title": "\u5c11\u6570\u6c11\u65cf\u306e69\uff05\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u82f1\u56fd\u306b\u306f\u300c\u4eba\u7a2e\u5dee\u5225\u4e3b\u7fa9\u300d\u304c\u3042\u308b -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/azinliklarin-yuzde-69una-gore-ingilterede-irkcilik-var,IGnEFr0o90aSOsg-owU07Q",
            "pub_date": "2018-12-03 13:08:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "\u0130ngiltere'de yap\u0131lan bir anket az\u0131nl\u0131k mensuplar\u0131n\u0131n y\u00fczde 69'unun \u00fclkede \"\u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k\" sorunu oldu\u011funa inand\u0131\u011f\u0131n\u0131, y\u00fczde 43'\u00fcn\u00fcn de d\u00fczenli olarak ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011fa ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u82f1\u56fd\u306e\u640d\u5931 - \u30d1\u30e9\u30a2\u30ca\u30ea\u30ba",
            "link": "http://www.paraanaliz.com/2018/guncel/ingilterenin-kaybi-almanyaya-yarayacak-28412/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:54:00 GMT",
            "source_nm": "Paraanaliz",
            "source_url": "http://www.paraanaliz.com",
            "desc": "Frankfurt Finans Merkezi (Frankfurt Main Finance) Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hubertus Vath, \u0130ngiltere'nin AB'den ayr\u0131lmas\u0131n\u0131n Frankfurt finans piyasalar\u0131na etkisi ve bu ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3068\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304c\u53cd\u5fdc\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/dunya/irandan-ingiltere-ve-fransaya-tepki-2776821/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:54:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Kas\u0131mi, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n internet sitesinde yay\u0131mlanan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, baz\u0131 Bat\u0131l\u0131 \u00fclkelerin \u0130ran'a kar\u015f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar\u0131 ve Fransa ile \u0130ngiltere'nin, f\u00fcze ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\u3068\u82f1\u56fd\u306e\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30fc\u30aa\u30d5\u30a3\u30b5\u30fc\u3001\u82f1\u56fd\u306e5G\u63a5\u7d9a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5951\u7d04\u3092\u7de0\u7d50 -  Webtek",
            "link": "https://www.webtekno.com/huawei-ve-ingiliz-guvenlik-sorumlulari-ingiltere-nin-5g-baglantisi-konusunda-anlasmaya-vardi-h58716.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:59:00 GMT",
            "source_nm": "Webtekno",
            "source_url": "https://www.webtekno.com",
            "desc": "5G altyap\u0131s\u0131 konusunda belirli \u00fclkelerle sorunlar ya\u015fayan Huawei, \u0130ngiltere ile bir anla\u015fmaya vard\u0131."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u3067\u306e\u8fc5\u901f\u3067\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u308b\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\uff1a\u30d9\u30b9\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30dd\u30fc\u30c8 -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/ingiltere-ye-tasimacilikta-hizli-ve-guvenilir-11516953-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:55:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "1986 y\u0131l\u0131nda profesyonel olarak nakliye sekt\u00f6r\u00fcne girdim. 1992 y\u0131l\u0131na kadar de\u011fi\u015fik firmalarda y\u00f6neticilik yapt\u0131m. 1992 y\u0131l\u0131 ba\u015f\u0131nda BEST uluslararas\u0131 Nakliyat ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\u5b66\u751f\u306b\u3068\u3063\u3066\u82f1\u56fd\u306e\u5927\u5b66\u306f\u5b89\u5168\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/07/ingiltere-de-universiteler-gocmen-ogrenciler-icin-guvenli-mi",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "\u0130ngiltere'nin en iyi ilk 10 \u00fcniversitesinden biri olan Lancaster \u00dcniversitesi'nden doktora \u00f6\u011frencisi Do\u011fu\u015f Can \u00d6ks\u00fcz, bir \u00f6\u011frenci kul\u00fcb\u00fcn\u00fcn partisinde \u0131rk\u00e7\u0131, ..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u90e8\u9580\u306e\u6210\u9577\u304c\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u3092\u843d\u3068\u3059 -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/dunya/ingilterede-hizmet-sektoru-buyumesi-hiz-kesti",
            "pub_date": "2018-12-05 14:35:43 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130ngiltere'de hizmet sekt\u00f6r\u00fc sat\u0131nalma y\u00f6neticileri endeksi (PMI) kas\u0131m ay\u0131nda bir \u00f6nceki ayda kaydedilen y\u00fczde 52,2 seviyesinden 50,4 seviyesine geriledi."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u30fb\u30c1\u30b3\u30c3\u30c8\u82f1\u56fd\u5927\u4f7f\uff1a\u30b7\u30ea\u30a2\u306f1-2\u5e74\u9593\u5e73\u548c\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 -  TRT\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/gundem/ingilterenin-ankara-buyukelcisi-chilcott-suriyede-1-2-yil-daha-baris-gorunmuyor-396388.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:58:01 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "\u0130ngiltere'nin Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Chilcott, \"Esed rejimi varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 devam ettirdi\u011fi s\u00fcrece Suriye'de bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l ve g\u00fcvenli ortam\u0131 yakalamam\u0131z 1-2 y\u0131l pek olas\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u3078\u306e\u82f1\u56fd\u306e\u5927\u4f7f\uff1a\u30c8\u30eb\u30b3\u306fdea\u015f&#39;l\u8cb4\u91cd\u306a\u95d8\u3044\u306b\u8ca2\u732e -  CNN\u30c8\u30eb\u30b3\u4eba",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/ingilterenin-ankara-buyukelcisi-turkiye-deasla-mucadeleye-paha-bicilmez-katki-sagliyor",
            "pub_date": "2018-12-05 14:34:54 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130ngiltere'nin Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Dominick Chilcott, \"T\u00fcrkiye ter\u00f6rle m\u00fccadelede \u00f6n cephede ve DEA\u015e'a kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen uluslararas\u0131 m\u00fccadeleye paha bi\u00e7ilmez ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3078\u306e\u82f1\u56fd\u306e\u8adc\u5831\u8b66\u544a\uff1a\u897f\u5074\u3092\u904e\u5c0f\u8a55\u4fa1\u3057\u306a\u3044 -  TRT\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.trthaber.com/haber/dunya/ingiltere-istihbaratindan-rusyaya-uyari-batiyi-hafife-almayin-396274.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:23:01 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.trthaber.com",
            "desc": "Alex Younger, Rusya'y\u0131 ve di\u011fer benzer devletleri hedef g\u00f6sterdi\u011fi konu\u015fmas\u0131nda Bat\u0131'y\u0131 hafife almamalar\u0131 gerekti\u011fini belirterek, \u0130ngiltere'nin kabiliyetleri ve ..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u8ecd\u4e8b\u57fa\u5730\u8fd1\u304f\u3067\u306e\u79d8\u5bc6\u9283\u6483\u3092\u8abf\u3079\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8a18\u8005 - \u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/02/ingiltere-de-askeri-ussun-yakininda-gizli-cekim-yapan-rus-muhabire-inceleme",
            "pub_date": "2018-12-02 11:21:05 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "\u0130ngiltere'de bir askeri \u00fcsse yak\u0131n noktada gizli \u00e7ekim yapan Rus Devlet Televizyonu'nun (Channel One) Londra B\u00fcro \u015eefi Timur Siraziev hakk\u0131nda inceleme ..."
        }
    ]
}