{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5ZWw5MmJqTVNBblJ5S0FBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:19:00 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u0130BB\u306f\u00dcsk\u00fcdar\u306e\u571f\u5730\u3092\u0130GDA\u015e\u306b\u58f2\u5374\u3057\u30015\u51045,000\u4e07\u30dd\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ibb-uskudardaki-araziyi-550-milyon-liraya-ihaleyle-igdasa-satti,ROA29v7UOkKDJArkAZvWlw",
            "pub_date": "2018-12-05 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHPli Ekrem Imamoglu\u304cIMM\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3067\u5e83\u544a\u3092\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/guncel/2018/12/05/chpli-ekrem-imamoglu-ibbnin-hizmeti-ile-kendi-reklamini-yapmaya-calisiyor",
            "pub_date": "2018-12-05 09:32:53 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "Son g\u00fcnlerde \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ad\u0131 ge\u00e7en CHP'li Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'nun, ba\u015fkanl\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131 il\u00e7eye \u0130BB ..."
        },
        {
            "title": "IMO.com\u3067\u53f8\u4f1a -  Modus TV\u5354\u529b",
            "link": "https://t24.com.tr/haber/teyitorg-modyo-tv-is-birligine-ibb-engeli,765849",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "T24",
            "source_url": "https://t24.com.tr",
            "desc": "T24. Haber kayna\u011f\u0131 olarak interneti kullanan yurtta\u015flar\u0131n ve sivil toplum \u00f6rg\u00fctlerinin \u00e7evrimi\u00e7i platformlarda do\u011fru bilgiye ula\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla kurulan ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u8cb4\u91cd\u306a\u571f\u5730\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6240\u6709\u8005\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f -  Yeni\u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/ekonomi/istanbulun-degerli-arazisinin-yeni-sahibi-belli-oldu-3413242",
            "pub_date": "2018-12-05 11:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, \u00dcsk\u00fcdar \u00dcnalan'daki 29 bin 664 metrekare b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki arazisinin yeni sahibi belli oldu. Bug\u00fcn yap\u0131lan ihaleye sadece ..."
        },
        {
            "title": "\u5bae\u6bbf\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u306eYavuzBing\u00f6l\u306f\u3001IMM\u304b\u3089\u306e\u8cdb\u6210\u3067\u3059 -  Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/kultur-sanat/55148/sarayin-gozdesi-yavuz-bingole-bir-kiyak-da-ibbden",
            "pub_date": "2018-12-06 12:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "\u0130BB'nin halk m\u00fczi\u011fi festivali ihalesini Yavuz Bing\u00f6l kapt\u0131."
        },
        {
            "title": "\u0130BB\u306f\u0130GDA\u015e\u306b5\u51045,000\u4e07\u30dd\u30f3\u30c9\u306e\u571f\u5730\u3092\u58f2\u5374\u3057\u305f",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/ibb-o-araziyi-550-milyon-liraya-igdas-a-satti-1224158-ekonomi/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) \u00dcsk\u00fcdar'\u0131n en de\u011ferlik arazisi olarak belirtilen \u00dcnalan'daki araziyi ihale usul\u00fc ile \u0130GDA\u015e'a satt\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u304c\u6d41\u51fa\u3057\u307e\u3057\u305f...\u300cIMP\u5019\u88dc\u300d\u306e\u79d8\u5bc6\u4f1a\u8b70\u304c\u30de\u30b9\u30af\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 -  Yeni Akit\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/goruntu-sizdi-chpnin-ibb-adayinin-gizli-toplantisi-desifre-oldu-557593.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30a7\u30cb\u30fb\u30a2\u30ad\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "Partililerin, \"Tan\u0131nm\u0131yor\" diye istememesine ra\u011fmen CHP'nin \u0130BB aday\u0131 olmas\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131lan Ekrem \u0130mamo\u011flu'nun, belediye ba\u015fkan adaylar\u0131yla bir ..."
        },
        {
            "title": "IMM\u5408\u610f\uff1aTeyit.org\u306f\u73fe\u5728\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u5f79\u54e1",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/793593/ibb-ile-anlasti-teyit-org-artik-toplu-tasimada.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": "\u0130nternetteki \u015f\u00fcpheli bilgileri inceleyen do\u011frulama platformu Teyit.org, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ile anla\u015ft\u0131. \u0130stanbul'daki 7 bin 600 toplu ta\u015f\u0131ma arac\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "BinaliY\u0131ld\u0131r\u0131m\u306e\u5019\u88dc\u8005\u5019\u88dc\u3078\u306e\u7c21\u5358\u306a\u7b54\u3048 -  Yeni Safak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/binali-yildirimdan-adaylik-sorusuna-kisa-yanit-3412922",
            "pub_date": "2018-12-04 05:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Meclis Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u00c7in ziyaretine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada gazetecilerin sordu\u011fu \u0130BB adayl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131ndaki soruya 'Allah hay\u0131rl\u0131s\u0131n\u0131 versin' cevab\u0131 ile kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
        },
        {
            "title": "\u00dcnalan\u306e\u00c2BB\u571f\u5730\u306f\u0130GDA\u015e\u306b\u58f2\u5374\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - Birg\u00fcn\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.birgun.net/haber-detay/unalan-daki-ibb-arazisi-igdas-a-satildi-239145.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "Birg\u00fcn\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.birgun.net",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, \u00dcsk\u00fcdar \u00dcnalan'daki 29 bin 664 metrekare b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki araziyi, ihaleyle 550 milyon liraya \u0130GDA\u015e'a satt\u0131. \u0130stanbul'un ..."
        },
        {
            "title": "onay.org\u306fModyo TV\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30c4\u306fIMM  -  T24\u306e\u8f38\u9001\u8eca\u4e21\u306b\u63b2\u8f09\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "http://t24.com.tr/haber/teyitorg-ibb-ile-is-birligi-yapti,763437",
            "pub_date": "2018-12-04 06:31:00 GMT",
            "source_nm": "T24",
            "source_url": "http://t24.com.tr",
            "desc": "Haber kayna\u011f\u0131 olarak interneti kullanan yurtta\u015flar\u0131n ve sivil toplum \u00f6rg\u00fctlerinin \u00e7evrimi\u00e7i platformlarda do\u011fru bilgiye ula\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla kurulan ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30de\u30e2\u30b0\u30ebCHP\u304b\u3089\u306e\u30e9\u30d9\u30eb\u3067\u3042\u308bAK\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u304b\u3089\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\uff01 -  SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/chpli-beylikduzu-belediyesi-ibbnin-getirdigi-banklara-kendi-etiketini-yapistir-haber-156173",
            "pub_date": "2018-12-06 21:13:00 GMT",
            "source_nm": "superhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "CHP'li Beylikd\u00fcz\u00fc Belediyesi, il\u00e7eye \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) taraf\u0131ndan yap\u0131lan hizmetlere kendi etiketini yap\u0131\u015ft\u0131rarak b\u00fcy\u00fck bir skandala imza att\u0131."
        },
        {
            "title": "IMM\u5927\u7d71\u9818\u676f\u306e\u9078\u624b\u6a29",
            "link": "https://www.aksam.com.tr/yasam/ibb-baskanlik-kupasinin-sampiyonlari-belli-oldu/haber-800653",
            "pub_date": "2018-12-06 12:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u591c",
            "source_url": "https://www.aksam.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi birimleri, i\u015ftirak \u015firketleri ve il\u00e7e belediyelerin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen 36. \u0130BB Ba\u015fkanl\u0131k Kupas\u0131 Spor \u015e\u00f6leni sona erdi."
        },
        {
            "title": "\u0130BB\u00dcsk\u00fcdar\u306f\u30aa\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u00dcnalan\u306e\u571f\u5730\u3092\u0130GDA\u015e\u306b\u58f2\u5374\u3057\u305f",
            "link": "http://www.gunes.com/ekonomi/istanbul-buyuksehir-belediyesi-uskudar-unalandaki-29-bin-664-metrekare-buyuklugundeki-araziyi-ihaleyle-550-milyon-liraya-igdasa-satti-934576",
            "pub_date": "2018-12-05 11:20:59 GMT",
            "source_nm": "\u592a\u967d",
            "source_url": "http://www.gunes.com",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, \u00dcsk\u00fcdar \u00dcnalandaki 29 bin 664 metrekare b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki araziyi, ihaleyle 550 milyon liraya \u0130GDA\u015ea satt\u0131."
        },
        {
            "title": "IBB\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30c3\u30c88\u6c7a\u52dd\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9 -  aspor",
            "link": "https://www.aspor.com.tr/diger/2018/12/05/ibb-altin-setle-8li-final-turunda",
            "pub_date": "2018-12-05 17:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d05\u82b1",
            "source_url": "https://www.aspor.com.tr",
            "desc": "Deplasmanda oynad\u0131\u011f\u0131 ilk ma\u00e7\u0131 3-0 kazanan \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyespor, alt\u0131n seti alarak 8li final turuna y\u00fckseldi."
        },
        {
            "title": "IBB\u4f1a\u9577Mevl\u00fctUysal\uff1a\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306b\u969c\u5bb3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u5834\u6240\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u30b5\u30d0",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2018/12/04/ibb-baskani-mevlut-uysal-istanbulda-engellilerin-ulasamayacagi-yer-olmayacak",
            "pub_date": "2018-12-04 07:41:52 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Ba\u015fkan\u0131 Mevl\u00fct Uysal, her y\u0131l geleneksel olarak d\u00fczenlenen D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc etkinli\u011finde engelli vatanda\u015flar ve aileleriyle ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u306f\u300c\u969c\u5bb3\u7269\u300d\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u307e\u305b\u3093\uff01 IMM\u304b\u3089\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9 -  Ahaber",
            "link": "https://www.ahaber.com.tr/yasam/2018/12/04/beyaz-masa-engel-tanimiyor-ibbden-yeni-hizmet",
            "pub_date": "2018-12-04 12:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30cf\u30d6\u306f\u3001",
            "source_url": "https://www.ahaber.com.tr",
            "desc": "'\u0130BB Beyaz Masa Sistemi kapsam\u0131nda, i\u015fitme, konu\u015fma ve g\u00f6rme engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131za y\u00f6nelik 'G\u00f6z\u00fcm Kula\u011f\u0131m \u0130stanbul' projesi, engelli vatanda\u015flar\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "IMM\u306fUskudar\u306e\u571f\u5730\u3092\u0130GDA\u015e\u306b550\u767e\u4e07\u30dd\u30f3\u30c9\u3067\u58f2\u5374\u3057\u305f -  ntv.com.tr",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ibb-uskudardaki-araziyi-550-milyon-liraya-igdasa-satti%2CROA29v7UOkKDJArkAZvWlw",
            "pub_date": "2018-12-05 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "ntv.com.t\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB), \u00dcsk\u00fcdar \u00dcnalan'daki 29 bin 664 metrekare b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki araziyi, ihaleyle 550 milyon liraya \u0130GDA\u015e'a satt\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u304cIBB\u306e\u30b2\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308b -  Sakarya News  -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/buyuksehir-basket-ibb-yi-konuk-ediyor-sakarya-yerelhaber-3194170/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u0130BBK\u00fclt\u00fcrA\u015e\u300c\u30a4\u30e9\u30f3\u6620\u753b\u306e\u30c8\u30eb\u30b3\u6620\u753b\u796d\u300d - \u30df\u30ea\u30fb\u30ac\u30bc\u30fc\u30c6",
            "link": "https://www.milligazete.com.tr/haber/1759105/ibb-kultur-asden-iran-sinemasindan-turkce-film-gunleri",
            "pub_date": "2018-12-04 15:55:28 GMT",
            "source_nm": "\u5168\u56fd\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.milligazete.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) K\u00fclt\u00fcr A\u015e, b\u00f6lgede yap\u0131lan filmleri ve y\u00f6netmenleri tan\u0131tmak amac\u0131yla \"\u0130ran Sinemas\u0131ndan T\u00fcrk\u00e7e Film G\u00fcnleri\" etkinli\u011fi ..."
        },
        {
            "title": "&quot;IMM\u306f\u8ab0\u3082\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5019\u88dc\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b&quot; CHP\u306e\u4eba\u3005K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&#39;nun\u5fdc\u7b54\u3092\u8a00\u3063\u305f\uff1a\u5fc3\u914d\u3057\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044...  -  Yeni Akit\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/ibb-adayimizi-kimse-tanimiyor-diyen-chplilere-kilicdaroglunun-cevabi-merak-etmeyin-557561.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30a7\u30cb\u30fb\u30a2\u30ad\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "\u0130ddiaya g\u00f6re, Ekrem \u0130mamo\u011flu'nu \u0130BB aday\u0131 olarak g\u00f6stermek isteyen CHP lideri K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, s\u00f6zkonusu aday\u0131 kimsenin tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen partililere,"
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u300c\u5929\u7136\u30ac\u30b9\u306b\u3088\u308b\u6301\u7d9a\u53ef\u80fd\u306a\u672a\u6765\u300d\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u305f\u53c2\u52a0\u8005 -  Yeni Akit Newspaper",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/ibb-istiraki-igdas-venedikte-dogalgazla-desteklenen-surdurulebilir-bir-gelecek-toplantilarina-katildi-557935.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30a7\u30cb\u30fb\u30a2\u30ad\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi i\u015ftiraki \u0130GDA\u015e, Uluslararas\u0131 Gaz Birli\u011fi'nin Venedik'te ger\u00e7ekle\u015ftirilen 2018 y\u0131l\u0131 ikinci d\u00f6nem konsey toplant\u0131s\u0131na kat\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "\u0130BB\u306f\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u00dcsk\u00fcdar\u00dcnalan\u306e\u571f\u5730\u3092\u0130GDA\u015e\u306b\u58f2\u5374\u3057\u307e\u3057\u305f -  Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/ibb-uskudar-unalan-daki-araziyi-ihaleyle-igdas-a-satti-1045178.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30b5\u3067\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, \u00dcsk\u00fcdar \u00dcnalan'daki 29 bin 664 metrekare b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki araziyi, ihaleyle 550 milyon liraya \u0130GDA\u015e'a satt\u0131. Ekonomi Haberleri."
        },
        {
            "title": "IMM\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30fc\u30c8\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc -  aksam.com.tr",
            "link": "https://www.aksam.com.tr/kultur-sanat/ibbden-yeni-sanat-merkezi/haber-799258",
            "pub_date": "2018-12-02 15:24:59 GMT",
            "source_nm": "aksam.com.t\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.aksam.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, \u0130stanbul'a yeni bir sanat merkezi daha kazand\u0131rd\u0131."
        }
    ]
}