{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGs1TkRsdEVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:38:04 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u9053\u8def\u306f\u4fdd\u7ba1\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\uff01\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u5de8\u5927\u306a\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 - \u30cf\u30d0\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/tum-yollar-tutuldu-istanbul-da-dev-operasyon-2252029",
            "pub_date": "2018-12-07 18:56:21 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul genelinde Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc koordinesinde, helikopter destekli \"Yeditepe Huzur\" asayi\u015f uygulamas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor. Uygulama saat 23.59'a ..."
        },
        {
            "title": "DAESH\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u58f2\u6625\u304c\u81ea\u5b85\u306b\u596a\u308f\u308c\u305f - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u4eca\u65e5\u306e\u30d6\u30eb\u30b5",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/deas-li-terorist-fuhus-evlerinde-yakalandi-1046435.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30b5\u3067\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "\u0130stanbul'da, fuhu\u015f ama\u00e7l\u0131 faaliyet g\u00f6steren g\u00fcnl\u00fck kiral\u0131k evlere y\u00f6nelik d\u00fczenlenen operasyonda, 8 ki\u015fi yakaland\u0131. Yakalananlar aras\u0131nda radikal ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u304c\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u3092\u76d7\u3093\u3060\u3068\u304d\u3001\u914d\u7ba1\u5de5\u306f\u4e8c\u5ea6\u843d\u3061\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/kapkacci-cep-telefonunu-calarken-iki-kez-dustu-2252665",
            "pub_date": "2018-12-08 08:24:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul Esenyurt'ta motosikletli kapka\u00e7\u00e7\u0131lar yolda y\u00fcr\u00fcyen kad\u0131n\u0131n cep telefonunu \u00e7ald\u0131. Kapka\u00e7\u00e7\u0131 ka\u00e7mak isterken iki defa d\u00fc\u015ft\u00fc. O anlar g\u00fcvenlik kameralar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e5\u3064\u306e\u90fd\u5e02\u3067\u306eFETO\u904b\u7528 - Ayd\u0131nDenge Newspaper",
            "link": "http://www.aydindenge.com.tr/asayis/07/12/2018/istanbul-merkezli-5-ilde-feto-operasyonu",
            "pub_date": "2018-12-07 11:55:00 GMT",
            "source_nm": "Ayd\u0131nDenge\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.aydindenge.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul merkezli 5 ilde d\u00fczenlenen e\u015f zamanl\u0131 operasyonda, Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc (FET\u00d6) \u00fcyesi olduklar\u0131 iddia edilen 8 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u0130stanbul ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306b2\u4eba\u306e\u8b66\u5b98\u3092\u62d8\u675f -  NEW ASIA  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30b8\u30a2",
            "link": "http://www.yeniasya.com.tr/gundem/istanbul-da-2-polise-rusvet-gozaltisi_480376",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30b8\u30a2",
            "source_url": "http://www.yeniasya.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul'da aranan \u015fah\u0131slar\u0131 yakalad\u0131ktan sonra y\u00fckl\u00fc miktarda para kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda serbest b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen 2 polis memuru g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u4e16\u754c12\u3001\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e416\u65e5 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/istanbul-dunyada-12-antalya-16-inci-sirada-2252632-ekonomi",
            "pub_date": "2018-12-08 09:46:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Haberler D\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok turist \u00e7eken 100 kenti listesine, T\u00fcrkiye'den \u0130stanbul ve Antalya ilk 20'den girdi. Euromonitor International'\u0131n 600 kenti kapsayan ve ..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c22\u56de\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u6f14\u5287\u796d\u304c\u7d42\u4e86\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://m.haberturk.com/22-istanbul-tiyatro-festivali-sona-erdi-2251726",
            "pub_date": "2018-12-07 11:56:14 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://m.haberturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul K\u00fclt\u00fcr Sanat Vakf\u0131 (\u0130KSV) taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen 22. \u0130stanbul Tiyatro Festivali sona erdi. \u0130stanbul Tiyatro Festivali'nde T\u00fcrkiye'den 12, yurtd\u0131\u015f\u0131ndan 12 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3067Bitcoin\u3092\u8a71\u3059\u6709\u540d\u306a\u5104\u4e07\u9577\u8005 - \u30a8\u30ad\u30b9\u30d1\u30fc\u30c8\u30b3\u30a4\u30f3",
            "link": "https://uzmancoin.com/bitcoin-draper-istanbul/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:41:36 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30ad\u30b9\u30d1\u30fc\u30c8\u30b3\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://uzmancoin.com",
            "desc": "Bitcoin'e ve Blockchain projelerine y\u00fckl\u00fc yat\u0131r\u0131m\u0131 ile bilinen \u00fcnl\u00fc milyarder Tim Draper, Bitcoin'i konu\u015fmak i\u00e7in \u0130stanbul'a gelecek."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ba\u30df\u30fc\u30eb\u306b\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb - \u30dc\u30c9\u30eb\u30e0\u98db\u884c\u6a5f\u304c\u7740\u9678 -  Yeni Asir",
            "link": "https://www.yeniasir.com.tr/izmir/2018/12/07/istanbul-bodrum-ucagi-izmire-inis-yapti",
            "pub_date": "2018-12-07 19:11:35 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u4e16\u7d00",
            "source_url": "https://www.yeniasir.com.tr",
            "desc": "Galatasaray Kad\u0131n Basketbol tak\u0131m\u0131n\u0131n da i\u00e7inde bulundu\u011fu \u0130stanbul-Bodrum u\u00e7a\u011f\u0131, sinyalizasyon sistemindeki ar\u0131zadan dolay\u0131 Milas-Bodrum Havaliman\u0131n\u0131 pas ..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e7412\u67087\u65e5\u91d1\u66dc\u65e5\uff01 \uff08\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u5730\u65b9\u306e\u5dde\uff09\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u7948\u308a\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u91d1\u66dc\u65e5...  -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/cuma-saati-7-aralik-il-il-cuma-saati-istanbul-da-cuma-namazi-icin-ogle-ezani-kacta-istanbul-cuma-saati-2251339",
            "pub_date": "2018-12-07 07:44:59 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul Cuma saati, Aral\u0131k ay\u0131n\u0131n ilk Cuma namaz\u0131 i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 yapan \u0130stanbullular taraf\u0131ndan ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00fclkedeki t\u00fcm ..."
        },
        {
            "title": "Demir\u5927\u81e3\u306f\u767a\u8868\u3057\u305f\uff1aTeknopark\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306f\u9632\u885b\u7523\u696d\u306e\u9032\u6b69\u306b\u8ca2\u732e\u3059\u308b - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/bakan-demir-acikladi-teknopark-istanbul-savunma-sanayisinin-atilimina-katki-saglayacak-41043953",
            "pub_date": "2018-12-07 09:39:27 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Haberler - Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir: (Teknopark \u0130stanbul'da) savunma sanayisi esasl\u0131 olu\u015fturdu\u011fumuz yap\u0131lanmalar ve \u015firketlerle genel anlamda ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u5de8\u5927\u306a\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u8b66\u5bdf\u306e\u9ce5\u306e\u51e7 -  Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2778601-istanbul-dev-uygulama-polis-kus-ucurtmadi",
            "pub_date": "2018-12-07 19:37:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "\u0130stanbul'da 'Yeditepe Huzur' asayi\u015f uygulamas\u0131 kapsam\u0131nda, 39 il\u00e7ede helikopter destekli denetim yap\u0131ld\u0131. Kara, hava ve denizde yap\u0131lan uygulamalarda bir\u00e7ok ..."
        },
        {
            "title": "Do\u011fuPerin\u00e7ek -  National Channel\u304b\u3089\u306e &#39;Channel Istanbul&#39;\u51fa\u53e3",
            "link": "https://www.ulusal.com.tr/gundem/dogu-perincek-ten-kanal-istanbul-cikisi-h218250.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.ulusal.com.tr",
            "desc": "Vatan Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Do\u011fu Perin\u00e7ek, Denizli'de yap\u0131lan 'ekonomik kriz ve \u00e7\u00f6z\u00fcm\u201d panel kat\u0131ld\u0131. Uzmanlar\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 panelde tar\u0131m, haberi."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30e4\u30fc\u30c9\u306a\u3069\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u88cf\u901a\u308a -  Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/istanbulun-ara-sokaklari-hurdalik-gibi-1053245",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:00 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "\u0130stanbul'un ara sokaklar\u0131, ayn\u0131 yerde y\u0131llard\u0131r bekleyen hurda ara\u00e7larla dolu. Plakas\u0131 d\u00fc\u015fen, kaportas\u0131 \u00e7\u00fcr\u00fcyen ve lastikleri eriyen hurda ara\u00e7lar\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fc kirlili\u011fi ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5287\u5834\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306e\u98df\u7ce7\u6e90\u300d - \u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d0\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "http://m.haberturk.com/istanbul-haberleri/17095969-tiyatro-bizim-besin-kaynagimiz",
            "pub_date": "2018-12-08 07:50:28 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "http://m.haberturk.com",
            "desc": "\u0130STANBUL (AA) - Oyuncu Kerem Al\u0131\u015f\u0131k, tiyatronun kendisi i\u00e7in \u00f6nemine dikkati \u00e7ekerek, \"Biz tiyatroyla nefes alan insanlar\u0131z. Besin kayna\u011f\u0131m\u0131z buras\u0131. Bundan da ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3051\u308bFETO\u62d8\u7981\u4e2d\u306e13\u4eba\u306e\u62d8\u7559\u8005 - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u4eca\u65e5\u306e\u30d6\u30eb\u30b5",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/istanbul-daki-feto-operasyonunda-13-gozalti-1046292.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30b5\u3067\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "\u0130stanbul'da Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc'ne y\u00f6nelik operasyonda 13 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. G\u00fcncel Haberler."
        },
        {
            "title": "5\u3064\u306e\u5dde\u3067\u306e &#39;Bylock&#39;\u4f5c\u696d\uff1a8\u56de\u306e\u62d8\u7981 -  Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/guncel-haberler/5-ilde-bylock-operasyonu-8-gozalti-1053571",
            "pub_date": "2018-12-07 11:23:00 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "\u0130stanbul merkezli 5 ilde d\u00fczenlenen 'Bylock' operasyonunda 42 ki\u015fi hakk\u0131nda yakalama \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. \u0130stanbul'da 8 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5b98\u306e\u305f\u3081\u306e\u8cc4\u8cc2\u64cd\u4f5c\uff01 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/istanbul-da-2-polise-rusvet-operasyonu-2251741",
            "pub_date": "2018-12-07 13:39:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul'da hakk\u0131nda 8.5 y\u0131l kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan iki karde\u015fi \u00f6nce yakalay\u0131p ard\u0131ndan y\u00fcksek miktarda para kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda serbest b\u0131rakan 2 polis ..."
        },
        {
            "title": "\u30fb\u30ec\u30ca\u306f\u30c1\u30a7\u30f3\u30de\u30a4\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30e0\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u884c\u3046 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Haberturk",
            "link": "http://m.haberturk.com/istanbul-haberleri/17095057-lena-chamamyan-crrde-konser-verdi",
            "pub_date": "2018-12-07 20:11:52 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "http://m.haberturk.com",
            "desc": "\u0130STANBUL (AA) - Suriyeli m\u00fczisyen Lena Chamamyan, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) Cemal Re\u015fit Rey Konser Salonunda sahne ald\u0131. Kendisini ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u8c6a\u83ef\u306a\u5225\u8358\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8...\u5e02\u5834\u4fa1\u50244\u767e\u4e07\u30dd\u30f3\u30c9 - \u81ea\u7531",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/istanbuldaki-luks-villada-sok-goruntuler-piyasa-degeri-4-milyon-lira-41043799",
            "pub_date": "2018-12-07 08:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Beylikd\u00fcz\u00fc'nde l\u00fcks bir villaya uyu\u015fturucu operasyonu d\u00fczenledi. Nefes kesen ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u7a7a\u6e2f\u304b\u30894\u4e07\u4eba\u306e\u4e57\u5ba2\u304c\u98db\u3076 -  Haber7",
            "link": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2778972-istanbul-havalimanindan-40-bin-yolcu-uctu",
            "pub_date": "2018-12-08 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://ekonomi.haber7.com",
            "desc": "\u0130stanbul Havaliman\u0131'ndan kas\u0131m ay\u0131 sonuna kadar yap\u0131lan geli\u015f ve gidi\u015f seferleriyle 40 bin 52 yolcu seyahat etti."
        },
        {
            "title": "\u822a\u7a7a\u6a5f\u306e\u6b66\u88c5\u3057\u305f\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u304c\u5371\u967a\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b - \u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - Demir\u00f6renNews Agency",
            "link": "https://dha.com.tr/istanbul/ucaktaki-silahli-guvenlik-tehlike-olusturabilir/haber-1613802",
            "pub_date": "2018-12-08 07:14:44 GMT",
            "source_nm": "Demir\u00f6renNews Agency",
            "source_url": "https://dha.com.tr",
            "desc": "YAKLA\u015eIK bir y\u0131l \u00f6nce T\u00fcrk Sivil Havac\u0131l\u0131k Kanunu'nda yap\u0131lan de\u011fi\u015fiklik ile art\u0131k T\u00fcrk tescilli hava ara\u00e7lar\u0131nda silahl\u0131 \u00f6zel g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi bulundurulabilecek."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc - \u660e\u65e5\u306e &quot;\u60b2\u60e8\u306a\u4e8b&quot;  - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/kitap-sanat/huysuz-seyler-yarin-istanbul-kumpanyasinda-41043212",
            "pub_date": "2018-12-06 13:07:24 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Oyuncu ve senarist Cetin B\u00fcy\u00fckak\u0131n'\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131, Ra\u015fit \u00c7elikezer'in y\u00f6netti\u011fi 'Huysuz \u015eeyler', \u0130stanbul Kumpanyas\u0131 Toron Karacao\u011flu sahnesinde seyircisiyle ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u969b\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u7d4c\u6e08\u30b7\u30f3\u30dd\u30b8\u30a6\u30e0 - \u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d0\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "http://m.haberturk.com/istanbul-haberleri/17096819-uluslararasi-islam-ve-ekonomi-sempozyumu",
            "pub_date": "2018-12-08 09:16:16 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "http://m.haberturk.com",
            "desc": "\u0130STANBUL (AA) - Hazine ve Maliye Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Nureddin Nebati, \"D\u00fcnyada g\u00fc\u00e7 merkezleri de\u011fi\u015fiyor ve de\u011fi\u015fmeye mahkum. Akt\u00f6rler yer de\u011fi\u015ftiriyor ve ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u91d1\u4fa1\u683c\uff01 12\u67088\u65e5\u306e\u91d1\u4fa1\u683c\u306f\u4e0b\u843d\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01\u91d1\u3001\u91d1\u306e\u9ec4\u91d1\u306e\u56db\u5206\u306e\u4e00\u306f\u3053\u3053\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059...  -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/altin-fiyatlari-son-dakika-8-aralik-altin-fiyatlarinda-dusus-var-iste-canli-ceyrek-altin-gram-altin-fiyatlari-2252548-ekonomi",
            "pub_date": "2018-12-08 07:24:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Alt\u0131n fiyatlar\u0131 Cumartesi g\u00fcn\u00fc de merak ediliyor. Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131'da 24 ayar k\u00fcl\u00e7e alt\u0131n\u0131n gram\u0131 d\u00fcn y\u00fczde 0,79 azal\u0131\u015fla 211,50 liradan tamamlad\u0131. Alt\u0131n piyasas\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306eDuzce\u5730\u57df\u5be9\u5224 -  Duzce Damla",
            "link": "http://www.duzcedamla.com/2018/12/duzce-bolgesi-hakemleri-istanbulda-h20084.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:50:01 GMT",
            "source_nm": "Duzce\u3055\u3093\u306e\u5b8c\u5168\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u3092\u8868\u793a\u3057\u307e\u3057\u3087\u3046\u3002",
            "source_url": "http://www.duzcedamla.com",
            "desc": "D\u00fczce b\u00f6lgesi futbol hakemleri bu hafta sonu \u0130stanbul'da g\u00f6rev ald\u0131.\u0130\u015fte hakemlerimizin g\u00f6revleri."
        },
        {
            "title": "Gaziosmanpa\u015fa - H\u00fcrriyet\u3067\u8b66\u5bdf\u3092\u6b89\u6559\u3057\u305f2\u4eba\u306e\u4eba\u751f",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/istanbul/gaziosmanpasada-polisi-sehit-eden-2-kisiye-agi-41044006",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:07 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u00d6zden AT\u0130K / \u0130STANBUL, (DHA)- GAZ\u0130OSMANPA\u015eA'da 19 Eyl\u00fcl 2017'de polisin \u015f\u00fcphe \u00fczerine durdurmak istedi\u011fi ara\u00e7tan a\u00e7\u0131lan ate\u015f sonucu polis memuru ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u671d\u306e\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u64cd\u4f5c\uff01 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b97",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2777851-istanbulda-bu-sabah-buyuk-operasyon",
            "pub_date": "2018-12-07 06:01:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "FET\u00d6'n\u00fcn TSK yap\u0131lanmas\u0131na ili\u015fkin soru\u015fturmada, \u0130stanbul \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6revli 41 asker hakk\u0131nda g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 verildi."
        },
        {
            "title": "KadirKaymak\u00e7\u0131 -  Touristic &#39;Guard&#39;  -  Haberturk",
            "link": "https://m.haberturk.com/yazarlar/kadir-kaymakci/2250235-turistik-muhafiz",
            "pub_date": "2018-12-07 08:14:47 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://m.haberturk.com",
            "desc": "Bardaktan bo\u015fan\u0131rcas\u0131na ya\u011fan bir ya\u011fmur ve ak\u015fam i\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 'y\u00fczde 80'lik \u0130stanbul trafi\u011fine ra\u011fmen 'Hakan: Muhaf\u0131z' dizisinin ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izlemeye ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u3001\u8a3c\u5238\u53d6\u5f15\u6240\u306f\u5916\u8ca8\u3092\u5931\u3044\u3001\u91d1\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "link": "https://www.ulusal.com.tr/ekonomi/bu-hafta-borsa-kaybettirdi-doviz-ve-altin-kazandirdi-h218256.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.ulusal.com.tr",
            "desc": "Haftal\u0131k bazda Borsa \u0130stanbul'da i\u015flem g\u00f6ren hisse senetleri ortalama y\u00fczde 1,80 de\u011fer kaybederken, alt\u0131n y\u00fczde 3,88, dolar y\u00fczde 2,16 ve avro y\u00fczde haberi."
        },
        {
            "title": "*** DZGYO * * QNBFB * * OZGYO *** BORSA ISTANBUL INC\u3002\uff08BISTECH\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u53d6\u5f15\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u30a2\u30ca\u30a6\u30f3\u30b9\uff09 -  BigPara",
            "link": "http://bigpara.hurriyet.com.tr/haberler/kap-haberleri/dzgyo-qnbfb-ozgyo-borsa-istanbul-as-bistech-pay-piyasasi-alim-satim-sistemi-duyurusu_ID1765928/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:03 GMT",
            "source_nm": "\u3078bigpar",
            "source_url": "http://bigpara.hurriyet.com.tr",
            "desc": "DZGYO* *QNBFB* *OZGYO*** BORSA \u0130STANBUL A.\u015e.( BISTECH Pay Piyasas\u0131 Al\u0131m Sat\u0131m Sistemi Duyurusu :"
        },
        {
            "title": "Uskudar\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30fb\u30e6\u30fc\u30b9\u30fb\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 - \u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d0\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/istanbul-haberleri/17096466-uskudarda-cami-genclik-bulusmasi",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul M\u00fcft\u00fcs\u00fc Prof. Dr. Hasan Kamil Y\u0131lmaz, \u00dcsk\u00fcdar \u00c7ilehane Camisi'nde \u00fcniversiteli gen\u00e7lerle sabah namaz\u0131nda bulu\u015ftu."
        },
        {
            "title": "Beyo\u011flu\u306e\u706b\u4e8b\uff1a2\u6b7b\u3093\u3060 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/istanbul/beyoglu/beyoglunda-yangin-2-olu-41043969",
            "pub_date": "2018-12-07 09:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Murat DEL\u0130KL\u0130TA\u015e-\u00d6zg\u00fcr EREN/\u0130STANBUL,(DHA)- BEYO\u011eLU'nda metruk bir binada \u00e7\u0131kan yang\u0131n\u0131 s\u00f6nd\u00fcren itfaiye ekipleri, iki ki\u015finin cesediyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "\u8cb4\u65cf\u5927\u81e3\uff1a\u5009\u5eab\u5185\u306e\u30c6\u30f3\u30c8\u3068\u6bdb\u5e03\u306e\u707d\u5bb3\u7ba1\u7406\u306f\u51fa\u8377\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044 -  HABER24",
            "link": "https://www.haber24.com/genel/bakan-soylu-afet-yonetmek-depolarda-cadir-ve-battaniye-bulundurup-sevk-etmek-degildir-h793523.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:42 GMT",
            "source_nm": "HABER24",
            "source_url": "https://www.haber24.com",
            "desc": "\u00c7a\u011fatay KENARLI-Y\u0131lmaz BEZG\u0130N, \u0130STANBUL ()-'\u0130STANBUL'un Afetlere Haz\u0131rl\u0131k \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 De\u011ferlendirme Toplant\u0131s\u0131' Vatan Caddesi'nde bulunan Valilik Ek ..."
        },
        {
            "title": "*** KLNMA ***\u30dc\u30fc\u30b5\u30fb\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\uff08\u50b5\u52d9\u5546\u54c1\u306e\u53d6\u5f15\u958b\u59cb - \u30d3\u30c3\u30b0\u30d1\u30e9",
            "link": "http://bigpara.hurriyet.com.tr/haberler/kap-haberleri/klnma-borsa-istanbul-as-borclanma-araclarinin-islem-gormeye-baslamasi_ID1766011/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:42:50 GMT",
            "source_nm": "\u3078bigpar",
            "source_url": "http://bigpara.hurriyet.com.tr",
            "desc": "***KLNMA*** BORSA \u0130STANBUL A.\u015e.( Bor\u00e7lanma Ara\u00e7lar\u0131n\u0131n \u0130\u015flem G\u00f6rmeye Ba\u015flamas\u0131 ) \u0130lgili \u015eirketler [KLNMA] \u0130lgili Fonlar [] T\u00fcrk\u00e7e Bor\u00e7lanma Ara\u00e7lar\u0131n\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ec\u30d9\u30fc\u30bf\u30fc\u304c\u5fc5\u8981 - \u30ab\u30e0\u30a2\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.kamuajans.com/guncel/asansor-zorunlu-hale-getirildi-h531883.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "Kamuajans",
            "source_url": "http://www.kamuajans.com",
            "desc": "kamuajans.com - \u0130stanbul \u0130mar Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik 7 Aral\u0131k 2018 Tarihli ve 30618 Say\u0131l\u0131 Resm\u00ee Gazete'de yay\u0131nland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u6050\u6016\uff01 2\u4f53\u304c\u767b\u5834 -  Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2778153-istanbulda-dehset-2-ceset-ortaya-cikti",
            "pub_date": "2018-12-07 09:32:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "\u0130stanbul Beyo\u011flu'nda metruk bir binada \u00e7\u0131kan yang\u0131n\u0131 s\u00f6nd\u00fcren itfaiye ekipleri, iki ki\u015finin cesediyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. \u00dczerlerinden kimlikleri \u00e7\u0131kmayan cesetler Adli T\u0131p ..."
        },
        {
            "title": "*** ISY *** ISTANBUL PORTFOLIO MANAGEMENT INC\u3002\uff08\u8cc7\u7523\u307e\u305f\u306f\u767a\u884c\u4f53\u683c\u4ed8\u3051\u30ce\u30fc\u30c8 - \u30d3\u30c3\u30b0\u30d1\u30e9",
            "link": "http://bigpara.hurriyet.com.tr/haberler/kap-haberleri/isy-istanbul-portfoy-yonetimi-as-varlik-veya-ihracci-derecelendirme-notu_ID1765863/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:49:03 GMT",
            "source_nm": "\u3078bigpar",
            "source_url": "http://bigpara.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ISY*** \u0130STANBUL PORTF\u00d6Y Y\u00d6NET\u0130M\u0130 A.\u015e.( Varl\u0131k veya \u0130hra\u00e7\u00e7\u0131 Derecelendirme Notu :"
        },
        {
            "title": "HilmiG\u00fcler\uff1a\u6625\u3092Ordu  - H\u00fcrriyet\u306b\u6301\u3061\u5e30\u308a\u307e\u3059",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/istanbul/hilmi-guler-orduya-bahari-getirecegiz-41044363",
            "pub_date": "2018-12-07 13:13:15 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "An\u0131l U\u00c7AN/\u0130STANBUL,(DHA)- AK PART\u0130'nin Ordu B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 Hilmi G\u00fcler, Belediyecilik anlam\u0131nda \u015fehircilik yakla\u015f\u0131m\u0131 ile yeni ..."
        },
        {
            "title": "2\u4eba\u304c\u5ca9\u306e\u4e0a\u306b\u5ea7\u3063\u3066\u3044\u308b\u30dc\u30fc\u30c8\u304b\u3089\u6551\u52a9\u3055\u308c\u305fKadikoy  -  Istanbul News  -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/istanbul-haberleri/17091386-kadikoyde-kayaliklara-oturan-teknedeki-2-kisi-kurtarildi",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Kad\u0131k\u00f6y a\u00e7\u0131klar\u0131nda kayal\u0131klara oturan teknede mahsur kalan iki ki\u015fi kurtar\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3068\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u3067\u5019\u88dc\u8005\u3092\u6307\u540d\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u3081\u305f -  Mavi Kocaeli",
            "link": "http://www.mavikocaeli.com.tr/haber-istanbul-ve-ankara-da-aday-cikarmama-karari-aldilar-35233.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:26 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30fc\u30b3\u30ab\u30a8\u30ea",
            "source_url": "http://www.mavikocaeli.com.tr",
            "desc": "Yerel se\u00e7im i\u00e7in aday belirleme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam eden CHP-\u0130Y\u0130 Parti ittifak\u0131yla ilgili fla\u015f bir iddia ortaya at\u0131ld\u0131. Gazeteci Sevilay Y\u0131lman, \u0130stanbul'da \u0130Y\u0130 Parti'nin, ..."
        },
        {
            "title": "*** DYOBY *** BORSA ISTANBUL BISTECH\u30b5\u30fc\u30ad\u30c3\u30c8\u30d6\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff08\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u30b7\u30fc\u30b1\u30f3\u30b9\u505c\u6b62\u901a\u77e5 -  BigPara",
            "link": "http://bigpara.hurriyet.com.tr/haberler/kap-haberleri/dyoby-borsa-istanbul-bistech-devre-kesici-uygulamasi-islem-sirasi-durdurma-bildirimi_ID1766030/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:41:54 GMT",
            "source_nm": "\u3078bigpar",
            "source_url": "http://bigpara.hurriyet.com.tr",
            "desc": "DYOBY*** BORSA \u0130STANBUL BISTECH DEVRE KES\u0130C\u0130 UYGULAMASI( \u0130\u015flem S\u0131ras\u0131 Durdurma Bildirimi :"
        },
        {
            "title": ".co.jp\u5b50\u3069\u3082\u306e\u76ee\u304b\u3089\uff1aK\u0131y\u0131k\u00f6yd\u0131\u5199\u771f\u5c55\u304c\u6765\u5834\u8005\u306b\u958b\u304b\u308c\u307e\u3057\u305f -  2018\u5e7412\u67087\u65e5 -  Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/istanbul/2778165-cocuklarin-gozunden-kiyikoy-fotograf-sergisi-ziyarete-acildi",
            "pub_date": "2018-12-07 09:49:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "\u0130stanbul sondakika haberleri \"K\u0131y\u0131k\u00f6y Foto\u011fraf At\u00f6lyesi\"ne kat\u0131lan T\u00fcrk ve Rus gen\u00e7lerin \u00e7ekti\u011fi foto\u011fraflardan olu\u015fan \"\u00c7ocuklar\u0131n G\u00f6z\u00fcnden: K\u0131y\u0131k\u00f6y\" sergisi, ..."
        },
        {
            "title": "Mercedes-Benz Turk  -  Webrazzi\u304c\u904b\u55b6\u3059\u308bHack.Istanbul\u306e\u30c8\u30c3\u30d73\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8",
            "link": "https://webrazzi.com/2018/12/06/mercedes-benz-turkun-duzenledigi-hack-istanbulda-ilk-3e-giren-projeler/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:56 GMT",
            "source_nm": "Webrazzi",
            "source_url": "https://webrazzi.com",
            "desc": "Mercedes-Benz T\u00fcrk'\u00fcn d\u00fczenledi\u011fi \u201cDiscover the Future of Mobility\u201d hackathonunda kazananlar belli oldu. \u0130ki g\u00fcn boyunca Hack.\u0130stanbul'da 13 tak\u0131m, toplam ..."
        },
        {
            "title": "\u300cAnatolia\u306e\u706b\u300d\u306f2\u5343\u30ad\u30ed\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u9593\u71c3\u3048\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\uff01 - \u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30ebI",
            "link": "http://www.kanalben.com/kultur-sanat/anadolu-atesi-2-bin-kilometre-boyunca-yanacak-h507676.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:10:35 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30ebI",
            "source_url": "http://www.kanalben.com",
            "desc": "D\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ayakta alk\u0131\u015flanan g\u00f6steri yenilenmi\u015f b\u00f6l\u00fcmleriyle \u0130stanbul (12 Aral\u0131k \u00c7ar\u015famba), Bal\u0131kesir (13 Aral\u0131k Per\u015fembe), \u0130zmir (14 Aral\u0131k ..."
        },
        {
            "title": "\u6642\u9593\u306e\u304b\u304b\u308b\u5b50\u4f9b\u305f\u3061 &#39;\u53e4\u3044\u30b2\u30fc\u30e0\u306f\u3069\u3053\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f&#39;\u53eb\u3093\u3060 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/istanbul/bagcilar/zamane-cocuklari-nerede-o-eski-oyunlar-diye-41043928",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:50 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130STANBUL, (DHA) - Oyunlar\u0131 d\u00fcnden bug\u00fcne u\u011frad\u0131\u011f\u0131 de\u011fi\u015fim Ba\u011fc\u0131lar'da d\u00fczenlenen 17. \u00c7ocuk \u015euras\u0131'nda anlatan \u00f6\u011frenciler, \u015fiddete, depresyona ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u8fd1\u6240\u306e\u53cd\u4e71\uff01 - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u4eca\u65e5\u306e\u30d6\u30eb\u30b5",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/istanbul-da-bir-mahalle-isyanda-1046567.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30b5\u3067\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "\u0130STANBUL Esenyurt'a ba\u011fl\u0131 \u0130stiklal Mahallesi'nde, \u015febeke sorunu dolay\u0131s\u0131yla cep telefonu ve ileti\u015fim a\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 cihazlar\u0131 kullanmakta g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7eken vatanda\u015flar ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30eb/ TL\u306f5.32\u30ec\u30d9\u30eb\u3067\u7d42\u65e5\u4e7e\u304d\u59cb\u3081\u305f -  Karar.com",
            "link": "http://www.karar.com/ekonomi-haberleri/dolartl-kuru-gune-5-32-seviyelerinde-basladi-1053035",
            "pub_date": "2018-12-07 06:01:00 GMT",
            "source_nm": "I Karar.co",
            "source_url": "http://www.karar.com",
            "desc": "\u0130stanbul serbest piyasada dolar 5,3220 liradan, euro ise 6,0560 liradan g\u00fcne ba\u015flad\u0131."
        },
        {
            "title": "BORSA ISTANBUL AS\uff08\u4f7f\u7528\u306e\u6a29\u5229 -  BigPara",
            "link": "http://bigpara.hurriyet.com.tr/haberler/kap-haberleri/borsa-istanbul-as-hak-kullanimi_ID1765811/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:55 GMT",
            "source_nm": "\u3078bigpar",
            "source_url": "http://bigpara.hurriyet.com.tr",
            "desc": "BORSA \u0130STANBUL A.\u015e.( Hak Kullan\u0131m\u0131 ) Yap\u0131lan A\u00e7\u0131klama D\u00fczeltme mi ? Hay\u0131r 10.12.2018 tarihinde hak kullan\u0131m\u0131 i\u015flemleri nedeniyle ilgili haklar\u0131 kullan\u0131lm\u0131\u015f ..."
        },
        {
            "title": "Gaziosmanpa\u015fa\u306e\u90fd\u5e02\u5909\u5bb9 - \u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/istanbul-haberleri/17089362-gaziosmanpasada-kentsel-donusum",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Gaziosmanpa\u015fa Karayollar\u0131 Kentsel D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Projesi kapsam\u0131nda yap\u0131lan daireler, sahiplerini buldu."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u304c\u9593\u9055\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u79c1\u306e\u6c7a\u5b9a\u304c\u5909\u308f\u308b",
            "link": "http://www.kamuajans.com/egitim-personeli/haksizsam-dogruyu-gosteren-olunca-kararimi-degistiririm-h531855.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:02:00 GMT",
            "source_nm": "Kamuajans",
            "source_url": "http://www.kamuajans.com",
            "desc": "Kamuajans.com \u2013 Y\u00f6netici Sohbetlerinin Kas\u0131m Ay\u0131 Konu\u011fu \u0130stanbul \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc Levent Yaz\u0131c\u0131 oldu. \u00d6nc\u00fc Okul Y\u00f6neticileri Derne\u011fi'nin."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u30c4\u30a7\u30df\u30f3\u30fb\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u30d9\u30f3\u30c1\u30e3\u30fc\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9 -  Webrazzi",
            "link": "https://webrazzi.com/2018/12/06/girisim-ofisleri-bu-hafta-zemin-istanbulda/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:35:35 GMT",
            "source_nm": "Webrazzi",
            "source_url": "https://webrazzi.com",
            "desc": "Giri\u015fim Ofisleri'nde bu hafta \u0130BB'nin kulu\u00e7ka merkezi olan Zemin \u0130stanbul'u ziyaret ettik."
        },
        {
            "title": "Bakirkoy  -  National Channel\u306eFlorya\u306e\u4e0a\u90e8\u9580\u306b\u6c88\u3093\u3060",
            "link": "https://www.ulusal.com.tr/yurt/bakirkoy-florya-da-tir-ust-gecide-carpti-h218154.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.ulusal.com.tr",
            "desc": "Bak\u0131rk\u00f6y'de, seyir halindeki t\u0131r\u0131n dorsesinde ta\u015f\u0131nan konteyner \u00fcst ge\u00e7ide \u00e7arpt\u0131. Florya istikametine aksayan trafik, konteynerin olay yerinden haberi."
        },
        {
            "title": "\u90fd\u5e02\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u4f55\u304c\u3042\u3063\u305f\u306e\uff1fH\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/onur-basturk/sehirde-en-son-ne-oldu-41044262",
            "pub_date": "2018-12-08 04:58:55 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u015eehirde en son ne oldu yaz\u0131s\u0131 ve Onur BA\u015eT\u00dcRK en son yaz\u0131s\u0131n\u0131 m\u0131 okumak istiyorsunuz, En g\u00fcncel k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131n\u0131 okumak i\u00e7in hemen t\u0131klay\u0131n!"
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u30bb\u30c3\u30c8\u30a2\u30c3\u30d7\u3067\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 - \u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u4eca\u65e5\u306e\u30d6\u30eb\u30b5",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/kalk-gidelim-dizisiyle-odul-aldi-1046017.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30b5\u3067\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "\u0130stanbul Alt\u0131n Zambak \u00d6d\u00fclleri sahiplerini buldu. Medya Haberleri."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.ulusal.com.tr/ekonomi/turkakim-toplantisi-h218170.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.ulusal.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul'da \"T\u00fcrkiye'nin Gelece\u011finde T\u00fcrkAk\u0131m'\u0131n Rol\u00fc\" g\u00fcndemiyle \u00f6nemli bir toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131. Konu\u015fmac\u0131lar, projenin \"stratejik\" \u00f6nemine vurgu yapt\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30fc\u30d3\u30fc\u306f\u653b\u6483\u306e\u5f8c\u306b\u6bba\u3059 - Demir\u00f6ren\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "link": "https://www.dha.com.tr/istanbul/derbi-sonrasi-olduren-saldiri/haber-1613831",
            "pub_date": "2018-12-08 10:13:00 GMT",
            "source_nm": "Demir\u00f6renNews Agency",
            "source_url": "https://www.dha.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul'da ge\u00e7ti\u011fimiz hafta oynanan Be\u015fikta\u015f-Galatasaray derbisini restoranda izleyen Be\u015fikta\u015f taraftar\u0131 4 ki\u015fi ma\u00e7 sonu \u00e7\u0131kan kavgada yaraland\u0131. Restoran ..."
        },
        {
            "title": "\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30c0\u306e\u8a3c\u4eba - \u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d0\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/istanbul-haberleri/17088433-yassiadanin-sessiz-taniklari",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u00c7\u0130\u011eDEM ALYANAK - T\u00fcrk demokrasi tarihine utan\u00e7 vesikalar\u0131 olarak ge\u00e7en \"Yass\u0131ada\"n\u0131n ac\u0131lar\u0131n\u0131 ve h\u00fcz\u00fcnlerini yans\u0131tan hat\u0131ralar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 15 bin..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306fTaksim\u3067\u3059\uff01 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/bugun-taksim-41044666",
            "pub_date": "2018-12-07 22:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - \u0130stanbul'da 'Yeditepe Huzur' asayi\u015f uygulamas\u0131 kapsam\u0131nda, 39 il\u00e7ede helikopter destekli denetim yap\u0131ld\u0131. Kara, hava ve denizde yap\u0131lan ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u79fb\u52d5\u6642\u9593\uff01\u30d2\u30c3\u30c8\u3001\u304a\u91d1\u304c\u3044\u3063\u3071\u3044\u306e\u30d0\u30c3\u30b0\u3067\u9003\u3052\u305f...  - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/istanbul-da-hareketli-dakikalar-vurdu-para-dolu-cantayla-kacti-2251909",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "G\u00fcng\u00f6ren'de silahl\u0131 iki gasp\u00e7\u0131 ,bir ki\u015fiyi vurarak elindeki para dolu \u00e7antay\u0131 al\u0131p kay\u0131plara kar\u0131\u015ft\u0131. Yaralanan \u015fah\u0131s hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken, gasp\u00e7\u0131lar\u0131n ka\u00e7\u0131\u015f anlar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u00dcsk\u00fcdar\u6b66\u88c5\u8972\u6483\uff1a1\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/istanbul/uskudarda-silahli-saldiri-1-yarali-41043009",
            "pub_date": "2018-12-06 11:20:43 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Cengiz \u00c7OBAN-\u0130sa ALMA\u00c7AYIR/\u0130STANBUL, (DHA) \u00dcSK\u00dcDAR'da motosiklet \u00fczerindeki silahl\u0131 iki ki\u015fi cadde \u00fczerinde bir i\u015fyeri \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na silahla ate\u015f etti."
        },
        {
            "title": "\u6ce8\u610f\uff01 Meteoroloji\u304b\u3089\u306e\u76f4\u524d\u306e\u5929\u6c17\u4e88\u5831\uff1aSel geliyor |\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u5929\u6c17",
            "link": "https://www.haberturk.com/meteoroloji-den-6-il-icin-sel-uyarisi-geldi-2250604",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Marmara B\u00f6lgesi'nde rak\u0131m\u0131n bin metre ve \u00fczeri oldu\u011fu yerlerde, ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde olmas\u0131 bekleniyor. Meteoroloji'den yap\u0131lan son ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e4\u968e\u5efa\u3066\u306e\u5efa\u7269\u306e\u706b\u707d\uff01\u591a\u304f\u306e\u3051\u304c\u304c\u3042\u308b - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/istanbulda-4-katli-binada-yangin-cok-sayida-yarali-var-41043580",
            "pub_date": "2018-12-07 02:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - Bayrampa\u015fa'da gece saatlerinde 4 katl\u0131 bir binan\u0131n en \u00fcst kat\u0131nda hen\u00fcz bilinmeyen bir nedenle \u00e7\u0131kan yang\u0131n korku dolu anlar\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "Dekolteler competed  - \u6700\u65b0\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/galeri-dekolteler-yaristi-41043622",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Kral Tv medya sponsorlu\u011funda, Tu\u011f\u00e7e Sar\u0131kaya ve G\u00f6zde Co\u015fkun organizasyonuyla d\u00fczenlenen \u0130stanbul Alt\u0131n Zambak \u00d6d\u00fcl T\u00f6reni, \u00f6nceki ak\u015fam Akatlar ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1a\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u30be\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u898f\u5236 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/istanbul-imar-yonetmeliginde-degisiklik-2251765-ekonomi",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Haberler \u0130stanbul \u0130mar Y\u00f6netmeli\u011finde yap\u0131lan de\u011fi\u015fiklikle tek ba\u011f\u0131ms\u0131z b\u00f6l\u00fcml\u00fc konutlar hari\u00e7 kat adedi 3 olan binalarda asans\u00f6r yeri b\u0131rak\u0131lmas\u0131, 4 ve daha ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30af\u30eb\u30b5\u30df\u30c3\u30c8 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/bircam-vakfi-yonetim-kurulu-baskan-yardimcisi-kucukseyhan-geri-donusumde-amacimiz-almanya-seviyesi-2252005",
            "pub_date": "2018-12-07 20:14:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n e\u015fi Emine Erdo\u011fan'\u0131n da kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Uluslararas\u0131 \u00c7evre Zirvesi \u0130stanbul'da d\u00fczenlendi. Emine Erdo\u011fan, \"Ne yaz\u0131k ki ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\uff01\u5f7c\u5973\u304c\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u3067\u4f1a\u3063\u305f\u4eba\u751f\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30af - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/istanbulda-inanilmaz-olay-internetten-tanistigi-kadin-hayatinin-sokunu-yasatti-41043390",
            "pub_date": "2018-12-06 16:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - \u0130stanbul Arnavutk\u00f6y'de Y.O, internetten bir kad\u0131nla tan\u0131\u015ft\u0131. \u0130ddiaya g\u00f6re, birka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcren yaz\u0131\u015fman\u0131n ard\u0131ndan bulu\u015fma karar\u0131 ald\u0131lar."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u304c\u8a00\u3046\u3053\u3068\u3092\u3059\u308b\u3082\u306e\uff01 -  Demiroren News Agency\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc",
            "link": "https://dha.com.tr/istanbul/gupegunduz-onlarca-kisinin-gozu-onunde-gasp/haber-1613815",
            "pub_date": "2018-12-08 08:39:03 GMT",
            "source_nm": "Demir\u00f6renNews Agency",
            "source_url": "https://dha.com.tr",
            "desc": "Sultangazi'de ATM'den para \u00e7eken bir ki\u015fiyi g\u00fcpeg\u00fcnd\u00fcz, herkesin g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde gasp eden 3 ki\u015fi yakaland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u30d8\u30ea\u30b3\u30d7\u30bf\u30fc\u3067\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300c\u30a4\u30c7\u30c6\u30da\u306e\u5e73\u548c\u30d7\u30e9\u30af\u30c6\u30a3\u30b9\u300d - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u4eca\u65e5\u306e\u30d6\u30eb\u30b5\u3067",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/istanbul-da-helikopter-destekli-yeditepe-huzur-uygulamasi-1046455.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30b5\u3067\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "\u0130stanbul'da 'Yeditepe Huzur' asayi\u015f uygulamas\u0131 kapsam\u0131nda, 39 il\u00e7ede helikopter destekli denetim yap\u0131ld\u0131. Kara, hava ve denizde yap\u0131lan uygulamalarda bir\u00e7ok ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u96a3\u306b...\u96ea\u306e\u4e2d\u3067\u6f02\u7740\u3057\u305f -  Hurriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/istanbulun-yani-basi-karda-mahsur-kaldilar-41043354",
            "pub_date": "2018-12-06 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - \u0130stanbul'dan gelerek Kocaeli'nin kayak merkezine \u00e7\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken karda mahsur kalan otob\u00fcsteki 35 \u00f6\u011frenci 75 yolcu, AFAD ..."
        }
    ]
}