{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSHAwYXpob054SUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:50:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Mansur Yavas\uff1a\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306e\u4f38\u9577",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/mansur-yavas-surecin-uzamasi-yipratici-2779346/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener&#39;e\u30b3\u30fc\u30eb\u30c9\u30b7\u30e3\u30ef\u30fc\uff01 MansurYava\u015f\u306f\u300c\u3044\u3044\u3048\u300d\u3068\u8a00\u3063\u305f -  Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2777159-aksenere-soguk-dus-mansur-yavas-hayir-dedi",
            "pub_date": "2018-12-06 08:20:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP\u306e3\u3064\u306e\u5019\u88dc\u8005\uff1a\u0130mamo\u011flu\u3001Yava\u015f\u3001Soyer  -  Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/yazarlar/oral-calislar/chpnin-uc-adayi-kesin-imamoglu-yavas-soyer-2073087",
            "pub_date": "2018-12-07 05:33:31 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "CHP'de \u00fc\u00e7 b\u00fcy\u00fck ilin adaylar\u0131 hemen hemen kesinle\u015fmi\u015f gibi."
        },
        {
            "title": "MansurYava\u015f\u306fK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu -  NTV\u3068\u306e\u4efb\u547d\u3092\u4f9d\u983c\u3057\u305f",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mansur-yavas-kilicdaroglundan-randevu-istedi,BeO0T7DniEG0QU0irl3IUg",
            "pub_date": "2018-12-06 20:39:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Mansur Yava\u015f, CHP Lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'ndan randevu istedi."
        },
        {
            "title": "MansurYava\u015f\u3055\u3093\u304cCHP\u304b\u3089\u30d0\u30c3\u30b8\u30ec\u30b9\u30dd\u30f3\u30b9\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f...  -  SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/mansur-yavastan-chpli-toruna-rozet-yaniti-haber-154606",
            "pub_date": "2018-12-02 16:37:00 GMT",
            "source_nm": "superhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "CHP Yerel Y\u00f6netimlerden Sorumlu Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Seyit Torun, se\u00e7imlerde ad\u0131 CHP ile an\u0131lan Mansur Yava\u015f'\u0131n Ankara'da partilerin ortak aday\u0131 olma ..."
        },
        {
            "title": "MansurYava\u015f\u304b\u3089\u30d0\u30c3\u30b8\u3092\u9001\u4fe1\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/mansur-yavastan-rozetli-gonderme-2772718/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:35:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlerde, Ankara b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediye adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hem CHP hem de \u0130Y\u0130 Parti'nin g\u00fcndeminde olan Mansur Yava\u015f, daha \u00f6nce ..."
        },
        {
            "title": "MHP Sadir Durmaz\uff1aMansur Yavuk\u306fMHP\u306e\u62e0\u70b9\u3067\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u306a\u3044",
            "link": "https://www.memurlar.net/haber/793168/mhp-li-sadir-durmaz-mansur-yavas-mhp-tabaninda-destek-gormeyecek.html",
            "pub_date": "2018-12-03 04:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "https://www.memurlar.net",
            "desc": "MHP'li Sadir Durmaz: Mansur Bey'in bizim taban\u0131m\u0131zdan kesinlikle hi\u00e7bir destek g\u00f6rmeyece\u011fine b\u00fct\u00fcn samimiyetimle inan\u0131yorum."
        },
        {
            "title": "Cihangir Islam &#39;Achievements&#39; &#39;\u5f7c\u306fMansurYava\u015f\u304c\u300c\u3042\u308a\u304c\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3057\u305f\u300d -  Observation Newspaper",
            "link": "https://www.gozlemgazetesi.com/HaberDetay/25/1108043/cihangir-islam-basarilar-diledi-mansur-yavas-tesekkur-etti.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:28:49 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u6e2c\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.gozlemgazetesi.com",
            "desc": "Saadet Partisi \u0130stanbul Milletvekili Cihangir \u0130slam, Mansur Yava\u015f'a ba\u015far\u0131lar diledi. Mansur Yava\u015f da Twitter'dan te\u015fekk\u00fcr etti. Siyasette Mansur Yava\u015f'\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "SP\u3068\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u6559\uff1a\u79c1\u306fMansurYava\u015f - H\u00fcrriyet\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u3044",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/spli-islam-ben-simdiden-mansur-yavasa-basari-41043890",
            "pub_date": "2018-12-07 08:20:09 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Kaan ULU/ANKARA, (DHA)- SAADET Partisi (SP) \u0130stanbul Milletvekili Cihangir \u0130slam, CHP ve \u0130Y\u0130 Parti'nin Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131n\u0131n Mansur ..."
        },
        {
            "title": "MansurYava\u015f\u306eCHP\u63a8\u85a6\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u8a18\u8ff0 -  haberturk.com",
            "link": "https://www.haberturk.com/video/haber/izle/mansur-yavastan-chp-adayligi-icin-flas-aciklama/573529",
            "pub_date": "2018-12-06 18:32:37 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fhaberturk.co",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Ad\u0131 Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ge\u00e7en Mansur Yava\u015f'tan fla\u015f a\u00e7\u0131klama geldi: Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'dan randevu talep ettim, yan\u0131t bekliyorum."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ek\uff1a\u79c1\u306f\u00d6zhaseki\u3092\u652f\u6301\u3057\u307e\u3059 -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/melih-gokcek-ozhasekiyi-destekliyorum",
            "pub_date": "2018-12-07 08:44:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, AK Parti'nin ..."
        },
        {
            "title": "MansurYava\u015f\u3078\u306e\u60aa\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff01 CHP\u3068GOOD\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3001\u9055\u3046...  -  News.com",
            "link": "https://www.haberler.com/mansur-yavas-a-kotu-haber-chp-ve-iyi-parti-11516998-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:13:42 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "'Ankara rozetsiz olarak y\u00f6netilmelidir' \u015feklindeki \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131yla t\u00fcm dikkatleri \u00fczerine \u00e7eken ve CHP'nin baz\u0131 kesimlerinden tepki alan Mansur Yava\u015f'\u0131n Ankara adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131n zora girdi\u011fi konu\u015fuluyor. FARKLI B\u0130R \u0130S\u0130M G\u00dcNDEME GELD\u0130 Mansur Yava\u015f'\u0131n bu \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 sonras\u0131 Ankara'da yeni bir form\u00fcl \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan CHP ve \u0130Y\u0130 Parti yetkilileri, Metin \u00d6zarslan ismini g\u00fcndeme ald\u0131. \u00d6zarslan'\u0131n ismi daha \u00f6nce CHP Mamak Belediye Ba\u015fkan aday\u0131 olarak da ge\u00e7mi\u015fti. ANKARA'YI YAKINDAN TANIYOR Ankara Kul\u00fcb\u00fc Derne\u011fi Genel Ba\u015fkan\u0131 olan \u00d6zarslan, Ankara \u00dcniversitesi Ankara \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131, Ara\u015ft\u0131rma ve Uygulama Merkezi'nde d..."
        },
        {
            "title": "\u9a5a\u304d\u306e\u540d\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306eCHP\u3068GOOD\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/chp-ve-iyi-partide-ankara-icin-surpriz-isim-haberi-4973520",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Yerel se\u00e7imlerdeki CHP - \u0130Y\u0130 Parti ittifak\u0131nda Ankara i\u00e7in Mansur Yava\u015f'a alternatif bir ismin de masada oldu\u011fu iddia edildi."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30cf\u30f3\u30ae\u30eb\u3068SP\uff1aMansurYava\u015f -  Vatan\u3078\u306e\u6210\u529f",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/sp-li-cihangir-mansur-yavas-a-simdiden-basarilar-1224733-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:29:45 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Saadet Partisi (SP) \u0130stanbul Milletvekili Cihangir \u0130slam, CHP ve \u0130Y\u0130 Parti'nin Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131n\u0131n Mansur Yava\u015f olmas\u0131 durumunda partisinin tutumunun ilerleyen g\u00fcnlerde belli olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \u0130slam, \"Say\u0131n Mansur Yava\u015f hepimizin bildi\u011fi, k\u0131l pay\u0131 se\u00e7imi kaybetmi\u015f birisi. \u00c7ok kaliteli ve iddial\u0131 bir aday. \u015eimdiden ben kendisine ba\u015far\u0131lar diliyorum\" dedi. SP \u0130stanbul Milletvekili Cihangir \u0130slam, yakla\u015fan yerel se\u00e7imlerle ilgili DHA'ya a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Se\u00e7im \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n iyi gitti\u011fini ifade eden \u0130slam, \"Te\u015fkilatlar\u0131m\u0131z ve genel merkezimizin i\u015fbirli\u011finde adaylar\u0131 beli..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ea\u30d2\u30fb\u30b4\u30af\u30bb\u30af\uff1a\u79c1\u306f\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u5019\u88dc\u30e1\u30d5\u30e1\u30fb\u30aa\u30b6\u30cf\u30bb\u30ad -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=kQF6ADNmRq4",
            "pub_date": "2018-12-07 13:24:52 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK'te yay\u0131nlanan gazeteci Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara Eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, AK Parti'nin Ankara aday\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki'yi destekledi\u011fini s\u00f6yledi. G\u00f6k\u00e7ek, konu\u015fmas\u0131nda Mansur Yava\u015f'\u0131 da ele\u015ftirdi. PROGRAMIN TAMAMINI BU L\u0130NKTEN \u0130ZLEYEB\u0130L\u0130RS\u0130N\u0130Z \u27a4 https://bit.ly/2zN0YZ7 CNN T\u00dcRK YOUTUBE KANALINA ABONE OL \u27a4 https://bit.ly/2LzuZ1H \u27a4T\u00dcM PROGRAM \u0130\u00c7ER\u0130KLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N: https://www.cnnturk.com/tv \u27a4http://twitter.com/cnnturk \u27a4https://twitter.com/cnnturkprogram \u27a4https://www.facebook.com/cnnturk \u27a4https://www.facebook.com/cnnturkprogram..."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ek\u304c\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u6295\u7968\u3092\u5171\u6709 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/melih-gokcek-ankara-nin-son-oy-oranlarini-paylasti-haberi-7115330/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:46 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revinden Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n talimat\u0131yla istifa eden Melih G\u00f6k\u00e7ek, Ankara'daki son se\u00e7im anketi sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 Twitter'dan payla\u015ft\u0131. Sosyal medyada yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar g\u00fcndem olan Eski Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek yine \u00e7ok konu\u015fulacak tweetler att\u0131. G\u00f6k\u00e7ek, G\u00f6k\u00e7ek, ki\u015fisel Twitter hesab\u0131nda girdi\u011fi se\u00e7imlerde ald\u0131\u011f\u0131 oy oranlar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \"Mansurcular tutturmu\u015flar bir terane\" diyen G\u00f6k\u00e7ek, devam\u0131nda \"Milleti enayi yerine koymay\u0131n\" ifadesini kulland\u0131. Melih G\u00f6k\u00e7ek, Twitter hesab\u0131nda \"Mansurcular tutturmu\u015flar bir terane. Mansur Yav..."
        },
        {
            "title": "MansurYava\u015f\u3001\u30e9\u30a4\u30d6\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30ad\u30e3\u30b9\u30c8\u3067\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b\u4eba...  -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/melih-gokcek-in-canli-yayinda-elestirdigi-mansur-11513296-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:48:30 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flan\u0131p \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye eski Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek'in ele\u015ftirdi\u011fi Mansur Yava\u015f program esnas\u0131nda G\u00fcrkan Hac\u0131r'a mesaj atarak cevap hakk\u0131n\u0131 kulland\u0131. '2 D\u00d6NEM BOYUNCA TUR\u0130STLER \u0130\u00c7\u0130N 1 TANE TUVALET YAPMAMI\u015e' Program esnas\u0131nda telefon ile canl\u0131 yay\u0131na ba\u011flanan Melih G\u00f6k\u00e7ek AK Parti'nin Ankara Aday\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki'yi destekledi\u011fini belirterek Mansur Yava\u015f hakk\u0131nda \u015fu ele\u015ftirilerde bulundu; Mansur Yava\u015f'\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00d6zhaseki gibi klas bir isim var. Peki Mansur Yava\u015f kimdir? Beypazar\u0131'nda iki d\u00f6nem belediye ba..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ea\u30d2\u30fb\u30b4\u30af\u30bb\u30af\uff1a\u300c\u30de\u30f3\u30b5\u30eb\u30af\u30e9\u30e9\u300d\uff1a\u56fd\u5bb6\u306e\u56fd\u6c11...  -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/melih-gokcek-ten-mansurculara-milleti-enayi-11517081-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:37:56 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye'nin eski Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek, ki\u015fisel Twitter hesab\u0131nda girdi\u011fi se\u00e7imlerde ald\u0131\u011f\u0131 oy oranlar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. 'Mansurcular tutturmu\u015flar bir terane' diyen G\u00f6k\u00e7ek, devam\u0131nda 'Milleti enayi yerine koymay\u0131n' ifadesini kulland\u0131. '\u00c7OK APTALCA B\u0130R YAKLA\u015eIM' Melih G\u00f6k\u00e7ek, Twitter hesab\u0131nda 'Mansurcular tutturmu\u015flar bir terane. Mansur Yava\u015f G\u00f6k\u00e7ek'e kar\u015f\u0131 y\u00fczde 44 oy ald\u0131. \u015eimdi yar\u0131\u015fa y\u00fczde 44'le ba\u015fl\u0131yor. Tam bir alg\u0131 operasyonu. Ama \u00e7ok aptalca bir yakla\u015f\u0131m' payla\u015f\u0131m\u0131nda bulundu. Melih G\u00f6k\u00e7ekALDI\u011eI OYLARI PAYLA\u015eTI 'Ben Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'nda be\u015f kez se\u00e7i..."
        },
        {
            "title": "Yava\u015f&#39;\u0131n &#39;Alliance\u306f&#39;\u30ec\u30b9\u30dd\u30f3\u30b9\u3092\u9632\u3050\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044...  -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/yavas-in-ittifaki-oleyemeyeceksiniz-diye-tepki-11513129-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:58:06 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "CHP ve \u0130Y\u0130 Parti taraf\u0131ndan Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'ne aday g\u00f6sterilece\u011fi iddia edilen Mansur Yava\u015f'\u0131n, '\u0130ttifak\u0131 \u00f6nleyemeyeceksiniz' diye tepki g\u00f6sterdi\u011fi iddian\u0131n sahibinin \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Cihan Pa\u00e7ac\u0131 oldu\u011fu anla\u015f\u0131ld\u0131. S\u00f6z konusu iddia, Yava\u015f'\u0131n \u0130Y\u0130 Parti'nin adayl\u0131k teklifini reddetti\u011fi y\u00f6n\u00fcndeydi. 'MANSUR YAVA\u015e, \u0130Y\u0130 PART\u0130'N\u0130N ANKARA TEKL\u0130N\u0130 KABUL ETMED\u0130' Yeni\u00e7a\u011f yazar\u0131 Orhan U\u011furo\u011flu, 'Bomba haber ve sonras\u0131' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yay\u0131mlanan yaz\u0131s\u0131nda '\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Cihan Pa\u00e7ac\u0131, 'G\u00fcnlerdir bomba \u00f6zel haber istiyordun g\u00fcn\u00fc geldi. Mansur Yava\u015f \u0130Y\u0130 Parti'n..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306e\u300cMansur Slow\u300d\u958b\u767a\uff01\u5f7c\u3089\u306f\u4f1a\u3046\u3060\u308d\u3046...  - \u30f4\u30a1\u30bf\u30f3",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/chp-de-mansur-yavas-gelismesi-bir-araya-gelecekler--1224599-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:17:20 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "CHP-\u0130Y\u0130 Parti ittifak\u0131 ve Mansur Yava\u015f ile ilgili \u00f6nemli geli\u015fmeler ya\u015fand\u0131. Hande F\u0131rat'\u0131n moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde CNN T\u00dcRK'te yay\u0131nlanan 'Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc'nde CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in cumartesi g\u00fcn\u00fc bir araya gelece\u011fi bekleniyor. \u00d6te yandan Mansur Yava\u015f'\u0131n CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'ndan randevu talep etti\u011fi ve yak\u0131n bir tarihte iki ismin g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi bildirildi. Hande F\u0131rat, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in cumartesi g\u00fcn\u00fc bir g\u00f6r\u00fc\u015fme yapaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. F\u0131rat, ayr\u0131ca Mansur Yava\u015f'\u0131n Ankara aday..."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ek -  Posta\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u767a\u8a00",
            "link": "https://www.posta.com.tr/melih-gokcekten-carpici-aciklamalar-2073099",
            "pub_date": "2018-12-06 19:52:52 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Programda gazeteciler AK Parti ve CHP'nin Ankara aday\u0131n\u0131 tart\u0131\u015ft\u0131. Ankara \u00fczerine konu\u015fan gazetecilerin Melih G\u00f6k\u00e7ek zaman\u0131nda yap\u0131lan dinozor parkla ilgili ele\u015ftirileri \u00fczerine G\u00f6k\u00e7ek canl\u0131 yay\u0131na ba\u011fland\u0131. Melih G\u00f6k\u00e7ek'in programda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan sat\u0131r ba\u015flar\u0131; - Ben Mehmet \u00d6zhaseki'nin adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok istedim. - Say\u0131n Bah\u00e7eli'nin benim i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 ifadeler beni onore etmi\u015ftir. Ben bunu hayat\u0131m boyunca unutmayaca\u011f\u0131m. Benim i\u00e7in Bah\u00e7eli'nin s\u00f6yledikleri \u015fereftir. Ben hayat\u0131m boyunca b\u00f6len olmad\u0131m, bundan sonra da b\u00f6yle olacak. Say\u0131n \u00d6zhaseki'nin ge\u00e7mi\u015fi \u00fclk\u00fcc\u00fcd\u00fcr. Sa\u011f\u0131 toparlaya..."
        },
        {
            "title": "Cihangir Islam &#39;MansurYava\u015f -  F5Haber\u304b\u3089\u306e\u6210\u529f\u306e\u7b54\u3048\u3092\u7948\u308a\u305f\u3044",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/cihangir-islam-in-basarilar-diliyorum-sozlerine-haberi-7114558/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi i\u00e7in CHP ve \u0130Y\u0130 Parti'nin ortak aday\u0131 olaca\u011f\u0131 konu\u015fulan Mansur Yava\u015f, Saadet Partisi vekili Cihangir \u0130slam'\u0131n 'Ba\u015far\u0131lar diliyorum' s\u00f6zlerine 'Deste\u011finiz \u00f6nemli' diye cevap verdi. Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlerde Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi i\u00e7in ad\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131kan Mansur Yava\u015f, Saadet Partisi (SP) \u0130stanbul Milletvekili Cihangir \u0130slam'\u0131n destek a\u00e7\u0131klamas\u0131na Twitter \u00fczerinden yan\u0131t verdi. \u0130SLAM'A TW\u0130TTER'DAN TE\u015eEKK\u00dcR ETT\u0130 Mansur Yava\u015f'\u0131n Ankara adayl\u0131\u011f\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. \u0130slam'\u0131n \"\u00c7ok kaliteli ve iddial\u0131 bir aday. \u015eimdiden ben kendisine ba\u015far\u0131..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306e\u5019\u88dc\u8005\u304cCHP\u3067\u958b\u59cb\u3055\u308c\u308b - \u30b9\u30e0\u30fc\u30ba\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://duzgunhaber.com.tr/ve-chpde-buyuksehir-adaylari-aciklanmaya-basliyor/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:55:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30e0\u30fc\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://duzgunhaber.com.tr",
            "desc": "Yerel se\u00e7im haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 t\u00fcm h\u0131z\u0131yla s\u00fcrd\u00fcren CHP\u2019de g\u00f6zler yar\u0131n CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda \u00f6nce Merkez Y\u00f6netim Kurulu (MYK), sonras\u0131nda toplanacak Parti Meclisi (PM) toplant\u0131s\u0131nda olacak. Kritik iki toplant\u0131da Mart ay\u0131nda yar\u0131\u015fa kat\u0131lacak belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu netle\u015fecek. MYK toplant\u0131s\u0131 parti genel merkezinde sabah 09.00\u2019da, PM toplant\u0131s\u0131n\u0131n da 13.00\u2019te ba\u015flamas\u0131 planlan\u0131yor. D\u00dcZG\u00dcN HABER\u2019in CHP Kulislerinden edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re; yar\u0131n adayl\u0131klar\u0131 ilan edilecek isimler \u015f\u00f6yle s\u0131ralan\u0131yor; ESK\u0130\u015eEH\u0130R\u2019DE B\u00dcY\u00dcKER\u015eEN En b\u00fcy\u00fck il\u00e7e belediye b..."
        },
        {
            "title": "Bahceli\u52dd\u5229\u5f0f\uff1aX + Y = Z  - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812071036514009-bahceli-zafer-formul/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Sabah gazetesinden \u015eebnem Bursal\u0131'ya konu\u015fan Bah\u00e7eli hem yerel se\u00e7imleri hem Erdo\u011fan'\u0131n son G20 Zirvesi'ndeki performans\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi. MHP lideri, 31 Mart yerel se\u00e7imleri form\u00fcl\u00fcn\u00fc X, Y, Z harfleriyle anlatt\u0131: \u2014 31 Mart se\u00e7imlerinde Cumhur \u0130ttifak\u0131 X+Y=Z form\u00fcl\u00fc ile Zillet \u0130ttifak\u0131'n\u0131 alt edecektir. Form\u00fcl\u00fcn a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle yapabiliriz: AK Parti'nin 24 Haziran'da ald\u0131\u011f\u0131 oy X, MHP'nin ald\u0131\u011f\u0131 oy da Y. Buradan hareketle X+Y= Z. Yani Cumhur \u0130ttifak\u0131, yani y\u00fczde 52. Buradan devam edecek olursak; X+Y=Z form\u00fcl\u00fc Zillet \u0130ttifak\u0131n\u0131 yenecektir. Yani biz Cumhur \u0130ttifak\u0131 olarak 31 Mart se\u00e7imlerinde ..."
        },
        {
            "title": "\u512a\u308c\u305f\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3068\u306e\u63d0\u643a\u306b\u304a\u3051\u308b2\u3064\u306e\u5c55\u958b - \u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://duzgunhaber.com.tr/iyi-parti-ile-ittifakta-surpriz-iki-gelisme/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:06:10 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30e0\u30fc\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://duzgunhaber.com.tr",
            "desc": "Yerel se\u00e7imler i\u00e7in geri say\u0131m s\u00fcrerken; CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda g\u00fcnlerdir s\u00fcren ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde de sona gelindi. \u0130ki partinin kurmaylar\u0131 yapt\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda raporlar\u0131n\u0131 haz\u0131rlayarak Liderlere sundu. CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener\u2019in birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7erisinde bulu\u015farak ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine son noktay\u0131 koymalar\u0131 bekleniyor. CHP PM\u2019DE Z\u0130RVE \u00d6NCES\u0130 S\u00dcRPR\u0130Z HAMLE D\u00dcZG\u00dcN HABER\u2019in edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re, CHP Parti Meclisi per\u015fembe g\u00fcn\u00fc toplanarak 212 aday\u0131n\u0131 daha belirledi. Kritik toplant\u0131da ittifak konusunda s\u00fcrpriz bir geli\u015fme ya\u015f..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff01\u30de\u30f3\u30b9\u30fc\u30eb\u306f\u826f\u3044\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306b &quot;\u3044\u3044\u3048&quot;\u3068\u8a00\u3063\u305f - \u30e1\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-mansur-yavas-iyi-partiye-hayir-dedi-2072905",
            "pub_date": "2018-12-06 08:32:10 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u0130\u015fte Canova'n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131 kulis bilgileri: \u0130ki g\u00fcn \u00f6nce hem Meral Ak\u015fener'in hem de Musavvat Dervi\u015fo\u011flu ba\u015fta olmak \u00fczere birka\u00e7 \u0130Y\u0130 Partili kurmay\u0131n Mansur Yava\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. O g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Mansur Yava\u015f'\u0131n Ankara'da \u0130Y\u0130 Parti'nin aday\u0131 olarak se\u00e7ime girmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fini iletti\u011fi \u00f6\u011frenildi. \u0130Y\u0130 Partili kaynaklar \"Bizim i\u00e7in Mansur Yava\u015f form\u00fcl\u00fc bitti\" ifadesini kulland\u0131. Bu noktada CHP'nin Ankara'dan Mansur Yava\u015f'\u0131 aday g\u00f6stermesi durumunda destek vereceklerini de belirten kaynaklar \"Ancak CHP'de de Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu d\u0131\u015f\u0131nda kimse Mansur Yava\u015f ismine s\u0131cak bakm\u0131yor\" tespiti..."
        },
        {
            "title": "MansurYava\u015f\u306fGOOD Party\u306b &quot;\u3044\u3044\u3048&quot;\u3068\u8a00\u3063\u305f -  Vatan",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/mansur-yavas-iyi-parti-ye-hayir-dedi-1224407-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:18:18 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Ad\u0131 Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ge\u00e7en Mansur Yava\u015f'\u0131n \u0130Y\u0130 Parti'nin aday\u0131 olmak istemedi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. CNN T\u00dcRK Ankara Temsilcisi Dicle Canova, ad\u0131 Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ge\u00e7en Mansur Yava\u015f'\u0131n \u0130Y\u0130 Parti'den aday olmak istemedi\u011fi bilgisini payla\u015ft\u0131. CNN T\u00dcRK Ankara Temsilcisi Dicle Canova Mansur Yava\u015f'\u0131n adayl\u0131\u011f\u0131yla ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Edindi\u011fim bilgilere g\u00f6re, iki g\u00fcn \u00f6nce Mansur Yava\u015f ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda bir temas ger\u00e7ekle\u015fti. Hem Meral Ak\u015fener Mansur Yava\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Hem de yanl\u0131\u015f alg\u0131lama olmamas\u0131 i\u00e7in ba\u015fka \u0130Y\u0130 Partili kurmaylar ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u3092\u52d5\u304b\u3059\u4e3b\u5f35\uff01\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306eCHP\u3001GOOD ...  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.haberler.com/kulisleri-hareketlendiren-iddia-chp-ankara-da-11513171-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:16:27 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "B\u00fcy\u00fck bir olas\u0131l\u0131kla \u0130Y\u0130 Parti CHP'nin aday\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'nu, CHP'de Ankara'da \u0130Y\u0130 Parti'nin aday\u0131 Mansur Yava\u015f'\u0131 destekleyecek. Yerel se\u00e7im i\u00e7in geri say\u0131m s\u00fcrerken partilerin aday belirleme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. Ankara i\u00e7in Mehmet \u00d6zhaseki ve \u0130zmir i\u00e7in Nihat Zeybek\u00e7i ismini duyuruan AK Parti'de \u0130stanbul aday\u0131n\u0131n ise Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m olmas\u0131na neredeyse kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131l\u0131y\u0131r. MHP'nin bu 3 b\u00fcy\u00fck\u015fehirde AK Parti aday\u0131n\u0131 desteklme karar\u0131 sonras\u0131 g\u00f6zler CHP ve \u0130Y\u0130 Parti adaylar\u0131na \u00e7evrildi. \u0130ki parti aras\u0131nda devam eden ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmeleriyle ilgili son geli\u015fmeleri k\u00f6\u015fesinde payla\u015fan Ha..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306e2\u4eba\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u524d\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u9078\u6319\u306e\u6295\u7968 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/iste-2-liderin-onundeki-ankara-secim-anketi-haberi-7114296/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:45 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Yerel se\u00e7imlerin en \u00e7ok konu\u015fulan illerinden Ankara i\u00e7in yap\u0131lan ve CHP lideri K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130Y\u0130 Parti lideri Ak\u015fener'in \u00f6n\u00fcndeki son kamuoyu ara\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Yerel se\u00e7im i\u00e7in ittifak yapma karar\u0131 alan CHP ve \u0130Y\u0130 Parti'de aday belirleme s\u00fcreci devam ediyor. \u00d6zellikle \u0130stanbul ve Ankara adaylar\u0131 i\u00e7in yo\u011fun temaslar s\u00fcrerken, d\u00fcn Ankara i\u00e7in ismi ge\u00e7en Mansur Yava\u015f'la ilgili geli\u015fmeler ba\u015fkenti hareketlendirdi. Mansur Yava\u015f'\u0131n \u0130Y\u0130 Parti'nin 'aday\u0131m\u0131z ol' teklifini reddetti\u011fi iddias\u0131 ortaya at\u0131l\u0131rken, Yava\u015f jet h\u0131z\u0131yla \u00e7\u0131kan haberleri yalanlad\u0131. Yava\u015f, sosyal medyadan ..."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ek\u306f\u8a18\u8005\u306b\u7d9a\u3044\u305f\uff01\u3042\u306a\u305f\u306f\u8cde\u8cdb\u306b\u7b11\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.internethaber.com/melih-gokcek-gazetecilere-cikisti-ovuneceginize-guluyorsunuz-1925004h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 06:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan gazeteci Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek'ten \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalar geldi. G\u00f6k\u00e7ek, AK Parti'nin Ankara aday\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki'yi destekledi\u011fini s\u00f6yledi. G\u00f6k\u00e7ek konu\u015fmas\u0131nda Mansur Yava\u015f'\u0131 da ele\u015ftirdi. \u00d6te yandan G\u00f6k\u00e7ek, programda ele\u015ftirilen dinozor heykellerini \"Bir g\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc bana verin, ANKA Park\u0131 g\u00f6r\u00fcn. Dibiniz d\u00fc\u015fmezse, ben bundan sonra hayatta konu\u015fmayaca\u011f\u0131m\" s\u00f6zleriyle savundu. CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan gazeteci Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131nda gazeteciler AK Parti ve CH..."
        },
        {
            "title": "MansurYava\u015f\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u958b\u767a -  HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/mansur-yavas-ile-ilgili-son-dakika-gelismesi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:01:45 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "CNN T\u00dcRK Ankara T\u0435msilcisi Dicl\u0435 Canova Mansur Yava\u015f\u2018\u0131n adayl\u0131\u011f\u0131yla ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u0435di: \u201cEdindi\u011fim bilgil\u0435r\u0435 g\u00f6r\u0435, iki g\u00fcn \u00f6nc\u0435 Mansur Yava\u015f il\u0435 \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda bir t\u0435mas g\u0435r\u00e7\u0435kl\u0435\u015fti. H\u0435m M\u0435ral Ak\u015f\u0435n\u0435r Mansur Yava\u015f il\u0435 g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. H\u0435m d\u0435 yanl\u0131\u015f alg\u0131lama olmamas\u0131 i\u00e7in ba\u015fka \u0130Y\u0130 Partili kurmaylar da ayr\u0131 ayr\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. V\u0435 Mansur Yava\u015f\u2019\u0131n \u0130Y\u0130 Parti\u2019d\u0435n aday olmak ist\u0435m\u0435di\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 ifad\u0435si kullan\u0131l\u0131yor. Dolay\u0131s\u0131yla \u0130Y\u0130 Parti a\u00e7\u0131s\u0131ndan Mansur Yava\u015f form\u00fcl\u00fcn\u00fcn bitti\u011fi bug\u00fcn itibariyl\u0435 a\u00e7\u0131k\u00e7a ifad\u0435 \u0435diliyor. Durum b\u00f6yl\u0435 olunca Ankara\u2019da CHP \u00fcz\u0435rind\u0435n mi bir i\u015fbirli\u011fi yap\u0131lacak sorusu g\u00fcnd..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u306f\u5bfe\u6226\u76f8\u624b\u3088\u308a12\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u5148\u3067\u3059\u300d\u3068\u30de\u30f3\u30b9\u30fc\u30eb\u306f\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059...  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.haberler.com/en-yakin-rakibimin-12-puan-onundeyim-diyen-11509821-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:14:11 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "31 Mart yerel se\u00e7imlerinde Ankara'dan CHP ve \u0130Y\u0130 Parti'nin ortak aday\u0131 olaca\u011f\u0131 konu\u015fulan Mansur Yava\u015f, S\u00f6zc\u00fc gazetesinden Sayg\u0131 \u00d6zt\u00fcrk'\u00fcn sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. CHP ve \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda ittifak olursa ortak aday olabilece\u011fini belirten Yava\u015f, 'Adayl\u0131k konusunda bir an \u00f6nce karar verilmesini bekliyorum. S\u00fcrecin uzamas\u0131 iki siyasi parti i\u00e7in de \u015fahs\u0131m a\u00e7\u0131s\u0131ndan da y\u0131prat\u0131c\u0131 olmaya ba\u015flad\u0131. Benim bir karars\u0131zl\u0131\u011f\u0131m yok. \u0130ki siyasi parti ittifak yaparsa aday\u0131m' ifadesini kulland\u0131. '\u0130K\u0130M\u0130Z\u0130N DE SE\u00c7\u0130M\u0130 KAYBETMES\u0130N\u0130 BEKLEYENLER VAR' CHP'den se\u00e7ilip \u0130Y\u0130 Parti'ye ge\u00e7ece\u011fi iddias\u0131n\u0131 yalanlayan Yava\u015f, \u015f..."
        },
        {
            "title": "\u6211\u3005\u306fK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011fluAk\u015fener\u3068Yava\u015f -  CNNT\u00fcrk\u3068\u4f1a\u3046\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-kilicdaroglu-aksener-ve-yavasla-gorusecek",
            "pub_date": "2018-12-06 18:12:56 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Hande F\u0131rat, CNN T\u00fcrk ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131nda \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131. CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131n\u0131n sunucusu gazeteci Hande F\u0131rat \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Hande F\u0131rat, CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in cumartesi g\u00fcn\u00fc bir g\u00f6r\u00fc\u015fme yapaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. F\u0131rat, ayr\u0131ca K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun Ankara adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ad\u0131 g\u00fcndemde olan Mansur Yava\u015f ile de bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fini belirtti. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu - Yava\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmesi i\u00e7in ise bir tarih vermedi. \u0130\u015fte Hande F\u0131rat'\u0131n programda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar; \"Elimdeki son dak..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u306fAk\u015fener\u3068Yava\u015f -  Posta\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.posta.com.tr/kilicdaroglu-aksener-ve-yavasla-gorusecek-2073065",
            "pub_date": "2018-12-06 18:06:15 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Hande F\u0131rat, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in cumartesi g\u00fcn\u00fc bir g\u00f6r\u00fc\u015fme yapaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. F\u0131rat, ayr\u0131ca Mansur Yava\u015f'\u0131n Ankara adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na randevu talep etti\u011fi ve ikilinin bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fini belirtti. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve Yava\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmesi i\u00e7in ise bir tarih vermedi. Hande F\u0131rat a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u015fu ifadelere yer verdi; \"Elimdeki son dakika bilgilerini s\u00f6yleyeyim. Hem \u0130Y\u0130 Parti hem de CHP bu i\u015fbirli\u011finin bu hafta ba\u015f\u0131na kadar netle\u015fece\u011fini ifade ediyor. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu yar\u0131n K\u0131br\u0131s'ta olacak. Pazartesi g\u00fcn\u00fc B\u00fct\u00e7e'de konu\u015fa..."
        },
        {
            "title": "\u7206\u5f3e\u306e\u4e3b\u5f35\uff1a\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u30b0\u30c3\u30c9\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u3001\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306eCHP\u5019\u88dc -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/bomba-iddia-istanbulda-iyi-parti-ankarada-chp-aday-cikarmayacak-haberi-4973283",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "CHP ve \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda devam eden ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmeleriyle ilgili son geli\u015fmeleri k\u00f6\u015fesinde payla\u015fan Habert\u00fcrk yazar\u0131 Sevilay Y\u0131lman \"\u0130Y\u0130 Parti ile olan ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri hemen hemen tamamlanm\u0131\u015f gibi.\" diye yazd\u0131. \u0130ttifakta kriz yaratt\u0131\u011f\u0131 iddia edilen 'Ankara aday\u0131' ile ilgili de sorunun a\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Y\u0131lman, \u0130stanbul ve Ankara i\u00e7in dikkat \u00e7eken bir iddiay\u0131 ortaya att\u0131. \"Kaynaklar\u0131m ittifak gere\u011fi \u0130stanbul\u2019dan \u0130Y\u0130 Parti\u2019nin, Ankara\u2019dan da CHP\u2019nin aday \u00e7\u0131karmayaca\u011f\u0131n\u0131 iddia ediyorlar. B\u00fcy\u00fck bir olas\u0131l\u0131kla \u0130Y\u0130 Parti CHP\u2019nin aday\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nu, CHP\u2019de Ankara\u2019da \u0130Y\u0130 Parti\u2019nin aday..."
        },
        {
            "title": "Ekrem Imamoglu\u3001\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3001CHP\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3001K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&#39;na...  -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/chp-de-istanbul-icin-11513867-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:43:29 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlere ili\u015fkin partiler belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamaya devam ediyor. Hen\u00fcz hi\u00e7bir parti \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamad\u0131. Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'nun, Cumhuriyet Halk Partisi'nden (CHP) adayl\u0131\u011f\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131yor. Habert\u00fcrk yazar\u0131 Sevilay Y\u0131lmaz 'Ankara'dan CHP, \u0130stanbul'dan \u0130Y\u0130 Parti aday \u00e7\u0131karmayacak' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla kulis bilgisi yazd\u0131. 'Kim ne bekliyordu, ne umuyordu bilmiyorum ama CHP'nin d\u00fcn a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 adaylar aras\u0131nda \u015fahsen yine beni \u015fa\u015f\u0131rtan, heyecan yaratacak bir il ve isim yoktu.' diyen Y\u0131lman \u015fu \u015fek..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u306fCHP\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3068\u4f55\u3092\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/yazarlar/saygi-ozturk/aksener-chp-adaylariyla-ne-gorusuyor-2780991/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:33 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "CHP\u2019de, Ankara ve \u0130stanbul sanc\u0131s\u0131 hen\u00fcz giderilemedi\u011fi gibi bir\u00e7ok ilde de s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 ya\u015fan\u0131yor. Se\u00e7imde i\u015fbirli\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerini s\u00fcrd\u00fcren CHP ve \u0130Y\u0130 Parti yetkilileri de bir an \u00f6nce a\u00e7\u0131klamalar\u0131n yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011finin, zaman\u0131n ge\u00e7mekte oldu\u011funun fark\u0131nda. D\u00fcn CHP Parti Meclisi\u2019nin Genel Ba\u015fkan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile toplant\u0131da oldu\u011fu saatlerde, \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener de partinin \u201cAk sa\u00e7l\u0131lar\u0131\u201dndan olu\u015fan Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu \u00fcyeleriyle birlikte CHP ile y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 anlat\u0131yor, onlar\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015flerini al\u0131yordu. A\u00c7IK ARA \u00d6NDE Mansur Yava\u015f\u2019\u0131 hem CHP, hem de \u0130Y\u0130 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u306e\u8457\u8005\u00d6zt\u00fcrk\uff1a\u30b9\u30ed\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u30fc\u30eb\u3001\u9854\u00d6zhaseki\u5148\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u7834\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/politika/201812071036520258-mansur-yavas-mehmet-ozhaseki-ankara-yerel-secim/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Ankara kulislerinde 'Mansur Yava\u015f' hareketlili\u011fi s\u00fcrerken S\u00f6zc\u00fc gazetesi yazar\u0131 Sayg\u0131 \u00d6zt\u00fcrk, 'Ak\u015fener, CHP adaylar\u0131yla ne g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor?' ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131s\u0131nda CHP'nin Ankara'da mutlaka aday \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 yazd\u0131. 'K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ak\u015fener ve Mansur Yava\u015f'la g\u00f6r\u00fc\u015fecek' \"CHP'nin aday \u00e7\u0131karmas\u0131 halinde, \u0130Y\u0130 Parti destek verecek. B\u00fct\u00fcn haz\u0131rl\u0131klar, Ankara'n\u0131n AKP'den al\u0131nmas\u0131 \u00fczerine kurulmu\u015f vaziyette\" diyen \u00d6zt\u00fcrk, 'ortak aday' se\u00e7ene\u011fine dikkat \u00e7ekti. CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in elinde bulunan kamuoyu yoklamas\u0131na g\u00f6re Mansur Yava\u015f'\u0131n 'ortak aday' olmas\u0131 ha..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u65e5\uff1aMansurYava\u015f\u306fGOOD Party\u306b &quot;\u3044\u3044\u3048&quot;\u3068\u8a00\u3063\u305f -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/mansur-yavas-iyi-partiye-hayir-dedi",
            "pub_date": "2018-12-06 08:13:36 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Ad\u0131 Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ge\u00e7en Mansur Yava\u015f'\u0131n \u0130Y\u0130 Parti'nin aday\u0131 olmak istemedi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. CNN T\u00dcRK Ankara Temsilcisi Dicle Canova'n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131 bilgilere g\u00f6re, Mansur Yava\u015f \u0130Y\u0130 Parti'nin teklifine, \"Hay\u0131r\" dedi. Canova konuyla ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: Edindi\u011fim bilgilere g\u00f6re, iki g\u00fcn \u00f6nce Mansur Yava\u015f'la \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda bir temas ger\u00e7ekle\u015fti. Hem Meral Ak\u015fener Mansur Yava\u015f'la g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc hem de somut olarak \u00e7er\u00e7evenin ortaya konmas\u0131 i\u00e7in ba\u015fka \u0130Y\u0130 Partili kurmaylar da ayr\u0131 ayr\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Ve Mansur Yava\u015f'\u0131n \u0130Y\u0130 Parti'den aday olmak istemedi\u011fi ifadesi kullan\u0131l..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30d6\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30f3\u30b0\uff1a\u898b\u4e8b\u306a\u767a\u8a00 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/hurriyet/canli-yayina-baglandi-carpici-aciklamalar-haberi-7113793/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:27:51 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan, H\u00fcrriyet gazetesi Ankara temsilcisi Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek'ten \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalar geldi. Programda gazeteciler AK Parti ve CHP'nin Ankara aday\u0131n\u0131 tart\u0131\u015ft\u0131. Ankara \u00fczerine konu\u015fan gazetecilerin Melih G\u00f6k\u00e7ek zaman\u0131nda yap\u0131lan dinozor parkla ilgili ele\u015ftirileri \u00fczerine G\u00f6k\u00e7ek canl\u0131 yay\u0131na ba\u011fland\u0131. Melih G\u00f6k\u00e7ek'in programda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle: - Ben Mehmet \u00d6zhaseki'nin adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok istedim. - Say\u0131n Bah\u00e7eli'nin benim i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 ifadeler beni onor..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306eCHP\u3001\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306eGOOD\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u304c\u5019\u88dc\u306b\u306a\u308b - \u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.internethaber.com/chp-ankarada-iyi-parti-de-istanbulda-aday-cikarmayacak-1925083h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 09:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.internethaber.com",
            "desc": "MART 2019'da yap\u0131lacak olan yerel se\u00e7imlere 4 ay gibi k\u0131sa bir s\u00fcre kal\u0131rken partiler T\u00fcrkiye'nin 3 b\u00fcy\u00fck\u015fehiri i\u00e7in aday adaylar\u0131n\u0131 tespit etmek i\u00e7in son haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 yap\u0131yor. CHP ile \u0130Y\u0130 parti aras\u0131ndaki ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde Ankara ve \u0130stanbul i\u00e7in anla\u015fmaya var\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia ediliyor. Kulislere yans\u0131yan son bilgiye g\u00f6re, CHP Ankara'da, \u0130Y\u0130 Parti de \u0130stanbul'da aday g\u00f6stermeyecek. CHP Ankara'da \u0130Y\u0130 Parti aday\u0131n\u0131, \u0130Y\u0130 Parti de \u0130stanbul'da CHP aday\u0131n\u0131 destekleyecek. \u0130TT\u0130FAK G\u00d6R\u00dc\u015eMELER\u0130 TAMAMLANMI\u015e G\u0130B\u0130... CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda devam eden ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmeleriyle ilgili son geli\u015fmeleri ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306e\u91cd\u8981\u306a\u9031\uff01 300\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005",
            "link": "https://duzgunhaber.com.tr/chpde-kritik-hafta-300-aday-daha-netlesecek/",
            "pub_date": "2018-12-02 12:46:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30e0\u30fc\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://duzgunhaber.com.tr",
            "desc": "Yerel se\u00e7im haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren CHP\u2019de g\u00f6zler 6 Aral\u0131k tarihinde CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda \u00f6nce Merkez Y\u00f6netim Kurulu (MYK), sonras\u0131nda toplanacak Parti Meclisi (PM) toplant\u0131s\u0131nda olacak. Kritik iki toplant\u0131da Mart ay\u0131nda yar\u0131\u015fa kat\u0131lacak belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu netle\u015fecek. D\u00dcZG\u00dcN HABER\u2019in CHP Kulislerinden edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re; 6 Aral\u0131k tarihinde adayl\u0131klar\u0131 ilan edilecek isimler \u015f\u00f6yle s\u0131ralan\u0131yor;YILMAZ HOCA \u0130LE YOLA DEVAM En b\u00fcy\u00fck il\u00e7e belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131n belli oldu\u011fu Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019nda Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker..."
        },
        {
            "title": "CHP- BEST\u5371\u6a5f\u304b\u3089\u306e\u515a\u306e\u540c\u76df\u306b\u304a\u3051\u308b\u65b0\u3057\u3044\u516c\u5f0f - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/chp-iyi-partiden-krize-giren-ittifakta-yeni-formul-3413766",
            "pub_date": "2018-12-08 05:57:29 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "CHP Parti Meclisi toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcn KKTC\u2019ye giden CHP Lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, hafta sonu Mu\u011fla\u2019da partisinin d\u00fczenledi\u011fi Do\u011fa Haklar\u0131 \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u2019na kat\u0131lmas\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131. Ancak son anda K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Mu\u011fla program\u0131n\u0131 iptal etti. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, d\u00fcn KKTC\u2019den Ankara\u2019ya d\u00f6nd\u00fc. Ak\u015fener ise d\u00fcn Kocaeli\u2019deydi. Ak\u015fener\u2019in de bu program\u0131n ard\u0131ndan \u0130stanbul\u2019a ge\u00e7ece\u011fi belirtildi. G\u00fcn i\u00e7inde CHP Genel Merkezi\u2019nde baz\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapacak olan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun ak\u015fam saatlerinde \u0130stanbul\u2019a giderek Ak\u015fener ile bir araya gelmesi planlan\u0131yor. Ancak iki liderin g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi adres a\u00e7\u0131klanmad\u0131.AK\u015e..."
        },
        {
            "title": "MelihG\u00f6k\u00e7ek\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u8aac\u660e\uff01 - \u56fd\u571f",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/melih-gokcek-ten-carpici-aciklamalar--1224613-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:52:16 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan gazeteci Hande F\u0131rat'\u0131n sundu\u011fu Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131na telefonla ba\u011flanan Ankara eski B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Melih G\u00f6k\u00e7ek'ten \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalar geldi. Programda gazeteciler AK Parti ve CHP'nin Ankara aday\u0131n\u0131 tart\u0131\u015ft\u0131. Ankara \u00fczerine konu\u015fan gazetecilerin Melih G\u00f6k\u00e7ek zaman\u0131nda yap\u0131lan dinozor parkla ilgili ele\u015ftirileri \u00fczerine G\u00f6k\u00e7ek canl\u0131 yay\u0131na ba\u011fland\u0131. Melih G\u00f6k\u00e7ek'in programda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan sat\u0131r ba\u015flar\u0131; - Ben Mehmet \u00d6zhaseki'nin adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok istedim. - Say\u0131n Bah\u00e7eli'nin benim i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 ifadeler beni onore etmi\u015ftir. Ben bunu hayat\u0131m boyun..."
        },
        {
            "title": "MansurYava\u015f -  F5Haber\u304b\u3089\u306eCHP\u5019\u88dc\u306e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u8a18\u8ff0",
            "link": "https://www.f5haber.com/gundem/mansur-yavas-tan-chp-adayligi-icin-flas-aciklama-haberi-7113701/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:32:44 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Mansur Yava\u015f : Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u2018dan randevu talep ettim, yan\u0131t bekliyorum Ad\u0131 Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ge\u00e7en Mansur Yava\u015f'tan fla\u015f a\u00e7\u0131klama geldi: Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'dan randevu talep ettim, yan\u0131t bekliyorum. KILI\u00c7DARO\u011eLU'NDAN YANIT BEKL\u0130YOR Habert\u00fcrk TV'ye konu\u015fan Yava\u015f, yerel se\u00e7imlerle ilgili olarak aday olup olmayaca\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmalar\u0131na noktay\u0131 koydu. Yava\u015f, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nu arayarak randevu talep etti\u011fini ve yan\u0131t bekledi\u011fini s\u00f6yledi."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206... MansurYava\u015f\u306fK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu - H\u00fcrriyet\u304b\u3089\u306e\u4efb\u547d\u3092\u4f9d\u983c\u3057\u305f",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-mansur-yavas-kilicdaroglundan-randevu-talep-etti-41043455",
            "pub_date": "2018-12-06 19:13:06 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hande F\u0131rat \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131: \"Elimdeki son dakika bilgilerini s\u00f6yleyeyim. Hem \u0130Y\u0130 Parti hem de CHP bu i\u015fbirli\u011finin bu hafta ba\u015f\u0131na kadar netle\u015fece\u011fini ifade ediyor. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu yar\u0131n K\u0131br\u0131s'ta olacak. Pazartesi g\u00fcn\u00fc B\u00fct\u00e7e'de konu\u015facak, Pazar g\u00fcn\u00fc B\u00fct\u00e7e'ye \u00e7al\u0131\u015facak. Cumartesi g\u00fcn\u00fc Ak\u015fener ile K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun biraraya gelmesi bekleniyor. \u00d6zellikle CHP'li \u00fcst d\u00fczey isimlerden ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bilgileye g\u00f6re bu g\u00f6r\u00fc\u015fme cumartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak. Meral Ak\u015fener CHP Genel Merkezi'ne gidece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde bir bilgi var. Di\u011fer taraftan sadece Ak\u015fener de\u011fil, en merak edilen isimlerden birisi Mansur Yava\u015f..."
        },
        {
            "title": "CHP\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4e3b\u5f35\uff01\u5f7c\u306f\u30ce\u30fc\u30c9\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chp-kulislerinde-yeni-iddia-dugumu-o-isim-cozecek-41040274",
            "pub_date": "2018-12-04 09:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Edinilen bilgiye g\u00f6re 29 Kas\u0131m Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130Y\u0130 Parti Genel Merkezinden \u00e7\u0131karken g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n, \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc \u00f6\u011frenildi. Bu ziyaretin, Ankara\u2019da yerel se\u00e7ime ili\u015fkin i\u015fbirli\u011finde ya\u015fanan t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u00f6zecek form\u00fclle ilgili oldu\u011fu bildirildi. Ak\u015fener\u2019in, Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131na ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakt\u0131\u011f\u0131 kulislerde konu\u015fuluyor. CHP YAVA\u015e\u2019I \u00d6NERMED\u0130 CHP ve \u0130Y\u0130 Parti\u2019nin i\u015fbirli\u011fine ili\u015fkin bu g\u00fcne kadar y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde, tahmin edilenin aksine Ankara i\u00e7in Mansur Yava\u015f isminin g\u00fcndeme gelmedi\u011fi, Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n ..."
        }
    ]
}