{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5Wm1zeGNURVNBblJ5S0FBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 14:15:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Bolu Mountain  - Habert\u00fcrk\u306e\u4ea4\u901a\u624b\u6bb5\u304c\u3088\u308a\u56f0\u96e3\u306b\u306a\u3063\u305f",
            "link": "https://www.haberturk.com/bolu-dagi-gecisinde-kar-ulasimi-zorlastirdi-2251507",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Bolu Da\u011f\u0131'n\u0131n D-100 Karayolu ve TEM otoyolu ge\u00e7i\u015flerinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar meydana geldi."
        },
        {
            "title": "Bolu Mountain\u3067\u4ea4\u901a\u304c\u6b62\u307e\u3063\u305f\uff01 - \u56fd\u571f",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/bolu-dagi-nda-ulasim-durdu--1224684-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "D-100 karayolunun Bolu da\u011f\u0131 mevkiinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar ya\u015fan\u0131yor. Ankara istikametinde bir TIR'\u0131n makaslamas\u0131 sonucu ..."
        },
        {
            "title": "19\u65e5\u5f8c\u306b\u518d\u958b\u3055\u308c\u305f\u30dc\u30eb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb - \u30a2\u30f3\u30ab\u30e9",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/bolu-dagi-tunelinin-ankara-istikameti-19-gun-sonra-yeniden-acildi-2780743/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:59:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Karayollar\u0131 ekipleri, TEM yolunun Bolu Da\u011f\u0131 T\u00fcneli'nin Ankara y\u00f6n\u00fcnde bulunan viyad\u00fcklerin ba\u011flant\u0131 noktalar\u0131n\u0131 yenileme \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapt\u0131. Yenileme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30a6\u5c71\u5cb3\u306e\u96ea\u304c\u52b9\u679c\u7684\u306b\u306a\u3063\u305f...\u8f38\u9001\u306f\u6df7\u4e71\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30b5\u30d0",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2018/12/07/bolu-dagi-mevkiinde-kar-yagisi-etkili-olmaya-basladi-ulasimda-aksamalar-yasaniyor",
            "pub_date": "2018-12-07 07:01:32 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "D100 karayolunun Bolu da\u011f\u0131 mevkiinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar ya\u015fan\u0131yor. Ankara istikametinde bir TIR'\u0131n makaslamas\u0131 sonucu ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30fb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u51ac\u306e\u63aa\u7f6e - \u00d6nc\u00fcRTV",
            "link": "http://www.oncurtv.com/yerel-haber/bolu-dagi-nda-kis-tedbirleri-gorusuldu-h137084.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30fc\u30c0\u30fcRTV",
            "source_url": "http://www.oncurtv.com",
            "desc": "Bolu ve D\u00fczce valilikleri taraf\u0131ndan Bolu Da\u011f\u0131'nda d\u00fczenlenen k\u0131\u015f tedbirleri toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan D\u00fczce Valisi Z\u00fclkif Da\u011fl\u0131, \u00f6zellikle yollar kapand\u0131\u011f\u0131 zaman sol ..."
        },
        {
            "title": "Bolu\u5c71\u306e\u96ea\u304c\u52b9\u679c\u7684\u3067\u3059\uff01\u4ea4\u901a\u505c\u6b62 -  Milli Gazete",
            "link": "https://www.milligazete.com.tr/haber/1760395/bolu-daginda-kar-yagisi-etkili-ulasim-durdu",
            "pub_date": "2018-12-07 07:39:08 GMT",
            "source_nm": "\u5168\u56fd\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.milligazete.com.tr",
            "desc": "Balkanlardan gelen so\u011fuk hava dalgas\u0131yla beraber d\u00fc\u015fen hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bir anda bast\u0131ran kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131yla Bolu Da\u011f\u0131'nda ula\u015f\u0131m durdu."
        },
        {
            "title": "\u4ea4\u901a\u306f\u505c\u6b62\u3057\u307e\u3057\u305f\u964d\u96ea\u306fBolu  -  New Age\u3067\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/boluda-yogun-kar-yagisi-basladi-215999h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 07:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u6642\u4ee3",
            "source_url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr",
            "desc": "D-100 kara yolu ve Anadolu Otoyolu'nun Bolu Da\u011f\u0131 kesiminde yo\u011fun kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 ba\u015flad\u0131."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f12\u67081\u65e5\u306b\u59cb\u307e\u3063\u305f...\u96e8\u304c\u964d\u3063\u305f -  Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/guncel/54911/1-aralikta-baslamisti-ceza-yagdi",
            "pub_date": "2018-12-05 14:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30df\u30cb\u30d0\u30b9\u304c\u30b3\u30fc\u30ca\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u3092\u53d6\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f -  25\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u304b\u3089\u98db\u884c -  Bolu News  -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/viraji-alamayan-minibus-25-metreden-bolu-yerelhaber-3201492/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30f3\u30c8\u30dc\u30eb\u30e0\u5c71 -  News.com",
            "link": "https://www.haberler.com/bolu-dagi-nda-sis-ve-saganak-11509350-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:44:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolu\u5c71\u306e\u63aa\u7f6e -  Bolu\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/bolu-haberleri/65137372-bolu-daginda-kis-tedbirleri",
            "pub_date": "2018-12-03 13:59:59 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "\u0130stanbul Ankara karayolunun Bolu Da\u011f\u0131 kesiminde k\u0131\u015f aylar\u0131nda al\u0131nacak tedbirlerle ilgili Bolu Da\u011f\u0131 Polis Evi'nde toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u306f\u96ea\u304c\u964d\u308a\u59cb\u3081\u305f\uff01 - \u30d3\u30c7\u30aa\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc -  tgrthaber",
            "link": "https://www.tgrthaber.com.tr/videogaleri/bolu-daginda-kar-yagisi-basladi-31517",
            "pub_date": "2018-12-07 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "tgrthab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.tgrthaber.com.tr",
            "desc": "Bolu'da, sabah saatlerinde ba\u015flayan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 D-100 Karayolu ve TEM Otoyolu Bolu Da\u011f\u0131 mevkilerinde etkili oluyor."
        },
        {
            "title": "Bolu Mountain Area\u306eBolu D100\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3002\u4ea4\u901a\u306e\u6df7\u4e71\u306b\u3088\u308a\u96ea\u306b\u52b9\u304f...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bolu-d100-karayolunun-bolu-dagi-mevkiinde-etkili-11513361/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:04:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "D100 karayolunun Bolu da\u011f\u0131 mevkiinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar ya\u015fan\u0131yor."
        },
        {
            "title": "Bolu Mountain  -  Posta\u306e\u901a\u904e\u306b\u56f0\u96e3\u306a\u9053\u8def\u8f38\u9001",
            "link": "https://www.posta.com.tr/bolu-dagi-gecisinde-kar-ulasimi-zorlastirdi-2073173",
            "pub_date": "2018-12-07 07:56:03 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Bolu Da\u011f\u0131'n\u0131n D-100 Karayolu ve TEM otoyolunun Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015finde sabah saatlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu. Tipi \u015feklinde devam eden kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle Bolu Da\u011f\u0131'nda kar kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 10 santimetreye ula\u015ft\u0131. Karayollar\u0131 ekipleri, kar k\u00fcreme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapt\u0131. Ekipler, \u00f6zellikle bir TIR'\u0131n kayarak yolu kapatmas\u0131 nedeniyle yo\u011funlu\u011fun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 D-100 Karayolunun Ankara istikametinde \u00e7al\u0131\u015fmalara a\u011f\u0131rl\u0131k verdi. TIR'\u0131n yoldan kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla yoldaki trafik rahatlad\u0131. Polis ekipleri s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin, ara\u00e7lar\u0131nda k\u0131\u015f lastikleri olmadan yola \u00e7\u0131kmamalar\u0131, trafik i\u015faret ve i\u015faret\u00e7ilerine uymalar\u0131..."
        },
        {
            "title": "TIR\u306fBolu Mountain\u3067\u6253\u3061\u5012\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01\u8f38\u9001\u505c\u6b62 - \u30d0\u30bf\u30f3",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/bolu-dagi-nda-tir-devrildi-ulasim-durdu-1224684-gundem/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:02:04 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Bolu Da\u011f\u0131'n\u0131n D-100 karayolu ve TEM otoyolu ge\u00e7i\u015flerinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar meydana geldi. D-100 karayolu ve TEM otoyolunun Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015finde sabah saatlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu. Tipi \u015feklinde devam eden ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle Bolu Da\u011f\u0131'nda kar kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 10 santimetreye ula\u015ft\u0131. Karayollar\u0131 ekipleri, kar k\u00fcreme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapt\u0131. Ekipler, \u00f6zellikle bir TIR'\u0131n kayarak yolu kapatmas\u0131 nedeniyle yo\u011funlu\u011fun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 D-100 karayolunun Ankara istikametinde \u00e7al\u0131\u015fmalara a\u011f\u0131rl\u0131k verdi. TIR'\u0131n yoldan kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla yoldaki trafik rahatlad\u0131. Polis ekipleri s\u00fcr..."
        },
        {
            "title": "Bolu\u306e\u96ea\u304c\u964d\u308a\u59cb\u3081\u305f\uff01 -  CNN\u82f1\u8a9e",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/boluda-kar-yagisi-basladi",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:24 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "D-100 kara yolunun Bolu Da\u011f\u0131 mevkinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar ya\u015fan\u0131yor. Ankara istikametinde bir TIR'\u0131n makaslamas\u0131 sonucu trafi\u011fin durdu\u011fu, yolun tekrar trafi\u011fe a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n devam etti\u011fi \u00f6\u011frenildi."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30e5\u30fc\u304b\u3089\u306e\u30de\u30a6\u30f3\u30c8\u30dc\u30eb\u30a6\u306e\u773a\u3081 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bolu-dagi-nin-kar-manzarasi-havadan-goruntulendi-11518113/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:17:54 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan beyaza b\u00fcr\u00fcnen Bolu Da\u011f\u0131'n\u0131n D\u00fczce kesimi, drone ile havadan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi. D\u00fczce'de kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 sonras\u0131 y\u00fcksek kesimler beyaz \u00f6rt\u00fcyle kapland\u0131. Kentte kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131, d\u00fcn D-100 kara yolunun Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015fi ile Topuk Yaylas\u0131, G\u00fczeldere \u015eelalesi, Kard\u00fcz ve Samandere gibi \u015fehrin y\u00fcksek kesimlerinde etkili oldu. Bolu Da\u011f\u0131'n\u0131n D\u00fczce kesiminde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00fczel manzaralar olu\u015ftu. Da\u011flar\u0131 kaplayan beyaz \u00f6rt\u00fc, drone ile havadan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi. Bu arada meteoroloji yetkilileri, b\u00f6lgenin gece saatlerinden itibaren yeni bir ya\u011f\u0131\u015f\u0131n etkisi alt\u0131na girece\u011fini bildirdi."
        },
        {
            "title": "D100 Karayolunun Karasun Bolu\u5c71\u306f\u6709\u52b9\u3067\u3059...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-d100-karayolunun-bolu-dagi-mevkiinde-etkili-olan-11513381/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:09:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "D100 karayolunun Bolu da\u011f\u0131 mevkiinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar ya\u015fan\u0131yor. Ankara istikametinde bir TIR'\u0131n makaslamas\u0131 sonucu trafi\u011fin durdu\u011fu, yolun tekrar trafi\u011fe a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n devam etti\u011fi \u00f6\u011frenildi."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30cb\u30d0\u30b9\u304c\u89d2\u304b\u308925\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u98db\u3093\u3060 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/viraji-alamayan-minibus-25-metreden-uctu-563967.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:59 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Bolu\u2019da D-100 karayolu Bolu Da\u011f\u0131 mevkisinde viraj\u0131 alamayarak kontrolden \u00e7\u0131kan minib\u00fcs, 25 metreden u\u00e7uruma yuvarland\u0131. Kazada \u015fans eseri yaralanan kimse olmad\u0131. Bolu\u2019da D-100 karayolu Bolu Da\u011f\u0131 mevkisinde viraj\u0131 alamayarak kontrolden \u00e7\u0131kan minib\u00fcs, 25 metreden u\u00e7uruma yuvarland\u0131. Kazada \u015fans eseri yaralanan kimse olmad\u0131. D\u00fcn gece saatlerinde ba\u015flayan sa\u011fanak, D-100 karayolu ve TEM otoyolu Bolu Da\u011f\u0131 kesiminde etkisini devam ettiriyor. Yo\u011fun sisin de oldu\u011fu Bolu Da\u011f\u0131\u2019nda s\u00fcr\u00fcc\u00fcler de zor anlar ya\u015f\u0131yor. Edinilen bilgiye g\u00f6re kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 ve sis nedeniyle maddi hasarl\u0131 kazalar\u0131n meydana geldi\u011fi ..."
        },
        {
            "title": "\u306f\u96ea\u306e\u8f38\u9001\u3092Bolu Mountain Pass\u3067\u79fb\u52d5\u3055\u305b\u308b -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bolu-dagi-gecisinde-kar-ulasimi-zorlastirdi-11513542/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:51:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Bolu Da\u011f\u0131'n\u0131n D-100 Karayolu ve TEM otoyolu ge\u00e7i\u015flerinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar meydana geldi. Bolu Da\u011f\u0131'n\u0131n D-100 Karayolu ve TEM otoyolunun Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015finde sabah saatlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu. Tipi \u015feklinde devam eden kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle Bolu Da\u011f\u0131'nda kar kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 10 santimetreye ula\u015ft\u0131. Karayollar\u0131 ekipleri, kar k\u00fcreme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapt\u0131. Ekipler, \u00f6zellikle bir TIR'\u0131n kayarak yolu kapatmas\u0131 nedeniyle yo\u011funlu\u011fun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 D-100 Karayolunun Ankara istikametinde \u00e7al\u0131\u015fmalara a\u011f\u0131rl\u0131k verdi. TIR'\u0131n yoldan kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla yoldaki trafik rahatlad..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1aBolu\u306e\u96ea\u304c\u964d\u308a\u59cb\u3081\u305f\uff01\u8f38\u9001\u306b\u969c\u5bb3\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-boluda-kar-yagisi-basladi-ulasimda-aksama-yasaniyor",
            "pub_date": "2018-12-07 07:12:59 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "D-100 kara yolunun Bolu Da\u011f\u0131 mevkinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar ya\u015fan\u0131yor. Ankara istikametinde bir TIR'\u0131n makaslamas\u0131 sonucu trafi\u011fin durdu\u011fu, yolun tekrar trafi\u011fe a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n devam etti\u011fi \u00f6\u011frenildi. Bolu Da\u011f\u0131'nda d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde ba\u015flayan sa\u011fanak, yerini sabah kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131na b\u0131rakt\u0131. Etkisini art\u0131ran kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 D-100 kara yolunun Elmal\u0131k, Bolu Da\u011f\u0131, Seymenler, Abant Kav\u015fa\u011f\u0131, Karanl\u0131kdere, Sar\u0131\u00e7\u00f6kek, B\u0131\u00e7k\u0131yan\u0131 ile Anadolu Otoyolu'nun Elmal\u0131k, 1, 2 ve 3. viyad\u00fckler kesiminde devam ediyor. Ula\u015f\u0131mda aksamalar olu\u015ftu D-100 karayolunun Bolu da\u011f\u0131 mevki..."
        },
        {
            "title": "Bolu Mountain\u304c\u964d\u308a\u59cb\u3081\u307e\u3057\u305f -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/bolu/bolu-dagi-nda-kar-yagisi-basladi-haberi-1998489/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:03:56 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Bolu'da, sabah saatlerinde ba\u015flayan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 D-100 Karayolu ve TEM Otoyolu Bolu Da\u011f\u0131 mevkilerinde etkili oluyor. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Bolu'da gece saatlerinde ba\u015flayan sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f, sabah saatlerinde D-100 Karayolu ve TEM Otoyolu Bolu Da\u011f\u0131 mevkilerinde yerini kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131na b\u0131rakt\u0131. Etkisini k\u0131sa s\u00fcrede g\u00f6steren ve y\u00fcksek kesimleri beyaz \u00f6rt\u00fcyle kaplayan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle s\u00fcr\u00fcc\u00fcler de zor anlar ya\u015fad\u0131lar. Karayollar\u0131 ekiplerinin t\u00fcnel giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131nda haz\u0131r bekletilen tuzlama ve kar k\u00fcreme ara\u00e7lar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 aral\u0131ks\u0131z olarak s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Trafik ekipleri ise, s\u00fcr\u00fcc\u00fclere kar las..."
        },
        {
            "title": "19\u65e5\u5f8c\u306e\u30dc\u30eb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u30c7\u30fc...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bolu-dagi-tuneli-nin-ankara-istikameti-19-gun-11512792/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:49:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "T\u00dcRK\u0130YE'nin en \u00f6nemli ge\u00e7i\u015f g\u00fczergahlar\u0131ndan TEM yolunun Bolu Da\u011f\u0131 T\u00fcneli mevkiinin Ankara y\u00f6n\u00fc, 19 g\u00fcn s\u00fcren yol yenileme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yeniden trafi\u011fe a\u00e7\u0131ld\u0131. Karayollar\u0131 ekipleri, TEM yolunun Bolu Da\u011f\u0131 T\u00fcneli'nin Ankara y\u00f6n\u00fcnde bulunan viyad\u00fcklerin ba\u011flant\u0131 noktalar\u0131n\u0131 yenileme \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapt\u0131. Yenileme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda yolun Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015fi, 17 Kas\u0131m'da saat 10.30 itibar\u0131yla ula\u015f\u0131ma kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Yolun kapat\u0131lmas\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131m, Kayna\u015fl\u0131 gi\u015felerinden D-100 yoluna y\u00f6nlendirilerek sa\u011flanm\u0131\u015f, ara\u00e7lar D-100'den Abant gi\u015felerinden ge\u00e7erek yeniden otoyola ba\u011flanarak yollar..."
        },
        {
            "title": "Bolu Mountain  -  A24\u306e\u96ea\u306b\u8d77\u56e0\u3059\u308b\u8f38\u9001\u306e\u30d0\u30f3\u30d7",
            "link": "https://www.a24.com.tr/bolu-daginda-kar-nedeniyle-ulasim-aksiyor-haberi-40142066h.html?h=50",
            "pub_date": "2018-12-07 13:07:34 GMT",
            "source_nm": "A24",
            "source_url": "https://www.a24.com.tr",
            "desc": "Bolu Da\u011f\u0131'n\u0131n D-100 Karayolu ve TEM Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015finde sabah saatlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu. Tipi \u015feklinde devam eden kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle Bolu Da\u011f\u0131'nda kar kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 10 santimetreye ula\u015ft\u0131. Karayollar\u0131 ekipleri, kar k\u00fcreme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapt\u0131. Ekipler, \u00f6zellikle bir TIR'\u0131n kayarak yolu kapatmas\u0131 nedeniyle yo\u011funlu\u011fun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 D-100 Karayolu'nun Ankara istikametinde \u00e7al\u0131\u015fmalara a\u011f\u0131rl\u0131k verdi."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306b\u826f\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9...\u5f7c\u306f\u9053\u3092\u958b\u3044\u305f -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/gaste24/suruculere-iyi-haber-o-yol-acildi-haberi-7113751/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:36:43 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye'nin en \u00f6nemli ge\u00e7i\u015f g\u00fczergahlar\u0131ndan TEM yolunun Bolu Da\u011f\u0131 T\u00fcneli mevkiinin Ankara y\u00f6n\u00fc, 19 g\u00fcn s\u00fcren yol yenileme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yeniden trafi\u011fe a\u00e7\u0131ld\u0131. Karayollar\u0131 ekipleri, TEM yolunun Bolu Da\u011f\u0131 T\u00fcneli'nin Ankara y\u00f6n\u00fcnde bulunan viyad\u00fcklerin ba\u011flant\u0131 noktalar\u0131n\u0131 yenileme \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapt\u0131. Yenileme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda yolun Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015fi, 17 Kas\u0131m'da saat 10.30 itibar\u0131yla ula\u015f\u0131ma kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Yolun kapat\u0131lmas\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131m, Kayna\u015fl\u0131 gi\u015felerinden D-100 yoluna y\u00f6nlendirilerek sa\u011flanm\u0131\u015f, ara\u00e7lar D-100'den Abant gi\u015felerinden ge\u00e7erek yeniden otoyola ba\u011flanarak yollar..."
        },
        {
            "title": "Last minute\u0131\u015f\u0131\u8c6a\u96ea\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f\uff01\u8f38\u9001\u306b\u6df7\u4e71\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/son-dakika-yogun-kar-yagisi-basladi-ankara-istanbul-yolu-kapandi-2781481/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:19:14 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Bolu Da\u011f\u0131n\u0131n D-100 Karayolu ve TEM otoyolunun Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015finde sabah saatlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu. Tipi \u015feklinde devam eden kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle Bolu Da\u011f\u0131nda kar kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 10 santimetreye ula\u015ft\u0131. Karayollar\u0131 ekipleri, kar k\u00fcreme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapt\u0131. Ekipler, \u00f6zellikle bir TIR\u0131n kayarak yolu kapatmas\u0131 nedeniyle yo\u011funlu\u011fun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 D-100 Karayolunun Ankara istikametinde \u00e7al\u0131\u015fmalara a\u011f\u0131rl\u0131k verdi. TIR\u0131n yoldan kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla yoldaki trafik rahatlad\u0131. Polis ekipleri s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin, ara\u00e7lar\u0131nda k\u0131\u015f lastikleri olmadan yola \u00e7\u0131kmamalar\u0131, trafik i\u015faret ve i\u015faret\u00e7ilerine uymalar\u0131 ger..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30de\u30e9\u306e\u96ea\u306e\u8b66\u544a\u3001Bolu\u5c71\u306e\u8f38\u9001\u306e\u6df7\u4e71 - \u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.evrensel.net/haber/367805/marmarada-kar-uyarisi-yapildi-bolu-daginda-ulasim-aksadi",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.evrensel.net",
            "desc": "Marmara B\u00f6lgesinde rak\u0131m\u0131n bin metre ve \u00fczeri oldu\u011fu yerlerde, ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde olmas\u0131 beklenirken Bolu Da\u011f\u0131'n\u0131n D-100 karayolu ve TEM otoyolu ge\u00e7i\u015flerinde etkili olan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131mda aksamalar meydana geldi. MARMARA B\u00d6LGES\u0130NDE KAR UYARISI Meteoroloji 1. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn internet sitesinde yer alan bilgiye g\u00f6re, hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 4 ila 6 derece azalacak. \u00c7ok bulutlu havan\u0131n hakim olaca\u011f\u0131 b\u00f6lgede, Sakarya \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n ya\u011fmur ve sa\u011fanak, rak\u0131m\u0131n bin metre ve \u00fczeri oldu\u011fu yerlerde ise karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur..."
        },
        {
            "title": "19\u65e5\u5f8c\u306bBolu Mountain Tunnel\u306e\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u65b9\u9762\u304c\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u307e\u3057\u305f -  Yeni\u015eafak",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/bolu-dagi-tunelinin-ankara-istikameti-19-gun-sonra-ulasima-acildi-3413530",
            "pub_date": "2018-12-06 19:44:42 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "Karayollar\u0131 ekipleri, TEM yolunun Bolu Da\u011f\u0131 T\u00fcneli'nin Ankara y\u00f6n\u00fcnde bulunan viyad\u00fcklerin ba\u011flant\u0131 noktalar\u0131n\u0131 yenileme \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapt\u0131. Yenileme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda yolun Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015fi, 17 Kas\u0131m'da saat 10.30 itibar\u0131yla ula\u015f\u0131ma kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Yolun kapat\u0131lmas\u0131 nedeniyle ula\u015f\u0131m, Kayna\u015fl\u0131 gi\u015felerinden D-100 yoluna y\u00f6nlendirilerek sa\u011flanm\u0131\u015f, ara\u00e7lar D-100'den Abant gi\u015felerinden ge\u00e7erek yeniden otoyola ba\u011flanarak yollar\u0131na devam edebilmi\u015fti. Viyad\u00fck ba\u011flant\u0131 noktalar\u0131n\u0131 yenileme \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, yol 19 g\u00fcn sonra yeniden ula\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131ld\u0131. TEM'in kapal\u0131 olmas\u0131yla D-100 ..."
        },
        {
            "title": "Bolu\u306e\u51ac\u306e\u30bf\u30a4\u30e4\u306e\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u4f5c\u3089\u308c\u305f -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bolu-da-kis-lastigi-uygulamasi-yapildi-11510485/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:49:41 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Bolu'da k\u0131\u015f \u015fartlar\u0131nda trafikte aksamalar\u0131n ya\u015fanmamas\u0131 i\u00e7in polis ekipleri D-100 karayolu Bolu Da\u011f\u0131 kesiminde kar lasti\u011fi uygulamas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, 1 Aral\u0131k tarihi itibariyle ba\u015flayan zorunlu k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 nedeniyle D-100 karayolu Bolu Da\u011f\u0131 kesiminde ticari ve a\u011f\u0131r vas\u0131ta ara\u00e7larda k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Trafik Tescil ve Denetleme \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Bolu Da\u011f\u0131 Polis Evi mevkisi \u0130stanbul istikametinde olu\u015fturduklar\u0131 uygulama noktas\u0131nda durdurulan ara\u00e7lar\u0131n k\u0131\u015f lastiklerinde \u00f6l\u00e7\u00fcm ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Yap\u0131lan \u00f6l\u00e7\u00fcmlerde ara\u00e7 sah..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ce\u30fc\u30dc\u30eb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u30d3\u30ae\u30f3\u30ba -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bolu-dagi-nda-kar-yagisi-basladi-7-11513353/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "D-100 kara yolu ve Anadolu Otoyolu'nun Bolu Da\u011f\u0131 kesiminde yo\u011fun kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 ba\u015flad\u0131. Bolu Da\u011f\u0131'nda d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde ba\u015flayan sa\u011fanak, yerini sabah kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131na b\u0131rakt\u0131. Etkisini art\u0131ran kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 D-100 kara yolunun Elmal\u0131k, Bolu Da\u011f\u0131, Seymenler, Abant Kav\u015fa\u011f\u0131, Karanl\u0131kdere, Sar\u0131\u00e7\u00f6kek, B\u0131\u00e7k\u0131yan\u0131 ile Anadolu Otoyolu'nun Elmal\u0131k, 1, 2 ve 3. viyad\u00fckler kesiminde devam ediyor. G\u00fczergahta g\u00f6rev yapan Karayollar\u0131 ekipleri, b\u00f6lgede kar k\u00fcreme ve tuzlama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ba\u015flarken, trafik ekipleri ise s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin, k\u0131\u015f lastikleri olmadan yola \u00e7\u0131kmamalar\u0131n\u0131, trafik i\u015faret ve i\u015faret\u00e7ilerine uymalar\u0131n\u0131..."
        },
        {
            "title": "\u51ac\u30bf\u30a4\u30e4\u306f\u691c\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3057\u305f\u8b66\u5bdf\u306e\u4ed5\u4e8b -  HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/kis-lastiginde-denetimler-basladi-polis-is-basinda.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:56:24 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "Kayna\u015fl\u0131 B\u00f6lg\u0435 Trafik Amiri Komis\u0435r Ahm\u0435t Yaman, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, uygulaman\u0131n bug\u00fcn itibar\u0131yla y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011f\u0435 girdi\u011fini v\u0435 d\u0435n\u0435timl\u0435ri s\u00fcrd\u00fcrd\u00fckl\u0435rini s\u00f6yl\u0435di. Bolu Da\u011f\u0131\u2019n\u0131n T\u00fcrkiy\u0435\u2019nin \u0435n \u00f6n\u0435mli g\u0435\u00e7i\u015f noktalar\u0131ndan oldu\u011funu vurgulayan Yaman, \u015f\u00f6yl\u0435 konu\u015ftu:"
        },
        {
            "title": "Bolu\u5c71\u307e\u3067\u306e\u8ddd\u96e2\u304c30\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306b\u6e1b\u5c11 -  Anadolu Agency",
            "link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/bolu-daginda-gorus-mesafesi-30-metreye-kadar-dustu/1330795",
            "pub_date": "2018-12-06 07:50:34 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ca\u30c9\u30eb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://www.aa.com.tr",
            "desc": "BOLU D-100 kara yolunun Bolu Da\u011f\u0131 kesiminde sis ve sa\u011fanak etkisini g\u00f6steriyor. Kara yolunun Bakacak, Karanl\u0131kdere ve Seymenler mevkisinde gece ba\u015flayan sa\u011fanak aral\u0131klarla devam ederken, b\u00f6lgede etkili olan sis nedeniyle g\u00f6r\u00fc\u015f mesafesi yer yer 30 metreye kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. Kara yollar\u0131 ekipleri de s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri, \u0131\u015f\u0131kl\u0131 tabelalar ve sis lambalar\u0131yla sise kar\u015f\u0131 dikkatli olmalar\u0131 konusunda uyar\u0131yor. G\u00fczergahta g\u00f6rev yapan Bolu \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 trafik ekipleri, s\u00fcr\u00fcc\u00fclerden yak\u0131n takip, hatal\u0131 sollama ve a\u015f\u0131r\u0131 h\u0131z yapmamalar\u0131n\u0131, trafik i\u015faret ve i\u015faret\u00e7ilere uymalar\u0131n\u0131 istedi. Bolu Meteorol..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u59cb\u307e\u3063\u305f\uff1a\u8b66\u5bdf\u304c\u4e00\u3064\u305a\u3064\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3057\u305f\uff01 -  NewsAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/bugun-basladi-polis-tek-tek-kontrol-etti.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:28:40 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "G\u0130R\u0130\u015e 01.12.2018 13:10 G\u00dcNCELLEME 01.12.2018 13:31 T\u00fcrkiy\u0435\u2019nin \u0435n \u00f6n\u0435mli kara yolu g\u0435\u00e7i\u015f g\u00fcz\u0435rgahlar\u0131ndan Bolu Da\u011f\u0131\u2019nda, \u015f\u0435hirl\u0435r aras\u0131 y\u00fck v\u0435 yolcu ta\u015f\u0131yan ticari ara\u00e7larda k\u0131\u015f lasti\u011fi takma zorunlulu\u011fu uygulamas\u0131 kapsam\u0131nda d\u0435n\u0435tim g\u0435r\u00e7\u0435kl\u0435\u015ftirildi. Sabah saatl\u0435rind\u0435n itibar\u0435n Anadolu Otoyolu Kayna\u015fl\u0131 gi\u015f\u0435l\u0435ri il\u0435 D-100 kara yolu Bolu Da\u011f\u0131 g\u00fcz\u0435rgah\u0131nda d\u0435n\u0435tim yapan Kayna\u015fl\u0131 B\u00f6lg\u0435 Trafik M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u0435kipl\u0435ri, \u015f\u0435hirl\u0435r aras\u0131 y\u00fck v\u0435 yolcu ta\u015f\u0131yan ticari ara\u00e7larda lastik kontrol\u00fc yapt\u0131. K\u0131\u015f lasti\u011fi takmayan v\u0435ya lasti\u011finin \u00f6mr\u00fc k\u0131sa olan s\u00fcr\u00fcc\u00fcl\u0435r\u0435 kanun madd\u0435si g\u0435r\u0435\u011finc\u0435 c\u0435za k\u0435s\u0435n \u0435kip..."
        },
        {
            "title": "Bolu\u5c71\u306e\u51ac\u306e\u63aa\u7f6e -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/bolu-dagi-nda-kis-tedbirleri-bolu-yerelhaber-3192384/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:37:50 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "\u0130stanbul Ankara karayolunun Bolu Da\u011f\u0131 kesiminde k\u0131\u015f aylar\u0131nda al\u0131nacak tedbirlerle ilgili Bolu Da\u011f\u0131 Polis Evi\u2019nde toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bolu Da\u011f\u0131 Polis Evi\u2019nde \u20182018-2019 K\u0131\u015f Tedbirleri Koordinasyon\u2019 toplant\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bolu Valisi Ayd\u0131n Baru\u015f ve D\u00fczce Valisi Z\u00fclkif Da\u011fl\u0131 ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan toplant\u0131da iki ilin k\u0131\u015f boyunca koordineli bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, Bolu Da\u011f\u0131 T\u00fcneli ile D-100 karayolunun Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015finin kapanmamas\u0131 i\u00e7in al\u0131nacak tedbirler g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. Toplant\u0131ya Bolu ve D\u00fczce Vali Yard\u0131mc\u0131lar\u0131, \u0130l Jandarma Komutanlar\u0131, \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrleri, karayollar\u0131 ile di\u011fer kurumlar\u0131n yetkililer..."
        },
        {
            "title": "Bolu Mountain Winter Measures\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 -  Bolu  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bolu-dagi-nda-kis-tedbirleri-toplantisi-bolu-11500563/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:55:46 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Bolu Valisi Ahmet \u00dcmit, k\u0131\u015f tedbirleri kapsam\u0131nda Bolu Da\u011f\u0131 g\u00fczergah\u0131nda yollar\u0131n normal \u015fartlarda a\u00e7\u0131k tutulmas\u0131 i\u00e7in gerekli t\u00fcm tedbirlerin al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin de bu konuya katk\u0131 sa\u011flamas\u0131 gerekti\u011fini bildirdi. Bolu ve D\u00fczce valilikleri taraf\u0131ndan Bolu Da\u011f\u0131'nda k\u0131\u015f tedbirlerine y\u00f6nelik toplant\u0131 d\u00fczenlendi. Bolu Da\u011f\u0131 Polisevi'nde d\u00fczenlenen toplant\u0131 \u00f6ncesinde Bolu Valisi Ahmet \u00dcmit ve D\u00fczce Valisi Z\u00fclkif Da\u011fl\u0131 bas\u0131n mensuplar\u0131na a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Vali \u00dcmit, birden fazla ilin sorumlulu\u011funda kalan g\u00fczergahlarda koordinasyonlar\u0131n sa\u011flanmas\u0131n\u0131n valiliklere b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktarara..."
        },
        {
            "title": "Bolu Mountain\u306e\u51ac\u306e\u63aa\u7f6e - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bolu-daginda-kis-tedbirleri-559979.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:18:07 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u0130stanbul Ankara karayolunun Bolu Da\u011f\u0131 kesiminde k\u0131\u015f aylar\u0131nda al\u0131nacak tedbirlerle ilgili Bolu Da\u011f\u0131 Polis Evi\u2019nde toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Ankara karayolunun Bolu Da\u011f\u0131 kesiminde k\u0131\u015f aylar\u0131nda al\u0131nacak tedbirlerle ilgili Bolu Da\u011f\u0131 Polis Evi\u2019nde toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bolu Da\u011f\u0131 Polis Evi\u2019nde \u20182018-2019 K\u0131\u015f Tedbirleri Koordinasyon\u2019 toplant\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bolu Valisi Ayd\u0131n Baru\u015f ve D\u00fczce Valisi Z\u00fclkif Da\u011fl\u0131 ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan toplant\u0131da iki ilin k\u0131\u015f boyunca koordineli bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, Bolu Da\u011f\u0131 T\u00fcneli ile D-100 karayolunun Bolu Da\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015finin kapanmamas\u0131 i\u00e7in al\u0131nacak tedbirler g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. To..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1a\u51ac\u30bf\u30a4\u30e4\u691c\u67fb\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f\uff01\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u306f\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f -  NewsAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/son-dakika-kis-lastigi-denetimleri-basladi-ceza-ne-kadar-olacak.html",
            "pub_date": "2018-12-01 19:20:33 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "T\u00fcrkiy\u0435\u2019nin \u0435n \u00f6n\u0435mli kara yolu g\u0435\u00e7i\u015f g\u00fcz\u0435rgahlar\u0131ndan Bolu Da\u011f\u0131\u2019nda, \u015f\u0435hirl\u0435r aras\u0131 y\u00fck v\u0435 yolcu ta\u015f\u0131yan ticari ara\u00e7larda k\u0131\u015f lasti\u011fi takma zorunlulu\u011fu uygulamas\u0131 kapsam\u0131nda d\u0435n\u0435tim g\u0435r\u00e7\u0435kl\u0435\u015ftirildi. Sabah saatl\u0435rind\u0435n itibar\u0435n Anadolu Otoyolu Kayna\u015fl\u0131 gi\u015f\u0435l\u0435ri il\u0435 D-100 kara yolu Bolu Da\u011f\u0131 g\u00fcz\u0435rgah\u0131nda d\u0435n\u0435tim yapan Kayna\u015fl\u0131 B\u00f6lg\u0435 Trafik M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u0435kipl\u0435ri, \u015f\u0435hirl\u0435r aras\u0131 y\u00fck v\u0435 yolcu ta\u015f\u0131yan ticari ara\u00e7larda lastik kontrol\u00fc yapt\u0131. K\u0131\u015f lasti\u011fi takmayan v\u0435ya lasti\u011finin \u00f6mr\u00fc k\u0131sa olan s\u00fcr\u00fcc\u00fcl\u0435r\u0435 kanun madd\u0435si g\u0435r\u0435\u011finc\u0435 c\u0435za k\u0435s\u0435n \u0435kipl\u0435r, s\u00fcr\u00fcc\u00fcl\u0435ri k\u0131\u015f lasti\u011fi takman\u0131n yararlar\u0131 konusunda ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30cf\u30fc\u30d5\u3067\u306e\u9031\u672b\u306e\u4f11\u6687 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bartin-da-bir-haftasonu-kacamagi-11497751/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:12:05 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130stanbul'a arac\u0131n\u0131zla mola vere vere 5-5.5 saat\u2026 Bolu Da\u011f\u0131 t\u00fcnelini kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131zda neredeyse d\u00fcmd\u00fcz bir yol\u2026 Haftasonlar\u0131, 3 bin y\u0131ll\u0131k ge\u00e7mi\u015fi olan Bart\u0131n'da kal\u0131p bu g\u00fczel \u015fehri doya doya gezmeniz i\u00e7in iyi bir f\u0131rsat\u2026"
        }
    ]
}