{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFZ6ZVRSdVloSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:18:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ahmet Turk\u304c\u5f7c\u306e\u5019\u88dc\u3092\u767a\u8868 -  Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/siyaset/haber/2776689-ahmet-turk-adayligini-acikladi",
            "pub_date": "2018-12-05 13:08:01 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, HDP'den aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu."
        },
        {
            "title": "Mardin Metropolitan  -  Mynet\u306eHDP\u5019\u88dc\u3001AhmetT\u00fcrk",
            "link": "https://www.mynet.com/ahmet-turk-mardin-buyuksehir-icin-hdpden-aday-adayi-110104593341",
            "pub_date": "2018-12-05 13:42:13 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "MARD\u0130N B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131yken 2 y\u0131l \u00f6nce Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararname (KHK) ile g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, HDP'den B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye ..."
        },
        {
            "title": "AhmetT\u00fcrk\u306f15,000\u4eba\u306e\u4eba\u3005\u306b\u5e73\u548c\u306e\u5915\u98df\u3092\u8d08\u3063\u305f -  Yeni Akit\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.yeniakit.com.tr/haber/ahmet-turk-15-bin-kisilik-baris-yemegi-verdi-558783.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30a7\u30cb\u30fb\u30a2\u30ad\u30c3\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.yeniakit.com.tr",
            "desc": "Mardin'in Derik il\u00e7esinde T\u00fcrk ile Metinan a\u015firetleri aras\u0131nda yakla\u015f\u0131k 26 y\u0131ld\u0131r s\u00fcren kan davas\u0131, Ahmet T\u00fcrk'e ait Atl\u0131 k\u00f6y\u00fcnde d\u00fczenlenen bar\u0131\u015f yeme\u011fiyle..."
        },
        {
            "title": "AhmetT\u00fcrk\u304cHDP\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 -  SuperHaber",
            "link": "https://www.superhaber.tv/ahmet-turk-hdpden-aday-adayi-oldu-haber-155638",
            "pub_date": "2018-12-05 14:45:01 GMT",
            "source_nm": "superhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.superhaber.tv",
            "desc": "Mardin eski Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, HDP \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na aday adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurdu."
        },
        {
            "title": "AhmetT\u00fcrk\u3001HDP\u304b\u3089\u306e\u6307\u540d\u3092\u7372\u5f97 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/ahmet-turk-hdpden-aday-adayi-oldu-2778327/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:39:15 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca g\u00f6revden al\u0131nan ve yerine kayyum g\u00f6revlendirilen eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, yeniden se\u00e7ilebilmek i\u00e7in aday ..."
        },
        {
            "title": "AhmetT\u00fcrk\u304c\u63a8\u85a6\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - Demir\u00f6renNews Agency",
            "link": "https://www.dha.com.tr/politika/ahmet-turk-aday-adayi-oldu/haber-1613314",
            "pub_date": "2018-12-05 13:31:01 GMT",
            "source_nm": "Demir\u00f6renNews Agency",
            "source_url": "https://www.dha.com.tr",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 iken KHK ile g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, HDP'den B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday aday\u0131 oldu."
        },
        {
            "title": "Ahmet Turk\u3001HDP\u5019\u88dc\u5019\u88dcOdu  -  Mardin  - \u767d\u66f8",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/5/ahmet-turk-hdp-den-aday-adayi-odu-4806456.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u3078beyazgazet",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, HDP'den aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu. - Mardin, Kayyum, Belediye Ba\u015fkan\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\u30fb\u30bf\u30fc\u30af\u30c8\u30eb\u30b3\u5927\u7d71\u9818\u3001HDP\u5019\u88dc\u8005 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.haberler.com/ahmet-turk-hdp-den-aday-adayi-odu-11507711-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:05:11 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, HDP'den aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu. G\u00d6REVDEN ALINMI\u015eTI \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca g\u00f6revden al\u0131nan ve yerine kayyum g\u00f6revlendirilen eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, yeniden se\u00e7ilebilmek i\u00e7in aday aday\u0131 oldu. RESM\u0130 BA\u015eVURUSUNU YAPTI Bug\u00fcn HDP \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 binas\u0131na gelen T\u00fcrk, resmi ba\u015fvurusunu ger\u00e7ekle\u015ftirdi. ERDO\u011eAN, 'G\u00d6REVDEN ALIRIZ' DEM\u0130\u015eT\u0130 Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, kayyum atanan belediyelerle ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada 'Ter\u00f6re bula\u015fm\u0131\u015f olan bu ki\u015filer tekrar sand\u0131ktan \u00e7\u0131kacak olurlarsa beklemeden, an\u0131nda gere\u011fini yap\u0131p..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30de\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3 -  NTV\u306b\u30a2\u30e1\u30c3\u30c8\u304c\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ahmet-turk-mardin-icin-aday-adayi-oldu,j6wuYVNhPU2qbocR1okPuw",
            "pub_date": "2018-12-05 14:10:43 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131yken 2 y\u0131l \u00f6nce KHK ile ile g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, HDP'den aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusu yapt\u0131. Ahmet T\u00fcrk, 31 Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlerde HDP'den Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday aday\u0131 oldu. Aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusu yapan T\u00fcrk, \"Hay\u0131rl\u0131 olsun\" dedi. T\u00fcrk, Mardin'de B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131yken Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan KHK ile 17 Kas\u0131m 2016 tarihinde g\u00f6revden al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. HDP'de aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvuru s\u00fcresi bug\u00fcn sona ediyor. ]]>"
        },
        {
            "title": "Ahmet Turk\u3001HDP\u5019\u88dc\u8005\u63a8\u85a6 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/ahmet-turk-hdpden-aday-adayi-odu-562055.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:36:28 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, HDP\u2019den aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu. Eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, HDP\u2019den aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca g\u00f6revden al\u0131nan ve yerine kayyum g\u00f6revlendirilen eski Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet T\u00fcrk, yeniden se\u00e7ilebilmek i\u00e7in aday aday\u0131 oldu. Bug\u00fcn HDP \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 binas\u0131na gelen T\u00fcrk, resmi ba\u015fvurusunu ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130: - Alia\u011fa \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nde g\u00f6rev de\u011fi\u015fikli\u011fi \u0130zmir\u2019in Alia\u011fa il\u00e7esinde, d\u00f6rt..."
        },
        {
            "title": "Mardin Metropolitan\u306eHdp\u304b\u3089\u306eMardin AhmetT\u00fcrk\u3001...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-mardin-ahmet-turk-mardin-buyuksehir-icin-hdp-den-11508176/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:22:14 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131yken 2 y\u0131l \u00f6nce Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararname (KHK) ile g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, HDP'den B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday aday\u0131 oldu. Mardin'de B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131yken Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan KHK ile 17 Kas\u0131m 2016 tarihinde g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, 31 Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlerde, Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in HDP'den aday aday\u0131 oldu. HDP'de aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvuru s\u00fcresinin sona erece\u011fi bug\u00fcn partinin \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusu yapan T\u00fcrk, 'Hay\u0131rl\u0131 olsun' dedi. Nezir G\u00dcNE\u015e/MARD\u0130N, (DHA)- (T\u00fcr: Yurt)"
        },
        {
            "title": "AhmetT\u00fcrk\u6c0f\u3082\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u5019\u88dc\u306b\u9078\u3070\u308c\u307e\u3057\u305f -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/ahmet-turk-de-aday-adayi-oldu-haberi-4972897",
            "pub_date": "2018-12-05 13:56:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Ahmet T\u00fcrk, Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye E\u015fba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Halklar\u0131n Demokratik Partisi\u2019nden (HDP) aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu. HDP \u0130l \u00d6rg\u00fct\u00fc binas\u0131na gelen T\u00fcrk, ba\u015fvurusu dosyas\u0131n\u0131 komisyona teslim etti. T\u00fcrk, kesin adayl\u0131k karar\u0131n\u0131n partisi taraf\u0131ndan verilece\u011fini belirterek, \u201cBu bizim i\u00e7in bir r\u00f6van\u015ft\u0131r\" dedi. T\u00fcrk, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cHalk\u0131n iradesinin gasp edildi\u011fi bir d\u00f6nemde, bu gaspa kar\u015f\u0131 b\u00fct\u00fcn g\u00fcc\u00fcm\u00fczle iktidar\u0131n y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc politikan\u0131n yanl\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatmal\u0131y\u0131z. Halk\u0131n iradesini gasp edenlere kar\u015f\u0131 demokratik bir g\u00fc\u00e7 birli\u011fine ihtiyac\u0131m\u0131z var. Bu se\u00e7im a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 halk\u0131m\u0131z i\u00e7in bi..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30e1\u30c3\u30c8\u30fb\u30c6\u30e5\u30eb\u30af\u3001\u30de\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306eHDP\u6307\u540d\u3092\u53d7\u8cde",
            "link": "https://www.evrensel.net/haber/367628/ahmet-turk-mardin-icin-hdpden-aday-adayi-oldu",
            "pub_date": "2018-12-05 13:19:07 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.evrensel.net",
            "desc": "K\u00fcrt siyaset\u00e7i Ahmet T\u00fcrk, Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye e\u015f ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in HDP\u2019den aday aday\u0131 oldu. Yerine kayy\u0131m atanan T\u00fcrk, ba\u015fvurusuna ili\u015fkin \"Bu bizim i\u00e7in bir r\u00f6van\u015ft\u0131r\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. Ahmet T\u00fcrk, Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye E\u015fba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Halklar\u0131n Demokratik Partisi\u2019nden (HDP) aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusunda bulundu. HDP \u0130l \u00d6rg\u00fct\u00fc binas\u0131na gelen T\u00fcrk, ba\u015fvurusu dosyas\u0131n\u0131 komisyona teslim etti. T\u00fcrk, ba\u015fvuru sonras\u0131 Mezopotamya Ajans\u0131'na (MA) konu\u015ftu. Kesin adayl\u0131k karar\u0131n\u0131n partisi ve halk taraf\u0131ndan verilece\u011fini belirten T\u00fcrk, \u201cBu bizim i\u00e7in bir r\u00f6van\u015ft\u0131r\" dedi. T\u00fcrk, \u015funlar\u0131 s..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30e1\u30c3\u30c8\u30c8\u30eb\u30b3\u3001\u30de\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u304b\u3089\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u5019\u88dc\u8005\u305f\u3061\u518d\u6226 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201812051036486145-ahmet-turk-mardin-belediye-baskanligi-aday/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Mardin'de 2014'te DBP'den B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi E\u015fba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilen ve yerine kayyum atanan Ahmet T\u00fcrk, yeniden se\u00e7ilmek i\u00e7in ilk ad\u0131m\u0131 att\u0131. HDP'den yerel se\u00e7imler i\u00e7in ittifak sinyali HDP'den aday adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan T\u00fcrk, Mardin \u0130l \u00d6rg\u00fct\u00fc'ne giderek b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in resmi ba\u015fvurusunu yapt\u0131. Ba\u015fvurusunun ard\u0131ndan Mezopotamya Ajans\u0131'na konu\u015fan T\u00fcrk, \"Bu se\u00e7im a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 halk\u0131m\u0131z i\u00e7in bir s\u0131navd\u0131r. Bizim i\u00e7in bir r\u00f6van\u015ft\u0131r. Kayyum atayanlara, halk\u0131n iradesini hi\u00e7le\u015ftirenlere kar\u015f\u0131 bir m\u00fccadeledir\" dedi. T\u00fcrk, yerel se\u00e7imlerde yeniden adayl\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fine ili\u015fkin so..."
        },
        {
            "title": "Dha Dormitory Bulletin -17  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-dha-yurt-bulteni-17-11508089/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:01:58 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "AHMET T\u00dcRK, MARD\u0130N B\u00dcY\u00dcK\u015eEH\u0130R \u0130\u00c7\u0130N HDP'DEN ADAY ADAYI MARD\u0130N B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131yken 2 y\u0131l \u00f6nce Kanun H\u00fckm\u00fcnde Kararname (KHK) ile g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, HDP'den B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday aday\u0131 oldu. Mardin'de B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131yken Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan KHK ile 17 Kas\u0131m 2016 tarihinde g\u00f6revden al\u0131nan Ahmet T\u00fcrk, 31 Mart 2019'da yap\u0131lacak yerel se\u00e7imlerde, Mardin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in HDP'den aday aday\u0131 oldu. HDP'de aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvuru s\u00fcresinin sona erece\u011fi bug\u00fcn partinin \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na aday adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurusu yapan T\u00fcrk, 'Hay\u0131rl\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u5171\u548c\u515a\u306e\u3064\u304b\u306e\u9593\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/yazarlar/umit-zileli/cumhuriyeti-icinden-kemirenler-2774753/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:01:54 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Bartu Soral\u2019\u0131 uzun y\u0131llard\u0131r tan\u0131r\u0131m Tan\u0131man\u0131n \u00e7ok \u00f6tesinde; sars\u0131lmaz Kemalist/ilerici \u00e7izgisi, yurtsever duru\u015fu, derin bilgisi ile gericilere, fa\u015fistlere, solcu eskisi liberal, Soros\u00e7u, etnik\u00e7i ve iktidar payda\u015f\u0131 d\u00f6nek ayd\u0131nlara kar\u015f\u0131 verdi\u011fi sava\u015f\u0131 yak\u0131ndan izledi\u011fim, ders niteli\u011findeki yaz\u0131lar\u0131ndan, kitaplar\u0131ndan feyz ald\u0131\u011f\u0131m bir dostumdur Bartu bir s\u00fcre \u00f6nce, uzun bir u\u011fra\u015f sonucu, yukar\u0131da anlatt\u0131\u011f\u0131m tiplerin y\u0131llarca s\u00fcren i\u015fgalinden kurtar\u0131lan Cumhuriyet Gazetesi\u2019nde yazmaya ba\u015flad\u0131 Haftada iki g\u00fcn yazd\u0131\u011f\u0131 k\u00f6\u015fesini d\u00fczenli olarak ve b\u00fcy\u00fck bir ilgiyle takip ettim Bartu, 25 Kas\u0131m Paza..."
        }
    ]
}