{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0wYkhNU0FuUnlLQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 11:52:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u846c\u5100\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e4\u4eba\u306e\u9996\u8133\u3001\u3059\u306a\u308f\u3061\u30a4\u30eb\u30b1\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.ilkehaber.com/haber/bushun-cenaze-toreni-abdnin-4-baskanini-bir-araya-getirdi-50259.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 15:55:00 GMT",
            "source_nm": "Ilkehab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ilkehaber.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u4ee3\u8868\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u305f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8 - \u30dc\u30a4\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://www.amerikaninsesi.com/a/trump-nauert-i-bm-temsilcili\u011fi-ne-aday-g\u00f6sterdi/4690959.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:02 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30a4\u30b9\u30aa\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://www.amerikaninsesi.com",
            "desc": "Ba\u015fkan Donald Trump, Nikki Haley\u2019den bu ay sonunda bo\u015falacak BM Daimi Temsilcili\u011fi koltu\u011fu i\u00e7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Heather Nauert\u2019i, Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de eski Ba\u015fkan George H.W. Bush d\u00f6neminde g\u00f6rev yapan William Barr\u2019\u0131 aday g\u00f6sterdi Ba\u015fkan Donald Trump kendi y\u00f6netiminde iki \u00f6nemli g\u00f6reve aday g\u00f6sterdi\u011fi isimleri resmen a\u00e7\u0131klad\u0131. Trump, Nikki Haley\u2019den bu ay sonunda bo\u015falacak Birle\u015fmi\u015f Milletler Daimi Temsilcili\u011fi koltu\u011fu i\u00e7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Heather Nauert\u2019i, Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de eski Ba\u015fkan George H.W. Bush d\u00f6neminde g\u00f6rev yapan William Barr\u2019\u0131 aday g\u00f6sterdi. T..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u6b63\u5f0f\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u56fd\u571f",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/trump-resmen-acikladi--1224839-dunya/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:34 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "ABD Ba\u015fkan\u0131, beklendi\u011fi gibi D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Heather Nauert'i BM temsilcili\u011fine aday g\u00f6sterdi. Trump, Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ise William Barr'\u0131 aday g\u00f6sterece\u011fini duyurdu. ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, \u00fclkesinin Birle\u015fmi\u015f Milletler Daimi Temsilcili\u011fi g\u00f6revine D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Heather Nauert'i aday g\u00f6sterece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Trump, Missouri eyaleti ziyareti \u00f6ncesi gazetecilere yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, BM Daimi Temsilcili\u011fi g\u00f6revinden istifa edecek Nikki Haley'nin yerine Heather Nauert'i aday g\u00f6sterece\u011fini duyurdu. Donald Trump, Nauert i\u00e7in \"\u00c7ok yetenekli, \u00e7ok ak\u0131ll\u0131, \u00e7ok h\u0131zl..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3078\u306e\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8 - \u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/07/haftanin-no-comment-videolari-sari-yelekliler-den-george-bush-un-cenaze-torenine",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:22 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Fransa'da 17 Kas\u0131m'da ba\u015flayan ve son y\u0131llar\u0131n en \u015fiddetli eylemine d\u00f6n\u00fc\u015fen protestolar\u0131n merkezindeki sar\u0131 yelekliler, akaryak\u0131t zamlar\u0131 2019 i\u00e7in iptal edilse de taleplerin tamam\u0131 yerine getirilene kadar sokaklarda kalmaya kararl\u0131. H\u00fck\u00fcmetin t\u00fcm \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131na ra\u011fmen sar\u0131 yelekliler hafta sonunda \u00fclke genelinde g\u00f6steriler d\u00fczenleyecek. Bu arada g\u00f6sterilerin ba\u015f\u0131ndan bu yana \u00e7\u0131kan olaylarda 3 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 222'si g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi 1043 ki\u015fi yaraland\u0131 ve 1424 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Onlarca ara\u00e7 ate\u015fe verildi, \u00e7ok say\u0131da i\u015f yeri zarar g\u00f6rd\u00fc. Di\u011fer yandan \u00fclkede yap\u0131lan anketlere g\u00f6re..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u767a\u8868\uff1a\u79c1\u306f\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u3092\u63a8\u85a6\u3059\u308b -  CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/dunya/trump-duyurdu-heather-nauerti-aday-gosterecekler",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:38 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, BM Daimi Temsilcili\u011fi'ne D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Heather Nauert'i aday g\u00f6sterece\u011fini duyurdu. Ard\u0131ndan Trump adalet bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in William Barr'\u0131 aday g\u00f6sterece\u011fini s\u00f6yledi ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, \u00fclkesinin Birle\u015fmi\u015f Milletler Daimi Temsilcili\u011fi g\u00f6revine D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Heather Nauert'i aday g\u00f6sterece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Trump, Missouri eyaleti ziyareti \u00f6ncesi gazetecilere yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, BM Daimi Temsilcili\u011fi g\u00f6revinden istifa edecek Nikki Haley'nin yerine Heather Nauert'i aday g\u00f6sterece\u011fini duyurdu. Donald Trump, Nauert i\u00e7in \"\u00c7ok yetenekli, \u00e7ok ak..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u306e\u300c\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u306a\u3057\u300d\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-haftanin-no-comment-videolari-sari-yelekliler-den-11515685/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:18:40 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Haftan\u0131n 'no comment' videolar\u0131: Fransa'da Sar\u0131 yelekliler'in protestolar\u0131ndan Meksika'daki u\u00e7ak kazas\u0131na, Bosna'daki hava kirlili\u011finden George Bush'un cenaze t\u00f6renine"
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u846c\u5100\u3067\u306e\u30d3\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3068\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30d0\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u7761\u7720\u306f\u3001\u8b70\u8ad6\u3092\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/galeri-bill-clinton-ve-joe-bidenin-bushun-cenazesinde-uyumasi-tartisma-yaratti-41042982",
            "pub_date": "2018-12-06 11:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "ABD'nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush'un devlet cenazesi t\u00f6reninde, eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Bill Clinton ve eski Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Joe Biden'in uyumas\u0131 sosyal medyada olay oldu."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306e\u7236\u89aa\u306e\u907a\u4f53 - \u30e1\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.posta.com.tr/baba-bushin-naasi-teksasta-2073086",
            "pub_date": "2018-12-06 19:12:19 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "ABD\u2019nin 41\u2019inci Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush\u2019un naa\u015f\u0131 topra\u011fa verilmek \u00fczere Teksas eyaletindeki Houston kentine getirildi"
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206|\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u300c\u6700\u521d\u306e\u9078\u629e\u300d\u3067\u6b63\u5f0f\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-trump-ilk-dunya-2791409/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, adalet bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in William Barr'\u0131 aday g\u00f6sterece\u011fini duyurdu. Barr, George H. W. Bush d\u00f6neminde 1991-1993 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda da adalet bakan\u0131 olarak g\u00f6rev yapm\u0131\u015ft\u0131. ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, adalet bakanl\u0131\u011f\u0131na ge\u00e7en hafta vefat eden ABD'nin 41'inci Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush d\u00f6neminde de bu g\u00f6revi y\u00fcr\u00fcten William Barr'\u0131 aday g\u00f6sterece\u011fini duyurdu. Trump, Missouri eyaletindeki bir konferans i\u00e7in Washington'dan ayr\u0131lmadan \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, adalet bakan\u0131 aday\u0131 olarak William Barr'\u0131 g\u00f6sterece\u011fini s\u00f6yledi. Ba\u015fkan Trump, Barr i\u00e7in \"\u0130lk g\u00fcnden bu yana bu g\u00f6rev..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u6642\u4ee3\u306b\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Voice of America\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://www.amerikaninsesi.com/a/bush-un-baskanligi-doneminde-neler-ya\u015fandi-/4688075.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:23:07 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30a4\u30b9\u30aa\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://www.amerikaninsesi.com",
            "desc": "Amerika\u2019n\u0131n 41\u2019nci ba\u015fkan\u0131 olarak 1989-1993 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda g\u00f6rev yapan George H.W.Bush, Kuveyt\u2019\u0131 i\u015fgal eden Irak ordusunu bu \u00fclkeden \u00e7\u0131kard\u0131 ve Ortado\u011fu\u2019da bar\u0131\u015f anla\u015fmas\u0131 yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131 Irak Ordusu 1990 y\u0131l\u0131n\u0131n A\u011fustos ay\u0131nda, Kuveyt\u2019i ilhak etti\u011finde George Herbert Walker Bush, petrol zengini bu k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fclkeyi kurtarmak ve m\u00fcttefiklere g\u00fcven vermek amac\u0131yla uluslararas\u0131 bir hava ve kara koalisyonu olu\u015fturdu. Kuveyt\u2019i \u00f6zg\u00fcrle\u015ftirecek operasyon Ocak ay\u0131nda ba\u015flad\u0131. Amerika \u00f6nderli\u011findeki \u201c\u00c7\u00f6l f\u0131rt\u0131nas\u0131\u201d operasyonu 6 hafta i\u00e7inde Irak g\u00fc\u00e7lerini Kuveyt\u2019ten \u00e7\u0131kard\u0131 ve Bush, sald\u0131r\u0131lar\u0131..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa|\u7236\u89aa\u306e\u846c\u5100\uff1a\u55aa\u670d\u3001\u8eab\u4f53\u8a00\u8a9e...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-video-baba-bush-un-cenaze-toreni-yas-vucut-dili-ve-11510522/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:54:40 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Amerika Birle\u015fik Devletleri'nin 41'inci Ba\u015fkan\u0131 George Herbert Walker Bush i\u00e7in d\u00fczenlenen cenaze t\u00f6reni, \u00fclkenin yeni ve eski liderlerinin yan\u0131 s\u0131ra bir\u00e7ok uluslararas\u0131 siyaset\u00e7inin de bulu\u015fma noktas\u0131 oldu"
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa|\u7236\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\uff1a\u55aa\u670d\u3001\u30dc\u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30b2\u30fc\u30b8\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30af - \u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/06/video-baba-bush-un-cenaze-toreni-yas-vucut-dili-ve-espriler",
            "pub_date": "2018-12-06 08:45:25 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nin 41\u2019inci Ba\u015fkan\u0131 George Herbert Walker Bush i\u00e7in d\u00fczenlenen cenaze t\u00f6reni, \u00fclkenin yeni ve eski liderlerinin yan\u0131 s\u0131ra bir\u00e7ok uluslararas\u0131 siyaset\u00e7inin de bulu\u015fma noktas\u0131 oldu. Ba\u015fkent Washington\u2019da yap\u0131lan t\u00f6rene Donald Trump\u2019\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, eski ba\u015fkanlar Obama, Clinton, Carter ve e\u015fleri de kat\u0131ld\u0131. Seremonide Alman Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel ve \u0130ngiliz Kraliyet Ailesi\u2019nden Prens Charles gibi isimler de bulundu. 43'\u00fcnc\u00fc Amerikan Ba\u015fkan\u0131 George W. Bush'un babas\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in 'Baba Bush' olarak da tan\u0131nan George H.W. Bush an\u0131s\u0131na ABD'de bir g\u00fcnl\u00fck yas ilan edildi\u011fi...."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306fNauert  -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09\u306b\u7c73\u56fd\u306e\u5ea7\u5e2d\u3092\u4e0e\u3048\u308b",
            "link": "http://dw.com/p/39get?maca=tur-gk-volltext-newsstand-gundem-tr-19023-xml-media",
            "pub_date": "2018-12-07 18:10:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "http://dw.com",
            "desc": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, Birle\u015fmi\u015f Milletler Daimi Temsilcili\u011fi g\u00f6revine D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Heather Nauert'i aday g\u00f6steriyor. Trump, ABD'nin Daimi Temsilcili\u011fi g\u00f6revindenistifa eden Nikki Haley'ninyerine se\u00e7ti\u011fi aday\u0131n Nauert oldu\u011funu duyurdu. Nauert'in ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'nda iyi i\u015f \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Trump 48 ya\u015f\u0131ndaki s\u00f6zc\u00fc i\u00e7in \"\u00c7ok yetenekli, ak\u0131ll\u0131, h\u0131zl\u0131 ve bence herkes taraf\u0131ndan sayg\u0131 g\u00f6recek\" dedi. Nauert'in g\u00f6reve getirilmesi i\u00e7in adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Trump'\u0131n partisi olan Cumhuriyet\u00e7ilerin \u00e7o\u011funlukta oldu\u011fu Senato taraf\u0131ndan onaylanmas\u0131 gerekiyor. Trump'\u0131n en sevdi\u011fi tele..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u3067\u5606\u304d\u306e\u65e5\u304c\u5ba3\u8a00\u3055\u308c\u305f\u3002\u30dd\u30b9\u30bf",
            "link": "https://www.posta.com.tr/bushun-olumu-nedeniyle-kosovada-1-gunluk-yas-ilan-edildi-2072476",
            "pub_date": "2018-12-04 19:32:35 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Kosova Cumhurba\u015fkan\u0131 Hashim Tha\u00e7i, 5 Aral\u0131k \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc, eski ABD Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush\u2019un \u00f6l\u00fcm\u00fc sebebiyle yas g\u00fcn\u00fc ilan etti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131"
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b\uff01\u524d\u5927\u7d71\u9818\u304c\u305d\u3053\u306b\u3044\u305f - \u30e1\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.posta.com.tr/amerika-baba-busha-veda-etti-eski-baskanlar-da-oradaydi-haber-fotograf-2072826",
            "pub_date": "2018-12-06 04:06:26 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "ABD, 41. Ba\u015fkan George H. W. Bush\u2019a ba\u015fkent Washington\u2019daki Ulusal Katedral\u2019de d\u00fczenlenen t\u00f6renle veda etti"
        },
        {
            "title": "\u7236\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u5225\u308c -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/video/dunya/baba-busha-veda",
            "pub_date": "2018-12-06 07:56:01 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "94 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden ABD'nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush i\u00e7in ba\u015fkent Washington'da devlet cenaze t\u00f6reni d\u00fczenlendi. Kongre'de d\u00fczenlenen t\u00f6renin ard\u0131ndan Bush'un cenazesi Ulusal Katedral'e getirildi. T\u00f6rene Clinton, Obama gibi eski ba\u015fkanlar ve mevcut ba\u015fkan Trump da kat\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u3068\u306e\u5225\u308c - \u30dc\u30a4\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://www.amerikaninsesi.com/a/baba-busha-washingtonda-son-veda/4687754.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:15:44 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30a4\u30b9\u30aa\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://www.amerikaninsesi.com",
            "desc": "Amerika, 41. ba\u015fkan\u0131 George H.W.Bush\u2019a ba\u015fkent Washington\u2019daki Ulusal Katedral\u2019de d\u00fczenlenen devlet t\u00f6reniyle veda etti. T\u00f6rene \u00fclkenin siyaset sahnesinin \u00f6nemli isimlerinin yan\u0131s\u0131ra d\u00fcnya genelinden halen g\u00f6revde olan ya da eski baz\u0131 \u00fclke liderleri kat\u0131ld\u0131 Amerika, 41. ba\u015fkan\u0131 George H.W.Bush\u2019a ba\u015fkent Washington\u2019daki Ulusal Katedral\u2019de d\u00fczenlenen devlet t\u00f6reniyle veda etti. T\u00f6rene \u00fclkenin siyaset sahnesinin \u00f6nemli isimlerinin yan\u0131s\u0131ra d\u00fcnya genelinden de halen g\u00f6revde olan ya da eski baz\u0131 \u00fclke liderleri kat\u0131ld\u0131. George Bush'un cenazesi, katedraldeki t\u00f6reninin ard\u0131ndan defnedilmek \u00fczere Te..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u5927\u4f7f\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 -  Voice of America\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://www.amerikaninsesi.com/a/suudi-arabistanin-abd-buyukelcisi-washingtona-dondu/4688409.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:01:40 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30a4\u30b9\u30aa\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://www.amerikaninsesi.com",
            "desc": "Suudi Arabistan\u2019\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011fu\u2019nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti sonras\u0131nda Amerika\u2019dan Riyad\u2019a giden Veliaht Prens Muhammed bin Selman\u2019\u0131n karde\u015fi ve Suudi Arabistan\u2019\u0131n ABD B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Prens Halid Washington\u2019a d\u00f6nd\u00fc Suudi Arabistan\u2019\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011fu\u2019nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti sonras\u0131nda Amerika\u2019dan Riyad\u2019a giden Veliaht Prens Muhammed bin Selman\u2019\u0131n karde\u015fi ve Suudi Arabistan\u2019\u0131n ABD B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Prens Halid Washington\u2019a d\u00f6nd\u00fc. NBC televizyonunun ilk olarak duyurdu\u011fu ve Washington Post\u2019ta da yer alan habere g\u00f6re Suudi B\u00fcy\u00fckel\u00e7i ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd41\u4ee3\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5f0f\u5178\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.posta.com.tr/abdnin-41inci-baskani-george-h-w-bush-icin-toren-duzenleniyor-2072760",
            "pub_date": "2018-12-05 18:06:06 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "94 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Amerika Birle\u015fik Devletleri'nin 41\u2019inci Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush i\u00e7in ba\u015fkent Washington\u2019da 'devlet cenaze t\u00f6reni' d\u00fczenleniyor"
        },
        {
            "title": "\u300c\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u300d\u306f\u6e7e\u5cb8\u6226\u4e89\u306b\u3088\u3063\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u308b - \u30d0\u30bf\u30f3",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/-baba-bush-korfez-savasi-ile-hatirlanacak-1224105-dunya/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:38:23 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Hayata 94 ya\u015f\u0131nda veda eden ABD'nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'na kat\u0131lan en gen\u00e7 donanma pilotu olman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra uzun bir siyasi kariyere sahip olsa da \u00f6zellikle Orta Do\u011fu'da K\u00f6rfez Sava\u015f\u0131'ndaki y\u0131k\u0131mlar\u0131 ile hat\u0131rlanacak. Amerikan siyasetinde \"Baba Bush\" olarak an\u0131lan George W. Bush 1924'te Massachusetts eyaletinin Milton \u015fehrinde do\u011fdu, daha sonra ailesiyle birlikte \u00e7ocuklu\u011funu Connecticut eyaletinde ge\u00e7irdi. Bankac\u0131 olan babas\u0131 Prescott Bush, 1952'den 1963'e kadar Senato'da Cumhuriyet\u00e7i Parti ad\u0131na Connecticut eyaletini temsil etti. Bush ailesinden ilk siyaset\u00e7i..."
        },
        {
            "title": "gendarmerie\u304b\u3089\u306e\u6f0f\u308c\u64cd\u4f5c\uff1a11\u62d8\u7559 - \u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/jandarmadan-kacak-kazi-operasyonu-11-gozalti-560209.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:59:49 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Bursa\u2019da jandarma ekiplerinin yapt\u0131\u011f\u0131 ka\u00e7ak kaz\u0131 operasyonunda 11 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Bursa\u2019da jandarma ekiplerinin yapt\u0131\u011f\u0131 ka\u00e7ak kaz\u0131 operasyonunda 11 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u0130znik\u2019in Elmal\u0131 Mahallesi Gavuralan mevkisinde ka\u00e7ak kaz\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisine ula\u015fan \u0130znik \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri harekete ge\u00e7ti. Yap\u0131lan bask\u0131nda M.Y., I.G., \u00d6.T., Y.D., E.S., \u00c7.T., A.Y., E.A., K.L., T.A. ve A.R. ka\u00e7ak kaz\u0131 yaparken su\u00e7\u00fcst\u00fc yakaland\u0131. 11 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken, kaz\u0131da kullan\u0131lan i\u015f makinas\u0131 ve malzemelere de el konuldu. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u7236\u30b4\u30eb\u30d0\u30c1\u30e7\u30d5\u306f\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306b\u4f1d\u3048\u307e\u3059\uff1a\u5bfe\u6c7a\u306e\u702c\u6238\u969b\u306b\u4e16\u754c\u3068\u65b0\u3057\u3044\u8ecd\u62e1\u7af6\u4e89 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/analiz/201812061036502018-baba-bush-gorbacov-dunya-cephelesme-silahlanma-yaris/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "ABD, 41. ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush'a veda etti Bush'la ilgili an\u0131lar\u0131n\u0131 Time dergisi i\u00e7in kaleme alan Gorba\u00e7ov, \"25 Aral\u0131k'ta Sovyetler Birli\u011fi ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 a\u00e7\u0131klamadan birka\u00e7 saat \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z telefon konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi hat\u0131rl\u0131yorum. \u0130\u015fbirli\u011fimizin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irdik. Ana kazan\u0131m\u0131m\u0131z, hem stratejik hem de taktik olmak \u00fczere binlerce n\u00fckleer silah\u0131n imha edilmesini \u00f6ng\u00f6ren mutabakatt\u0131. \u0130kimiz birlikte, d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerindeki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n sonlanmas\u0131na katk\u0131 sunduk. \u00dclkelerimiz aras\u0131nda ortakl\u0131\u011f\u0131n temelini att\u0131k. Bu tarihi sonu\u00e7lar, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde tehlike alt\u0131nda..."
        },
        {
            "title": "2\u81ea\u52d5\u8eca\u8a50\u6b3a\u306e\u902e\u6355 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/arac-satisi-uzerinden-dolandiriciliga-2-tutuklama-560204.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:49:10 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Karab\u00fck\u2019te 5 ki\u015fiyi ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 \u00fczerinden doland\u0131rmaktan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 2 ki\u015fi tutukland\u0131. Karab\u00fck\u2019te 5 ki\u015fiyi ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 \u00fczerinden doland\u0131rmaktan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 2 ki\u015fi tutukland\u0131. Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube ekipleri de\u011fi\u015fik tarihlerde 5 ki\u015fiyi kand\u0131rarak ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 \u00fczerinden nitelikli doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k, ya\u011fma ve tehdit su\u00e7lar\u0131n\u0131 i\u015fleyen B.K. (45) ve E.Y.\u2019yi (23) yakalayarak g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen 2 \u015f\u00fcpheli, sevk edildikleri adliyede \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131 mahkemece tutukland\u0131. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u7236\u306b\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u304a\u5225\u308c\u3092\u3057\u305f -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/foto-galeri/haber/baba-busha-boyle-veda-ettiler-galeri-4972989",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "ABD, 41. Ba\u015fkan George H. W. Bush\u2019a ba\u015fkent Washington\u2019daki Ulusal Katedral\u2019de d\u00fczenlenen t\u00f6renle veda etti."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306e\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30af\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u592b\u4eba -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-baba-bush-in-naasi-teksas-ta-11512854/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:30:45 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- Baba Bush'\u0131n naa\u015f\u0131 Teksas'ta TEKSAS - ABD'nin 41'inci Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush'un naa\u015f\u0131 topra\u011fa verilmek \u00fczere Teksas eyaletindeki Houston kentine getirildi. 94 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden ABD'nin 41'inci Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush'un naa\u015f\u0131 topra\u011fa verilmek \u00fczere Teksas eyaletindeki Houston kentine getirildi. Bush i\u00e7in kentteki St. Martin's Episcopal Kilisesi'nde bir cenaze t\u00f6reni daha d\u00fczenlendi. T\u00f6ren'de Buhs'un ailesinden ve siyaset d\u00fcnyas\u0131ndan pek \u00e7ok isim yer ald\u0131. ABD'nin 41'inci Ba\u015fkan\u0131, Texas A&M \u00dcniversitesi'nin kamp\u00fcs\u00fcndeki George H.W. Bush Ba\u015fkanl\u0131k K\u00fct\u00fcphanesi ve M\u00fczesi'nin bah\u00e7es..."
        },
        {
            "title": "AK\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u7d44\u7e54\u304b\u3089\u306e\u91cd\u8981\u306a\u8a2a\u554f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/ak-parti-teskilatindan-anlamli-ziyaret-560199.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:32:46 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "AK Parti Karab\u00fck te\u015fkilat\u0131 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla Engelliler Derne\u011fi ile kentteki engelli vatanda\u015flar\u0131 evlerinde ziyaret etti. AK Parti Karab\u00fck te\u015fkilat\u0131 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla Engelliler Derne\u011fi ile kentteki engelli vatanda\u015flar\u0131 evlerinde ziyaret etti. Ziyarette konu\u015fan AK Parti Karab\u00fck \u0130l Sosyal Politikalar Ba\u015fkan\u0131 Hatice \u00c7etinkaya, \u201cYa\u015fant\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131\u015f\u0131 kontrol\u00fcm\u00fcz alt\u0131nda de\u011fildir. Herkes engelli olma potansiyeline sahiptir. Bu sorun, te\u015fhisten iyile\u015ftirmeye, \u00f6zel e\u011fitimden rehabilitasyona, istihdamdan sosyal hizmetlere kadar ele al\u0131nmas\u0131 gereken bi..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u3067\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f50\u30ad\u30ed\u306e\u7206\u767a\u7269\u304c\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/yola-tuzaklanan-50-kilo-patlayici-imha-edildi-560215.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:14:30 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Mardin\u2019in Nusaybin il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 G\u00fcvenli Mahallesi k\u0131rsal\u0131nda yol kenar\u0131na tuzaklanm\u0131\u015f 50 kilo el yap\u0131m\u0131 patlay\u0131c\u0131 g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri taraf\u0131ndan imha edildi. Mardin\u2019in Nusaybin il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 G\u00fcvenli Mahallesi k\u0131rsal\u0131nda yol kenar\u0131na tuzaklanm\u0131\u015f 50 kilo el yap\u0131m\u0131 patlay\u0131c\u0131 g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri taraf\u0131ndan imha edildi. Mardin Valili\u011finden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"3 Aral\u0131k 2018 g\u00fcn\u00fc Mardin \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekiplerince yap\u0131lan istihbar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 neticesinde Nusaybin il\u00e7esi k\u0131rsal G\u00fcvenli Mahallesi yolunda yap\u0131lan arama neticesinde yolun kenar\u0131nda bulunan ta\u015f y\u0131\u011f\u0131nlar\u0131 aras\u0131na tuzaklanm\u0131\u015f, f\u00fcny..."
        },
        {
            "title": "Tribunes\u306eErsun Lateral\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tribunlerde-ersun-yanal-sesleri-560213.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:04:18 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Fenerbah\u00e7e, Kas\u0131mpa\u015fa ile 2-2 berabere kalmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sar\u0131-lacivertli trib\u00fcnlerden Ersun Yanal sesleri y\u00fckseldi. Fenerbah\u00e7e, Kas\u0131mpa\u015fa ile 2-2 berabere kalmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sar\u0131-lacivertli trib\u00fcnlerden Ersun Yanal sesleri y\u00fckseldi. Spor Toto S\u00fcper Lig\u2019in 14. haftas\u0131nda Fenerbah\u00e7e\u2019nin Kas\u0131mpa\u015fa ile 2-2 berabere kalmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan trib\u00fcnlerden Ersun Yanal sesleri y\u00fckseldi. Kale arkas\u0131ndan ba\u015flayan tezah\u00fcratlar t\u00fcm stada yay\u0131l\u0131rken sar\u0131-lacivertli taraftarlar tak\u0131m\u0131n ba\u015f\u0131nda Ersun Yanal\u2019\u0131 g\u00f6rmek istediklerini dile getirdi. Kaynak: \u0130HA Di\u011fer Haberler i\u00e7in T\u0131klay\u0131n\u0131z... SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u7720\u3063\u3066\u3044\u308b\u30d3\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3068\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30d0\u30a4\u30c7\u30f3...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bill-clinton-ve-joe-biden-bush-un-cenazesinde-11510913/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:08:56 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "- Bill Clinton ve Joe Biden, Bush'un cenazesinde uyudu, Twitter'da olay oldu WASHINGTON - ABD'nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush'un devlet cenazesi t\u00f6reninde, eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Bill Clinton ve eski Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Joe Biden'in uyumas\u0131 sosyal medyada olay oldu. ABD'nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush'un cenazesi, d\u00fcn Kongre'de d\u00fczenlenen t\u00f6renin ard\u0131ndan devlet cenaze t\u00f6reni i\u00e7in Washington'daki Ulusal Katedral'e getirildi. T\u00f6rende eski ba\u015fkanlar Carter, Clinton, Obama ve e\u015fleri de haz\u0131r bulundu. ABD Ba\u015fkan\u0131 Trump ve e\u015fi de yer ald\u0131. Cenaze t\u00f6renine kat\u0131lan eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Bill Clinton ve esk..."
        },
        {
            "title": "\u9280\u884c\u73fe\u91d1\u8f38\u9001\u8eca\u304c\u589c\u843d\u3057\u305f\uff1a\u6b7b\u80051\u540d\u3001\u8ca0\u50b7\u80051\u540d - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/banka-para-nakil-araci-kaza-yapti-1-olu-1-yarali-560207.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:56:49 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Manisa\u2019n\u0131n Ala\u015fehir il\u00e7esinde meydana gelen trafik kazas\u0131nda bir bankan\u0131n paralar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131makta olan arac\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 1 ki\u015fi de yaraland\u0131. Manisa\u2019n\u0131n Ala\u015fehir il\u00e7esinde meydana gelen trafik kazas\u0131nda bir bankan\u0131n paralar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131makta olan arac\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 1 ki\u015fi de yaraland\u0131. Sar\u0131g\u00f6l y\u00f6n\u00fcnden Ala\u015fehir istikametine gitmekte olan Mustafa Y.y\u00f6netimindeki para ta\u015f\u0131yan kurye arac\u0131 kaza yapt\u0131. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Sar\u0131g\u00f6l y\u00f6n\u00fcnden Ala\u015fehir istikametine gitmekte olan Mustafa Y. y\u00f6netimindeki 34 ZN 2716 plakal\u0131 bir bankaya ait para nakil arac\u0131, Kat\u0131rl\u0131 mev..."
        },
        {
            "title": "Istanbulspor\u30de\u30c3\u30c1\u306e\u305f\u3081\u306eKarabukspor\u6e96\u5099\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u58ca\u3059",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/karabuksporda-istanbulspor-maci-hazirliklari-basladi-560205.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:50:16 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Spor Toto 1. Lig ekiplerinden Kardemir Karab\u00fckspor Cumartesi G\u00fcn\u00fc sahas\u0131nda a\u011f\u0131rlayaca\u011f\u0131 \u0130stanbulspor ma\u00e7\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131na tesislerinde yapt\u0131\u011f\u0131 antrenmanla ba\u015flad\u0131. Spor Toto 1. Lig ekiplerinden Kardemir Karab\u00fckspor Cumartesi G\u00fcn\u00fc sahas\u0131nda a\u011f\u0131rlayaca\u011f\u0131 \u0130stanbulspor ma\u00e7\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131na tesislerinde yapt\u0131\u011f\u0131 antrenmanla ba\u015flad\u0131. K\u0131rm\u0131z\u0131-mavili tak\u0131m ligin 15. haftas\u0131nda Dr.Necmettin \u015eeyho\u011flu Stadyumu\u2019nda oynayaca\u011f\u0131 \u0130stanbulspor ma\u00e7\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 Hasan Do\u011fan Tesisleri\u2019nde ak\u015fam \u00fcst\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi antrenmanla ba\u015flad\u0131. Teknik Direkt\u00f6r Taner \u00d6cal y\u00f6netiminde ger\u00e7ekle\u015fen antrenmanda t..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30c3\u30c9\u30af\u30ec\u30bb\u30f3\u30c8\u5927\u7d71\u9818Dursun Ay\u306e\u4ee3\u8868\u56e3\u304b\u3089 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/kizilay-heyetinden-baskan-dursun-aya-ziyaret-560198.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:31:12 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "D\u00fczce Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dursun Ay, AK Parti D\u00fczce Milletvekili Ay\u015fe Ke\u015fir ve K\u0131z\u0131lay heyeti ile makam\u0131nda bir araya geldi. D\u00fczce Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dursun Ay, AK Parti D\u00fczce Milletvekili Ay\u015fe Ke\u015fir ve K\u0131z\u0131lay heyeti ile makam\u0131nda bir araya geldi. 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc nedeniyle AK Parti D\u00fczce Milletvekili Ay\u015fe Ke\u015fir, K\u0131z\u0131lay Genel Sekreteri H\u00fcseyin Can, K\u0131z\u0131lay D\u00fczce \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Halil Ayd\u0131n, Genel Merkez Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve K\u0131z\u0131lay heyeti D\u00fczce Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dursun Ay\u2019\u0131 makam\u0131nda ziyaret etti. Engelliler g\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla yap\u0131lacak etkinlikler hakk\u0131nda Ba\u015fkan Ay\u2019a bilgi veren..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u3001\u5f7c\u306e\u72ac\u3092\u60bc\u3080 -  HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/abd-eski-baskani-bushun-kopegi-yas-tuttu.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:16:55 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "Orta Do\u011fu\u2019daki sava\u015f\u0131n v\u0435 kan g\u00f6l\u00fcn\u00fcn mimar\u0131 olan ABD\u2018nin 41\u2019inci Ba\u015fkan\u0131 G\u0435org\u0435 H. W. Bush g\u0435\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnl\u0435rd\u0435 ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. Tabutu iki g\u00fcnd\u00fcr kongr\u0435 binas\u0131nda tutulan Bush\u2019un \u00f6lm\u0435sin\u0435 \u0435n \u00e7ok k\u00f6p\u0435\u011fi \u00fcz\u00fcld\u00fc. G\u00d6ZYA\u015eLARIYLA TABUTUN BA\u015eINDA Kongr\u0435 binas\u0131ndaki c\u0435naz\u0435 t\u00f6r\u0435nind\u0435, Bush\u2019un \u0435vcil dostu Sully d\u0435 onu son yolculu\u011funa u\u011furlad\u0131. Sully\u2019nin, tabutun ba\u015f\u0131na g\u0435ldi\u011fi s\u0131rada g\u00f6zl\u0435ri dolark\u0435n ya\u015fl\u0131 g\u00f6zl\u0435rl\u0435 c\u0435naz\u0435yi izl\u0435di\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc. ABD \u0435ski ba\u015fkan\u0131 Bush\u2019a k\u00f6p\u0435\u011fi yas tuttu ViDEO Bush\u2019un k\u00f6p\u0435\u011finin g\u00f6zl\u0435rinin ya\u015flarla dolmas\u0131 \u201cYas tutuyor\u201d yorumlar\u0131n\u0131 b\u0435rab\u0435rind\u0435 g\u0435tirdi. Labrador r\u0435tri\u0435v\u0435r ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u7236\u89aa\u306e\u305f\u3081\u306b\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u56fd\u5bb6\u5100\u5f0f - \u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/baba-bush-icin-devlet-toreni-duzenlendi-562288.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:41:18 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Ge\u00e7ti\u011fimiz Cuma g\u00fcn\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybeden 41\u2019inci ABD ba\u015fkan\u0131 George Herbert Walker Bush i\u00e7in ba\u015fkent Washington DC\u2019de devlet t\u00f6reni d\u00fczenlendi. Ge\u00e7ti\u011fimiz Cuma g\u00fcn\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybeden 41\u2019inci ABD ba\u015fkan\u0131 George Herbert Walker Bush i\u00e7in ba\u015fkent Washington DC\u2019de devlet t\u00f6reni d\u00fczenlendi. Amerikan halk\u0131 eski ba\u015fkanlar\u0131 George Herbert Walker Bush\u2019a veda ediyor. Ge\u00e7ti\u011fimiz Cuma g\u00fcn\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybeden 41\u2019inci ABD ba\u015fkan\u0131 George Herbert Walker Bush i\u00e7in ba\u015fkent Washington DC\u2019de devlet t\u00f6reni d\u00fczenlendi. Ayr\u0131ca 43\u2019\u00fcnc\u00fc ABD Ba\u015fkan\u0131 George Walker Bush\u2019un da babas\u0131 olan George H. W. Bush\u2019un cenaze t\u00f6reni..."
        },
        {
            "title": "Mehmet Ali\u304c\u5f7c\u306e\u6905\u5b50\u306b\u5ea7\u3063\u305f -  Last Minute News",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/mehmet-ali-baskanlik-koltuguna-oturdu-560195.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:27:36 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "D\u00fczce Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dursun Ay ba\u015fkanl\u0131k koltu\u011funu 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla kendisini ziyaret eden Mehmet Ali\u2019ye b\u0131rakt\u0131. D\u00fczce Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dursun Ay ba\u015fkanl\u0131k koltu\u011funu 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla kendisini ziyaret eden Mehmet Ali\u2019ye b\u0131rakt\u0131. 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla d\u00fczenlenen etkinlikler devam ediyor. Bu \u00f6zel g\u00fcnde D\u00fczce Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dursun Ay da kendisini ziyaret eden H\u00fcrriyet Ortaokulu 8\u2019inci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi bedensel engelli Mehmet Ali ile bir araya geldi. Ba\u015fkanl\u0131k koltu\u011funu Mehmet Ali\u2019ye b\u0131rakan Ba\u015fkan Ay, Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l..."
        },
        {
            "title": "2\u4eba\u306e\u969c\u5bb3\u8005umre\u8cde\u3068\u30b3\u30fc\u30c9\u30ec\u30b9\u30ab\u30fc\u3078\u306eMufti\u306e\u5730\u65b9\u4e8b\u52d9\u6240 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u58ca\u3059",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/il-muftulugunden-engelli-2-kisiye-umre-odulu-ve-akulu-araba-560200.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:33:17 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Karab\u00fck \u0130l M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131 ile M\u00fcft\u00fcl\u00fck konferans salonunda program d\u00fczenlendi. Karab\u00fck \u0130l M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131 ile M\u00fcft\u00fcl\u00fck konferans salonunda program d\u00fczenlendi. Programa Karab\u00fck Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u0130smail Bayata, \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u0130lyas YILMAZT\u00dcRK, T\u00fcrkiye Sakatlar Derne\u011fi Karab\u00fck \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Muhittin YILMAZ, Aile ve Sosyal Politikalar \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Yetkililerinin yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ok say\u0131da vatanda\u015f kat\u0131ld\u0131. \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u0130lyas Y\u0131lmazt\u00fcrk programda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada \u00fclke \u00e7ap\u0131nda yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra gerek D..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001250\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u3092\u6b69\u304f\u306e\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30ea\u30e0\u30b8\u30f3\u3092\u6b69\u3093\u3067\u304d\u307e\u3057\u305f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/abd/201812061036508664-ikiyuzelli-metreyi-yurumek-yerine-limuzinle-kat-etti/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "'Baba Bush'u anlatan Gorba\u00e7ov: D\u00fcnya yeni bir cephele\u015fme ve silahlanma yar\u0131\u015f\u0131n\u0131n e\u015fi\u011finde ABD'nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush i\u00e7in Washington'da d\u00fczenlenen cenaze t\u00f6reninden geriye pek \u00e7ok dedikodu kald\u0131, elbette g\u00f6revdeki Ba\u015fkan Donald Trump da kendinden s\u00f6z ettirmek i\u00e7in elinden geleni yapt\u0131. D\u00fcnk\u00fc t\u00f6ren i\u00e7in sal\u0131 g\u00fcn\u00fcnden Washington'a giden Bush'un o\u011flu, 43. Ba\u015fkan George W. Bush'a Trump \u00e7ifti ho\u015fgeldin ziyareti d\u00fczenledi. Ancak Trump'\u0131n 250 metreden daha k\u0131sa mesafeyi upuzun bir limuzine binip 8 ara\u00e7l\u0131k konvoyla ge\u00e7mesi, \u00e7e\u015fitli yorumlar\u0131 beraberinde getirdi."
        },
        {
            "title": "\u8996\u529b\u969c\u5bb3\u306e\u3042\u308b\u6559\u5e2b\u304b\u3089\u4e16\u754c\u969c\u5bb3\u8005\u30c7\u30fc\u306e\u5553\u767a\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/gorme-engelli-ogretmenden-dunya-engelliler-gununde-farkindalik-etkinligi-560203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:47:13 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Manisa\u2019n\u0131n Sar\u0131g\u00f6l il\u00e7esinde g\u00f6rme engelli \u00f6\u011fretmen S\u00fcleyman Boztepe, D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc\u2019nde fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak amac\u0131yla \u00f6\u011frencilerle etkinlik d\u00fczenledi. Manisa\u2019n\u0131n Sar\u0131g\u00f6l il\u00e7esinde g\u00f6rme engelli \u00f6\u011fretmen S\u00fcleyman Boztepe, D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc\u2019nde fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak amac\u0131yla \u00f6\u011frencilerle etkinlik d\u00fczenledi. Mimar Sinan \u0130lkokulunda g\u00f6revli g\u00f6rme engelli rehberlik \u00f6\u011fretmeni S\u00fcleyman Boztepe, Manisa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi \u00c7ocuk K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Merkezi Sorumlusu Nazmiye Pars\u2019\u0131n da deste\u011fiyle engelliler konusunda fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak amac\u0131yla \u00f6\u011frencilerle kent meydan\u0131nda bir etkinl..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30a2\u30f3\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u300c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30cb\u30fc\u30ba\u306e\u5927\u90e8\u5206\u3092\u6e80\u305f\u3059\u6a5f\u4f1a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u300d - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/cumhurbaskani-erdogan-venezuelanin-ihtiyaclarinin-buyuk-bir-kismini-karsilayabilecek-imkana-sahibiz-560214.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:10:50 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u201cVenezuela\u2019n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilecek imkana sahibiz\u201d dedi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u201cVenezuela\u2019n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilecek imkana sahibiz\u201d dedi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Venezuela Devlet Ba\u015fkan\u0131 Nicolas Maduro ile Teresa Carreno Tiyatro Binas\u0131\u2019nda d\u00fczenlenen T\u00fcrkiye-Venezuela \u0130\u015f Forumu\u2019na kat\u0131ld\u0131. Forumda konu\u015fan Erdo\u011fan, an\u0131t mezar\u0131n\u0131 ziyaret etti\u011fi Simon Bolivar\u2019\u0131n ger\u00e7ek bir \u00f6zg\u00fcrl\u00fck sava\u015f\u00e7\u0131s\u0131 oldu\u011funu belirterek, \u201cLatin Amerika\u2019n\u0131n g\u00f6nl\u00fcnde taht kuran ger\u00e7ek bir \u00f6zg\u00fcrl\u00fck sava\u015f..."
        },
        {
            "title": "Cuneyt Yemenici\u5927\u7d71\u9818\u304c\u6210\u529f\u3057\u305f\u5b66\u751f\u3092\u6388\u4e0e - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/baskan-cuneyt-yemenici-basarili-ogrencileri-odullendirdi-560196.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:29:15 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Ak\u00e7akoca Belediyesi taraf\u0131ndan 28-29 Eyl\u00fcl 2018 tarihlerinde ger\u00e7ekle\u015fen Bilim \u015eenli\u011fi kapsam\u0131nda, bilimsel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla dereceye giren \u00f6\u011frencilere Belediye Ba\u015fkan\u0131 C\u00fcneyt Yemenici taraf\u0131ndan hediyeler verildi. Ak\u00e7akoca Belediyesi taraf\u0131ndan 28-29 Eyl\u00fcl 2018 tarihlerinde ger\u00e7ekle\u015fen Bilim \u015eenli\u011fi kapsam\u0131nda, bilimsel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla dereceye giren \u00f6\u011frencilere Belediye Ba\u015fkan\u0131 C\u00fcneyt Yemenici taraf\u0131ndan hediyeler verildi. Bilim \u015fenli\u011fi kapsam\u0131nda yapt\u0131klar\u0131 icatlarla birinci olmaya hak kazanan Mehmet Sinan Bilgi\u00e7 \u201dRenk de\u011fi\u015fimi ile \u00e7ocuklar\u0131n ate\u015fini \u00f6l\u00e7ebilen bandana\u201d icad\u0131yla dereceye gir..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u72ac\u306e\u60b2\u3057\u307f - \u30e1\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.posta.com.tr/hayatini-kaybeden-eski-abd-baskani-bushun-kopegi-yas-tutuyor-2072177",
            "pub_date": "2018-12-03 19:51:30 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Hayat\u0131n\u0131 kaybeden eski ABD Ba\u015fkan\u0131 George Herbert Walker Bush i\u00e7in k\u00f6pe\u011fi Sully de yas tutuyor"
        },
        {
            "title": "Four HW ...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-abd-nin-baskanlik-koltuguna-oturmus-dort-ismi-h-w-11510567/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:01:17 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "ABD'nin eski ba\u015fkanlar\u0131ndan George H. W. Bush'un cenaze t\u00f6reni, ABD'nin ba\u015fkanl\u0131k koltu\u011funa oturmu\u015f d\u00f6rt liderini ayn\u0131 s\u0131rada bir araya getirdi. ABD'nin ba\u015fkenti Washington DC'deki Ulusal Katedral'de d\u00fcn d\u00fczenlenen cenaze t\u00f6reninde, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, ABD'nin eski ba\u015fkanlar\u0131 Barack Obama, Bill Clinton ve Jimmy Carter en \u00f6n s\u0131rada oturdu. Toplamda 22 y\u0131l Beyaz Saray'da ya\u015fayan bu ki\u015filer nadiren bir arada g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Daha sonra ABD'nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush'un o\u011flu, George W. Bush'un da aralar\u0131na kat\u0131lmas\u0131yla, tahta s\u0131radaki ba\u015fkan say\u0131s\u0131 be\u015fe \u00e7\u0131kt\u0131. https: //twitter.com/YahooN..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3CIA\u4f1a\u9577\u304b\u3089\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u3078\u306e\u30d6\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30b0 -  Voice of America\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://www.amerikaninsesi.com/a/cia-baskani-ndan-senatorlere-kasikci-brifingi/4686613.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:07:28 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30a4\u30b9\u30aa\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://www.amerikaninsesi.com",
            "desc": "CIA Ba\u015fkan\u0131 Gina Haspel \u0130stanbul\u2019daki Suudi Arabistan Konsoloslu\u011fu\u2019nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 konusunda senat\u00f6rleri bilgilendirdi. Brifinge kat\u0131lan iki Cumhuriyet\u00e7i Senat\u00f6r, Veliaht Prens Muhammed bin Selman\u2019\u0131n Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetinde parma\u011f\u0131 oldu\u011fundan emin olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi CIA Ba\u015fkan\u0131 Gina Haspel \u0130stanbul\u2019daki Suudi Arabistan Konsoloslu\u011fu\u2019nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 konusunda senat\u00f6rleri bilgilendirdi. Brifinge kat\u0131lan iki Cumhuriyet\u00e7i Senat\u00f6r, Veliaht Prens Muhammed bin Selman\u2019\u0131n Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetinde parma\u011f\u0131 oldu\u011fundan emin olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ge\u00e7ti\u011fimiz haf..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u7236\u306e\u846c\u5100\u3092\u6559\u3048\u308b\u306e\u304c\u96e3\u3057\u3044...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-george-bush-babasinin-cenazesinde-konusmasini-zor-11509068/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:21:39 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Ge\u00e7en hafta 94 ya\u015f\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren Amerika Birle\u015fik Devletleri'nin (ABD) 41'inci Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush i\u00e7in ba\u015fkent Washington'da Ulusal Katedral'de devlet cenaze t\u00f6reni d\u00fczenlendi."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u7720\u3063\u305f\u30d3\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3068\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30d0\u30a4\u30c7\u30f3\u306f\u3001Twitter\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3067\u8d77\u3053\u3063\u305f",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/bill-clinton-ve-joe-biden-bushun-cenazesinde-uyudu-twitterda-olay-oldu-562894.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:34:54 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "ABD\u2019nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush\u2019un devlet cenazesi t\u00f6reninde, eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Bill Clinton ve eski Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Joe Biden\u2019in uyumas\u0131 sosyal medyada olay oldu. ABD\u2019nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush\u2019un devlet cenazesi t\u00f6reninde, eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Bill Clinton ve eski Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Joe Biden\u2019in uyumas\u0131 sosyal medyada olay oldu. ABD\u2019nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush\u2019un cenazesi, d\u00fcn Kongre\u2019de d\u00fczenlenen t\u00f6renin ard\u0131ndan devlet cenaze t\u00f6reni i\u00e7in Washington\u2019daki Ulusal Katedral\u2019e getirildi. T\u00f6rende eski ba\u015fkanlar Carter, Clinton, Obama ve e\u015fleri de haz\u0131r bulundu. ABD Ba\u015fkan\u0131 Trump..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u8b70\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b\u300c\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u300d\u306e\u8a18\u5ff5\u7891 -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/abd-kongresinde-baba-bush-icin-anma-toreni,OEQVSHO730CcJLtW2_5mqg",
            "pub_date": "2018-12-04 07:40:30 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "94 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden ABD'nin 41. ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush i\u00e7in Kongre\u2019de d\u00fczenlenen t\u00f6rene, Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Pence kat\u0131ld\u0131. ABD Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mike Pence, eski ba\u015fkan George Herbert Walker Bush i\u00e7in Kongre\u2019de d\u00fczenlenen anma t\u00f6renine kat\u0131larak Bush ailesine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diledi.94 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden ABD'nin 41. ba\u015fkan\u0131 George H. W. Bush i\u00e7in Kongre\u2019de d\u00fczenlenen t\u00f6rene, Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Pence kat\u0131ld\u0131. Pence, Bush ailesine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diledi ve \u201cBu \u00f6zel insan\u0131 ulusumuzla ve d\u00fcnyam\u0131zla payla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in size te\u015fekk\u00fcr ederim.\u201d dedi.Kongre\u2019de d\u00fczenlenen anma t\u00f6renine, ABD Anay..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u6642\u4ee3\u306e\u6e7e\u5cb8\u6226\u4e89\u306f\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u793a\u3057\u305f -  The Voice of America\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://www.amerikaninsesi.com/a/bush-d\u00f6neminde-ankara-yla-i\u0307li\u015fkilere-damgas\u0131n\u0131-vuran-k\u00f6rfez-sava\u015f\u0131-oldu/4686348.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:56:06 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30a4\u30b9\u30aa\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://www.amerikaninsesi.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye ve Amerika aras\u0131ndaki ili\u015fkiler Baba Bush d\u00f6neminde Irak\u2019\u0131n Kuveyt\u2019i i\u015fgali sonras\u0131 ba\u015flayan K\u00f6rfez Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda g\u00fcvenlik odakl\u0131 olarak ilerledi. T\u00fcrkiye, Amerikan ordusunun T\u00fcrkiye topraklar\u0131n\u0131 kullanarak operasyon d\u00fczenlemesine ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakt\u0131 T\u00fcrkiye siyasetinde ve medyas\u0131nda \u201cBaba Bush\u201d olarak bilinen ABD\u2019nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George W.H. Bush, d\u00f6nemin Cumhurba\u015fkan\u0131 Turgut \u00d6zal\u2019la kurdu\u011fu yak\u0131n ili\u015fki ve K\u00f6rfez Sava\u015f\u0131 ile T\u00fcrk kamuoyu haf\u0131zas\u0131nda yer al\u0131yor. ABD Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi de Bush\u2019un vefat etti\u011fi haberini ABD\u2019nin 41. Ba\u015fkan\u0131 ile Turgut \u00d6zal\u2019\u0131n foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak duy..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u306f\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-abd-borsalari-carsamba-gunu-kapali-olacak-11501316/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:59:02 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "ABD borsalar\u0131, 5 Aral\u0131k \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc 41. ABD Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush'un \u00f6l\u00fcm\u00fc nedeniyle kapal\u0131 olacak."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u907a\u4f53\u304c\u8b70\u4f1a\u30d3\u30eb\u306b\u6301\u3061\u8fbc\u307e\u308c\u305f -  Voice of America\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=t2VH5V7qV_s",
            "pub_date": "2018-12-04 06:49:28 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30a4\u30b9\u30aa\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Cuma g\u00fcn\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybeden Amerika'n\u0131n 41. Ba\u015fkan\u0131 George H. Bush'un naa\u015f\u0131 t\u00f6ren i\u00e7in Kongre Binas\u0131'na getirildi, Bush i\u00e7in top at\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131 Originally published at - https://www.amerikaninsesi.com/a/bush-un-naasi-kongre-binasi-na-getirildi/4685159.html"
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\uff1a\u8b70\u4f1a\u30d3\u30eb\u306e\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tr.euronews.com/2018/12/04/washington-kongre-binasinda-baba-bush-a-veda",
            "pub_date": "2018-12-04 16:15:39 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tr.euronews.com",
            "desc": "Amerika Birle\u015fik Devletleri'nin (ABD) 41'inci ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush'un cenaze t\u00f6reni ba\u015fkent Washington'daki Kongre binas\u0131nda yap\u0131ld\u0131. Bush'un cenaze t\u00f6renine ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump ve E\u015fi Melania Trump ile ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mike Pence, 43'\u00fcnc\u00fc ABD Ba\u015fkan\u0131 Bush'un o\u011flu George W. Bush, ailesi, yak\u0131nlar\u0131 ve \u00e7ok say\u0131da siyaset\u00e7i ile devlet g\u00f6revlisi kat\u0131ld\u0131. Bus'un naa\u015f\u0131 \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fcne kadar ABD Kongresi\u2019nde halk\u0131n ziyaretine a\u00e7\u0131lacak, ard\u0131ndan Ulusal Katedral'de de bir t\u00f6ren yap\u0131ld\u0131ktan sonra per\u015fembe g\u00fcn\u00fc defnedilmek \u00fczere Teksas'a geri g\u00f6t\u00fcr\u00fclecek. Bir s\u00fcredir tedavi g\u00f6ren Bush, Teksa..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-trump-bush-un-cenaze-torenine-katilacak-11495049/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:49:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n, d\u00fcn hayat\u0131n\u0131 kaybeden 41. ABD Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush'un cenaze t\u00f6renine kat\u0131laca\u011f\u0131 bildirildi. Beyaz Saray S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Sarah Sanders, Trump'\u0131n Bush'un cenaze t\u00f6renine kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamayla duyurdu. Ayr\u0131ca Bush'un \u00f6l\u00fcm\u00fcnden dolay\u0131 Trump'\u0131n bug\u00fcn Arjantin'de yapmas\u0131 planlanan bas\u0131n toplant\u0131s\u0131n\u0131n da iptal edildi\u011fi aktar\u0131ld\u0131. Ulusal yas ilan edildi Beyaz Saray a\u00e7\u0131klamas\u0131nda Trump'\u0131n, 5 Aral\u0131k \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fcn\u00fc Ulusal Yas G\u00fcn\u00fc ilan etti\u011fi bilgisine de yer verildi. Ayr\u0131ca \u00fclke genelinde t\u00fcm federal kurumlarda Amerikan bayraklar\u0131n\u0131n 30 g\u00fcn boyunca yar\u0131ya indirile..."
        },
        {
            "title": "\u306e\u6b7b\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b3\u30bd\u30dc\u3067\u306e\u65e5\u3005...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-bush-un-olumu-nedeniyle-kosova-da-1-gunluk-yas-11504562/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:52:58 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Kosova Cumhurba\u015fkan\u0131 Hashim Tha\u00e7i, 5 Aral\u0131k \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc, eski ABD Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush'un \u00f6l\u00fcm\u00fc sebebiyle yas g\u00fcn\u00fc ilan etti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Karar\u0131n, Bush'un Kosova \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne katk\u0131s\u0131na devlet ve yurtta\u015fl\u0131k sayg\u0131s\u0131n\u0131n bir i\u015fareti oldu\u011fu s\u00f6yleniyor. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Dairesi taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan bir bildiriye g\u00f6re, Kosova Cumhuriyeti devlet bayra\u011f\u0131, Kosova'daki t\u00fcm devlet tesislerinde, \u00fclke i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda, yar\u0131ya indirilecek. - Tabak"
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u306f\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-abd-borsalari-carsamba-gunu-kapali-olacak-11501311/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:53:54 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "ABD borsalar\u0131, 5 Aral\u0131k \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc 41. ABD Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush'un \u00f6l\u00fcm\u00fc nedeniyle kapal\u0131 olacak. New York Menkul K\u0131ymetler Borsas\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, hisse senetlerinin 'Baba Bush' olarak bilinen eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Bush'un \u00f6l\u00fcm\u00fc nedeniyle ilan edilen Ulusal Yas G\u00fcn\u00fc'nde i\u015flem g\u00f6rmeyece\u011fi bildirildi. Uzun s\u00fcredir \u00e7e\u015fitli sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 nedeniyle tedavi g\u00f6ren 94 ya\u015f\u0131ndaki Bush, 30 Kas\u0131m'da Teksas eyaletinin Houston kentinde hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, hafta sonunda ald\u0131\u011f\u0131 kararla 5 Aral\u0131k \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fcn\u00fc Ulusal Yas G\u00fcn\u00fc ilan etmi\u015fti. Ayr\u0131ca, t\u00fcm federal kuruml..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u907a\u4f53\u304c\u516c\u958b\u3055\u308c\u308b -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/bushun-naasi-halk-ziyaretine-acilacak,PK0q_zzdOUigtd6UcSd_Uw",
            "pub_date": "2018-12-03 08:05:39 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Cuma g\u00fcn\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybeden ABD'nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush\u2019un naa\u015f\u0131 bug\u00fcn Kongre binas\u0131nda, Kongre kubbesi alt\u0131nda ziyarete a\u00e7\u0131lacak. Kongre cuma g\u00fcn\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybeden ABD'nin 41. Ba\u015fkan\u0131 George H.W. Bush\u2019a son kez sayg\u0131lar\u0131n\u0131 sunmak isteyenler i\u00e7in \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fcne kadar kamuya a\u00e7\u0131k olacak. Ziyaret\u00e7iler Bush\u2019un tabutunun yan\u0131ndan y\u00fcr\u00fcyebilecekler. 94 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Bush i\u00e7in \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc Washington\u2019da Ulusal Katedral\u2019de cenaze t\u00f6reni d\u00fczenlenecek. Cenaze t\u00f6renine ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump da kat\u0131lacak. Bush, t\u00f6renin ard\u0131ndan Texas\u2019ta Ba\u015fkanl\u0131k K\u00fct\u00fcphanesi'nde topra\u011fa veril..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306e\u72ac\u306f\u3053\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u304a\u5225\u308c\u3092\u304a\u7236\u3055\u3093\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b97",
            "link": "http://www.haber7.com/dunya/haber/2774896-kopegi-baba-bushu-son-yolculuguna-boyle-ugurladi",
            "pub_date": "2018-12-03 14:16:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "K\u00f6pe\u011fin Bush'un naa\u015f\u0131 \u00f6n\u00fcndeki \u00fczg\u00fcn bekleyi\u015fini g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyen foto\u011fraf karesi, sosyal medyan\u0131n da ilgi oda\u011f\u0131 oldu. Foto\u011fraf\u0131 payla\u015fan George H.W. Bush'un s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Jim McGrath'\u0131n, 'G\u00f6rev tamam' diye yazd\u0131. Bush ailesinin yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 mesajda da \"Sully 41. ba\u015fkan\u0131 evine getirdi\u011fi gibi bundan sonraki evine de ne\u015fe getirecektir\" denildi. Sully, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcle\u015fen Bush'a baz\u0131 ihtiya\u00e7lar\u0131nda destek vermek i\u00e7in haziran ay\u0131nda hizmete ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. 'G\u00f6revini tamamlayan' Sully, yeniden Amerika Emektarlar \u0130\u00e7in K\u00f6pek Organizasyonu'na (America VetDog) teslim edilecek. Bush ailesine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileyen Americ..."
        },
        {
            "title": "Inegol\u5730\u533a\u3078\u306e\u521d\u8a2a\u554f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/yeni-validen-ilk-ziyaret-inegol-ilcesine-562191.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:19:10 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Konya\u2019dan Bursa\u2019ya tayin olan Vali Yakup Canbolat g\u00f6revine ba\u015flamas\u0131yla birlikte ilk resmi ziyarettini ineg\u00f6l\u2019e yapt\u0131. Vali Canbolat \u0130neg\u00f6l Kaymakaml\u0131\u011f\u0131, \u0130neg\u00f6l Belediye Ba\u015fkan\u0131 ve 2 \u015fehit ailesini ziyaret etti. Konya\u2019dan Bursa\u2019ya tayin olan Vali Yakup Canbolat g\u00f6revine ba\u015flamas\u0131yla birlikte ilk resmi ziyarettini ineg\u00f6l\u2019e yapt\u0131. Vali Canbolat \u0130neg\u00f6l Kaymakaml\u0131\u011f\u0131, \u0130neg\u00f6l Belediye Ba\u015fkan\u0131 ve 2 \u015fehit ailesini ziyaret etti. Bursa Valisi Yakup Canbolat, il\u00e7eler aras\u0131nda ilk ziyaretini ineg\u00f6l\u2019e yapt\u0131. \u00d6nce \u0130neg\u00f6l Kaymakam\u0131 \u015e\u00fckr\u00fc G\u00f6r\u00fcc\u00fc\u2019y\u00fc makam\u0131nda ziyaret eden Canbolat \u0130neg\u00f6l hakk\u0131nda bilgiler a..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u6559\u5f92\u653f\u6cbb\u5bb6\u304c\u3001\u515a\u3092\u5374\u4e0b\u3057\u305f -  Haber.im",
            "link": "https://haber.im/abdli-musluman-siyasetcinin-gorevinden-alinmasi-talebi-partiyi-ikiye-boldu/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:36:00 GMT",
            "source_nm": "I\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u3002",
            "source_url": "https://haber.im",
            "desc": "WASHINGTON Haziran ay\u0131nda Cumhuriyet\u00e7i Partinin Fort Worth B\u00f6lgesi Ba\u015fkanvekili olan Pakistan as\u0131ll\u0131 Shahid Shafi\u2018nin, \u201cM\u00fcsl\u00fcman oldu\u011fu\u201d i\u00e7in g\u00f6revinden al\u0131nmas\u0131 istendi. ABD\u2019ye 28 y\u0131l \u00f6nce gelen ve travma cerrah\u0131 olan Pakistan as\u0131ll\u0131 Shafi\u2019nin, M\u00fcsl\u00fcman olmas\u0131ndan dolay\u0131 baz\u0131 Cumhuriyet\u00e7i Parti \u00fcyeleri taraf\u0131ndan g\u00f6revinden uzakla\u015ft\u0131r\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 tepkilere yol a\u00e7t\u0131. Teksas eyaletinin Southlake belediye \u00fcyeli\u011fine se\u00e7ilen, haziran ay\u0131nda ise Fort Worth B\u00f6lgesi Cumhuriyet\u00e7i Parti Ba\u015fkanvekili olan Shafi\u2019nin, \u201c\u0130slam dini ve kurallar\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu ve \u0130slami ter\u00f6r gruplar\u0131yla ba\u011flant\u0131l\u0131 ..."
        }
    ]
}