{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR05vTXpaaWVCSUNkSElvQUFQAQ?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:13:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "GOOD Party\u306eAk\u015fener - K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306e\u8aac\u660e -  Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/55433/iyi-partiden-aksener-kilicdaroglu-gorusmesi-aciklamasi",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Hac\u0131Ak\u015fener\u3001\u306a\u305c\u30d8\u30c3\u30c9\u30b9\u30ab\u30fc\u30d5\u306e\u8b70\u8ad6\u306b\u6b20\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  A.\u0130hsanKarahasano\u011flu -  Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/yazarlar/a-ihsan-karahasanoglu/2778719-haci-aksener-basortu-tartismasinda-niye-yoksun",
            "pub_date": "2018-12-08 07:11:01 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Ben uyarm\u0131\u015f olay\u0131m.. Sonra, \u201cMadem tahmin ediyordun, niye hat\u0131rlatmad\u0131n\u201d denilmesin.. Ayn\u0131s\u0131n\u0131, \u00f6\u011frenci and\u0131nda ya\u015fad\u0131k.. \u00d6\u011frenci and\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, baz\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u304b\u3089\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8aac\u660e\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/aksenerden-ittifak-aciklamasi-2782728/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:55:47 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MeralAk\u015fener\u304c\u767a\u8868\u3057\u305f... CHP\u304b\u3089\u306e\u6700\u521d\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u4e00\u822c\u7684\u306a\u5019\u88dc\u8005\u3067\u306f\u306a\u3044 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/meral-aksener-aciklamisti-chpden-ilk-yorum-ortak-aday-degil-41040022",
            "pub_date": "2018-12-04 08:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in Mersin'de Burhanettin Kocamaz'\u0131 aday g\u00f6stermesinin ard\u0131ndan g\u00f6zler CHP'ye d\u00f6nd\u00fc. CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c3\u30c9\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306f\u30af\u30ec\u30fc\u30e0\u3092\u53cd\u8ad6\u3059\u308b\uff1aK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u3068Ak\u015fener\u306f\u4eca\u9031\u672b\u306b\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f1a\u8ac7\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044 -  T24",
            "link": "https://t24.com.tr/haber/iyi-partiden-o-iddiaya-yalanlama-kilicdaroglu-ile-aksenerin-bu-hafta-sonu-planlanmis-gorusmeleri-yok,766807",
            "pub_date": "2018-12-07 16:46:01 GMT",
            "source_nm": "T24",
            "source_url": "https://t24.com.tr",
            "desc": "\u0130yi Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hasan Seymen, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130yi Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in bu hafta sonu ..."
        },
        {
            "title": "\u76f4\u524d\u306e\u0131Ak\u015fener\u306fGOOD Party\u306e5\u3064\u306e\u63a8\u85a6\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/iyi-parti-genel-baskani-meral-aksener-grup-toplantisinda-8-2775105/",
            "pub_date": "2018-12-04 06:50:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Son dakika\u2026 Ak\u015fener, \u0130Y\u0130 Parti'nin 5 aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 Partisinin TBMM'deki grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, partisinin; birisi ..."
        },
        {
            "title": "MeralAk\u015fener\u304cGOOD Party\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u4f1a\u8b70\u3067\u8b1b\u6f14 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/meral-aksener-iyi-parti-grup-toplantisinda-konustu-41039940",
            "pub_date": "2018-12-04 08:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu."
        },
        {
            "title": "CHS\u304b\u3089Akpener\u3078\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\uff1a\u623b\u3063\u3066\u304d\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/aksenerden-chpye-mesaj-rest-mi-geri-adim-mi-3413359",
            "pub_date": "2018-12-06 04:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MeralAk\u015fener\u304cTwitter\u304b\u3089\u5171\u6709 -  NewLoad",
            "link": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/meral-aksener-twitterdan-paylasti-215389h.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 14:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u6642\u4ee3",
            "source_url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, vatan \u015fairi Nam\u0131k Kemal'i Twitter'dan and\u0131."
        },
        {
            "title": "Albayrak\u5927\u81e3\u306f\u3001Ak\u015fener -  Milliyet\u306b\u63d0\u51fa\u3055\u308c\u305f\u5831\u916c\u3092\u8acb\u6c42\u3059\u308b",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/bakan-albayrak-in-aksener-e-actigi-siyaset-2789409/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak'\u0131n, Twitter \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 bir payla\u015f\u0131mda ki\u015filik haklar\u0131na sald\u0131r\u0131da bulundu\u011fu gerek\u00e7esiyle \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306b\u3068\u3063\u3066\u6700\u3082\u8ce2\u660e\u306a\u89e3\u6c7a\u7b56\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30eb\u30cf\u30f3\u30fb\u30b1\u30b7\u30c1\u3001\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u30fb\u30e1\u30e9\u30eb\u30fb\u30a2\u30ad\u30fc\u30bc\u30ca\u30fc\u30fb\u30bd\u30b7\u30e5\u30af",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/yazarlar/can-atakli/bana-gore-gorunen-en-mantikli-cozum-su-istanbul-ilhan-kesici-ankara-meral-aksener-2774746/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:01:53 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Bu hafta i\u00e7inde CHP'nin ve \u0130Y\u0130 Parti'nin b\u00fcy\u00fck\u015fehir adaylar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor. AKP'nin aday\u0131, Erdo\u011fan'\u0131n G\u00fcney Amerika gezisinden sonra a\u00e7\u0131klanacak ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u306f\u30ad\u30c3\u30af\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3001\u30a2\u30f3\u30d3\u30eb61\u756a\u306e\u7740\u7528 -  NEWS 61",
            "link": "https://www.haber61.net/siyaset/aksener-baslama-vurusunu-yapti-ors-61-numarayi-giydi-h340647.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b961",
            "source_url": "https://www.haber61.net",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Trabzon Milletvekili Dr. H\u00fcseyin \u00d6rs, Engelliler G\u00fcn\u00fc m\u00fcnasebetiyle oynanan Gaziler Ampute Futbol Tak\u0131m\u0131 ile \u0130Y\u0130 Parti Milletvekillerinden olu\u015fan ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30ad\u30fc\u30bc\u30ca\u30fc\u30fb\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9 - \u5c55\u671b\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.gozlemgazetesi.com/HaberDetay/25/1107943/emeklilikte-yasa-takilanlar-eyt-son-dakika-meral-aksener-aciklamasi.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:22:47 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u6e2c\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.gozlemgazetesi.com",
            "desc": "Emeklilikte ya\u015fa tak\u0131lanlar eyt son dakika Meral Ak\u015fener a\u00e7\u0131klamas\u0131. TBMM \u0130yi parti grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Meral Ak\u015fener emeklilikte ya\u015fa tak\u0131lanlar EYT ile ..."
        },
        {
            "title": "MeralAk\u015fener\u304cTwitter\u304b\u3089\u5171\u6709 -  NewLoad",
            "link": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/meral-aksener-twitterdan-paylasti-215481h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 08:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u6642\u4ee3",
            "source_url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesaj\u0131n\u0131 Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener -  Odatv\u304b\u3089\u306e\u540c\u76df\u306e",
            "link": "https://odatv.com/aksenerden-ittifak-aciklamasi-06121802.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:22:00 GMT",
            "source_nm": "OdaTV",
            "source_url": "https://odatv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\uff1a\u6211\u3005\u306f\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306e\u614b\u5ea6\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\uff08CHP\u3068\u306e\u63d0\u643a\uff09 -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/aksener-ankarayi-illa-alalim-tavrimiz-yok-chp-ile-ittifak,k7LFgp64cEmwbTneldURyQ",
            "pub_date": "2018-12-06 02:59:00 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "CHP ile yerel se\u00e7im ittifak \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili \"15 g\u00fcn\u00fc ge\u00e7memeli\" vurgusu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Merak Ak\u015fener, \u015fu bilgileri verdi: \"Birka\u00e7 ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u306f\u6b89\u6559\u8005\uff083\uff09\u306e\u5bb6\u65cf\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u307e\u3057\u305f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/kocaeli/izmit/aksener-sehit-binbasinin-ailesini-ziyaret-etti-41044573",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:22 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "'ERDO\u011eAN'I SEVENLER VE NEFRET EDENLER D\u0130YE \u0130K\u0130YE AYRILMI\u015e B\u0130R TOPLUM'\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, \u0130zmit'te d\u00fc\u011f\u00fcn salonunda ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener&#39;den\u306fAydin  - YeniCa\u011f\u306e\u30ac\u30b9\u4ecb\u5165\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b",
            "link": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/aksenerden-aydindaki-gazli-mudahaleye-tepki-215858h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 07:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u6642\u4ee3",
            "source_url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr",
            "desc": "Ayd\u0131n'da jeotermale kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan mahalleliye biber gaz\u0131 ile yap\u0131lan m\u00fcdahaleye \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'den tepki geldi."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u306f\u30015\u3064\u306e\u5dde\u306e\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc - \u5f79\u54e1\u3092\u767a\u8868",
            "link": "http://www.memurlar.net/haber/793426/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u8077\u54e1",
            "source_url": "http://www.memurlar.net",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener grup toplant\u0131s\u0131nda belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 tan\u0131t\u0131yor."
        },
        {
            "title": "Meral\u3055\u3093\u306e\u5b8c\u5168\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u3092\u8868\u793a\u3059\u308b",
            "link": "http://www.ozgurkocaeli.com.tr/meral-aksener-yarin-izmitte-365112h.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 07:42:19 GMT",
            "source_nm": "\u00d6zg\u00fcr\u3055\u3093\u3068\u306e\u5171\u901a\u306e\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3092\u8868\u793a\u3059\u308b",
            "source_url": "http://www.ozgurkocaeli.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, bir dizi ziyaret ve etkinli\u011fe kat\u0131lmak \u00fczere yar\u0131n ilimize gelecek. Ak\u015fener, ilk olarak saat 11.30'da Kand\u0131ra il\u00e7esinde ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\uff1a\u6211\u3005\u306f\u3001\u540c\u76df\u3068\u3057\u3066\u306e\u5354\u8b70\u3092\u898b\u308b\u304c\u3001\u540c\u76df\u95a2\u4fc2\u306f\u9650\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/ankara/aksener-gorusmeleri-ittifak-degil-sinirli-guc-41040322",
            "pub_date": "2018-12-04 09:50:07 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Nursima \u00d6ZONUR/ANKARA, (DHA) - \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, yerel se\u00e7im i\u00e7in ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine ili\u015fkin, Devam eden g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri bir ittifak ..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u52d9\u54e1\u306e\u5352\u696d\u751f\u3078\u306e\u30e1\u30e9\u30ebAk\u015fener\u306e\u7d04\u675f -  KPSS CAFE",
            "link": "http://www.kpsscafe.com.tr/politika/meral-aksener-den-mezun-olan-genclere-memurluk-vaadi-h91444.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:12:29 GMT",
            "source_nm": "KPSS CAFE",
            "source_url": "http://www.kpsscafe.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM)'de Grup Toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu."
        },
        {
            "title": "MeralAk\u015fener&#39;s Alliance\u306e\u30d3\u30c7\u30aa - \u30cb\u30e5\u30fc\u30a8\u30a4\u30b8",
            "link": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/meral-aksenerden-ittifak-aciklamasi-5731v.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 05:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u6642\u4ee3",
            "source_url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, ittifak \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili, partisinin zor \u015fartlar alt\u0131nda yola \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Biz zor \u015fartlara al\u0131\u015fk\u0131n\u0131z. Ve tek ba\u015f\u0131m\u0131za ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u306fGOOD Party\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u4f1a\u5408\u30d3\u30c7\u30aa - YeniCa\u011f\u3067\u8a9e\u3063\u305f",
            "link": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/aksener-iyi-parti-grup-toplantisinda-konustu-5723v.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 09:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u6642\u4ee3",
            "source_url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu."
        },
        {
            "title": "CHP-\u30d9\u30b9\u30c8\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u65b0\u3057\u3044\u516c\u5f0f - \u56fd\u571f",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/chp-iyi-parti-den-yeni-formul-1224907-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:01:04 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "CHP ve \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen yerel se\u00e7imlerde i\u015fbirli\u011fi m\u00fczakerelerini sonuca ba\u011flayacak g\u00f6r\u00fc\u015fmenin bu ak\u015fam \u0130stanbul\u2019da yap\u0131laca\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Bir aksilik olmas\u0131 halinde iki lider pazar sabah\u0131 kahvalt\u0131da bulu\u015facak. G\u00f6r\u00fc\u015fmede, m\u00fczakereleri kilitleyen \u00fc\u00e7 il ile ilgili yeni form\u00fcller masada olacak. CHP Parti Meclisi toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcn KKTC\u2019ye giden CHP Lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, hafta sonu Mu\u011fla\u2019da partisinin d\u00fczenledi\u011fi Do\u011fa Haklar\u0131 \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u2019na kat\u0131lmas\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131. Ancak son anda K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Mu\u011fla program\u0131n\u0131 iptal etti. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, d\u00fcn KKTC\u2019den Ankara\u2019ya d\u00f6nd\u00fc. Ak\u015fe..."
        },
        {
            "title": "GUP\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3001MHP\u30bf\u30af\u30c6\u30a3\u30b8\u30fc\u30cb\u4f1a\u8b70\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b...  -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/iyi-parti-kurultay-krizini-cozmek-icin-mhp-nin-11513077-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:33:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti'de, yerel se\u00e7imlere \u00e7ok az bir s\u00fcre kala g\u00f6revden istifa ettirilen eski \u0130stanbul \u0130l Te\u015fkilat\u0131 kurucu \u00fcyesi ve eski \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hakan Ermemi\u015f'in, yeni atanan y\u00f6netimin il te\u015fkilat\u0131n\u0131 45 g\u00fcn i\u00e7inde kurultaya g\u00f6t\u00fcrmedi\u011fi gerek\u00e7esiyle \u0130stanbul 2. Sulh Hukuk Mahkemesi'ne a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 davayla birlikte 'kurultay krizi' ya\u015fan\u0131yor. 3 K\u0130\u015e\u0130L\u0130K KAYYIM HEYET\u0130 ATANMASI TALEP ED\u0130LD\u0130 Cumhuriyet'te yer alan habere g\u00f6re, 24 Haziran se\u00e7im sonu\u00e7lar\u0131 sonras\u0131nda parti i\u00e7i tart\u0131\u015fmalar ya\u015fanm\u0131\u015f ve tart\u0131\u015fmalar \u00fczerine partinin Afyonkarahisar'daki kamp\u0131nda \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u306fKocaeli  -  Breaking News\u304b\u3089\u306e\u9078\u6319\u958b\u59cb\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/aksener-secim-startini-kocaeliden-verdi-564194.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:07:19 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Kocaeli\u2019nin \u0130zmit il\u00e7esinde aday tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131yla yerel se\u00e7imler i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 yapan \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, 4 il\u00e7enin belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ak\u015fener, \u201cSe\u00e7imlerin bayram, d\u00fc\u011f\u00fcn heyecan\u0131 i\u00e7erisinde ge\u00e7mesi i\u00e7in elimizden geleni yapaca\u011f\u0131z\u201d dedi. Kocaeli\u2019nin \u0130zmit il\u00e7esinde aday tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131yla yerel se\u00e7imler i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 yapan \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, 4 il\u00e7enin belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ak\u015fener, \u201cSe\u00e7imlerin bayram, d\u00fc\u011f\u00fcn heyecan\u0131 i\u00e7erisinde ge\u00e7mesi i\u00e7in elimizden geleni yapaca\u011f\u0131z\u201d dedi. \u0130Y\u0130..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u306fAk\u015fener\u3068Yava\u015f -  Posta\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.posta.com.tr/kilicdaroglu-aksener-ve-yavasla-gorusecek-2073065",
            "pub_date": "2018-12-06 18:06:15 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Hande F\u0131rat'\u0131n moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde CNN T\u00dcRK'te yay\u0131nlanan 'Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc'nde CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in cumartesi g\u00fcn\u00fc bir araya gelece\u011fi bekleniyor"
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener -  F5Haber\u304b\u3089\u306e\u65b0\u3057\u3044\u58f0\u660e",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/aksener-den-yeni-bir-aciklama-daha-haberi-7115040/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:41:44 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, yerel se\u00e7im hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Yerel se\u00e7ime ili\u015fkin, g\u00fc\u00e7 birli\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin devam etti\u011fini ifade eden \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, \"\u0130Y\u0130 Parti'nin adaylar\u0131, dedikodu etmeyecekler, iftira atmayacaklar, kimsenin onuruna, gururuna dokunacak tek s\u00f6z s\u00f6ylemeyecekler\" dedi. Kocaeli Y\u00fcksek \u00d6\u011frenim Derne\u011fi'nde d\u00fczenlenen \u201cEril Siyasette Kad\u0131n Siyaset\u00e7i Olmak\u201d konulu panelde konu\u015fan Ak\u015fener, siyasete nas\u0131l at\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Siyasi hayat\u0131yla ilgili bilgiler veren Ak\u015fener, T\u00fcrk kad\u0131n\u0131n\u0131n siyasetteki yerine ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini payla\u015ft..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u3001Erol\u3001Elazig\u3001 &quot;\u826f\u3044\u515a\u3092\u652f\u63f4\u3057\u3088\u3046&quot;\u8b70\u984c\u306e\u63d0\u6848 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/kilicdaroglu-erol-un-elazig-da-iyi-parti-elazig-yerelhaber-3202834/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:48:31 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "CHP Elaz\u0131\u011f Milletvekili G\u00fcrsel Erol, Elaz\u0131\u011f\u2019da \u0130Y\u0130 Parti aday\u0131n\u0131 destekleyelim \u00f6nerisinde bulundu\u011fu partisinin genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nunda g\u00fcndemine ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. . CHP Parti Meclisi, ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde masada olan illerin adaylar\u0131n\u0131 ilan etmeyerek son anda listeden \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131, \u0130ttifak g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde CHP\u2019nin \u0130Y\u0130 Parti\u2019yi ilk olarak Elaz\u0131\u011f\u2019da desteklemesinin g\u00fcndeme geldi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. CHP\u2019nin iddial\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 Elaz\u0131\u011f\u2019da, \u0130Y\u0130 Parti, TSO Eski Ba\u015fkan\u0131 Ali \u015eekerda\u011f\u2019\u0131 aday olarak g\u00f6sterdi.Bunun \u00fczerine CHP Elaz\u0131\u011f Milletvekili G\u00fcrsel Erol\u2019da, \u0130Y\u0130 Parti\u2019yi Elaz\u0131\u011f\u2019da desteklemek..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u3001\u9078\u6319\u306fKocaeli Verdi\u304b\u3089\u59cb\u307e\u308b -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-aksener-secim-startini-kocaeli-den-verdi-11516003/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:20:36 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Kocaeli'nin \u0130zmit il\u00e7esinde aday tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131yla yerel se\u00e7imler i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 yapan \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, 4 il\u00e7enin belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ak\u015fener, 'Se\u00e7imlerin bayram, d\u00fc\u011f\u00fcn heyecan\u0131 i\u00e7erisinde ge\u00e7mesi i\u00e7in elimizden geleni yapaca\u011f\u0131z' dedi. \u0130Y\u0130 Parti Genel ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, bir dizi programa kat\u0131lmak i\u00e7in ziyaret etti\u011fi Kocaeli'de ger\u00e7ekle\u015fen aday tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131nda partisinin 4 il\u00e7eden g\u00f6sterdi\u011fi belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Kocaeli'nin \u0130zmit il\u00e7esinde ger\u00e7ekle\u015fen aday tan\u0131t\u0131m toplant\u0131s\u0131na \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral..."
        },
        {
            "title": "KocaeliAk\u015fener\u015eehitBinba\u015f\u306e\u5bb6\u65cf\u8a2a\u554f...  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-kocaeli-aksener-sehit-binbasinin-ailesini-ziyaret-11516475/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:26:51 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Ak\u015fener \u015fehit binba\u015f\u0131n\u0131n ailesini ziyaret etti (2) 'B\u00dcT\u00dcN KADINLARA KAR\u015eI MAHCUBUM, YETER\u0130 KADAR KADIN M\u0130LLETVEK\u0130L\u0130 SE\u00c7T\u0130REMED\u0130\u011e\u0130M\u0130Z \u0130\u00c7\u0130N' \u0130yi Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, \u0130zmit'te, Kocaeli Y\u00fcksek \u00d6\u011frenim Derne\u011fi'nce d\u00fczenlenen 'Eril Siyasette Kad\u0131n Siyaset\u00e7i Olmak' konulu konferansa konu\u015fmac\u0131 olarak kat\u0131ld\u0131. Kad\u0131nlar\u0131n siyasi partilerden \u00e7ok kolay bir \u015fekilde tasfiye edildi\u011finin ifade eden Ak\u015fener, 'Milletvekili se\u00e7ilen kad\u0131nlar\u0131n say\u0131s\u0131 az. Ama daha vahim bir \u015fey var. Say\u0131lar \u00e7o\u011falsa dahi, siyasi partilerde en \u00e7abuk tasfiye olanlar yine kad\u0131nlar. Yani x partisinde kad\u0131n milletvekili..."
        },
        {
            "title": "\u6211\u3005\u306fK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011fluAk\u015fener\u3068Yava\u015f -  CNNT\u00fcrk\u3068\u4f1a\u3046\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-kilicdaroglu-aksener-ve-yavasla-gorusecek",
            "pub_date": "2018-12-06 18:12:56 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Hande F\u0131rat, CNN T\u00fcrk ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131nda \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131. CNN T\u00fcrk'te yay\u0131nlanan Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc program\u0131n\u0131n sunucusu gazeteci Hande F\u0131rat \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Hande F\u0131rat, CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in cumartesi g\u00fcn\u00fc bir g\u00f6r\u00fc\u015fme yapaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. F\u0131rat, ayr\u0131ca K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun Ankara adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ad\u0131 g\u00fcndemde olan Mansur Yava\u015f ile de bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fini belirtti. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu - Yava\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmesi i\u00e7in ise bir tarih vermedi. \u0130\u015fte Hande F\u0131rat'\u0131n programda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar; \"Elimdeki son dak..."
        },
        {
            "title": "&#39;\u653f\u6cbb\u7684\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u6226\u7565\u306f\u6025\u6fc0\u306a\u5909\u5316\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u3060\u308d\u3046&#39;  -  Haber.im",
            "link": "https://haber.im/siyasal-iletisim-stratejilerinde-keskin-donusumler-yasanacak/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:41:00 GMT",
            "source_nm": "I\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u3002",
            "source_url": "https://haber.im",
            "desc": "\u0130STANBUL Siyaset, Ekonomi ve Toplum Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Vakf\u0131 (SETA) \u201c24 Haziran Cumhurba\u015fkan\u0131 Se\u00e7imlerinde Adaylar\u0131n Sosyal Medya Stratejisi: Twitter Raporu\u201cnu yay\u0131mland\u0131. SETA Toplum ve Medya Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnden \u0130smail \u00c7a\u011flar, Seca Toker, Metin Erol ve K. H\u00fclya Akdemir\u2019in kaleme ald\u0131\u011f\u0131 raporda sosyal medyan\u0131n se\u00e7men \u00fczerinde giderek artan bir etkiye sahip oldu\u011funun alt\u0131 \u00e7izildi. Rapor, 24 Haziran Cumhurba\u015fkan\u0131 Se\u00e7imi i\u00e7in aday olan Recep Tayyip Erdo\u011fan, Muharrem \u0130nce, Meral Ak\u015fener, Selahattin Demirta\u015f, Temel Karamollao\u011flu ve Do\u011fu Perin\u00e7ek\u2019in Twitter \u00fczerinden y\u00fcr\u00fctm\u00fc\u015f olduklar\u0131 siya..."
        },
        {
            "title": "\u515a\u9996\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30af\u30b7\u30ca\u30fc -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-iyi-parti-genel-baskani-meral-aksener-11514596/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:13:57 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, Kocaeli'nin Kand\u0131ra il\u00e7esinde \u00e7e\u015fitli ziyaretlerde bulundu. Kentteki programlar\u0131 kapsam\u0131nda Kand\u0131ra il\u00e7esine gelen Ak\u015fener, ilk olarak T\u00fcrkiye Muhtarlar Derne\u011fi Kand\u0131ra \u015eubesi'ne ge\u00e7ti. Ba\u015fkan Mustafa Sat\u0131lm\u0131\u015f ve \u00fcye muhtarlarla selamla\u015fan Ak\u015fener, burada yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, 31 Mart'ta mahalli idareler se\u00e7imlerinin yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatarak, ilk se\u00e7im \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na muhtarlar\u0131 ziyaret ederek ba\u015flamak istedi\u011fini s\u00f6yledi. Kendisinin \u0130zmit do\u011fumlu oldu\u011fu i\u00e7in ilk se\u00e7im ziyaretini de Kand\u0131ral\u0131 muhtarlara yapmak istedi\u011fini ifade eden Ak\u015fener, '\u0130n\u015fallah kar\u015f\u0131l\u0131..."
        },
        {
            "title": "Kayserispor  -  Tempo\u3067\u306eKaraman\u306e\u30b4\u30fc\u30eb",
            "link": "http://www.kayseritempo.org/karamanin-kayserispordaki-hedefi-699336.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:22:45 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30f3\u30dd",
            "source_url": "http://www.kayseritempo.org",
            "desc": "Kayserispor son dakika. Teknik Direkt\u00f6r Hikmet Karaman ilk idmanda neler s\u00f6yledi? Karaman'a g\u00f6rev Kayserispor'un yeri. \u0130\u015fte ayr\u0131nt\u0131lar Kayserispor Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Hikmet Karaman, sar\u0131 k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 tak\u0131m\u0131n ba\u015f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ilk idman \u00f6ncesi bas\u0131n mensuplar\u0131na a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Destek istedi Kadir Has Tesisleri'nde e\u015fofmanlar\u0131 \u00fczerine \u00e7eken ve i\u015fba\u015f\u0131 yapan Karaman, \"Kayseri'ye \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc geli\u015fim. Kayserispor'a ilk geldi\u011fimde 11 puanl\u0131 tak\u0131m vard\u0131 ve ligde tutmay\u0131 ba\u015fard\u0131k. \u0130kinci geli\u015fimde Erciyesspor maceram\u0131z oldu. Yine aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla \u00e7\u0131kt\u0131k. Bu da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc seferimiz. Yine aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla g..."
        },
        {
            "title": "Dha Dormitory Bulletin -11  -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-dha-yurt-bulteni-11-11514716/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "DHA YURT B\u00dcLTEN\u0130 -11 AK\u015eENER \u015eEH\u0130T B\u0130NBA\u015eININ A\u0130LES\u0130N\u0130 Z\u0130YARET ETT\u0130 \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, Kocaeli'nin Kand\u0131ra il\u00e7esinde \u015fehit Jandarma Binba\u015f\u0131 Yavuz Sonat G\u00fczel'in ailesini ziyaret etti. Ak\u015fener, Kand\u0131ra'da partisinin belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Memleketi Kocaeli'ye gelen \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, Kand\u0131ra'ya ge\u00e7ti. \u0130l\u00e7ede partililer taraf\u0131ndan me\u015falelerle kar\u015f\u0131lanan Meral Ak\u015fener, ilk olarak Kand\u0131ra Muhtarlar Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Sat\u0131lm\u0131\u015f'\u0131 ziyaret etti. Mustafa Sat\u0131lm\u0131\u015f ile bir s\u00fcre sohbet eden Ak\u015fener, daha sonra partisinin Kand\u0131ra \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u306f\u6b89\u6559\u8005\u306e\u5bb6\u65cf\u3092\u8a2a\u306d\u305f\uff083\uff09 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-aksener-sehit-binbasinin-ailesini-ziyaret-etti-3-11516310/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, Kocaeli'nin Kand\u0131ra il\u00e7esinde \u015fehit Jandarma Binba\u015f\u0131 Yavuz Sonat G\u00fczel'in ailesini ziyaret etti. Ak\u015fener, Kand\u0131ra'da partisinin belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Memleketi Kocaeli'ye gelen \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, Kand\u0131ra'ya ge\u00e7ti. \u0130l\u00e7ede partililer taraf\u0131ndan me\u015falelerle kar\u015f\u0131lanan Meral Ak\u015fener, ilk olarak Kand\u0131ra Muhtarlar Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Sat\u0131lm\u0131\u015f'\u0131 ziyaret etti. Mustafa Sat\u0131lm\u0131\u015f ile bir s\u00fcre sohbet eden Ak\u015fener, daha sonra partisinin Kand\u0131ra \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ziyaret etti. Bina \u00f6n\u00fcnde partililere hitap eden Ak\u015fener, partisini..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306e\u300cMansur Slow\u300d\u958b\u767a\uff01\u5f7c\u3089\u306f\u4f1a\u3046\u3060\u308d\u3046...  - \u30f4\u30a1\u30bf\u30f3",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/chp-de-mansur-yavas-gelismesi-bir-araya-gelecekler--1224599-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:17:20 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "CHP-\u0130Y\u0130 Parti ittifak\u0131 ve Mansur Yava\u015f ile ilgili \u00f6nemli geli\u015fmeler ya\u015fand\u0131. Hande F\u0131rat'\u0131n moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde CNN T\u00dcRK'te yay\u0131nlanan 'Gece G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc'nde CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in cumartesi g\u00fcn\u00fc bir araya gelece\u011fi bekleniyor. \u00d6te yandan Mansur Yava\u015f'\u0131n CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'ndan randevu talep etti\u011fi ve yak\u0131n bir tarihte iki ismin g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi bildirildi. Hande F\u0131rat, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in cumartesi g\u00fcn\u00fc bir g\u00f6r\u00fc\u015fme yapaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. F\u0131rat, ayr\u0131ca Mansur Yava\u015f'\u0131n Ankara aday..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u3001\u5fc5\u305a\u3057\u3082\u6700\u9ad8\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3067\u306f\u306a\u3044&quot;\u6211\u3005\u306f\u614b\u5ea6\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044 &quot; - \u30d0\u30bf\u30f3",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/-ankara-yi-illa-iyi-parti-alsin-diye-bir-tavrimiz-yok--1224307-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-06 04:27:55 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, yerel se\u00e7imlere ili\u015fkin Ankara'y\u0131 illa '\u0130Y\u0130 Parti als\u0131n' diye bir tav\u0131rlar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Ankara ile ilgili \u0130Y\u0130 Parti olarak bir tan\u0131m yap\u0131yoruz yani genel olarak se\u00e7menin hangi y\u00f6nde oy kulland\u0131\u011f\u0131na dair. Esas olan sonu\u00e7 almak. Burada CHP ile bilek g\u00fcre\u015fi yapm\u0131yoruz, en az\u0131ndan \u0130Y\u0130 Parti'nin b\u00f6yle bir tavr\u0131 yok.\" dedi. \u0130Y\u0130 Parti Ba\u015fkanl\u0131k Divan\u0131 ve y\u00f6neticilerinden olu\u015fan karma tak\u0131m ile Ortotek Gaziler Ampute Spor Kul\u00fcb\u00fc, dayan\u0131\u015fma ma\u00e7\u0131 yapmak i\u00e7in Kara Pilot \u00dcste\u011fmen Levent \u015eahin Park\u0131'nda bir araya geldi. Ma\u00e7 \u00f6ncesi gazetecilerin sorular\u0131..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u56de\u306fG\u00fcl -  Resurrection Post\u3068\u51fa\u4f1a\u3063\u305f",
            "link": "https://www.dirilispostasi.com/turkiye/bu-sefer-de-gul-ile-gorustu-5c0af18ec0d1c54fa81bef08",
            "pub_date": "2018-12-08 02:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u5fa9\u6d3b\u306e\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.dirilispostasi.com",
            "desc": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, FET\u00d6 kasetiyle oturdu\u011fu CHP Genel Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndaki belki de son \u015fans\u0131 olan 31 Mart mahalli iradeler se\u00e7imi i\u00e7in ittifak temaslar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda d\u0131\u015far\u0131dan da ak\u0131llara dan\u0131\u015f\u0131yor. Kaybetti\u011fi her se\u00e7im arifesinde kendisine bir ak\u0131l hocas\u0131 se\u00e7mekle me\u015fgul olan CHP liderinin 31 Mart\u2019ta y\u00f6nelik birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 isim Abdullah G\u00fcl. Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, 24 Haziran\u2019da \u00e7at\u0131 aday g\u00f6stermek istedi\u011fi ancak Meral Ak\u015fener\u2019in direnciyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 Abdullah G\u00fcl ile bulu\u015ftu. H\u00fcrriyet\u2019ten Abd\u00fclkadir Selvi\u2019nin iddias\u0131na g\u00f6re K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, G\u00fcl g\u00f6r\u00fc\u015fmesi 3.5 saat s\u00fcrd\u00fc. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011fluinkar etse d..."
        },
        {
            "title": "GOOD\u515a\u306f5\u3064\u306e\u5dde\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f -  Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/siyaset/haber/2775331-iyi-partide-5-ilin-daha-adayi-aciklandi",
            "pub_date": "2018-12-04 08:05:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Meral Ak\u015fener partisinin baz\u0131 belediye ba\u015fkan adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130\u015fte Ak\u015fener'in a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 \u0130Y\u0130 Parti belediye ba\u015fkan adaylar\u0131... Isparta \u2013Avukat G\u00f6kmen G\u00f6kmeno\u011flu Elaz\u0131\u011f-Ali \u015eekerda\u011f Ni\u011fde-M\u00fcmin \u0130nan Afyon-Mahmut Ko\u00e7ak Mersin - Burhanettin Kocamaz"
        },
        {
            "title": "Topel Yildirim\u3001\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u3001\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.haberler.com/chp-de-adi-ankara-icin-konusulan-cengiz-topel-11509138-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-06 04:27:30 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda yerel se\u00e7imlere y\u00f6nelik temaslar\u0131n birka\u00e7 koldan s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u00d6nce B\u00fclent Tezcan, ard\u0131ndan Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 O\u011fuz Kaan Sal\u0131c\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Koray Ayd\u0131n aras\u0131nda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen g\u00f6r\u00fc\u015fmelere, ge\u00e7en hafta farkl\u0131 bir boyut eklendi. Y\u00dcZ Y\u00dcZE G\u00d6R\u00dc\u015eT\u00dc Cumhuriyet'ten Serta\u00e7 E\u015f'in haberine g\u00f6re,CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun Almanya temaslar\u0131 s\u0131ras\u0131nda, ad\u0131 Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ge\u00e7en Cengiz Topel Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'le y\u00fcz y\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. G\u00f6r\u00fc\u015fmenin, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun b..."
        },
        {
            "title": "4\u3064\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u30d9\u30b9\u30c8\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/son-dakika",
            "pub_date": "2018-12-08 01:00:17 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "CHP ve \u0130yi Parti aras\u0131nda ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri sona do\u011fru yakla\u015f\u0131yor. \u0130ki parti aras\u0131nda teknik g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde anla\u015fmaya var\u0131lamayan illeri CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve \u0130yi Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener ele alacak. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve Ak\u015fener b\u00fcy\u00fck\u015fehir d\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00e7\u00f6zmek i\u00e7in bug\u00fcn \u0130stanbul\u2019da bir araya gelecek. \u0130ki isim, 24 Haziran'da ittifak karar\u0131 almadan \u00f6nce de \u0130stanbul'da CHP\u2019nin me\u015fhur genel sekreteri, ABD ile ili\u015fkisi bilinen, T\u00fcrkiye\u2019deki Mason yap\u0131lanmas\u0131n\u0131n \u00f6nde gelen ismi, Fetullah G\u00fclen\u2019i 1960\u2019l\u0131 y\u0131llardan \u00f6l\u00fcnceye kadar kollay\u0131p koruyan Kas\u0131m G\u00fclek\u2019in k\u0131z\u0131 Tayyibe G\u00fclek\u2019in evin..."
        },
        {
            "title": "Macron\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u3001\u91ce\u515a\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306b\u52a9\u3051\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/fransa-cumhurbaskani-macron-muhalefet-liderlerinden-yardim-istedi-562295.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:25:49 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron, Sar\u0131 Yelekler\u2019in eylemlerini durdurmas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm parti liderlerinden \u00e7a\u011fr\u0131 yapmalar\u0131 talebinde bulundu. Muhalefet lideri Marine Le Pen ise, Cumhurba\u015fkan\u0131n halkla konu\u015fmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yleyerek, \u201cSaray\u0131nda saklanma\u201d dedi. Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron, Sar\u0131 Yelekler\u2019in eylemlerini durdurmas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm parti liderlerinden \u00e7a\u011fr\u0131 yapmalar\u0131 talebinde bulundu. Muhalefet lideri Marine Le Pen ise, Cumhurba\u015fkan\u0131n halkla konu\u015fmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yleyerek, \u201cSaray\u0131nda saklanma\u201d dedi. Fransa\u2019da akaryak\u0131t fiyatlar\u0131na zam yap\u0131lmas\u0131 ve hayat pahal\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan \u015fikay..."
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u304b\u3089\u306e\u5730\u65b9\u9078\u6319\u79fb\u8ee2\uff01\u5f7c\u306f\u540d\u524d\u3067\u4f1a\u3046\u3060\u308d\u3046 -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/kilicdaroglundan-yerel-secim-hamlesi-o-isimle-gorusecek-haberi-4973217",
            "pub_date": "2018-12-06 18:38:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "CHP lideri K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener ve Mansur Yava\u015f'la g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi bildirildi."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306e2\u4eba\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u524d\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u9078\u6319\u306e\u6295\u7968 -  F5Haber",
            "link": "https://www.f5haber.com/haber3/iste-2-liderin-onundeki-ankara-secim-anketi-haberi-7114296/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:45 GMT",
            "source_nm": "f5hab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.f5haber.com",
            "desc": "Yerel se\u00e7imlerin en \u00e7ok konu\u015fulan illerinden Ankara i\u00e7in yap\u0131lan ve CHP lideri K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130Y\u0130 Parti lideri Ak\u015fener'in \u00f6n\u00fcndeki son kamuoyu ara\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Yerel se\u00e7im i\u00e7in ittifak yapma karar\u0131 alan CHP ve \u0130Y\u0130 Parti'de aday belirleme s\u00fcreci devam ediyor. \u00d6zellikle \u0130stanbul ve Ankara adaylar\u0131 i\u00e7in yo\u011fun temaslar s\u00fcrerken, d\u00fcn Ankara i\u00e7in ismi ge\u00e7en Mansur Yava\u015f'la ilgili geli\u015fmeler ba\u015fkenti hareketlendirdi. Mansur Yava\u015f'\u0131n \u0130Y\u0130 Parti'nin 'aday\u0131m\u0131z ol' teklifini reddetti\u011fi iddias\u0131 ortaya at\u0131l\u0131rken, Yava\u015f jet h\u0131z\u0131yla \u00e7\u0131kan haberleri yalanlad\u0131. Yava\u015f, sosyal medyadan ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener&#39;dan\u540c\u76df\u306e\u8a18\u8ff0\uff1a\u6211\u3005\u306f\u5225\u3005\u306b\u7d9a\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b -  CNNT\u00fcrk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/aksenerden-ittifak-aciklamasi-ayri-sekilde-devam-edebiliriz",
            "pub_date": "2018-12-05 20:59:22 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, CHP ile y\u00fcr\u00fct\u00fclen ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine ili\u015fkin, \u201cBilek g\u00fcre\u015fi yapm\u0131yoruz. \u0130Y\u0130 Parti zaten zor \u015fartlar alt\u0131nda yola \u00e7\u0131kt\u0131, tedirgin olmadan, su\u00e7lama yapmadan sonu\u00e7lar\u0131 itibariyle birbirimize te\u015fekk\u00fcr edip ayr\u0131 \u015fekilde devam edebiliriz\u201d dedi. \u0130Y\u0130 Parti milletvekilleri ile Ampute Futbol Milli Tak\u0131m\u0131 sporcular\u0131, dostluk ma\u00e7\u0131 yapt\u0131. Ma\u00e7 \u00f6ncesinde Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Koray Ayd\u0131n\u2019a s\u00fcrpriz yap\u0131ld\u0131. Ayd\u0131n, sahada mum \u00fcfleyip pasta kesti. Dayan\u0131\u015fma i\u00e7in tertiplenen futbol m\u00fcsabakas\u0131n\u0131n santra vuru\u015funu ise \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener yapt\u0131. Ak\u015fene..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30bf\u30af\u30e9\u306e\u9078\u6319\u306e\u4e3b\u5f35\uff1a\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306e\u30e1\u30e9\u30eb\u30fb\u30a2\u30ad\u30bb\u30ca\u30fc -  HaberAhval",
            "link": "https://www.habervaka.com/sureli/can-ataklidan-secim-iddiasi-ankarada-meral-aksener.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:51:23 GMT",
            "source_nm": "haberahval",
            "source_url": "https://www.habervaka.com",
            "desc": "CHP v\u0435 \u0130Y\u0130 Parti\u2019nin bu hafta i\u00e7ind\u0435 b\u00fcy\u00fck\u015f\u0435hir b\u0435l\u0435diy\u0435 ba\u015fkan\u0131 adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131n\u0131 b\u0435lirt\u0435n Atakl\u0131, AK Parti\u2019nin aday\u0131n\u0131n Erdo\u011fan\u2019\u0131n g\u0435zisinin ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. Yayg\u0131n inan\u0131\u015f\u0131n Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n \u0130stanbul aday\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 ancak b\u00f6yl\u0435 olmayabil\u0435c\u0435\u011fini iddia \u0435d\u0435n Atakl\u0131, Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n s\u0435\u00e7imd\u0435 yar\u0131\u015fa girm\u0435k ist\u0435m\u0435di\u011fini \u00f6n\u0435 s\u00fcrd\u00fc. Atakl\u0131, Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n \u201cB\u0435l\u0435diy\u0435 ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 farkl\u0131, koca \u0130stanbul\u2019un uzaktan kumanda il\u0435 y\u00f6n\u0435tilm\u0435si \u00e7ok zor. Ayr\u0131ca bu b\u0435ni d\u0435 \u00e7ok y\u0131pratacakt\u0131r\u201d d\u0435di\u011fini k\u00f6\u015f\u0435sin\u0435 ta\u015f\u0131d\u0131. \u201cMUHALEFET \u0130LE AK PART\u0130\u2019N\u0130N SON SAVA\u015eI\u201d \u0130Y\u0130 Parti v\u0435 CHP\u2019nin \u00fcz\u0435rind\u0435 anla\u015fac..."
        },
        {
            "title": "MansurYava\u015f\u306fK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu -  NTV\u3068\u306e\u4efb\u547d\u3092\u4f9d\u983c\u3057\u305f",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mansur-yavas-kilicdaroglundan-randevu-istedi,BeO0T7DniEG0QU0irl3IUg",
            "pub_date": "2018-12-06 21:08:03 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "Mansur Yava\u015f, CHP Lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'ndan randevu istedi. Ankara Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ismi ge\u00e7en Mansur Yava\u015f, \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener ile bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Yava\u015f'\u0131n CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'ndan da randevu talep etti\u011fi ve g\u00f6r\u00fc\u015fmenin cumartesi g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015fme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. ]]>"
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6d88\u9632\u7f72\uff1a\u6b7b\u80052\u540d\u3001\u8ca0\u50b7\u800517\u540d - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/italyada-akaryakit-istasyonunda-yangin-2-olu-17-yarali-562298.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:46:04 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "\u0130talya\u2019n\u0131n Rieti kentindeki bir akaryak\u0131t istasyonunda \u00e7\u0131kan yang\u0131n patlamaya neden oldu. Yang\u0131nda 2 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 17 ki\u015fi yaraland\u0131. \u0130talya\u2019n\u0131n Rieti kentindeki bir akaryak\u0131t istasyonunda \u00e7\u0131kan yang\u0131n patlamaya neden oldu. Yang\u0131nda 2 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 17 ki\u015fi yaraland\u0131. \u0130talya\u2019n\u0131n Rieti kentinde bir LPG tankerinin benzin istasyonunda dolum yapt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131, yang\u0131nla birlikte patlama meydana geldi. Yetkililer kazada 2 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini ve 3\u2019\u00fc a\u011f\u0131r 17 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. A\u00e7\u0131klamada, hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerden birinin olaya ilk m\u00fcdahaleyi ger\u00e7ekle\u015ftiren itfaiye eri oldu\u011f..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u306e\u8457\u8005\u00d6zt\u00fcrk\uff1a\u30b9\u30ed\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u30fc\u30eb\u3001\u9854\u00d6zhaseki\u5148\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u7834\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "link": "https://tr.sputniknews.com/politika/201812071036520258-mansur-yavas-mehmet-ozhaseki-ankara-yerel-secim/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c8\u30eb\u30b3",
            "source_url": "https://tr.sputniknews.com",
            "desc": "Ankara kulislerinde 'Mansur Yava\u015f' hareketlili\u011fi s\u00fcrerken S\u00f6zc\u00fc gazetesi yazar\u0131 Sayg\u0131 \u00d6zt\u00fcrk, 'Ak\u015fener, CHP adaylar\u0131yla ne g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor?' ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131s\u0131nda CHP'nin Ankara'da mutlaka aday \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 yazd\u0131. 'K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ak\u015fener ve Mansur Yava\u015f'la g\u00f6r\u00fc\u015fecek' \"CHP'nin aday \u00e7\u0131karmas\u0131 halinde, \u0130Y\u0130 Parti destek verecek. B\u00fct\u00fcn haz\u0131rl\u0131klar, Ankara'n\u0131n AKP'den al\u0131nmas\u0131 \u00fczerine kurulmu\u015f vaziyette\" diyen \u00d6zt\u00fcrk, 'ortak aday' se\u00e7ene\u011fine dikkat \u00e7ekti. CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in elinde bulunan kamuoyu yoklamas\u0131na g\u00f6re Mansur Yava\u015f'\u0131n 'ortak aday' olmas\u0131 ha..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30ac\u30f3\u306f\u300c\u8ab0\u304b\u306e\u3046\u3061\u306e\u4f55\u4eba\u304b\u304c\u6b62\u307e\u3089\u306a\u3044\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u306e\u4eba\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u56fd\u571f",
            "link": "http://www.gazetevatan.com/erdogan-bazilari-rahat-durmaz-sozuyle-kimi-kastetti--1224021-siyaset/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:16:43 GMT",
            "source_nm": "\u6bcd\u56fd",
            "source_url": "http://www.gazetevatan.com",
            "desc": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n d\u00fcnk\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar\u0131n ard\u0131ndan \"Baz\u0131lar\u0131 rahat durmaz\" s\u00f6z\u00fcyle kimi kastetti\u011fi merak konusu oldu. H\u00fcrriyet yazar\u0131 Hande F\u0131rat bu konunun ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 k\u00f6\u015fesine ta\u015f\u0131d\u0131. \u0130\u015fte Hande F\u0131rat'\u0131n \"Cumhur ittifak\u0131nda 30 il\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 o yaz\u0131s\u0131... Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye d\u00f6nmesiyle birlikte cumhur ittifak\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan g\u00f6zler Erdo\u011fan-Bah\u00e7eli g\u00f6r\u00fc\u015fmesine \u00e7evrildi. Her iki isim de zaten g\u00f6r\u00fc\u015fme olaca\u011f\u0131n\u0131n mesaj\u0131n\u0131 verdi. Bah\u00e7eli, \u201c\u015eu anki \u00e7al\u0131\u015fma 30 b\u00fcy\u00fck\u015fehir \u00fczerinde yo\u011funla\u015fmaktad\u0131r\u201d dedi. \u0130ki parti kamuoyu yoklamalar\u0131, son se\u00e7im sonu\u00e7lar\u0131, di\u011fer p..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff01\u30de\u30f3\u30b9\u30fc\u30eb\u306f\u826f\u3044\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306b &quot;\u3044\u3044\u3048&quot;\u3068\u8a00\u3063\u305f - \u30e1\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.posta.com.tr/son-dakika-mansur-yavas-iyi-partiye-hayir-dedi-2072905",
            "pub_date": "2018-12-06 08:32:10 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "\u0130\u015fte Canova'n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131 kulis bilgileri: \u0130ki g\u00fcn \u00f6nce hem Meral Ak\u015fener'in hem de Musavvat Dervi\u015fo\u011flu ba\u015fta olmak \u00fczere birka\u00e7 \u0130Y\u0130 Partili kurmay\u0131n Mansur Yava\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. O g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Mansur Yava\u015f'\u0131n Ankara'da \u0130Y\u0130 Parti'nin aday\u0131 olarak se\u00e7ime girmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fini iletti\u011fi \u00f6\u011frenildi. \u0130Y\u0130 Partili kaynaklar \"Bizim i\u00e7in Mansur Yava\u015f form\u00fcl\u00fc bitti\" ifadesini kulland\u0131. Bu noktada CHP'nin Ankara'dan Mansur Yava\u015f'\u0131 aday g\u00f6stermesi durumunda destek vereceklerini de belirten kaynaklar \"Ancak CHP'de de Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu d\u0131\u015f\u0131nda kimse Mansur Yava\u015f ismine s\u0131cak bakm\u0131yor\" tespiti..."
        },
        {
            "title": "MHP\u304b\u3089\u8f9e\u4efb\u3057\u305fBurhanettin Kocamaz\u306f\u3001GOOD Party  -  Posta",
            "link": "https://www.posta.com.tr/mhpden-istifa-eden-burhanettin-kocamaz-iyi-partiye-gecti-2072263",
            "pub_date": "2018-12-04 06:54:13 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "MHP taraf\u0131ndan yeniden B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na aday g\u00f6sterilmeyen Burhanettin Kocamaz, 20 Kas\u0131m'da d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, 50 y\u0131ld\u0131r m\u00fccadelesini verdi\u011fi MHP'de politika \u00fcretmenin gittik\u00e7e zay\u0131flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve izlenen politikalar\u0131 vatanda\u015fa anlatamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirerek partisinden istifa etmi\u015fti. Tarsus il\u00e7esinde de 4 d\u00f6nem belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapan Kocamaz, sosyal medya hesab\u0131ndan, \u0130Y\u0130 Parti saflar\u0131na kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Mersin'e ve Mersinliye hizmet i\u00e7in yeniden yola \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131n\u0131 dile getiren Kocamaz, a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u015funlar\u0131 kaydetti: \"Bug\u00fcn hepimiz ve Mersinimiz i\u00e7in \u00f6ne..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u304b\u3089\u306eKulisY\u0131ld\u0131r\u0131m\u304cAk\u015fener\u3068\u4f1a\u3063\u305f -  34Volt",
            "link": "https://www.34volt.com/cumhuriyetten-kulis-yildirim-aksener-le-gorustu-haberi-497160/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:39:28 GMT",
            "source_nm": "34volt",
            "source_url": "https://www.34volt.com",
            "desc": "Cumhuriyet gazetesinde yer alan kulis haberinde Cengiz Topel Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n \u0130Y\u0130 Parti'yi ziyaret etti\u011fi bilgisine yer verildi. Haberde Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n \u0130Y\u0130 Parti Genel Merkezi'nde ger\u00e7ekle\u015fen g\u00f6r\u00fc\u015fmede Genel Ba\u015fkan Meral Ak\u015fener'le bir araya geldi\u011fi belirtildi. Cumhuriyet gazetesinde Serta\u00e7 E\u015f imzas\u0131yla yer alan haberin devam\u0131nda CHP'nin Ankara i\u00e7in \u0130Y\u0130 Parti'ye Cengiz Topel Y\u0131ld\u0131r\u0131m ismini \u00f6nerdi\u011fi, \u0130Y\u0130 Parti y\u00f6netiminin de Y\u0131ld\u0131r\u0131m ismine olumsuz yakla\u015f\u0131m g\u00f6stermedi\u011fi ifade edildi. Gazetede yer alan 'Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Ak\u015fener'le g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc' haberinin tam metni \u015fu \u015fekilde: CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda yerel se..."
        }
    ]
}