{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkwT0hac0VnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 12:37:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CHP\u30d6\u30fc\u30b9\u3001\u5730\u65b9\u9078\u6319\u58f0\u660e\u306e\u6ce8\u76ee\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpli-bokeden-dikkat-ceken-yerel-secim-aciklamasi-2783083/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:28:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "Usta gazeteci U\u011fur D\u00fcndar'\u0131n sundu\u011fu Halk Arenas\u0131'nda konu\u015fan CHP \u0130zmir Milletvekili Selin Sayek B\u00f6ke, yerel se\u00e7imlerin \u00f6nemine de\u011findi. B\u00f6ke, \"Bu ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u5019\u88dcGursel TekinK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&#39;na\u306e\u5019\u88dc\u8005\uff1a\u4e16\u8ad6\u8abf\u67fb -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/chp-nin-istanbul-aday-adayi-gursel-tekin-den-11515266-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:00 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "CHP'nin \u0130stanbul Aday Aday\u0131 G\u00fcrsel Tekin, Haberler.com'a verdi\u011fi r\u00f6portajda Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na \u00e7a\u011fr\u0131da bulunarak 'Kimse \u0130stanbul'u kaybetmek \u00fczerine ..."
        },
        {
            "title": "Ak\u015fener\u306fCHP\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3068\u4f55\u3092\u6e80\u305f\u3059\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/yazarlar/saygi-ozturk/aksener-chp-adaylariyla-ne-gorusuyor-2780991/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:32 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "CHP'de, Ankara ve \u0130stanbul sanc\u0131s\u0131 hen\u00fcz giderilemedi\u011fi gibi bir\u00e7ok ilde de s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 ya\u015fan\u0131yor. Se\u00e7imde i\u015fbirli\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerini s\u00fcrd\u00fcren CHP ve \u0130Y\u0130 ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u5730\u9707\uff01\u8f9e\u4efb\u3057\u3001\u5019\u88dc\u8005\u3092\u597d\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f -  Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/siyaset/haber/2778782-chpde-deprem-adayi-begenmeyip-istifa-ettiler",
            "pub_date": "2018-12-08 08:15:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP- GOOD Party  - H\u00fcrriyet\u304b\u3089\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8abf\u5408",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chp-iyi-partiden-yeni-formul-41044743",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Son Dakika Haberler - CHP ve \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen yerel se\u00e7imlerde i\u015fbirli\u011fi m\u00fczakerelerini sonuca ba\u011flayacak g\u00f6r\u00fc\u015fmenin bu ak\u015fam \u0130stanbul'da ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30ac\u30f3\u306e\u58f0\u660e\u306fCHP\u304b\u3089\u6765\u305f\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/erdoganin-o-sozlerine-chpden-aciklama-geldi-2783029/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:42:33 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun Almanya ziyaretinde T\u00fcrk Alman Parlamenter ..."
        },
        {
            "title": "Ekrem\u0130mamo\u011flu\u304c\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306eCHP\u306e39\u306e\u5730\u533a\u9996\u8133\u3068\u4f1a\u3046 - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/ekrem-imamoglu-chp-nin-istanbul-daki-39-ilce-baskaniyla-toplanti-yapiyor-2250424",
            "pub_date": "2018-12-07 05:28:59 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP\u81ea\u6cbb\u4f53\u3078\u306e\u653b\u6483\u306e\u75db\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a\u6b7b\u80052\u4eba\u3001\u8ca0\u50b7\u80051\u4eba -  Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/guncel/55405/chpli-belediyeye-silahli-saldirida-aci-haber-2-olu-1-yarali",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "Adana'da eski zab\u0131ta m\u00fcd\u00fcr\u00fc oldu\u011fu belirtilen Ahmet Altu\u011f, CHP'li \u00c7ukurova Belediyesi'ni silahla bast\u0131. \u0130lk belirlemelere g\u00f6re 2 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti 1 ki\u015fi ..."
        },
        {
            "title": "SevilayY\u0131lman - \u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306eAnkara\u51fa\u8eab\u306eCHP\u306f\u5019\u88dc\u8005\u3092\u524a\u9664\u3057\u307e\u305b\u3093\uff01 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/sevilay-yilman-2383/2250568-ankaradan-chp-istanbuldan-iyi-parti-aday-cikarmayacak",
            "pub_date": "2018-12-07 06:19:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Kim ne bekliyordu, ne umuyordu bilmiyorum ama CHP'nin d\u00fcn a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 adaylar aras\u0131nda \u015fahsen yine beni \u015fa\u015f\u0131rtan, heyecan yaratacak bir il ve isim yoktu."
        },
        {
            "title": "AKP\u5019\u88dc\u8005\u306f\u30a2\u30fc\u30ab\u200b\u200b\u30a4\u30d6\u3092\u958b\u3044\u305f -  Odatv",
            "link": "https://odatv.com/akp-adayi-oldu-arsivi-acildi-06121816.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:11:00 GMT",
            "source_nm": "OdaTV",
            "source_url": "https://odatv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u300c\u30eb\u30fc\u30eb\u306a\u3057\u300d\u3067\u30c8\u30e9\u30d6\u30eb\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f... CHP\u306f\u4f9d\u7136\u3068\u3057\u3066\u300c\u9045\u3044\u300d\u307e\u307e - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/yalcin-bayer/kuralsiz-arenada-sikintilari-basladi-chp-yine-gec-kaldi-41043542",
            "pub_date": "2018-12-07 04:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "SE\u00c7\u0130MLERE 3.5 ay kal kald\u0131. CHP'de K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu karar verici olmak istiyor ancak bir yandan da 'tuzaklar\u0131'\u0131 a\u015fmak zorunda. AKP aday tespitini tamamlam\u0131\u015f gibi."
        },
        {
            "title": "CHP\u306f212\u306e\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u3092\u767a\u8868 - \u5199\u771f1  -  Haber7",
            "link": "http://www.haber7.com/foto-galeri/56211-chp-212-belediye-baskan-adayini-acikladi",
            "pub_date": "2018-12-06 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "CUMHUR\u0130YET Halk Partisi (CHP) Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Seyit Torun, partisinin genel merkezinde 17 il ve b\u00fcy\u00fck\u015fehir ile birlikte 212 belediye ba\u015fkan."
        },
        {
            "title": "\u6700\u65b0\u306eCHP-GOOD\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\uff01\u9996\u8133\u4f1a\u8ac7\u304c\u671f\u5f85\u3055\u308c\u308b - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/chp-iyi-parti-de-son-dogru-liderler-zirvesi-bekleniyor-2251651",
            "pub_date": "2018-12-07 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen yerel se\u00e7imlere y\u00f6nelik i\u015fbirli\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde sona yakla\u015f\u0131l\u0131yor. Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile Meral Ak\u015fener'in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206... CHP\u306e\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u306e\u4e00\u90e8\u304c\u660e\u78ba\u306b\u306a\u3063\u305f -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-chp-nin-belediye-siyaset-2790659/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "CHP, 212 belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Listede dikkat \u00e7eken isimler yer al\u0131yor. \u00d6te yandan duyurulan listede Ankara'dan sadece Kalecik il\u00e7esinin aday\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306f\u300c\u7d9a\u3051\u308b\u300d\u3068\u8ff0\u3079\u305f -  Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/55265/chp-devam-dedi",
            "pub_date": "2018-12-07 04:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP\u306eEnsar Aytekin\u304b\u3089\u306eZiyaSel\u00e7uk\u6559\u80b2\u76f8\u306e\u305f\u3081\u306e\u885d\u6483\u7684\u306a\u8a00\u8449\uff1a\u6570\u5343\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u3068\u89aa\u3092\u6b3a\u304f\uff01 -  Mynet\u3002",
            "link": "https://www.mynet.com/chp-li-ensar-aytekin-den-milli-egitim-bakani-ziya-selcuk-icin-sok-sozler-binlerce-ogrenci-ve-veliyi-kandiriyor-110104591604",
            "pub_date": "2018-12-05 08:48:14 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "CHP Bal\u0131kesir Milletvekili ve \u0130\u00e7i\u015fleri Komisyonu \u00dcyesi Ensar Aytekin'in LGS s\u0131nav\u0131 ve yerle\u015ftirme hakk\u0131ndaki yaz\u0131l\u0131 soru \u00f6nergesi Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk ..."
        },
        {
            "title": "Aczmendi\u5b97\u6d3e\u3068\u306eCHP&#39;li\u526f\u5b98\u306f\u88c1\u5224\u6240\u3060\u3063\u305f -  Thorn",
            "link": "http://www.diken.com.tr/chpli-vekil-ile-aczmendi-tarikati-mahkemelik-oldu/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u8328",
            "source_url": "http://www.diken.com.tr",
            "desc": "CHP Mersin Milletvekili Ali Mahir Ba\u015far\u0131r, Aczmendi tarikat\u0131yla ba\u011flant\u0131l\u0131 ki\u015filerin YouTube hesaplar\u0131ndan bir video yay\u0131nlamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan su\u00e7 duyurusunda ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206... CHP\u304b\u3089\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u306e\u30d5\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u8aac\u660e -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/son-dakika-chp-den-flas-ankara-siyaset-2790196/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda se\u00e7im i\u015f birli\u011fine y\u00f6nelik g\u00f6r\u00fc\u015fmeler s\u00fcrerken, CHP'nin Ankara \u0130l Ba\u015fkan\u0131 R\u0131fk\u0131 G\u00fcvener'den kritik bir a\u00e7\u0131klama geldi. G\u00fcvener ..."
        },
        {
            "title": "\u5b8c\u5168\u306a\u30ea\u30b9\u30c8\uff1aCHP\u306f212\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u3067\u305d\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b -  Thorn",
            "link": "http://www.diken.com.tr/sirali-tam-liste-chp-212-belediyede-adayini-duyurdu/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u8328",
            "source_url": "http://www.diken.com.tr",
            "desc": "CHP yakla\u015fan yerel se\u00e7imler \u00f6ncesi 212 belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 daha duyurdu. Foto\u011fraf: chp.org.tr. CHP'de bug\u00fcn genel ba\u015fkan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306fEkrem\u0130mamo\u011flu\u306b\u306a\u308b\u3068\u601d\u3046 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/ahmet-hakan/chpnin-adayi-galiba-ekrem-imamoglu-olacak-41038531",
            "pub_date": "2018-12-03 04:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "CHP'nin aday\u0131 galiba Ekrem \u0130mamo\u011flu olacak yaz\u0131s\u0131 ve Ahmet HAKAN en son yaz\u0131s\u0131n\u0131 m\u0131 okumak istiyorsunuz, En g\u00fcncel k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131n\u0131 okumak i\u00e7in hemen ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306f212\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306e\u540d\u524d\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f - \u90f5\u4fbf",
            "link": "https://www.posta.com.tr/chp-212-adayin-ismini-acikladi-haber-fotograf-2073013",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:23 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "CHP, bug\u00fcnk\u00fc Parti Meclisi (PM) toplant\u0131s\u0131nda, 212 aday\u0131n\u0131 daha belirleyerek, kamuoyuna a\u00e7\u0131klad\u0131."
        },
        {
            "title": "CHP\u306e212\u306e\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f -  CNN Turk",
            "link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/chpnin-212-belediye-baskani-adayi-belli-oldu",
            "pub_date": "2018-12-06 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "CNN Turk",
            "source_url": "https://www.cnnturk.com",
            "desc": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - CHP'nin Hatay, Ayd\u0131n, Mu\u011fla ve Eski\u015fehir'in de bulundu\u011fu b\u00fcy\u00fck\u015fehirler ile 212 il, il\u00e7e ve belde aday\u0131 belli oldu."
        },
        {
            "title": "CHPli FatmaK\u00f6senin\u304c\u7802\u306b\u306a\u3063\u305f -  Calendar",
            "link": "https://www.takvim.com.tr/guncel/2018/12/07/chpli-fatma-kosenin-kumasi-oldugu-ortaya-cikti",
            "pub_date": "2018-12-07 00:20:15 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc",
            "source_url": "https://www.takvim.com.tr",
            "desc": "CHP Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Fatma K\u00f6se'nin kumas\u0131 oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Partili kad\u0131nlar, istifa \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131. Ortal\u0131k kar\u0131\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "Kayseri  -  Mynet\u306eCHP\u5730\u533a\u306e\u5efa\u7269\u3078\u306e\u653b\u6483",
            "link": "https://www.mynet.com/kayseri-de-chp-ilce-binasina-saldiri-110104584077",
            "pub_date": "2018-12-03 08:38:56 GMT",
            "source_nm": "AOL\u306e",
            "source_url": "https://www.mynet.com",
            "desc": "Kayseri'de Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Kocasinan il\u00e7e binas\u0131na camlar\u0131 k\u0131rarak giren kimli\u011fi belirsiz ki\u015fi ya da ki\u015filer, i\u00e7erdeki malzemelere zarar verdi."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206\uff1a17\u306e\u7a83\u76d7\u72af\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306fCHP\u306e\u5927\u7d71\u9818 - \u30b5\u30d0",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2018/12/07/son-dakika-tefecilik-operasyonunda-17-tutuklama-aralarinda-chpli-baskan-da-var",
            "pub_date": "2018-12-07 16:22:50 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Adana'n\u0131n Kozan il\u00e7esinde tefecilik yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan, aralar\u0131nda CHP \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Erkan Karao\u011flu ve a\u011fabeyinin de bulundu\u011fu 17 ki\u015fi ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306fBursa\u306e &quot;Atat\u00fcrkPark&quot;\u306e\u6295\u7968\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  Today in Bursa",
            "link": "http://www.bursadabugun.com/haber/bursa-da-ataturk-parki-icin-yapilan-oylamaya-chp-katilmadi-1046436.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30b5\u3067\u4eca\u65e5",
            "source_url": "http://www.bursadabugun.com",
            "desc": "Mudanya Belediyesinin bug\u00fcnk\u00fc meclis toplant\u0131s\u0131na belediye taraf\u0131ndan yap\u0131lan Ata Park'\u0131n ad\u0131n\u0131n Atat\u00fcrk Park\u0131 olarak de\u011fi\u015ftirilmesi i\u00e7in verilen \u00f6nergesi i\u00e7in ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5206... CHP- GOOD\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u540c\u76df\u306e\u660e\u78ba\u306a\u8aac\u660e\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/son-dakika-chp-iyi-parti-ittifaki-icin-net-aciklama-2774115/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:37:47 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen 'ittifak' g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde en \u00e7ok telaffuz edilen il olan Antalya i\u00e7in bir son dakika a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi. CHP Antalya \u0130l ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u6295\u7968\u4e0d\u540d\u8a89\uff1aK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&#39;dan\u8a00\u8449\u306f\u53d6\u3089\u308c\u306a\u3044 - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/chpde-anket-rezaleti-kilicdarogludan-agza-alinmayacak-sozler-3413143",
            "pub_date": "2018-12-05 05:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u306b\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305fCHP\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u88c1\u5224\u6240\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f -  Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/tefecilikten-yakalanan-chpli-baskan-adliyeye-sevk-edildi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:39:17 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "Adana Kozan'da, tefecilik yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ki\u015filere y\u00f6nelik operasyonda, g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan CHP \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Erkan Karao\u011flu ve a\u011fabeyinin de aralar\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "CHP in Van\u3001\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u00d6calansympathizer\u304cBright |\u30b9\u30bf\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.star.com.tr/politika/chpye-ocalan-sempatizani-aday-haber-1414815/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:36:01 GMT",
            "source_nm": "STAR",
            "source_url": "https://www.star.com.tr",
            "desc": "CHP ile HDP aras\u0131nda 2019 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lacak se\u00e7imlere ili\u015fkin ittifak g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri devam ederken, PKK sempatizanlar\u0131n\u0131n ana muhalefet partisi listelerine s\u0131zd\u0131\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "CHNC\u306e\u5927\u7d71\u9818K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011fluin TRNC  - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/dunya/chp-genel-baskani-kilicdaroglu-kktcde-41044148",
            "pub_date": "2018-12-07 11:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, KKTC Cumhurba\u015fkan\u0131 Ak\u0131nc\u0131, Cumhuriyet Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Ulu\u00e7ay ve Ba\u015fbakan Erh\u00fcrman taraf\u0131ndan ayr\u0131 ayr\u0131 kabul ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306e\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u5019\u88dc\u8005\u306f\u3001Ekrem\u0130mamo\u011flu...\u304b\u3089\u306e\u91cd\u8981\u306a\u52d5\u304d\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046 - Habert\u00fcrk",
            "link": "https://www.haberturk.com/imamoglu-tum-chp-li-baskanlari-topluyor-2246311",
            "pub_date": "2018-12-03 14:57:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "CHP'nin \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 olaca\u011f\u0131 konu\u015fulan Beylikd\u00fcz\u00fc Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'ndan \u00f6nemli bir hamle geldi. Habert\u00fcrk yazar\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "CHP  -  T24\u304b\u3089\u306eBattal Ilgezdi\u306e\u300c\u30d8\u30ea\u30d1\u30c3\u30c9\u300d\u4e8b\u4ef6\u3092\u6c7a\u5b9a",
            "link": "http://t24.com.tr/haber/gorevden-alinan-chpli-battal-ilgezdinin-helikopter-pisti-davasinda-karar,766280",
            "pub_date": "2018-12-07 09:12:01 GMT",
            "source_nm": "T24",
            "source_url": "http://t24.com.tr",
            "desc": "Eski Ata\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u0130lgezdi'nin belediyeye ait ye\u015fil alanda yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 helikopter pistini A\u011fao\u011flu \u015eirketler grubunun \u00fccretsiz kulland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 iddia edilmi\u015fti."
        },
        {
            "title": "HDP\u304c\u627f\u8a8d\u3057\u305fCHP\u306e\u82e6\u60c5 -  Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/chpnin-cezasi-onanan-hdplilere-uzuntusu.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:16:43 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "D\u00fcn eski HDP'li vekillerin 'PKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131 yapmak' su\u00e7undan ald\u0131klar\u0131 hapis cezas\u0131 onand\u0131. Bu karara Meclis'te \u00f6nce HDP'lilerden tepki geldi."
        },
        {
            "title": "CHP\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\uff1aCumhur Alliance\u306e\u5916\u306b\u3044\u308b\u4eba\u306f\u8ab0\u3082\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306e\u63d0\u643a\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3067\u3059 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpli-ozel-cumhur-ittifaki-disinda-kalan-herkes-bizim-ittifak-ortagimizdir-2778485/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:48:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4e3b\u5f35\uff01\u5f7c\u306f\u30ce\u30fc\u30c9\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chp-kulislerinde-yeni-iddia-dugumu-o-isim-cozecek-41040274",
            "pub_date": "2018-12-04 10:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP\u306f\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u30b2\u30fc\u30e0\u30d7\u30e9\u30f3\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Odatv",
            "link": "https://odatv.com/chpnin-istanbulda-oyun-plani-var-mi-06121831.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:01 GMT",
            "source_nm": "OdaTV",
            "source_url": "https://odatv.com",
            "desc": "CHP, \u0130stanbul'un mevcut sorunlar\u0131n\u0131, bunlara \u00e7\u00f6z\u00fcmleri ve nas\u0131l bir \u0130stanbul hayal etti\u011fini karma\u015f\u0131kla\u015ft\u0131rmadan, basit, yal\u0131n, bir elin parmaklar\u0131yla ifade etmelidir."
        },
        {
            "title": "CHP\u304b\u3089\u306e\u6fc0\u3057\u3044\u52d5\u304d\uff01\u305d\u308c\u3092\u653e\u68c4\u3059\u308b -  News7",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2776150-chpden-mide-bulandiran-hamle-bu-kadarina-pes",
            "pub_date": "2018-12-05 07:06:01 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "CHP'li B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Belediyesi, 15 ya\u015f\u0131nda \u015fehit edilen Eren B\u00fclb\u00fcl'\u00fcn hat\u0131ras\u0131n\u0131 se\u00e7im malzemesi yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "CHP\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a2a\u554f -  NTV",
            "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/chpden-almanya-ziyareti-aciklamasi,LwJPdWzjKUy4xNKQdHz1BQ",
            "pub_date": "2018-12-06 12:41:01 GMT",
            "source_nm": "NTV",
            "source_url": "https://www.ntv.com.tr",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00c7evik\u00f6z, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun Almanya ziyaretine ili\u015fkin ele\u015ftirilerine yan\u0131t verdi."
        },
        {
            "title": "CHP\u304c\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u304b\u3089K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu&#39;na\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f\uff1aYalova\u3001\u4ed6\u306e\u5834\u6240\u3078\u306e\u79c1\u306e\u63a8\u85a6\u3067\u306f\u306a\u3044 -  Evening",
            "link": "https://www.aksam.com.tr/siyaset/chpli-inceden-kilicdarogluna-istanbul-gondermesi-yalovadan-degil-baska-yerlere-adayim/haber-800452",
            "pub_date": "2018-12-05 20:23:01 GMT",
            "source_nm": "\u591c",
            "source_url": "https://www.aksam.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP\u306eFatma Kose\u304c\u507d\u7269\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u304c\u5224\u660e -  Ahaber",
            "link": "https://www.ahaber.com.tr/gundem/2018/12/07/chpli-fatma-kosenin-kumasi-oldugu-ortaya-cikti",
            "pub_date": "2018-12-07 07:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30cf\u30d6\u306f\u3001",
            "source_url": "https://www.ahaber.com.tr",
            "desc": "CHP Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Fatma K\u00f6se'nin kumas\u0131 oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Partili kad\u0131nlar, istifa \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131. Ortal\u0131k kar\u0131\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "CHP\u5730\u533a\u8b70\u9577\u304c\u5927\u7d71\u9818\u306b\u62d8\u7559\u3055\u308c\u305f - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/chp-ilce-baskani-tefecilikten-gozaltina-alindi-41040983",
            "pub_date": "2018-12-04 20:46:38 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Adana'n\u0131n Kozan il\u00e7esinde tefecilere y\u00f6nelik yap\u0131lan operasyonda, CHP Kozan \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 ile karde\u015finin de aralar\u0131nda bulundu\u011fu 25 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u8abf\u67fb\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30f3\u30b5\u30b9\uff1aAKP 44.6\uff05\u3001CHP 36.8\uff05 -  Thorn",
            "link": "http://www.diken.com.tr/konsensustan-istanbul-anketi-akp-yuzde-44-6-chp-yuzde-36-8/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u8328",
            "source_url": "http://www.diken.com.tr",
            "desc": "Konsensus Ara\u015ft\u0131rma \u015eirketi'nin sahibi Murat Sar\u0131, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye (\u0130BB) ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131 ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Foto\u011fraf: ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u304b\u3089\u306e\u4e00\u6589\u8f9e\u8868\uff01 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpden-toplu-istifa-2780661/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP\u306e\u7ba1\u7406\u306f\u30dc\u30fc\u30eb\u306b\u3042\u308b\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff01 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b97",
            "link": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2776408-chp-yonetimini-topa-tuttu-hicbir-projeleri-yok",
            "pub_date": "2018-12-05 09:42:00 GMT",
            "source_nm": "Haber7",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "CHP'den olayl\u0131 bir \u015fekilde ihra\u00e7 edilen Ardahan Milletvekili \u00d6zt\u00fcrk Y\u0131lmaz, Best FM'de Ufuk Karc\u0131'n\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ba\u30df\u30fc\u30eb\u306fCHP\u672c\u90e8\u306e\u524d\u3067\u884c\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f -  Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/izmirliler-chp-genel-merkezi-onunde-eylem-yapti.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan ma\u011fdur edildiklerini s\u00f6yleyen Bal\u00e7oval\u0131lar, Ankara'da protesto g\u00f6sterisi d\u00fczenledi."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306fCHP\u8b70\u4f1a\u304b\u3089\u8f9e\u4efb\u3057\u3001AK\u515a\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002\u30dd\u30b9\u30bf",
            "link": "https://www.posta.com.tr/chpli-meclis-uyesi-partisinden-istifa-ederek-ak-partiye-gecti-2073211",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:47 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CHP\u306f8\u4eba\u306e\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u3092\u767a\u8868 - \u30b5\u30d0",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/gundem/2018/12/06/chp-8-belediye-baskan-adayini-acikladi",
            "pub_date": "2018-12-06 13:38:22 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Son dakika haberler - CHP, Ayd\u0131n'da \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu, Eski\u015fehir'de Y\u0131lmaz B\u00fcy\u00fcker\u015fen, Hatay'da L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, Edirne'de Recep G\u00fcrkan, Mardin'de S\u00fcleyman ..."
        },
        {
            "title": "Hulusi Akar\u306f\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001CHP  -  Hurriyet\u304b\u3089\u306e\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/abdulkadir-selvi/hulusi-akar-neye-kizdi-chpden-istanbul-haberleri-41038477",
            "pub_date": "2018-12-03 04:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Hulusi Akar neye k\u0131zd\u0131, CHP'den \u0130stanbul haberleri yaz\u0131s\u0131 ve Abdulkadir SELV\u0130 en son yaz\u0131s\u0131n\u0131 m\u0131 okumak istiyorsunuz, En g\u00fcncel k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131n\u0131 okumak i\u00e7in ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306f\u3044\u3064\u4ed6\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/55270/chp-diger-adaylari-ne-zaman-aciklayacak",
            "pub_date": "2018-12-07 04:24:59 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "Edinilen bilgiye CHP gelecek hafta yap\u0131lmas\u0131 planlanan PM toplant\u0131s\u0131nda da d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc grup adaylar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor."
        },
        {
            "title": "CHP\u306f\u5019\u88dc\u8005\u306b\u9045\u308c\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/yazarlar/tunca-bengin/chp-aday-konusunda-gec-mi-kaldi--2790211/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:49:18 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "CHP'nin \u0130stanbul, Ankara ve \u0130zmir adaylar\u0131 hen\u00fcz belli de\u011fil ama se\u00e7ime d\u00f6n\u00fck ba\u015far\u0131 olas\u0131l\u0131klar\u0131 her dakika tart\u0131\u015f\u0131lan \u00e7ok say\u0131da aday aday\u0131 var."
        },
        {
            "title": "CHP\u306eGursel Tekin\uff1a\u7537\u6027\u306f\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u7d4c\u6e08 -  T24\u307b\u3069\u306e\u304a\u91d1\u3092\u6255\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://t24.com.tr/haber/chpli-gursel-tekin-adamlar-tunus-ekonomisi-kadar-buyuk-bir-parayi-calmislar,763358",
            "pub_date": "2018-12-04 11:38:00 GMT",
            "source_nm": "T24",
            "source_url": "https://t24.com.tr",
            "desc": "\"Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m hi\u00e7 \u00fcz\u00fclmesin, yar\u0131\u015f\u0131rsak neticede Meclis \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na geri d\u00f6necek\". - A +. Metin Kaan Kurtulu\u015f. HABER Metin Kaan Kurtulu\u015f. 04 Aral\u0131k 2018 ..."
        },
        {
            "title": "CHP Erol\uff1ag\u00f6r\u00fc\u015f\u672c\u793e\u306b\u306fFelicity\u3068GOOD Party\u3068\u306e\u63d0\u643a\u4f1a\u8b70\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "link": "https://www.sozcu.com.tr/2018/gundem/chpli-erol-genel-merkezimizin-saadet-ve-iyi-parti-ile-bir-ittifak-gorusmesi-var-2773784/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:16:44 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3",
            "source_url": "https://www.sozcu.com.tr",
            "desc": "CHP Elaz\u0131\u011f Milletvekili G\u00fcrsel Erol, yakla\u015fan yerel se\u00e7imler \u00f6ncesi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. Milletvekili Erol, toplant\u0131da \u00e7\u0131kar\u0131lacak aday ve ittifak konusunda ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u3067\u306eTekirdag\u3068Mugla\u306e\u9a5a\u304d -  Real Agenda",
            "link": "https://www.gercekgundem.com/siyaset/55266/chpde-tekirdag-ve-mugla-surprizi",
            "pub_date": "2018-12-07 04:17:59 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "source_url": "https://www.gercekgundem.com",
            "desc": "Kulislerde Tekirda\u011f ve Mu\u011fla b\u00fcy\u00fck\u015fehir adaylar\u0131n\u0131n bir sonraki grupta a\u00e7\u0131klanmas\u0131 beklenirken, d\u00fcn ilan edilmesi s\u00fcrpriz olarak yorumland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u015e\u0131rnak\u306eCHP\u306e\u982d\u90e8\u3068120\u4eba\u304cAK\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3092\u901a\u904e -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/sirnak-chp-eski-il-baskani-ve-120-siyaset-2788490/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) \u015e\u0131rnak eski il ba\u015fkan\u0131 Mehmet U\u011fur, 22 y\u0131ld\u0131r hizmet etti\u011fi partisinden istifa ederek, o d\u00f6nemki y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleriyle birlikte Ak ..."
        },
        {
            "title": "MeralAk\u015fener\u304c\u767a\u8868\u3057\u305f... CHP\u304b\u3089\u306e\u6700\u521d\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u4e00\u822c\u7684\u306a\u5019\u88dc\u8005\u3067\u306f\u306a\u3044 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/gundem/meral-aksener-aciklamisti-chpden-ilk-yorum-ortak-aday-degil-41040022",
            "pub_date": "2018-12-04 08:12:59 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener'in Mersin'de Burhanettin Kocamaz'\u0131 aday g\u00f6stermesinin ard\u0131ndan g\u00f6zler CHP'ye d\u00f6nd\u00fc. CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u30a4\u30ba\u30df\u30fc\u30eb\u5019\u88dc\u30bb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30dc\u30fc\u30af\uff1f - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/chpnin-izmir-adayi-selin-sayek-boke-mi-3413141",
            "pub_date": "2018-12-05 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "CHP'de en \u00e7ok aday adayl\u0131\u011f\u0131 bulunan ve garanti yer olarak adland\u0131r\u0131lan \u0130zmir i\u00e7in CHP milletvekili Selin Sayek B\u00f6ke, adayl\u0131k konusunda '\u0130zmir'le birlikte yol ..."
        },
        {
            "title": "CHP 212\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b - \u0130hlasNews Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/haber-chp-212-adayini-daha-acikladi-753949/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u0130llasNews Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Chp genel ba\u015fkan\u0131 kemal k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen merkez y\u00f6netim kurulu (myk) ve parti meclisi (pm) toplant\u0131lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 212 belediye."
        },
        {
            "title": "CHP\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u85ac\u7269\u6458\u767a\u3067\u6355\u307e\u3063\u305f\uff01 - \u671d",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/gundem/2018/12/03/uyusturucu-operasyonunda-chpli-baskanlar-yakalandi",
            "pub_date": "2018-12-03 07:10:41 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Amasya merkezli 4 ilde e\u015f zamanl\u0131 d\u00fczenlenen uyu\u015fturucu operasyonunda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 19 \u015fah\u0131stan d\u00fcn adliyeye \u00e7\u0131kar\u0131lan 5'i tutuklan\u0131rken, aralar\u0131nda CHP ..."
        },
        {
            "title": "17\u306e\u5dde\u306eCHP\u5019\u88dc -  Bianet",
            "link": "https://bianet.org/bianet/siyaset/203298-chp-nin-17-ilde-adaylari-kesinlesti",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:55 GMT",
            "source_nm": "bianet",
            "source_url": "https://bianet.org",
            "desc": "Yerel se\u00e7im \u00f6ncesi partiler adaylar\u0131n\u0131 netle\u015ftirmeye devam ederken CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Torun, bug\u00fcn 17 il aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u3068GOOD Party  -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/chp-ile-iyi-parti-arasindaki-gorusmeler-tamamlandi-2245609",
            "pub_date": "2018-12-03 03:18:20 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Yerel se\u00e7imlere y\u00f6nelik i\u015fbirli\u011fi i\u00e7in CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131ndaki teknik g\u00f6r\u00fc\u015fmeler tamamland\u0131. Haz\u0131rlanan rapor CHP liderine sunuldu."
        },
        {
            "title": "Mehmet Acet\uff1aCHP-HDP\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30b9\u306e\u5c4b\u6839\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u78ba\u7acb\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/yazarlar/mehmetacet/chp-hdp-ittifakinin-catisi-yine-almanyada-mi-kuruluyor-2048382",
            "pub_date": "2018-12-05 00:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu se\u00e7im takviminin yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde, ya da \u00f6nemli karar anlar\u0131 \u00f6ncesinde, neden d\u00fczenli bir bi\u00e7imde Almanya'ya ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc\u3068CHP\u5019\u88dc",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/abdulkadir-selvi/meclis-baskanligi-kulisi-ve-chpnin-istanbul-adayi-41039774",
            "pub_date": "2018-12-04 04:58:52 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Meclis Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, 6 g\u00fcn s\u00fcrecek \u00c7in, Kazakistan ve \u0130ran gezisine \u00e7\u0131kmadan birka\u00e7 saat \u00f6nce CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nu ziyaret ..."
        },
        {
            "title": "CHP  -  Mail\u306e\u30b8\u30e3\u30de\u30fc\u30b7\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.posta.com.tr/yazarlar/murat-celik/chpde-listelere-jammer-kalkani-2073345",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Ve yerel se\u00e7im adaylar\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fi \u00f6nceki MYK ve PM toplant\u0131lar\u0131 s\u0131ras\u0131nda\u2026"
        },
        {
            "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u304cCHP\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u4f1a\u8b70\u3067\u8b1b\u6f14 -  Ensonhaber",
            "link": "https://www.ensonhaber.com/255-kilicdaroglu-grup-toplantisinda-konusuyor.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:48:19 GMT",
            "source_nm": "Ensonhab\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.ensonhaber.com",
            "desc": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda g\u00fcndeme dair a\u00e7\u0131klamalarda bulundu."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u306bCHP\u306e\u6700\u7d42\u5019\u88dc\u304c... 12\u67086\u65e5 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/iste-chp-nin-kesinlesen-adaylari-6-aralik-ta-aciklaniyor-2244040",
            "pub_date": "2018-12-02 06:35:13 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Cumhuriyet Halk Partisi'nin \u00e7ok say\u0131da belediye ba\u015fkan aday\u0131n\u0131 6 Aral\u0131k'ta a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor. Habert\u00fcrk yazar\u0131 Esra Bo\u011fazl\u0131yan, kesinle\u015fen adaylar\u0131 yazd\u0131."
        },
        {
            "title": "CHP\u306e\u85ac\u7269\u6226\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\uff1a\u6570\u5b57\u306f\u9593\u9055\u3063\u305f\u8b70\u8ad6\u306b\u3088\u3063\u3066\u6539\u3056\u3093\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "link": "https://www.yenisafak.com/gundem/chpnin-uyusturucuyla-mucadele-raporu-rakamlar-yanlis-argumanlar-carpitilmis-3413029",
            "pub_date": "2018-12-05 01:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u591c\u660e\u3051",
            "source_url": "https://www.yenisafak.com",
            "desc": "CHP Bilim Platformu taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan 'Gen\u00e7ler madde ba\u011f\u0131ml\u0131\u011f\u0131n\u0131n pen\u00e7esinde' raporunda yer alan rakamlar\u0131n yanl\u0131\u015f oldu\u011fu, sanki ger\u00e7ekmi\u015f gibi verilen ..."
        }
    ]
}