{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFl5Ym1wcUVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:32:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u00c7anakkale\u306e\u516c\u5171\u30d0\u30b9\u306f\u71c3\u3048\u305f\uff01 \uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  Bogaz\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18453-canakkalede-halk-otobusu-yandi-video",
            "pub_date": "2018-12-07 07:07:30 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "\u00c7anakkale'de seyir halindeki halk otob\u00fcs\u00fc alev alev yand\u0131. \u00c7anakkale Belediyesi Denetimli Halk otob\u00fcs\u00fcnde sabah erken saatlerde Atat\u00fcrk Caddesi \u00fczerinde ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306b\u306f\u3055\u3089\u306b5\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005\u304c\u3044\u308b - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30fb\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/CHP-39-de-5-aday-daha-kesinlesti-45097",
            "pub_date": "2018-12-07 08:54:03 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "CHP Parti Meclisi (PM) CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda topland\u0131. CHP PM toplant\u0131s\u0131nda, 212 aday\u0131n\u0131 daha belirleyerek, kamuoyuna ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ca\u30ba\u30de\u30fb\u30aa\u30ba\u30b8\u30ebin\u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30f3 - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u306e\u4e2d\u306b",
            "link": "http://www.canakkaleicinde.com/yilmaz-ozdil-canakkalede/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:45:41 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u3067",
            "source_url": "http://www.canakkaleicinde.com",
            "desc": "Gazeteci Yazar Y\u0131lmaz \u00d6zdil, Mustafa Kemal isimli kitab\u0131n\u0131n imza g\u00fcn\u00fc i\u00e7in \u00c7anakkale'de... Gazeteci-Yazar Y\u0131lmaz \u00d6zdil son kitab\u0131 Mustafa Kemal'in imza g\u00fcn\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "Et Troia 2018 Year &quot;\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u65c5\u884c\u306b\u5927\u304d\u306a\u95a2\u5fc3\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18482-troia-2018-yili-travel-turkeyde-buyuk-ilgi-gordu",
            "pub_date": "2018-12-08 11:51:33 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "2018 y\u0131l\u0131n\u0131n Troia Y\u0131l\u0131 olmas\u0131 vesilesi ile \u00c7anakkale, \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ev sahipli\u011finde, \u0130ZFA\u015e ve T\u00dcRSAB ortakl\u0131\u011f\u0131yla K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "TDD\u3001\u30cf\u30b5\u30f3\u30fb\u30aa\u30b6\u30f3\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u30c7\u30a3\u30ea\u30fb\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec",
            "link": "http://www.canakkaleicinde.com/tdd-avukat-hasan-ozan-dilliyi-agirlayacak/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:32:38 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u3067",
            "source_url": "http://www.canakkaleicinde.com",
            "desc": "\u00c7ocuk haklar\u0131 ve insan haklar\u0131 konusunda fark\u0131ndal\u0131k ve bilin\u00e7lendirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na h\u0131z veren Topluma Destek Derne\u011fi, 10 Aral\u0131k D\u00fcnya \u0130nsan Haklar\u0131 G\u00fcn\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30da\u30b9\u5e02\u306f\u7570\u6587\u5316\u9593\u90fd\u5e02\u8a08\u753b\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306b\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/07/kepez-belediyesi-kulturlerarasi-kentler-programina-uye-oldu/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:32:55 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "Avrupa Konseyi K\u00fclt\u00fcrleraras\u0131 Kentler Program\u0131'n\u0131n 127. \u00dcyesi Kepez Belediyesi oldu. Farkl\u0131 etnik k\u00f6ken, din ve dile sahip insanlar aras\u0131ndaki etkile\u015fime ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30ca\u30ab\u30ec\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u96fb\u8a71\u76d7\u96e3 - \u30dc\u30ac\u30ba\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18481-canakkalede-telefon-hirsizi-yakalandi",
            "pub_date": "2018-12-08 11:07:55 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "30 Kas\u0131m Cuma g\u00fcn\u00fc Halk Bah\u00e7esi'nde meydana gelen olayda, \u0130.A'n\u0131n yan\u0131na gelen F.U.C. (25), gencin elindeki cep telefonunu \u00e7alarak kay\u0131plara kar\u0131\u015ft\u0131."
        },
        {
            "title": "Ez Kepez\u306e\u672a\u6765 &quot; - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/07/kepeze-bayram-gelecek/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:43:06 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u0130yi Parti'nin Kepez Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 G\u00f6khan Bayram oldu. \u0130l Parti \u0130l Merkezi'nde geni\u015f bir kat\u0131l\u0131mla adayl\u0131k a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapan Bayram, \u201cBen bug\u00fcn buraya ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30ed\u30a4\u3001\u89b3\u5149\u3068\u6587\u5316\u4f1a\u8b70 - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u306e\u5185\u90e8",
            "link": "http://www.canakkaleicinde.com/troya-turizm-ve-kultur-konferansinda/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:17 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u3067",
            "source_url": "http://www.canakkaleicinde.com",
            "desc": "Birle\u015fmi\u015f Milletler D\u00fcnya Turizm \u00d6rg\u00fct\u00fc (UNWTO) ve Birle\u015fmi\u015f Milletler E\u011fitim, Bilim ve K\u00fclt\u00fcr Kurumu (UNESCO) i\u015f birli\u011fiyle, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 ev ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30b3\u30f3\u30c9\u30fc\u306e3\u4f4d - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Taekwondo-39-da-Ucunculuk-45102",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:43 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "18 Mart Taekwando Kul\u00fcb\u00fc Bursa'da yap\u0131lan iller aras\u0131 Taekwondo \u015eampiyonas\u0131'nda tak\u0131m halinde dereceye girdi. Bursa Nil\u00fcfer Belediyesi taraf\u0131ndan ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7TSO\u8ca1\u7523\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8\u304c\u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30c6\u30b9\u30c8\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b - \u00c7anakkaleG\u00fcndem",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/07/ctso-emlak-danismani-mesleki-yeterlilik-sinavlari-duzenledi/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:13:36 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u00c7anakkale Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 Universal Belgelendirme A.\u015e. i\u015fbirli\u011finde 5, 6 ve 7 Aral\u0131k tarihlerinde \u00c7TSO Kongre Fuar Merkezi e\u011fitim salonlar\u0131nda, ..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u306e\u6587\u5316\u300c\u5b66\u6821\u306e\u4f1a\u5408\u300d\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Cocuk-Kulturevi-39-Okul-Bulusmalarina-39-45098",
            "pub_date": "2018-12-07 08:54:03 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "\u00c7anakkale Belediyesi \u00c7ocuk K\u00fclt\u00fcrevi 'Okul Bulu\u015fmalar\u0131na' ba\u015flad\u0131. Etkinlik kapsam\u0131nda, \u00c7ocuk K\u00fclt\u00fcrevi minikleri, Vali Fahrettin Akkutlu \u0130lkokulu, 18 Mart ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7anakkalenews\u00c7OM\u00dc\u90e8\u9580\u9577\u4f1a\u8b70 -  2018\u5e7412\u67086\u65e5 -  Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/canakkale/2777272-comude-bolum-baskanlari-toplantisi",
            "pub_date": "2018-12-06 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "\u00c7anakkale sondakika haberleri \u00c7anakkale Onsekiz Mart \u00dcniversitesi (\u00c7OM\u00dc) Rekt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc ve Proje Koordinasyon Merkezi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen b\u00f6l\u00fcm ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30a6\u30ea\u30f3\u30b0\u5834\u306e\u7279\u5225\u7af6\u6280\u5927\u4f1a - \u30dc\u30ac\u30ba\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18474-ozel-sporcular-bowling-etkinliginde",
            "pub_date": "2018-12-08 10:11:05 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "\u00d6zel Sporcular \u0130l Tertip Kurulunun d\u00fczenlemi\u015f oldu\u011fu etkinli\u011fe \u00c7anakkale Gen\u00e7lik ve Spor \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Aziz Sinan Alp, Spor \u015eube M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sedat Bekta\u015f, ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u7acb\u7f8e\u8853\u9928\u3067\u306e\u97f3\u697d\u796d - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/kent-muzesinde-muzik-ziyafeti/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:53:26 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u00c7anakkale Kent M\u00fczesi'nde m\u00fczik dinletisi ger\u00e7ekle\u015ftirildi. 5 Aral\u0131k 2018 tarihinde 11. Kent Dinletisini ger\u00e7ekle\u015ftiren \u00c7anakkale Kent M\u00fczesi, \u015fehrin yeni m\u00fczik ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30e9\u30d2\u30e0\u30fb\u30dc\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u793e\u4f1a\u8d77\u696d\u5bb6\u8cde\u53d7\u8cde\u8005 - \u00c7anakkale\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Ibrahim-Bodur-Sosyal-Girisimcilik-Odulu--45096",
            "pub_date": "2018-12-07 08:54:03 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "Kale Grubu'nun kurucusu \u0130brahim Bodur ad\u0131na bu y\u0131l ikincisi d\u00fczenlenen \u0130brahim Bodur Sosyal Giri\u015fimcilik \u00d6d\u00fcl\u00fc sahiplerini buldu. Erken A\u015fama kategorisinin ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7anakkale\u3067\u59cb\u307e\u3063\u305f\u5b66\u6821\u306e\u4f1a\u5408",
            "link": "http://www.canakkaleicinde.com/okul-bulusmalari-basladi/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:28:07 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u3067",
            "source_url": "http://www.canakkaleicinde.com",
            "desc": "\u00c7anakkale Belediyesi \u00c7ocuk K\u00fclt\u00fcr Evi'nin, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131ndan bu yana ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi \"Okul Bulu\u015fmalar\u0131\" etkinli\u011finin 2018-2019 d\u00f6nemi ba\u015flad\u0131. Yeni d\u00f6neminde ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u306e\u6587\u5316\u65c5\u884c\u306f\u5b8c\u4e86\u3057\u307e\u3057\u305f - \u65b0\u805e3",
            "link": "http://www.gazete3.com.tr/haber/58/canakkale-kultur--gezileri-tamamlandi-h_88457.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:46:02 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e3",
            "source_url": "http://www.gazete3.com.tr",
            "desc": "Dazkiri Belediyesi araciligiyla ilcedeki 230 kadina, Canakkale Sehitlikleri, Aynali Carsi ve Truva Ati gezdirilerek tarihi bilgiler verildi. Dazkiri Belediye Baskani ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u306e\u6b69\u9053\u6a4b\u304c\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30012\u4f4d\uff01 - \u30dc\u30fc\u30a2\u30ba\u7d19",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18471-ilk-yaya-ust-gecidi-acildi-sira-ikincisinde",
            "pub_date": "2018-12-08 09:10:21 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "\u00c7anakkale-\u0130zmir karayolu \u00fczerinde Kepez beldesinde TOK\u0130 960 ile Dardanel Fabrikas\u0131 aras\u0131nda bir s\u00fcredir yap\u0131m\u0131 devam eden yaya \u00fcst ge\u00e7idi vatanda\u015f\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "\u89b3\u5149\u306e\u4e2d\u5fc3\u306f\u0130zmir - \u00c7anakkaleG\u00fcndem\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/turizmin-kalbi-izmirde-atiyor/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:47:02 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "6-8 Aral\u0131k 2018 tarihleri aras\u0131nda d\u00fczenlenecek Travel Turkey 12. Turizm Fuar\u0131 d\u00fcn ba\u015flad\u0131. \u00c7anakkale protokol\u00fcn\u00fcn de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 fuarda \u00c7anakkale stand\u0131 b\u00fcy\u00fck ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u6a29\u306e\u65e5\u306e\u300c\u90fd\u5e02\u3068\u90fd\u5e02\u306e\u6a29\u5229\u300d - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Insan-Haklarinda-Gununde-39-Kent-ve-Kent-45094",
            "pub_date": "2018-12-07 08:33:49 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "\u0130nsan Haklar\u0131n Derne\u011fi (\u0130HD) \u00c7anakkale \u015eubesi, 10 Aral\u0131k \u0130nsan Haklar\u0131 G\u00fcn\u00fc kapsam\u0131nda panel d\u00fczenliyor. D\u00fczenlenecek olan 'Kent ve Kentli Haklar\u0131' konulu ..."
        },
        {
            "title": "Yilmaz Ozdil\u306f\u5f7c\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3092\u6e80\u305f\u3059\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Canakkale",
            "link": "http://www.canakkaleicinde.com/yilmaz-ozdil-sevenleriyle-bulusacak/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:55:09 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u3067",
            "source_url": "http://www.canakkaleicinde.com",
            "desc": "Y\u0131lmaz \u00d6zdil, 8 Aral\u0131k Cumartesi g\u00fcn\u00fc \u00c7anakkale'de okurlar\u0131yla bulu\u015fuyor. D&R \u00c7anakkale 17 Burda AVM'de ger\u00e7ekle\u015fecek imza g\u00fcn\u00fc, saat 12.00'dan 17.00'a ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7anakkale\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u3078\u306e\u7279\u5225\u306a\u6ce8\u610f - \u00c7anakkaleG\u00fcndem",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/07/canakkale-standlarina-ozel-ilgi/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:53:31 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "Bu y\u0131l 12.'si d\u00fczenlenen Travel Turkey Fuar\u0131, \u00c7anakkale'nin de i\u00e7inde bulundu\u011fu 48 il ve bin 200'\u00fc a\u015fk\u0131n kat\u0131l\u0131mc\u0131 ile a\u00e7\u0131ld\u0131. Truva M\u00fczesi, Truva At\u0131, \u00c7anakkale ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u89b3\u5149\u6587\u5316\u4f1a\u8b70\u306e\u300c\u30c8\u30ed\u30a4\u300d - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Dunya-Turizm-ve-Kultur-Konferansi-39-nda-45093",
            "pub_date": "2018-12-07 08:33:49 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 ev sahipli\u011finde d\u00fczenlenen '3. D\u00fcnya Turizm ve K\u00fclt\u00fcr Konferans\u0131' 3-5 Aral\u0131k tarihleri aras\u0131nda \u0130stanbul L\u00fctfi K\u0131rdar Kongre ve Sergi ..."
        },
        {
            "title": "\u5150\u7ae5\u6587\u5316\u30cf\u30a6\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8\u6559\u80b2 - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u5185",
            "link": "http://www.canakkaleicinde.com/cocuk-kultur-evinde-robotik-egitim/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:31:40 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u3067",
            "source_url": "http://www.canakkaleicinde.com",
            "desc": "\u00c7anakkale Belediyesi \u00c7ocuk K\u00fclt\u00fcr Evi, \u00e7ocuklara \u00fcretim odakl\u0131 bili\u015fim becerilerinin kazand\u0131r\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla programlad\u0131\u011f\u0131 robotik/maker at\u00f6lyelerinin niteli\u011fini ..."
        },
        {
            "title": "\u611b\u306e\u306a\u3044\u611b - \u30dc\u30ac\u30fc\u30ba\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18472-sevgiye-engel-yok%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-08 09:10:21 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc sebebi ile \u00c7anakkale Gen\u00e7lik Merkezi Liderleri ve G\u00f6n\u00fcll\u00fc Gen\u00e7lerinden anlaml\u0131 etkinlik d\u00fczenlendi. D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc sebebi ile ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7oruh\u3068Akkoyunlu\u306fYoungFenerbah\u00e7e - \u00c7anakkaleG\u00fcndem\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/08/coruh-ve-akkoyunlu-genc-fenerbahceliler-ile-bulustu/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:36:16 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "Bir Baba Hamlet isimli oyun i\u00e7in \u00c7anakkale'ye gelen tiyatro oyuncusu \u015eevket \u00c7oruh ve Murat Akkoyunlu, \u00c7anakkale Gen\u00e7 Fenerbah\u00e7eliler Derne\u011fi \u00fcyeleriyle ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a5\u30e9\u30f3\u3002 \u300c\u969c\u5bb3\u8005\u306f\u3044\u3064\u3082\u79c1\u305f\u3061\u306e\u80f8\u3092\u81a8\u3089\u307e\u305b\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Turan-quot-Engellilerimiz-her-zaman-gogs-45095",
            "pub_date": "2018-12-07 08:39:53 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "T\u00fcrkiye Sakatlar Derne\u011fi \u00c7anakkale \u015eubesi Ba\u015fkan\u0131 \u00dcmit Burunlular ve y\u00f6netimi, TBMM?de AKP \u00c7anakkale Milletvekilleri Grup Ba\u015fkanvekili B\u00fclent Turan ve ..."
        },
        {
            "title": "Mabel Matiz\u304c12\u670815\u65e5\u306b\u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u306b\u6765\u308b\uff01 Canakkale\u3055\u3093\u306e\u5b8c\u5168\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/08/mabel-matiz-15-aralikta-canakkaleye-geliyor/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:32:47 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "Farkl\u0131 tarz\u0131 ve sesiyle yediden yetmi\u015fe b\u00fcy\u00fck bir hayran kitlesine sahip Mabel Matiz 15 Aral\u0131k'ta \u00c7anakkale'ye geliyor. Sevilen \u015fark\u0131c\u0131 hayranlar\u0131yla Aqua Hall'de ..."
        },
        {
            "title": "CHP\u306fEceabat\u3068Bozcaada\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u8a2d\u5b9a\u3057\u307e\u3059..  - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30fb\u30aa\u30ec\u30a4",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/CHP-Eceabat-ve-Bozcaada-39-da-adaylarini-45084",
            "pub_date": "2018-12-06 07:41:44 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "Son olarak \u00c7anakkale Belediye Ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6n se\u00e7im yap\u0131lm\u0131\u015f, \u00f6n se\u00e7im sonucunda mevcut Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u00dclg\u00fcr G\u00f6khan yeniden Belediye Ba\u015fkan ..."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30fc\u30ab\u30f3\u3001\u300cDermanBelediyecili\u011fi\u300d\u304c\u30b9\u30ed\u30fc\u30ac\u30f3\u3067\u59cb\u307e\u3063\u305f\uff01 - \u30dc\u30fc\u30a2\u30ba\u7d19",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18466-gokhan-derman-belediyeciligi-sloganiyla-yola-cikti%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:06 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "Toplant\u0131ya CHP \u0130l Ba\u015fkan\u0131 \u0130smet G\u00fcne\u015fhan, CHP Merkez \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Ali Uyan\u0131k, CHP \u00c7anakkale Milletvekili \u00d6zg\u00fcr Ceylan da kat\u0131l\u0131m sa\u011flad\u0131. 2002 senesinden ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u9032\u3080 - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/08/okul-bulusmalarina-devam/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:45:42 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u00c7anakkale Belediyesi \u00c7ocuk K\u00fclt\u00fcr Evi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen Okul Bulu\u015fmalar\u0131 etkinli\u011finin 2018-2019 d\u00f6nemi ba\u015flad\u0131. \u00c7anakkale Belediyesi'nin haberine ..."
        },
        {
            "title": "Engin Kandemir\u306e\u82e6\u96e3\u306e\u65e5 - \u00c7anakkale\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Engin-Kandemir-39-in-aci-gunu-45086",
            "pub_date": "2018-12-06 07:41:44 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "Kent Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Engin Kandemir'in babas\u0131 Muharrem Cemil Kandemir, ge\u00e7irdi\u011fi kalp krizi sonucu hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 75 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Cemil ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30c3\u30c4\u30fb\u30df\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30cb\u30fc\u3068\u8a18\u5ff5\u7891 - \u00c7anakkaleG\u00fcndem",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/08/izmir-yolculugu-ve-hatirlattiklari/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:53:44 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u00c7anakkale Ticaret ve Sanayi Odas\u0131'n\u0131n davetiyle ge\u00e7ti\u011fimiz hafta \u0130zmir'de d\u00fczenlenen Travel Turkey Fuar\u0131'na kat\u0131ld\u0131m. Fuarla ilgili haberleri gazetenin ..."
        },
        {
            "title": "Berkit &quot;\u57fa\u672c\u6d88\u8cbb\u8ca1\u306e\u652f\u51fa\u306f\u53d6\u308a\u4e0b\u3052\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002&quot;  - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Berkit-quot-Temel-tuketim-maddelerine-ya-45083",
            "pub_date": "2018-12-06 07:26:46 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "2018 y\u0131l\u0131n\u0131n sonuna gelinirken, her y\u0131l sonunda oldu\u011fu gibi bu y\u0131l sonunda da asgari \u00fccrete gelecek zamlar merak konusu. Y\u0131l sonunda toplanan asgari \u00fccret ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30b9\u304c\u71c3\u3048\u3001\u9244\u306e\u675f\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\uff01 - \u30dc\u30fc\u30a2\u30ba\u7d19",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18476-otobus-yandi-geriye-demir-yigini-kaldi",
            "pub_date": "2018-12-08 10:38:45 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "Kent merkezinde yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan \u00c7anakkale Belediyesi Denetimli \u00d6zel Halk Otob\u00fcs\u00fcnde, sabah 07:50 s\u0131ralar\u0131nda Barbaros Mahallesi Atat\u00fcrk ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ea\u30fc\u30d6\u652f\u90e8\u9577 - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/08/baskandan-zeytin-dali/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:16:08 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u00c7anakkale Belediyesi Ba\u015fkan\u0131 ve CHP'nin Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 \u00dclg\u00fcr G\u00f6khan, Aral\u0131k ay\u0131 ola\u011fan belediye meclisi toplant\u0131s\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30a7\u30e9\u6c0f\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\uff01 - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Bay-BAHCELI-39-IN-SIYASETI--45078",
            "pub_date": "2018-12-05 10:05:55 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "De\u011ferli okurlar\u0131m yerel se\u00e7imler Tek Adam Sistemi (TAS)\u0131n gelece\u011fi y\u00f6n\u00fcnden \u00e7ok \u00f6nem ta\u015f\u0131yor. E\u011fer \u00fclkemiz bu (TAS) rejiminden kurtulacaksa, kurtulu\u015f ancak ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7om\u00fc\u306eEU\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u627f\u8a8d - Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18457-comunun-ab-projesi-kabul-edildi%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:36 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "\u00c7anakkale Onsekiz Mart \u00dcniversitesi (\u00c7OM\u00dc) \u00d6\u011fretim \u00dcyelerince haz\u0131rlanan \u201cDevelopment of Managerial and Entrepreneurial Skills of Young Eco-farming ..."
        },
        {
            "title": "\u90e8\u4f1a\u7dcf\u9577\u306e3\u756a\u76ee - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/08/bolum-baskanlari-toplantisinin-3uncusu-yapildi/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u00c7anakkale On Sekiz Mart \u00dcniversitesi (\u00c7OM\u00dc) Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Y\u00fccel Acer, b\u00f6l\u00fcm ba\u015fkanlar\u0131 toplant\u0131s\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fcnde, Ziraat Fak\u00fcltesi, Deniz Bilimleri ve ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306e\u6c7a\u5b9a\u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3068\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u306e\u666e\u53ca\u306e\u8ab2\u984c\u306f\u3001\u793e\u4f1a\u304c\u5b66\u3076\u6a29\u5229\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u300d - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30fb\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Savciliktan-ders-niteliginde-karar-quot--45069",
            "pub_date": "2018-12-05 09:40:44 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "Gazetemiz \u00c7anakkale OLAY gazetesi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na a\u00e7\u0131lan soru\u015fturmada, Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ders niteli\u011finde karar \u00e7\u0131kt\u0131. Verilen kararda, ifade ve ..."
        },
        {
            "title": "\u3054\u307f\u3068\u74e6\u792b\u306e\u5c71\u304c\u304d\u308c\u3044\u306b\u306a\u3063\u305f\uff01 - \u30dc\u30fc\u30a2\u30ba\u7d19",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18455-cop-ve-moloz-daglari-temizlendi%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-07 07:51:37 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "\u00c7anakkale'de geli\u015fig\u00fczel \u00e7evreye at\u0131lan \u00e7\u00f6p ve molozlar k\u00f6t\u00fc g\u00f6r\u00fcnt\u00fc yarat\u0131rken, mezarl\u0131\u011f\u0131n arka taraf\u0131nda adeta da\u011f haline gelen bu at\u0131klar \u00c7anakkale Valili\u011fi ..."
        },
        {
            "title": "TDD\u30d2\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u30e9\u30a4\u30c4\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/07/tddden-insan-haklari-soylesisi/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:16:45 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "Topluma Destek Derne\u011fi \u00c7anakkale \u015eubesi, \u00e7ocuk ve insan haklar\u0131 konusunda fark\u0131ndal\u0131k yaratma ve bilin\u00e7lendirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda d\u00fczenledi\u011fi ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c1\u30fc\u30eb &quot;\u30e0\u30cf\u30eb\u30bf\u30eb\u30af\u306f\u79c1\u306e\u5225\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u306f\u306a\u3044\u79c1\u306e\u552f\u4e00\u306e\u4ed5\u4e8b&quot;  - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Celik-quot-Muhtarlik-ek-isim-degil-tek-i-45070",
            "pub_date": "2018-12-05 09:40:44 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "Yaz aylar\u0131nda kentlilerin ve tatilcilerin yo\u011fun ilgi g\u00f6sterdi\u011fi G\u00fczelyal\u0131 da 31 Mart yerel se\u00e7imlerinde yeni muhtar\u0131n\u0131 belirleyecek. Elif \u00c7elik, G\u00fczelyal\u0131 k\u00f6y\u00fcn\u00fcn ..."
        },
        {
            "title": "\u6211\u3005\u306f\u6c5a\u308c\u305f\u624b\u3068\u306e\u6226\u3044\u3092\u7d9a\u3051\u308b - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/07/kirli-ellere-karsi-mucadelemiz-surecek/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:58:37 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u00c7anakkale'de bir \u00e7ocu\u011fun istismar edilmesi iddias\u0131yla a\u00e7\u0131lan davan\u0131n ikinci duru\u015fmas\u0131, d\u00fcn \u00c7anakkale Adliyesi'nde g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Duru\u015fma \u00f6ncesi adliye \u00f6n\u00fcnce ..."
        },
        {
            "title": "Sar\u0131caeli -  Canakkale\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306b\u958b\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u7279\u5225\u30b1\u30a2\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc",
            "link": "http://www.canakkaleolay.com/Ozel-Bakim-Merkezi-Saricaeli-nde-acildi-45067",
            "pub_date": "2018-12-05 09:27:28 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://www.canakkaleolay.com",
            "desc": "Sar\u0131caeli K\u00f6y\u00fc'nde kurulan \u00c7anakkale \u00d6zel Bak\u0131m Merkezi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc'nde yap\u0131ld\u0131. A\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reninde konu\u015fan Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u00dclg\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "Chap&#39;nin\u00c7anakkale\u306e\u753a\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306f\u7279\u5b9a\uff01 - \u30dc\u30fc\u30a2\u30ba\u7d19",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18449-chpnin-canakkalede-belde-adaylari-belli-oldu%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:52 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "\u00c7anakkale Merkezde yeniden \u00dclg\u00fcr G\u00f6khan aday olurken, Gelibolu il\u00e7esi Evre\u015fe beldesinde \u015eefik Ay, Lapseki il\u00e7esi Umurbey beldesinde Erdal Do\u011fan, Ayvac\u0131k ..."
        },
        {
            "title": "\u53d6\u7de0\u5f79\u4f1a\u306e\u77e5\u4e8b\u306b - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/vali-tavliya-plaketli-tesekkur/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:56:11 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u00c7anakkale Folklor Ara\u015ft\u0131rma Derne\u011fi Gen\u00e7lik ve Spor Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Selim Yazan, Vali Orhan Tavl\u0131'ya te\u015fekk\u00fcr ziyaretinde bulundu. \u00c7anakkale Valili\u011fi'nin ..."
        },
        {
            "title": "Tbmm T  -  Bogaz\u65b0\u805e\u3078\u306e\u30a8\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3068\u30de\u30cd\u30b8\u30e1\u30f3\u30c8\u30b9\u30c6\u30c3\u30ab\u30fc",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18447-sampiyon-ve-yonetimi-tbmmye-cikartma-yapti%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-06 13:03:41 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "Bilek g\u00fcre\u015flerinde d\u00fcnya \u015fampiyonlu\u011fu bulunan ve ayn\u0131 zamanda T\u00fcrkiye Sakatlar Derne\u011fi \u00c7anakkale \u015eubesi Ba\u015fkan\u0131 \u00dcmit Burunlular ve y\u00f6netimi TBMM'de ..."
        },
        {
            "title": "- \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/adayliklari-kesinlesti/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:49:52 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "Cumhuriyet Halk Partisi'nde (CHP) MYK'n\u0131n onay\u0131n\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcn yap\u0131lan Parti Meclisi'nde T\u00fcrkiye genelinde 300, \u00c7anakkale'de ise 5 Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 ..."
        },
        {
            "title": "\u3087\u3093\u30aa\u30d0\u30e8\u30fc\u30eb\u306e\u77e5\u4e8b\u306f\u6700\u5f8c\u306e\u822a\u6d77\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/ova-valisi-son-yolculuguna-ugurlandi/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:45:32 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "Kent Konseyi ve Bakkallar Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Engin Kandemir'in babas\u0131, \u00c7anakkale'nin Ova Valisi olarak bilinen Muharrem Cemil Kandemir, d\u00fcn son yolculu\u011funa ..."
        },
        {
            "title": "\u6d77\u5ce1\u65b0\u805e - \u30c8\u30eb\u30b3\u3068\u4e16\u754c\u306e\u30db\u30a6\u7d20\u9271\u5c71\u306f\u3001\u6f5c\u5728\u7684\u306acom\u00fan\u3092\u8b70\u8ad6\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18445-bor-madeninin-turkiye-ve-dunya-potansiyeli-comude-konusuldu%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-06 12:11:38 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "Troia K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde d\u00fczenlenen panele, \u00c7OM\u00dc Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Y\u00fccel Acer, Rekt\u00f6r Yard\u0131mc\u0131lar\u0131 Prof. Dr. S\u00fcha \u00d6zden ve Prof. Dr. Mustafa G\u00f6r\u00fcn, M\u00dcS\u0130AD ..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u629e\u80a2\u306f\uff1f Canakkale\u3055\u3093\u306e\u5b8c\u5168\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/secim-mi-gecim-mi-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:42:41 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "Mart ay\u0131nda yap\u0131lacak olan yerel se\u00e7imler \u00f6ncesi siyasi partiler ve y\u00f6neticileri aday pe\u015finde ko\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Adaylar\u0131n\u0131 belirleyen siyasi partiler de se\u00e7imi nas\u0131l ..."
        },
        {
            "title": "Chp Myk Da\u00dclg\u00fcrG\u00f6khanDedi  - Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18442-chp-myksi-da-ulgur-gokhan-dedi%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-06 11:37:47 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "CHP \u00c7anakkale'de Belediye Ba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131 belirlemek i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 \u00fcye baz\u0131nda e\u011filim yoklamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Chp Merkez Y\u00f6netim Kurulu (MYK) \u00dclg\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "HEM  - \u00c7anakkaleG\u00fcndem\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30d4\u30e9\u30d5",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/hemden-geleneksel-pilav-hayri/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:35:31 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u00c7anakkale Halk E\u011fitim Merkezi (HEM) taraf\u0131ndan merkez binas\u0131 i\u00e7erisinde hay\u0131r pilav\u0131 da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131. Hem \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri i\u00e7in hem de kurs \u00f6\u011frencileri i\u00e7in her ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u5b50\u652f\u90e8\u306e\u30a6\u30eb\u30d5\u30bf\u30b9\u6642\u4ee3 - \u30dc\u30fc\u30a2\u30ba\u7d19",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18467-mhp-canakkale-kadin-kollarinda-ulutas-donemi%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:30 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "\u00c7anakkale'de yeniden yap\u0131lan s\u00fcreci ge\u00e7iren Milliyet\u00e7i Hareket Partisi'nde (MHP) \u0130l Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine Derya Bayram Uluta\u015f getirildi. \u0130l y\u00f6netim ..."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30a4\u30c6\u30a3\u30d6\u30b7\u30fc\u30c9\u3082\u75c5\u6c17\u3082\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff01 Canakkale\u3055\u3093\u306e\u5b8c\u5168\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/yerli-tohum-yok-hastalik-cok/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:16:46 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli'nin \u201c\u0130thal tohum al\u0131rken hastal\u0131k da sat\u0131n al\u0131yoruz\u201d \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 gazetemize de\u011ferlendiren \u00c7anakkale Ziraat Odas\u0131 Y\u00f6netim ..."
        },
        {
            "title": "\u9032\u884c\u4e2d\u306e\u30d1\u30f3\u306e\u691c\u67fb - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/ekmek-denetimleri-suruyor/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:11:15 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "Eceabat Belediyesine ait ekipler, il\u00e7edeki f\u0131r\u0131nlar\u0131 tek tek gezerek denetim yap\u0131yor. Zab\u0131ta amirli\u011fi ekipleri, il\u00e7edeki f\u0131r\u0131nlar\u0131 gezerek hem temizlik hem de unlu ..."
        },
        {
            "title": "\u6c11\u9593\u90e8\u9580\u306e\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30de\u30fc\u30b1\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0 - Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18477-ozel-sektore-dijital-pazarlama-egitimi",
            "pub_date": "2018-12-07 11:48:45 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "G\u00fcney Marmara Kalk\u0131nma Ajans\u0131'n\u0131n (GMKA) ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 sekt\u00f6rel e\u011fitimler son olarak \u201cPazarlamada \u0130novasyon ve Dijital Pazarlama E\u011fitimi\u201d Program\u0131yla ..."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u304cas\u0131 - \u00c7anakkaleG\u00fcndem\u3078\u306e\u4e3b\u5f35\u3082\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/kimin-iddiasi-yok-ki/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:01:56 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "31 Mart 2019 yerel se\u00e7imleri \u00f6ncesinde belediye ba\u015fkan adaylar\u0131 bir bir belirleniyor. Propaganda s\u00fcreci ba\u015flamasa da adaylar, aday adaylar\u0131 \u00e7ar\u015f\u0131-pazar, ..."
        },
        {
            "title": "Hayal\u5927\u4f50\u304c\u00c7TSO - \u00c7anakkaleG\u00fcndem\u3092\u8a2a\u554f",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/07/albay-hayalden-ctsoya-ziyaret/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:34:26 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "116. Jandarma E\u011fitim Alay Komutan\u0131 Albay \u00dcnal Hayal, \u00c7anakkale Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 (\u00c7TSO) Y\u00f6netim Kurulu'na nezaket ziyareti ger\u00e7ekle\u015ftirdi. 116."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5973\u6027\u304c\u81ea\u5206\u306e\u6a29\u5229\u3092\u6301\u3063\u3066\u6b32\u3057\u3044As\u0131 - Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18435-kadinlarimizin-haklarina-sahip-cikmasi-dilegiyle",
            "pub_date": "2018-12-06 08:21:59 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "D\u00fczenlenen t\u00f6rene T\u00fcrk Kad\u0131nlar Birli\u011fi \u00c7anakkale \u015eubesi Ba\u015fkan\u0131 Meral Ulucan, dernek y\u00f6netimi, dernek \u00fcyeleri ve bir\u00e7ok kad\u0131n kat\u0131l\u0131m g\u00f6sterdi."
        },
        {
            "title": "\u00c7anakkale\u306f\u4e2d\u56fd\u306e\u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/05/cinliler-canakkaleyi-mesken-tuttu/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:52:36 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn verilerine g\u00f6re \u00c7anakkale'ye en \u00e7ok \u00c7inliler geliyor. \u00c7in'i Tayvan, Romanya ve Malezya takip ederken 2018'in ilk 9 ay\u0131nda ..."
        },
        {
            "title": "\u65c5\u884c\u30c8\u30eb\u30b3\u7b2c12\u56de\u89b3\u5149\u30d5\u30a7\u30a2\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f - \u00c7anakkaleG\u00fcndem",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/travel-turkey-12-turizm-fuari-basladi/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:05:21 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "6-8 Aral\u0131k 2018 tarihleri aras\u0131nda d\u00fczenlenecek Travel Turkey 12. Turizm Fuar\u0131 ba\u015flad\u0131. \u0130zmir'de d\u00fczenlenen fuara \u00c7anakkale protokol\u00fcn\u00fcn yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ok say\u0131da ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u5e73\u5747\u3092\u4e0b\u56de\u3063\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u306e\u5272\u5408\uff01 - \u30dc\u30fc\u30a2\u30ba\u7d19",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18434-turkiyede-parlamentodaki-kadin-uye-yuzdesi-ortalamanin-altinda%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-06 07:57:34 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "5 Aral\u0131k 1934'de Anayasa ve Se\u00e7im Kanunu'nda yap\u0131lan yasa de\u011fi\u015fikli\u011fi ile kad\u0131nlar\u0131n ilk kez oy kullanmas\u0131n\u0131n ve aday olabilmesinin \u00f6n\u00fcn\u00fcn a\u00e7\u0131lmas\u0131, 84 y\u0131ld\u0131r ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30e5\u30f3\u30aa\u30ea\u30fc\u30d6\u30aa\u30a4\u30eb\u691c\u67fb\u30c7\u30c6\u30ca\u30e0 - \u30c1\u30e3\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u30ae\u30e5\u30f3\u30c7\u30e0",
            "link": "https://canakkalegundem.net/2018/12/06/zeytinyagi-denetimleri-yapilmali/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:05:07 GMT",
            "source_nm": "Canakkale\u3055\u3093\u306b\u76f4\u63a5\u9023\u7d61\u3059\u308b",
            "source_url": "https://canakkalegundem.net",
            "desc": "\u00c7anakkale Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 (\u00c7TSO) Y\u00f6netim Kurulu \u201cSinerji Toplant\u0131lar\u0131\u201d Kapsam\u0131nda 4 No'lu Meslek Grubu \u00fcyeleriyle bir araya geldi. \u00c7anakkale Ticaret ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30e0\u30ec\u30af\u6751\u306e\u4f4f\u6c11\u306f\u990a\u8702\u3092\u5b66\u3076 - \u30dc\u30a2\u30ba\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18433-dumrek-koyu-sakinleri-ariciligi-ogreniyor%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-06 07:48:11 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "D\u00fcmrek K\u00f6y\u00fc'nde d\u00fczenlenen e\u011fitime, k\u00f6y sakinleri, ar\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 merak edenler kat\u0131ld\u0131. \u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde g\u00f6rev yapan Ziraat Y\u00fcksek M\u00fchendisi ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ca\u30c3\u30ab\u30ec\u306e\u30b4\u30df\u3084\u74e6\u792b\u5c71\uff01 - \u30dc\u30fc\u30a2\u30ba\u7d19",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18432-canakkalede-cop-ve-moloz-daglari%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-06 07:28:01 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "\u00c7anakkale'de geli\u015fig\u00fczel \u00e7evreye at\u0131lan \u00e7\u00f6p ve molozlar k\u00f6t\u00fc g\u00f6r\u00fcnt\u00fc yaratmaya devam ediyor. Kentte y\u0131llard\u0131r \u00e7\u00f6z\u00fclemeyen sorunlar\u0131n ba\u015f\u0131nda gelen \u00e7\u00f6p ve ..."
        },
        {
            "title": "\u00c7om\u00fcBisiklet Group\u3001\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u65c5\u884c\u306b\u53c2\u52a0 - Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18460-comu-bisiklet-toplulugu-kampuse-yolculuk-etkinligine-katildi%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:23 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "Etkinli\u011fe \u00fcniversiteyi temsilen \u00c7OM\u00dc Bisiklet Toplulu\u011fu; Topluluk Dan\u0131\u015fman\u0131 Dr. \u00d6\u011fr. \u00dcyesi Sinan G\u00f6kdemir'in koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde 20 bisikletli \u00f6\u011frenci kat\u0131ld\u0131."
        },
        {
            "title": "\u00c7anakkale\u0130\u015fkurI\u969c\u5bb3\u306e\u3042\u308b\u4ecb\u8b77\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u7e54\u3055\u308c\u305f\u30b3\u30fc\u30b9 &quot; - Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.bogazgazetesi.com.tr/haber/18429-canakkale-iskur-engelli-bakicisi-mesleginde-kurs-duzenledi%20%20class=",
            "pub_date": "2018-12-05 13:46:08 GMT",
            "source_nm": "Bo\u011faz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.bogazgazetesi.com.tr",
            "desc": "Sar\u0131caeli K\u00f6y\u00fc'nde 3 Aral\u0131k 2018 D\u00fcnya Engelliler g\u00fcn\u00fcnde a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lan Aile \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 \u00c7anakkale'nin ilk \u00d6zel Bak\u0131m ..."
        }
    ]
}