{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0pxTnpONkVnSjBjaWdBUAE?hl=tr&gl=TR&ceid=TR:tr",
    "language": "tr",
    "get_time": "2018-12-08 13:25:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "ERDEMLI\u306eDERELER STONES\u3001K\u00d6PR\u00dc\u00c7\u00d6KT\u00dc -  Mersin Haberci\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.mersinhaberci.com/haber/16118/erdemlide-dereler-tasti-kopru-coktu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u65b0\u805e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.mersinhaberci.com",
            "desc": "Mersin'in Erdemli il\u00e7esinde y\u00fcksek mahallelerde sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f dolay\u0131s\u0131yla dere ta\u015ft\u0131, k\u00f6yleri bir birine ba\u011flayan menfez k\u00f6pr\u00fc \u00e7\u00f6kt\u00fc."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c7\u30e5\u30ea\u5e02\u306e\u6d2a\u6c34\u5bfe\u7b56 - \u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.antalyasonhaber.com/erdemli-belediyesinden-sel-tedbiri-211009h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.antalyasonhaber.com",
            "desc": "Erdemli Belediyesi, yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015f sebebiyle Devlet Su \u0130\u015flerine ba\u011fl\u0131, denize a\u00e7\u0131lan be\u015f ba\u011flant\u0131 noktas\u0131n\u0131 temizleyerek olas\u0131 ta\u015fk\u0131nlar\u0131n \u00f6n\u00fcne..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u30ea\u6f01\u5e2b\u304c\u6355\u865c\u53ce\u5bb9 - \u65b0\u805e",
            "link": "http://www.yenihaberden.com/mersinli-balikcilar-limana-tutsak-764494h.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 08:18:30 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.yenihaberden.com",
            "desc": "Mersin'in Erdemli il\u00e7esinde bal\u0131k\u00e7\u0131lar f\u0131rt\u0131na dolay\u0131s\u0131yla 3 g\u00fcnd\u00fcr limana ba\u011fl\u0131 kald\u0131."
        },
        {
            "title": "\u6c11\u9593\u30bb\u200b\u200b\u30af\u30bf\u30fc\u304b\u3089\u5927\u5b66\u307e\u3067\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u306e\u30d2\u30f3\u30c8 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/erdemli/ozel-sektorden-universitelilere-is-tuyolari-41040674",
            "pub_date": "2018-12-04 13:08:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Mehmet DO\u011eANER/ERDEML\u0130(Mersin), (DHA) \u2013 MERS\u0130N'in Erdemli il\u00e7esinde, \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerine y\u00f6nelik olara d\u00fczenlenen kariyer g\u00fcnleri b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u4eca\u3001\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u771f\u306e\u30dc\u30fc\u30eb\u3067\u904a\u3076\u3067\u3057\u3087\u3046 - H\u00fcrriyet",
            "link": "http://www.hurriyet.com.tr/yerel-haberler/mersin/erdemli/artik-plastik-yerine-gercek-toplarla-oynayacakl-41040378",
            "pub_date": "2018-12-04 10:27:38 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "http://www.hurriyet.com.tr",
            "desc": "Mehmet DO\u011eANER/ERDEML\u0130(Mersin), (DHA) - MERS\u0130N'in Erdemli il\u00e7esinde bir esnaf, sosyal medyadan payla\u015f\u0131m yaparak il\u00e7e genelinde k\u0131rsal kesimlerde ..."
        },
        {
            "title": "Tollu\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30b3\u30fc\u30b9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u8a2a\u554f - \u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.antalyasonhaber.com/baskan-tollu-kurs-merkezini-ziyaret-etti-210638h.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30e4\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.antalyasonhaber.com",
            "desc": "Erdemli Belediye Ba\u015fkan\u0131 M\u00fckerrem Tollu, Lise Haz\u0131rl\u0131k Kurs Merkezini ziyaret ederek \u00f6\u011frencilerle bir araya geldi."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u3067\u306f\u3001\u6697\u6e20\u6a4b\u304c\u5d29\u58ca\u3057\u3001\u4f4f\u5b85\u3084\u8077\u5834\u304c\u6d78\u6c34\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30b8\u30a2",
            "link": "http://www.yeniasya.com.tr/yurt-haber/mersin-de-menfez-kopru-coktu-ev-ve-is-yerlerini-su-basti_480286",
            "pub_date": "2018-12-06 17:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30b8\u30a2",
            "source_url": "http://www.yeniasya.com.tr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c7\u30e0\u30ea\u5ddd\u306e\u8c6a\u96e8\u306b\u3088\u308b\u6a4b\u306e\u5d29\u58ca - \u30b5\u30d0\u5dde",
            "link": "https://www.sabah.com.tr/guney/2018/12/08/erdemlide-saganak-menfez-kopruyu-cokertti",
            "pub_date": "2018-12-07 18:44:42 GMT",
            "source_nm": "\u671d",
            "source_url": "https://www.sabah.com.tr",
            "desc": "Sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f nedeni ile Mersin'in Erdemli il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u00dcz\u00fcml\u00fc Mahallesi ile Mezitli'ye ba\u011fl\u0131 Tol Mahallesi aras\u0131nda ge\u00e7i\u015fi sa\u011flayan menfez k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn ..."
        },
        {
            "title": "Erdemli\u5e02\u306e\u6d2a\u6c34\u5bfe\u7b56 - \u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30d9\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30af",
            "link": "https://www.haberturk.com/mersin-haberleri/65233249-erdemli-belediyesinden-sel-tedbiri",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Erdemli Belediyesi, yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015f sebebiyle Devlet Su \u0130\u015flerine ba\u011fl\u0131, denize a\u00e7\u0131lan be\u015f ba\u011flant\u0131 noktas\u0131n\u0131 temizleyerek olas\u0131 ta\u015fk\u0131nlar\u0131n \u00f6n\u00fcne..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c7\u30e0\u30ea\u5e02\u753a\u6751\u306eSel Measure  -  Haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/erdemli-belediyesi-nden-sel-tedbiri-11514303-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:01 GMT",
            "source_nm": "I Haberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Erdemli Belediyesi, yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015f sebebiyle Devlet Su \u0130\u015flerine ba\u011fl\u0131, denize a\u00e7\u0131lan be\u015f ba\u011flant\u0131 noktas\u0131n\u0131 temizleyerek olas\u0131 ta\u015fk\u0131nlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c7\u30e0\u30ea\u5e02\u753a\u6751\u306e\u63aa\u7f6e - \u30e1\u30eb\u30b7\u30f3 - \u30a4\u30e9\u30b9\u901a\u4fe1\u793e",
            "link": "https://www.iha.com.tr/mersin-haberleri/erdemli-belediyesinden-sel-tedbiri-2175329/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u0130llasNews Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Erdemli Belediyesi'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, iki g\u00fcnd\u00fcr aral\u0131ks\u0131z devam eden ya\u011f\u0131\u015flara kar\u015f\u0131 gerekli \u00f6nlemler al\u0131nd\u0131. Hafta ba\u015f\u0131nda yap\u0131lan ve okullar\u0131n tatil ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306eMeU\u304b\u3089\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u30c7\u30fc\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 -  Mersin News  -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/mersin-haberleri/65212987-meuden-erdemlide-kariyer-gunu-etkinligi",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Mersin \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Erdemli Uygulamal\u0131 Teknoloji ve \u0130\u015fletmecilik Y\u00fcksekokulu M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve T\u00fcrkiye \u0130\u015f Kurumu Erdemli Hizmet Merkezi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Erdemli\u5e02\u306e\u5287\u5834\u304c\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u5c55\u793a -  Mersin News  -  Haberturk",
            "link": "https://www.haberturk.com/mersin-haberleri/65212939-erdemli-belediyesi-sehir-tiyatrosu-gosterime-devam-ediyor",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Erdemli Belediyesi b\u00fcnyesinde faaliyet g\u00f6steren \u015eehir Tiyatrosu, \"M\u0131\u015f, Gibi\" oyunuyla ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 sezona, her hafta farkl\u0131 bir oyunla devam ediyor."
        },
        {
            "title": "Erdemli\u306e\u9053\u8def\u4f5c\u696d -  Mersin  - \u0130hlasNews Agency",
            "link": "https://www.iha.com.tr/mersin-haberleri/erdemlide-yol-calismalari-suruyor-2173460/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:03:33 GMT",
            "source_nm": "\u0130llasNews Agency",
            "source_url": "https://www.iha.com.tr",
            "desc": "Bu kapsamda Ku\u015fluca Mahallesi'ndeki yol yap\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da devam ediyor. \u00c7al\u0131\u015fmalara ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Erdemli Belediye Ba\u015fkan\u0131 M\u00fckerrem ..."
        },
        {
            "title": "Erdemli  -  Mersin News  -  Haberturk\u3067\u306e\u9053\u8def\u5de5\u4e8b",
            "link": "https://www.haberturk.com/mersin-haberleri/65182825-erdemlide-yol-calismalari-suruyor",
            "pub_date": "2018-12-05 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "Haberturk",
            "source_url": "https://www.haberturk.com",
            "desc": "Erdemli Belediyesi, yeni yasa ile k\u00f6yden mahalleye d\u00f6n\u00fc\u015fen yerle\u015fim birimlerindeki alt ve \u00fcst yap\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor."
        },
        {
            "title": "Mersin\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  UTIO\u306eErdogan Career Days\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 -  2018\u5e7412\u67084\u65e5 -  Haber7.com",
            "link": "http://www.haber7.com/mersin/2775301-erdemli-utiyoda-kariyer-gunleri-etkinligi",
            "pub_date": "2018-12-04 07:43:00 GMT",
            "source_nm": "I Haber7.Co",
            "source_url": "http://www.haber7.com",
            "desc": "Mersin sondakika haberleri \u0130\u015eKUR Erdemli Hizmet Merkezi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Do\u011fan da kurum olarak ilk hedeflerinin i\u015fsizli\u011fi en aza indirmek oldu\u011funu belirtti."
        },
        {
            "title": "Erdemli\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u30c7\u30fc\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8Utiyo  -  haberler.com",
            "link": "https://www.haberler.com/erdemli-utiyo-da-kariyer-gunleri-etkinligi-11502049-haberi/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fhaberler.co",
            "source_url": "https://www.haberler.com",
            "desc": "Mersin \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Erdemli Uygulamal\u0131 Teknoloji ve \u0130\u015fletmecilik Y\u00fcksekokulu (UT\u0130YO) M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile \u0130\u015eKUR Erdemli Hizmet Merkez M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ortakla\u015fa ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c7\u30ea\u5e02\u753a\u6751\u306e\u5c3a\u5ea6 - \u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u770c\u30a8\u30eb\u30c7\u30ea\u5730\u533a - \u767d\u66f8",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/7/erdemli-belediyesi-nden-sel-tedbiri-4809663.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u3078beyazgazet",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Erdemli Belediyesi, yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015f sebebiyle Devlet Su \u0130\u015flerine ba\u011fl\u0131, denize a\u00e7\u0131lan be\u015f ba\u011flant\u0131 noktas\u0131n\u0131 temizleyerek olas\u0131 ta\u015fk\u0131nlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti. - Mersin ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u5dde\u306e\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3 - \u30a8\u30eb\u30c7\u30ea\u5730\u533a\u306e\u30cf\u30a4\u30bb\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u96ea - \u30d9\u30e4\u30ba\u30fb\u30ac\u30bc\u30fc\u30c6",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/7/mersin-in-yuksek-kesimlerinde-kar-yagisi-4809640.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u767d\u3044\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el'in Erdemli il\u00e7esinin y\u00fcksek kesimlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oluyor. Kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Erdemli il\u00e7esini Karaman ili Ayranc\u0131 il\u00e7esine ba\u011flayan karayolu da ..."
        },
        {
            "title": "Mersinli Fishers Limana\u306e\u6355\u865c -  Mersin\u5dde\u306eErdemli\u5730\u533a - \u767d\u66f8",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/7/mersinli-balikcilar-limana-tutsak-4809330.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u3078beyazgazet",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el'in Erdemli il\u00e7esinde bal\u0131k\u00e7\u0131lar f\u0131rt\u0131na dolay\u0131s\u0131yla 3 g\u00fcnd\u00fcr limana ba\u011fl\u0131 kald\u0131. - Mersin, Erdemli, Mustafa Demirba\u015f."
        },
        {
            "title": "\u96ea\u306e\u4e2d\u3092\u53bb\u3063\u305f\u30b7\u30ea\u30a2\u4eba\u306f9\u6642\u9593\u5f8c\u306b\u6551\u308f\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30bb\u30f3\u30ea\u5730\u533a\u306e\u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u5dde - \u767d\u3044\u7d19",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/7/karda-mahsur-kalan-suriyeliler-9-saat-sonra-kurtarildi-4809557.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u3078beyazgazet",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el-Karaman s\u0131n\u0131r\u0131nda, ara\u00e7lar\u0131 \u015farampole devrildikten sonra kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle trafi\u011fe kapanan yolda mahsur kalan Suriyeli 2 ki\u015fi, \u0130\u00e7el B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ..."
        },
        {
            "title": "UTIO\u3067\u306eErdemli Career Days\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 - \u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u770cErdemli\u5730\u533a -  Beyaz Gazete",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/4/erdemli-utiyo-da-kariyer-gunleri-etkinligi-4803524.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:38:01 GMT",
            "source_nm": "\u767d\u3044\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "\u0130\u00e7el \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Erdemli Uygulamal\u0131 Teknoloji ve \u0130\u015fletmecilik Y\u00fcksekokulu (UT\u0130YO) M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile \u0130\u015eKUR Erdemli Hizmet Merkez M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ortakla\u015fa ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30fc\u30eb\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30b3\u30fc\u30b9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u8a2a\u554f - \u30e1\u30eb\u30b7\u30f3\u770c\u30a8\u30eb\u30c7\u30ea\u5730\u533a -  beyazgazete.com",
            "link": "http://beyazgazete.com/haber/2018/12/3/baskan-tollu-kurs-merkezini-ziyaret-etti-4802478.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fbeyazgazete.co",
            "source_url": "http://beyazgazete.com",
            "desc": "Erdemli Belediye Ba\u015fkan\u0131 M\u00fckerrem Tollu, Lise Haz\u0131rl\u0131k Kurs Merkezini ziyaret ederek \u00f6\u011frencilerle bir araya geldi. - Mersin, Erdemli, Atilla Ko\u00e7."
        },
        {
            "title": "Mersin  -  Posta\u306e\u96e8\u91cf\u306e\u305f\u3081\u306b\u5d29\u58ca\u3057\u305f\u6697\u6e20\u6a4b",
            "link": "https://www.posta.com.tr/mersinde-siddetli-yagis-nedeniyle-menfez-kopru-coktu-2073043",
            "pub_date": "2018-12-06 16:03:51 GMT",
            "source_nm": "\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "https://www.posta.com.tr",
            "desc": "Mersin\u2019in Erdemli il\u00e7esinde \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle iki mahalle aras\u0131nda ge\u00e7i\u015fi sa\u011flayan menfez k\u00f6pr\u00fc \u00e7\u00f6kt\u00fc"
        },
        {
            "title": "Erdemli\u5e02\u306e\u6d2a\u6c34\u5bfe\u7b56 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/erdemli-belediyesinden-sel-tedbiri-563762.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:59:53 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Erdemli Belediyesi, yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015f sebebiyle Devlet Su \u0130\u015flerine ba\u011fl\u0131, denize a\u00e7\u0131lan be\u015f ba\u011flant\u0131 noktas\u0131n\u0131 temizleyerek olas\u0131 ta\u015fk\u0131nlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti. Erdemli Belediyesi, yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015f sebebiyle Devlet Su \u0130\u015flerine ba\u011fl\u0131, denize a\u00e7\u0131lan be\u015f ba\u011flant\u0131 noktas\u0131n\u0131 temizleyerek olas\u0131 ta\u015fk\u0131nlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti. Erdemli Belediyesi\u2019nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, iki g\u00fcnd\u00fcr aral\u0131ks\u0131z devam eden ya\u011f\u0131\u015flara kar\u015f\u0131 gerekli \u00f6nlemler al\u0131nd\u0131. Hafta ba\u015f\u0131nda yap\u0131lan ve okullar\u0131n tatil olmas\u0131na neden olan sel uyar\u0131s\u0131n\u0131 dikkate alan belediye ekipleri, ya\u015fanabilecek olan afetlere kar\u015f\u0131 Devlet Su \u0130\u015fleri uhdesinde bulunan b..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30c7\u30e0\u30ea\u5e02\u306e\u6050\u6016\u5c3a\u5ea6 - \u30df\u30ea\u30a6\u30a7\u30c3\u30c8",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/erdemli-belediyesi-nden-sel-tedbiri-mersin-yerelhaber-3201043/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:15 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Erdemli Belediyesi, yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015f sebebiyle Devlet Su \u0130\u015flerine ba\u011fl\u0131, denize a\u00e7\u0131lan be\u015f ba\u011flant\u0131 noktas\u0131n\u0131 temizleyerek olas\u0131 ta\u015fk\u0131nlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti. Erdemli Belediyesi\u2019nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, iki g\u00fcnd\u00fcr aral\u0131ks\u0131z devam eden ya\u011f\u0131\u015flara kar\u015f\u0131 gerekli \u00f6nlemler al\u0131nd\u0131. Hafta ba\u015f\u0131nda yap\u0131lan ve okullar\u0131n tatil olmas\u0131na neden olan sel uyar\u0131s\u0131n\u0131 dikkate alan belediye ekipleri, ya\u015fanabilecek olan afetlere kar\u015f\u0131 Devlet Su \u0130\u015fleri uhdesinde bulunan be\u015f ba\u011flant\u0131 noktas\u0131n\u0131 temizledi. Sal\u0131 g\u00fcn\u00fcnden bu yana aral\u0131ks\u0131z devam eden ya\u011f\u0131\u015flar nedeniyle \u00f6nlem alan Erdemli Belediyesi, vatanda\u015flar\u0131n can ve ma..."
        },
        {
            "title": "Mersin\u306e\u96ea -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/mersin-in-yuksek-kesimlerinde-kar-yagisi-mersin-yerelhaber-3201023/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:59:06 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Mersin\u2019in Erdemli il\u00e7esinin y\u00fcksek kesimlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oluyor. Kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Erdemli il\u00e7esini Karaman ili Ayranc\u0131 il\u00e7esine ba\u011flayan karayolu da trafi\u011fe kapand\u0131. \u0130l\u00e7eye ba\u011fl\u0131 1400 rak\u0131m\u0131n \u00fczerindeki Tozlu, Sorgun, Toros, Evdilek, Akp\u0131nar ve Uzunkuyu yayla k\u00f6ylerinde d\u00fcnden bu yana kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oluyor. Kar g\u00f6rmek isteyen vatanda\u015flar ise so\u011fu\u011fa ald\u0131rmadan yayla k\u00f6ylerine ak\u0131n ediyor. Yayla k\u00f6ylerinde kartpostall\u0131k g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler de ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. Vatanda\u015flar sosyal medyada payla\u015fmak \u00fczere foto\u011fraf \u00e7ekerek, an\u0131lar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00fcms\u00fczle\u015ftiriyor. Vatanda\u015flardan \u015eaban Elal Toros Yayla..."
        },
        {
            "title": "Erdemli\u5e02\u753a\u6751\u306e\u30b7\u30c6\u30a3\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u304c\u5f15\u304d\u7d9a\u304d",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/erdemli-belediyesi-sehir-tiyatrosu-gosterime-devam-ediyor-563033.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:54:20 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Erdemli Belediyesi b\u00fcnyesinde faaliyet g\u00f6steren \u015eehir Tiyatrosu, \\\"M\u0131\u015f, Gibi\\\" oyunuyla ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 sezona, her hafta farkl\u0131 bir oyunla devam ediyor. Erdemli Belediyesi b\u00fcnyesinde faaliyet g\u00f6steren \u015eehir Tiyatrosu, \"M\u0131\u015f, Gibi\" oyunuyla ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 sezona, her hafta farkl\u0131 bir oyunla devam ediyor. Erdemli Belediyesi K\u00fclt\u00fcr Merkezi salonunda e\u011fitimlerine devam eden \u015eehir Tiyatrosu, her hafta cuma g\u00fcn\u00fc g\u00f6sterime giriyor. Prova esnas\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapan genel sanat y\u00f6netmeni Deniz Sandalc\u0131 ve \u0130brahim G\u00fcven\u00e7, yo\u011fun bir tempo i\u00e7erisinde \u00e7al\u0131\u015farak sezonu a\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, bu hafta \"Duvarlar\u0131n \u00d6te..."
        },
        {
            "title": "Erdemli\u5e02\u753a\u6751\u306e\u30b7\u30c6\u30a3\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u304c\u7d9a\u304d\u307e\u3059 -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/erdemli-belediyesi-sehir-tiyatrosu-gosterime-mersin-yerelhaber-3199364/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:16 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Erdemli Belediyesi b\u00fcnyesinde faaliyet g\u00f6steren \u015eehir Tiyatrosu, \"M\u0131\u015f, Gibi\" oyunuyla ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 sezona, her hafta farkl\u0131 bir oyunla devam ediyor. Erdemli Belediyesi K\u00fclt\u00fcr Merkezi salonunda e\u011fitimlerine devam eden \u015eehir Tiyatrosu, her hafta cuma g\u00fcn\u00fc g\u00f6sterime giriyor. Prova esnas\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapan genel sanat y\u00f6netmeni Deniz Sandalc\u0131 ve \u0130brahim G\u00fcven\u00e7, yo\u011fun bir tempo i\u00e7erisinde \u00e7al\u0131\u015farak sezonu a\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, bu hafta \"Duvarlar\u0131n \u00d6tesi\" oyunu ile perdelerini aralayacaklar\u0131n\u0131 kaydetti. \"Erdemli\u2019yi sanat \u015fehri haline getirece\u011fiz\" Erdemli Belediye Ba\u015fkan\u0131 M\u00fckerrem Tollu ise sanat\u0131n..."
        },
        {
            "title": "Me\u00fc -  Milliyet\u306eErdemli\u3067\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u30c7\u30fc\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/meu-den-erdemli-de-kariyer-gunu-etkinligi-mersin-yerelhaber-3199362/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:15 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Mersin \u00dcniversitesi (ME\u00dc) Erdemli Uygulamal\u0131 Teknoloji ve \u0130\u015fletmecilik Y\u00fcksekokulu M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve T\u00fcrkiye \u0130\u015f Kurumu Erdemli Hizmet Merkezi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u015fbirli\u011fiyle \u2019\u2019Erdemli Kariyer G\u00fcn\u00fc\u2019\u2019 etkinli\u011fi d\u00fczenlendi. Y\u00fcksekokul amfisinde ger\u00e7ekle\u015fen etkinli\u011fe, Erdemli Kaymakam\u0131 Avni Kula, ME\u00dc Erdemli Uygulamal\u0131 Teknoloji ve \u0130\u015fletmecilik Y\u00fcksekokulu M\u00fcd\u00fcr\u00fc Prof. Dr. Cemile \u00c7elik, Erdemli \u0130\u015eKUR Hizmet Merkezi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Do\u011fan ile \u00e7ok say\u0131da akademisyen ve \u00f6\u011frenci kat\u0131ld\u0131. Etkinlik kapsam\u0131nda \u2019\u00d6zel Sekt\u00f6r Ne \u0130ster\u2019 paneli ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Etkinlikte son olarak \u0130\u015eKUR \u0130\u015f ve Meslek Dan\u0131\u015fman\u0131 \u00d6zlem G\u00fcm..."
        },
        {
            "title": "Erdemli  - \u9053\u8def\u6539\u4fee\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/erdemlide-yol-calismalari-suruyor-561764.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:34:41 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Erdemli Belediyesi, yeni yasa ile k\u00f6yden mahalleye d\u00f6n\u00fc\u015fen yerle\u015fim birimlerindeki alt ve \u00fcst yap\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Erdemli Belediyesi, yeni yasa ile k\u00f6yden mahalleye d\u00f6n\u00fc\u015fen yerle\u015fim birimlerindeki alt ve \u00fcst yap\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Bu kapsamda Ku\u015fluca Mahallesi\u2019ndeki yol yap\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da devam ediyor. \u00c7al\u0131\u015fmalara ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Erdemli Belediye Ba\u015fkan\u0131 M\u00fckerrem Tollu, il\u00e7enin her mahallesinde alt yap\u0131dan sosyal hayata kadar t\u00fcm eksiklikleri gidererek \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcreceklerini s\u00f6yledi. Tollu; \"Erdemli\u2019nin her noktas\u0131nda hizmetlerimiz devam edecektir. \u00c7..."
        },
        {
            "title": "Tollu  -  Breaking News\u306e\u969c\u5bb3\u5b66\u751f\u306e\u305f\u3081\u306e\u9a5a\u304d\u306e\u8a95\u751f\u65e5",
            "link": "http://www.haberkolay.net/haber/tolludan-engelli-ogrenciye-surpriz-dogum-gunu-561414.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:35:38 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.haberkolay.net",
            "desc": "Erdemli Belediye Ba\u015fkan\u0131 M\u00fckerrem Tollu, 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla s\u00fcrpriz yaparak, engelli bir \u00f6\u011frenciye do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Erdemli Belediye Ba\u015fkan\u0131 M\u00fckerrem Tollu, 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla s\u00fcrpriz yaparak, engelli bir \u00f6\u011frenciye do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Ba\u015fkan Tollu, Erdemli\u2019de bir kolejde e\u011fitim g\u00f6ren 18 ya\u015f\u0131ndaki Ramazan Demir\u2019i evinden alarak, Erdemli Belediyesi K\u00fclt\u00fcr Merkezi\u2019ne g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Burada Demir\u2019e s\u00fcrpriz do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren Tollu, engelli \u00f6\u011frencinin sevincine ortak oldu. Topllu, t\u00fcm engelli bireyleri..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30fc\u30eb\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u30b5\u30d7\u30e9\u30a4\u30ba\u306e\u8a95\u751f\u65e5 -  SonDakika.com",
            "link": "https://www.sondakika.com/haber/haber-tollu-dan-engelli-ogrenciye-surpriz-dogum-gunu-11505654/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:58:40 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fsondakika.co",
            "source_url": "https://www.sondakika.com",
            "desc": "Erdemli Belediye Ba\u015fkan\u0131 M\u00fckerrem Tollu, 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla s\u00fcrpriz yaparak, engelli bir \u00f6\u011frenciye do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Ba\u015fkan Tollu, Erdemli'de bir kolejde e\u011fitim g\u00f6ren 18 ya\u015f\u0131ndaki Ramazan Demir'i evinden alarak, Erdemli Belediyesi K\u00fclt\u00fcr Merkezi'ne g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Burada Demir'e s\u00fcrpriz do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren Tollu, engelli \u00f6\u011frencinin sevincine ortak oldu. Topllu, t\u00fcm engelli bireylerin ya\u015fam\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in herkesin \u00fczerine sorumluluk d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. Herkesin birer engelli aday\u0131 oldu\u011funu kaydeden Tollu, 'Engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n s..."
        },
        {
            "title": "Edis Edo\u3001Toroslar\u0131Exulted  -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/unlu-sanatci-edis-toroslari-costurdu-mersin-yerelhaber-3190388/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:12:41 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Toroslar Belediye Ba\u015fkan\u0131 ve MHP Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 Hamit Tuna, \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131 Edis\u2019in sahne ald\u0131\u011f\u0131 konserde birlik ve beraberlik mesaj\u0131 verdi. Toroslar Belediyesi\u2019nin Cumhuriyetimizin kurulu\u015funun 95\u2019inci y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc kutlama etkinlikleri kapsam\u0131nda organize etti\u011fi ancak \u015fehit haberleri nedeniyle ertelenen Edis konseri, Koray Ayd\u0131n Stadyumu\u2019nda ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Havai fi\u015fek g\u00f6sterileri e\u015fli\u011finde sahneye \u00e7\u0131kan \u00fcn\u00fc sanat\u00e7\u0131 Edis, sevilen \u015fark\u0131lar\u0131 ve muhte\u015fem performans\u0131yla Mersinlilere unutulmaz bir gece ya\u015fat\u0131rken, \u00f6zellikle gen\u00e7 hayranlar\u0131n\u0131n yo\u011fun ilgi g\u00f6sterdi\u011fi konseri co..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30eb\u30b3\u30cb\u30fc\u304b\u3089\u843d\u3061\u3001\u5f7c\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u822a\u6d77\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f\u5f01\u8b77\u58eb -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/Milliyet-Tv/video-izle/balkondan-duserek-hayatini-kaybeden-avukat-son-yolculuguna-ugurlandi-pe1s0klW2iuK.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Balkondan d\u00fc\u015ferek hayat\u0131n\u0131 kaybeden avukat son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131 Mersin'de d\u00fcn evinin balkonunda dengesini kaybederek 5'inci kattan a\u015fa\u011f\u0131 d\u00fc\u015ferek hayat\u0131n\u0131 kaybeden 37 ya\u015f\u0131ndaki avukat Ay\u015fe Tun\u00e7, Mersin Adliyesi i\u00e7inde d\u00fczenlenen t\u00f6renin ard\u0131ndan Erdemli il\u00e7esinde g\u00f6zya\u015flar\u0131 aras\u0131nda son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u5371\u6a5f\u3067MHP\u304c\u7206\u767a -  Haber3  -  www.haber3.com",
            "link": "https://www.haber3.com/guncel/politika/mhpde-buyuksehir-krizi-patladi-haberi-4972303",
            "pub_date": "2018-12-03 08:33:00 GMT",
            "source_nm": "News3  -  www.haber3.com",
            "source_url": "https://www.haber3.com",
            "desc": "Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Burhanettin Kocamaz\u2019\u0131n isim vermeden, \"Halk\u0131 bir kenara iterek, halka sormadan, halka ra\u011fmen siyaset yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131zda halk da tavr\u0131n\u0131 koyuyor ve girdi\u011finiz se\u00e7im h\u00fcsranla sonu\u00e7lanabiliyor\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131na MHP Mersin \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Zeynel U\u011fur G\u00f6lgeli, \u201cSana \u00dclk\u00fcc\u00fc Hareket 25 y\u0131l belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 s\u0131fat\u0131 vermi\u015f. Sen almad\u0131n bu s\u0131fat\u0131, biz verdik. Biz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k, biz m\u00fccadele ettik\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi. S\u00f6zc\u00fc gazetesinden Mustafa \u0130nsan'\u0131n haberine g\u00f6re MHP Silifke \u0130l\u00e7e Kad\u0131n Kollar\u0131'n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi Geni\u015fletilmi\u015f \u0130sti\u015fare Toplant\u0131s\u0131'na kat\u0131lan MHP Mersin \u0130l Ba\u015fk..."
        },
        {
            "title": "Tollu\u5927\u7d71\u9818\u30b3\u30fc\u30b9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u8a2a\u554f -  Milliyet",
            "link": "http://www.milliyet.com.tr/baskan-tollu-kurs-merkezini-ziyaret-mersin-yerelhaber-3192078/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:23:18 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u7c4d",
            "source_url": "http://www.milliyet.com.tr",
            "desc": "Erdemli Belediye Ba\u015fkan\u0131 M\u00fckerrem Tollu, Lise Haz\u0131rl\u0131k Kurs Merkezini ziyaret ederek \u00f6\u011frencilerle bir araya geldi. \u00d6\u011frencilere \u00e7e\u015fitli hediyeler veren Tollu, lise ve \u00fcniversite haz\u0131rl\u0131k kurslar\u0131nda elde edilen ba\u015far\u0131ya dikkat \u00e7ekerek, \u201c\u00c7ocuklar\u0131n gelece\u011fi \u00fclkenin gelece\u011fidir. Onlar\u0131n vatana, millete hay\u0131rl\u0131 ve faydal\u0131 birey olabilmesi i\u00e7in \u00fczerimize d\u00fc\u015fen her \u015feyi yap\u0131yoruz ve yapmaya devam edece\u011fiz\" dedi. Ge\u00e7en sezonda kurs merkezinin elde etti\u011fi ba\u015far\u0131yla gurur duyduklar\u0131n\u0131 ve \u00e7ok mutlu olduklar\u0131n\u0131 belirten Tollu, bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n kendileri i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funa dikkat \u00e7ekerek, ba\u015far\u0131l\u0131..."
        }
    ]
}