{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl5ZG5oeWRIRVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:11:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\uff1a\u4eca\u65e5\u306e\u6642\u70b9\u3067\u3001\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u306e\u7ba1\u7406\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5951\u7d04\u306f - \u30e9NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2199769-buenos-aires-design-a-partir-hoy-rige",
            "pub_date": "2018-12-06 03:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Las C\u00e1maras de Empresarios Madereros y Afines (CEMA) y la Asociaci\u00f3n de Hoteles, Restaurantes, Confiter\u00edas y Caf\u00e9s (AHRCC) quedan a cargo del centro ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u306f2019\u5e74\u306b\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u30012\u3064\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u7ba1\u7406\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/06/el-buenos-aires-design-seguira-abierto-durante-2019-y-lo-administraran-dos-camaras-empresarias/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:22:38 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Los restaurantes de la terraza del shopping de Recoleta seguir\u00e1n funcionando (Matias Baglietto) Luego del anuncio de su cierre, finalmente el shopping Buenos Aires Design en el barrio de Recoleta permanecer\u00e1 abierto durante todo el a\u00f1o pr\u00f3ximo, hasta que el predio vuelva a ser concesionado. El centro comercial ser\u00e1 administrado por las c\u00e1maras del sector de la producci\u00f3n de muebles y del rubro gastron\u00f3mico. En noviembre pasado se anunci\u00f3 que por el vencimiento del plazo de concesi\u00f3n del predio \u2014ubicado entre las avenidas Libertador y Pueyrred\u00f3n\u2014 que estaba en manos de la empresa IRSA, los ..."
        }
    ]
}