{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZtZVRkMGNYTnNOaElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:38:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Santiago Maldonado\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u3001\u3082\u306f\u3084\u53f8\u6cd5\u7701\uff08Clarin.com\uff09\u304b\u3089\u304a\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3089\u306a\u304f\u306a\u308a\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/familia-santiago-maldonado-recibira-dinero-parte-ministerio-justicia_0_Bl9yz48pJ.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:10:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Eduardo Feinmann\u306fSantiago Maldonado  -  Radio Mitre\u306e\u5144\u5f1f\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u518d\u3073\u6307\u6458\u3057\u305f",
            "link": "https://radiomitre.cienradios.com/eduardo-feinmann-apunto-nuevamente-contra-el-hermano-de-santiago-maldonado/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:35:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30de\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://radiomitre.cienradios.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alfredo Olmedo\uff1agendarme\u304c\u5f7c\u3092\u6483\u3063\u305f\u306a\u3089\u3001Santiago Maldonado\u306f\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/01/alfredo-olmedo-si-el-gendarme-le-hubiese-disparado-santiago-maldonado-no-estaria-muerto/",
            "pub_date": "2018-12-01 19:40:41 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El diputado salte\u00f1o brind\u00f3 una entrevista y enumer\u00f3 las pol\u00edticas que tomar\u00e1 en caso de ser elegido presidente en 2019. 1 de diciembre de 2018. Compartir en ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30f3\u30de\u30f3\u306e\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30c9\u3078\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\uff1a\u300c\u30c7\u30dc\u30f4\u30a7\u30ec\u30fb\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30bf\u300d -  Perfil.com",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/politica/eduardo-feimann-le-dijo-a-sergio-maldonado-devolve-la-plata-sergio.phtml",
            "pub_date": "2018-12-04 12:50:08 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": "Luego de que la Justicia cerrara la causa, el periodista le reclam\u00f3 al hermano del artesano que devuelva el s."
        },
        {
            "title": "Bullrich\u306e4\u5b9a\u7fa9|\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30c9\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30ca\u30a6\u30a8\u30eb\u3001\u30c1\u30e7\u30b3\u30d0\u30fc\u30eb\u3001\u30ec\u30b4\u30fb\u30b1\u30fc\u30b9 -  Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159891-4-definiciones-de-bullrich",
            "pub_date": "2018-12-04 14:22:21 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "En su defensa al nuevo protocolo que ampl\u00eda el uso de las armas de fuego y habilita su uso ante cualquier \u201cpeligro inminente\u201d, la ministra de Seguridad,..."
        },
        {
            "title": "Santiago Maldonado\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u5dde\u304b\u3089\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u304a\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/la-familia-de-santiago-maldonado-no-recibira-mas-plata-del-estado_922618",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:29 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Tras el cierre de la causa que investigaba la desaparici\u00f3n de Santiago Maldonado, el Ministerio de Justicia de la Naci\u00f3n confirm\u00f3 que la familia del joven artesano dejar\u00e1 de recibir dinero del Estado. Amparados por la Ley de Derechos y Garant\u00edas a las V\u00edctimas, hab\u00edan percibido durante este a\u00f1o y tres meses plata para solventar los gastos de abogados, hoteles, y vi\u00e1ticos durante el proceso judicial. Le\u00e9 tambi\u00e9n Se cerr\u00f3 la causa por la desaparici\u00f3n de Santiago Maldonado y sobreseyeron al gendarme Emmanuel Echaz\u00fa Seg\u00fan destacaron fuentes de la cartera liderada por el ministro Germ\u00e1n Garavano..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30c9\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u3001\u5dde\u304b\u3089\u306e\u91d1\u92ad\u306e\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-6-20-58-0-la-familia-de-santiago-maldonado-dejara-de-recibir-dinero-del-estado",
            "pub_date": "2018-12-06 23:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Thu, 06 Dec 2018 23:58:00 GMT Thu, 06 Dec 2018 23:46:37 GMT La familia de Santiago Maldonado dejar\u00e1 de recibir dinero del Estado El ministerio de Justicia de la Naci\u00f3n dejar\u00e1 de indemnizar a la familia de Santiago Maldonado. Esta decisi\u00f3n se tom\u00f3 luego de que el juez federal Gustavo Lleral determin\u00f3 que el joven falleci\u00f3 ahogado y en soledad sin la intervenci\u00f3n de terceros. El dinero que se le daba a la familia de Santiago estaban amparados en la Ley de Derechos y Garant\u00edas de las V\u00edctimas de Delitos por supuesta desaparici\u00f3n forzada. A lo largo de un a\u00f1os y tres meses, los Maldonado recibi..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30c9\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u56fd\u5bb6\u304b\u3089\u306e\u8ca1\u653f\u63f4\u52a9\u3092\u53d7\u3051\u308b\u306e\u3092\u3084\u3081\u308b - \u30e9\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-6-15-55-0-la-familia-de-santiago-maldonado-dejara-de-recibir-ayuda-economica-por-parte-del-estado",
            "pub_date": "2018-12-06 18:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "El ministerio de Justicia la hab\u00eda incluido dentro del programa que estipula la ley de Derechos y Garant\u00edas a las V\u00edctimas de Delitos. Thu, 06 Dec 2018 18:55:00 GMT Thu, 06 Dec 2018 18:43:36 GMT La familia de Santiago Maldonado dejar\u00e1 de recibir ayuda econ\u00f3mica por parte del Estado La familia de Santiago Maldonado ya no percibir\u00e1 una ayuda monetaria por parte del ministerio de Justicia de la Naci\u00f3n, que la hab\u00eda incluido dentro del programa que estipula la ley de Derechos y Garant\u00edas a las V\u00edctimas de Delitos. El 29 de noviembre pasado el juez federal Gustavo Lleral dej\u00f3 establecido en un f..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306fMaldonado\u5bb6\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u7d4c\u6e08\u63f4\u52a9\u3092\u53d7\u3051\u305f\u306e\u304b\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u305f -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/El-gobierno-aclaro-que-tipo-de-asistencia-economica-recibio-la-familia-Maldonado-20181206-0065.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "La familia de Santiago Maldonado ya no percibir\u00e1 una ayuda monetaria por parte del ministerio de Justicia de la Naci\u00f3n, que la hab\u00eda incluido dentro del programa que estipula la ley de Derechos y Garant\u00edas a las V\u00edctimas de Delitos. El 29 de noviembre pasado el juez federal Gustavo Lleral emiti\u00f3 un fallo indicando que Santiago Maldonado muri\u00f3 ahogado y no fue v\u00edctima de una desaparici\u00f3n forzada. Tras la medida judicial el Ministerio nacional dej\u00f3 de asistir a la familia. Desde la repartici\u00f3n nacional informaron que a lo largo de un a\u00f1o y tres meses, los familiares de Santiago Maldonado reci..."
        },
        {
            "title": "Santiago Maldonado\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u6cd5\u52d9\u7701\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u8cc7\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/La-familia-de-Santiago-Maldonado-no-recibira-mas-dinero-de-parte-del-ministerio-de-Justicia-20181206-0046.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "El ministerio de Justicia de la Naci\u00f3n dejar\u00e1 de entregar dinero a la familia Maldonado, cuyos gastos se hallaban amparados en la Ley de Derechos y Garant\u00edas a las V\u00edctimas de Delitos por la supuesta Desaparici\u00f3n Forzada de Santiago Maldonado. El juez federal Gustavo Lleral determin\u00f3 que el joven falleci\u00f3 ahogado y en soledad sin la intervenci\u00f3n de terceros. Con esto qued\u00f3 descartada no solo la Desaparici\u00f3n Forzada sino tambi\u00e9n cualquier delito que justificara la ayuda estatal para la familia. A lo largo de un a\u00f1o y tres meses los Maldonado recibieron un total de 1,5 mill\u00f3n de pesos en conc..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30c9\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u3001\u56fd\u304b\u3089\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-17-36-0-la-familia-de-santiago-maldonado-dejara-de-recibir-ayuda-del-estado-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-07 03:41:19 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La familia de Santiago Maldonado ya no percibir\u00e1 una ayuda monetaria por parte del ministerio de Justicia de la Naci\u00f3n, que la hab\u00eda incluido dentro del programa que estipula la ley de Derechos y Garant\u00edas a las V\u00edctimas de Delitos. El 29 de noviembre pasado el juez federal Gustavo Lleral dej\u00f3 establecido en un fallo que el artesano muri\u00f3 ahogado y no fue v\u00edctima de una desaparici\u00f3n forzada por parte de agentes de seguridad del Estado, y con este elemento el Ministerio suspendi\u00f3 definitivamente la asistencia que manten\u00eda hacia la familia. A lo largo de un a\u00f1o y tres meses, los Maldonado rec..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306fFederal Capital  -  Chain 3\u3067\u65b0\u3057\u3044\u898f\u5247\u306e\u9069\u7528\u3092\u7981\u6b62\u3057\u305f",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/politica-economia/juez-prohibio-aplicar-nueva-norma-capital-federal_128972",
            "pub_date": "2018-12-05 13:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "El juez en lo Contencioso Administrativo y Tributario porte\u00f1o Roberto Gallardo declar\u00f3 inconstitucional la resoluci\u00f3n del Ministerio de Seguridad que modific\u00f3 el reglamento para las fuerzas federales sobre uso de armas de fuego y no podr\u00e1 ser aplicable en la Ciudad de Buenos Aires. El magistrado hizo lugar a un pedido realizado por la diputada porte\u00f1a Myriam Bregman, presidenta de la Comisi\u00f3n contra la Violencia Institucional en la Legislatura de la Ciudad, junto con la abogada de la abogada Mar\u00eda del Carmen Verd\u00fa, de la Coordinadora contra la Violencia Policial e Institucional (CORREPI) y ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u81e3\u300c\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ea\u30b6\u30c0\u300d - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/opinion-una-ministra-bolsonarizada-2026215-111.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:10:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "El protocolo con el cual la ministra de Seguridad pretende legalizar el \u201cgatillo f\u00e1cil\u201d mereci\u00f3 el rechazo de un ampl\u00edsimo arco pol\u00edtico y social. Dirigentes pol\u00edticos, asociaciones civiles, organizaciones defensores de los derechos humanos, juristas, autoridades provinciales y hasta reconocidas figuras del oficialismo se manifestaron muy cr\u00edticos de la reglamentaci\u00f3n que habilita \u201cprimero tirar y despu\u00e9s preguntar\u201d a las fuerzas de seguridad nacionales. Incluso la Justicia porte\u00f1a se expidi\u00f3 en contra de ese instrumento -que pretende imponer la aplicaci\u00f3n sumaria de la pena de muerte-, lo ..."
        },
        {
            "title": "todes\u3068mano dura\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\uff1aBullrich\u304cMacri\u306e\u30ad\u30e3\u30d3\u30cd\u30c3\u30c8\u306b\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u308b\u65b9\u6cd5 -  BigBangNews",
            "link": "https://www.bigbangnews.com/politica/Tiros-para-todes-y-mano-dura-como-consiguio-posicionarse-Bullrich-en-el-gabinete-de-Macri-20181205-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "BigBangNews",
            "source_url": "https://www.bigbangnews.com",
            "desc": "La ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, pasa sus mejores horas dentro del esquema de la administraci\u00f3n del presidente Mauricio Macri. Los pocos cuestionamientos internos que ten\u00eda, como consecuencia del accionar represivo de las fuerzas de seguridad, comenzaron a callarse ante este nuevo escenario que se centra en tres ejes. Bullrich, Macri y Garavano despu\u00e9s de la suspensi\u00f3n del partido entre Boca y River. El primero fue el operativo de Seguridad del G-20 en donde no hubo mayores disturbios. \u201cSi se lo compara con lo que pas\u00f3 el a\u00f1o pasado en Hamburgo se pas\u00f3 de Beirut a Suiza\u201d, le dij..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001Lleral  -  La Pampa La Arena\u306e\u5224\u6c7a\u3092\u8a34\u3048\u305f",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-apelaron-el-fallo-de-lleral-2026196-113.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:15:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "La familia de Santiago Maldonado anunci\u00f3 ayer que apel\u00f3 el fallo del juez federal Gustavo Lleral que dio por cerrada la causa sobre presunta desaparici\u00f3n forzada y pidi\u00f3 el apartamiento del magistrado, al tiempo que renov\u00f3 sus cr\u00edticas a la ministra de Seguridad, Patricia Bullrich. La familia del tatuador que fue hallado muerto en el r\u00edo Chubut el 17 de octubre de 2017 tras pasar 78 d\u00edas desaparecido brind\u00f3 una conferencia de prensa en el Hotel Bauen junto a su abogada, Ver\u00f3nica Heredia, el premio Nobel de la Paz Adolfo P\u00e9rez Esquivel y las Madres de Plaza de Mayo Nora Corti\u00f1as y Tati Almei..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30c9\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u3001\u4e8b\u4ef6\u306e\u7d42\u7d50\u3092\u8a34\u3048\u305f - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/742637-la-familia-de-santiago-maldonado-apelo-el-cierre-de-la-causa/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:23:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "La familia de Santiago Maldonado apel\u00f3 la decisi\u00f3n del juez Gustavo Lleral de cerrar la causa por habeas corpus y desaparici\u00f3n forzada. Tambi\u00e9n, en una conferencia de prensa en el Hotel Bauen, criticaron a la ministra de Seguridad, Patricia Bullrich. Organismos de Derechos Humanos que estuvieron presentes en el lugar, entre ellos Asociaci\u00f3n Permanente de Derechos Humanos (APDH) y el Cels, rechazaron la pol\u00edtica de Seguridad del Gobierno y advirtieron que agotar\u00e1n todas las instancias de apelaci\u00f3n. \u201cEstamos viendo fallos de jueces que se apartan de derecho. Ni siquiera respetan las reglas b\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Maldonado\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u3001\u539f\u56e0\u306e\u9589\u9396\u3092\u8a34\u3048\u305f - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/politica/La-familia-de-Maldonado-apelo-el-cierre-de-la-causa-20181205-0053.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "La familia de Santiago Maldonado apel\u00f3 el cierre de la causa dictada por el juez Gustavo Lleral. \"Trabajaron de manera oculta en sentido contrario al objeto procesal\", apunt\u00f3 la abogada Ver\u00f3nica Heredia. En una conferencia de prensa brindada en el Hotel Bauen, la familia Maldonado -igual que otros querellantes de la causa, como la Asociaci\u00f3n Permanente de Derechos Humanos y el CELS- buscar\u00e1 agotar las instancias nacionales de apelaci\u00f3n antes de recurrir a organismos internacionales. \"Estamos viendo fallos de jueces que se apartan de derecho. Ni siquiera respetan las reglas b\u00e1sicas m\u00ednimas d..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30c9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30f3\u30de\u30f3\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u304a\u91d1\u3092\u8fd4\u3057\u305f\u300d - \u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde - \u30c8\u30c9\u30a5\u30fb\u30ce\u30c6\u30a3\u30b7\u30a2\u30b9",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/eduardo-feinmann-contra-sergio-maldonado-devolve-la-plata_922149",
            "pub_date": "2018-12-04 23:31:45 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Tras el cierre de la causa por la muerte de Santiago Maldonado, el artesano que desapareci\u00f3 durante un desalojo de Gendarmer\u00eda en Cushamen y apareci\u00f3 muerto en el r\u00edo Chubut, los familiares del joven volvieron a quedar en el centro de la escena. Despu\u00e9s de que apuntaron que el juez de la causa, Gustavo Lleral, hab\u00eda recibido presiones para finalizar la investigaci\u00f3n, el periodista Eduardo Feinmann sali\u00f3 a cruzarlos por las redes sociales. Le\u00e9 tambi\u00e9n La familia de Santiago Maldonado rechaz\u00f3 el cierre de la causa y denunci\u00f3 que el juez sufri\u00f3 presiones El hermano de Santiago, Sergio Maldonad..."
        },
        {
            "title": "Bullrich\u306eCarlotto\uff1a\u300c\u5f7c\u5973\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u4fe1\u7528\u3057\u306a\u3044\u8ca7\u3057\u3044\u5973\u6027\u3067\u3059\u300d -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/carlotto-bullrich-es-una-pobre-mujer-que-desprestigia-el-genero-n52850",
            "pub_date": "2018-12-03 10:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "La titular de Abuelas de Plaza de Mayo, Estela De Carlotto, se refiri\u00f3 al fallo de la Corte Suprema por el 2x1 que tendr\u00e1 lugar ma\u00f1ana: \"Esperemos que quede definitivamente sepultado el 2x1\", al tiempo que critic\u00f3 duramente a la ministra de Seguridad: \"No s\u00e9 como pasar\u00e1 a la historia Patricia Bullrich, es una pobre mujer que desprestigia el g\u00e9nero\". En di\u00e1logo con el programa de radio Cr\u00f3nica Anunciada, que se emite por El Destape Radio, De Carlotto rompi\u00f3 el silencio un d\u00eda antes del fallo definitivo sobre el beneficio para represores que evaluar\u00e1 la Corte Suprema: \"El macrismo ha sido un ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306fMaldonado  -  El Tiempo\u306e\u5834\u5408\u306b\u5f37\u5236\u7684\u306a\u6d88\u6ec5\u306e\u539f\u56e0\u3092\u53d6\u308a\u7de0\u307e\u308b",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/justicia-cierra-causa-por-desaparicion-forzada-en-caso-maldonado-301176",
            "pub_date": "2018-12-04 22:39:05 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Latinoam\u00e9rica Justicia cierra causa por desaparici\u00f3n forzada en caso Maldonado ELTIEMPO.COM/APP* 04 de diciembre 2018 , 05:39 p.m. AI declar\u00f3 contraria a derecho a verdad, justicia y reparaci\u00f3n la decisi\u00f3n del tribunal argentino. Esta semana, un tribunal de justicia argentino decidi\u00f3 cerrar la causa por desaparici\u00f3n forzada en el caso de Santiago Maldonado, sin antes esclarecer las causas que llevaron a su muerte o investigar las presuntas responsabilidades de las autoridades, contraviene los derechos a la verdad, la justicia y la reparaci\u00f3n, declar\u00f3 Amnist\u00eda Internacional. \u201cPara la justici..."
        },
        {
            "title": "Maldonado\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u9589\u9396\u4e8b\u4ef6\u3092\u653f\u6cbb\u5224\u6c7a\u3068\u5ba3\u8a00\u3057\u305f -  Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Familia-de-Maldonado-denuncia-que-cerrar-caso-en-Argentina-fue-fallo-politico-uc703959",
            "pub_date": "2018-12-05 19:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "La madre de Maldonado dijo que el juez de la causa reconoci\u00f3 \u201cpresiones\u201d para terminar con la investigaci\u00f3n. La familia del activista argentino Santiago Maldonado, cuyo cad\u00e1ver fue hallado en un r\u00edo en octubre de 2017 tras 78 d\u00edas desaparecido, denunci\u00f3 que la decisi\u00f3n de cerrar el caso es un \"fallo pol\u00edtico\" porque se quer\u00eda detener la investigaci\u00f3n antes de la cumbre del G20, en Buenos Aires. \"Es un fallo que claramente tuvo un objeto pol\u00edtico, de decir el 29 de noviembre, antes de que comience el G20 en Argentina, que lo que hab\u00eda pasado con Santiago Maldonado no hab\u00eda sido un delito, qu..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30c9\u306f\u3001\u539f\u56e0\u306e\u4e0d\u898f\u5247\u6027\u3092\u7cfe\u5f3e\u3057\u305f\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u65e9\u304f\u30a2\u30d4\u30fc\u30eb\u3059\u308b\u300d -  BigBangNews",
            "link": "https://www.bigbangnews.com/politica/Sergio-Maldonado-denuncia-mas-irregularidades-en-la-causa-Vamos-a-apelar-cuanto-antes-20181204-0008.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "BigBangNews",
            "source_url": "https://www.bigbangnews.com",
            "desc": "Luego de que el juez federal Gustavo Lleralcerrara la causa por la desaparici\u00f3n forzada de Santiago Maldonado y sobreseyera al \u00fanico imputado, el gendarme Emmanuel Echaz\u00fa, el hermano del joven hallado en el R\u00edo Chubut tras permanecer 78 d\u00edas desaparecido tras un violento operativo de Gendarmer\u00eda Nacional, Sergio Maldonado, dio una extensa entrevista a BigBang donde cuestion\u00f3 el accionar de la Justicia y adelant\u00f3 que apelar\u00e1 el fallo del magistrado, que estableci\u00f3 el jueves pasado que \u201cnadie fue penalmente responsable\u201d por la muerte. Adem\u00e1s, asegur\u00f3 que sinti\u00f3 miedo al leer un mensaje de la ..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u306e\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30fc\u30c9\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u6b7b\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/argentina-santiago-maldonado-familia-repudia-juez-cierre-investigacion-muerte-activista-noticia-nndc-583922",
            "pub_date": "2018-12-03 21:46:50 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Buenos Aires. La familia del activista Santiago Maldonado, cuyo cad\u00e1ver fue hallado en un r\u00edo en octubre de 2017 tras estar 78 d\u00edas desaparecido, repudi\u00f3 que la Justicia de Argentina haya sobrese\u00eddo al gendarme Emmanuel Echaz\u00fa, \u00fanico imputado en el caso, y asegur\u00f3 que apelar\u00e1n hasta llegar a la Corte Interamericana. \"No hay nada que indique que tendr\u00eda que haber cerrado la causa. Vamos a apelar. No es un cierre definitivo, sino que pasamos a otra instancia\", expres\u00f3 Sergio Maldonado, hermano de la v\u00edctima, en una entrevista en una radio local. Para la familia, el juez encargado de la invest..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30f3\u30de\u30f3\u306f\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30fc\u30c9\u306b\u3001\u5f7c\u304c\u8acb\u6c42\u3057\u305f\u88dc\u52a9\u91d1\u3092\u8fd4\u3059\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3060 - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/737645-eduardo-feinmann-le-reclamo-a-sergio-maldonado-que-devuelva-el-subsidio-que-cobro/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:54:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El periodista Eduardo Feinmann hizo referencia a la determinaci\u00f3n por parte del Estado de dar por cerrada la causa de Santiago Maldonado. El conductor se dirigi\u00f3 al hermano del joven artesano y le reclam\u00f3 que devuelva la plata, ya que Sergio cobraba un subsidio estatal. \u201cDevolv\u00e9 la plata, Sergio\u201c, le pidi\u00f3 a Santiago, quien insiste en que lo de su hermano se trat\u00f3 de una desaparici\u00f3n forzada. Devolve la plata Sergio. https://t.co/yVg0W5qkRr \u2014 Eduardo Feinmann (@edufeiok) 3 de diciembre de 2018 Por su parte, Sergio Maldonado critic\u00f3 la decisi\u00f3n del juez Gustavo Lleral quien determin\u00f3 el cier..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30fc\u30c9\u304c\u3001\u6b63\u7fa9\u304c\u3057\u305f\u518d\u5efa\u8a08\u753b\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3001\u6bb5\u968e\u7684\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u6b7b\u3093\u3060\u304b",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/11/30/paso-a-paso-como-murio-santiago-maldonado-segun-la-reconstruccion-que-hizo-la-justicia/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:34:58 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El juez Gustavo Lleral revel\u00f3 en su extenso fallo aspectos desconocidos de la investigaci\u00f3n que clausur\u00f3 ayer con una suculenta reconstrucci\u00f3n del caso Maldonado (T\u00e9lam) En las 263 p\u00e1ginas del fallo con el que esclareci\u00f3 la muerte de Santiago Maldonado y eximi\u00f3 de responsabilidad penal al auto imputado alf\u00e9rez Emmanuel Echaz\u00fa y a la propia Gendarmer\u00eda Nacional, el juez federal de Rawson, Gustavo Lleral, no dej\u00f3 prueba sin ponderar, testimonio sin sopesar ni elucubraciones sin refutar. Su exhaustivo dictamen sintetiza los 16 meses de fren\u00e9tica pesquisa, desde que se perdi\u00f3 rastro de Santiago..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u56de\u7b54\u306e\u307e\u307e\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u591a\u304f\u306e\u8cea\u554f -  La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/opinion-muchas-preguntas-que-quedan-sin-respuesta-2025697-111.html",
            "pub_date": "2018-12-03 03:54:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Lleral no investig\u00f3 jam\u00e1s a los gendarmes en el r\u00edo con la excusa de que era tarea de su colega Otranto. Para \u00e9l Santiago se ahog\u00f3 solo, \u201csin que nadie lo notara\u201d. JUAN ALONSO El juez federal Gustavo Lleral cerr\u00f3 la causa por la desaparici\u00f3n y muerte de Santiago Maldonado y sobresey\u00f3 al gendarme Emmanuel Echaz\u00fa, el \u00fanico imputado que ten\u00eda el expediente. Se trata de un dictamen de primera instancia a un a\u00f1o y casi cuatro meses del hecho. La familia Maldonado apelar\u00e1 y denunci\u00f3 que el juez admiti\u00f3 en di\u00e1logo telef\u00f3nico con la madre de Santiago, estar \u201capretado\u201d y \u201cextorsionado\u201d para fallar d..."
        },
        {
            "title": "Luc\u00edaP\u00e9rez\u3068Santiago Maldonado\uff1a\u53f8\u6cd5\u5236\u5ea6\u306e\u5931\u6557\u3092\u793a\u3059\u5931\u6557 -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/lucia-perez-y-santiago-maldonado-fallos-que-muestran-el-fracaso-del-sistema-justicia-n52814",
            "pub_date": "2018-12-02 00:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "En la misma semana el fallo que no juzg\u00f3 el femicidio de Luc\u00eda P\u00e9rez en Mar del Plata y la decisi\u00f3n del juez Gustavo Lleral de cerrar la causa que investiga la desaparici\u00f3n forzada de Santiago Maldonado muestran el fracaso del sistema de administraci\u00f3n de la justicia tradicional por todo lo que omiten y deciden ignorar. Uno justifica las violencias machistas, el otro las violencias estatales. Son la evidencia de un sistema de administraci\u00f3n de justicia que no investiga ni profundiza sobre los contextos en los que se dan determinadas formas de violencias. Por falta de perspectiva de g\u00e9nero o..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e0\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\uff1a\u300c\u8ab0\u3082\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30c9\u306e\u6b7b\u306b\u8cac\u4efb\u306f\u306a\u3044\u3001\u305d\u308c\u306f\u5bb9\u8a8d\u3067\u304d\u306a\u3044\u300d - \u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/Amnistia-Nadie-es-responsable-por-la-muerte-de-Santiago-Maldonado-es-inadmisible-20181201-0030.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "Amnist\u00eda Internacional declar\u00f3 que el Estado argentino \u201ctiene obligaci\u00f3n de esclarecer los hechos y sancionar a los responsables por la muerte de Santiago Maldonado\u201d. El documento del organismo internacional responde a decisi\u00f3n del juez federal Gustavo Lleral de cerrar la investigaci\u00f3n por la desaparici\u00f3n y muerte del joven en el marco de una represi\u00f3n de la Gendarmer\u00eda Nacional a la comunidad Mapuche Pu Lof en Chubut el a\u00f1o pasado. \"Para la justicia argentina, nadie es responsable por la muerte de Santiago Maldonado, lo cual resulta inadmisible. Las autoridades judiciales deben asegurar un..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30c9\uff1a\u300cLleral\u306f\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u4e8b\u4ef6\u3092\u7d42\u7d50\u3055\u305b\u308b\u5727\u529b\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300d -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/sergio-maldonado-lleral-recibio-presiones-del-gobierno-cerrar-la-causa-n52841",
            "pub_date": "2018-12-03 08:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "Sergio Maldonado adelant\u00f3 que apelar\u00e1n hasta la Corte Interamericana para que la causa por la muerte de su hermano, Santiago Maldonado no quede cerrada. En una entrevista con Cr\u00f3nica Anunciada que se emite por El Destape Radio, el familiar sostuvo que sinti\u00f3 miedo por las declaraciones de la ministra de Seguridad, Patricia Bullrich. \"La causa de Santiago no est\u00e1 cerrada, vamos a apelar en la Corte Interamericana\", afirm\u00f3 al tiempo que se\u00f1al\u00f3: \"Es obvio que Lleral recibi\u00f3 presiones del Gobierno para cerrar la causa dos d\u00edas antes del G20, despu\u00e9s de un a\u00f1o de no haber hecho nada en la causa\"..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6b63\u7fa9\u306e\u305f\u3081\u306b\u8ab0\u3082\u5f7c\u306e\u6b7b\u3092\u72af\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044&quot;  - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-para-la-justicia-nadie-es-responsable-de-su-muerte-2025546-113.html",
            "pub_date": "2018-12-02 03:33:26 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "La organizaci\u00f3n no gubernamental Amnist\u00eda Internacional reclam\u00f3 que el Estado argentino \u201cesclarezca los hechos\u201d que llevaron a la muerte de Santiago Maldonado y cumpla con \u201csu obligaci\u00f3n de garantizar los derechos de su familia a la verdad, la justicia y la reparaci\u00f3n\u201d, tras calificar de \u201cinadmisible\u201d la sentencia del juez federal Gustavo Lleral que cerr\u00f3 la causa por desaparici\u00f3n forzada de persona. \u201cLa decisi\u00f3n de un Tribunal de Justicia argentino de cerrar la causa por desaparici\u00f3n forzada en el caso de Santiago Maldonado, sin antes esclarecer las causas que llevaron a su muerte o invest..."
        }
    ]
}