{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl5TkhvM1luZ1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:29:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fGustavo Cerati\u306e\u606f\u5b50\u3092\u62d8\u675f\u3057\u305f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2018/12/05/internaron-al-hijo-de-gustavo-cerati/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:12:44 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Benito Cerati\u306f\u3066\u3093\u304b\u3093\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3001\u5165\u9662\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/espectaculos/fama/benito-cerati-sufrio-ataque-epilepsia-debio-internado_0_g4CLYqNW2.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:47:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Benito Cerati (25) caminaba este mi\u00e9rcoles a la tarde por el barrio de Palermo, m\u00e1s precisamente a la altura de la calle El Salvador al 4600, cuando de repente ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30fc\u30c8\u30fb\u30bb\u30e9\u30c6\u30a3\u306f\u516c\u9053\u3067\u306e\u5931\u8e2a\u5f8c\u7dca\u6025\u306b\u5165\u9662\u3057\u305f - \u30e9\u30fb\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\uff08\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\uff09",
            "link": "http://www.lacapital.com.ar/benito-cerati-fue-internado-urgencia-desmayarse-la-via-publica-n1713431",
            "pub_date": "2018-12-06 01:38:59 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd\uff08\u30ed\u30b6\u30ea\u30aa\uff09",
            "source_url": "http://www.lacapital.com.ar",
            "desc": "El joven artista sufri\u00f3 un fuerte golpe en la cabeza tras desvanecerse."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30c8\u30fb\u30bb\u30e9\u30c6\u30a3\u306f\u3066\u3093\u304b\u3093\u767a\u4f5c\u5f8c\u306b\u9000\u9662\u3057\u305f -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/musica/hoy/benito-cerati-dio-detalles-de-su-ataque-epileptico-en-palermo-estoy-golpeado-pero-bien_922496",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:35 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Benito Cerati ya se recupera en su casa de un ataque de epilepsia que sufri\u00f3 en la calle. El m\u00fasico hab\u00eda llevado tranquilidad durante la ma\u00f1ana en su cuenta de Twitter, donde cont\u00f3 sobre el motivo de su internaci\u00f3n. \"Hola! Soy epil\u00e9ptico hace dos a\u00f1os. Ayer me agarr\u00f3 un ataque en la calle. Estoy bien, golpeado pero bien\", escribi\u00f3 el hijo del l\u00edder de Soda Stereo. Tambi\u00e9n, en el mensaje, mostr\u00f3 su enojo sobre c\u00f3mo se cont\u00f3 la noticia. \"Los medios son un asco, no lean las pelotudeces que dicen\", agreg\u00f3 enojado. Benito ingres\u00f3 a la guardia del Hospital Fern\u00e1ndez despu\u00e9s de sufrir una convuls..."
        },
        {
            "title": "Benito Cerati  -  infobae\u306e\u5165\u9662\u306e\u7406\u7531",
            "link": "https://www.infobae.com/gente/lo-ultimo/2018/12/06/los-motivos-de-la-internacion-de-benito-cerati/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:23:50 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El m\u00fasico se repone favorablemente; es un cuadro que sufre a menudo y controla con medicaci\u00f3n. En la tarde de ayer, mi\u00e9rcoles 5, Benito Cerati sufri\u00f3 un cuadro epil\u00e9ptico \u2013que padece desde hace unos a\u00f1os y controla con medicaci\u00f3n\u2013 mientras caminaba por la calle, en Palermo, camino a encontrarse con amigos. Debido a las convulsiones, sufri\u00f3 una ca\u00edda y se desmay\u00f3, tras lo que fue asistido por los empleados de un bar. Enseguida fue trasladado a la guardia del sanatorio De Los Arcos, donde le realizaron los estudios pertinentes y lo mantuvieron en observaci\u00f3n. En la noche del mi\u00e9rcoles, su mam..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30d9\u30cb\u30fc\u30c8\u30fb\u30bb\u30e9\u30c6\u30a3\u3001\u8def\u4e0a\u3067\u6c17\u7d76\u3057\u305f\u5f8c - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/espectaculos/internaron-benito-cerati-tras-desvanecerse-calle_129027",
            "pub_date": "2018-12-06 09:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "Benito, hijo del m\u00fasico fallecido Gustavo Cerati, fue internado este mi\u00e9rcoles de urgencia tras desvanecerse en la v\u00eda p\u00fablica y golpear la cabeza contra el suelo en el barrio porte\u00f1o de Palermo. Fuentes policiales revelaron que todo se inici\u00f3 alrededor de las 19 cuando el tambi\u00e9n vocalista Benito Cerati, de 25 a\u00f1os, iba por la calle El Salvador al 4600 y en un momento determinado pas\u00f3 por al lado de una chica que escuchaba una canci\u00f3n de Soda Stereo, el grupo que lideraba su padre. En ese momento, Benito Cerati escuch\u00f3 el tema y se desvaneci\u00f3, golpeando la cabeza contra el piso. Los vecino..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30fc\u30c8Cerati\u306f\u5165\u9662\u5f8c\u306b\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\uff08\u5199\u771f\uff09 -  La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Benito-Cerati-arremete-contra-los-medios-tras-su-hospitalizacion-FOTOS--20181206-0150.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "Circul\u00f3 en medios de comunicaci\u00f3n que Benito Cerati, hijo del fallecido l\u00edder de Soda Stereo, sufri\u00f3 un desplome cuando circulaba por el Barrio de Palermo, por lo que unas personas llamaron a la ambulancia del lugar y fue hospitalizado de emergencia. Strike a what pic.twitter.com/8WGvqKLaYi \u2014 Benito Cerati (@Vanity_Sexx) 2 de diciembre de 2018 Tras el hecho, diversos medios comenzaron a difundir supuestos rumores de lo que le hab\u00eda sucedido, entre ellos que hab\u00eda tenido un exceso de drogas; por ello, el cantante lanz\u00f3 un mensaje en su cuenta de Instagram personal aclarando la situaci\u00f3n: H..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30fc\u30c8\u30fb\u30bb\u30e9\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u3066\u3093\u304b\u3093\u306e\u969c\u5bb3\u306b\u82e6\u3057\u3093\u3067\u5165\u9662\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u300c\u6bb4\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u3046\u307e\u304f\u3044\u304d\u307e\u3057\u305f\u300d -  BigBangNews",
            "link": "https://www.bigbangnews.com/farandula/Benito-Cerati-fue-internado-tras-sufrir-un-cuadro-epileptico-Estoy-golpeado-pero-bien-20181206-0017.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "BigBangNews",
            "source_url": "https://www.bigbangnews.com",
            "desc": "Benito Cerati, el hijo de Gustavo Cerati, fue internado el mi\u00e9rcoles de urgencia tras desvanecerse en la v\u00eda p\u00fablica y golpear la cabeza contra el suelo en el barrio porte\u00f1o de Palermo. Todo ocurri\u00f3, seg\u00fan fuentes policiales, a las 19 cuando el m\u00fasico \u2013que es el l\u00edder de su propia banda, ZeroKill- iba por la calle El Salvador al 4600 y sufri\u00f3 un cuadro epil\u00e9ptico. En un principio se hab\u00eda dado a conocer que el joven de 25 a\u00f1os hab\u00eda perdido el conocimiento al cruzarse con una chica que escuchaba una canci\u00f3n de Soda St\u00e9reo, el grupo que lideraba su padre, algo que fue desmentido por el vocal..."
        },
        {
            "title": "Gustavo Cerati\u306e\u606f\u5b50\u304c\u8857\u4e2d\u3067\u3066\u3093\u304b\u3093\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3059 -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/show/benito-cerati-ataque-epilepsia-calle-argentina-gustavo-cerati-20181206-0131.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Benito Cerati, hijo del cantante fallecido Gustavo Cerati, sufri\u00f3 un ataque de epilepsia en la calle, y se encuentra hospitalizado. Seg\u00fan reporte en distintos portales de noticias, se encuentra hospitalizado. Ver esta publicaci\u00f3n en Instagram Benito Cerati, hijo de Gustavo Cerati, fue hospitalizado de urgencia, tras sufrir ataque de epilepsia en la Argentina #rock #cerati #zerokill #benitocerati #music #unisex #gustavocerati #sodastereo #ceratieterno #qrp #quarterrockpress Una publicaci\u00f3n compartida por Quarter Rock Press (@quarterpress) el 5 de Dic de 2018 a las 9:08 PST Benito Cerati suf..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30fc\u30c8\u30fb\u30bb\u30e9\u30c6\u30a3\uff1a\u300c\u85ac\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u5f7c\u3089\u304c\u8a00\u3046\u3053\u3068\u306f\u4f55\u3082\u306a\u3044\u300d -  TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/espectaculos/Benito-Cerati-No-fue-nada-de-drogas-nada-de-lo-que-dicen--20181206-0072.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:47:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Palermo, Argentina.- Despu\u00e9s de haber sido internado de emergencia el hijo del m\u00fasico Gustavo Cerati, luego de desvanecerse en la v\u00eda p\u00fablica y golpear la cabeza contra el suelo en el barrio porte\u00f1o de Palermo, en Argentina. El tambi\u00e9n cantante explic\u00f3 a trav\u00e9s de su cuenta de Instagram: Estoy en casa, hoy estuve dando vueltas por el barrio, estoy re bien, esto me pasa dos, tres veces al a\u00f1o, es una epilepsia m\u00ednima, pero no se preocupen, no fue nada de drogas, ni nada de lo que dicen\u201d. Desmintiendo que el incidente haya sido por consumo de drogas. \u25b6 Benito Cerati, hijo de Gustavo Cerati, e..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30fc\u30c8\u30fb\u30bb\u30e9\u30c6\u30a3\u306f\u8def\u4e0a\u3067\u3066\u3093\u304b\u3093\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3001\u982d\u3092\u6253\u3061\u3001\u5165\u9662\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/musica/hoy/benito-cerati-se-descompenso-al-escuchar-una-cancion-de-su-papa-y-esta-internado_922427",
            "pub_date": "2018-12-06 00:44:05 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Benito Cerati ingres\u00f3 a la guardia del Hospital Fern\u00e1ndez despu\u00e9s de sufrir un raro episodio en la calle. Cerca de las 19, mientras caminaba por Palermo, a la altura de El Salvador al 4600, se cruz\u00f3 a una joven que escuchaba una canci\u00f3n de Soda Stereo y se desvaneci\u00f3. Al caer, golpe\u00f3 su cabeza contra el suelo y las personas que se encontraban en el lugar llamaron a la ambulancia. Un testigo indic\u00f3 que se comunicaron r\u00e1pidamente con un amigo del m\u00fasico para informarle lo que hab\u00eda pasado. Le\u00e9 tambi\u00e9n Benito Cerati recre\u00f3 una foto memorable de su pap\u00e1 Gustavo El primer diagn\u00f3stico m\u00e9dico arro..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u3067\u5d29\u58ca\u3057\u305f\u30d9\u30cb\u30c8\u30fb\u30bb\u30e9\u30c6\u30a3\u306f\u3069\u3046\u3067\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u65e5\u8a1826",
            "link": "http://www.diario26.com/260422--que-le-paso-a-benito-cerati-que-se-desplomo-en-pleno-palermo",
            "pub_date": "2018-12-06 13:53:06 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u8a1826",
            "source_url": "http://www.diario26.com",
            "desc": "El diagn\u00f3stico fue que Benito Cerati sufri\u00f3 un cuadro epil\u00e9ptico mientras caminaba por Palermo. La enfermedad la padece desde hace unos a\u00f1os y la controla con medicaci\u00f3n. Tras las convulsiones, sufri\u00f3 una ca\u00edda y se desmay\u00f3. Despu\u00e9s de la fuerta ca\u00edda, el cantante fue asistido por los empleados de un bar cercano. Al instante fue trasladado a la guardia del sanatorio De Los Arcos, donde le realizaron los estudios pertinentes y lo mantuvieron en observaci\u00f3n hasta terminar los resultados que dieron el diagn\u00f3stico final. Su madre Cecilia Amen\u00e1bar, su hermana Lisa y su t\u00eda Laura lo acompa\u00f1aron t..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30c8\u30fb\u30bb\u30e9\u30fc\u30c6\u30a3\u306f\u5165\u9662\u5f8c\u3001\u3066\u3093\u304b\u3093\u767a\u4f5c\u306e\u8a71\u3092\u3057\u305f -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-18-29-0-benito-cerati-hablo-tras-su-internacion-por-un-ataque-de-epilepsia-espectaculos",
            "pub_date": "2018-12-07 03:41:19 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "En las \u00faltimas horas Benito Cerati sufri\u00f3 un ataque de epilepsia y tuvo que ser internado en el Hospital Rivadavia, donde estuvo en observaci\u00f3n. En un principio, sin embargo, un parte m\u00e9dico err\u00f3neo indicaba que habr\u00eda tenido una intoxicaci\u00f3n por drogas, lo que fue r\u00e1pidamente negado. A trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, el joven indic\u00f3: \"\u00a1Hola! Soy epil\u00e9ptico hace dos a\u00f1os. Ayer me agarr\u00f3 un ataque en la calle. Estoy bien, golpeado pero bien. Los medios son un asco, no lean las pelotudeces que dicen\u201d. Hola! Soy epil\u00e9ptico hace dos a\u00f1os. Ayer me agarr\u00f3 un ataque en la calle. Estoy bien, golpea..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30c8\u30fb\u30bb\u30e9\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u3066\u3093\u304b\u3093\u767a\u4f5c\u306e\u305f\u3081\u306b\u5165\u9662\u3057\u305f -  Indie Hoy",
            "link": "https://indiehoy.com/noticias/benito-cerati-fue-hospitalizado-ataque-epileptico/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:33:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30c8\u30a5\u30c7\u30a4",
            "source_url": "https://indiehoy.com",
            "desc": "Zero Kill en El Cubo \u2013 Foto: Diego Moyano Benito Cerati sufri\u00f3 ayer (mi\u00e9rcoles 5) un ataque de epilepsia en plena calle, en el barrio Palermo. El hijo del l\u00edder se Soda Stereo, sufre epilepsia hace a\u00f1os e incluso toma medicaci\u00f3n, aunque a veces pueden ocurrir estos episodios, de todas maneras. Por supuesto, la primera reacci\u00f3n de los medios apunt\u00f3 a que las razones del \u201cataque\u201d ten\u00edan que ver con el consumo de drogas. A ello, el m\u00fasico de 25 a\u00f1os respondi\u00f3 hoy desde su cuenta de Twitter: \u201cHola! Soy epil\u00e9ptico hace dos a\u00f1os. Ayer me agarr\u00f3 un ataque en la calle. Estoy bien, golpeado pero bie..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fGustavo Cerati  -  La Pampa La Arena\u306e\u606f\u5b50\u3092\u62d8\u7981\u3057\u305f",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-internaron-al-hijo-de-gustavo-cerati-2026220-113.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:25:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Benito Cerati, el hijo de Gustavo Cerati, debi\u00f3 ser internado en el Sanatorio Los Arcos de Capital Federal al desvanecerse mientras caminaba por el barrio porte\u00f1o de Palermo. Seg\u00fan el diario LA NACION, Benito caminaba por la vereda cuando se descompuso, cay\u00f3 al suelo y golpe\u00f3 fuerte su cabeza. Testigos asistieron al m\u00fasico de 25 a\u00f1os que fue r\u00e1pidamente trasladado a la guardia del hospital Rivadavia. Luego de las primeras revisiones m\u00e9dicas, Cerati fue trasladado al sanatorio Los Arcos donde permanecer\u00e1 internado en el \u00e1rea de Observaci\u00f3n durante las pr\u00f3ximas horas. De acuerdo con LA NACION..."
        },
        {
            "title": "\u5165\u9662\u3057\u305f\u7dca\u6025\u606f\u5b50\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30bb\u30e9\u30c6\u30a3\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30fb\u30aa\u30d4\u30e8\u30f3",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/hospitalizan-de-emergencia-a-hijo-de-gustavo-cerati-benito/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:00:09 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "Benito Cerati, hijo del fallecido Gustavo Cerati, fue hospitalizado de emergencia por haber sufrido un ataque de epilepsia mientras caminaba por la calle, report\u00f3 el diario Clar\u00edn. Luego de desvanecerse, transe\u00fantes llamaron al n\u00famero de emergencias de Argentina, posteriormente una ambulancia lo traslad\u00f3 a un hospital. Los primeros reportes de la prensa argentina se\u00f1alaban un posible ataque por sobredosis, pero despu\u00e9s se inform\u00f3 que Cerati sufri\u00f3 un ataque de epilepsia, y fue el propio Benito quien confirm\u00f3 la informaci\u00f3n a travees de Twitter y rechaz\u00f3 las primeras versiones de su situaci\u00f3..."
        }
    ]
}