{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNREkyZUY5NE9SSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:32:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Virginia Gallardo\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u304cFort-Context\u3078\u306e\u8cdb\u8f9e\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u7406\u7531\u3092\u8a9e\u3063\u305f",
            "link": "https://www.contextotucuman.com/nota/133850/virginia-gallardo-conto-por-que-no-participo-del-homenaje-a-fort.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u6587\u8108",
            "source_url": "https://www.contextotucuman.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7d76\u5bfe\u9a5a\u304d\uff01\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u306f\u5931\u6557\u3057\u305f\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30c8\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306e\u5019\u88dc\u306b\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  El Trece",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/videos/showmatch-bailando-2018/sorpresa-absoluta-el-bailando-se-despide-de-una-pareja-candidata-al-t_108230",
            "pub_date": "2018-12-08 03:36:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30c7\u30f3\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u306f\u306a\u305c\u30b8\u30e1\u30ca\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3\u304c\u30c0\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0\u306e\u30ac\u30e9\u3092\u958b\u304f\u306e\u304b\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u300c\u5951\u7d04\u4e0a\u306e\u4f55\u304b\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u300d - \u30b7\u30a6\u30c0\u30c3\u30c9\u8a8c",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/lourdes-sanchez-revelo-que-jimena-baron-suele-abrir-las-galas-bailando-ahi-hay_110577",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:36 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "La rutina de ShowMatch del jueves por la noche se vio modificada, ya que estaba previsto que Mery del Cerro salga a la pista a rendirle su homenaje a Mirtha ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b92018\uff1aMar\u00edadel Cerro\u306eMirtha Legrand\u3078\u306e\u656c\u610f\u3001Floren\u306e\u606f\u5b50\u3001Juan\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2018/12/08/bailando-2018-el-homenaje-de-maria-del-cerro-a-mirtha-legrand-con-la-colaboracion-de-juan-el-hijo-de-florencia-pena/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:21:40 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30ea\u30ce\u30fb\u30d1\u30b5\u30e9\u30af\u30a2\u306e\u300c\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u300d - \u30df\u30b7\u30aa\u30cd\u30b9\u30fb\u30af\u30a2\u30c8\u30ed",
            "link": "https://misionescuatro.com/politica/el-palito-de-polino-a-passalacqua/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc",
            "source_url": "https://misionescuatro.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "HIV\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u30fb\u30e9\u30e2\u30b9\u306e\u5f37\u3044\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8| El Doce.tv  -  eldoce",
            "link": "https://eldoce.tv/videos/show/el-contundente-mensaje-de-diego-ramos-sobre-el-vih-showmatch_76896",
            "pub_date": "2018-12-08 02:34:03 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30bb",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u306f\u305d\u306e\u9078\u629e\u306b\u9a5a\u3044\u305f\u3002&quot;\u30bd\u30eb\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u306f\u30c0\u30f3\u30b9\u306e\u966a\u5be9\u3092\u8aac\u5f97\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\uff01 - \u5bdb\u5927\u306a",
            "link": "https://www.elintransigente.com/espectaculo/famosos/2018/12/8/me-causo-sorpresa-la-eleccion-sol-perez-no-convencio-al-jurado-del-bailando-528324.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e0d\u81ea\u7136\u306a",
            "source_url": "https://www.elintransigente.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u30b9\u30b3\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\u304c\u96e3\u3057\u3044\u300d\u53c2\u52a0\u8005\u306f\u30c0\u30f3\u30b9\u306e\u966a\u5be9\u54e1\u3092\u52d5\u304b\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u5bdb\u5927\u306a",
            "link": "https://www.elintransigente.com/espectaculo/famosos/2018/12/7/es-dificil-puntuar-la-participante-logro-conmover-al-jurado-del-bailando-528086.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e0d\u81ea\u7136\u306a",
            "source_url": "https://www.elintransigente.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;\u82f1\u8a9e\u306f\u30de\u30eb\u30d3\u30ca\u30b9\u3092\u596a\u3044\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u5f7c\u3089\u3092\u596a\u3063\u3066\u5fa9\u8b90\u3092\u3057\u305f...&quot;\u3001CinthiaFern\u00e1ndez -  El Intransigente\u3092\u7834\u58ca\u3057\u305f",
            "link": "https://www.elintransigente.com/espectaculo/famosos/2018/12/7/los-ingleses-nos-robaron-las-malvinas-ella-se-vengo-robandoles-destrozaron-cinthia-fernandez-528150.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e0d\u81ea\u7136\u306a",
            "source_url": "https://www.elintransigente.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b9\u304b\u3089\u9664\u5916\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30ca\u30bf\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306f\u30e9\u30fb\u30ab\u30b7\u30fc\u30bf\u30fb\u30c7\u30fb\u30de\u30ec\u30f3 - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb",
            "link": "https://diariosanrafael.com.ar/a-pesar-de-quedar-eliminada-del-bailando-natalie-weber-se-comprometio-con-la-casita-de-malen-133387/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://diariosanrafael.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Martita\u3068Felipe Fort\u306fBailando\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3067\u7236\u89aa\u3092\u656c\u3046 -  Perfil.com",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/espectaculos/martita-y-felipe-fort-homenajearon-a-su-padre-en-la-pista-del-bailando.phtml",
            "pub_date": "2018-12-07 14:18:10 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": "El millonario fue recordado por sus hijos junto a Mica Viciconte. Detalles en la nota."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b9\u306e2\u4eba\u306e\u5049\u5927\u306a\u30b9\u30bf\u30fc\u304c\u623b\u3063\u3066\u304d\u3066\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u95a2\u308f\u3063\u3066\u304d\u307e\u3057\u305f...\u5f7c\u3089\u306fMarcelo Tinelli\u306b\u5c3b\u3092\u89e6\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30b6\u30fb\u30b5\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/videos/showmatch-bailando-2018/volvieron-dos-grandes-estrellas-del-bailando-se-travistieron-y-le-toc_108225",
            "pub_date": "2018-12-08 02:35:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306e\u5144\u5f1f\u306eCabr\u00e9\u3068Flor Vigna\u306e\u30ad\u30b9\u306e\u5f8c\u306eDe Brito\u306eLauritaFern\u00e1ndez\u3078\u306e\u30b9\u30d1\u30a4\u30b7\u30fc\u306a\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30fc\u30f3\u3067\u3042\u308b -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/palito-angel-brito-laurita-fernandez-tras-beso-nicolas-cabre-flor-vigna-mi_110479",
            "pub_date": "2018-12-05 20:00:15 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "La trama de Mi hermano es un clon volvi\u00f3 a unir a los personajes de Nicol\u00e1s Cabr\u00e9 y Flor Vigna en el marco de una escena con beso incluido, luego de que se ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30c7\u30f3\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u306f\u3001Bailando\u306eJimenaBar\u00f3n\u3092\u300c\u53ce\u5bb9\u300d\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u76ae\u8089\u306a\u53cd\u5fdc -  Ratingcero.com",
            "link": "https://www.ratingcero.com/notas/5004057-lourdes-sanchez-trato-acomodada-jimena-baron-el-bailando-la-ironica-respuesta",
            "pub_date": "2018-12-07 17:33:38 GMT",
            "source_nm": "Ratingcero.com",
            "source_url": "https://www.ratingcero.com",
            "desc": "La integrante del BAR del Bailando asegur\u00f3 que la cantante siempre es beneficiada por cuestiones contractuales."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a6\u30ea\u30bf\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30eb\u30eb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u306e\u7206\u767a\u7684\u306a\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u6f0f\u6d29\u5f8c\u306e\u7121\u8cac\u4efb\u306a\u53cd\u5fdc\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u306b\u4f1d\u3048\u307e\u3059...\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30b7\u30fc",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/videos/showmatch-bailando-2018/la-respuesta-cargada-de-ironia-de-lourdes-sanchez-a-laurita-fernandez_108175",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": "La panelista de Los \u00e1ngeles de la ma\u00f1ana le contest\u00f3 a la jurado del Bailando y no se guard\u00f3 nada. Sarcasmo, acusaciones y esc\u00e1ndalo entre las bailarinas."
        },
        {
            "title": "ShowMatch\u306eAn\u00edbalPachano\u3078\u306e\u52d5\u6a5f\u3065\u3051\uff1a\u300c\u79c1\u304c\u611b\u3059\u308b\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u3068\u3053\u3053\u306b\u3044\u308b\u3053\u3068\u306f\u8a87\u308a\u3067\u3059\u300d -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/conmovedor-homenaje-anibal-pachano-showmatch-orgullo-estar-aca-tanta-gente_110431",
            "pub_date": "2018-12-05 03:23:19 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mica\u3068Cande Tinelli\u306e\u30ec\u30c8\u30ed\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u3001Dancing\u3088\u308a\u5148\u306b\u9032\u3093\u3060\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2018/12/04/el-video-retro-de-mica-y-cande-tinelli-se-adelantaron-al-bailando/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:11:38 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Aunque suele esquivar las c\u00e1maras y mantiene un perfil super bajo, Mica Tinelli sorprendi\u00f3 al compartir un viejo video de ella con su hermana Candelaria ..."
        },
        {
            "title": "Bailando\u306eJimenaBar\u00f3n\u306b\u3088\u308b\u300cLuc\u00edaP\u00e9rez\u300d - \u30ed\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9\uff08\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\uff09",
            "link": "https://losandes.com.ar/article/view?slug=conmovedora-actuacion-de-jimena-baron-en-el-bailando-en-memoria-de-lucia-perez",
            "pub_date": "2018-12-07 12:45:47 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9\uff08\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\uff09",
            "source_url": "https://losandes.com.ar",
            "desc": "Con #NiUnaMenos y declarada luchadora contra la violencia y el femicidio, la actriz se refiri\u00f3 a la joven asesinada en el 2016."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b92018\u306e\u30d5\u30a3\u30ca\u30fc\u30ec\u306f\u3044\u3064\u3067\u3059\u304b\uff1f - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/espectaculos/tv/final-bailando-2018_0_vxWWnxroV.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:50:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "La de Bailando 2018 fue una temporada diferente a las anteriores por su fecha de comienzo, el 3 de septiembre. Al haber iniciado el certamen tan cerca de fin ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Bailando&quot;\u306e\u30bd\u30eb\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u306e\u30c9\u30e9\u30de -  Lmneuquen.com",
            "link": "https://www.lmneuquen.com/el-drama-sol-perez-el-bailando-n615316",
            "pub_date": "2018-12-04 02:59:59 GMT",
            "source_nm": "Lmneuquen.com",
            "source_url": "https://www.lmneuquen.com",
            "desc": "Sol P\u00e9rez est\u00e1 harta del maltrato del chimentero \u00c1ngel de Brito y de su programa, Los \u00e1ngeles de la ma\u00f1ana, al punto de pensar seriamente en bajarse del ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30aa\u30c6\u30ed\u306fBailando\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u5f7c\u306e\u6bcdFlorenciaPe\u00f1a\u306f\u6279\u5224\u306b\u5fa9\u8b90\u3092\u8105\u304b\u3057\u3001\u30bc\u30ed\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30b7\u30fc",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/videos/showmatch-bailando-2018/juan-otero-debuta-en-el-bailando-y-su-mama-florencia-pena-lo-amenazo_108146",
            "pub_date": "2018-12-05 18:24:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": "El hijo de la jurado fue confirmado como bailar\u00edn en el ritmo homenaje y apareci\u00f3 un video donde su madre da a entender que lo va a castigar con el puntaje."
        },
        {
            "title": "JujuyJim\u00e9nez\u306fBailando 2018\u306e\u5922\u3092\u5b9f\u73fe\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u3053\u308c\u306fShowMatch\u304b\u3089\u6700\u521d\u306b\u524a\u9664\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u306e1\u3064\u3067\u3059 -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/cuento-algo/jujuy-jimenez-cumplio-sueno-bailando-2018-fue-las-primeras-eliminadas-showmatch_110410",
            "pub_date": "2018-12-04 19:56:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "El paso de Sof\u00eda \"Jujuy\" Jim\u00e9nez por la pista de Bailando 2018 fue muy breve. La modelo y periodista qued\u00f3 afuera de ShowMatch en octubre, frente a In\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3092\u6368\u3066\u308b\uff1f CinthiaFern\u00e1ndez\u304c\u966a\u5be9\u54e1\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6fc0\u6012\u3067\u7206\u767a -  Radio Mitre",
            "link": "https://radiomitre.cienradios.com/renuncia-al-bailando-cinthia-fernandez-exploto-furia-jurado/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:18:07 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30de\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://radiomitre.cienradios.com",
            "desc": "Cinthia Fern\u00e1ndez termina un a\u00f1o muy movido donde las peleas con su ex Mat\u00edas Defederico y el esc\u00e1ndalo en algunas jornadas del Bailando generaron ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30d3\u30ca\u30b9\u306e\u5143\u6226\u95d8\u54e1\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u305fBailando\u306e\u79fb\u52d5\u656c\u610f -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/espectaculos/Super-emotivo-homenaje-en-el-Bailando-dedicado-a-los-excombatientes-de-Malvinas-20181207-0009.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:31:18 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Con una puesta completamente innovadora, Cinthia Fern\u00e1ndez y su bailar\u00edn lograron conmover a todos al recordar uno de los cap\u00edtulos m\u00e1s tristes de la ..."
        },
        {
            "title": "\u5922\u306e\u7d42\u308f\u308a\uff01\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u306e\u5553\u793a\u306e1\u3064\u304c\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u304b\u3089\u524a\u9664\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  El Trece",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/videos/showmatch-bailando-2018/fin-del-sueno-una-de-las-revelaciones-del-bailando-quedo-eliminada-de_108130",
            "pub_date": "2018-12-05 23:02:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": "La dupla no logr\u00f3 superar el folklore y meterse entre las mejores ocho del certamen de ShowMatch."
        },
        {
            "title": "\u966a\u5be9\u3068\u30bd\u30eb\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u30e7\u306e\u6012\u308a\u3068\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u306e\u30d0\u30fc\uff1a\u300c\u8ab0\u3082\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306b\u53bb\u3063\u3066\u6b32\u3057\u3044\u3068\u601d\u3046\u300d -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/enojo-soledad-fandino-jurado-bar-bailando-siento-todo-mundo-quiere-nos-vayamos_110375",
            "pub_date": "2018-12-04 03:40:57 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "Una noche de mucha pol\u00e9mica se vivi\u00f3 en la gala del lunes de Bailando 2018. A los bajos puntajes de Cinthia Fern\u00e1ndez y Natalie Weber se sum\u00f3 el de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b92019\u5e74\u30924\u6708\u304b\u308912\u6708\u306b\u7d04\u675f\u3059\u308b - \u4eba\u6c17",
            "link": "https://www.diariopopular.com.ar/prometen-un-bailando-2019-de-abril-diciembre-n377881",
            "pub_date": "2018-12-04 02:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u6c17",
            "source_url": "https://www.diariopopular.com.ar",
            "desc": "En el a\u00f1o en el que el programa de Tinelli cumple 30 temporadas, el Cabez\u00f3n quiere un ciclo largo y no como este a\u00f1o de transici\u00f3n en el que arranc\u00f3 muy ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30c3\u30ad\u30fc\u30bb\u30f3\u30c1\u30e5\u30ea\u30aa\u30f3\u30c0\u30f3\u30b92019\u3067\uff1f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30de\u30a4\u30bf\u30fc",
            "link": "https://radiomitre.cienradios.com/ricky-centurion-al-bailando-2019/",
            "pub_date": "2018-12-01 21:45:07 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30de\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://radiomitre.cienradios.com",
            "desc": "Centuri\u00f3n es parte del plantel de Racing, que se encuentra puntero en la Superliga, pero en el vestuario aprovecha para mostrarle sus dotes art\u00edsticos a sus ..."
        },
        {
            "title": "Bailando\u3067\u306e\u5f7c\u5973\u306e\u591c\u306e\u6012\u308a\u306e\u5f8c\u3001Cinthia Fernandez\u304b\u3089\u306e\u786c\u3044\u6551\u6e08\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u649a\u7cf8\u304c\u5fc5\u8981\u306a\u306e\u3067\u305d\u3053\u306b\u3044\u308b\u300d -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/duro-desahogo-cinthia-fernandez-tras-noche-furia-bailando-estoy-ahi-porque_110392",
            "pub_date": "2018-12-04 15:20:29 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b92018 | Mica Viciconte\u306fRicardo Fort\u3068GustavoMart\u00ednez\u306b\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3057\u305f\u3002 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/videos/show/basicas/bailando-2018-mica-viciconte-homenajeo-ricardo-fort-y-gustavo-martinez-se-emociono_922720",
            "pub_date": "2018-12-07 02:57:29 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Bailando 2018 | Mica Viciconte homenaje\u00f3 a Ricardo Fort y Gustavo Mart\u00ednez se emocion\u00f3."
        },
        {
            "title": "\u826f\u3044\u30b9\u30b3\u30a2\u3068\u591a\u304f\u306e\u611f\u60c5\uff01\u305d\u308c\u306fBailando\u306e\u8cdb\u8f9e\u306e\u7b2c\u4e8c\u306e\u30ac\u30e9\u3067\u3042\u3063\u305f\uff1a\u3053\u3053\u3067\u306e\u9806\u4f4d -  El Threce",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/noticias/buenos-puntajes-y-mucha-emocion-se-fue-la-segunda-gala-de-homenajes-en-el-bailando-aca-la_108133",
            "pub_date": "2018-12-06 22:01:17 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": "Las estad\u00edsticas del certamen marcan qui\u00e9nes son los mejores seg\u00fan su puntaje."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u30fb\u30d1\u30c1\u30e3\u30ce\u306f\u3001\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30fb\u30d0\u30cb\u30b7\u30e7\u30fc2019\u306e\u305f\u3081\u306b\u6700\u521d\u306b\u547c\u3070\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u3059\u3002\u300c\u79c1\u306f\u5927\u597d\u304d\u3067\u3059\u300d -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/sofia-pachano-primera-convocada-super-bailando-2019-me-encantaria-estar_110484",
            "pub_date": "2018-12-05 21:58:23 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b92018 | JimenaBar\u00f3n\u3068Marcelo Tinelli\u306f\u3001Luc\u00edaP\u00e9rez -  TN  -  Todo Noticias\u306e\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30fc\u30ba\u3092\u7121\u7f6a\u306b\u3057\u305f\u5224\u4e8b\u3092\u5426\u8a8d\u3057\u305f",
            "link": "https://tn.com.ar/videos/show/showmatch/bailando-2018-jimena-baron-y-marcelo-tinelli-repudiaron-los-jueces-que-absolvieron-los-femicidas-de_922711",
            "pub_date": "2018-12-07 02:28:02 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Bailando 2018 | Jimena Bar\u00f3n y Marcelo Tinelli repudiaron a los jueces que absolvieron a los femicidas de Luc\u00eda P\u00e9rez."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bf\u3068\u30d5\u30a7\u30ea\u30da\u306f\u3001Bailando  -  Canal 13 San Juan TV\u3067\u304a\u7236\u3055\u3093\u3092\u899a\u3048\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://www.canal13sanjuan.com/espectaculos/2018/12/7/marta-felipe-recordaron-su-papa-en-el-bailando-92647.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb13\u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.canal13sanjuan.com",
            "desc": "Hace tiempo que Marta y Felipe dejaron de ser los nenes medi\u00e1ticos de Ricardo Fort y anoche, los hermanos, estuvieron presentes en el sentido homenaje que ..."
        },
        {
            "title": "Bailando 2018\u3092\u96e2\u308c\u308b\u4eba\uff1aSolP\u00e9rez\u307e\u305f\u306fNatalie Weber\uff1f -  TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tn.com.ar/videos/show/showmatch/quien-se-fue-del-bailando-2018-sol-perez-o-natalie-weber_922193",
            "pub_date": "2018-12-05 03:31:42 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Los comentarios publicados en TN.com.ar podr\u00e1n ser reproducidos total o parcialmente en la pantalla de TodoNoticias, como as\u00ed tambi\u00e9n las im\u00e1genes de sus ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b92018 |\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u30c6\u30a3\u30cd\u30c3\u30ea\u3092\u60b2\u3057\u307e\u305b\u305f\u30a2\u30cb\u30d0\u30eb\u30fb\u30d1\u30c1\u30e3\u30ce\u3078\u306e\u656c\u610f -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/videos/show/showmatch/bailando-2018-el-homenaje-anibal-pachano-que-hizo-llorar-marcelo-tinelli_922187",
            "pub_date": "2018-12-05 02:59:51 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Bailando 2018 | El homenaje a An\u00edbal Pachano que hizo llorar a Marcelo Tinelli."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30f3\u30fb\u30e2\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30bb\u30e9\u30fc\u30ce\u306e\u9a5a\u304d\u306e\u53cd\u5fdc\u306f\u3001\u30c0\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9\u306e\u30d4\u30af\u30b5\u30fc\u3078\u306e\u6367\u3052\u7269\u306e\u5931\u6557",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/noticias/showmatch-bailando-2018/las-reacciones-sorpresivas-de-sofi-morandi-y-julian-serrano-despues_108134",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:35 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b92018\uff1aCinthiaFern\u00e1ndez\u306e\u975e\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u6c11\u4fd7\u4f1d\u627f -  tn.com.ar",
            "link": "https://tn.com.ar/videos/show/basicas/bailando-2018-el-folclore-no-tradicional-de-cinthia-fernandez_921915",
            "pub_date": "2018-12-04 11:58:42 GMT",
            "source_nm": "tn.com.ar",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Bailando 2018: el folclore no tradicional de Cinthia Fern\u00e1ndez."
        },
        {
            "title": "JimenaBar\u00f3n\u3068Mauro Caiazza\u306fBailando\u3067\u6fc0\u3057\u3044\u591c\u3092\u7d04\u675f\u3057\u305f\u304c\u3001Mati Napp\u306f\u300cBoys\u3001\u7533\u3057\u8a33\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d -  El Trece",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/noticias/showmatch-bailando-2018/jimena-baron-y-mauro-caiazza-se-prometieron-una-noche-fogosa-en-el_108086",
            "pub_date": "2018-12-03 22:48:40 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30d5\u30a3\u30fc\u30fb\u30e2\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u5f7c\u5973\u3092\u547c\u3093\u3067\u3044\u308b\u4eba\u305f\u3061\u306f\u3001\u30bb\u30e9\u30ce\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u8e0a\u308b\u3053\u3068\u3092\u7518\u3084\u304b\u3059\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u304c\u8a71\u3057\u3066\u3044\u308b\u9593\u3001\u6211\u3005\u306f\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u3059\u308b\u300d -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/sofi-morandi-tildan-mimada-bailando-junto-serrano-mientras-hablan-nosotros_110305",
            "pub_date": "2018-12-01 17:43:10 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "Las \u00faltimas instancias de Bailando 2018 se viven a puro nervio. Luego de que Vanesa Garc\u00eda Mill\u00e1n, la coach de Lourdes S\u00e1nchez y Diego Ramos descargara ..."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u3055\u306a\u5929\u4f7f\u304c\u7206\u767a\uff01 Bailando\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u306f\u3001\u53c2\u52a0\u8005\u306e\u30de\u30c3\u30b5\u30fc\u30b8\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u544a\u767d\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a &quot;\u3042\u306a\u305f\u306f\u5f7c\u3092\u5c11\u3057\u306f\u4e16\u8a71\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f...&quot;  -  El Trece",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/videos/los-angeles-de-la-manana/las-angelitas-estallaron-un-coach-del-bailando-confeso-que-le-hacia_108142",
            "pub_date": "2018-12-05 15:31:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": "En el living de LAM termin\u00f3 contando intimidades de los ensayos de la famosa pareja del Bailando."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u6620\u753b\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u3066\u3001Serrandin\u306f\u9b45\u4e86\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u5931\u6557\u3057\u3001\u966a\u5be9\u54e1\u306f\u767a\u7832\u3057\u305f\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u305d\u308c\u304c\u611a\u304b\u3060\u3068\u601d\u3063\u305f\u300d -  El Trece",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/videos/showmatch-bailando-2018/con-un-homenaje-a-las-mejores-peliculas-animadas-serrandin-no-logro-c_108129",
            "pub_date": "2018-12-05 03:11:24 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": "Sofi Morandi y Juli\u00e1n Serrano recrearon las escenas m\u00e1s memorables del cine familiar de las \u00faltimas d\u00e9cadas."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c0\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30e8\u30f3\u3068\u30bb\u30ec\u30b9\u30c6\u30fb\u30e0\u30ea\u30a8\u30ac\u304c\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c8\u3092\u899a\u3048\u3066\u3044\u308b\u6642\u306b\u751f\u304d\u6b8b\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30c1",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/noticias/showmatch-bailando-2018/maria-fernanda-callejon-y-celeste-muriega-se-quebraron-en-vivo-al_108122",
            "pub_date": "2018-12-05 00:22:30 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": "La actriz y la bailarina participar\u00e1n del homenaje de Mica Viciconte al fallecido empresario."
        },
        {
            "title": "\u00c1ngelde Brito\u306f\u3001\u966a\u5be9\u54e1\u5168\u54e1\u306e\u614b\u5ea6\u3092\u6279\u5224\u3057\u305fBailando\u306e\u5143\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u7b54\u3048\u305f\u3002El Trece",
            "link": "https://www.eltrecetv.com.ar/videos/los-angeles-de-la-manana/angel-de-brito-salio-a-contestarle-a-ex-estrella-del-bailando-que-cr_108150",
            "pub_date": "2018-12-05 20:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30c6\u30a3\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://www.eltrecetv.com.ar",
            "desc": "La famosa se pronunci\u00f3 sobre las \u00faltimas pol\u00e9micas y sorprendi\u00f3 al tratarlos de tibios en las reacciones contra figuras que carecen de la fama de ellos."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b92018\uff1aMirtha Legrand\u3078\u306e\u30aa\u30de\u30fc\u30b8\u30e5\u306eFlorPe\u00f1a\u306e\u606f\u5b50\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc -  Diary 26",
            "link": "http://www.diario26.com/260501--bailando-2018-el-debut-del-hijo-de-flor-pena-en-el-homenaje-a-mirtha-legrand",
            "pub_date": "2018-12-08 11:45:46 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u8a1826",
            "source_url": "http://www.diario26.com",
            "desc": "Juan Otero, el hijo de Flor Pe\u00f1a, se sali\u00f3 con la suya y debut\u00f3 en la pista del Bailando 2018. Lo logr\u00f3 gracias a Mery Del Cerro y Facundo Mazzei, que lo convocaron para participar del homenaje a Mirtha Legrand. Flor se emocion\u00f3 tras ver a su ni\u00f1o: \"Primero, gracias por invitarlo a Juan, porque se act\u00faa y se baila encima. Entonces que alguien lo invite a hacer algo, pobrecito, est\u00e1 bueno. As\u00ed que se los agradezco\". M\u00e1s tarde, se dirigi\u00f3 a su hijo: \"Juani, yo empec\u00e9 cuando era muy chiquita a actuar, bailar y cantar. Y m\u00e1s all\u00e1 del homenaje, a m\u00ed me produce mucha emoci\u00f3n verte, m\u00e1s all\u00e1 de qu..."
        }
    ]
}