{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpTnpWb09XNDVheElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:16:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fClarens\u3068\u3001L\u00e1zaroB\u00e1ez -  infobae\u306b\u9001\u4ed8\u3055\u308c\u305f\u516c\u5171\u4e8b\u696d\u306b\u30ea\u30f3\u30af\u3055\u308c\u305f5\u5104\u30c9\u30eb\u4ee5\u4e0a\u306e\u6d17\u6fef\u306e\u305f\u3081\u306b\u5225\u306e20\u4eba\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3060",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/pidieron-indagar-a-clarens-y-a-otra-veintena-de-personas-por-lavar-mas-de-500-millones-ligados-a-la-obra-publica-entregada-a-lazaro-baez/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El financista Ernesto Clarens (foto de archivo) El financista Ernesto Clarens, ya \"arrepentido\" y procesado en la causa de los cuadernos, qued\u00f3 a un paso de una nueva indagatoria, junto a una veintena de financistas, contadores y comerciantes, por lavar m\u00e1s de 500 millones de pesos derivados de la obra p\u00fablica, por la que la ex presidenta Cristina Kirchner, el ex ministro Julio De Vido, el ex secretario Jos\u00e9 L\u00f3pez y L\u00e1zaro B\u00e1ez enfrentar\u00e1n juicio en febrero. El fiscal federal Gerardo Pollicita, que impulsa la investigaci\u00f3n por la asociaci\u00f3n il\u00edcita que radic\u00f3 la diputada Elisa Carri\u00f3 en 200..."
        },
        {
            "title": "\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u76f8\u5f53\u306e\u5225\u306e\u300cK-\u30de\u30cd\u30fc\u30eb\u30fc\u30c8\u300d\u3092\u8abf\u3079\u308b -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-11-58-0-investigan-otra-ruta-del-diniero-k-por-una-cifra-millonaria-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-07 03:41:19 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La Justicia investiga la existencia de una nueva \"ruta del dinero K\" a trav\u00e9s de la cual habr\u00edan circulado al menos 160 millones de d\u00f3lares y tiene varios protagonistas que se repiten. Quien est\u00e1 detr\u00e1s de este entramado financiero es el fiscal Gerardo Pollicita, quien ya solicit\u00f3 la declaraci\u00f3n indagatoria de Ernesto Clarens, el financista vinculado a los Kirchner que en otro expediente admiti\u00f3 haber cobrado coimas. La pericia est\u00e1 tan avanzada que Pollicita le pidi\u00f3 al juez Juli\u00e1n Ercolini la apertura de una nueva causa para avanzar en lo se cree son diferentes y m\u00e1s sofisticados mecanism..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u306b\u9023\u52d5\u3057\u305f\u53cd\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u691c\u5bdf\u5b98\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/cambian-al-fiscal-antilavado-uno-ligado-al-gobierno-n52979",
            "pub_date": "2018-12-05 20:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "El Gobierno contin\u00faa su cruzada para copar lugares clave dentro del Poder Judicial. Ahora logr\u00f3, por un lado, que el procurador interino Eduardo Casal (que sigue directrices de la Casa Rosada) desplace al fiscal Gabriel P\u00e9rez Barber\u00e1 de la Procuradur\u00eda de Criminalidad Econ\u00f3mica y Lavado de Activos (PROCELAC). Por el otro, que nombre en su lugar a Mario Alberto Villar, de sinton\u00eda fina con la Casa Rosada y con el fiscal Ra\u00fal Plee, uno de sus principales operadores judiciales. La PROCELAC es una de las \u00e1reas m\u00e1s sensibles dentro de la Procuraci\u00f3n, ya que tiene una doble funci\u00f3n. Puede recibir..."
        }
    ]
}