{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRFZuZWpVU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:03:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u6700\u5927\u306e\u81ea\u7136\u516c\u5712\u304c\u751f\u307e\u308c\u308b -  Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/nace-el-mayor-parque-natural-la-argentina-n5003680",
            "pub_date": "2018-12-06 00:52:00 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u306f\u30d6\u30ea\u30ac\u30c7\u30a3\u30b9\u30bf\u306e\u5897\u52a0\u3092\u64c1\u8b77\u3057\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u56fd\u30ec\u30d9\u30eb\u3067\u306f -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/bariloche/parques-nacionales-defendio-un-aumento-de-brigadistas-pero-a-nivel-nacional-YL6085045",
            "pub_date": "2018-12-07 12:04:55 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u4fdd\u8b77\u3055\u308c\u305f\u81ea\u7136\u306e\u533a\u57df\u306e\u65c5\u9928\u304a\u3088\u3073\u8d05\u6ca2\u306a\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u5834\u306e\u305f\u3081\u306e\u8a08\u753b\u3092\u9032\u6c34\u3055\u305b\u308b -  Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/lanzan-plan-hosterias-y-campings-lujo-areas-naturales-protegidas-n5003309",
            "pub_date": "2018-12-04 17:20:00 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": "Los emprendimientos deber\u00e1n tener bajo impacto ambiental, utilizar materiales sustentables y valerse, preferentemente, de energ\u00edas renovables."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30e9\u30f3\u30d1\u30e4\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u306f\u81ea\u7136\u306e\u52d5\u690d\u7269\u3092\u56de\u53ce\u3057\u3066\u7bc0\u7d04\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u596e\u95d8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/tendencias/ecologia-y-medio-ambiente/2018/12/03/el-parque-nacional-talampaya-antigua-region-ganadera-lucha-por-recuperar-y-conservar-su-fauna-y-flora-autoctona/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:16:09 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Si bien es un \u00e1rea protegida por la Administraci\u00f3n de Parques Nacionales desde hace a\u00f1os, las secuelas dejadas por aquellas especies ex\u00f3ticas introducidas ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d9\u30e9\u306e\u6cb3\u53e3\u306b\u306f\u65e2\u306b\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  ROSARIO PLUS",
            "link": "https://www.rosarioplus.com/enotrostemas/Los-esteros-del-Ibera-ya-tienen-su-Parque-Nacional--20181206-0004.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:27:00 GMT",
            "source_nm": "ROSARIO PLUS",
            "source_url": "https://www.rosarioplus.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 la creaci\u00f3n del Parque y Reserva Nacional Iber\u00e1, que formar\u00e1 parte de unas 700.000 hect\u00e1reas que proteger\u00e1n el \u00faltimo reducto de selva paranaense, donde existe la mayor biodiversidad de la ecorregi\u00f3n de bosque atl\u00e1ntico en Sudam\u00e9rica. El parque tendr\u00e1 una superficie de 159.000 hect\u00e1reas, que se sumar\u00e1n a otras 23.000 de la reserva natural Iber\u00e1, a 553.000 del parque provincial Iber\u00e1, a 54.380 del Parque Nacional Iguaz\u00fa, a 12.620 de la reserva nacional del mismo nombre y a 170.000 del parque estatal Brasil para conformar una gran \u00e1rea natural protegida en la reg..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30a8\u30e9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30b9\u30fb\u30cb\u30fc\u30f4\u30b9\u306f2019\u5e74\u6625\u306e\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u5225\u306e\u610f\u898b",
            "link": "http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/la-sierra-de-las-nieves-sera-parque.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u5225\u306e\u610f\u898b",
            "source_url": "http://otraopinion-es.blogspot.com",
            "desc": "El Consejo de Ministros ha aprobado este viernes la propuesta final de declaraci\u00f3n del Parque Nacional de la Sierra de las Nieves, que permitir\u00e1 elaborar el proyecto de Ley que confirmar\u00e1 su declaraci\u00f3n y protecci\u00f3n como parque nacional, con idea de que se apruebe en la primavera de 2019. El futuro Parque Nacional de la Sierra de las Nieves cuenta con una superficie continua, no fragmentada, sin elementos artificiales que alteren significativamente el paisaje, as\u00ed como sistemas naturales \u00fanicos. De hecho, alberga el 65% de la superficie de pinsapar espa\u00f1ola. El pinsapo es un tipo de abeto q..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab\u306e\u30b3\u30eb\u30b3\u30d0\u30fc\u30c9\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u3092\u8a2a\u554f\u3059\u308b -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=XoB8IJWIOUM",
            "pub_date": "2018-12-08 00:03:54 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Desde hace a\u00f1os Costa Rica protege a las especies en peligro de extinci\u00f3n, como las tortugas marinas. Pero hay bares y cantinas que a\u00fan venden huevos de tortuga dice Alejandra Monge de la Fundaci\u00f3n Corcovado. \u00bfC\u00f3mo protegerlas? Pr\u00f3ximamente en Fuerza Latina."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u8c61\u3068\u30d2\u30c3\u30dd\u3068\u306e\u9593\u306e\u5bfe\u6c7a\u306f\u3001\u51fa\u5e2d\u8005\u306b\u885d\u6483\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  CHISPA",
            "link": "https://www.chispa.tv/curiosidades/video-de-animales--20181207-0015.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d1\u30fc\u30af",
            "source_url": "https://www.chispa.tv",
            "desc": "Recientemente se encuentra circulando por internet una \u00e9pica pelea entre un elefante y un grupo de tres peque\u00f1os hipop\u00f3tamos. Dicha pelea tuvo como testigos a varios turistas que realizaban un safari cerca del r\u00edo Umfolozi Sud\u00e1frica quienes no perdieron la oportunidad de grabarlo. Una de las personas que grab\u00f3 el conflicto asegura que el elefante permaneci\u00f3 solo durante mucho tiempo, hasta que lleg\u00f3 el tr\u00edo de hipop\u00f3tamos. Leer tambi\u00e9n: VIDEO: Elefante ataca a toda una ciudad Posteriormente el elefante avanz\u00f3 y rompi\u00f3 un \u00e1rbol. Esa maniobra provoc\u00f3 que los otros tres j\u00f3venes animales se asu..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u65b0\u3057\u3044\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u3092\u4f5c\u3063\u305f - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-crearon-un-nuevo-parque-nacional-en-argentina-2026247-113.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:03:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 en sesiones extraordinarias la creaci\u00f3n de un nuevo parque nacional. Se trata del Parque Nacional Iber\u00e1 en Corrientes que cuenta con 159.800 hect\u00e1reas que sumada a las 553.000 hect\u00e1reas de esteros y humedales del contiguo Parque Provincial Iber\u00e1 conformar\u00e1n la mayor \u00e1rea natural protegida de la Argentina. La gran \u00e1rea tendr\u00e1 712.800 hect\u00e1reas con especies \u00fanicas de fauna, humedales, pastizales, bosques de espinal, malezales y peque\u00f1as selvas. En suma contar\u00e1 con 4000 especies de flora y fauna, casi el 30% de las reconocidas en el pa\u00eds. Las tierras fueron donada..."
        },
        {
            "title": "Esteros delIber\u00e1\u306f\u3059\u3067\u306b\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/los-esteros-del-ibera-ya-son-parque-nacional/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:53:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Un sector del Parque Nacional Iber\u00e1 (Matias Rebak) La Argentina sum\u00f3 un nuevo parque nacional y no es cualquier \u00e1rea protegida: se trata del Iber\u00e1, uno de los humedales m\u00e1s importantes que tiene el pa\u00eds e incluso la regi\u00f3n en t\u00e9rminos de biodiversidad y de valores culturales. La C\u00e1mara de Diputados la convirti\u00f3 en ley y sum\u00f3 buenas noticias en t\u00e9rminos de conservaci\u00f3n: dio media sanci\u00f3n al nacimiento de los primeros parques marinos: Yaganes y Burdwood II, en una zona oce\u00e1nica interconectada a las islas de Tierra del Fuego y de los Estados, amenazada principalmente por las actividades econ\u00f3m..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30eb\u30c6\u30f3\uff1a\u30b3\u30eb\u30c7\u30a3\u30ec\u30e9\u30f3\u306e\u5730\u65b9\u306f\u300c\u30aa\u30dd\u30fc\u30cb\u30e5\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30fc\u30c6\u30ec\u30b9\u300d\u306b\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/rio-gallegos/745419-el-chalten-localidad-cordillerana-fue-incluida-en-oportunidades-naturales/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:10:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Turismo de la Naci\u00f3n en conjunto con la Secretar\u00eda de Ambiente y Desarrollo Sustentable, lanzaron un programa especial para inversores privados llamada \u201cOportunidades Naturales\u201d. La iniciativa apunta a inversores nacionales y extranjeros que quieran aportar econ\u00f3micamente en los mas de 37 centros tur\u00edsticos que existen en el territorio nacional que incluyen campings, hoster\u00edas y restaurantes entre otros establecimientos. Dentro de \u201cOportunidades Naturales\u201d tienen ingerencia Ambiente y Desarrollo Sustentable, Turismo, Parques Nacionales y la Agencia Argentina de Inversiones ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b0\u30a2\u30b9\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u306f\u8a2a\u554f\u8005\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8a18\u9332\u3092\u9054\u6210\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/posadas/745997-el-parque-nacional-iguazu-logro-un-nuevo-record-de-visitantes/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:27:51 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El Parque Nacional Iguaz\u00fa alcanz\u00f3 este jueves un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico en cantidad de visitantes superando su marca anterior lograda en 2017 y convirti\u00e9ndose adem\u00e1s en el Parque Nacional argentino con m\u00e1s ingresos en la historia. Marcelo Zuliani, gerente general de Iguaz\u00fa Argentina, empresa concesionaria de los servicios dentro del Parque confirm\u00f3 a T\u00e9lam que \u201ccon los ingresos de hoy superamos en unos 2 mil visitantes la cantidad de ingresantes en todo el a\u00f1o pasado\u201c, desde el 1 de enero al 31 de diciembre. De esta forma, en el d\u00eda de hoy se lleg\u00f3 a la cifra de 1.426.512 visitantes desde e..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u56e3\u4f53\u306f\u3001\u30a4\u30d9\u30e9\u516c\u5712\u306e\u6cd5\u5f8b\u306f\u30b3\u30ea\u30a2\u30f3\u30c4\u61b2\u6cd5\u306b\u9055\u53cd\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/corrientes/744927-organizaciones-politicas-aseguran-que-la-ley-del-parque-ibera-viola-la-constitucion-de-corrientes/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:35:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Un colectivo de organizaciones sindicales, sociales y pol\u00edticas se manifestaron este jueves en Corrientes contra la creaci\u00f3n por ley del Gran Parque Iber\u00e1. Aseguran que la norma \u201cviola la Constituci\u00f3n provincial\u201c. Acompa\u00f1ados por los gremios ATE y CTA, ONGs junto a ecologistas y partidos pol\u00edticos marcharon por las calles de la capital hasta la Casa de Gobierno en contra de la sanci\u00f3n que convirti\u00f3 en ley el Parque Nacional en el Congreso. De acuerdo con la presidente del Partido Comunista de Corrientes, Sonia L\u00f3pez afirm\u00f3: \u201cLa ley de parque nacional viola nuestra Constituci\u00f3n porque en su ..."
        },
        {
            "title": "\u6551\u52a9\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u5927\u4f7f\u306e\u59bb\u3068Parque Izta-Popo  - L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/rescatan-a-esposa-de-embajador-danes-y-13-mas-en-parque-izta-popo/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:38:20 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "La esposa del embajador de Dinamarca, Ket Green, y 13 personas m\u00e1s, fueron rescatadas del Parque Nacional Izta-Popo, luego de que los tres gu\u00edas del grupo solicitaran auxilio. Los encargados del grupo detallaron que la esposa del diplom\u00e1tico estaba lesionada, por lo que los cuerpos de rescate subieron con una camilla por ella hasta el paraje Tepepotl. Herida, esposa del embajador dan\u00e9s en M\u00e9xico. Foto de @elsolde_mexico Una vez fuera de la zona boscosa del parque, la mujer fue trasladada en helic\u00f3ptero a la Ciudad de M\u00e9xico para su atenci\u00f3n m\u00e9dica, ya que presentaba una costilla lesionada, ..."
        },
        {
            "title": "\u74b0\u5883\u306fSierraEspu\u00f1a -  Habla hoy\u306b23,000\u30e6\u30fc\u30ed\u4ee5\u4e0a\u3092\u6295\u8cc7",
            "link": "http://hablahoy-es.blogspot.com/2018/12/medio-ambiente-invierte-mas-de-23000.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u8a71\u3059",
            "source_url": "http://hablahoy-es.blogspot.com",
            "desc": "La Consejer\u00eda de Empleo Universidades, Empresa y Medio Ambiente destinar\u00e1 el pr\u00f3ximo a\u00f1o un total de 236.332 euros para llevar a cabo actuaciones de adecuaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de senderos y pistas forestales del Parque Regional Sierra Espu\u00f1a, as\u00ed como para mejorar la eficiencia energ\u00e9tica de los edificios ubicados en el mismo. Entre estas actuaciones figuran, en concreto, un proyecto de acondicionamiento y mejora de la pista forestal Las Alquer\u00edas, en el t\u00e9rmino municipal de Totana, la se\u00f1alizaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos y tur\u00edsticos o la mejora del comportamiento ambiental de las instalaciones..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d2\u30f3\u30c8\u3068\u8a66\u307f\u3067\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044 -  Caracol\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://www.caracoltv.com/regias/tips-para-acampar-y-no-morir-en-el-intento-ie4134",
            "pub_date": "2018-12-06 14:53:54 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.caracoltv.com",
            "desc": "Tips para acampar y no morir en el intento Para las personas amantes de la aventura y para los apasionados por la naturaleza uno de los mejores y m\u00e1s econ\u00f3micos planes es acampar. Los viajes por las monta\u00f1as explorando la vida del campo permite una mayor conexi\u00f3n personal y grupal, pues la comunicaci\u00f3n es factor esencial para que una acampada sea exitosa. Seg\u00fan cifras de Marca Pa\u00eds, los mejores y m\u00e1s populares lugares elegidos por los viajeros para acampar en Colombia son: el Parque Nacional Natural Tayrona (Santa Marta), el desierto de La Tatacoa (Huila), la Laguna de Tota (Boyac\u00e1), el Par..."
        },
        {
            "title": "Meta  -  El Tiempo\u306e\u30e9\u30fb\u30de\u30ab\u30ec\u30ca\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304f\u30a8\u30b3\u30ed\u30b8\u30fc\u30fb\u30c8\u30ec\u30a4\u30eb",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/sendero-ecologico-para-la-macarena-302208",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:25 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Colombia El sendero ecol\u00f3gico para desembotellar a La Macarena, en el Meta REDACCI\u00d3N EL TIEMPO 06 de diciembre 2018 , 09:45 a.m. Autoridades ambientales ven viable la propuesta ante imposibilidad de construir una v\u00eda amplia. Ante la negativa de las autoridades ambientales de autorizar construir una v\u00eda amplia entre Vista Hermosa y La Macarena (Meta), por atravesar el parque nacional de La Macarena, que permita acercar a este \u00faltimo municipio v\u00eda terrestre a Villavicencio, las autoridades regionales propusieron convertir ese corredor en un sendero ecol\u00f3gico. La idea la vienen trabajando Parq..."
        },
        {
            "title": "Yellowstoe Park\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30aa\u30aa\u30ab\u30df\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u3088\u3063\u3066\u6b7b\u3093\u3060",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/06/la-loba-mas-famosa-del-parque-de-yellowstoe-fue-asesinada-por-un-cazador/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:12:10 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La loba que fue asesinada en Yellowstone (Foto: Facebook Jackson Hole News&Guide) El asesinato de un lobo que ha sido muy popular entre los fot\u00f3grafos y visitantes del Parque Nacional de Yellowstone ha impulsado a nuevos llamados de asociaciones civiles para proteger a los animales. Un cazador de Montana mat\u00f3 de manera legal al lobo conocido como 926F y \"Sppitfire\", esto ocurri\u00f3 en s\u00e1bado despu\u00e9s del D\u00eda de Acci\u00f3n de Gracias, cerca de Cooke News & Guide y esta forma puede ser un poco m\u00e1s dif\u00edcil de aceptar porque la manada a la que pertenec\u00eda el lobo hab\u00eda mostrado signos de habituaci\u00f3n. Ab..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u3068\u9752\u5e74\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u6c37\u6cb3\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/rio-gallegos/743134-orquestas-infantiles-y-juveniles-presentan-glaciares-en-concierto/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:01:51 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Durante estos cuatro d\u00edas, los estudiantes participar\u00e1n de una capacitaci\u00f3n intensiva que incluir\u00e1 intervenciones en la v\u00eda p\u00fablica; conciertos libres y gratuitos todos los d\u00edas en El Calafate y el Gran Concierto Final, el mi\u00e9rcoles 12 de diciembre a las 15:30 en el Glaciar Perito Moreno con la presentaci\u00f3n de la Orquesta Sinf\u00f3nica Provincial. Este Festival Provincial es organizado por el Gobierno de Santa Cruz, a trav\u00e9s del Consejo Provincial de Educaci\u00f3n y la Secretaria Estado de Turismo dependiente del Ministerio de la Producci\u00f3n, Comercio e Industria, con la colaboraci\u00f3n de la Municipal..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba\u30b9\u306e\u30a4\u30d9\u30e9\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u306e\u5efa\u8a2d\u3092\u627f\u8a8d",
            "link": "https://viapais.com.ar/corrientes/743301-aprobaron-la-creacion-del-parque-nacional-ibera/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:54:08 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El Congreso de la Naci\u00f3n aprob\u00f3 este jueves la creaci\u00f3n del Parque Nacional Iber\u00e1, en Corrientes. Abarcar\u00e1 las 159.800 hect\u00e1reas que fueron donadas para este fin por las fundaciones Conservation Land Trust Argentina (CLT). La ONG fue creada por el empresario y ecologista Douglas Tompkins junto a su esposa Kristine y con apoyo de Flora y Fauna Argentina. Al nuevo parque se suma a las 553.000 hect\u00e1reas de esteros y humedales que conforma un total de 712.800 hect\u00e1reas, en el que aloja a m\u00e1s de 4.000 especies de flora y fauna. Seg\u00fan estimaciones de CLT, el parque podr\u00eda recibir a m\u00e1s de 100.000..."
        },
        {
            "title": "\u4fdd\u8b77\u5730\u57df\u306e\u30d0\u30ab\u30b7\u30e3\u30cb\u30a2\u306f\u3001\u8cac\u4efb\u3042\u308b\u89b3\u5149\u306e\u624b\u306e\u8ffd\u968f\u8005\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b",
            "link": "https://www.infobae.com/tendencias/ecologia-y-medio-ambiente/2018/12/03/la-tendencia-de-vacacionar-en-areas-protegidas-gana-adeptos-de-la-mano-del-crecimiento-del-turismo-responsable/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:42:36 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Como en cada llegada del verano, miles de turistas se preparan para visitar las bellezas naturales que componen las distintas reservas y \u00e1reas protegidas que tiene nuestro pa\u00eds. En los \u00faltimos a\u00f1os estos espacios se fueron convirtiendo en una alternativa real a los tradicionales y fuertemente comercializados centros tur\u00edsticos costeros o serranos. Entre los Parques Nacionales que la Argentina ofrece a los turistas existen algunos preferidos: El Palmar, Pre Delta, Quebrada del Condorito, Lan\u00edn, Los Arrayanes, Nahuel Huapi, Monte Le\u00f3n, Bosques Petrificados o el Parque Marino Costero. Todos el..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306f\u5317\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u571f\u5730\u4fdd\u5168\u306b\u969b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/mexico-destaca-en-conservacion-de-terrenos-de-norteamerica/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:05:56 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. M\u00e9xico destaca en conservaci\u00f3n de terrenos de Norteam\u00e9rica En 26 a\u00f1os, M\u00e9xico ha pasado de ser el pa\u00eds norteamericano con menos terrenos protegidos al l\u00edder de Norteamerica en este asunto. Un estudio del Center for American Progress (CAP) analiz\u00f3 por primera vez c\u00f3mo ha cambiado el mapa de las \u00e1reas protegidas de la regi\u00f3n, es decir, con restricciones a las actividades humanas que en ellas pueden llevarse a cabo. En 1992, M\u00e9xico s\u00f3lo contaba con el 2% de la tierra declarada protegida. Para 2017, \u00e9sta llegaba al 14% de los terrenos p\u00fablicos y privados. Por el contrario, el pri..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u306e\u30b3\u30df\u30c3\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u524d\u306bATE\u505c\u6226\u30921\u9031\u9593\u4e2d\u6b62\u3059\u308b -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/bariloche/tregua-de-ate-por-una-semana-ante-un-compromiso-de-parques-nacionales-AY6089570",
            "pub_date": "2018-12-04 10:48:23 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "La protesta de ATE en reclamo de la reincorporaci\u00f3n de 19 brigadistas de incendios forestales en el Parque Nahuel Huapi termin\u00f3 ayer -tras varias horas de bloqueo en la ruta al aeropuerto- con un compromiso del presidente de Parques Nacionales. Dirigentes de ATE fueron atendidos finalmente por el presidente de la Administraci\u00f3n de Parques Nacionales, Eugenio Breard, que confirm\u00f3 que \u201cel 10 de diciembre dar\u00e1 respuesta al reclamo del sindicato por la continuidad laboral\u201d de los brigadistas. El sindicato inform\u00f3 este resultado y levant\u00f3 las medidas de fuerza a la espera de una soluci\u00f3n pero ma..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30bf\u30fc\u306f\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u6709\u540d\u306a\u30aa\u30aa\u30ab\u30df\u3092\u6bba\u3057\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30c1\u30ef\u30ef",
            "link": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/mundo/mata-cazador-a-la-famosa-loba-de-yellowstone-2753399.html",
            "pub_date": "2018-12-04 04:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ef\u30ef\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx",
            "desc": "Un cazador mat\u00f3 de un tiro a la loba conocida como Spitfire o por 926F, cerca del Parque Nacional Yellowstone en EEUU, lugar donde tambi\u00e9n su madre fue asesinada de la misma forma en el a\u00f1o 2012. Ten\u00eda 7 a\u00f1os de edad y era conocida por los cient\u00edficos como miembro de la manada de lobos de Lamar Canyon 926F y seg\u00fan informes, estaba vagando a las afueras del parque cuando recibi\u00f3 el disparo. Al cazador no le import\u00f3 que la loba fuera la m\u00e1s querida por los visitantes, porque participaba en un torneo de caza cuando el animal fue abatido. Spitfire, era una de las m\u00e1s grandes atracciones de la r..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u89b3\u5149\u5ba2\u306f\u3001\u30ed\u30b9\u30cd\u30d0\u30c9\u30b9\u516c\u5712\u306e\u30e9\u30a4\u30d5\u30ac\u30fc\u30c9\u306b\u3088\u3063\u3066\u6b32\u3057\u3044 -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/region-central/turista-aleman-es-buscado-por-socorristas-en-parque-los-nevados",
            "pub_date": "2018-12-04 14:56:35 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jparias Los rescatistas de las Unidades Departamentales de Gesti\u00f3n del Riesgo de Quind\u00edo y Tolima, la Polic\u00eda Nacional, la Defensa Civil y los Bomberos de Salento, se encuentran desplegando acciones para dar con el paradero de un caminante alem\u00e1n y dos personas m\u00e1s que hac\u00edan senderismo en el Parque Nacional Natural Los Nevados. El Ingeniero Faber Mosquera, director de la Unidad Departamental de Riesgo del Quind\u00edo, se\u00f1al\u00f3 que las tres personas son buscadas desde este lunes cuando dieron aviso a las autoridades. \u201cLa situaci\u00f3n llev\u00f3 a la activaci\u00f3n del protocolo de respuesta a emergenci..."
        },
        {
            "title": "\u624b\u6301\u3061\u306e\u30ab\u30e1\u30e9 -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagGsw",
            "pub_date": "2018-12-02 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El fot\u00f3grafo y cineasta Max Lowe protagoniza \u201cParques Nacionales, la aventura en Am\u00e9rica Salvaje\u201d, documental que muestra la expedici\u00f3n que este joven fot\u00f3grafo y cineasta emprendi\u00f3 junto con la artista Rachel Pohl \u2013su amiga\u2013 y el famoso alpinista Conrad Anker \u2013su padrastro\u2013. Originario de Montana, Max ha estado acostumbrado a pasar gran parte de su vida al aire libre. Adem\u00e1s de rodearse de bellos escenarios naturales, creci\u00f3 en una familia de viajeros y escritores. Gracias a ello, logr\u00f3 desarrollar la habilidad para narrar historias a trav\u00e9s de la fotograf\u00eda y la cinematograf\u00eda. Max nos co..."
        },
        {
            "title": "EU\u306e\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u89b3\u5149\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8 -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagGsv",
            "pub_date": "2018-12-02 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Con la imponente belleza de sus parques nacionales y una ruta musical con escala en varias ciudades, Estados Unidos busca atraer a m\u00e1s viajeros mexicanos. A prop\u00f3sito del estreno el 14 de diciembre en salas de cine de los documentales \u201cParques Nacionales, la aventura en Am\u00e9rica Salvaje\u201d y \u201cTraves\u00eda Musical\u201d, Brand USA, organizaci\u00f3n de mercadortecnica de los Estados Unidos como destino tur\u00edstico, desea mostrar otros atractivos importantes de la Uni\u00f3n Americana y hacer que se olviden \u2013aunque sea por cerca de 85 minutos\u2013 de los problemas en la frontera, la pol\u00edtica de Donald Trump y el costo d..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30d1\u30fc\u30af\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30aa\u30aa\u30ab\u30df\u306f\u30cf\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u3088\u3063\u3066\u6bba\u3055\u308c\u305f -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/historia/lobo-mas-famoso-parque-yellowstone-asesinado/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:40:22 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "La loba m\u00e1s famosa del Parque Yellowstone fue asesinada por un cazador cuyo \u00fanico inter\u00e9s era matar para agregar un trofeo m\u00e1s a su colecci\u00f3n. Oso pardo mata a familia de cazador Poco import\u00f3 la relevancia del animal para los visitantes del parque a un cazador que, con tal de incrementar su fama, mat\u00f3 a Spitfire, una de las m\u00e1s grandes atracciones de la reserva ecol\u00f3gica. La loba, tambi\u00e9n identificada como Wolf (Lobo) 926F, fue asesinada a pocos kil\u00f3metros de la entrada del parque en la regi\u00f3n de Montana, Estados Unidos, donde la cacer\u00eda es legal. El cazador que mat\u00f3 a Spitfire aleg\u00f3 que ac..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30bf\u30fc\u306f\u3001\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30d1\u30fc\u30af\u3067\u6700\u3082\u611b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u5f7c\u5973 - \u30aa\u30aa\u30ab\u30df\u3092\u6bba\u3057\u307e\u3059\uff08\u5199\u771f\uff09 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297862-cazador-matar-loba-querida-parque-yellowstone",
            "pub_date": "2018-12-04 12:43:35 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Spitfire, que ten\u00eda siete a\u00f1os, representaba a una legendaria estirpe del parque nacional estadounidense. La loba Spitfire, de siete a\u00f1os de edad, muri\u00f3 a manos de un cazador en Montana el fin de semana pasado a menos de 10 kil\u00f3metros de los l\u00edmites del parque nacional de Yellowstone, informa The New York Times. La tambi\u00e9n apodada 'reina del Valle de Lamar' por sus entusiastas, muri\u00f3 de la misma manera que su tambi\u00e9n famosa madre, la loba hembra alfa 832F, en 2012. Formaba parte de la manada de Lamar Canyon. This is why we wolves need to be protected --> \"A Famous Alpha Wolf\u2019s Daughter, Spi..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30bf\u30ca\u304b\u3089\u306e\u30cf\u30f3\u30bf\u30fc\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30d1\u30fc\u30af\u3067\u6700\u3082\u611b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30aa\u30aa\u30ab\u30df\u3001\u30b9\u30d4\u30c3\u30c8\u30d5\u30a1\u30a4\u30a2\u3092\u6bba\u3057\u307e\u3059\u3002 -  SinEmbargo MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/04-12-2018/3506304",
            "pub_date": "2018-12-04 13:30:46 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "Spitfire, que ten\u00eda siete a\u00f1os, representaba a una legendaria estirpe del parque nacional estadounidense. Su muerte ha dado un nuevo impulso para crear un cintur\u00f3n de protecci\u00f3n alrededor de Yellowstone para que los lobos que viven all\u00ed no corran el riesgo de ser abatidos. VER M\u00c1S VIDEO: Animales rescatados de zonas de conflicto en Irak, Siria y Gaza son llevados a refugio Ciudad de M\u00e9xico, 4 de diciembre (RT/Sinembargo).- La loba Spitfire, de siete a\u00f1os de edad, muri\u00f3 a manos de un cazador en Montana el fin de semana pasado, a menos de 10 kil\u00f3metros de los l\u00edmites del parque nacional de Ye..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e10\u306e\u30a8\u30b3\u30c4\u30fc\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u76ee\u7684\u5730\u306f\u30eb\u30fc\u30c1\u30f3\u3092\u8131\u51fa\u3059\u308b - \u500b\u4eba\u91d1\u878d",
            "link": "http://www.finanzaspersonales.co/consumo-inteligente/articulo/10-destinos-ecoturisticos-en-latinoamerica/78693",
            "pub_date": "2018-12-04 00:12:39 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30fc\u30bd\u30ca\u30eb\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b9",
            "source_url": "http://www.finanzaspersonales.co",
            "desc": "10 destinos del ecoturismo en Latinoam\u00e9rica para escapar de la rutina Si disfruta de la naturaleza, los paisajes y la biodiversidad, para cuidarla y sin gastar una fortuna, entonces puede elegir esta alternativa tur\u00edstica, donde Latinoam\u00e9rica ofrece incre\u00edbles experiencias. 2018/12/03 17:49 2018/12/03 18:07 iStock Viajes La temporada de vacaciones es una de las preferidas de las personas. Nada mejor que visitar un nuevo destino, conocer otras culturas, descansar y compartir con los seres queridos pero desde otra perspectiva: \u00a1Lugares de turismo ecol\u00f3gico! Seg\u00fan el New York Times, los destin..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u7acb\u516c\u5712\u306e\u8a87\u308a - \u5225\u306e\u610f\u898b",
            "link": "http://otraopinion-es.blogspot.com/2018/12/orgullo-de-parque-nacional_2.html",
            "pub_date": "2018-12-02 20:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u5225\u306e\u610f\u898b",
            "source_url": "http://otraopinion-es.blogspot.com",
            "desc": "Alcaldes y responsables p\u00fablicos coinciden en remarcar el paso hist\u00f3rico que supondr\u00e1 la inminente declaraci\u00f3n guernamental de la Sierra de las Nieves como el primer espacio medioambiental que en la provincia malague\u00f1a adquiere la m\u00e1xima protecci\u00f3n. Esperan multiplicar por diez las visitas a este territorio del interior El destino Costa del Sol, uno de los m\u00e1s potentes del planeta en t\u00e9rminos de visitas tur\u00edsticas anuales, aspira en 2019 a reforzar esa privilegiada posici\u00f3n mediante la declaraci\u00f3n de la Sierra de las Nieves como Parque Nacional. La provincia podr\u00e1 as\u00ed competir con territori..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u304c2019\u5e74\u306b\u8a2a\u554f\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u7c73\u56fd\u306e\u81ea\u7136\u306e\u9a5a\u7570 - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/maravillas-naturales-de-estados-unidos.html",
            "pub_date": "2018-12-02 07:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Si en tu lista de deseos de 2019 tienes anotado hacer un viaje de naturaleza, no pierdas de vista estos parques nacionales de EEUU. Crater Lake, Oregon Hace m\u00e1s de siete mil a\u00f1os esta maravilla se origin\u00f3 por la erupci\u00f3n del volc\u00e1n Mazama, que colaps\u00f3 sobre s\u00ed mismo formando una caldera que, a su vez, alberga un espectacular lago de color azul intenso, considerado el cuerpo de agua m\u00e1s limpio del mundo. Acampar, ir de picnic, andar en bicicleta, pasear en bote y observar la flora y fauna son las actividades m\u00e1s populares en verano y oto\u00f1o. Si lo tuyo son los deportes invernales, la mejor \u00e9p..."
        }
    ]
}