{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGxpYUdoaUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:34:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30cf\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u306f\u3001\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ed\u306b\u52a0\u3048\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002\u5f7c\u306fTelefe-Infobae.com\u3068\u8a71\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2018/12/07/ademas-de-santiago-del-moro-alejandro-fantino-tambien-podria-dejar-america-esta-en-conversaciones-con-telefe/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:03:31 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Es un momento de movidas televisivas en el \u00faltimo mes del a\u00f1o. Pases y contrataciones est\u00e1n a la orden del d\u00eda y los canales se est\u00e1n preparando para la ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ed\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30abTV\u3092\u53bb\u308a\u3001\u5225\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb\u3078\u306e\u30d1\u30b9\u304c\u5642\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/espectaculos/Santiago-Del-Moro-se-va-de-America-TV-y-se-rumorea-su-pase-a-otro-canal-20181206-0045.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:38:53 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "Despu\u00e9s de 10 a\u00f1os en Am\u00e9rica TV y 5 al frente de \"Intratables\", Santiago Del Moro abandona el canal y da un giro inesperado a su carrera. Se conoci\u00f3 que el ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab - \u904b\u6cb313\u30b5\u30f3\u30fb\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u65b0\u3057\u3044\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www.canal13sanjuan.com/espectaculos/2018/12/6/moria-casan-con-nuevo-programa-en-america-92537.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb13\u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.canal13sanjuan.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de ocho a\u00f1os, Moria Cas\u00e1n volvi\u00f3 a tener programa propio. El 14 de mayo de este a\u00f1o arranc\u00f3 el talk show \"Incorrectas\", de lunes a viernes de 17:15 ..."
        },
        {
            "title": "Eguillor\u306e\u305f\u3081\u306b\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6fc0\u3057\u3044\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30f3\u3001Mauro Viale\u3068MoriaCas\u00e1n -  Diario El Dia de La Plata\u306e\u9593",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-2-42-33-por-culpa-de-eguillor-interna-feroz-en-america-entre-mauro-viale-y-moria-casan-espectaculos",
            "pub_date": "2018-12-08 13:16:10 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Muchos cuestionaron la liviandad con la que Mauro Viale entrevist\u00f3 al pol\u00e9mico Rodrigo Eguillor en su programa de A24, una nota que sali\u00f3 en duplex por Am\u00e9rica, en el marco del programa \u201cIncorrectas\u201d que conduce Moria Cas\u00e1n. Y despu\u00e9s de que esa nota, en la que el periodista puso el foco m\u00e1s en los cuidados est\u00e9ticos que en las fuertes acusaciones que se posan sobre su persona causara indignaci\u00f3n generalizada, fue su compa\u00f1era de canal la que sali\u00f3 a ventilar una fuerte interna. Aunque Moria reaccion\u00f3, en primera instancia, por un tuit de \u00c1ngel de Brito que le caus\u00f3 rechazo: \u201cEn el d\u00eda del ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30e9\u30c8\u30a5\u30b9\u306f18\u5e74\u3076\u308a\u306b\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d1\u30b9\u30b9\u306e\u4fb5\u5165\u8005\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u307e\u305b\u3093\u3002\u7406\u7531\u306f -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/cuento-algo/pablo-layus-no-cubrira-temporada-carlos-paz-intrusos-primera-vez-18-anos-motivo_110585",
            "pub_date": "2018-12-07 18:09:43 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "La temporada teatral de verano en Carlos Paz 2019 no ser\u00e1 como siempre en Intrusos, ya que Pablo Lay\u00fas no estar\u00e1 all\u00ed para hacer su emblem\u00e1tica cobertura, como lo hac\u00eda ya desde hace 18 a\u00f1os. Fue raro estar sabiendo que no voy a cubrir la temporada para @intrusos luego de 18 anos! va a ser un verano distinto. Estare lo mismo en Carlos Paz trabajando para @multivisiontvhd @centromediatv y @caminoalshow https://t.co/O7yNeRmu6Q \u2014 PabloLayus (@PabloLayus) 6 de diciembre de 2018 Fue el propio periodista quien expres\u00f3 su pesar en Twitter, y luego se expandi\u00f3 en su sitio de noticias con m\u00e1s profun..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u306f\u30c9\u30a2\u3092\u53e9\u304f\uff1a\u5f7c\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u53ef\u80fd\u306b\u3059\u308b\u91cd\u8981\u306a\u63d0\u6848 -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/fantino-pega-el-portazo-la-importante-oferta-que-podria-hacerlo-dejar-america-n53047",
            "pub_date": "2018-12-07 10:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "El 2019 tendr\u00e1 varias bajas de las principales figuras televisivas de Am\u00e9rica. Por un lado, Santiago Del Moro dejar\u00e1 la conducci\u00f3n de Intratables luego de 10 a\u00f1os, mientras que Luis Majul trasladar\u00e1 su ciclo La Cornisa a la se\u00f1al del Grupo Clar\u00edn TN. En paralelo, el conductor de Animales Sueltos, Alejandro Fantino, tambi\u00e9n podr\u00eda dejar Am\u00e9rica. Seg\u00fan Infobae, el periodista se encuentra en negociaciones con Telefe, emisora a la cual se pasar\u00e1 Del Moro a partir del a\u00f1o que viene. Por lo pronto s\u00f3lo son charlas informales. El a\u00f1o pasado Fantino almorz\u00f3 con Dar\u00edo Turovelzky, quien tiene mucha i..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u304b\u3089 -  CUYO\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/espectaculos/De-aqui-y-de-alla-20181206-0082.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Ahora ser\u00e1 cantante Explorando su veta musical -que confes\u00f3 que le apasiona- Esmeralda Mitre se lanza como cantante de cumbia pop. La banda Modo Avi\u00f3n invit\u00f3 a la actriz -que este a\u00f1o se hizo m\u00e1s famosa en el Bailando- para componer juntos y el resultado fue la canci\u00f3n Verano, que tiene un clip que acaban de terminar de rodar en el Rosedal de Palermo y lanzar\u00e1n el 14 de diciembre. Se va luego de 10 a\u00f1os Santiago del Moro se va de Am\u00e9rica, dejando la conducci\u00f3n de Intratables luego de 10 a\u00f1os al frente del ciclo. El conductor habr\u00eda arreglado su desvinculaci\u00f3n del canal en buenos t\u00e9rminos y ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30d3\u30ac\u30a4\u30c9 - \u65b0\u805eEl Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-2-34-33-guia-de-television-espectaculos",
            "pub_date": "2018-12-08 05:34:33 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "CANAL 2 tel: 011-5032-2222 09.00 hs. Anim\u00e9rica. 09.30 hs. El universo de Lourdes. 11.00 hs. Puentes de esperanza. 12.00 hs. Pasi\u00f3n de s\u00e1bado. 18.00 hs. Am\u00e9rica noticias. 20.00 hs. Secretos verdaderos. 22.15 hs. Lo mejor de pol\u00e9mica en el bar. 23.00 hs. Modo selfie. 24.00 hs. Hay c\u00f3digo. CANAL 7 tel: 011-4802-6001 06.30 hs. Pampero. 07.30 hs. Ej\u00e9rcito argentino. 08.00 hs. Noticiero cient\u00edfico y cultural. 08.30 hs. Argentinos por adopci\u00f3n. 09.00 hs. Madres de la plaza. 09.30 hs. Caminos de tiza. 10.30 hs. Documental. 11.00 hs. Recinto abierto. 11.30 hs. Desde la vida. 12.30 hs. Deportv. 14.00..."
        },
        {
            "title": "MoriaCas\u00e1n\u3068Mauro Viale\u306e\u9593\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb -  DiarioShow",
            "link": "https://www.diarioshow.com/por-la-red/Escandalo-entre-Moria-Casan-y-Mauro-Viale-20181206-0021.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:08:00 GMT",
            "source_nm": "DailyShow",
            "source_url": "https://www.diarioshow.com",
            "desc": "Luego del esc\u00e1ndalo que protagoniz\u00f3 el hijo de la fiscal, Rodrigo Eguillor, por acosar a una joven, Mauro Viale decidi\u00f3 llevarlo a su programa de \"A24\" para que manifieste su relato. Sin embargo, minutos antes de que salga el programa al aire, Moria Cas\u00e1n comenz\u00f3 a transmitir im\u00e1genes del victimario a trav\u00e9s de \"Incorrectas\". \u26a1\ufffd\ufffd AHORA en #Incorrectas: Rodrigo Eguillor, a metros de las vayainas!! \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd @AmericaTV pic.twitter.com/OytX69E2sj \u2014 Incorrectas Ok (@IncorrectasOk) 6 de diciembre de 2018 Una vez comenzado el ciclo de Viale, La one continu\u00f3 transmitiendo en vivo el contenido del condu..."
        },
        {
            "title": "Santiago del Moro\u306fIntratables\u3092\u53bb\u308a\u3001Telefe\u306b\u884c\u304f\uff1f\uff1aAm\u00e9rica -  Ciudad Magazine\u306e\u653f\u6cbb\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u672a\u6765\u306e\u672a\u6765",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/santiago-moro-deja-intratables--va-telefe-futuro-incierto-programa-politico_110530",
            "pub_date": "2018-12-06 18:19:06 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "El conductor se despedir\u00e1 del ciclo del prime time de la emisora el pr\u00f3ximo viernes 21. Informaci\u00f3n de Ciudad. El mercado de pases televisivos est\u00e1 al rojo vivo. Una de las grandes figuras de Am\u00e9rica dejar\u00e1 la emisora a fin de a\u00f1o para seguramente sumarse a las filas de Telefe. Seg\u00fan pudo confirmar Ciudad, Santiago del Moro se despedir\u00e1 de Intratables el pr\u00f3ximo viernes 21 de diciembre. El conductor y el canal comandado por Liliana Parodi llegaron a un acuerdo mutuo y la desvinculaci\u00f3n de Santiago se da en las mejores condiciones. En los pr\u00f3ximos d\u00edas, Am\u00e9rica emitir\u00e1 un comunicado oficial ..."
        },
        {
            "title": "MoriaCas\u00e1n\u3068Mauro Viale\u3001\u5bfe\u6c7a -  DiarioShow",
            "link": "https://www.diarioshow.com/por-la-red/Moria-Casan-y-Mauro-Viale-enfrentados-20181207-0005.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:04:00 GMT",
            "source_nm": "DailyShow",
            "source_url": "https://www.diarioshow.com",
            "desc": "Tras su pelea medi\u00e1tica con Jorge Rial, Moria Cas\u00e1n volvi\u00f3 a enfrentarse con otro compa\u00f1ero de Am\u00e9rica TV. Durante su programa, \"Incorrectas\", pasaron la entrevista de Mauro Viale con Rodrigo Eguillor, acusado de acoso y abuso sexual, que era emitido en A24. Por su parte, el periodista se mostr\u00f3 furioso y la acus\u00f3 de robarle las im\u00e1genes. Como era de esperarse, Moria no se qued\u00f3 callada y le respondi\u00f3 sin filtro. \"Parece que a Viale le agarr\u00f3 el s\u00edndrome de estocolmo porque \u00e9l mismo luego lo llev\u00f3 en su auto. Posesi\u00f3n fatal\u201c, lanz\u00f3 de Twitter. Parece que a Viale le agarr\u00f3 el s\u00edndrome de EST..."
        },
        {
            "title": "Del Moro\u306e\u51fa\u767a\u304c\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u3001Alejandro Fantino\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u96e2\u308c\u308b\u305f\u3081\u306b\u5f7c\u306e\u691c\u7d22\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b -  Revista Pronto",
            "link": "https://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/salida-moro-confirmada-alejandro-fantino-reanuda-busqueda-irse-america/20181207112238307149.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:22 GMT",
            "source_nm": "Pronto Magazine",
            "source_url": "https://www.pronto.com.ar",
            "desc": "A principios de Mayo, PRONTO.com.ar se enter\u00f3 que Alejandro Fantino ya no estaba tan a gusto en Am\u00e9rica. Si bien era uno de los 'hombres fuertes del Canal', hac\u00eda rato que \u00e9l ven\u00eda proponiendo ideas para tener un crecimiento profesional que, al parecer, nadie escuch\u00f3. Su llegada a Fox le abri\u00f3 un nuevo horizonte y desde TN le hab\u00edan pedido algunas reuniones para charlar la posibilidad de un pase. Pero con el correr de las semanas, no hubo acuerdo y todo qued\u00f3 en nada. Sin embargo, esta semana sali\u00f3 a la luz que Santiago del Moro se iba de la emisora y Fantino reanud\u00f3 las conversaciones con ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u4fb5\u5165\u8005\u300d\u306e\u5909\u5316\uff1a\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30e9\u30c8\u30a5\u30b9\u3068\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30b8\u30fc\u30ce\u3001\u590f\u306e\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4ee5\u5916 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/show/basicas/cambios-en-intrusos-pablo-layus-y-daniel-ambrosino-afuera-los-clasicos-moviles-del-verano_922524",
            "pub_date": "2018-12-06 14:23:10 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "La temporada de verano para muchos medios significa esc\u00e1ndalo, nuevos romances, peleas tras bambalinas... y los m\u00f3viles en vivo de Intrusos con gente tomando sol m\u00e1s atr\u00e1s. En Mar del Plata la cara de esta postal era Daniel Ambrosino y en Carlos Paz, Pablo Lay\u00fas. Sin embargo, en 2019, los cronistas quedar\u00e1n afuera de la cobertura. \u00bfEl motivo? La crisis. Ambrosino y Lay\u00fas son empleados efectivos del canal Am\u00e9rica y sus traslado a los destinos tur\u00edsticos implican un gran gasto (cobran vi\u00e1ticos, horas extra). En cambio, los elegidos en su reemplazo (Guido Zaffora ya est\u00e1 en Mar del Plata y hab..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ed\u306f &quot;Intratables&quot;  -  La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-santiago-del-moro-se-va-de-intratables-2026235-113.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:01:18 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Santiago Del Moro, uno de los conductores televisivos m\u00e1s populares de la actualidad, dejar\u00e1 de conducir el programa \u201cIntratables\u201d este 21 de diciembre al abandonar el Canal Am\u00e9rica tras 10 a\u00f1os de fruct\u00edfera carrera. El conductor estaba en tratativas con las autoridades del canal y todo indicaba que seguir\u00eda hasta el a\u00f1o que viene: sin embargo una reuni\u00f3n de este martes cambi\u00f3 todo, inform\u00f3 el periodista de espect\u00e1culos Adri\u00e1n Pallares para Infobae. \u00bfPor qu\u00e9?. Porque tiene una propuesta de Telef\u00e9 y entendi\u00f3 que ambos trabajos eran incompatibles. Por el momento, Del Moro se despedir\u00e1 \u201cen mu..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306e6\u30f6\u6708\u524d\u306e\u304a\u306a\u304b\u3092\u592b\u3068\u5171\u306b\u670d\u7528\u3057\u3066\u3044\u308bLuliFern\u00e1ndez\u306e\u512a\u3057\u3044\u5199\u771f -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/las-tiernas-fotos-luli-fernandez-luciendo-pancita-6-meses-grecia-junto-marido_110543",
            "pub_date": "2018-12-06 23:32:39 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "La modelo y el abogado disfrutaron de unos d\u00edas de descanso mientras esperan la llegada de su primer hijo. Desde que anunci\u00f3 el embarazo de su primer hijo junto a Cristian C\u00faneo Libarona (47), tras seis a\u00f1os de amor, Luli Fern\u00e1ndez (30) comparte con sus seguidores postales de su intimidad, c\u00f3mo va creciendo su tierna pancita y sus vacaciones antes de la llegada del nuevo integrante de la familia. Embarazada de 5 meses, la panelista de Pamela a la tarde -el programa que conduce Pamela David por Am\u00e9rica- y su marido, armaron las valijas para disfrutar de unos d\u00edas de descanso en Grecia. \"As\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30d3\u3067Mirtha\u3092\u8ffd\u653e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u964d\u4f0f\u3059\u308b\u6b4c\u59eb -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/la-diva-que-desembarca-america-desterrar-mirtha-la-television-n53030",
            "pub_date": "2018-12-06 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "Moria Cas\u00e1n confirm\u00f3 que tendr\u00e1 un nuevo programa, en este caso a la noche y los fines de semana. Aunque todav\u00eda no precis\u00f3 qu\u00e9 d\u00eda ser\u00e1, es seguro que competir\u00e1 en el horario de la diva Mirtha Legrand, que viene derrotada por Andy Kusnetzoff. Cas\u00e1n asegur\u00f3 que \"mi canal es Am\u00e9rica, mi programa es Incorrectas, m\u00e1s feliz no puedo estar, y voy a tener otro a la noche\". Seg\u00fan adelant\u00f3 y public\u00f3 Exitonia, \"se viene un late night, un Moria \u00edntimo para los fines de semana\", aunque todav\u00eda no arriesg\u00f3 qu\u00e9 d\u00eda. Consultada sobre la posibilidad de competir con Mirtha, asegur\u00f3 que \u201ctodos competimos lo..."
        },
        {
            "title": "MoriaCas\u00e1n\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\uff1aMirtha Legrand\u3068\u7af6\u4e89\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Pronto Magazine",
            "link": "https://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/nuevo-proyecto-moria-casan-va-competir-mirtha-legrand/20181206161634307053.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:28:21 GMT",
            "source_nm": "Pronto Magazine",
            "source_url": "https://www.pronto.com.ar",
            "desc": "Como si algo le faltara a la contienda por el rating de todos los s\u00e1bados por la noche, en la que Andy Kusnetzoff y Mirtha Legrand se disputan el p\u00fablico televisivo, era que se sumara la figura de Moria Cas\u00e1n. En la tarde de ayer, al llegar al baby shower de Vicky Xipolitakis, Moria dio varias entrevistas con la prensa. Si bien en un primer momento intento no hablar de ella misma, para darle a la homenajeada el protagonismo que se merec\u00eda, finalmente se vio casi obligada a contestar algunas preguntas de los periodistas en relaci\u00f3n a su vida personal y su carrera. Adem\u00e1s de aclarar que no va..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ed\u306f\u3001\u6708\u672b\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u5225\u308c\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059\uff1a\u4eca\u5e74\u306e\u30d1\u30b9\uff1f -  TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://tn.com.ar/show/basicas/santiago-del-moro-se-despide-de-america-fin-de-mes-el-paso-del-ano_922558",
            "pub_date": "2018-12-06 16:31:18 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Finalmente, y luego de varias especulaciones, Santiago del Moro dejar\u00e1 la pantalla de Am\u00e9rica a fin de a\u00f1o. El conductor estrella del prime time tuvo una reuni\u00f3n clave con el canal donde comunic\u00f3 su decisi\u00f3n. Del Moro, que estuvo al mando de Intratables durante cinco a\u00f1os ininterrumpidos, se va del canal de Daniel Vila donde creci\u00f3 a pasos agigantados. Seg\u00fan public\u00f3 Infobae, su \u00faltimo programa ser\u00eda el viernes 21 de diciembre. Le\u00e9 tambi\u00e9n Dur\u00edsimas palabras de Santiago del Moro tras la reuni\u00f3n entre Macri y Tinelli: habl\u00f3 de \"extorsi\u00f3n\" y \"bochorno\" Aunque todav\u00eda no est\u00e1 del todo claro cu\u00e1..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u30fb\u30ed\u30a4\u30b3\u304c\u300c\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u300d\u306b\u8f9e\u4efb - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2018/12/04/diego-leuco-renuncio-a-el-diario-de-mariana/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:57:12 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Diario de Mariana arranc\u00f3 en la pantalla de El Trece en mayo del 2013. Desde el primer momento el ciclo conducido por Mariana Fabbiani tuvo el apoyo del p\u00fablico, convirti\u00e9ndose en uno de los \u00e9xitos de la tarde de la tele. Diego Leuco Diego Leuco form\u00f3 parte del ciclo desde el primer programa y con el tiempo se transform\u00f3 en la mano derecha de la conductora, al punto de convertirse en su reemplazo cuando ella se ausenta del programa. Por eso sorprendi\u00f3 a muchos cuando el periodista comunic\u00f3 a la producci\u00f3n del programa que ten\u00eda ganas de dar un paso al costado y que sent\u00eda que su ciclo po..."
        },
        {
            "title": "\u5341\u5206\u306a\u63a8\u6e2c\uff01\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ed\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u305f -  Revista Pronto",
            "link": "https://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/basta-especulaciones-santiago-moro-afirmo-va-america/20181206151821307043.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:30:09 GMT",
            "source_nm": "Pronto Magazine",
            "source_url": "https://www.pronto.com.ar",
            "desc": "Meses atr\u00e1s, los rumores aseguraban que Santiago del Moro abandonar\u00eda la conducci\u00f3n de 'Intratables' para irse de Am\u00e9rica. En medio de las especulaciones, el periodista neg\u00f3 la situaci\u00f3n y afirm\u00f3 que seguir\u00eda frente al ciclo durante el 2019. Sin embargo, cerca de terminar el a\u00f1o, el conductor afirm\u00f3 que, despu\u00e9s de diez a\u00f1os en Am\u00e9rica, abandonar\u00eda su programa para poder emprender un nuevo proyecto. La decisi\u00f3n, que fue tomada en 'buenos t\u00e9rminos', se dio a conocer el martes por la noche en una reuni\u00f3n entre el conductor y el canal. Al parecer, Del Moro tendr\u00eda una muy buena oferta por part..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30ea\u30a2\u30eb\u306f\u5a18\u30e2\u30ec\u30ca\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u305f\uff1a\u300c\u5f7c\u5973\u306f\u307e\u3060\u5f7c\u5973\u306e\u5074\u3092\u898b\u3066\u3044\u308b\u304b\u306e\u3088\u3046\u306b\u534a\u5206\u3067\u3059\u300d - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "link": "https://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2018/12/03/jorge-rial-hablo-de-la-relacion-con-su-hija-morena-ella-todavia-esta-medio-como-mirando-de-costado/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:20:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Jorge y Morena Rial \"Voy a ser abuelo de un var\u00f3n. Estoy bien. Lo tom\u00e9 bien de entrada. Cost\u00f3 y cuesta adaptarte a todo esto, pero me encanta el rol de abuelo\". Jorge Rial se refiri\u00f3 al embarazo de su hija Morena, que est\u00e1 esperando su primer hijo fruto de su relaci\u00f3n con el futbolista Facundo Ambrosioni. El conductor de Intrusos visit\u00f3 este domingo Debo Decir y, en di\u00e1logo con Luis Novaresio, se refiri\u00f3 al actual v\u00ednculo que mantiene con su hija. \"Decir que reconstru\u00ed la relaci\u00f3n con Morena ser\u00eda lo ideal. Estoy en pleno camino de reconstrucci\u00f3n. Hoy estamos en un acercamiento amoroso y ca..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30ea\u30a2\u30eb\u306e\u30d1\u30e1\u30e9\u30fb\u30c7\u30a4\u30d3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3067\u306e\u30cf\u30fc\u30c9\u30af\u30ed\u30b9 - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/738688-el-duro-cruce-de-jorge-rial-en-el-programa-de-pamela-david/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:27:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Jorge Rial protagoniz\u00f3 un fuerte cruce de ideas con Alfredo Olmedo en la \u00faltima edici\u00f3n de Debo Decir (Am\u00e9rica TV), el programa que conduce Luis Novaresio, y este lunes sigui\u00f3 el debate. Fue Pamela David, en su programa vespertino (Pamela a la Tarde, Am\u00e9rica TV), la que le pidi\u00f3 unas palabras al conductor de Intrusos para continuar hablando sobre las consignas pol\u00edticas del diputado salte\u00f1o. La discusi\u00f3n se gener\u00f3 por algunos conceptos de Olmedo que causaron estupor en Rial, como el uso de la palabra \u201cabatir\u201c, de la \u00e9poca de la \u00faltima dictadura militar, como soluci\u00f3n para acabar con la deli..."
        },
        {
            "title": "Olmedo\u306f\u72af\u7f6a\u8005\u3092\u300c\u6483\u589c\u300d\u3057\u3001Rial\u306f\u5341\u5b57\u8def\u306b\u51fa\u3066\u304d\u305f\uff1a\u300c\u3042\u306a\u305f\u306f\u5197\u8ac7\u3092\u8a00\u3063\u3066\u306f\u3044\u3051\u306a\u3044\u300d -  BigBangNews",
            "link": "https://www.bigbangnews.com/television/Olmedo-pidio-abatir-a-los-delincuentes-y-Rial-le-salio-al-cruce-No-hay-que-tomarlo-en-joda--20181203-0004.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:24:00 GMT",
            "source_nm": "BigBangNews",
            "source_url": "https://www.bigbangnews.com",
            "desc": "Jorge Rial sali\u00f3 al cruce de los dichos del diputado salte\u00f1o Alfredo Olmedo, quien propuso \u201cabatir\u201d a los delincuentes porque \u201ces el camino que hay que tomar\u201d. \u201cNo lo tomemos en joda, as\u00ed se lo tomaron a Bolsonaro y termin\u00f3 siendo real\u201d, apunt\u00f3 el conductor de Intrusos en referencia al presidente electo de Brasil. El diputado por el bloque Salta Somos Todos pidi\u00f3 abatir a los delincuentes \u201cpara que no contin\u00faen con el delito\u201d. \u201cSi mi hijo va contra el Estado, lo abatir\u00eda. Estoy diciendo que lo abata, no que lo maten\u201d, asegur\u00f3 Olmedo en Debo Decir, el programa de Luis Novaresio por Am\u00e9rica T..."
        },
        {
            "title": "Majul\u306fA24\u3092\u53bb\u308a\u3001Clar\u00edn -  El Destape\u3068\u306e\u540c\u76df\u306e\u5642\u304c\u6210\u9577\u3059\u308b",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/majul-deja-a24-y-crecen-los-rumores-su-alianza-clarin-n52885",
            "pub_date": "2018-12-04 08:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "Un nuevo indicio acrecenta los trascendidos sobre el posible desembarco de Luis Majul en el ultra oficialista Grupo Clar\u00edn para 2019. Los rumores de que abandonar\u00eda el Grupo Am\u00e9rica son cada vez m\u00e1s fuertes, luego de que confirmara que su participaci\u00f3n en el programa 4D de A24 finalizar\u00eda este a\u00f1o. Seg\u00fan asegura el diario La Naci\u00f3n, La Cornisa, el programa que tiene en el canal de Aire Am\u00e9rica TV, pasar\u00eda a integrar la grilla de TN, que aparece en cable. Por otro lado, en la radio seguir\u00e1 asociado a la AlphaMedia a trav\u00e9s de la AM 990."
        },
        {
            "title": "CinthiaFern\u00e1ndez\u306e\u53eb\u3073\u306e\u771f\u306e\u7406\u7531\uff1a\u300c\u5f7c\u5973\u306f\u5973\u306e\u5b50\u306e\u5b66\u6821\u884c\u70ba\u306b\u5c0b\u306d\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u5f7c\u5973\u3092\u96e2\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/verdadera-razon-llanto-cinthia-fernandez-pidio-ir-acto-escolar-las-nenas-no_110398",
            "pub_date": "2018-12-04 16:12:07 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "En LAM revelaron la trastienda de la crisis de la panelista de Involucrados. Los filosos comentarios de \u00c1ngel de Brito. De la furia a la angustia, en las \u00faltimas horas Cinthia Fern\u00e1ndez (28) se retir\u00f3 indignada el martes a la madrugada de ShowMatch tras su cruce con Marcelo Polino, y arranc\u00f3 el martes con m\u00e1s bronca por no poder asistir a un acto escolar de las mellizas Bella y Charis (5), y Francesca (4). Ese fue el detonante para que la panelista de Involucrados explote hoy al aire en la pantalla de Am\u00e9rica y ensaye un desahogo. \"Lloraba tambi\u00e9n porque hoy a la ma\u00f1ana no pude ir al acto e..."
        },
        {
            "title": "Telef\u00e9\u3001Leader tranqui\uff1a11\u6708\u306b\u3001\u4fe1\u53f7\u304c\u5feb\u9069\u306a\u65b9\u6cd5\u3067\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u308b\u305f\u3081\u306b\u623b\u3063\u305f -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-3-2-7-20-telefe-lider-tranqui-en-noviembre-la-senal-volvio-a-ganar-el-rating-de-forma-holgada-espectaculos",
            "pub_date": "2018-12-03 05:07:20 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Al canal de las pelotas no hay con qu\u00e9 darle: Telef\u00e9 lider\u00f3 con holgura el rating de la televisi\u00f3n de aire de noviembre con 8.2 puntos de promedio acumulado en el mes, con m\u00e1s de un punto de ventaja sobre los 7.1 que sum\u00f3 El Trece, que a pesar de los numerosos cambios de horarios y propuestas a lo largo del a\u00f1o, y del desembarco (tard\u00edo) de Tinelli, nunca pudo competir este a\u00f1o con las comedias y los enlatados de Telef\u00e9. El canal dirigido por Dar\u00edo Turovelzky obtuvo la diferencia gracias a su liderazgo en las franjas de la segunda tarde (16 a 20), con un promedio de 8.1, y del horario centr..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3068\u30ea\u30a2\u30eb\u306e\u756a\u7d44\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30b7\u30eb\u30d3\u30a2\u30fb\u30c0\u30fc\u30ed\u306e\u3064\u3076\u3084\u304d\uff1a\u300c\u305d\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb\u306b\u306f\u4f55\u3082\u898b\u3048\u306a\u3044\uff01\u300d - \u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/tweet-silvia-d%E2%80%99auro-contra-programacion-america--rial--canal-no-hay-nada-ver_110322",
            "pub_date": "2018-12-02 19:59:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "La exesposa del conductor de Intrusos respondi\u00f3 el filoso mensaje de una usuaria de Twitter y redobl\u00f3 la apuesta. Aunque pasaron siete a\u00f1os del divorcio de Jorge Rial y Silvia D\u2019Auro, la relaci\u00f3n no parece haber mejorado demasiado. A trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, la exesposa del animador de Intrusos respondi\u00f3 un mensaje que apuntaba contra Am\u00e9rica y fue m\u00e1s all\u00e1. \u201cNo miro ese canal, Silvia y mucho menos por culpa de ya sab\u00e9s qui\u00e9n. No lo nombro porque me cuentan que hace cerrar cuentas, el viejo baboso\u201d, twitte\u00f3 una usuaria de la red social y D\u2019Auro redobl\u00f3 la apuesta. \u201c\u00a1En ese canal no h..."
        }
    ]
}