{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZ5Y21NMkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:55:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Madrilenians\u306fBernab\u00e9u\u3067\u5ddd\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u9593\u306eCopa Libertadores\u306e\u6c7a\u52dd\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f55\u3092\u8003\u3048\u307e\u3059\u304b -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/que-piensan-los-madrilenos-de-la-final-de-la-copa-libertadores-entre-river-y-boca-en-el-bernabeu/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:04:06 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u6211\u3005\u306f\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u76d7\u3093\u3060\u307e\u307e\u306b\u3059\u308b\u3064\u3082\u308a\u3060\u300d - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/editorial-polemica-espana-criterio-pais-tercermundista_0_vrXs_jNmd.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:29:06 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Argentina traslada su f\u00fatbol y el folklore a Espa\u00f1a donde se disputar\u00e1 la final m\u00e1s esperada del a\u00f1o. Esto no s\u00f3lo gener\u00f3 cuestionamientos en muchos hinchas ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab - \u5ddd|\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u3001\u30aa\u30d9\u30ea\u30b9\u30af\u306e\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u676f\u3092\u795d\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u5e83\u7bc4\u306a\u8b66\u5bdf\u6d3b\u52d5\u3092\u5b9a\u7fa9\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/papelones/el-campeon-de-la-copa-libertadores-podra-festejar-en-el-obelisco-y-ya-definieron-un-amplio-operativo_922829",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:00 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306e\u601d\u3044\u51fa - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/river-boca-libertadores-madrid-bernabeu_0_56QHipZCm.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:14:05 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "River y Boca van a definir el domingo la Copa Libertadores en Madrid. Te contamos otras veces de definiciones entre equipos argentinos en una sede for\u00e1nea."
        },
        {
            "title": "Nacho Scocco\u3001Boca\u306b\u5bfe\u3059\u308bSuperfinal\u304b\u3089\u307e\u3059\u307e\u3059\u96e2\u308c\u3066 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/nacho-scocco-cada-vez-mas-lejos-de-la-superfinal-ante-boca/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:43:23 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u5f37\u307f - \u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/La-fuerza-de-un-equipo-video-River-Plate-final-copa-Libertadores-20181207-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "El club subi\u00f3 a sus redes sociales un video motivacional de cara al partido decisivo del pr\u00f3ximo domingo. El mensaje es claro: jugadores e hinchas unidos ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u4f55\u3092\u7591\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/futbol-internacional-copa-libertadores-river-boca-final-historica-que-dudas-tienen-equipos-alternativas_0_eAQGRAuuw.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:40:42 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Resta un pu\u00f1ado de horas para la segunda final hist\u00f3rica y tanto Gallardo como Guillermo a\u00fan no definieron sus 11. Mir\u00e1 lo que les resta confirmar y las ..."
        },
        {
            "title": "Superfinal\u306b\u306f4000\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u5175\u58eb\u304c\u3044\u307e\u3059 -  TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/superfinal/2018/12/07/la-superfinal-tendra-mas-de-cuatro-mil-efectivos.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "TyC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "D&#39;Onofrio\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u3072\u3069\u3044\u6642\u3092\u904e\u3054\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u79c1\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3068\u79c1\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6b7b\u306e\u8105\u5a01\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3059&quot;  -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0ac637268e3ec51c8b459e.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:47:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3053\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u6301\u3064\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308b\u300d - \u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/river-plate-franco-armani-nos-merecemos-este-titulo-final-vs-boca-juniors-madrid-copa-libertadores-20181206-0015.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "Franco Armani asegur\u00f3 que River har\u00e1 todo lo posible para darle una nueva Copa Libertadores a los hinchas: \"Dejaremos la vida y el coraz\u00f3n\"."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30dc\u30ab\u304c\u6ce3\u304f\u306e\u306f\u79c1\u3092\u7b11\u308f\u305b\u307e\u3059\u300d - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/futbol-internacional-copa-libertadores-final-historica-bofo-bautista-boca-recuerdo-incidentes-2005-violencia_0__wJxNERv_.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:15:51 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Una de las tantas figuras del f\u00fatbol que no estuvo (o no est\u00e1) muy de acuerdo con los persistentes reclamos de Boca tras la agresi\u00f3n en la postergada final ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u3059\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u706b\u661f\u4eba\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/opinion/2018/12/07/5c0a9396ca47413a3d8b45c6.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "No se confundan. El argentino es el que has tratado toda la vida. El mismo del restaurante que frecuentas, que se desvive por un equipo de f\u00fatbol..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u5ddd\u306e\u52d5\u6a5f\u4ed8\u3051\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30d5\u30a1\u30f3\u3092\u5b88\u308b -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200301-el-video-motivacional-de-river-para-la-final-defender-a-nuestros-hinchas",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "El video motivacional de River para la final: \"Defender a nuestros hinchas \" - Copa Libertadores, River Plate, Marcelo Gallardo, F\u00fatbol, Deportes, River-Boca ..."
        },
        {
            "title": "Gallardo\u304cCopa Libertadores\u306e\u6c7a\u52dd\u6226\u3092\u6d3b\u6027\u5316\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u4e0d\u6b63\u306a\u30ab\u30fc\u30c9 -  BOLAVIP",
            "link": "https://bolavip.com/america/La-carta-trampa-que-Gallardo-podria-activar-para-la-final-de-la-Copa-Libertadores-julian-alvarez-titular-river-20181207-0070.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "El entrenador de River tiene un as bajo la manga que podr\u00eda sacar para la final vs Boca."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30d6\u306e\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u304c\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u3092\u76ee\u6483\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u652f\u6255\u3046\u3070\u304b\u3070\u304b\u3057\u3044\u984d -  Marca Claro Argentina",
            "link": "http://ar.marca.com/claro/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0aefc3268e3e93798b45ca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:13:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30af\u30e9\u30ed\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "http://ar.marca.com",
            "desc": "La expectativa por la final de la Copa Libertadores no tiene l\u00edmite. A pesar de que Madrid le gan\u00f3 la pulseada a Qatar para albergar la esperada definici\u00f3n, un ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306e\u30d9\u30b9\u30c8 - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/agenda-deportiva/agenda-fin-de-semana-ole-river-boca-barcelona-libertadores-superliga_0_c7Z2ZsJIX.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:32:59 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Es el final de la interminable novela del River-Boca. Este domingo, desde las 16.30 de nuestro pa\u00eds, se jugar\u00e1 el partido de vuelta por la final de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb|\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3001\u30dc\u30ab\u30fb\u30d0\u30fc\u306e\u5143\u6307\u5c0e\u8005\u3001Maximiliano Mazzaro\u3092\u30c7\u30dd\u30fc\u30c8 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/hazanas/copa-libertadores-espana-deporta-maximiliano-mazzaro-exlider-de-la-barra-de-boca_922468",
            "pub_date": "2018-12-06 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\uff1a\u30dc\u30ab\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u5bfe\u30b4\u30fc\u30eb\u306e\u5e45\u5e83\u3044\u30d1\u30ef\u30fc\u5ddd\u306e\u653b\u6483\u306e\u5909\u5f62\u306e\u6b20\u5982 -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200416-la-copa-libertadores-amplio-poder-gol-boca",
            "pub_date": "2018-12-08 02:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30bf\u30b4\u30cb\u30a2\u304b\u3089\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30dd\u30fc\u30c8\u3001\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u6c7a\u52dd\u3092\u898b\u308b -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/actualidad/Macri-vuelve-de-la-Patagonia-para-ver-la-final-de-la-Copa-Libertadores-20181207-0053.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:04:10 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "El presidente de la Naci\u00f3n terminar\u00e1 su fin de semana de descanso en el Sur el domingo, cuando retorne a Buenos Aires y mire all\u00ed la final de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c3\u30b7\u30fc\u306f\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30d9\u30a6\u306e\u30d7\u30e9\u30a4\u30d9\u30fc\u30c8\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\u3067\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u5dddvs\u30dc\u30ab\u3092\u898b\u307e\u3059 -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0a89be468aeb936c8b469f.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "La Confederaci\u00f3n Sudamericana de F\u00fatbol ha cursado una invitaci\u00f3n a todos los jugadores sudamericanos que militan en clubes de la Liga espa\u00f1ola..."
        },
        {
            "title": "\u6c7a\u52dd\u30ec\u30fc\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8ca9\u58f2 - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/se-abre-la-venta-para-la-final-conmebol-river-boca_0_kuzFqe-GB.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:18:32 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "La Confederaci\u00f3n Sudamericana de F\u00fatbol inform\u00f3 que cerr\u00f3 el periodo de venta espec\u00edfica de entradas para hinchas de River y Boca en Argentina, y a partir ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306e\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\uff1aSuperliga\u304c\u7d42\u4e86\u3057\u3001Copa Libertadores\u304c\u5b9a\u7fa9\u3055\u308c\u3001\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u304c\u6c42\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/after-play/la-agenda-del-fin-de-semana-termina-la-superliga-se-defina-la-copa-libertadores-y-se-buscan_922703",
            "pub_date": "2018-12-07 01:40:00 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Con la llegada de diciembre, el caudal deportivo de cada fin de semana va disminuyendo, y aunque el cierre del a\u00f1o trae poca acci\u00f3n, es de la buena."
        },
        {
            "title": "Boca Juniors\u306ebarrabravas\u304c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u6765\u308b -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/05/5c0826f3ca47418c748b45dc.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:29:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "La Justicia argentina autoriz\u00f3 a Rafael di Zeo, uno de los jefes de los barrabravas de Boca Juniors, salir del pa\u00eds para que presencie 'in..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b1\u30eb\u30e1\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u6700\u7d42\u6c7a\u52dd - \u30bf\u30a4\u30fb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/juan-roman-riquelme/2018/12/03/riquelme-categorico-con-la-final-de-la-copa-libertadores-en-madrid.html",
            "pub_date": "2018-12-04 02:41:46 GMT",
            "source_nm": "TyC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30a2\u30fc\u30ba\u3078\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\uff1a\u30d0\u30a6\u30b6\u30fc\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30c7\u30e9\u30de\u306e\u7525 - \u30c9\u30d6\u30ec\u30fb\u30a2\u30de\u30ea\u30e9",
            "link": "https://www.dobleamarilla.com.ar/superfinal-de-america/central-apunta-a-la-libertadores--bauza-confirmo-que-sigue-y-abrocho-al-sobrino-de-valderrama_a5c0a9fe0a61294356ea89fdd",
            "pub_date": "2018-12-07 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30c0\u30d6\u30eb",
            "source_url": "https://www.dobleamarilla.com.ar",
            "desc": "La primera gran noticia para el \"Canalla\" post consagraci\u00f3n en la Copa Argentina lleg\u00f3 pronto: el \"Pat\u00f3n\" confirm\u00f3 que seguir\u00e1 al frente del equipo. Adem\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "\u733f\u306f\u5ddd\u306b\u3044\u308b - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/burgos-reunion-gallardo-francescoli-madrid_0_RwSWDC26I.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:52:08 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "River palpita la final de la Copa Libertadores con el hashtag #JuntosSomosM\u00e1sGrandes en sus redes sociales. Y la consigna parece haber llegado a Madrid, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u30dc\u30ab\u30fb\u30af\u30e9\u30d6\u30d0\u30b9\u306e\u5bb9\u7591\u8005\u3092\u902e\u6355\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30ad\u30e3\u30b9\u30c6\u30a3\u306e\u8ad6\u8aac",
            "link": "https://www.elancasti.com.ar/policiales/2018/12/5/detuvieron-un-presunto-agresor-del-omnibus-del-club-de-boca-390572.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "Ancasti\u306e\u8ad6\u8aac",
            "source_url": "https://www.elancasti.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u6765\u3066\u3001\u30dc\u30ab\u3068\u306e\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u3092\u6f14\u3058\u308b -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/05/con-dos-buenas-noticias-river-parte-rumbo-a-espana-para-disputar-la-superfinal-de-la-copa-libertadores-ante-boca/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:09:25 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Pasadas las 2 de la ma\u00f1ana, el plantel de River lleg\u00f3 al Aeropuerto de Barajas en Madrid para jugar el domingo ante Boca la Superfinal de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3082\u5ddd\u3092\u8ffd\u653e -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/espana-tambien-deporto-a-un-barra-de-river/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:06:42 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a6\u30bf\u30ed\u30fb\u30a2\u30b3\u30b9\u30bf\uff1a\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u3092\u6628\u5e74\u306e\u6e96\u512a\u52dd\u306b\u8d08\u308b\u3079\u304d\u3060\u3002",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/paso-a-paso/2018/12/03/lautaro-acosta-deberian-darle-la-copa-libertadores-al-subcampeon-del-ano-pasado-y-ya-esta.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:00:28 GMT",
            "source_nm": "TyC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "En Paso a Paso, al Laucha le consultaron qu\u00e9 deber\u00eda pasar con la final del certamen continental y, entre risas, dijo que tiene que ser para ellos por lo que ..."
        },
        {
            "title": "River-Boca\u524d\u306e\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30ea\u30a2\u30eb\u306e\u5931\u671b\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u5185\u5bb9\u3001\u611b\u60c5\u3001\u671f\u5f85\u306e\u30ea\u30d9\u30fc\u30eb\u30c0\u30be\u30fc\u30eb\u3092\u7a7a\u306b\u3057\u305f\u300d -  Ciudad Magazine",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/decepcion-jorge-rial-ante-river-boca-vaciaron-libertadores-contenido-carino_110400",
            "pub_date": "2018-12-04 17:10:35 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "El fervor por la final de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica 2018 entre Boca y River hizo disparar la demanda y los precios de los pasajes a\u00e9reos a Espa\u00f1a, ..."
        },
        {
            "title": "3 Copa Libertadores\uff1a\u30ed\u30b9\u30bf\u30ed\u30b9\uff08\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\uff09\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u624b\u304c\u304b\u308a\u306a\u3057",
            "link": "https://losandes.com.ar/article/view?slug=copa-libertadores-no-dan-pistas-sobre-los-titulares",
            "pub_date": "2018-12-07 03:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9\uff08\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\uff09",
            "source_url": "https://losandes.com.ar",
            "desc": "Tanto Guillermo como Gallardo, juegan al misterio. \u00bfDudas? En el medio sobre todo. Scocco fue exigido en el Millo."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u2502\u5ddd\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u306f\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30be\u30fc\u30f3\u3068\u4f1a\u5834\u3092\u6301\u3064\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/esencial/la-superfinal-de-la-copa-libertadores-river-y-boca-tendran-sus-fan-zones-y-lugares-de-festejos-en_922449",
            "pub_date": "2018-12-06 02:53:59 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Como si fuera un evento de un Mundial, los hinchas de Boca y River tendr\u00e1n sus fan zones en Madrid, para poder seguir las alternativas de la final de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30aa\u30fb\u30de\u30cc\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u30dc\u30ab\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u306b\u6b4c\u3044\u307e\u3059 - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/manu-chao-canta-boca-river-final_0_Jng10h0ue.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:03:23 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Copa Libertadores deAm\u00e9rica\uff1a\u306a\u305c\u5927\u9678\u3067\u6700\u5927\u306e\u30c8\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/deportes/futbol/copa-libertadores-america-llama-mayor-trofeo-continente_0_NQdRlHA3j.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:46:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "En la calle, en la oficina o en la casa. No hay caso: todo el mundo habla de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica. Claro, la final entre River y Boca puso al torneo ..."
        },
        {
            "title": "\u4ed6\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\uff1a\u30a2\u30c7\u30a3\u30c0\u30b9vs\u30ca\u30a4\u30ad - \u30de\u30eb\u30ab\u30fb\u30af\u30ed\u30a2\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "http://ar.marca.com/claro/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0a9f1b268e3e47408b460f.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30af\u30e9\u30ed\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "http://ar.marca.com",
            "desc": "El duelo de vuelta de la final de la Copa Libertadores entre los conjuntos argentinos de River Plate y Boca Juniors tiene multitud de duelos..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b6\u30ea\u30aa\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3067\u3001\u305d\u308c\u306fCopa Libertadores 2019\u306e\u8cc7\u683c\u3067\u3057\u305f -  Elonce.com",
            "link": "https://superdeportivo.elonce.com/notas/con-el-tntulo-de-rosario-central-asn-quedn-la-clasificacinn-a-la-copa-libertadores-2019.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 03:57:38 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "https://superdeportivo.elonce.com",
            "desc": "El Canalla, tras ganar la Copa Argentina ante Gimnasia en Mendoza, se uni\u00f3 a Boca, San Lorenzo de Alamgro, Hurac\u00e1n, Godoy Cruz de Mendoza y Talleres ..."
        },
        {
            "title": "Copa Libertadores\u306e\u6c7a\u52dd\u6226\u3092\u884c\u30464\u4eba\u306e\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u4eba\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/02/quienes-son-las-cuatro-argentinas-que-jugaran-la-final-de-la-copa-libertadores/",
            "pub_date": "2018-12-02 09:34:23 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Este domingo, Santos de Brasil y Atl\u00e9tico Huila de Colombia disputar\u00e1n la final de la Copa Libertadores femenina. El encuentro se jugar\u00e1, desde las 19.30 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb|\u30dc\u30ab\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\uff08Copa Libertadores  -  TN  -  Todo Noticias\uff09\u306e\u512a\u52dd\u3068\u3044\u3046\u5e7b\u60f3\u3067\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306b\u65c5\u884c\u3057\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/esencial/destino-santiago-bernabeu-boca-viaja-madrid-con-la-ilusion-de-ganar-la-copa-libertadores_922195",
            "pub_date": "2018-12-04 22:49:00 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "En el aire. Los sue\u00f1os, los deseos, los nervios, la ansiedad, las ilusiones, las esperanzas, las ganas. Pero tambi\u00e9n el plantel de Boca, que viaja rumbo a Madrid ..."
        },
        {
            "title": "\u73cd\u3057\u3044\u5973\u306e\u5b50\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u30ed\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9\uff08\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\uff09",
            "link": "https://losandes.com.ar/article/view?slug=insolito-las-chicas-ganaron-la-copa-libertadores-pero-el-premio-es-para-los-hombres",
            "pub_date": "2018-12-05 16:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9\uff08\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\uff09",
            "source_url": "https://losandes.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u6c7a\u52dd\u3067\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u5b58\u5728\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u305f - \u30d1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.pasionfutbol.com/copa-libertadores/Messi-River-Boca-presencia-final-Copa-Libertadores-2018-20181207-0016.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:05 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.pasionfutbol.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u3067\u306f\u7a4f\u3084\u304b\u3067\u3059\uff01 -  07/12/2018  - Ol\u00e9 - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/river-boca-final-madrid-calma_0_xvJa2P3LEY.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:46:12 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Los hinchas de Boca y de River conviven con mucha tranquilidad en la capital de Espa\u00f1a a la espera de la final del pr\u00f3ximo domingo. Mir\u00e1 las fotos."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30d9\u30a6\u306b\u540d\u524d\u304c\u3072\u3069\u304f\u66f8\u304b\u308c\u3001\u30b7\u30e3\u30c4\u304c\u306a\u3044\u30b9\u30ab\u30fc\u30d5 -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0a983eca4741764d8b461b.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "El Merchandising en los alrededores del Santiago Bernab\u00e9u este viernes es totalmente inexistente de cara a la final del domingo en el Santiago..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u4e2d\u3069\u3053\u3067\u3082Copa Libertadores\u306e\u6c7a\u52dd\u3092\u898b\u308b\u5834\u6240 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/deportes/futbol/ver-final-copa-libertadores-cualquier-lugar-mundo_0_whlypW9ka.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:39:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u9078\u624b\u304c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u5230\u7740 -  AS\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://argentina.as.com/argentina/2018/12/06/futbol/1544076557_741620.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:15:31 GMT",
            "source_nm": "AS\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://argentina.as.com",
            "desc": "La plantilla de River Plate ya se encuentra en Madrid. Los jugadores han aterrizado hacia las seis de la ma\u00f1ana en el aeropuerto de Barajas, donde una ..."
        },
        {
            "title": "Copa Libertadores  -  FILO\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u308b28\u4eba\u306e\u5ddd\u9078\u624b",
            "link": "https://www.filo.news/deportes/Los-28-jugadores-de-River-que-van-en-busqueda-de-la-Copa-Libertadores-20181205-0054.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:12:07 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "Sin lista de convocados, el entrenador dispuso que todos los jugadores viajen a Espa\u00f1a para estar juntos en lo que ser\u00e1 una final hist\u00f3rico. Las \u00fanicas ods ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30d9\u30eb\u30ca\u30d9\u30a6\u3068\u30a2\u30eb\u30de\u30fc\u30cb\u3067\u6c7a\u52dd\u6226\u304c\u884c\u308f\u308c\u305f\u3068\u3044\u3046\u4e8b\u5b9f\u306b\u3064\u3044\u3066\u5f7c\u306b\u5c0b\u306d\u307e\u3057\u305f - \u30dc\u30e9\u30dc\u30e9",
            "link": "https://bolavip.com/america/Le-preguntaron-por-el-hecho-de-que-la-final-se-juegue-en-el-Bernabeu-y-Armani-decidio-tirar-un-chiste-20181206-0112.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "A Franco Armani le consultaron por el hecho de que la final de la Copa Libertadores se juegue en el Santiago Bernab\u00e9u y el arquero decidi\u00f3 tirar un chiste ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30ec\u30afTV\u3001Copa Sudamericana\u3068Recopa  -  Doble Amarilla\u306e\u305f\u3081\u306eConmebol\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5473\u65b9",
            "link": "https://www.dobleamarilla.com.ar/rosca/directv--el-nuevo-aliado-de-conmebol-para-la-copa-sudamericana-y-la-recopa-_a5c0821eea61294356ea83303",
            "pub_date": "2018-12-05 18:59:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30c0\u30d6\u30eb",
            "source_url": "https://www.dobleamarilla.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30eb\u30de\u30fc\u30fb\u30d0\u30ea\u30aa\u30b9\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u6c7a\u52dd\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f55\u3092\u8a00\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30d1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.pasionfutbol.com/copa-libertadores/que-dijo-wilmar-barrios-sobre-river-y-copa-libertadores--20181206-0017.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:26:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.pasionfutbol.com",
            "desc": "Wilmar Barrios revel\u00f3 c\u00f3mo se palpita la cuenta regresiva, a tres d\u00edas de enfrentarse a River por la Copa Libertadores."
        },
        {
            "title": "Copa Libertadores\uff1a\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30dc\u30ab\u5ddd\u3068\u5ddd\u3092\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u98db\u884c\u6a5f\u3067\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u8fce\u3048\u5165\u308c\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\u3002 -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2199118-aerolineas-argentinas-pondra-dos-aviones-madrid-final",
            "pub_date": "2018-12-04 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Copa Libertadores: Aerol\u00edneas llevar\u00e1 a Madrid a los hinchas de Boca y River en aviones distintos - Aerol\u00edneas Argentinas, Viajes, Copa Libertadores, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30ea\u30b1\u30eb\u30e1\u306e\u5f37\u3044\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/deportes/Las-frases-contundentes-de-Riquelme-sobre-la-final-de-la-Copa-Libertadores-20181204-0006.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:57:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "El \u00eddolo de Boca opin\u00f3 sobre la decisi\u00f3n de que el partido definitivo de la Copa se juegue en el estadio Santiago Bernab\u00e9u."
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u306fAndrada\u3092\u7591\u554f\u306b\u601d\u3063\u305f&quot;  - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/pepe-basualdo-boca-final-river-andrada-rossi-guillermo-partido-bernabeu-estadio_0_OpiKYlcov.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:12 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Pepe Basualdo habl\u00f3 sobre la final que se avecina y teniendo en el cuenta el partido ante Independiente cuestiona al ex Lan\u00fas. \"Si lo llega a hacer Rossi ..."
        },
        {
            "title": "\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u65e9\u304f\u305d\u308c\u304c\u8d77\u3053\u308a\u3001\u305d\u308c\u304c\u3046\u307e\u304f\u3044\u3063\u3066\u3001\u305d\u308c\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306b\u306f\u8d77\u3053\u3089\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u3067\u3059 -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/opinion/2018/12/07/5c0aa41ae5fdea9e4f8b4626.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "En otras circunstancias ser\u00eda para reventar de gozo con un partido entre River y Boca en el Bernab\u00e9u o cualquier otro lugar de Espa\u00f1a pero, dados..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30e4\u30eb\u30c9\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u5ddd\u3067\u6700\u7d42\u7684\u306a\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30e9\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 - \u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3AS",
            "link": "https://argentina.as.com/argentina/2018/12/05/futbol/1543976968_728940.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:31:44 GMT",
            "source_nm": "AS\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://argentina.as.com",
            "desc": "El campe\u00f3n de la Copa Libertadores 2018 se decidir\u00e1 en campo neutral. Gallardo nunca ha ganado con River a lo largo de su trayectoria en una cancha ..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u306e\u6b21\u306e\u8a66\u5408\uff1a\u30b3\u30ab\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u305f\u3081\u306b\u30dc\u30ab\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30da\u30fc\u30b8\u30fb\u30df\u30ea\u30aa\u30cd\u30a2",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/river-plate-proximo-partido-tras-triunfo-por-3-1-vs-gimnasia-final-copa-libertadores-vs-boca-madrid-espana-20181202-0020.html",
            "pub_date": "2018-12-03 02:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "El Millonario le gan\u00f3 3-1 a Gimnasia y Esgrima La Plata por la fecha 14 de la Superliga. \u00bfEl pr\u00f3ximo partido? Ser\u00e1 contra Boca por la final de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "Hugo Loris\u306f\u65e2\u306bCopa Libertadores deAm\u00e9rica\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u62b1\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 - PASI\u00d3NFUTBOL",
            "link": "https://www.pasionfutbol.com/copa-libertadores/Final-de-la-Copa-Libertadores-de-America-Hugo-Loris-Boca-o-River-Racing-20181205-0005.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:57:57 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.pasionfutbol.com",
            "desc": "Hugo Lloris, el arquero del Tottenham que fuera campe\u00f3n del mundo con Francia sorprendi\u00f3 a todos cuando le preguntaron por qui\u00e9n ser\u00eda el Campeon de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u306f\u3059\u3067\u306b\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30ed\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9\uff08\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\uff09",
            "link": "https://losandes.com.ar/article/view?slug=la-copa-libertadores-ya-tiene-campeon",
            "pub_date": "2018-12-03 03:08:40 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9\uff08\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\uff09",
            "source_url": "https://losandes.com.ar",
            "desc": "\u00a1Hicieron historia! Atl\u00e9tico Huila Femenino se coron\u00f3 campeones de la Copa Libertadores 2018 al vencer a Santos de Brasil en la final. El equipo 'Opita' defini\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u6c7a\u52dd\u6226\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/735061-river-rechaza-jugar-la-final-de-la-copa-libertadores-en-madrid/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:50:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "A trav\u00e9s de un comunicado oficial emitido este s\u00e1bado, River inform\u00f3 que rechaza el cambio de sede de la final de la Copa Libertadores ante Boca."
        },
        {
            "title": "Conmebol  -  FILO\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u5ddd\u306e\u4e8b\u4ef6\u306e\u539f\u56e0\u3068\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u56fd\u5bb6\u3060\u3063\u305f",
            "link": "https://www.filo.news/deportes/El-responsable-de-los-incidentes-en-River-fue-el-Estado-segun-Conmebol-20181201-0006.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:14:02 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "La Conmebol responsabiliz\u00f3 al Estado por los incidentes que ocurrieron el s\u00e1bado 2 de noviembre en la previa de la final de la Copa Libertadores entre River y ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5f7c\u3089\u306b\u30ab\u30c3\u30d7\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u304b\u3063\u305f\u300d -  07/12/2018  - Ol\u00e9 - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/guillermo-ojala-regalemos-copa-hinchas-boca-final-river_0_t-UkUGxGr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:31 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Llenar la Bombonera un d\u00eda de entrenamiento; banderazo previo a la salida el Monumental; masiva muestra de apoyo ante de partir hacia Ezeiza... Los hinchas ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c3\u30b7\u3001\u30d9\u30eb\u30d9\u30a2\u3067\u306e\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u6c7a\u52dd\u3067...\u305d\u3057\u3066\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u3082\uff1f -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/04/5c06bb6f268e3e5a7a8b45b6.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:39:00 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": ""
        }
    ]
}