{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFZyT1hJMkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:35:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30d1\u30f3\u30d1III\u98db\u884c\u6a5f\u306f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u3067\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u88fd\u9020\u3055\u308c\u307e\u3059\u304b -  Clarin.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/utilizados-nuevos-aviones-pampa-iii-fabricados-cordoba_0_ZCuLoNphP.html",
            "pub_date": "2018-12-06 02:01:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u306f\u3001\u30b3\u30fc\u30c0\u30d0\u3067\u306e\u30d1\u30f3\u30d1III\u6a5f\u306e\u767a\u8868\u3092\u5148\u5c0e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/mauricio-macri-encabezo-la-presentacion-de-los-aviones-pampa-iii-en-cordoba/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:18:35 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "\"Es un d\u00eda de una enorme emoci\u00f3n, nuestra f\u00e1brica estuvo al borde del cierre por problemas impositivos, durante a\u00f1os no pudimos construir ni efectuar el m\u00e1s m\u00ednimo mantenimiento a ninguna aeronave. Esto es una peque\u00f1a muestra de nuestra capacidad industrial y esperamos que a pesar de las restricciones presupuestarias, la f\u00e1brica sea autosustentable en el mediano plazo\". Juan Carlos, un veterano trabajador de la FAdeA (Fabrica Argentina de Aviones) no termina de dar cr\u00e9dito a lo que est\u00e1 a punto de ocurrir en la legendaria planta industrial cordobesa. Tal como informara oportunamente Infobae..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u822a\u7a7a\u6a5f\u5de5\u5834\u306f\u7a7a\u8ecd\u306b3\u3064\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298059-fabrica-argentina-tres-aviones-fuerza-aerea",
            "pub_date": "2018-12-05 21:03:51 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Se trata de aviones Pampa, cuya nueva edici\u00f3n aument\u00f3 la cantidad de componentes nacionales del 3% al 12%. Este mi\u00e9rcoles, la F\u00e1brica Argentina de Aviones (Fadea) entregar\u00e1 tres aviones Pampa a la Fuerza A\u00e9rea del pa\u00eds. El presidente Mauricio Macri participa del acto que supone la primera venta de este tipo en una d\u00e9cada. Las aeronaves modelo IA 63 Pampa III son de ataque liviano y entrenamiento b\u00e1sico de avanzada. Si bien este tipo de unidades se fabrican en Argentina desde la d\u00e9cada de 1980, la nueva versi\u00f3n tiene varios avances, entre ellos el incremento de los componentes de origen naci..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30b9\u306e\u88fd\u9020\u3092\u4e16\u754c\u306b\u8ca9\u58f2\u4fc3\u9032\u3059\u308b -  DIARY DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Impulsan-la-fabricacion-de-los-Pampa-para-vender-al-mundo-20181205-0096.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Despegue. El Pampa es un avi\u00f3n de entrenamiento y combate ligero, y los IA 63 Pampa III salieron de la l\u00ednea de montaje luego de diez a\u00f1os que no se produc\u00eda este tipo de aviones. Macri quiere darle alas. El Pampa es un avi\u00f3n de entrenamiento ligero que volvi\u00f3 a fabricarse en el pa\u00eds despu\u00e9s de 10 a\u00f1os. Pero el regreso de este \u00edcono argentino viene con pretensiones de ampliar su vuelo al resto del mundo: Mauricio Macri anunci\u00f3 ayer que impulsar\u00e1 la construcci\u00f3n de \"aviones para el mundo\", al presentar en la planta de F\u00e1brica Argentina de Aviones (Fadea) en C\u00f3rdoba los nuevos Pampa III. Adem..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306fMacri\u304cFadea  -  El Doce\u3067\u767a\u8868\u3057\u305fPampa III\u822a\u7a7a\u6a5f",
            "link": "https://eldoce.tv/politica/asi-son-los-aviones-pampa-iii-que-presento-mauricio-macri-en-fadea-cordoba-marcotrafico_76751",
            "pub_date": "2018-12-05 21:28:53 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u4e8c",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "La F\u00e1brica Argentina de Aviones sali\u00f3 de un letargo de 10 a\u00f1os y as\u00ed lo entiende Mauricio Macri. \"Esto es un nuevo despertar para Fadea\", asegur\u00f3 el presidente que viaj\u00f3 a C\u00f3rdoba para presentar los tres IA-63 Pampa III, los primeros aviones producidos por la empresa estatal en una d\u00e9cada. El primer mandatario asegur\u00f3 que se usar\u00e1n para proteger las fronteras. \"Esto se anunci\u00f3 muchas veces, pero esta vez podemos hacerlo realidad. Pronto estas maravillas estar\u00e1n ayud\u00e1ndonos en la lucha contra narcotr\u00e1fico\", asegur\u00f3. El Pampa III es un avi\u00f3n biplaza t\u00e1ndem de entrenamiento b\u00e1sico-avanzado, co..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306eMacri\uff1a\u300cFadea\u304b\u3089\u3001\u4e16\u754c\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u5efa\u8a2d\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b\u300d - V\u00edaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/cordoba/742970-macri-en-cordoba-desde-fadea-impulsaremos-la-construccion-deaviones-para-el-mundo/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:36:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El presidente Mauricio Macri anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles que impulsar\u00e1 la construcci\u00f3n de \u201caviones (en Argentina) para el mundo\u201d, con la idea de que en el 2023 la empresa Fadea de C\u00f3rdoba venda a otros pa\u00edses prototipos y aeronaves, al encabezar el acto de presentaci\u00f3n de tres aviones IA 63 Pampa para la Fuerza A\u00e9rea. Mauricio Macri en el acto de Fadea. \u201cHoy sentimos orgullo de presentar estos tres aviones Pampa III y de recuperar una f\u00e1brica como Fadea que es un orgullo para los argentinos y los cordobeses. Despu\u00e9s de muchas postergaciones, podemos avanzar y concretar este proyecto\u201d, expres\u00f3 el..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u304c\u300c\u4e16\u754c\u306e\u822a\u7a7a\u6a5f\u300d\u306e\u5efa\u8a2d\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/politica/Macri-anuncio-que-impulsaran-la-construccion-de-aviones-para-el-mundo-20181205-0036.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "El presidente Mauricio Macri anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles que impulsar\u00e1 la construcci\u00f3n de \"aviones (en Argentina) para el mundo\", con la idea de que en el 2023 la empresa Fadea de C\u00f3rdoba venda a otros pa\u00edses prototipos y aeronaves, al encabezar el acto de presentaci\u00f3n detres aviones IA 63 Pampa para la Fuerza A\u00e9rea. \"Hoy sentimos orgullo de presentar estos tres aviones Pampa III y de recuperar una f\u00e1brica como Fadea que es un orgullo para los argentinos y los cordobeses. Despu\u00e9s de muchas postergaciones, podemos avanzar y concretar este proyecto\u201d, expres\u00f3 el presidente al encabezar esta present..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30d1\u30f3\u30d1III\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u3001\u300c\u3053\u308c\u3089\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u3092\u58f2\u3063\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044\u6557\u5317\u300d\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3057\u305f - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/cordoba/743372-aguad-destaco-a-los-nuevos-pampa-iii-y-dijo-que-seria-una-derrota-no-vender-estos-aviones/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:38:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El ministro de Defensa de la Naci\u00f3n, Oscar Aguad, consider\u00f3 este mi\u00e9rcoles que ser\u00eda \u201cuna derrota no vender estos aviones\u201d en referencia a los IA 63 Pampa III que fueron presentados oficialmente en la F\u00e1brica Argentina de Aviones (Fadea) de C\u00f3rdoba. Las tres aeronaves que se mostraron al p\u00fablico por primera vez en la tarde de este mi\u00e9rcoles ser\u00e1n destinadas a la Fuerza A\u00e9rea para que las utilice en la lucha contra el narcotr\u00e1fico en la frontera, por lo que el ministro consider\u00f3 esa tarea como muy importante para que los aviones puedan mostrar sus virtudes. \u201cMuchos dicen -ustedes nos quieren..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306fPampa III\u98db\u884c\u6a5f\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u9ebb\u85ac\u5bc6\u8f38\u3068\u6226\u3046\u306e\u3092\u52a9\u3051\u308b\u3060\u308d\u3046\u300d -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Macri-presento-los-aviones-Pampa-III-Nos-ayudaran-a-la-lucha-contra-el-narcotrafico-20181205-0072.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "El presidente Mauricio Macri present\u00f3 este mi\u00e9rcoles en C\u00f3rdoba tres aviones IA-63 Pampa III. En su arribo, fue recibido por el presidente provisional de la Unicameral, Oscar Gonz\u00e1lez en nombre de Juan Schiaretti. \"Esto es un nuevo despertar para Fadea\", le dijo Macri a La Voz apenas pis\u00f3 tierra cordobesa. Macri empez\u00f3 su discurso diciendo que era una alegr\u00eda estar en su \"querida provincia\". \"Seguimos sumando emociones. Esto se anunci\u00f3 muchas veces, pero ahora es una realidad. Pronto estas maravillas estar\u00e1n protegi\u00e9ndonos del narcotr\u00e1fico\u201d, asegur\u00f3. \"Los dos aviones estar\u00e1n ayud\u00e1ndonos a l..."
        }
    ]
}