{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpTnpka2FIQXljUklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:13:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5f93\u696d\u54e1\u3088\u308a\u3082\u7fa9\u7406\u306e\u307b\u3046\u304c\u3044\u3044|\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u7fa9\u7406\u306e\u305f\u3081\u306e\u52b4\u50cd\u4fe1\u5ff5 -  Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159759-mejor-ser-yerno-que-empleado",
            "pub_date": "2018-12-04 03:00:11 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "La empleada de Roccuzzo declar\u00f3 que la somet\u00edan a cambios de horarios reiterados y traslados para impulsarla a renunciar."
        },
        {
            "title": "\u8a31\u53ef\u306a\u3057\u306b35\u65e5\u9593\u306e\u4f11\u6687\u3092\u53d6\u3063\u305f\u516c\u52d9\u54e1\u306f\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u305f -  MDZ Online",
            "link": "https://www.mdzol.com/politica/Cesantearon-a-un-empleado-publico-por-tomarse-35-dias-de-licencia-sin-permiso-20181205-0037.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:44:32 GMT",
            "source_nm": "MDZ\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.mdzol.com",
            "desc": "El Gobierno cesante\u00f3 a otro empleado p\u00fablico por faltar a su trabajo durante 35 d\u00edas sin justificaci\u00f3n. Se trata del agente del Registro Civil Gonzalo Javier ..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u52d9\u54e1\u304b\u3089gnocchi\u307e\u30675\u6bb5\u968e\u3067 -  MDZ Online",
            "link": "https://www.mdzol.com/mendolotudo/De-empleado-publico-a-noqui-en-5-pasos-20181129-0127.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:44:45 GMT",
            "source_nm": "MDZ\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.mdzol.com",
            "desc": "Seamos honestos no todo empleado nace \u00f1oqui, no todos lo son, pero todos tienen el potencial \u00bfpor qu\u00e9? Porque para ser de ese 1% que no lo es, debe ..."
        },
        {
            "title": "SJS\u306f2,000\u4eba\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u518d\u5c31\u8077\u3055\u305b\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/eagHHB",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Debido a que la mayor\u00eda de los trabajadores de la Secretar\u00eda de Salud, a los que se les venci\u00f3 su contrato laboral, estaban adscritos a \u00e1reas y programas operativos, prev\u00e9n recontratarlos a todos, inform\u00f3 ayer el Secretario Fernando Petersen Aranguren. El proceso de entrega-recepci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo el pasado jueves, por lo que el nuevo titular de la dependencia argument\u00f3 que todav\u00eda est\u00e1n revisando las bases de datos y analizando cada caso, pues hay quienes generaron antig\u00fcedad a pesar de trabajar por contrato. \"Hubo contratos que salieron mal, se est\u00e1n revisando y hablando con el personal..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30e9\u30b9\u30b3\u3092\u96e2\u8077\u524d\u306b\u52b4\u50cd\u8005\u306b\u652f\u6255\u3046 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558973&lcmd5=a8227b13e7f20c28b1d21caa7bfa668c",
            "pub_date": "2018-12-08 02:35:17 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "En el \u00faltimo d\u00eda de la Administraci\u00f3n, el Gobierno de Chiapas pag\u00f3 aguinaldo, sueldos y otras prestaciones a 50 mil 200 bur\u00f3cratas y maestros. Por esos conceptos fueron erogados m\u00e1s de 3 mil 500 millones de pesos, inform\u00f3 la autoridad estatal. En un comunicado, explic\u00f3 que pag\u00f3 el sueldo completo de diciembre, 60 d\u00edas de aguinaldo, prima vacacional y subsidios para otras prestaciones. Estos pagos, detall\u00f3, fueron realizados a trabajadores de 21 dependencias, 13 organismos desconcentrados, 7 organismos auxiliares del Ejecutivo y 29 organismos p\u00fablicos descentralizados. Los empleados del Pode..."
        },
        {
            "title": "Alberto Ortiz\u306fInfonacot  -  LaCr\u00f3nicade Hoy\u306eCEO\u3068\u3057\u3066\u6297\u8b70\u3059\u308b",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103355.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:18:12 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Durante la toma de protesta de Alberto Ortiz Bola\u00f1os, como Director General del Instituto del Fondo Nacional para el Consumo de los Trabajadores (INFONACOT), la Secretaria del Trabajo y Previsi\u00f3n Social (STPS), Luisa Mar\u00eda Alcalde Luj\u00e1n, asegur\u00f3 que una de las principales encomiendas para llevar a cabo la Cuarta Transformaci\u00f3n es acabar \u201cde tajo\u201d con la corrupci\u00f3n. \u201cAlberto es un especialista, economista, pero sobre todo un hombre honrado, porque estamos seguros que al frente del INFONACOT nos va a ayudar a limpiar de tajo con la corrupci\u00f3n como plan contundente de la Cuarta Transformaci\u00f3n...."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u53f8\u6cd5\u6a29\u3067\u9ad8\u3044\u7d66\u4e0e\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/mantienen-salarios-altos-en-poder-judicial",
            "pub_date": "2018-12-08 09:57:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El proyecto de presupuesto del Poder Judicial prev\u00e9 una reducci\u00f3n de 5 mil 72.8 millones de pesos para el a\u00f1o 2019, la m\u00e1s grande en su historia (ARCHIVO EL UNIVERSAL) justiciaysociedad@eluniversal.com.mx El Poder Judicial de la Federaci\u00f3n mantuvo intactos los salarios de jueces, magistrados y ministros en su propuesta de Presupuesto de Egresos para 2019. En noviembre pasado el Poder Judicial envi\u00f3 a la Secretar\u00eda de Hacienda su propuesta de presupuesto para ejercer durante el a\u00f1o 2019, mismo que ser\u00e1 incluido en el paquete que revisar\u00e1 la C\u00e1mara de Diputados para su posterior aprobaci\u00f3n. P..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30be\u30fc\u30c8\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u306f\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u5f8c\u6094\u3057\u306a\u3044 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/ultimas-noticias/article222835215.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:29:54 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Una guatemalteca que vive ilegalmente en Estados Unidos y que asegur\u00f3 que fue v\u00edctima de maltrato mientras trabajaba en un campo de golf de Donald Trump en Nueva Jersey, no se arrepiente de denunciar su situaci\u00f3n a pesar de que podr\u00eda perder su empleo y ser deportada. En una entrevista el viernes con The Associated Press, Victorina Morales dijo que no puede volver a Guatemala debido a que su familia recibi\u00f3 amenazas de muerte, pero que ten\u00eda que alzar la voz por los otros trabajadores del club que no cuentan con documentos legales y que han sido humillados por un supervisor que los llamaba ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\uff1a\u30de\u30a4\u30ca\u30fc\u306a\u79fb\u6c11\u306e\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u304c\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u901a\u904e\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article222841785.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:21:20 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Casi todos los adultos que trabajan con menores en Estados Unidos, desde ni\u00f1eras a profesores o entrenadores, pasaron controles estatales para verificar que no tienen un historial demostrado de abuso o maltrato infantil. Con una excepci\u00f3n: los miles de trabajadores de dos centros de detenci\u00f3n federales que albergan a 3.600 adolescentes migrantes al cuidado del gobierno, seg\u00fan pudo saber The Associated Press. En el centro de detenci\u00f3n de emergencia de Miami, el personal no est\u00e1 pasando los controles de abuso y negligencia infantil porque las leyes de Florida impiden que cualquier empleado ex..."
        },
        {
            "title": "\u5dde\u653f\u5e9c\u8abf\u505c\u306e\u65e5 - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c6\u30a3\u30d5\u30a2\u30ca",
            "link": "http://www.diariotijuana.info/realizara-gobierno-del-estado-jornada-estatal-conciliatoria/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:59:38 GMT",
            "source_nm": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ea\u30aa\u30c6\u30a3\u30d5\u30a2\u30ca",
            "source_url": "http://www.diariotijuana.info",
            "desc": "TIJUANA, DICIEMBRE 07, 2018.- Con el objetivo de promover la resoluci\u00f3n de conflictos laborales mediante acuerdos, la Administraci\u00f3n estatal que encabeza el Gobernador Francisco Vega de Lamadrid, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda del Trabajo y Previsi\u00f3n Social (STPS), anunci\u00f3 la realizaci\u00f3n de la Jornada Estatal Conciliatoria, los pr\u00f3ximos 10, 11 y 12 de diciembre del presente a\u00f1o de manera simult\u00e1nea de 8:00 a 15:00 horas en las Juntas Locales de Conciliaci\u00f3n y Arbitraje de cada municipio. El titular de la STPS, Francisco Iribe Paniagua, inform\u00f3 que esta jornada permitir\u00e1 brindar herramientas par..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u4eba\u306f\u3001\u56fd\u306e\u4eba\u306e\u52b4\u50cd\u5974\u96b7\u3068\u4eba\u8eab\u58f2\u8cb7\u306e\u4e3b\u306a\u72a0\u7272\u8005\u3067\u3042\u308b - \u60c5\u5831\u901a\u4fe1",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/08/los-extranjeros-son-las-principales-victimas-de-esclavitud-laboral-y-trata-de-personas-en-el-pais/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:35:41 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "En la Argentina el 67,5% de los delitos de trata de personas es por explotaci\u00f3n laboral. El 23,7% son v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual (el 8,7% de los casos restante no fueron identificados en las causas). Hasta los primeros d\u00edas de diciembre, las fuerzas federales liberaron a 587 personas. Estos cr\u00edmenes, al menos en ciertos puntos del pa\u00eds, no podr\u00edan avanzar sin la complicidad de los funcionarios de turno como lo demuestran las causas judiciales en tr\u00e1mite en las que est\u00e1n involucrados, por ejemplo, un fiscal federal y un comandante de Gendarmer\u00eda que se desempe\u00f1aba en el \u00e1rea de Inteligen..."
        },
        {
            "title": "\u5931\u696d\u3068\u82e5\u8005\u306e\u4e0d\u5b89\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u305f\u3081\u306e\u7dca\u6025\u8a08\u753b\u306e5\u3064\u306e\u9375 -  Noticias deEspa\u00f1a",
            "link": "http://breaking-news.space/2018/12/07/cinco-claves-del-plan-de-choque-para-reducir-el-desempleo-y-la-precariedad-de-los-jovenes/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:55 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://breaking-news.space",
            "desc": "eldiario.es \u2013 eldiario.es Cinco claves del Plan de Choque para reducir el desempleo y la precariedad de los j\u00f3venes El Consejo de Ministras ha aprobado este viernes el Plan de Choque por el Empleo Joven, para los a\u00f1os 2019 a 2021, que sale de la mesa del Ejecutivo con el aval finalmente tanto de sindicatos como de la patronal. Con un presupuesto de 2.000 millones, el Ejecutivo ha consensuado con los agentes sociales y las Comunidades Aut\u00f3nomas 50 medidas que se marcan como objetivo limitar la tasa de desempleo juvenil en diez puntos, hasta el 23,5%, e incrementar cada a\u00f1o un 15% el n\u00famero d..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u4e8b\u5f93\u696d\u54e1\u306fSCJN\u306e\u5224\u6c7a\u306b\u62cd\u624b\u3092\u9001\u308b\u304c\u3001\u653f\u5e9c\u304c\u7d19\u306b\u6b8b\u3055\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u983c\u3080 -  SinMoung MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507637",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:19 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "Luego de a\u00f1os de exigir lo b\u00e1sico, las trabajadoras del hogar recibieron una noticia que las llen\u00f3 de alegr\u00eda: la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n les reconoci\u00f3 el acceso a la seguridad social. Pero ahora, a lo que sigue: buscar\u00e1n a la brevedad el esquema para que eso se lleve a cabo y no quede en papel, e insistir\u00e1n en que sea ratificado el Convenio 189 de la OIT, el gran pendiente que dej\u00f3 Enrique Pe\u00f1a Nieto. VER M\u00c1S La Suprema Corte ordena que las empleadas dom\u00e9sticas entren al IMSS: \u201cdiscriminatorio excluirlas\u201d Ciudad de M\u00e9xico, 7 de diciembre (SinEmbargo).- La decisi\u00f3n de la Supr..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u6c11\u9593\u90e8\u9580\u3078\u306e\u898f\u5236\u306f\u3001\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u4e3b\u7fa9\u306e\u539f\u7406\u4e3b\u7fa9\u7684\u5f62\u614b\u3078\u306e\u611b\u7740\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\u300d - \u30b8\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/cuba/1544270585_43438.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:03:05 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "El viernes fueron implementadas las normas que el Gobierno anunci\u00f3 en julio pasado para controlar al sector privado, con modificaciones que anunci\u00f3 a \u00faltima hora el mi\u00e9rcoles y que echaron atr\u00e1s algunas de las m\u00e1s pol\u00e9micas. Las 20 normas legales agrupadas en decretos, as\u00ed como 14 resoluciones complementarias fueron actualizadas el mi\u00e9rcoles en la Gaceta Oficial Extraordinaria n\u00famero 77. Para el economista Jorge A. Sanguinetty, consultado por DIARIO DE CUBA, las medidas representan restricciones a la actividad econ\u00f3mica m\u00e1s eficiente en Cuba. Sanguinetty cree, sin embargo, que las nuevas me..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3001\u79fb\u6c11\u52b4\u50cd\u30d3\u30b6\u306e\u65b0\u3057\u3044\u898f\u5247\u3092\u63d0\u6848 - \u30e9\u30fb\u30e9\u30b6\u30fb\u30b7\u30ab\u30b4",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/07/gobierno-trump-propone-nuevas-reglas-para-visas-de-trabajo-de-inmigrantes/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:41:50 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "El gobierno de Donald Trump en cabeza del departamento de Seguridad Nacional propuso nuevas reglas para los empleadores que quieran contratar a inmigrantes. Los cambios, seg\u00fan un comunicado oficial, buscan modificar los requisitos de reclutamiento que tienen que cumplir los empleadores que buscan trabajadores no inmigrantes con la visa H-2B. El objetivo del gobierno es que los trabajadores de EEUU tengan mayores probabildades de encontrar y llenar esas vacantes disponibles. La visa H-2B permite a los empleadores o agentes estadounidenses que cumplen con los requisitos reglamentarios espec\u00edf..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a\u6708\u66dc\u65e510\u306f\u7406\u4e8b\u4f1a\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f11\u696d\u65e5\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/referendum-2018-segunda-vuelta-lunes-10-sera-dia-laborable-compensable-miembros-mesa-noticia-584876",
            "pub_date": "2018-12-08 10:52:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Los ciudadanos elegidos como miembros de mesa y que participen de manera efectiva durante el refer\u00e9ndum 2018 y segunda vuelta regional de este domingo 9 de diciembre, no tendr\u00e1n que acudir a laborar el lunes 10, seg\u00fan un decreto supremo publicado hoy en el diario oficial El Peruano. El dispositivo legal declara d\u00eda no laborable, de naturaleza compensable, el lunes 10 de diciembre. Para ello, los empleadores de los sectores p\u00fablico y privado deber\u00e1n adoptar las medidas pertinentes para el cumplimiento de esta medida. La Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) otorgar\u00e1 un certificado ..."
        },
        {
            "title": "La Matanza\u306f\u3001\u3059\u3079\u3066\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u5f93\u696d\u54e1\u306b1\u4e078\u5343\u30da\u30bd\u306e\u5e74\u672b\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/la-matanza-entrega-un-bono-fin-ano-18-mil-pesos-todos-los-empleados-municipales-n53054",
            "pub_date": "2018-12-07 12:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "En el marco de un recorrido por las instalaciones del Hospital Municipal Teresa Germani de Laferrere la intendenta de La Matanza, Ver\u00f3nica Magario, anunci\u00f3 un bono de fin de a\u00f1o de 18 mil pesos para todos los empleados municipales, a pagarse en tres cuotas. \u201cEn este hermoso hospital municipal queremos informar a todos que ya se est\u00e1 pagando el bono de fin de a\u00f1o para todos los trabajadores municipales, que es de 18 mil pesos y tiene car\u00e1cter remunerativo. Vinimos a informar que este es un hecho concreto, porque nosotros no hacemos anuncios, no hacemos marketing. Nosotros concretamos hechos ..."
        },
        {
            "title": "Consistory\u306b\u3088\u3063\u3066\u96c7\u308f\u308c\u305f\u5931\u696d\u8005\u306f\u3001\u4fdd\u8b77\u5177\u3092\u7740\u7528\u305b\u305a\u306b\u30a2\u30b9\u30d9\u30b9\u30c8\u3092\u9664\u53bb\u3057\u305f - \u4e00\u822c\u7684\u306a\u72b6\u6cc1",
            "link": "http://situaciongeneral.blogspot.com/2018/12/parados-contratados-por-el-consistorio.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e00\u822c\u7684\u306a\u72b6\u6cc1",
            "source_url": "http://situaciongeneral.blogspot.com",
            "desc": "El Ayuntamiento de Telde, seg\u00fan un informe de Inspecci\u00f3n de Trabajo, no garantiz\u00f3 la seguridad y la salud de los trabajadores que recogieron el pasado mayo material peligroso en el pol\u00edgono industrial de Salinetas -en concreto, amianto-, incumpliendo gravemente la legislaci\u00f3n sobre Riesgos Laborales por no adoptar medidas preventivas pese a conocer \"la existencia del residuo\". Ante estos hechos, Inspecci\u00f3n de Trabajo ha dado de plazo hasta el 30 de abril de 2019 a la corporaci\u00f3n municipal para que adopte medidas que eviten nuevos casos. Una inspectora de este organismo estatal comprob\u00f3 el 2..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u300130\u6b73\u672a\u6e80\u306e\u5150\u7ae5\u306e\u8a13\u7df4\u3068\u5c31\u8077\u306b\u3064\u3044\u3066\u3001\u9752\u5c11\u5e74\u96c7\u7528\u8a08\u753b2019-2021\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b\u3002 - Campi\u00f1aDigital",
            "link": "https://campinadigital.me/2018/12/08/el-gobierno-aprueba-el-plan-de-empleo-joven-2019-2021-para-la-formacion-e-insercion-laboral-de-los-menores-de-30-anos/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:49:18 GMT",
            "source_nm": "Campi\u00f1aDigital",
            "source_url": "https://campinadigital.me",
            "desc": "Rueda de prensa del Consejo de Ministros. Foto: Ministerio de Trabajo. El Consejo de Ministros, en su reuni\u00f3n de ayer y a propuesta de la ministra de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social, Magdalena Valerio, ha aprobado un Acuerdo por el que se aprueba el Plan de Choque por el Empleo Joven 2019-2021. Un Plan que ha recibido el respaldo un\u00e1nime de la mesa de di\u00e1logo social y que prev\u00e9, entre otros resultados, reducir la tasa de paro juvenil hasta el 23,5%, y que 168.000 desempleados menores de 25 a\u00f1os se incorporen al mercado laboral. La ministra se ha referido a la juventud como futuro de..."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u78ba\u5b9f\u6027\u3084\u5fc3\u914d -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D147128&lcmd5=e3a158be9eda3c96c0f476d0d01fdad6",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Entramos a un r\u00e9gimen de Gobierno que nunca nos hab\u00eda tocado vivir. Obviamente, lo desconocido provoca incertidumbre. Lo alarmante es que los empresarios y el sector econ\u00f3mico mismo cambiaron la incertidumbre por preocupaci\u00f3n. Y es que hoy en el gremio empresarial destacan algunas voces cr\u00edticas, pero sobran por montones otros que han estado muy a gusto exprimiendo las mieles del erario, en complicidad con funcionarios deshonestos. Dios los cr\u00eda... Hoy por hoy leemos o escuchamos que el nuevo r\u00e9gimen nos regresa al modelo de Gobierno de d\u00e9cadas atr\u00e1s, ya entrados en el siglo pasado. Si es a..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3059\u3079\u3066\u306e\u7d42\u308f\u308a&quot;\uff1a\u516c\u52d9\u54e1\u306e\u9ad8\u3044\u7d66\u4e0e\u306b\u5bfe\u3059\u308bAMLO\u653b\u6483 -  FRONTERA.INFO",
            "link": "https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/07122018/1393130-Todo-eso-se-termina-Arremete-AMLO-contra-altos-sueldos-de-funcionarios.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:24:47 GMT",
            "source_nm": "FRONTERA.INFO",
            "source_url": "https://www.frontera.info",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador pidi\u00f3 al Congreso de la Uni\u00f3n que apruebe la Ley de Austeridad Republicana, para acabar con los lujos de los servidores p\u00fablicos y terminar con los asesores, los autos de lujo, los vinos, viajes al extranjero y hasta los bonos que se les otorgan. En su tradicional conferencia de prensa matutina, L\u00f3pez Obrador dijo que ve con buenos ojos la Ley de Austeridad Republicana que alista para su aprobaci\u00f3n la C\u00e1mara de Diputados, porque tiene que haber austeridad porque el poder es humildad y no fantocher\u00edas, prepotencias y lujos. \"No puede haber gobierno r..."
        },
        {
            "title": "\u6240\u5f97\u7a0e\uff1a2019\u5e74\u306b\u6700\u4f4e\u306728.29\uff05\u4e0a\u6607\u3057\u300138,300\u30c9\u30eb\u304b\u3089\u6b63\u5473\u7d66\u4e0e\u3092\u652f\u6255\u3046 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/economia/impuesto-las-ganancias-el-minimo-sube-2879-en-2019-y-lo-pagaran-sueldos-netos-desde-38-450_922533",
            "pub_date": "2018-12-07 14:50:33 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El m\u00ednimo no imponible, las escalas y algunas deducciones del impuesto a las Ganancias subir\u00e1n 28,29 por ciento a partir del 1 de enero de 2019. As\u00ed, los trabajadores que no deduzcan c\u00f3nyuges ni tengan hijos a cargo pagar\u00e1n el impuesto de cuarta categor\u00eda si ganan m\u00e1s de $46 145,91 brutos o $38 300,98 netos. Un trabajador casado y con dos hijos a su cargo tributar\u00e1 si su salario bruto es igual o superior a los $61 045,51, o $50 668,1 en mano. El Gobierno actualiz\u00f3 este jueves por la ma\u00f1ana el \u00edndice Ripte correspondiente a octubre, el dato que faltaba para actualizar las escalas del impuest..."
        },
        {
            "title": "\u5dde\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u306f1\u6708\u306e\u7d66\u4e0e\u5897\u52a0\u306b\u540c\u610f\u3057\u305f\u3044 -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/region/estatales-presionan-para-obtener-un-aumento-en-enero-HH6108283",
            "pub_date": "2018-12-08 02:46:57 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "La fecha elegida por el gobernador, Omar Guti\u00e9rrez, para realizar las elecciones provinciales no s\u00f3lo obliga a los partidos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n a definir r\u00e1pidamente candidaturas. El propio mandatario deber\u00e1 firmar cuanto antes los acuerdos salariales con los sindicatos y as\u00ed desarrollar su campa\u00f1a sin protestas. Ayer la Asociaci\u00f3n de Trabajadores del Estado (ATE) le pidi\u00f3 por nota comenzar la negociaci\u00f3n en la primera quincena de enero. \u201cSi no la hacemos ahora va a coincidir el per\u00edodo electoral con la mesa salarial. Es para evitar suspicacias de parte del gobierno que ante los recla..."
        },
        {
            "title": "Aceiteros\u306f75\uff05\u306e\u30d1\u30ea\u30c6\u30a3\u3092\u9589\u3058\u3001CGT  -  El Destape\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/aceiteros-cerro-una-paritaria-del-75-y-apunto-contra-la-cgt-n53051",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "El Secretario General de los Trabajadores Aceiteros, Daniel Yofra, habl\u00f3 sobre la negociaci\u00f3n paritaria de su gremio y apunt\u00f3 contra el Gobierno: \"Acordamos un sueldo b\u00e1sico de $44 mil y un bono de $ 33 mil a pagar en febrero\", al tiempo que remarc\u00f3: \"El Gobierno no la peg\u00f3 en los \u00faltimos tres a\u00f1os\". La Federaci\u00f3n de Trabajadores del Complejo Industrial Oleaginoso, Desmotadores de Algod\u00f3n y Afines de la Rep\u00fablica Argentina quem\u00f3 ayer los papeles que reg\u00edan sobre las negociaciones salariales de 2018, al acordar un incremento del 75,29% y un bono de fin de a\u00f1o de casi 34.000 pesos. En di\u00e1logo..."
        },
        {
            "title": "11\u6708\u306e155,000\u4eba\u306e\u96c7\u7528\u5275\u51fa\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u5931\u696d\u7387\u306f3.7\uff05\u306b\u7559\u307e\u308b -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/desempleo/el-desempleo-se-mantiene-en-el-37-pese-a-la-creacion-de-1550-000-empleos-en-noviembre",
            "pub_date": "2018-12-07 13:36:41 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "El desempleo en Estados Unidos permaneci\u00f3 en el 3.7% pese a la creaci\u00f3n de 155,000 empleos en el pasado mes de noviembre, seg\u00fan anunci\u00f3 este viernes el Departamento de Trabajo. Entre los hispanos se situ\u00f3 en el 4.5%, lo que significa que subi\u00f3 una d\u00e9cima. En noviembre de 2017, el desempleo de los latinos estaba situado en 4.8%. Payroll employment increases by 155,000 in November; unemployment rate unchanged at 3.7% https://t.co/NsuHovcqn0 #JobsReport #BLSdata \u2014 BLS-Labor Statistics (@BLS_gov) December 7, 2018 M\u00e1s informaci\u00f3n en breve. 2:06 | Los empleados de General Motors est\u00e1n devastados ..."
        },
        {
            "title": "\u5efa\u8a2d\u4f1a\u793e\u306e\u8972\u6483\u3067\u5f93\u696d\u54e1\u306b\u66b4\u52d5\u3068\u8105\u8feb -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-2-8-29-golpes-y-amenazas-a-los-empleados-en-un-asalto-a-una-empresa-constructora-policiales",
            "pub_date": "2018-12-08 12:06:53 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Violentos y dispuestos a todo. As\u00ed los vieron -y padecieron- en una empresa constructora c\u00e9ntrica, a los integrantes de la banda que dio una especie de golpe comando a media tarde. Seg\u00fan lo informado a este diario por voceros de la firma \u201cCaroleo S.A.\u201d, que tiene sus oficinas en el primer piso de un edificio situado en 3 entre 57 y 58, el ataque se produjo a las 4 de la tarde, en momentos en que se encontraban all\u00ed cuatro empleados de la empresa. El episodio tuvo entre sus particularidades que esos ladrones \u201cno entraron ni salieron por la puerta de entrada al edificio\u201d. Seg\u00fan se logr\u00f3 estab..."
        },
        {
            "title": "ILO  - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/deteccion-de-vih-en-centros-de-trabajo-podria-salvar-vidas-oit/1283395",
            "pub_date": "2018-12-07 19:22:29 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "VIH, Pruebas r\u00e1pidas, Trabajo, Vidas, OIT, Salud, Pruebas de VIH, VIH trabajo, VIH tratamiento, Antirretroviral, OMS, Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, Programa Conjunto de las Naciones Unidas sobre el VIH/sida, CIUDAD DE M\u00c9XICO La Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) estim\u00f3 que unas 500 mil personas en edad de laborar morir\u00e1n en 2020 debido a enfermedades relacionadas con el Virus de la Inmunodeficiencia Humana (VIH). La mayor\u00eda de estas personas, detall\u00f3, perecer\u00e1n poco antes de cumplir los 40 a\u00f1os, es decir, normalmente en su etapa de m\u00e1xima capacidad laboral productiva. Por cons..."
        },
        {
            "title": "ACP\u306f\u3001\u66f3\u8239\u8239\u9577\u306e\u75b2\u52b4\u306e\u7591\u3044\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8b70\u8ad6\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  La Estrella dePanam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/panama/nacional/rechaza-argumento-ante-fatiga-capitanes-remolcadores-canal-horas-extras/24096192",
            "pub_date": "2018-12-08 02:09:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "La Autoridad del Canal de Panam\u00e1 (ACP), rechaza investigaci\u00f3n que ha realizado la Federaci\u00f3n Internacional de los Trabajadores del Transporte (ITF) , por medio de la Uni\u00f3n de Capitanes y Oficiales de Cubierta ( UCOC) , donde argumentan que hay un serio problema de salud y seguridad relacionado con la fatiga de los capitanes de los remolcadores del Canal. Seg\u00fan la investigaci\u00f3n de ITF, las horas extras excesiva, ponen en peligro la seguridad de los trabajadores, incluidos los ciudadanos paname\u00f1os, y corren el riesgo de exponerlos a una posible cat\u00e1strofe medioambiental. Para Stephen Cotto..."
        },
        {
            "title": "\u6240\u5f97\u7a0e\u306e\u5c3a\u5ea6\u3082\u305d\u3046\u3067\u3059\uff1a\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u304c2019\u5e74\u306b\u652f\u6255\u3046\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u30d1\u30fc\u30bb\u30f3\u30c6\u30fc\u30b8\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/economia/que-porcentaje-de-ganancias-vas-pagar-desde-el-ano-que-viene_922701",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:33 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Las escalas del impuesto a las Ganancias se actualizar\u00e1n desde enero un 28,29% y ya se puede saber bajo qu\u00e9 escala quedar\u00e1 cada asalariado en relaci\u00f3n de dependencia seg\u00fan su sueldo bruto. Aquellos trabajadores solteros que ganen, previo a descuentos, $46.146 y $49.208 pagar\u00e1n la al\u00edcuota m\u00ednima de 5%, que tambi\u00e9n se aplicar\u00e1 para un casado o casada con dos hijos con un salario entre $61 045 y $64 106. Reci\u00e9n pagar\u00e1n el porcentaje m\u00e1ximo, de 35%, aquellos empleados que perciban sumas superiores a $95.138 para trabajadores solteros y $110.000 para los que est\u00e1n casados y tienen dos hijos. Le..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\uff1aMintrabajo\u306f\u52b4\u50cd\u8005\u3092\u52a9\u3051\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/economia/empresas/salario-minimo-mintrabajo-dice-que-hay-que-ayudar-a-los-trabajadores-302984",
            "pub_date": "2018-12-08 04:48:36 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Empresas Salario m\u00ednimo: Mintrabajo dice que hay que ayudar a los trabajadores Mejor Hablemos 07 de diciembre 2018 , 11:48 p.m. En 'Mejor Hablemos' dice que el Gobierno debe hacer un esfuerzo por llegar a un aumento \"razonable\". Hace menos de una semana se iniciaron las discusiones en la mesa de negociaci\u00f3n del salario m\u00ednimo del 2019, que tiene a la ministra del Trabajo, Alicia Arango, como protagonista. En entrevista con Claudia Palacios, en el programa 'Mejor hablemos', la funcionaria no solo dijo que tiene la firme intenci\u00f3n de lograr un incremento \"concertado\" sino que espera que Gobie..."
        },
        {
            "title": "Manzur\u306f\u3001Tucum\u00e1n\u304c\u5f93\u696d\u54e1\u306b\u7d66\u4e0e\u3001\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3001\u30c8\u30ea\u30ac\u30fc\u6761\u9805\u3092\u652f\u6255\u3046\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u307e\u3059 - V\u00edaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/tucuman/747252-manzur-dijo-que-tucuman-le-pagara-a-sus-empleados-sueldos-aguinaldos-y-clausula-gatillo/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:39 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Este viernes, el gobernador Juan Manzur confirm\u00f3 que en los \u201cpr\u00f3ximos 30 d\u00edas se realizar\u00e1 el pago de los sueldos de noviembre, diciembre, el aguinaldo y la cl\u00e1usula gatillo\u201d. El ministo de Gobierno y Justicia, Regino Amado, dijo: \u201cEntre el 17 y el 21 de diciembre, la provincia pagar\u00e1 el medio aguinaldo y la diferencia por inflaci\u00f3n por cl\u00e1usula gatillo correspondiente a septiembre y octubre, que representa un 2,4 por ciento m\u00e1s\u201d. Hasta el 4 de enero se pagar\u00e1 el sueldo de diciembre, cumplimentando un total de 11.800 millones de pesos que ser\u00e1n abonados en concepto de salario hacia los trab..."
        },
        {
            "title": "\u822a\u7a7a\u4f1a\u793e\uff1a\u7d44\u5408\u306f48\u6642\u9593\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8105\u304b\u3057\u3001\u540c\u793e\u306f\u63d0\u6848\u66f8\u306b\u8033\u3092\u50be\u3051\u306a\u3044\u3068\u4f1d\u3048\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/07/aerolineas-los-sindicatos-amenazan-con-un-paro-de-48-horas-y-la-empresa-dice-que-no-escuchan-propuestas/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:23:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El frente gremial complic\u00f3 la operatoria de Aerol\u00edneas Argentinas 6 veces el mes pasado (Mat\u00edas Baglietto) Los conflictos gremiales siguen estando en el ojo de la tormenta para Aerol\u00edneas Argentinas, la l\u00ednea a\u00e9rea de bandera, que este viernes convoc\u00f3 a sindicatos aeron\u00e1uticos para comenzar las negociaciones de la paritaria 2018/2019. Con la tensi\u00f3n alta luego de un noviembre marcado por cortes en el servicio en seis ocasiones, desde la empresa se\u00f1alaron: \"Los dirigentes gremiales se negaron siquiera a escuchar la propuesta de incrementos elaborada\". La propuesta de la empresa inclu\u00eda el pa..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30bb\u30e9\u30e4\u306b300\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u8b66\u5b98\u304c\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a08\u753b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30d0\u30b8\u30e7",
            "link": "https://www.elsoldelbajio.com.mx/local/planean-que-celaya-tenga-mas-de-300-policias-2768949.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b8\u30aa\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldelbajio.com.mx",
            "desc": "CELAYA, Gto.- (OEM-Informex).- Aumentar la plantilla de polic\u00edas municipales en 300 m\u00e1s, es la meta que se ha propuesto la presidenta municipal Elvira Paniagua Rodr\u00edguez para su trienio, as\u00ed como mejorar su salarios, seguro de vida y prestaciones, para cubrir el d\u00e9ficit y fortalecer la corporaci\u00f3n. Por otro lado, la alcaldesa indic\u00f3 que de los polic\u00edas con los que se lleg\u00f3 a contar durante la administraci\u00f3n pasada, eran menos, en lo que va de la suya, ha incrementado a 47 elementos, indicando que \u201cquisi\u00e9ramos que fueran 80 por lo menos\u201d. En cuanto a la renuncia de m\u00e1s de 100 polic\u00edas durant..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30eb\u30d1\u30e9\u30a4\u30bd\u306e\u6e2f\u6e7e\u52b4\u50cd\u8005\u304c\u30d0\u30ea\u30b1\u30fc\u30c9\u3092\u706f\u3057\u305f - \u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "link": "https://www.thetimes.cl/es/noticias/nacional/trabajadores-portuarios-encendieron-barricadas-en-valparaiso/07/12/2018/14435.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 03:48:22 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.thetimes.cl",
            "desc": "Trabajadores portuarios encendieron barricadas en las cercan\u00edas de la Plaza Sotomayor, en el centro de Valpara\u00edso. Esta nueva una manifestaci\u00f3n se enmarca en el conflicto que existe entre los trabajadores y la concesionaria TPS por mejores condiciones laborales. Los trabajadores portuarios radicalizaron nuevamente sus acciones, donde se tomaron la calle para luego encender barricadas con [\u2026]"
        },
        {
            "title": "\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u5316\u5b66\u8005\u306e\u7d44\u5408\u54e1 -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-7-4-12-22-detienen-a-gremialistas-del-sindicato-de-quimicos-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-07 20:05:43 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Efectivos de la Polic\u00eda de la Provincia de Buenos Aires detuvieron ayer a Fabi\u00e1n Hermoso, presidente de la Federaci\u00f3n Argentina de Trabajadores de Industrias Qu\u00edmicas y Petroqu\u00edmicas (FATIQYP) y titular de la obra social, en el marco de una investigaci\u00f3n judicial por asociaci\u00f3n il\u00edcita y extorsi\u00f3n que involucra a los m\u00e1ximos referentes de ese sindicato. Junto a Hermoso se realizaron otros cinco arrestos como resultado de ocho allanamientos en distintos puntos del sur del conurbano bonaerense. Los operativos se llevaron a cabo en las localidades de Quilmes, Bosques, Hudson, Florencio Varela ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5f7c\u306e\u4e16\u8a71\u3092\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u6c57\u3092\u6d41\u3057\u3001\u5f7c\u306e\u5c48\u8fb1\u3092\u6211\u6162\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044&quot;  -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/la-domestica-indocumentada-de-trump-sudamos-para-atender-cada-una-de-sus-necesidades-y-tenemos-que_922805",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:17 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Victorina Morales se hart\u00f3 de las palabras despectivas de Donald Trump hacia los inmigrantes. Esta gualtemateca indocumentada de 45 a\u00f1os trabaja desde hace cinco a\u00f1os en el lujoso club de golf del presidente de EEUU en Bedminster, Nueva Jersey. Sus tareas incluyen hacer la cama de Trump cuando \u00e9ste se aloja all\u00ed y limpiar su ba\u00f1o, inform\u00f3 el diario The New York Times. Pese a que el presidente denuncia todo el tiempo la inmigraci\u00f3n ilegal e insiste en que los empleos deben otorgarse a estadounidenses, el Trump National Golf Club emple\u00f3 a inmigrantes indocumentados. Seg\u00fan explic\u00f3, Morales, qu..."
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u3001\u56fd\u5185\u306e\u4fdd\u967a\uff1aConapred  -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/sociedad/historico-asegurar-domesticas-conapred",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El Consejo Nacional para Prevenir la Discriminaci\u00f3n constantemente ha defendido los derechos de las empleadas del hogar, se\u00f1ala su titular Alexandra Haas. Foto: ARCHIVO EL UNIVERSAL justiciaysociedad@eluniversal.com.mx La Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos (CNDH) y el Consejo Nacional para Prevenir la Discriminaci\u00f3n (Conapred) calificaron de trascendente e hist\u00f3rica la resoluci\u00f3n que emiti\u00f3 la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) sobre el derecho a la seguridad social de las trabajadoras del hogar. La comisi\u00f3n reconoci\u00f3 el trabajo de los ministros de la Corte y celebr\u00f3 la di..."
        },
        {
            "title": "11\u6708\u306b\u7c73\u56fd\u3067\u96c7\u7528\u5275\u51fa\u304c\u51b7\u305f\u304f\u306a\u308b",
            "link": "https://expansion.mx/economia/2018/12/07/la-creacion-de-empleo-se-enfria-en-estados-unidos-durante-noviembre",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:36 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "WASHINGTON - El crecimiento del empleo en Estados Unidos se desaceler\u00f3 en noviembre y los salarios mensuales aumentaron menos de lo previsto, lo que sugiere cierta moderaci\u00f3n en la actividad econ\u00f3mica que podr\u00eda respaldar las expectativas de menos alzas de tasas de inter\u00e9s por parte de la Reserva Federal en 2019. El reporte mensual sobre empleo del Departamento de Trabajo, seguido muy de cerca por inversores y analistas, se conoci\u00f3 este viernes en un contexto de fuertes bajas en Wall Street y una reversi\u00f3n parcial de la curva de rendimiento de los bonos estadounidenses, lo que ha avivado lo..."
        },
        {
            "title": "Alberto OrtizBola\u00f1os\u304cInfonacot\u306e\u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u7dcf\u652f\u914d\u4eba\u306b\u6297\u8b70\u3059\u308b",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/pais/alberto-ortiz-bolanos-toma-protesta-como-director-general-del-infonacot/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:16:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Durante la toma de protesta de Alberto Ortiz Bola\u00f1os, como Director General del Instituto del Fondo Nacional para el Consumo de los Trabajadores (Infonacot), la Secretaria del Trabajo y Previsi\u00f3n Social (STPS), Luisa Mar\u00eda Alcalde Luj\u00e1n, asegur\u00f3 que una de las principales encomiendas para llevar a cabo la Cuarta Transformaci\u00f3n es acabar \u201cde tajo\u201d con la corrupci\u00f3n. Alberto es un especialista, economista, pero sobre todo un hombre honrado, porque estamos seguros que al frente del INFONACOT nos va a ayudar a limpiar de tajo con la corrupci\u00f3n como plan contunde de la cuarta transformaci\u00f3n\u201d, ex..."
        },
        {
            "title": "2\u65e5\u76ee\uff1aVillahermosa\u306eSNTE\u306e\u6559\u5e2b\u306b\u3088\u308b\u5c01\u9396 -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/dia-2-bloqueo-por-maestros-de-la-snte-en-villahermosa/1283397",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:31 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Noticias de Hoy, Segundo d\u00eda bloqueo maestros SNTE Villahermosa, Segundo d\u00eda bloqueo SNTE Villahermosa, Segundo d\u00eda bloqueo maestros SNTE, Estados, Tabasco, Villahermosa, Cierres viales, Bloqueos carreteros, Vialidad, Seguridad, educacion, maestros, Sindicato, demandas, Salarios, aguinaldos VILLAHERMOSA Maestros se mantienen en paro indefinido por segundo d\u00eda consecutivo, bloquearon avenidas de Villahermosa en demanda de pagos atrasados de prestaciones y garant\u00edas de cumplimiento salarial, as\u00ed como de aguinaldos. Trabajadores de la Secci\u00f3n 29 del Sindicato Nacional de Trabajadores de la Edu..."
        },
        {
            "title": "&quot;Isstey\u306f\u4eba\u5de5\u547c\u5438\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059&quot;\u3068Yucatan  -  La Verdad News\u306e\u77e5\u4e8b\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/politica/Isstey-esta-con-respiracion-artificial-dice-el-Gobernador-de-Yucatan-20181207-0149.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "En estos momentos nos encontramos en una situaci\u00f3n financiera complicada, porque nos hace falta para terminar este a\u00f1o alrededor de mil 800 millones de pesos, en el cual estamos haciendo un esfuerzo de gesti\u00f3n con el gobierno federal, donde tendremos respuesta los pr\u00f3ximos d\u00edas, expres\u00f3 el gobernador de Yucat\u00e1n, Mauricio Vila Dosal, con las Centrales Obreras y Sindicales, que se realiz\u00f3 en el Palacio de Gobierno. \u201cEstamos recibiendo el Isstey con respiraci\u00f3n artificial; el Isstey es un organismo que est\u00e1 quebrado y que su vida termina en el 2021, que es hasta donde hay los recursos para man..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ac\u30ea\u30aa\u306f$ 18,000\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3092\u6255\u3046 - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-magario-pagara-bono-de-18-000-2026597-113.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:41:05 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "La intendenta de La Matanza, Ver\u00f3nica Magario, anunci\u00f3 ayer un bono de fin de a\u00f1o de 18 mil pesos para todos los empleados municipales, a pagarse en tres cuotas. El anuncio fue realizado en el marco de un recorrido por las instalaciones del Hospital Municipal Teresa Germani de la localidad de Laferrere. \u201cEn este hermoso hospital municipal queremos informar a todos que ya se est\u00e1 pagando el bono de fin de a\u00f1o para todos los trabajadores municipales, que es de 18 mil pesos y tiene car\u00e1cter remunerativo\u201d, dijo Magario. La intendenta aprovech\u00f3 para cuestionar a la gesti\u00f3n Cambiemos en la Naci\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b\u969b\u306b\u6a29\u5229\u3092\u4e3b\u5f35\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u306f\uff1f - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/servicios/como-reclamar-sus-derechos-cuando-compra-un-pasaje-de-avion-253870",
            "pub_date": "2018-12-07 18:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Servicios \u00bfC\u00f3mo reclamar sus derechos cuando compra un pasaje de avi\u00f3n? Justicia 07 de diciembre 2018 , 01:53 p.m. En esta alianza de EL TIEMPO y la Universidad Libre le ayudamos a resolver su caso. ELTIEMPO.COM y la Universidad Libre se aliaron para brindarles a los usuarios asesor\u00eda legal de manera gratuita y con los expertos de la facultad de Derecho de esa prestigiosa universidad. Si usted necesita resolver sus dudas jur\u00eddicas diligencie este formulario para que juristas especialistas en cada uno de los temas le ayuden a encontrar la solucion legal. Si bien quisi\u00e9ramos contestar todas l..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u5de5\u5834\u306e\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8\u304c\u5fcc\u907f\u3055\u308c\u3001\u75c5\u9662\u306b24\u4eba\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u9001\u308a\u307e\u3059 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298298-robot-planta-amazon-dispersar-repelente-osos",
            "pub_date": "2018-12-07 16:50:25 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "La m\u00e1quina perfor\u00f3 accidentalmente una lata con gas pimienta concentrado. Uno de los trabajadores qued\u00f3 en estado cr\u00edtico. Varias decenas de empleados del centro log\u00edstico de Amazon en el municipio de Robbinsville (Nueva Jersey, EE.UU.) fueron afectados por un escape accidental de repelente de osos en aerosol ocurrido este mi\u00e9rcoles por un robot de la planta, resultando en 24 personas hospitalizadas \u2014una de ellas en estado cr\u00edtico\u2014, informa ABC News. El hecho sucedi\u00f3 cuando \"una m\u00e1quina automatizada perfor\u00f3 accidentalmente una lata de repelente de osos\", dispersando 255 gramos de capsaicina..."
        },
        {
            "title": "Quella\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304cCecyte de Ensenada\u3067\u52c3\u767a -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/policiacas/huelga-cecyte-ensenada-20181207-0095.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Ensenada, Baja California.- Esta ma\u00f1ana estall\u00f3 la huelga en los planteles del Colegio de Estudios Cient\u00edficos y Tecnol\u00f3gicos (Cecyte) del municipio de Ensenada. Esto luego de que el Gobierno del Estado no les ha pagado las \u00faltimas dos catorcenas, inform\u00f3 El Vig\u00eda. El coordinador estatal del Sindicato Poder Obrero de Trabajadores de Baja California (SinpotBC), Tadeo Hern\u00e1ndez Perales, explic\u00f3 al medio ensenadense que desde el pasado 23 de noviembre debieron recibir la catorcena n\u00famero 24, sin embargo todav\u00eda no se ha cubierto ese pago y ahora se uni\u00f3 a la n\u00famero 25 que deber\u00eda pagarse el d\u00ed..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u9000\u8077\u5e74\u9f62\u3092\u6271\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u3082\u3063\u3068\u50cd\u304b\u306a\u304f\u3066\u306f\u3044\u3051\u307e\u305b\u3093\u304b\uff1f - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0",
            "link": "https://www.libremercado.com/2018-12-08/el-gobierno-se-lia-con-la-edad-de-jubilacion-hay-que-trabajar-mas-o-no-1276629544/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:26:38 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0",
            "source_url": "https://www.libremercado.com",
            "desc": "Los expertos se pasan el d\u00eda hablando de bases de cotizaci\u00f3n, d\u00e9ficit del sistema, equilibrio financiero, reglas param\u00e9tricas o fuentes de financiaci\u00f3n. Pero en la calle, en lo que tiene que ver con las pensiones, todo esto se resume en dos grandes dudas: cu\u00e1nto cobrar\u00e9 en relaci\u00f3n a mi sueldo y cu\u00e1ndo podr\u00e9 jubilarme. Sobre lo primero hay pocas certezas: Espa\u00f1a es ahora mismo uno de los pa\u00edses de Europa con una tasa de sustituci\u00f3n pensi\u00f3n /\u00faltimo salario m\u00e1s elevada (tambi\u00e9n si se mide respecto al sueldo medio de nuestra econom\u00eda) y parece evidente que esa cifra ir\u00e1 cayendo seg\u00fan pasen los..."
        },
        {
            "title": "NYPD\u306fBrooklyn\u306eDeli\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u653b\u6483\u3057\u305f\u30d2\u30b9\u30c6\u30ea\u30c3\u30af\u306a\u9867\u5ba2\u3092\u63a2\u3057\u307e\u3059 -  El Diario NY",
            "link": "https://eldiariony.com/2018/12/07/nypd-busca-a-cliente-histerico-que-ataco-a-empleado-de-deli-en-brooklyn/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:57:22 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://eldiariony.com",
            "desc": "Un hombre hist\u00e9rico que atac\u00f3 a un empleado que le dijo que preparar su sandwich tomar\u00eda m\u00e1s de cinco minutos, est\u00e1 siendo solicitado por la polic\u00eda. Servicios de emergencia transportaron al trabajador al Hospital Wyckoff, donde recibi\u00f3 tratamiento por lesiones. El hombre hambriento hab\u00eda solicitado un sandwich de tocineta, huevo y queso; y un bagel tostado la madrugada del domingo 25 de noviembre, alrededor de las 4:30 a.m. en el negocio \u201cHi Mango Flushing Avenue Deli\u201d. Cuando el trabajador, Sanjay Patel, le dijo al cliente que ten\u00eda varios pedidos por delante y que atenderlo tomar\u00eda entre..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u3067\u672a\u79fb\u4f4f\u306e\u79fb\u6c11 -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e129488-s27061-club-golf-trump-new-jersey-empleo-inmigrantes-indocumentados",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:33 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, habr\u00eda tenido empleada durante m\u00e1s de cinco a\u00f1os a una inmigrante indocumentada guatemalteca en su club privado de golf de Bedminister (New Jersey), aunque no hay constancia de que lo supiera. Un reportaje publicado por el diario The New York Times ha revelado la historia de Victorina Morales, de 45 a\u00f1os, a quien le otorgaron un certificado de la Agencia de Comunicaciones de la Casa Blanca con su nombre, en el pasado mes de julio, en reconocimiento a su apoyo durante las visitas de Trump al Club. Ella es Victorina Morales. Es guatemalteca, indo..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u306f\u81ea\u6cbb\u4f53\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u81ea\u3089\u306e\u7d66\u4e0e\u3092\u524a\u6e1b\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Alfaro-llama-a-magistrados-a-reducir-sus-salarios-voluntariamente-20181207-0083.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "En el marco del segundo informe de actividades del presidente del Supremo Tribunal de Justicia, el gobernador, Enrique Alfaro Ram\u00edrez, convoc\u00f3 a los magistrados a realizar un ejercicio de austeridad y revisi\u00f3n a sus salarios para reducirlos de forma voluntaria. El mandatario refiri\u00f3 que no se puede imponer por decreto la disminuci\u00f3n de sueldos, pero ofreci\u00f3 apoyar la autonom\u00eda presupuestal del Poder Judicial y que los recursos que se ahorren, en prestaciones de magistrados, se invierta en mejorar las condiciones de infraestructura y salarial de los trabajadores del Judicial \"Invitamos al Po..."
        },
        {
            "title": "\u96c7\u7528\u4e3b\u3078\u306e\u8feb\u5bb3\u3068\u52b4\u50cd\u8005\u3078\u306e\u8105\u5a01\uff1a\u5316\u5b66\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u304c\u6e1b\u5c11 -  infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/10/24/extorsion-a-empresarios-y-amenazas-a-trabajadores-cayo-la-banda-de-los-sindicalistas-quimicos/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:13 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "\u2014Miguel, te hago una pregunta, a ver si se puede hacer\u2026 Cincuenta personas para el martes en la puerta del PAMI, para hacer un poco de alboroto\u2026 \u00bfSe puede negociar eso? \u2014\u00bfNecesit\u00e1s 50 personas? \u2014S\u00ed\u2026 \u00bfy cu\u00e1nto lo pago? \u2014Dejame ver que te lo averiguo. El di\u00e1logo se desprende de una escucha telef\u00f3nica a Miguel \u00c1ngel Soutto (39), ex concejal y titular del Sindicato de Qu\u00edmicos, Petroqu\u00edmicos y Explosivos de Florencio Varela. La conversaci\u00f3n, con un tono de risa y mofas, es una de las pruebas que recolect\u00f3 el fiscal de la UFI N\u00b0 1 de Berazategui, Daniel Ichazo, sobre el modus operandi que usaba ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u96c7\u7528\u5275\u51fa\u306e\u30da\u30fc\u30b9\u306f\u9045\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e88\u60f3\u3092\u4e0b\u56de\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/disminuyo-el-ritmo-de-generacion-de-empleo-en-estados-unidos-y-se-ubico-por-debajo-de-las-expectativas/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:08:25 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La industria, uno de los motores que quiere impulsar Trump (AP) La tasa de desempleo se mantuvo estable en noviembre, a 3,7%, por tercer mes consecutivo. Pero la creaci\u00f3n de empleo fue m\u00e1s d\u00e9bil de lo esperado, seg\u00fan los datos publicados el viernes por el Departamento de Trabajo. La generaci\u00f3n de trabajo cay\u00f3 a 155.000 el mes pasado, despu\u00e9s de ser 237.000 en octubre (revisi\u00f3n a la baja). El n\u00famero es inferior a las expectativas de los analistas, quienes esperaban 185.000 nuevos empleos. Mientras tanto, los salarios registraron un aumento del 0,2% con respecto a octubre. Y en un a\u00f1o, el inc..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u55b6\u696d\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653f\u5e9c\u306e\u8cde\u8cdb\uff1a\u82e5\u3044\u96c7\u7528\u8a08\u753b\u306f\u81ea\u5df1\u96c7\u7528\u306e\u305f\u3081\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3092\u6388\u4e0e -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/economia/empleo/2018/12/07/guino-del-gobierno-autonomo-plan-empleo-joven-premia-bonificaciones-contratacion-cuenta-propia-3438794",
            "pub_date": "2018-12-07 11:57:24 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "El Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez premia a los aut\u00f3nomos con mayores bonificaciones a la contrataci\u00f3n. El borrador del Plan de Choque por el Empleo Joven 2019- 2021, al que ha tenido acceso OKDIARIO, dota con 375 millones de euros de fomento del trabajo aut\u00f3nomo para j\u00f3venes. Mientras, la primera experiencia profesional tan solo cuenta con 30 millones. La medida 29 de borrador sostiene que \u201cse evaluar\u00e1 y revisar\u00e1 el actual marco de incentivos y ayudas para la contrataci\u00f3n de calidad y el emprendimiento, vinculando los incentivos a apoyo individualizado durante la contrataci\u00f3n, desarrollando pro..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6c11\u9593\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u898f\u5236\u3067\u3042\u308b -  Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/cuba/1544186485_43417.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:41:25 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "Este viernes 7 de diciembre entran en vigor nuevas normas que el Gobierno anunci\u00f3 el pasado mes de julio para controlar el sector privado en Cuba, con modificaciones que anunci\u00f3 esta semana. Son en total 20 normas legales agrupadas en decretos, as\u00ed como 14 resoluciones complementarias. Fueron publicadas en la Gaceta Oficial Extraordinaria n\u00famero 35, del 10 de julio de 2018, y actualizadas este mi\u00e9rcoles en la Gaceta Oficial Extraordinaria n\u00famero 77. De las 27 actividades congeladas en 2017, el Gobierno levant\u00f3 la veda a 26. Queda pendiente la concesi\u00f3n de licencias para programador de equip..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u306b\u3088\u308b\u975e\u516c\u5f0f\u306e\u8aa4\u8a3a",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/mirada-de-fondo/mal-diagnostico-informalidad-ivan-alonso-noticia-585130",
            "pub_date": "2018-12-08 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Compartimos la idea del presidente Vizcarra sobre la necesidad de una reforma laboral, pero no su diagn\u00f3stico del problema. El viernes pasado, en su discurso ante la Conferencia Anual de Ejecutivos (CADE), el presidente se refiri\u00f3 a los altos costos no salariales como causa de la informalidad. No la \u00fanica, pero s\u00ed, suponemos, la principal, porque lo m\u00e1s concreto que dijo fue que buscar\u00e1 reducirlos para propiciar una migraci\u00f3n del empleo informal al formal. Hay, lamentablemente, una gran confusi\u00f3n sobre los costos no salariales (o \u201csobrecostos\u201d, como algunos los llaman). Las gratificaciones,..."
        }
    ]
}