{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGx1YkRBNUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:26:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d1\u30bf\u30b4\u30cb\u30a2\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30ca\u30fb\u30a2\u30ef\u30c0\u3068\u30b4\u30eb\u30d5\u3001\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u3001\u30ea\u30e9\u30af\u30bc\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u306e\u30df\u30cb\u30fb\u30d0\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/07/golf-compras-y-descanso-las-mini-vacaciones-de-mauricio-macri-junto-a-juliana-awada-en-la-patagonia/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:16 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Macri\u306e\u6a4b|\u6628\u5e74\u30b5\u30eb\u30bf\u3067\u5d29\u58ca\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u304c\u5d29\u58ca -",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/160614-los-puentes-de-macri",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:26 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "Un puente ferroviario que cruzaba el R\u00edo Colorado, en la provincia de Salta, cedi\u00f3 esta ma\u00f1ana mientras pasaba un tren del Belgrano Cargas. Es la segund..."
        },
        {
            "title": "\u5371\u6a5f\u306fG20\u306e\u5bfe\u8c61\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001Macri\u3068Bullrich\u306e\u61f2\u7f70\u4e3b\u7fa9\u306b\u60d1\u308f\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/2018/12/07/a-la-crisis-no-la-tapa-el-g20-ni-la-distrae-el-punitivismo-de-macri-y-bullrich/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:39:13 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Invitado al programa pol\u00edtico Desaf\u00edo 20.18, Juan Tokatlian cerr\u00f3 su an\u00e1lisis de lo que dej\u00f3 el G20 con distinci\u00f3n y originalidad. Enton\u00f3 una de las estrofas de ..."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri\u306f3\u5e74\u76ee\u306e\u4efb\u671f\u3067\u300120\u4ef6\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306e\u7d042\u4ef6\u3057\u304b\u9054\u6210\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/tercer-ano-mandato-mauricio-macri-lleva-cumplidas-solo-20-promesas-campana_0_rj8x9uwJR.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:19:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Los trabajadores no van a pagar impuesto a las Ganancias. Incumplida. Incumplida. 2. INFANCIA Y EDUCACI\u00d3N. Construir los tres mil jardines que faltan."
        },
        {
            "title": "Macri\u306f\u3001\u56fd\u969b\u653f\u6cbb\u306b\u304a\u3051\u308bchorip\u00e1n\u306e\u9b54\u6cd5\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200251-macri-revela-efectos-magicos-del-choripan-politica",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:17 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Macri revela los efectos m\u00e1gicos del chorip\u00e1n en la pol\u00edtica internacional - Emilio Monz\u00f3, Patricia Bullrich, Sergio Berni, Diego Santilli, Pol\u00edtica, Podcasts, Detr\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "\u5931\u671b\u3001\u4e0d\u4fe1\u3001\u6050\u6016\u306e\u9593\u3067\u5e02\u5834\u304c\u63fa\u308c\u52d5\u304f - \u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30ed\u30f3\u30b0\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3",
            "link": "https://marcelolongobardi.cienradios.com/los-mercados-oscilan-entre-la-desilusion-la-desconfianza-y-el-terror/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:35 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u30fb\u30ed\u30f3\u30b0\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3",
            "source_url": "https://marcelolongobardi.cienradios.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c0\u30eb\u306fMacri\u3068\u306f\u7570\u306a\u308b\uff1a\u5f7c\u306f\u6cbb\u5b89\u90e8\u968a\u306e\u65b0\u305f\u306a\u8b70\u5b9a\u66f8\u306b\u52a0\u5165\u3057\u306a\u3044 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/vidal-se-diferencia-de-macri-no-suscribira-el-nuevo-protocolo-de-las-fuerzas-de-seguridad/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:46:30 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u3001\u3042\u306a\u305f\u304c\u6700\u7d42\u7684\u306b\u3042\u306a\u305f\u306e\u30d0\u30c3\u30c6\u30ea\u30fc\u3092\u5165\u308c\u305f\u3089\uff1f - \u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200471-mauricio-y-si-por-fin-te-pones-las-pilas",
            "pub_date": "2018-12-08 04:47:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Mauricio, \u00bfy si por fin te pon\u00e9s las pilas? - Mauricio Macri, Cumbre del G-20, Angela Merkel, Vladimir Putin, Xi Jinping, Juegos Ol\u00edmpicos de la Juventud, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u7d04\u675f\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u98a8\u8239\u3060\u3063\u305f| Macri\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306e\u7d04\u675f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u9673\u8150\u306a\u5831\u544a\u66f8 -  Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/160720-no-eran-promesas-eran-globos",
            "pub_date": "2018-12-08 03:33:52 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8ca7\u56f0\u6307\u6570\u306fMauricio Macri\u306e\u7d04\u675f\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u307e\u3059 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/opinion/indice-pobreza-pone-jaque-promesas-macri_0_qjg9aQE-O.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:15:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "La pobreza aument\u00f3 en alrededor de unos 5 puntos durante el tercer trimestre del a\u00f1o. La abrupta suba obedece a dos cuestiones centrales: la aceleraci\u00f3n del ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u306e5\u756a\u76ee\u306b\u5165\u3063\u305f\u8eca\u3092\u904b\u8ee2\u3057\u3066\u3044\u305f\u82e5\u3044\u5973\u6027\u3092\u51e6\u7406\u3057\u305f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/06/procesaron-a-la-joven-que-manejaba-el-auto-que-se-metio-en-la-quinta-de-mauricio-macri/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:33:18 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Morrissey\u304b\u3089Mauricio Macri\u307e\u3067\u52d5\u7269\u306e\u9632\u885b\u306e\u624b\u7d19 -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200234-la-carta-morrissey-al-presidente-macri-defensa",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "El m\u00fasico brit\u00e1nico se dirigi\u00f3 al Presidente para reclamarle la aprobaci\u00f3n de una ley que impedir\u00eda el uso de animales en espect\u00e1culos. Fuente: Archivo ..."
        },
        {
            "title": "Carri\u00f3\u306fBullrich\u3068Macri\u3092\u6483\u3063\u305f|\u526f\u5927\u81e3\u306f\u3001\u9283\u5668\u4f7f\u7528\u306e\u898f\u5236\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159929-carrio-les-disparo-a-bullrich-y-a-macri",
            "pub_date": "2018-12-05 02:51:30 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "La legisladora asegur\u00f3 que el protocolo \u201cviola los derechos humanos fundamentales\u201d. Tambi\u00e9n anticip\u00f3 su rechazo al proyecto que permite a las empresas a..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u306f\u3001\u30ad\u30ea\u30ca\u30fc\u4e3b\u7fa9\u3092Barrabrava\u306e\u66b4\u529b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3001\u300cDecembers\u306e\u8105\u5a01\u300d\u3092\u8a9e\u3063\u305f - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/mauricio-macri-pedi-donald-trump-viniera-g20-ayude-saliera-bien_0_idRrH6jUn.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:43:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Tras el cierre de la cumbre del G20 --que tuvo militarizada la Ciudad de Buenos Aires durante dos d\u00edas y que materializ\u00f3 a nivel geopol\u00edtico una tregua entre ..."
        },
        {
            "title": "IMF\u3068\u306e\u5354\u5b9a\u306f\u30012019\u5e74\u306bMacri  -  El Cronista\u306b\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3059",
            "link": "https://www.cronista.com/columnistas/Funciona-el-acuerdo-con-el-FMI-para-llegar-a-2019-con-chance-para-Macri-20181205-0064.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:25:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.cronista.com",
            "desc": "Logr\u00f3 finalmente el Gobierno que comience a ceder la inflaci\u00f3n en noviembre contra los niveles delirantes alcanzados en agosto, septiembre y octubre."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri\u3001C\u00f3rdoba\u306ePampa III\u6a5f\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u4e3b\u5c0e -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/mauricio-macri-encabezo-la-presentacion-de-los-aviones-pampa-iii-en-cordoba/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:19:46 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Carri\u00f3-Monz\u00f3\u306fMacri\u304c\u5922\u898b\u305f12\u6708\u306b\u30d7\u30ec\u30a4\u3059\u308b -  Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/carrio-monzo-juguetean-el-diciembre-que-sono-macri-n5003692",
            "pub_date": "2018-12-06 03:05:01 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": "El presidente de Diputados y peronista con t\u00e9mpera PRO revalid\u00f3 la rosca pol\u00edtica para acordar leyes. El dardo fue direccionado al jefe de Gabinete, Marcos ..."
        },
        {
            "title": "Pichetto\uff1a\u300c\u79c1\u306fMacri\u3068Cristina\u306e\u9593\u306e\u9078\u629e\u3067\u3059\u300d -  Radio Mitre",
            "link": "https://radiomitre.cienradios.com/pichetto-yo-soy-la-alternativa-entre-macri-y-cristina/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:21:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30de\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://radiomitre.cienradios.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6587\u5316\u3068\u5931\u308f\u308c\u305f\u6a5f\u4f1a\uff1aMacron\u304c\u898b\u305f\u3082\u306e\u3068Macri\u3092\u898b\u306a\u304b\u3063\u305f\u3082\u306e - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/oportunidad-desaprovechada-cultura-argentina_0_Mx5lvY5k4.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:01:02 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "La imagen del presidente Mauricio Macri conmovido hasta el llanto por la funci\u00f3n del Teatro Col\u00f3n ha sido reproducida en todo el mundo. Es interesante lo que ..."
        },
        {
            "title": "Buenosairean\u306e\u77e5\u4e8b\u306f\u3001Perfil.com\u306e\u5206\u5272\u3092\u5206\u6790\u3059\u308b\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b\u305f\u3081\u306bSergio Massa\u3068\u5408\u610f\u3057\u305f",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/politica/darle-la-espalda-a-mauricio-macri-opcion-maria-eugenia-vidal-para-ganar-en-provincia.phtml",
            "pub_date": "2018-12-04 17:48:32 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": "La gobernadora bonaerense pact\u00f3 con Sergio Massa impulsar una comisi\u00f3n que analice el desdoblamiento de las."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u306f\u8b70\u4f1a\u306e\u7279\u5225\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u958b\u50ac -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/02/mauricio-macri-convoco-a-sesiones-extraordinarias-del-congreso/",
            "pub_date": "2018-12-03 04:18:53 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El presidente firm\u00f3 este domingo el decreto que fue publicado esta madrugada en el Bolet\u00edn Oficial. Dispuso que desde el 3 al 21 de diciembre los legisladores ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30ea\u306e &quot;\u9b42\u306e\u53cb&quot;\u30cb\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30ab\u30d7\u30c8\u306f\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30dd\u30fc\u30eb\u306e\u9818\u4e8b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30b9\u30bf",
            "link": "https://www.cronista.com/economiapolitica/Nicky-Caputo-el-amigo-del-alma-de-Macri-sera-consul-en-Singapur-20181206-0033.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:06:18 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.cronista.com",
            "desc": "Cambiemos logr\u00f3 avalar la designaci\u00f3n del empresario como diplom\u00e1tico ante el pa\u00eds asi\u00e1tico, tras una votaci\u00f3n en el Congreso. El kirchnerismo denunci\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Video\uff1aJorge Faurie\u306e\u9ad8\u3055\u306e\u305f\u3081\u306eVladimir Putin\u3078\u306eMauricio Macri\u306e\u5197\u8ac7 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/video-broma-mauricio-macri-vladimir-putin-altura-jorge-faurie_0_63Eh8wY0K.html",
            "pub_date": "2018-12-02 23:50:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Durante la conferencia de prensa conjunta que dieron Mauricio Macri y su par ruso Vladimir Putin en el marco del G20 en Buenos Aires, un episodio pas\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30a8\u30ab\u30ea\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306fMacri\u3092\u518d\u9078\u3055\u305b\u308b\u5927\u304d\u306a\u5371\u967a\u304c\u3042\u308b\u300d -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/show/basicas/pablo-echarri-corremos-el-riesgo-de-que-macri-sea-reelecto_922299",
            "pub_date": "2018-12-05 16:22:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u304c2018\u5e74\u306bTwitter\u3067\u6700\u3082\u8b70\u8ad6\u3057\u305f\u306e\u306f\u3001Perfil.com",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/sociedad/que-fue-lo-mas-discutido-por-los-argentinos-en-twitter-en-2018.phtml",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:27 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": "Macri y Cristina fueron los pol\u00edticos m\u00e1s mencionados y Micaela Viciconte la principal influencer. El post m."
        },
        {
            "title": "Gonz\u00e1lezFraga\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306fMacri\u3092\u3055\u3089\u306b4\u5e74\u9593\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u78ba\u4fe1\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u300d -  iprofesional.com",
            "link": "https://www.iprofesional.com/finanzas/282710-banco-precio-comercio-Gonzalez-Fraga-Estoy-convencido-de-que-tenemos-a-Macri-por-cuatro-anos-mas",
            "pub_date": "2018-12-05 13:53:01 GMT",
            "source_nm": "iprofesional.com",
            "source_url": "https://www.iprofesional.com",
            "desc": "Adem\u00e1s neg\u00f3 el rumor que hablaba de su renuncia. \"Me han matado 100 veces y otras tantas resucit\u00e9\", se\u00f1al\u00f3 el presidente del Naci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30a4\u30de\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30d6\u30c3\u30af\u306f\u3001\u4f01\u696d\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u58ca\u3057\u305f\uff1a\u306a\u305c\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u306f\u5fc3\u914d\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/opinion/2018/12/06/los-cuadernos-de-las-coimas-derribaron-la-imagen-de-las-empresas-por-que-mauricio-macri-tendria-que-preocuparse-mucho/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:44:58 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Que el esc\u00e1ndalo de los cuadernos del chofer Centeno iba a da\u00f1ar la imagen de las empresas era algo bastante previsible. Solo faltaba saber cu\u00e1nto iba a ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u304c\u7279\u5225\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u958b\u50ac -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-convoco-sesiones-extraordinarias-en-el-congreso_921570",
            "pub_date": "2018-12-03 00:17:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El decreto fue firmado por el presidente este domingo a la tarde. Dispuso que desde el 3 al 21 de diciembre los legisladores traten 40 proyectos de ley."
        },
        {
            "title": "\u72ec\u5360\u8abf\u67fb\uff1a\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u304c\u79cb\u3092\u6b62\u3081\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30ad\u30eb\u30d2\u30ca\u30fc\u3068\u6280\u8853\u7684\u306a\u30c9\u30ed\u30fc\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/encuesta-exclusiva-mauricio-macri-freno-caida-empate-tecnico-cristina-kirchner_0_2zDSLyFIT.html",
            "pub_date": "2018-12-02 22:25:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "El deseo pol\u00edtico del Gobierno para Navidad es bien llano: que la ca\u00edda de la econom\u00eda haya tocado su piso y que, a partir de ese suburbio, el malhumor social ..."
        },
        {
            "title": "Mundo Deportivo\u306e\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30a4\uff1a\u300cThe fault is Macri\u300d -  MDZ Online",
            "link": "https://www.mdzol.com/deportes/Duro-editorial-de-Mundo-Deportivo-La-culpa-es-de-Macri-20181207-0109.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:11:40 GMT",
            "source_nm": "MDZ\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.mdzol.com",
            "desc": "Cristina Cubero Alcalde, Subdirectora del diario Mundo Deportivo, escribi\u00f3 un duro editorial sobre la final de la Libertadores. Culp\u00f3 a Macri y a los presidentes ..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306f &quot;G-20\u52b9\u679c&quot;\u306e\u5922\u3092\u898b\u308b|\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u958b\u50ac\u306e\u305f\u3081\u306e\u81ea\u5df1\u306e\u304a\u795d\u3044\u306e\u8a18\u8005\u4f1a\u898b -  Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159839-macri-suena-con-un-efecto-g-20",
            "pub_date": "2018-12-04 04:58:19 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "El Presidente habl\u00f3 para \u201chacer un repaso de estos d\u00edas hist\u00f3ricos\u201d, seg\u00fan defini\u00f3. Aunque le cost\u00f3 mucho enumerar los supuestos logros concretos que co..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u300cInstaplomacy\u300d\uff1aMauricio Macri\u306f\u3001Instagram  -  iprofesional.com\u3067\u6700\u3082\u4fe1\u8005\u306e\u591a\u3044\u4e2d\u5357\u7c73\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://www.iprofesional.com/management/282738-20-argentina-cumbre-La-nueva-Instaplomacy-Mauricio-Macri-es-el-lider-latinoamericano-con-mas-seguidores-en-Instagram",
            "pub_date": "2018-12-06 08:44:01 GMT",
            "source_nm": "iprofesional.com",
            "source_url": "https://www.iprofesional.com",
            "desc": "Un estudio menciona el uso que el Presidente hace de esta plataforma, donde fue el primer mandatario en hacer una sesi\u00f3n de preguntas y respuestas en vivo."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri\u306f\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30a4\u30b0\u30a2\u30b9\u306e\u6b21\u306e\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Misiones OnLine",
            "link": "https://misionesonline.net/2018/12/06/mauricio-macri-estaria-proximo-miercoles-puerto-iguazu/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:12:25 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://misionesonline.net",
            "desc": "Aseguran que el Presidente de los argentinos visitar\u00eda la ciudad de las Cataratas con motivo de la inauguraci\u00f3n del complejo hotelero de una importante ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u3001\u7ba1\u7406\u306econtracara Macri  -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/opinion/2018/12/06/san-luis-contracara-de-la-gestion-macri/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:51:28 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Cuando, como representante de la provincia de San Luis en el Senado, rechac\u00e9 el presupuesto 2019 en el recinto, expliqu\u00e9 que fundamentalmente lo hac\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u6559\u80b2\u8005\u3092\u5f15\u7528\u3057\u3066\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u3001Perfil.com",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/politica/la-fallida-cita-de-xi-jinping-durante-su-encuentro-con-macri.phtml",
            "pub_date": "2018-12-02 17:36:48 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": "El mandatario chino quiso citar al educador argentino y le atribuy\u00f3 una frase que, en realidad, corresponde."
        },
        {
            "title": "| Conmebol\u304csuperclassic\u3092\u52d5\u304b\u3059\u6c7a\u65ad\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eMacri\u306e\u53cd\u7701 -  Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159706-la-culpa-es-de-la-escupida",
            "pub_date": "2018-12-03 15:50:13 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "Para el Presidente, \u201clos violentos que escupen a otra persona\u201d son peores que los \u201cviolentos que tiran piedras\u201d y por eso la final de la Copa Libertador..."
        },
        {
            "title": "Macri\u304c\u8981\u6c42\u3057\u305f &quot;\u53cd\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0&quot;\u6cd5\u306f\u9045\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306fDeputies  -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/politica/la-ley-antibarras-se-demoro-en-diputados-y-el-proyecto-corre-peligro_922182",
            "pub_date": "2018-12-05 02:06:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El proyecto de ley \"antibarras\" para combatir la violencia en el f\u00fatbol que impuls\u00f3 el presidente Mauricio Macri empez\u00f3 con el pie izquierdo en el Congreso."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u306e\u5951\u7d04\u306e\u305f\u3081\u306eBolsonaro\u3078\u306e\u547c\u3073\u51fa\u3057 -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2198985-un-llamado-a-bolsonaro-por-el-acuerdo-con-europa",
            "pub_date": "2018-12-04 05:07:50 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Un llamado a Bolsonaro por el acuerdo con Europa - Mauricio Macri, Pol\u00edtica, Emmanuel Macron, Jorge Faurie, Jair Bolsonaro - LA NACION."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u3068\u306e\u8cbf\u6613\u6226\u4e89\u306e\u505c\u6226\u5f8c\u306e\u4e2d\u56fd\u306e\u5f79\u5272\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u305f\uff1a\u300c\u3042\u306a\u305f\u304c\u884c\u304f\u307b\u3069\u826f\u3044\u3001\u3042\u306a\u305f\u304c\u4e16\u754c\u306b\u884c\u304f\u3060\u308d\u3046\u300d -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-destaco-el-rol-de-china-tras-la-tregua-en-la-guerra-comercial-con-eeuu-cuanto-mejor_921457",
            "pub_date": "2018-12-02 15:47:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El Presidente y su par del gigante asi\u00e1tico Xi Jinping tuvieron una reuni\u00f3n clave en Olivos. Firmaron 30 convenios en materia comercial, financiera y de ..."
        },
        {
            "title": "Macri\u3092\u5012\u305d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u691c\u4e8b\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1Senestrari\u306f\u3001\u56fd\u5bb6\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577 -  Infobae.com\u306b\u4f1a\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/03/enrique-senestrari-el-fiscal-que-queria-que-caiga-macri-se-reunira-con-el-procurador-general-de-la-nacion/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:33:35 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El titular de la Procuraci\u00f3n General de la Naci\u00f3n, Eduardo Casal, se reunir\u00e1 este lunes en C\u00f3rdoba con el fiscal federal Enrique Senestrari, un reconocido ..."
        },
        {
            "title": "G20\uff1aMacri\u306fChihuido\u3068Vaca Muerta\u3078\u306e\u96fb\u8eca\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u307e\u3057\u305f -  Lmneuquen.com",
            "link": "https://www.lmneuquen.com/g20-macri-hablo-chihuido-y-el-tren-vaca-muerta-n615328",
            "pub_date": "2018-12-04 03:00:01 GMT",
            "source_nm": "Lmneuquen.com",
            "source_url": "https://www.lmneuquen.com",
            "desc": "Neuqu\u00e9n.- El presidente Mauricio Macri hizo este lunes un repaso de las 17 reuniones bilaterales que mantuvo con los l\u00edderes que participaron de la cumbre ..."
        },
        {
            "title": "\u571f\u5730\u3068\u91ce\u751f\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u3092\u64ae\u308b\u300112\u6708\u306e\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u3068\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e6\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u30fb\u30d3\u30c0\u30eb\u306e\u6050\u6016 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/tomas-tierras-acampes-salvajes-temores-mauricio-macri-maria-eugenia-vidal-diciembre_0_7CpZOsE2b.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:03:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Los temores oficialistas para diciembre se confirmaron en las \u00faltimas semanas: cortes y acampes salvajes en la Ciudad de Buenos Aires y tomas de tierras en ..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306f\u53bb\u5e74\u306e\u8ca7\u56f0\u306e\u5897\u52a0\u3092\u8a8d\u3081\u305f -  Minutouno.com",
            "link": "https://www.minutouno.com/notas/5003089-macri-reconocio-el-aumento-la-pobreza-el-ultimo-ano",
            "pub_date": "2018-12-03 19:34:47 GMT",
            "source_nm": "Minutouno.com",
            "source_url": "https://www.minutouno.com",
            "desc": "Tal como sucedi\u00f3 con la promesa del famoso segundo semestre el Presidente volvi\u00f3 a anticipar una futuro venturoso en el mediano plazo. La felicidad, para ..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306f\u5225\u306e\u30b2\u30fc\u30e0\u3092\u898b\u7d9a\u3051\u308b|\u5927\u7d71\u9818\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u553e\u6db2\u306e\u91cd\u3055\u306f\u77f3\u3088\u308a\u3082\u91cd\u3044...  -  Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159729-macri-sigue-mirando-otro-partido",
            "pub_date": "2018-12-03 20:49:23 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "El titular del Poder Ejecutivo busc\u00f3 despegar otra vez al gobierno de las fallas en el operativo de seguridad se\u00f1alando que el motivo principal de que l..."
        },
        {
            "title": "Macri\u3001G20\u306e\u5f8c\u306e\u4f1a\u8b70\u3067\uff1a &quot;Lagarde\u3068\u4e16\u754c\u306f\u79c1\u305f\u3061\u3092\u52a9\u3051\u308b\u3053\u3068\u306b\u30b3\u30df\u30c3\u30c8\u3057\u3066\u3044\u308b&quot;  -  Minutouno.com",
            "link": "https://www.minutouno.com/notas/5003018-macri-conferencia-el-g20-lagarde-y-el-mundo-estan-comprometidos-ayudarnos",
            "pub_date": "2018-12-03 13:27:52 GMT",
            "source_nm": "Minutouno.com",
            "source_url": "https://www.minutouno.com",
            "desc": "El Presidente asegur\u00f3 que el pa\u00eds est\u00e1 en el camino correcto luego de la cumbre de mandatarios que se realiz\u00f3 en la Ciudad. Nunca tuvimos una relaci\u00f3n con ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30ea\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u3092\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30ad\u30eb\u30d2\u30ca\u30fc\u3068\u6bd4\u8f03\u3057\u305f",
            "link": "https://exitoina.perfil.com/2018-12-01-567669-jorge-rial-comparo-a-mauricio-macri-con-carlos-menem-y-cristina-kirchner/",
            "pub_date": "2018-12-01 19:22:01 GMT",
            "source_nm": "Exitoina",
            "source_url": "https://exitoina.perfil.com",
            "desc": "El periodista analiz\u00f3 el llanto del presidente y el momento en el que lo hizo. \u00bfL\u00e1grimas para la reelecci\u00f3n?"
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bf\u30a4\u30a2\u30ca\u5143\u9996\u76f8K\uff1aMacri\u306e\u7c73\u56fd\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u5f79\u5272\u306f\u3001\u8ad6\u6587\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3042\u308b -  Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/jorge-taiana-ex-canciller-k-el-rol-macri-eeuu-y-china-es-un-papelon-n5002771",
            "pub_date": "2018-12-01 16:19:01 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": "El diputado por el Parlasur y ex canciller dijo que la intenci\u00f3n (de la Argentina) de subordinarse a Estados Unidos es clara."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\uff1a\u518d\u3073\u8d77\u3053\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044 -  TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/superfinal/2018/12/03/mauricio-macri-sobre-la-superfinal-no-nos-puede-volver-a-pasar.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:54:01 GMT",
            "source_nm": "TyC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "El presidente de Argentina, Mauricio Macri, pidi\u00f3 hoy hacer una profunda reflexi\u00f3n para evitar que la violencia vuelva a impedir que el pa\u00eds celebre una final de ..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306fG20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u3067\u50cd\u3044\u305f\u7686\u3055\u3093\u306b\u611f\u8b1d\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u3053\u308c\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306b\u6ce8\u5c04\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3057\u305f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/04/macri-agradecio-a-todos-los-que-trabajaron-en-la-cumbre-del-g20-esto-nos-dio-una-inyeccion/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:31:41 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Hab\u00eda un ambiente de euforia, m\u00fasica, abrazos y mucha energ\u00eda contenida. En ese clima y ante unas 2.500 personas, Mauricio Macri -acompa\u00f1ado de Juliana ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306eG20\uff1aMacri\u304c\u738b\u5b50\u3068\u9854\u3092\u5408\u308f\u305b\u308b\u3068\u8a9e\u3063\u305f\u3053\u3068\u3068\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6bba\u5bb3\u3092\u4e3b\u5f35 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/g20-en-la-argentina-mauricio-macri-pidio-investigar-el-asesinato-del-periodista-jamal-khashoggi_921317",
            "pub_date": "2018-12-01 19:28:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El presidente Mauricio Macri y el pr\u00edncipe saudita Mohamed bin Salman se reunieron este s\u00e1bado en Buenos Aires y hablaron de las posibilidades de inversi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u4e2d\u56fd\u304c\u767a\u5c55\u3059\u308c\u3070\u3059\u308b\u307b\u3069\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3068\u4e16\u754c\u306b\u884c\u304f\u307b\u3069\u826f\u3044\u300d - \u30af\u30e9\u30ea\u30f3\uff08Clar\u00edn.com\uff09",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/fuerte-respaldo-macri-china-junto-xi-jinping-desarrolle-mejor-va-ir-argentina-mundo_0_HzuUFFrbe.html",
            "pub_date": "2018-12-02 20:40:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u822a\u7a7a\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u7a7a\u306b\u3059\u308b|\u610f\u898b -  12\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159815-la-campana-de-macri-para-vaciar-aerolineas",
            "pub_date": "2018-12-04 04:51:50 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "Sorprende la falta de reacci\u00f3n nacional frente a la enga\u00f1osa campa\u00f1a del Gobierno por reducir, vaciar y quebrar Aerol\u00edneas Argentinas. El presidente Mau..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u6210\u529f\u306e\u305f\u3081\u306e\u6551\u6e08\u3068\u6e80\u8db3 -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2198393-alivio-y-satisfaccion-en-el-gobierno-por-el-exito-de-la-organizacion-de-la-cumbre",
            "pub_date": "2018-12-02 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Distendidos, Pe\u00f1a, Lombardi y Pompeo conversan con el presidente espa\u00f1ol, Pedro S\u00e1nchez, en el tramo final Fuente: Archivo. Macri, exultante, comparti\u00f3 con ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306e\u57fa\u5730\u3078\u306e\u8a31\u53ef\u306f\u30012064\u5e74\u307e\u3067Macri\u306b\u3088\u3063\u3066\u6279\u51c6\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Lmneuquen.com",
            "link": "https://www.lmneuquen.com/el-permiso-la-base-china-fue-ratificado-macri-el-ano-2064-n615315",
            "pub_date": "2018-12-04 00:16:01 GMT",
            "source_nm": "Lmneuquen.com",
            "source_url": "https://www.lmneuquen.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "G20\u306f\u3001\u5371\u6a5f\u306e\u4f1d\u67d3\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u8cc7\u91d1\u3068IMF\u306e\u6539\u9769\u3092\u884c\u3063\u3066Macri\u3092\u6551\u51fa\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  iprofesional.com",
            "link": "https://www.iprofesional.com/politica/282474-divisas-dolares-indice-El-G20-salio-al-rescate-de-Macri-con-fondos-y-reforma-del-FMI-para-evitar-un-contagio-de-la-crisis",
            "pub_date": "2018-12-02 11:13:01 GMT",
            "source_nm": "iprofesional.com",
            "source_url": "https://www.iprofesional.com",
            "desc": "Macri respir\u00f3 aliviado. Fueron 72 horas intensas, cargadas de reuniones bilaterales, cenas y apretones de mano con los l\u00edderes del G20."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306eG20\u2502\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u306e\u8b70\u984c\uff1a\u30a4\u30f3\u30c9\u5927\u7d71\u9818\u3001IMF\u9996\u8133\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e9\u30ac\u30eb\u30c9 -  TN  - \u30c8\u30c9\u30a5\u30fb\u30ce\u30c1\u30b7\u30a2\u30b9\u3068\u306e\u4f1a\u5408",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/g20-en-la-argentina-mauricio-macri-recibio-al-presidente-de-india-y-espera-por-el-coreano-moon-jae_921198",
            "pub_date": "2018-12-01 11:38:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Mauricio Macri contin\u00faa con su cargada agenda de bilaterales en el marco de la cumbre del G20 y este s\u00e1bado recibi\u00f3 a las 8.15 al presidente de India, ..."
        },
        {
            "title": "Macri\u5927\u7d71\u9818\u306fShinzo  -  Perfil\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u3068\u306e\u4f1a\u8b70\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/politica/cierre-g20-japon-argentina-shinzo-abe-mauricio-macri.phtml",
            "pub_date": "2018-12-01 20:21:09 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": "El presidente Macri particip\u00f3 de una conferencia con el primer ministro Shinzo Abe."
        },
        {
            "title": "Techint\u3001\u30e0\u30c3\u30bd\u30ea\u30fc\u30cb\u304b\u3089Macri\u3078 -  Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159603-techint-desde-mussolini-hasta-macri",
            "pub_date": "2018-12-03 05:43:24 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "Esta semana, la justicia federal proces\u00f3 al titular del Grupo Techint Paolo Rocca, en el marco de la causa por los cuadernos del chofer Oscar Centeno. L..."
        },
        {
            "title": "\u300c2019\u5e74\u306b\u306fMacri\u3068Cristina\u306e\u4e80\u88c2\u3092\u4e57\u308a\u8d8a\u3048\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\u300d -  La Capital\uff08Rosario\uff09",
            "link": "https://www.lacapital.com.ar/politica/en-2019-habra-que-pasar-arriba-la-grieta-macri-y-cristina-n1711619.html",
            "pub_date": "2018-12-02 03:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd\uff08\u30ed\u30b6\u30ea\u30aa\uff09",
            "source_url": "https://www.lacapital.com.ar",
            "desc": "Juan Manuel Urtubey le cierra la puerta a la chance de una gran primaria peronista, con el kirchnerismo incluido."
        }
    ]
}