{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRFJuTlhFeU1CSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:17:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;\u30d6\u30e9\u30b7\u30e7\u30ca\u30ed\u306e\u3088\u3046\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3067&quot;\uff1a2\u53f0\u306e\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b\u524d\u306e\u6b69\u884c\u8005\u306e\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u53cd\u5fdc - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/sociedad/hagan-brasil-bolsonaro-increible-reaccion-peaton-detencion-motochorros_0_VdNVq0ZGI.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:38:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "La escena no llama la atenci\u00f3n. Efectivos policiales detuvieron a dos motochorros en el centro porte\u00f1o. Lo sorprendente es la reacci\u00f3n de un peat\u00f3n, que fue ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u3001\u4eba\u6a29\u3001\u5973\u6027\u3068\u5bb6\u65cf\u306e\u5927\u81e3\u3068\u3057\u3066\u4f1d\u9053\u90e8\u9577\u5b98\u3092\u4efb\u547d - \u30c6\u30e9\u30df",
            "link": "https://www.telam.com.ar/notas/201812/312468-bolsonaro-designa-a-una-pastora-evangelista-ministra-de-ddhh-mujer-y-familia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:21:30 GMT",
            "source_nm": "Telam",
            "source_url": "https://www.telam.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306f40\u5e74\u524d\u306b\u5175\u58eb\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u306e\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3057\u307e\u3057\u305f -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/jair-bolsonaro-recibio-una-medalla-por-haber-salvado-un-soldado-hace-40-anos_922539",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El presidente electo de Brasil, Jair Bolsonaro, fue condecorado este mi\u00e9rcoles por el Ej\u00e9rcito por un acto de \"abnegaci\u00f3n, coraje y bravura\" ocurrido en 1978, ..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u304b\u3089\u306eLula da Silva\u306e\u6700\u521d\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\uff1aBolsonaro\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u79c1\u3068\u7af6\u4e89\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u306e\u307f\u52dd\u3063\u305f -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/la-primera-entrevista-de-lula-da-silva-desde-la-carcel-bolsonaro-vencio-solo-porque-no-compitio-contra-mi/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:35:29 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El ex mandatario brasile\u00f1o Luiz In\u00e1cio Lula da Silva se mantiene firme en su idea de que fue encarcelado para evitar que ganara las elecciones presidencial ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ea\u30fc\uff1a\u300cJair Bolsonaro\u304c\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u306f\u3001\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u306e\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u3068\u4e00\u81f4\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u300d - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/brasil_0_lBm42i_lh.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:32:59 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u66b4\u529b\u7684\u306a\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u4f34\u3046\u304a\u795d\u3044| Bolsonaro\u306fPalmeiras\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u3067\u306e\u6b66\u5668\u306e\u4f7f\u7528\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3057\u305f -  Page 12",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/159717-un-festejo-con-mensaje-violento",
            "pub_date": "2018-12-03 18:28:43 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "El presidente electo de Brasil Jair Bolsonaro celebr\u00f3 ayer el t\u00edtulo de Palmeiras, su equipo favorito de f\u00fatbol, con gestos de ametralladoras apuntando ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306e\u606f\u5b50\u304c\u8150\u6557\u306e\u5831\u544a\u3092\u98db\u3070\u3057\u305f\uff1a\u5f7c\u306e\u904b\u8ee2\u624b\u306f\u5f7c\u306e\u53e3\u5ea7\u306b\u3042\u308b\u304a\u91d1\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3067\u304d\u306a\u3044 -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/una-denuncia-de-corrupcion-salpica-al-hijo-de-bolsonaro-su-chofer-no-puede-justificar-el-dinero-de-su-cuenta-bancaria/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:04:02 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El presidente electo Jair Bolsonaro y su entorno familiar recibieron con preocupaci\u00f3n la denuncia sobre la abultada cuenta bancaria del chofer de uno de sus ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u306e\u5951\u7d04\u306e\u305f\u3081\u306eBolsonaro\u3078\u306e\u547c\u3073\u51fa\u3057 -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2198985-un-llamado-a-bolsonaro-por-el-acuerdo-con-europa",
            "pub_date": "2018-12-04 05:07:48 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Un llamado a Bolsonaro por el acuerdo con Europa - Mauricio Macri, Pol\u00edtica, Emmanuel Macron, Jorge Faurie, Jair Bolsonaro - LA NACION."
        },
        {
            "title": "Macron\u3001Mercosur-EU\uff1a\u300c\u9032\u6b69\u306f\u3042\u308b\u304c\u3001Bolsonaro\u306f\u5909\u308f\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u300d -  El Cronista",
            "link": "https://www.cronista.com/economiapolitica/Macron-sobre-Mercosur-UE-Hay-avances-pero-con-Bolsonaro-puede-cambiar-20181201-0053.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:34:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.cronista.com",
            "desc": "Pese a las numerosas protestas e incidentes desatados este s\u00e1bado en Par\u00eds, el presidente franc\u00e9s Emmanuel Macron continu\u00f3 adelante con su agenda y ..."
        },
        {
            "title": "\u524d\u63d0\u3068\u3057\u3066\u3001Bolsonaro\u306f\u3059\u3067\u306b\u526f\u793e\u9577\u3067\u3042\u308bLA NACION\u3068\u77ed\u7d61\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2199656-antes-de-asumir-bolsonaro-ya-acumula-cortocircuitos-con-su-vicepresidente",
            "pub_date": "2018-12-06 04:51:07 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "El ultraderechista le pidi\u00f3 a Mour\u00e3o que guarde silencio, luego de que el general retirado hablara de los desaf\u00edos del pr\u00f3ximo gobierno Fuente: Archivo."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u307e\u3060\u7c73\u56fd\u306e\u61f8\u5ff5\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059\u30df\u30b9\u30c6\u30ea\u30fc\u3067\u3059 -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/08/bolsonaro-es-todavia-una-incognita-que-despierta-inquietud-en-estados-unidos/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:36:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Se acerca la fecha de la toma de posesi\u00f3n de Jair Bolsonaro y el presidente electo de Brasil es todav\u00eda una inc\u00f3gnita tanto en los c\u00edrculos del poder pol\u00edtico y ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306fPalmeiras  -  Ambito.com\u306e\u5949\u732e\u3067\u8cde\u8cdb\u3068\u8cde\u8cdb\u3092\u53d7\u3051\u305f",
            "link": "https://www.ambito.com/bolsonaro-fue-aplaudido-y-abucheado-la-consagracion-palmeiras-n5002927",
            "pub_date": "2018-12-02 23:58:00 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": "El conjunto paulista celebr\u00f3 un nuevo t\u00edtulo con el presidente electo en el estadio. Los hinchas se repartieron entre el repudio y el reconocimiento hacia el ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u606f\u5b50\u3001\u30c8\u30ea\u30d7\u30eb\u30d5\u30ed\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2 - \u30c6\u30e9\u30df\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4fdd\u5b88\u7684\u6307\u5c0e\u8005\u4f1a\u8b70\u3092\u958b\u50ac",
            "link": "https://www.telam.com.ar/notas/201812/311535-hijo-de-bolsonaro-organiza-una-reunion-de-lideres-conservadores-americanos-en-la-triple-frontera.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:09:32 GMT",
            "source_nm": "Telam",
            "source_url": "https://www.telam.com.ar",
            "desc": "Una denominada Cumbre Conservadora de las Am\u00e9ricas organizada por Eduardo Bolsonaro, el diputado ultraderechista hijo del presidente electo Jair ..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306f\u3001\u8001\u4eba\u3092\u4eba\u8cea\u306b\u3057\u305f\u72af\u4eba\u3092\u6bba\u3057\u305f\u8b66\u5bdf\u5b98\u3092\u795d\u798f\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u300c\u826f\u3044\u4ed5\u4e8b\u300d -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/jair-bolsonaro-felicito-a-los-policias-que-mataron-a-un-delincuente-que-habia-tomado-como-rehen-a-una-anciana-buen-trabajo/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:56:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ec\u30b9\u3001Bolsonaro\u306b\u3064\u3044\u3066\u521d\u3081\u3066\u8a9e\u3063\u305f -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/Pele-se-pronuncio-por-primera-vez-sobre-Bolsonaro-20181205-0055.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:59:27 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u3067\u8c61\u5fb4\u7684\u306a\u5199\u771f\u3092\u64ae\u3063\u305f\u30b8\u30e3\u30a4\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u652f\u63f4\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/con-una-simbolica-foto-en-jerusalen-jair-bolsonaro-ratifico-su-apoyo-a-israel/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:20:40 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El presidente electo de Brasil Jair Bolsonaro ratific\u00f3 este jueves su apoyo a Israel, a la vez que su hijo Eduardo celebr\u00f3 el voto del pa\u00eds sudamericano a favor ..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306fBolsonaro\u304c\u300c\u6b27\u5dde\u9023\u5408\u3068\u306e\u4ea4\u6e09\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3044\u300d\u3068\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u305f -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/actualidad/Macri-revelo-que-Bolsonaro-quiere-seguir-las-negociaciones-con-la-Union-Europea-20181203-0053.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:11:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "Si bien Bolsonaro y su equipo econ\u00f3mico aclararon que el pa\u00eds no es una prioridad para Brasil, Macri confirm\u00f3 que habl\u00f3 con el pr\u00f3ximo presidente y este le ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u5148\u4f4f\u6c11\u3092\u300c\u52d5\u7269\u5712\u306e\u52d5\u7269\u300d\u3068\u6bd4\u8f03\u3057\u307e\u3057\u305f -  Diario ElSol.com.ar Mendoza",
            "link": "https://www.elsol.com.ar/bolsonaro-comparo-a-indigenas-con-animales-en-zoologicos",
            "pub_date": "2018-12-03 11:59:00 GMT",
            "source_nm": "Diario ElSol.com.ar Mendoza",
            "source_url": "https://www.elsol.com.ar",
            "desc": "El Consejo Indigenista Misionero (CIMI), brazo de la Iglesia cat\u00f3lica para los pueblos originarios en Brasil, acus\u00f3 al presidente brasile\u00f1o electo por esas ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc\uff1aBolsonaro\u30a8\u30d5\u30a7\u30af\u30c8\u3088\u308a\u3082\u591a\u304f\u306e\u6804\u8a89 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/politicas-de-seguridad-mas-bandazos-propios-que-efecto-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:58:38 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Del caso Blumberg a la pol\u00e9mica por Chocobar, se acumulan pol\u00edticas contradictorias. Discursos y estereotipos parecen atados a las encuestas. El reglamento ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306f\u300c\u6700\u60aa\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\u300d\u3068\u4fe1\u3058\u3001Jair Bolsonaro\u306e\u653f\u5e9c\u3092\u4fe1\u983c\u3059\u308b -  Perfil.com",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/internacional/odebrecht-cree-que-lo-peor-ya-paso-y-confia-en-el-gobierno-de-jair-bolsonaro.phtml",
            "pub_date": "2018-12-08 03:08:54 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30c6\u30ed\u4e8b\u4ef6",
            "link": "https://www.telam.com.ar/notas/201812/312270-vice-de-bolsonaro-dice-que-habra-un-golpe-contra-maduro-en-venezuela.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:10 GMT",
            "source_nm": "Telam",
            "source_url": "https://www.telam.com.ar",
            "desc": "El futuro gobierno de Jair Bolsonaro cree que habr\u00e1 un golpe de Estado militar en Venezuela que derrocar\u00e1 al presidente Nicol\u00e1s Maduro y que Brasil deber\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioMoro\u306f\u3001Jair Bolsonaro\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306e\u5371\u967a\u3067\u306f\u306a\u3044\u3001\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u305f -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/03/sergio-moro-opino-que-jair-bolsonaro-no-es-un-riesgo-para-la-democracia-en-brasil/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:08:58 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El ministro de Justicia designado en Brasil, S\u00e9rgio Moro, asegur\u00f3 este lunes que el presidente electo Jair Bolsonaro no supone un riesgo para la democracia y ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306fPalmeiras\u306e\u8a66\u5408\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u3068\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u795d\u3063\u305f|\u5199\u771f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/brasil-jair-bolsonaro-asistio-partido-palmeiras-celebrar-titulo-aficion-fotos-noticia-nndc-583591",
            "pub_date": "2018-12-02 22:55:12 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Brasil | Jair Bolsonaro, fan\u00e1tico del Palmeiras, fue invitado por la propia directiva del club para ver el partido en un palco del estadio, desde donde salud\u00f3 a las ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u304b\u3089\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u300c\u30ea\u30a2\u30ea\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u300d\u307e\u3067 -  ElEspa\u00f1ol",
            "link": "https://www.elespanol.com/mundo/20181204/bolsonaro-reality-show-chalecos-amarillos/358094192_13.html",
            "pub_date": "2018-12-04 01:44:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://www.elespanol.com",
            "desc": "Cu\u00e1ndo naci\u00f3 el reality show? Hojeando un viejo \"Pl\u00e9iade\" de Mallarm\u00e9, me top\u00e9 con ese \"Martes\" de la calle Roma donde el autor de \u201cDibujar en el teatro\u201d ..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306fPetrobras  - Notim\u00e9rica\u306e\u6295\u8cc7\u8a08\u753b\u3092\u898b\u76f4\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-jair-bolsonaro-podria-revisar-plan-inversion-petrobras-20181206180311.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:11 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "SAO PAULO, 6 dic (Reuters/Notim\u00e9rica) - El presidente electo de Brasil, el derechista Jair Bolsonaro, probablemente revisar\u00e1 los planes de inversi\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\uff1a\u300cBolsonaro\u306f\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306e\u5371\u967a\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d -  Diario ElPa\u00eds",
            "link": "https://www.elpais.com.uy/mundo/moro-bolsonaro-riesgo-democracia.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:22:58 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30d1\u30a4\u30b9\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.elpais.com.uy",
            "desc": "El presidente electo de Brasil, Jair Bolsonaro, no supone \"ning\u00fan riesgo para la democracia\", asegur\u00f3 ayer lunes en Madrid su futuro ministro de Justicia, ..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306e\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306b\u304a\u3051\u308b\u6b66\u5668\u306e\u6012\u308a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/el-furor-por-las-armas-en-el-brasil-de-jair-bolsonaro-2018127185842",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:58 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Por Shasta Darlington/New York Times News Service A Natalia y Rubens Ortega solo les falta decidir una cosa: \u00bfGlock o Taurus? La joven pareja se inscribi\u00f3 en un curso de entrenamiento para el manejo de armas en un club de tiro en San Pablo tan solo unos d\u00edas despu\u00e9s de que Jair Bolsonaro, un pol\u00edtico de extrema derecha y capit\u00e1n retirado del ej\u00e9rcito, fue elegido como el pr\u00f3ximo presidente de Brasil gracias a su firme promesa de derrocar el statu quo y combatir al crimen. En una poblaci\u00f3n enfurecida por la crisis pol\u00edtica y econ\u00f3mica de los \u00faltimos a\u00f1os y preocupada por el aumento de la vio..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3001\u4e2d\u5357\u7c73\u6975\u7aef\u306a\u6a29\u5229\u306e\u5165\u308a\u53e3 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30bf\u30f3\u30d4\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldetampico.com.mx/mundo/brasil-la-entrada-de-la-ultraderecha-en-america-latina-2773634.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30f3\u30d4\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetampico.com.mx",
            "desc": "LA HABANA, Cuba. Al igual que en varios pa\u00edses de Europa, en Brasil las corrientes m\u00e1s conservadoras ganaron terreno con la elecci\u00f3n del candidato de la ultraderecha Jair Bolsonaro como presidente, pero si en el viejo continente el discurso antiinmigrante es el motor impulsor, en el gigante sudamericano el fen\u00f3meno tiene sus propias particularidades. Bolsonaro, un antiguo capit\u00e1n del Ej\u00e9rcito, obtuvo el triunfo en los comicios con 55% de los votos, una ventaja de m\u00e1s de 10 puntos sobre su rival, Fernando Haddad, del Partido de los Trabajadores (PT). El representante del Partido Social Liber..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u56fd\u5883\u8b66\u5099\u306e\u5371\u6a5f\u3078\u306e\u4ecb\u5165 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812081084001915-temer-interviene-estado-fronterizo-con-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:33:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Hice con la gobernadora (del estado de Roraima, Suely Campos) una especie de intervenci\u00f3n negociada; ella cedi\u00f3 a esta f\u00f3rmula (\u2026) cree que la situaci\u00f3n se est\u00e1 complicando en el estado de Roraima y que la mejor soluci\u00f3n ser\u00eda precisamente esta\", dijo Temer tras reunirse de urgencia con varios ministros y la c\u00fapula de seguridad del Gobierno. Gobierno venezolano repatria a 253 migrantes desde Brasil El 6 de diciembre, agentes de la Polic\u00eda Civil, de la Polic\u00eda Militar y funcionarios de prisiones del estado no acudieron a trabajar en protesta por el atraso en el pago de sus salarios. En el c..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306eVox\u3068 &quot;Bolsonaro\u52b9\u679c&quot;\u306e\u5230\u7740 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/la-llegada-de-vox-y-un-efecto-bolsonaro-en-espana-2018126151447",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:48 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Dos meses atr\u00e1s la inesperada y contundente victoria en primera vuelta de Jair Bolsonaro en Brasil, que luego se convertir\u00eda en presidente, prendi\u00f3 todas las alarmas y desconcert\u00f3 a quienes no cre\u00edan que un pol\u00edtico con su perfil pudiera captar millones y millones de votos. Con un discurso ultraderechista, hom\u00f3fobo, machista, defensor del porte de armas y reivindicador de la dictadura militar, Bolsonaro conquist\u00f3 a la mayor\u00eda de los brasile\u00f1os con sus promesas de frenar la corrupci\u00f3n y la delincuencia. Y una de las principales teor\u00edas que en aquel entonces los polit\u00f3logos a nivel internacio..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3067\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u533b\u5e2b\u4e0d\u7965\u4e8b\u304c\u8d77\u3053\u308b",
            "link": "https://listindiario.com/puntos-de-vista/2018/12/08/544898/crece-escandalo-de-los-medicos-cubanos-en-brasil",
            "pub_date": "2018-12-08 04:46:12 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "El esc\u00e1ndalo en torno de los 15,000 m\u00e9dicos cubanos que han trabajado en condiciones de virtual esclavitud en Brasil est\u00e1 creciendo: varios de ellos presentaron una demanda en Miami contra la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud (OPS), afirmando que la organizaci\u00f3n regional no solo supervis\u00f3 el programa, sino que tambi\u00e9n se embols\u00f3 $75 millones de sus fondos. Sam Dubbin, un abogado de Miami que representa a cuatro m\u00e9dicos cubanos que desertaron en Brasil, me dijo que la demanda alega que la OPS, una agencia de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud de las Naciones Unidas con sede en Washingto..."
        }
    ]
}