{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE00TjJ4dUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:42:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Antibarras\u306e\u6cd5\u5f8b\uff1a\u8b70\u54e1\u306e\u8b70\u4f1a\u3067\u8b70\u8ad6\u304c\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u305f\u7406\u7531 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/hazanas/ley-antibarras-por-que-se-postergo-el-debate-en-la-camara-de-diputados_922753",
            "pub_date": "2018-12-07 12:21:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Por falta de consenso con el texto, la C\u00e1mara de Diputados posterg\u00f3 el debate de la ley que busca combatir las barras bravas y de esta forma la posible ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u7dd1\u8272\u306e\u30e9\u30a4\u30c8\u304c\u8868\u793a\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u4ee3\u8b70\u54e1\u306f\u3001\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u5178\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6539\u9769\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/160510-ahora-si-luz-verde-al-codigo",
            "pub_date": "2018-12-07 03:44:58 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5408\u610f\u304c\u6b20\u5982\u3057\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\u300c\u53cd\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u6cd5\u300d\u306f\u8b70\u54e1\u9023\u65e5\uff08Clar\u00edn.com\uff09\u3067\u4eca\u65e5\u306f\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u306a\u3044",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/falta-acuerdo-tratara-hoy-ley-antibarras-diputados_0_t3NJtwQc5.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:32:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Se ve\u00eda complicado, y as\u00ed fue. Por falta de consenso con el texto y despu\u00e9s de muchas idas y venidas, la C\u00e1mara de Diputados decidi\u00f3 postergar esta tarde el ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\u306fLuc\u00edaP\u00e9rez\u306b\u6367\u3052\u305f|\u53cd\u5bfe\u6d3e\u306f\u3001\u5973\u6027\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u88c1\u5224\u5b98\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u966a\u5be9\u3092\u6c42\u3081\u308b\u3002",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/160110-diputados-rindio-un-homenaje-a-lucia-perez",
            "pub_date": "2018-12-05 18:12:22 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "Poco antes de la renovaci\u00f3n de autoridades de la C\u00e1mara baja, los diputados presentes en la primera sesi\u00f3n extraordinaria del a\u00f1o cumplieron un minuto d..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30be\u3001\u4ee3\u7406\u4eba\u306e\u793e\u9577\u306b\u518d\u9078\u3001Cambiemos\u3078\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u7cf8\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b\u300d - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/emilio-monzo-reelegido-presidente-diputados-mensaje-cambiemos-reivindico-rosca_0_ihjQPl8dI.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:22:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "barrabravas\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b\u8b70\u54e1\u306e\u540c\u610f -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2199833-acuerdo-diputados-aprobar-ley-barrabravas",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Acuerdo en Diputados para aprobar la ley contra los barrabravas - Barrabravas, C\u00e1mara de Diputados, Frente Renovador, Frente para la Victoria, Pol\u00edtica - LA ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u4e0b\u9662\u8b70\u9577\u306f\u4e88\u7b97\u3068\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a8\u30a6\u30b8\u30a7\u30cb\u30a2\u30fb\u30f4\u30a3\u30c0\u30eb\u304c\u8981\u6c42\u3057\u305f\u8ca0\u50b5\u3092\u8a8d\u53ef\u3057\u305f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/04/la-camara-de-diputados-bonaerense-sanciono-el-presupuesto-y-el-endeudamiento-que-pidio-maria-eugenia-vidal/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:18:32 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Con votos del massismo y un sector del peronismo, Cambiemos consigui\u00f3, adem\u00e1s, que se apruebe la Ley Impositiva. 4 de diciembre de 2018. Compartir en ..."
        },
        {
            "title": "Desplante de ElisaCarri\u00f3\uff1aDeputies  - Clar\u00edn.com\u306e\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u884c\u304b\u306a\u304b\u3063\u305f",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/desplante-elisa-carrio-va-sesiones-diputados_0_jGyOBd8b0.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:25:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Elisa Carri\u00f3 ahonda sus diferencias con el Gobierno y abre nuevos frentes de conflicto internos. Tras cargar p\u00fablicamente contra la resoluci\u00f3n de la ministra ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\u306f\u3001\u5354\u540c\u7d44\u5408\u304a\u3088\u3073\u5171\u540c\u4f53\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6e1b\u7a0e\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u305f -  El Cronista",
            "link": "https://www.cronista.com/economiapolitica/Diputados-aprobo-la-rebaja-a-los-impuestos-a-cooperativas-y-mutuales-20181206-0062.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:22:31 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.cronista.com",
            "desc": "En menos de un mes, el Congreso les impuso un nuevo gravamen con el Presupuesto 2019 y decidi\u00f3 bajarlo con una norma aparte. Va ahora al Senado para ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u5909\u66f4\u306b\u3088\u308a\u3001Perfil.com\u4ee5\u4e0b\u3067\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u5358\u4e00\u306e\u5bb6\u5c4b\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u308b\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/politica/diputados-aprobaron-reforma-bienes-personales.phtml",
            "pub_date": "2018-12-05 20:26:16 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306e\u53cd\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u306f\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u610f\u898b\u3092\u5f97\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u843d\u3061\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/el-proyecto-antibarras-no-obtuvo-dictamen-diputados-y-podria-caerse-n5003435",
            "pub_date": "2018-12-05 00:45:01 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": "La iniciativa enviada por el Poder Ejecutivo al Congreso para combatir la violencia en el f\u00fatbol iba a ser tratada este jueves en el recinto, pero las posibilidades ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\u306f\u4f53\u529b\u8a3c\u660e\u66f8\u304c\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306e\u305f\u3081\u306b\u63d0\u793a\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u3092\u53ef\u6c7a -  OnLine Missions",
            "link": "https://misionesonline.net/2018/12/06/diputados-aprobo-una-ley-obliga-presentar-certificado-aptitud-fisica-deportes/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:30 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://misionesonline.net",
            "desc": "La c\u00e1mara baja aprob\u00f3 ayer y gir\u00f3 al Senado la iniciativa que establece la obligatoriedad de la presentaci\u00f3n de un certificado de aptitud f\u00edsica a las personas ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u7aae\u72b6\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u4ee3\u8b70\u54e1\u306f\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u6cd5\u3092\u9045\u3089\u305b\u308b -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2199009-diputados-demora-la-ley-de-financiamiento-de-campanas-pese-al-apuro-del-gobierno",
            "pub_date": "2018-12-04 05:07:50 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Carri\u00f3 y un sector de la UCR no est\u00e1n convencidos de permitir el aporte de las empresas; Pro quiere avanzar este mes Fuente: Archivo - Cr\u00e9dito: Marcelo ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u8b70\u4f1a\u8b70\u9577\u306f\u30df\u30b7\u30aa\u30cd\u30b9\u3092\u6587\u5316\u306e\u90fd\u9053\u5e9c\u770c\u3068\u5ba3\u8a00\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30df\u30b7\u30aa\u30f3\u30ba\u30fb\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://misionesonline.net/2018/12/05/la-camara-de-diputados-de-la-nacion-declaro-a-misiones-como-provincia-de-cultura-hacedora/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:14:31 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://misionesonline.net",
            "desc": "El proyecto de ley para declarar a Misiones como Provincia de Cultura Hacedora obtuvo este mi\u00e9rcoles media sanci\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u306a\u3057|\u4e0b\u9662\u8b70\u9577\u306f\u3001\u8b70\u4f1a\u306e\u9593\u3067\u5408\u610f\u304c\u6b20\u5982\u3057\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u51e6\u9047\u3092\u5ef6\u671f\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/160413-sin-ley-contra-los-barras",
            "pub_date": "2018-12-06 22:46:33 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": "Tras el esc\u00e1ndalo que le estall\u00f3 al Gobierno con la suspensi\u00f3n del River-Boca que debi\u00f3 suspenderse por la agresi\u00f3n al micro que llevaba a los jugadores..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u59d4\u54e1\u4f1a\u3067\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u4eba\u6c17",
            "link": "https://www.diariopopular.com.ar/debaten-comision-el-proyecto-contra-los-barras-n377873",
            "pub_date": "2018-12-04 01:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u6c17",
            "source_url": "https://www.diariopopular.com.ar",
            "desc": "Tras los graves incidentes de hace 10 d\u00edas en el Supercl\u00e1sico frustrado, la C\u00e1mara baja debate hoy en un plenario de comisiones el proyecto del Ejecutivo que ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u54e1\u306fPapel Prensa\u306e\u5185\u90e8\u5e02\u5834\u3078\u306e\u4f9b\u7d66\u7fa9\u52d9\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u305f -  MDZ Online",
            "link": "https://www.mdzol.com/politica/Diputados-aprobo-eliminar-obligaciones-de-Papel-Prensa-20181207-0013.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:16 GMT",
            "source_nm": "MDZ\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.mdzol.com",
            "desc": "La iniciativa fue aprobada por 127 votos que fueron aportados por Cambiemos, el Frente Renovador y el bloque Justicialista, mientras que el kirchnerismo y la ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u8b70\u54e1\u306f\u5f53\u5c40\u3092\u518d\u9078\u3057\u3001\u81e8\u6642\u306e\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u4e3b\u8981\u554f\u984c\u3092\u8b70\u8ad6\u3059\u308b - \u30c6\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.telam.com.ar/notas/201812/311208-diputados-reelige-a-sus-autoridades-y-debate-temas-clave-en-sesiones-extraordinarias.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:48:46 GMT",
            "source_nm": "Telam",
            "source_url": "https://www.telam.com.ar",
            "desc": "Fuentes parlamentarias precisaron que el Gobierno llama a sesiones extraordinarias con el temario espec\u00edfico, la intenci\u00f3n del oficialismo es citar cuanto antes, ..."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u306f\u8b70\u54e1\u306e\u4f1a\u9577\u3067\u3042\u308b\u30e9\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0\uff08La Nueva\uff09\u306e\u8b70\u9577\u3068\u3057\u3066\u6700\u5f8c\u306b\u518d\u9078\u3055\u308c\u308b",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-2-22-33-0-monzo-sera-reelegido-por-ultima-vez-como-presidente-de-la-camara-de-diputados",
            "pub_date": "2018-12-03 01:22:23 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "El presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3 ser\u00e1 reelecto por \u00faltima vez en ese cargo durante la sesi\u00f3n preparatoria del pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles, en la ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u56f3\uff1a2019\u5e74\u306b\u5dde\u3067\u9078\u3070\u308c\u305f\u3082\u306e - \u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30b9\u30bf",
            "link": "https://www.cronista.com/economiapolitica/Mapa-que-se-elige-en-las-provincias-en-2019--20181205-0046.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:09:51 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.cronista.com",
            "desc": "En las pr\u00f3ximas elecciones, se renovar\u00e1n 130 bancas de la C\u00e1mara de Diputados, 24 del Senado y los cargos de presidente y vicepresidente."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\u306f18\u65e5\u306bbarrabravas\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u8a66\u307f\u308b\u3060\u308d\u3046\u304c\u3001\u4eca\u5e74\u306f\u6cd5\u5f8b\u3067\u306f\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046 - \u30c6\u30e9\u30df",
            "link": "https://www.telam.com.ar/notas/201812/312726-diputados-trataria-el-proyecto-de-barrabravas-el-18-pero-no-seria-ley-este-ano.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:36:27 GMT",
            "source_nm": "Telam",
            "source_url": "https://www.telam.com.ar",
            "desc": "Diputados del oficialismo y de la oposici\u00f3n continuar\u00e1n la semana pr\u00f3xima analizando el proyecto para agravar las penas a los barrabravas que cometan actos ..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u304c\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u3092\u8cde\u8cdb\u3057\u305f -  Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/un-sector-diputados-homenajeo-lucia-perez-su-foto-las-bancas-n5003624",
            "pub_date": "2018-12-05 23:03:01 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": "En el marco del paro feminista y movilizaci\u00f3n en reclamo por el fallo que absolvi\u00f3 a los acusados de su femicidio, legisladores del FpV, Movimiento Evita, ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\u304c\u5f53\u5c40\u3092\u518d\u9078\u3057\u3001\u500b\u4eba\u8cc7\u7523\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b - \u30c6\u30e9\u30df",
            "link": "http://www.telam.com.ar/notas/201812/310386-camara-diputados-sesion-reeleccion-autoridades-proyecto-bienes-personales.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:39:28 GMT",
            "source_nm": "Telam",
            "source_url": "http://www.telam.com.ar",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados realizar\u00e1 la sesi\u00f3n preparatoria en la que se renovar\u00e1n las autoridades del cuerpo legislativo, y a su t\u00e9rmino debatir\u00e1 los proyectos ..."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u306fDeputies  -  ElPatag\u00f3nico\u306e\u524d\u3067\u518d\u9078\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.elpatagonico.com/monzo-fue-reelecto-al-frente-diputados-n5003636",
            "pub_date": "2018-12-06 02:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30bf\u30b4\u30cb\u30a2",
            "source_url": "https://www.elpatagonico.com",
            "desc": "El presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3, fue reelegido ayer al frente del cuerpo, con el respaldo de la mayor\u00eda de los bloques parlamentarios, ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\u306f\u3001\u500b\u4eba\u8cc7\u7523\u306e\u5909\u66f4\u306b\u3064\u3044\u3066 -  MDZ Online",
            "link": "https://www.mdzol.com/politica/Diputados-discutiran-los-cambios-a-Bienes-Personales-20181204-0161.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:55:12 GMT",
            "source_nm": "MDZ\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.mdzol.com",
            "desc": "Ser\u00e1 durante la sesi\u00f3n especial que est\u00e1 convocada para esta ma\u00f1ana. Previamente, la C\u00e1mara baja realizar\u00e1 la sesi\u00f3n preparatoria en la que ratificar\u00e1 a las ..."
        },
        {
            "title": "Cornejo\u306fLousteau\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u898b\u305b\u307e\u3057\u305f\u3002 -  DAILY OF CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Cornejo-se-mostro-con-Lousteau-20181207-0111.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "El diputado nacional Mart\u00edn Lousteau se mostr\u00f3 junto al gobernador de Mendoza y titular de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical (UCR), Alfredo Cornejo, y aliment\u00f3 los rumores de una candidatura presidencial por el radicalismo que compita con el presidente Mauricio Macri en las primarias de Cambiemos el a\u00f1o pr\u00f3ximo. Lousteau y Cornejo participaron de la apertura del \"Congreso Extraordinario\" organizado por la UCR porte\u00f1a, que conduce Guillermo De Maya, un radical distante de la gesti\u00f3n de jefe de Gobierno, Horacio Rodr\u00edguez Larreta. \"El individualismo y los fanatismos, no tienen que ganar el debate de un..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u54e1\u306e\u60b2\u89b3\u4e3b\u7fa9\uff1a\u53cd\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u6cd5\u306f3\u6708\u306b\u76f4\u63a5\u884c\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/747387-pesimismo-en-diputados-la-ley-antibarras-podria-pasar-directo-a-marzo/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:48:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El acuerdo es s\u00f3lo de palabra. No hay nada m\u00e1s que garantice efectivamente que el martes 18 se realice la sesi\u00f3n extraordinaria de Diputados para darle media sanci\u00f3n al proyecto de ley antibarras. Varios diputados consultados por V\u00eda Pa\u00eds dijeron que ven un panorama negro: si no se aprob\u00f3 el jueves pasado, es que este proyecto, pedido especialmente por el presidente Mauricio Macri, no se volver\u00e1 a tratar en la C\u00e1mara Baja hasta marzo. Sin embargo, otros resaltan que hay un compromiso expl\u00edcito del peronismo, el massismo y el kirchnerismo de trabajar en un texto de consenso y concurrir dentr..."
        },
        {
            "title": "PJ\u306f\u3001\u6b63\u7fa9\u8ad6\u8005\u306e\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u30d1\u30f3\u30da\u30a2\u30ce\uff08Frejupa  -  La Pampa La Arena\uff09\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-el-pj-conformo-el-frente-justicialista-pampeano-frejupa-2026507-163.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:26:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "El Frente Justicialista Pampeano, encabezado por el Partido Justicialista e integrado por otras cinco vertientes entre partidos y frentes, qued\u00f3 ayer por la tarde formalmente constituido con la redacci\u00f3n del acta de su conformaci\u00f3n y la firma de los representantes legales de cada uno de ellos. A tres d\u00edas de la fecha tope para su presentaci\u00f3n formal, el PJ consigui\u00f3 cerrar acuerdos con todos los sectores afines y presenta de esta manera una de las dos formaciones que, se presume, ser\u00e1n las animadoras del a\u00f1o electoral que se avecina y que ya se palpita como una enorme polarizaci\u00f3n con otro ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u9577\uff1a\u300c\u5831\u9053\u95a2\u4fc2\u8005\u306b\u640d\u5bb3\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u300d - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-mayoral-perjudica-a-trabajadores-de-prensa-2026567-163.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:47:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "La diputada provincial Alicia Mayoral (PJ) critic\u00f3 con firmeza el proyecto de ley que desregula el papel prensa en el pa\u00eds, beneficiando a los principales medios de comunicaci\u00f3n como el Grupo Clar\u00edn, y destac\u00f3 que con la normativa que obtuvo media sanci\u00f3n en Diputados \u201cse perjudica a los trabajadores de prensa\u201d. La legisladora felicit\u00f3 a los diputados nacionales Sergio Ziliotto, Ariel Rauschenberger y Melina Del\u00fa (PJ) \u201cpor no haber acompa\u00f1ado un proyecto de ley que perjudica a los trabajadores de prensa, las empresas y la libertad de expresi\u00f3n en nuestro pa\u00eds\u201d. \u201cNo puedo decir lo mismo del ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30c8\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u30de\u30fc\u30eb\u30c7\u30eb\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u60c5\u5831\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u969b\u4f1a\u8b70\u3092\u4e3b\u5c0e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/07/ritondo-encabezo-un-encuentro-internacional-sobre-seguridad-en-mar-del-plata/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:36:24 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Se desarroll\u00f3 el primer Congreso Internacional de Seguridad Interna Con la presencia de representantes de Rusia, Angola y Francia, este viernes se llev\u00f3 a cabo el primer \"Congreso Internacional de Seguridad Interna\" en Mar del Plata. El acto estuvo encabezado por el ministro de Seguridad de la provincia de Buenos Aires, Cristian Ritondo, quien destac\u00f3 el trabajo realizado en materia de transparencia y control de la Polic\u00eda. \"En estos tres a\u00f1os logramos resultados hist\u00f3ricos: iniciamos 28.700 sumarios, m\u00e1s de 11.700 efectivos fueron apartados de la fuerza, 2.100 resultaron suspendidos y 776 ..."
        },
        {
            "title": "Colo\u306f\u4e0b\u8eca\u3057\u306a\u3044\u3067Kroneberger\u306b\u526f\u653f\u5e9c\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b -  La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-colo-no-se-baja-y-ofrece-la-vicegobernacion-a-kroneberger-2026509-163.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:26:38 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "\u201cPuedo ir en la f\u00f3rmula pero arriba, nunca como vice\u201d, le dijo sonriente y confiado Carlos Mac Allister en las \u00faltimas horas a sus \u00edntimos dentro del macrismo provincial. El ex futbolista tom\u00f3 con cierta iron\u00eda la pretensi\u00f3n del diputado nacional Daniel Kroneberger de que pudieran compartir la boleta de cara a las elecciones para gobernador del a\u00f1o pr\u00f3ximo, y ha ratificado su idea de que \u00e9l ser\u00e1 el candidato que encabece. Ante la consulta de un periodista de este medio el ex Secretario de Deportes eludi\u00f3 contestarle al impensado precandidato radical, quien fue en la encuesta que encarg\u00f3 la ..."
        },
        {
            "title": "Kroneberger  -  La Pampa La Arena\u306eConsiglio\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-consiglio-apoyo-a-kroneberger-2026559-163.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:47:38 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "El diputado provincial Ricardo Consiglio, jefe del bloque Frepam, asegur\u00f3 ayer que el radicalismo est\u00e1 mejor posicionado dentro de la interna de Cambiemos en La Pampa y destac\u00f3 que el partido se \u201cencolumnar\u00e1\u201d detr\u00e1s del diputado nacional Daniel Kroneberger, como candidato a gobernador. Destac\u00f3 la decisi\u00f3n del senador nacional Juan Carlos Marino, de bajar su candidatura dentro de la UCR, porque \u201cse dio lo que se preve\u00eda que se pod\u00eda dar, hab\u00eda tres candidatos, a lo mejor puede llamar la atenci\u00f3n que justamente sea el candidato quien qued\u00f3 tercero en la encuesta\u201d de Poliarqu\u00eda, que tambi\u00e9n in..."
        },
        {
            "title": "N\u00e9stor\u306e\u6b7b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eMassot\u306b\u3088\u308b\u7206\u767a\u306fKirchner\u3092\u6fc0\u6012\u3055\u305b\u305f -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/politica/Un-exabrupto-de-Massot-sobre-la-muerte-de-Nestorenfurecio-al-kirchnerismo-20181207-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "La sesi\u00f3n de este jueves en la C\u00e1mara de Diputados estuvo a punto de caer por un exabrupto del jefe del bloque Pro, c, quien habl\u00f3 de la muerte del expresidente N\u00e9stor Kirchner y enfureci\u00f3 a la bancada del Frente para la Victoria-PJ, que amenaz\u00f3 con irse del recinto y oblig\u00f3 al macrista a pedir disculpas. Massot tom\u00f3 la palabra hacia el final del debate sobre el proyecto para liberar el precio del papel prensa. Tras un extenso discurso donde defendi\u00f3 la iniciativa -que deroga art\u00edculos clave de la ley del kirchnerismo-, el diputado sostuvo que \u201cla oligarqu\u00eda es cuando hay un grupo de dirige..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u3001Recondo\u88c1\u5224\u5b98\u3068\u306eMagistracy\u8a55\u8b70\u4f1a\u306e\u65b0\u4f53\u3092\u4f1a\u9577\u306einfobae",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/asumio-el-nuevo-cuerpo-del-consejo-de-la-magistratura-con-el-juez-recondo-como-presidente/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:23 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El juez Ricardo Recondo encabeza desde hoy la presidencia del organismo El Consejo de la Magistratura estren\u00f3 su primer plenario con la nueva conformaci\u00f3n del cuerpo, lo que marcar\u00e1 el inicio de una etapa en la que el oficialismo qued\u00f3 m\u00e1s lejos de la mayor\u00eda absoluta necesaria para la selecci\u00f3n de magistrados federales y nacionales y la sanci\u00f3n a los que incurren en mal desempe\u00f1o. El plenario del Consejo se reuni\u00f3 a las 10 en el sal\u00f3n Lino Palacio del segundo piso del edificio de Libertad 731, con la presencia de los trece integrantes del cuerpo, donde se eligi\u00f3 como presidente al juez Ric..."
        },
        {
            "title": "Nicol\u00e1sMassot\u306fNestor Kirchner\u306b\u8a00\u53ca\u3057\u3001\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/actualidad/Nicolas-Massot-se-refirio-a-Nestor-Kirchner-y-debio-pedir-disculpas-20181207-0006.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "Nuevamente Nicol\u00e1s Massot generando tensiones en el recinto producto de sus poco atinados comentarios. En esta oportunidad, mientras transcurr\u00eda el debate sobre el proyecto para desregular el precio de Papel Prensa, el diputado nacional hizo referencia al difunto ex presidente N\u00e9stor Kirchner. Tomando la posta recibida por el presidente del bloque FpV Agust\u00edn Rossi, quien les se\u00f1alara a los legisladores presentes que \"Clar\u00edn no tiene amigos\", Massot retruc\u00f3 haciendo referencia al v\u00ednculo inicial entre este grupo y el ex mandatario. \"Es cierto que Clar\u00edn no tiene amigos. Los supo tener. Su a..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u8b70\u54e1\u306f\u5354\u540c\u7d44\u5408\u3078\u306e\u7a0e\u5236\u6539\u9769\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u305f - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/745937-diputados-aprobo-la-reforma-al-impuesto-a-las-cooperativas/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:50:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 y gir\u00f3 en revisi\u00f3n al Senado un proyecto que ley que reforma el impuesto al patrimonio de las cooperativas, para que paguen una al\u00edcuota m\u00e1xima del 4 por ciento en lugar del 6 por ciento como se hab\u00eda establecido en el presupuesto nacional. El proyecto aprobado por 174 votos y tres abstenciones establece que el m\u00ednimo no imponible ser\u00e1 de 50 millones de pesos, por lo cual hasta ese valor est\u00e1n exentas de pagar este tributo. Tambi\u00e9n fija que hasta cien millones deber\u00e1n pagar una al\u00edcuota del 3 por ciento sobre el excedente de 50 millones y esa al\u00edcuota alcanzar\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Torroba\u306f\u5168\u56fd\u7684\u306a\u63a5\u89e6\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-torroba-reconoce-contactos-nacionales-2026583-163.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:47:57 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Torroba, entrevistado por Radio Noticias, consider\u00f3 que nada \u201craro\u201d hab\u00eda pasado en la UCR pampeana. \u201c\u00bfPor qu\u00e9?, le plante\u00f3 a los periodistas de El Aire de la Ma\u00f1ana. -Porque una encuesta daba un empate entre dos, donde Kroneberger quedaba lejos. -Uno tiene que evaluar todo un proceso por delante, Daniel es un buen candidato que va a unir a todo el radicalismo, es un candidato que recibe votos de otras fuerzas. -\u00bfCu\u00e1ndo descubrieron (Marino y Torroba) esto de Kroneberger? -Lo analizamos con las encuestas, que no son algo lineal, no fue una encuesta determinante.que excluyera. El nivel de co..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u54e1\u305f\u3061\u306f12\u670818\u65e5\u706b\u66dc\u65e5\u306e\u53cd\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u6cd5\u306e\u8b70\u8ad6\u3092\u5ef6\u671f\u3057\u305f -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/esencial/diputados-debate-en-comision-la-ley-antibarras-que-impulsa-el-gobierno_922510",
            "pub_date": "2018-12-07 09:46:26 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Diputados iba a tratar este jueves en el recinto el proyecto impulsado por el Ejecutivo para castigar a los violentos que protagonicen incidentes en las canchas de f\u00fatbol, tras lograr dictamen de mayor\u00eda en un plenario de comisiones. Sin embargo, el Presidente de la C\u00e1mara anunci\u00f3 que su tratamiento se posterg\u00f3 para el martes 18 de diciembre. Para conseguir el respaldo, el oficialismo consensu\u00f3 con la oposici\u00f3n la rebaja de las penas previstas en la propuesta original, con lo cual muchos delitos se volver\u00e1n excarcelables. El proyecto tuvo incluso reparos desde el propio frente Cambiemos. La..."
        },
        {
            "title": "Lipovetzky\uff1a &quot;Bullrich\u306b\u3088\u3063\u3066\u63d0\u8d77\u3055\u308c\u305f\u8b70\u5b9a\u66f8\u306f\u79c1\u306b\u3068\u3063\u3066\u6709\u52b9\u3067\u3042\u308b\u3088\u3046\u3067\u3059&quot;  -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/lipovetzky-me-parece-valido-el-protocolo-que-plantea-bullrich-n53053",
            "pub_date": "2018-12-07 12:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "El diputado nacional por Cambiemos, Daniel Lipovetzky, respald\u00f3 la reglamentaci\u00f3n de la ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, con respecto al uso de armas de fuego que habilita a las fuerzas represivas a disparar si consideran que se trata de una situaci\u00f3n de \u201cpeligro inminente\u201d. \"Me parece v\u00e1lido el protocolo que plantea la Ministra\", sostuvo Lipovetsky en di\u00e1logo con Cr\u00f3nica Anunciado, por El Destape Radio, y plante\u00f3 que \"para que la Polic\u00eda nos cuide necesita facultades como el protocolo de Bullrich\". Adem\u00e1s, consider\u00f3 que \u201cel protocolo no es muy diferente a lo que ya existe\u201d. Embed ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u306e\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc\u8005\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/actualidad/Quien-es-el-primer-pre-candidato-a-presidente-20181207-0055.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "Mientras Cambiemos ya tiene definido a su candidato para buscar la continuidad en el gobierno, el peronismo todav\u00eda no define a su candidato: Cristina Kirchner tiene m\u00e1s votos que todos pero a\u00fan no se defini\u00f3. En ese marco, Humberto Tumini lanz\u00f3 su precandidatura con Libres del Sur. El presidente de Libres del Sur se separ\u00f3 recientemente de Victoria Donda, que se junt\u00f3 con Felipe Sol\u00e1 para armar RedXArgentina. La organizaci\u00f3n que conduce la fund\u00f3 en 2006, form\u00f3 parte del gobierno de Jorge Telerman en la Ciudad y en 2008 pas\u00f3 a formar parte del gobierno nacional. Por que queremos un rumbo di..."
        },
        {
            "title": "\u4e0b\u9662\u8b70\u9577\u306f\u3001\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u6539\u6b63\u6848\u3092\u6539\u6b63\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/la-camara-de-diputados-sanciono-la-reforma-del-codigo-procesal-penal/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:37:16 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados sancion\u00f3 la reforma del C\u00f3digo Penal (T\u00e9lam) La C\u00e1mara de Diputados convirti\u00f3 este jueves en ley una reforma del C\u00f3digo Procesal Penal Federal que actualiza esa normativa e incorpora varias leyes aprobadas por el Congreso para agilizar la administraci\u00f3n de justicia. La reforma est\u00e1 orientada a modernizar los mecanismos de persecuci\u00f3n penal de los delitos federales a trav\u00e9s de la incorporaci\u00f3n de herramientas para la investigaci\u00f3n de il\u00edcitos complejos como el narcotr\u00e1fico, hechos de corrupci\u00f3n, trata de personas y crimen organizado. El nuevo C\u00f3digo incorpora las leyes..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u6cd5\u306f\u3001JCE\u304c\u6295\u7968\u6240\u3092\u898f\u5236\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u63d0\u6848\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Listin Diario",
            "link": "https://www.listindiario.com/la-republica/2018/12/08/544901/proyecto-ley-plantea-que-la-jce-regule-encuestadoras",
            "pub_date": "2018-12-08 04:55:56 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://www.listindiario.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Bicameral que estudia el Proyecto de Ley del R\u00e9gimen Electoral acogi\u00f3 la propuesta de la Junta Central Electoral (JCE) de regular las firmas encuestadoras. En tal sentido, el organismo electoral crear\u00e1 un registro de firmas en materia electoral y pol\u00edtica que estar\u00e1 bajo la supervisi\u00f3n de la Direcci\u00f3n de Elecciones. La comisi\u00f3n volver\u00e1 a reunirse la tarde del pr\u00f3ximo lunes en el Sal\u00f3n Hugo Tolentino Dipp de la C\u00e1mara de Diputados. El presidente de la comisi\u00f3n, senador Ar\u00edstides Victoria Yeb, explic\u00f3 que la propuesta fue acogida \u201cpara evitar las guerras de encuestas\u201d, por lo que..."
        },
        {
            "title": "Pichetto\u3001Macri\u3068Cristina\u306b\u5bfe\u3057\u3066\uff1a\u300c\u5931\u6557\u300d\u306e2\u3064\u306e\u30e2\u30c7\u30eb -  La Nueva",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-6-16-1-0-pichetto-contra-macri-y-cristina-califico-de-fracaso-a-los-dos-modelos",
            "pub_date": "2018-12-06 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "El jefe de bloque de senadores nacionales del PJ propuso a Alternativa Federal como \"una salida al antagonismo\" entre Cambiemos y Unidad Ciudadana-FpV Thu, 06 Dec 2018 19:01:00 GMT Thu, 06 Dec 2018 18:49:49 GMT Pichetto, contra Macri y Cristina: calific\u00f3 de \"fracaso\" a los dos modelos El jefe de bloque de senadores nacionales del PJ, Miguel Pichetto, calific\u00f3 de \"fracaso\" a los dos modelos de pa\u00eds propuestos por el gobierno de Mauricio Macri y tambi\u00e9n por el de Cristina Kirchner, y plante\u00f3 para las elecciones de 2019 a Alternativa Federal como \"una salida al antagonismo\" que divide al pa\u00eds ..."
        },
        {
            "title": "Guti\u00e9rrez\u306f3\u6708\u306e\u9078\u6319\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3001\u6279\u8a55\u3092\u5f97\u305f -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/region/gutierrez-confirmo-las-elecciones-para-marzo-y-cosecho-criticas-JY6098182",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:59 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "Se acab\u00f3 el misterio. Los neuquinos tienen cita con las urnas provinciales el 10 de marzo. Ser\u00e1, junto con Catamarca, la primera provincia que votar\u00e1 en el 2019. La fecha sorprendi\u00f3 ayer a todo el arco pol\u00edtico que se enter\u00f3 por los medios de comunicaci\u00f3n de la definici\u00f3n. Para los candidatos que ya est\u00e1n en carrera se trata de una estrategia del partido gobernante, el MPN, para sacar ventajas proselitistas sobre el resto. Desde el oficialismo rechazaron los cuestionamientos y aseguraron que la intenci\u00f3n es despegarla de los comicios nacionales porque entienden que te\u00f1ir\u00e1n las discusiones p..."
        },
        {
            "title": "GrupoClar\u00edn -  El Destape\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u6cd5\u5f8b\u306b\u8cdb\u6210\u6295\u7968\u3057\u305f\u4ee3\u8b70\u54e1\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/quienes-son-los-diputados-que-votaron-favor-la-ley-que-beneficia-al-grupo-clarin-n53044",
            "pub_date": "2018-12-07 10:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 en sesi\u00f3n extraordinaria un proyecto de ley que libera el precio del papel prensa. Para lograr la aprobaci\u00f3n, el gobierno cont\u00f3 con el voto del PRO, el radicalismo, los aliados y parte del Justicialismo. La iniciativa, a medida de Clar\u00edn y La Naci\u00f3n, permite liberar el precio del insumo y abre la puerta a la competencia desleal. Se trata de una propuesta, presentada por el justicialista Diego Bossio, que deroga ocho art\u00edculos clave de la ley 26.736 que regula la fabricaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de pasta celulosa y papel de diarios sancionada en 2011..."
        },
        {
            "title": "\u500b\u4eba\u8ca1\u7523\u7a0e\u306e\u6539\u9769\u3092\u6cd5\u5f8b\u306b\u5909\u3048\u305f\u4ee3\u8b70\u54e1 -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-2-17-3-diputados-convirtio-en-ley-la-reforma-del-impuesto-a-los-bienes-personales-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-07 03:41:19 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados convirti\u00f3 ayer en ley la reforma del impuesto a los Bienes Personales, que establece un aumento de la tasa del gravamen pero exceptu\u00f3 a los que posean una propiedad con un valor tope de hasta 18 millones de pesos. La iniciativa fue aprobada 125 votos, que aportaron los diputados de Cambiemos, legisladores de partidos de provincias y del peronismo, mientras que el rechazo junt\u00f3 65 sufragios, del Frente para la Victoria, el Peronismo por la Victoria, la Red por Argentina y la izquierda. En tanto, se abstuvieron en la votaci\u00f3n los legisladores del Frente Renovador, algun..."
        },
        {
            "title": "La Matanza\u306f$ 18,000\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3092\u6255\u3044\u3001\u5e02\u9577\u306fVidal\u306b\u6311\u6226\u3059\u308b -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-2-38-59-la-matanza-paga-un-bono-de-18-mil-y-la-intendenta-sale-a-desafiar-a-vidal-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-08 11:21:11 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La Matanza rompi\u00f3 el r\u00e9cord en la danza de los bonos que los gobiernos nacional, bonaerense y municipales se comprometieron a pagar a sus empleados en este fin de a\u00f1o. La intendenta kirchnerista Ver\u00f3nica Magario, dispuso que el plus sea de 18 mil pesos y se cancele en tres cuotas. La decisi\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 del beneficio que significar\u00e1 para los empleados del distrito m\u00e1s poblado del pa\u00eds, tiene una fuerte lectura pol\u00edtica. Es que Magario pretende ser candidata a gobernadora y en esa l\u00ednea, mantiene un fuerte enfrentamiento con Mar\u00eda Eugenia Vidal. De hecho, con esta medida le cant\u00f3 \u201cretruco\u201d a ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30d0\u30fc\u3078\u306e\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u8b70\u8ad6\u3092\u5ef6\u671f\u3057\u305f - \u6bce\u65e5\u9280\u306e\u65e5",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-19-46-0-postergaron-el-debate-para-endurecer-las-penas-a-los-barras-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-07 03:41:19 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados posterg\u00f3 hasta el martes 18 el debate del proyecto para agravar las penas a los barrabravas que cometan actos de violencia en los estadios de f\u00fatbol. El proyecto tambi\u00e9n sanciona a los dirigentes que den entradas en forma gratuita, y establece que el derecho de admisi\u00f3n a los estadios lo realizar\u00e1 el Ministerio de Seguridad en lugar de los clubes, como suced\u00eda hasta ahora. El presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3, anunci\u00f3 que los bloques pol\u00edticos acordaron postergar el tratamiento de esta iniciativa impulsada por el Gobierno Nacional, que hoy tuvo dictam..."
        },
        {
            "title": "\u5951\u7d04\u306e\u4e0d\u8db3\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306ebarrabravas\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8b70\u8ad6\u3092\u5ef6\u671f\u3057\u305f -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Por-falta-de-acuerdos-postergaron-el-debate-sobre-barrabravas-en-Diputados-20181206-0062.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "A pesar de que horas antes se hab\u00eda firmado un dictamen favorable contra el proyecto del Gobierno que estipula mayores penas contra los barrabravas, la C\u00e1mara de Diputados decidi\u00f3, con aval de todos los bloques, posponer el debate para lograr un mayor consenso en la redacci\u00f3n de la norma. As\u00ed lo anunci\u00f3 Emilio Monz\u00f3, presidente del cuerpo, durante la sesi\u00f3n. En principio, la ley se discutir\u00e1 el 18 de diciembre, lo que le deja poco margen al Senado para aprobarla, ya que las sesiones extraordinarias fueron convocadas hasta el 21. A\u00fan hay dudas sobre si la iniciativa saldr\u00e1 este a\u00f1o o no. El ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u8b70\u54e1\u304cbarrabravas\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8acb\u6c42\u66f8\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083963695-regulaciones-contra-ultras-de-futbol-en-argentina/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Se firm\u00f3 el dictamen del proyecto contra los #barrabravas\", anunci\u00f3 en su cuenta de Twitter la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical (UCR) aliada del oficialismo. #ViolenciaenelFutbol Se firm\u00f3 el dictamen del proyecto contra los #barrabravas. \"Tenemos la obligaci\u00f3n de darle una respuesta a la sociedad\", dijo @mabyburgos pic.twitter.com/qU8m7FCjm1 \u2014 Bloque UCR \u2014 HCDN (@diputadosucr) 6 de diciembre de 2018 El Gobierno de Mauricio Macri, que hab\u00eda presentado esta iniciativa en 2016, decidi\u00f3 impulsar de nuevo esta normativa tras los incidentes que obligaron a suspender la final de la Copa Libertadores entre lo..."
        },
        {
            "title": "Lousteau\u306fCornejo\u306b\u73fe\u308c\u3001\u5927\u7d71\u9818\u5f0f\u306e\u5642\u306b\u71c3\u6599\u3092\u4f9b\u7d66\u3057\u305f -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-2-23-59-lousteau-se-mostro-con-cornejo-y-alimento-rumores-de-una-formula-presidencial-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-08 05:23:59 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "El diputado nacional Mart\u00edn Lousteau se mostr\u00f3 junto al gobernador de Mendoza y titular de la UCR, Alfredo Cornejo, y aliment\u00f3 los rumores de una candidatura presidencial por el radicalismo que compita con Macri en las primarias de Cambiemos el a\u00f1o pr\u00f3ximo. Lousteau y Cornejo participaron de la apertura del \u201cCongreso Extraordinario\u201d organizado por la UCR porte\u00f1a, que conduce Guillermo De Maya."
        },
        {
            "title": "PJ\u3068\u30de\u30c3\u30b5\u306f\u3001\u5730\u65b9\u306e\u91cd\u8981\u306a\u5730\u4f4d\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4ea4\u6e09\u3092\u6025\u3044\u3067\u3044\u308b -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-7-4-18-22-el-pj-y-massa-apuran-la-negociacion-para-quedarse-con-cargos-clave-en-la-provincia-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-07 11:13:04 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Por MARIANO PEREZ DE EULATE mpeulate@eldia.com Una de las cartas de negociaci\u00f3n que us\u00f3 Mar\u00eda Eugenia Vidal en la aprobaci\u00f3n del Presupuesto 2019 y la autorizaci\u00f3n de endeudamiento fue cumplir la promesa de, finalmente, ocupar las vacantes que le corresponden a la oposici\u00f3n en el Tribunal de Cuentas bonaerense y en el directorio de Banco Provincia. As\u00ed, por estas horas en el peronismo provincial y en el Frente Renovador massista se deciden los nombres que se elevar\u00e1n a la gobernaci\u00f3n. La aprobaci\u00f3n depende del Senado, con mayor\u00eda de Cambiemos, donde las manos se levantar\u00e1n en base a los acu..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306f\u30012019\u5e74\u306b\u30cc\u30fc\u30b1\u30f3\u306e\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u76ee\u6307\u3059\u5019\u88dc\u8005\u3067\u3059 -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/region/estos-son-los-candidatos-que-buscan-ser-gobernadores-de-neuquen-en-2019-EX6099732",
            "pub_date": "2018-12-06 18:22:03 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "La sorpresiva convocatoria a elecciones provinciales para el 10 de marzo puso a los candidatos a definir listas y estrategias, de cara a los meses de campa\u00f1a que siguen. La situaci\u00f3n se muestra auspiciosa para el actual gobernador Omar Guti\u00e9rrez, ya que trae el viento de cola de la victoria en las internas del Movimiento Popular Neuquino (MPN) en la que se enfrent\u00f3 a su actual vice, Rolando Figueroa. Guti\u00e9rrez lanz\u00f3 la fecha de los comicios lejos de la provincia, ya que se encontraba en Chile para participar de un encuentro de integraci\u00f3n energ\u00e9tica binacional, y aun no se ha pronunciado p\u00fa..."
        }
    ]
}