{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR1EzWHpRU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:07:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8fb2\u6751\u90e8\u306e\u58f2\u5374\uff1a\u691c\u5bdf\u306f\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u304c\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d1\u30eb\u30e1\u30eb\u306e\u8ca1\u7523\u306e\u5fa9\u6d3b\u3092\u8981\u6c42\u3057\u305f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/venta-de-la-rural-la-fiscalia-pidio-que-menem-y-cavallo-sean-condenados-y-la-restitucion-del-predio-de-palermo/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:39:03 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3078\u306e\u8a2a\u554f\uff1a\u500b\u4eba\u7684\u306a\u53cb\u60c5\u3068\u306a\u3063\u305f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u306e\u95a2\u4fc2 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/visitas-george-hw-bush-argentina-relacion-carlos-menem-convirtio-amistad-personal_0_AVN-FJGVO.html",
            "pub_date": "2018-12-01 12:11:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Cuando George Bush visit\u00f3 por primera vez la Argentina en diciembre de 1990, Carlos Menem terminaba de reprimir, a sangre y fuego, y ya definitivamente, ..."
        },
        {
            "title": "Carri\u00f3\u306b\u3088\u308b100\u4ef6\u306e\u8150\u6557\u539f\u56e0\u306e\u30b9\u30c6\u30fc\u30bf\u30b9\u306b\u95a2\u3059\u308b\u300c\u975e\u5e38\u306b\u6c17\u9ad8\u3044\u300d\u5831\u544a -  Perfil.com",
            "link": "https://www.perfil.com/noticias/politica/el-muy-poco-alentador-informe-de-carrio-sobre-el-estado-de-100-causas-de-corrupcion.phtml",
            "pub_date": "2018-12-07 02:47:47 GMT",
            "source_nm": "Profile.com",
            "source_url": "https://www.perfil.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30ea\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u3092\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30ad\u30eb\u30d2\u30ca\u30fc\u3068\u6bd4\u8f03\u3057\u305f",
            "link": "https://exitoina.perfil.com/2018-12-01-567669-jorge-rial-comparo-a-mauricio-macri-con-carlos-menem-y-cristina-kirchner/",
            "pub_date": "2018-12-01 19:22:00 GMT",
            "source_nm": "Exitoina",
            "source_url": "https://exitoina.perfil.com",
            "desc": "El periodista analiz\u00f3 el llanto del presidente y el momento en el que lo hizo. \u00bfL\u00e1grimas para la reelecci\u00f3n?"
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u30c9\u30df\u30f3\u30b4\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u3092\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3001\u30e9\u30fb\u30eb\u30fc\u30e9\u30eb\u306e\u7269\u4ef6\u3092\u58f2\u5374\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u305f -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/videos/pidieron-condenar-carlos-menem-y-domingo-cavallo-por-la-venta-del-predio-de-la-rural_922327",
            "pub_date": "2018-12-05 17:19:23 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Pidieron condenar a Carlos Menem y a Domingo Cavallo por la venta del predio de La Rural."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30bf\u306eMenem\u3092\u5374\u4e0b\u3057\u305f\u88c1\u5224\u5b98\u306b\u5bfe\u3059\u308bCarri\u00f3",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-7-4-14-22-carrio-contra-los-jueces-que-sobreseyeron-a-menem-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-07 21:23:16 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La diputada nacional Elisa \u201cLilita\u201d Carri\u00f3 present\u00f3 un escrito ante el Consejo de la Magistratura para pedir la destituci\u00f3n del tribunal que absolvi\u00f3 al senador y ex presidente Carlos Menem y a otros acusados en la causa por la venta de armas a Croacia y Ecuador. En el escrito, Carri\u00f3 pidi\u00f3 que se suspenda a los jueces Liliana Catucci, Eduardo Riggi y Carlos Mahiques y que se formule la acusaci\u00f3n y enjuiciamiento por la \u201crealizaci\u00f3n de actos de manifiesta arbitrariedad en el ejercicio de sus funciones\u201d. El 4 de octubre, Catucci, Riggi y Mahiques -integrantes de la Sala III de la C\u00e1mara de C..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30d5\u30a7\u30e1\u30e9\u30a4\u30c9 - \u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-1-24-9-efemerides-la-ciudad",
            "pub_date": "2018-12-08 04:24:09 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Hace 25 a\u00f1os Dijo EL DIA el mi\u00e9rcoles 8 de Diciembre de 1993 - Hubo otra cumbre para definir el acuerdo y la futura Corte Suprema. Luego de la amenaza radical de interrumpir el di\u00e1logo, anoche se reunieron Alfons\u00edn, Bauza y Corach para darle el \u201ctoque final\u201d a la reforma y a la integraci\u00f3n del m\u00e1ximo tribunal. Diferencias en torno a Dura\u00f1ona y Vedia. - Para la Constituci\u00f3n provincial, los cambios vinieron desde arriba. - S\u00edntomas de intoxicaci\u00f3n masiva en Barrio Jard\u00edn: \u00bfagua contaminada?. - Deuda de 1,5 millones a los proveedores reconoci\u00f3 la Municipalidad de La Plata. - Toda Gran Breta\u00f1a ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b35\u5e74\u9593\u306e\u6c11\u4e3b\u5316\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u300c\u653f\u5e9c\u306e\u4e0d\u5b89\u5b9a\u3055\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u653f\u6a29\u306e\u4e0d\u5b89\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/radio_telescopio/201812081083999429-argentina-democracia-aniversario/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "El 24 de marzo de 1976 las Fuerzas Armadas Argentinas se hicieron del poder mediante un Golpe de Estado, gobernando durante siete largos y sangrientos a\u00f1os. Caus\u00f3 m\u00e1s de 30.000 desaparecidos, provoc\u00f3 una guerra con Inglaterra, estatiz\u00f3 la deuda y llev\u00f3 a cabo otra serie de pol\u00edticas institucionales que hasta el d\u00eda de hoy se pueden rastrear. El 30 de octubre de 1983 se realizaron elecciones, que fueron ganadas por la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, con 51,7% de apoyo a su l\u00edder Ra\u00fal Ricardo Alfons\u00edn. En segundo lugar qued\u00f3 el peronismo representado por Partido Justicialista, que ejerc\u00eda el Gobierno c..."
        },
        {
            "title": "ElisaCarri\u00f3\u306f\u3001Menem  -  ViaPa\u00eds\u3092\u8d66\u514d\u3057\u305f\u88c1\u5224\u5b98\u306b\u653f\u6cbb\u88c1\u5224\u3092\u4f9d\u983c\u3057\u305f",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/745249-elisa-carrio-pidio-un-juicio-politico-para-los-jueces-que-absolvieron-a-menem/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:43:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "La diputada Elisa Carri\u00f3 pidi\u00f3 el juicio pol\u00edtico para los jueces que absolvieron al expresidente Carlos Menem en la causa armas. La solicitud ante el Consejo de la Magistratura es contra los integrantes de la C\u00e1mara Federal de Casaci\u00f3n Penal Liliana Catucci, Carlos Mahiques y Eduardo Riggi. En un fallo pol\u00e9mico la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n absolvi\u00f3 a Menem en la \u201ccausa armas\u201d. Los jueces resolvieron el pasado 4 de octubre la absoluci\u00f3n de Menem en la causa por el tr\u00e1fico de armas a Ecuador y Croacia -inici\u00f3 en 1995-, bajo el argumento de que se hab\u00eda violado la garant\u00eda constitucional de ser juzg..."
        },
        {
            "title": "Carri\u00f3\u306f\u53f8\u6cd5\u3092\u6307\u6458\u3057\u305f\uff1a &quot;\u5f7c\u3089\u306f\u8abf\u67fb\u3057\u305f\u308a\u9045\u3089\u305b\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u539f\u56e0\u3092\u9589\u3058\u308b&quot;  -  La Nueva",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-7-11-55-0-carrio-le-apunto-al-poder-judicial-con-un-duro-informe-cierran-las-causas-sin-investigar-o-las-dilatan",
            "pub_date": "2018-12-07 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Carri\u00f3 le apunt\u00f3 al Poder Judicial: \"Cierran las causas sin investigar o las dilatan\" La diputada Elisa Carri\u00f3 present\u00f3 un duro informe contra el Poder Judicial, en el que asegura que \"cierran las causas sin investigar o las dilatan\". El documento se refiere a 110 denuncias penales presentadas por la Coalici\u00f3n C\u00edvica (CC) por casos de crimen organizado y corrupci\u00f3n. \"La Justicia cierra las causas sin investigar o las dilata, por falta de libertad para avanzar en las investigaciones, o falta de valent\u00eda y, en algunos casos, a cambio de beneficios personales o lucro\", se lee en uno de los pri..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u30c9\u30df\u30f3\u30b4\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u306b\u3001\u30e9\u30fb\u30eb\u30fc\u30e9\u30eb\uff08La Rural  -  TN  -  Todo Noticias\uff09\u306e\u58f2\u5374\u306e\u305f\u3081\u306b\u6700\u9ad84\u5e74\u306e\u61f2\u5f79\u5211\u3092\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/piden-condenar-carlos-menem-y-domingo-cavallo-penas-de-hasta-cuatro-anos-por-la-venta-del-predio-de_922329",
            "pub_date": "2018-12-05 17:47:44 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "La fiscal Gabriela Baig\u00fan pidi\u00f3 la pena de cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n para el expresidente Carlos Menem, y de tres a\u00f1os y nueve meses para el exministro de Econom\u00eda Domingo Cavallo, por la venta a precio \"vil\" del predio de Palermo a la Sociedad Rural Argentina (SRA) a principios de los \u00b490. Le\u00e9 tambi\u00e9n El Gobierno reclamar\u00e1 que el predio de la Sociedad Rural vuelva al Estado As\u00ed lo solicit\u00f3 en su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2 y en ese marco tambi\u00e9n reclam\u00f3 condenas para otros dos exfuncionarios del Ministerio de Econom\u00eda, adem\u00e1s de la pena de dos a\u00f1os y diez meses para Ricardo Agust\u00ed..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u8fb2\u6751\u793e\u4f1a\u306f\u3001\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u8ca1\u7523\u306e\u56fd\u3078\u306e\u8ce0\u511f\u8acb\u6c42\u3092\u6c42\u3081\u308b\u691c\u5bdf\u306e\u8981\u8acb\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2018/12/05/la-sociedad-rural-rechaza-el-pedido-de-la-fiscalia-que-ordena-la-restitucion-al-estado-del-predio-de-palermo/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:30:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El predio de la Sociedad Rural en Palermo cuya venta est\u00e1 siendo juzgada En respuesta al pedido de la fiscal Gabriela Baig\u00fan sobre la venta del predio ferial de la Sociedad Rural en Palermo, por el cual el inmueble deber\u00eda ser restituido al Estado nacional, desde la Sociedad Rural Argentina (SRA) expresaron su rechazo a la decisi\u00f3n. Baig\u00fan consider\u00f3 necesario un pedido de condena para el ex presidente y actual senador Carlos Menem, y el ex ministro de Econom\u00eda Domingo Cavallo. Desde la SRA \"rechazan los argumentos esgrimidos por sesgados y parciales, y por ser contrarios a la verdad\", y \"re..."
        },
        {
            "title": "La Rural\u306e\u58f2\u5374\uff1aMenem  -  Chronicle\u3092\u6307\u3059",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/politica/Venta-a-La-Rural-apuntan-a-Menem-20181205-0054.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "La fiscal Gabriela Baig\u00fan pidi\u00f3 la pena de cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n para el ex presidente Carlos Menem, y de tres a\u00f1os y nueve meses para el ex ministro de Econom\u00eda Domingo Cavallo, por la venta a precio \"vil\" del predio de Palermo a la Sociedad Rural Argentina a principios de los \u00b490. As\u00ed lo solicit\u00f3 en su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2 y en ese marco tambi\u00e9n reclam\u00f3 condenas para otros dos ex funcionarios del Ministerio de Econom\u00eda, adem\u00e1s de la pena de dos a\u00f1os y diez meses para Ricardo Agust\u00edn de Zaval\u00eda, expresidente de la Sociedad Rural. \"Han pasado 27 a\u00f1os del hecho, a pesar d..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e1\u30cd\u30e0\u5143\u5927\u7d71\u9818\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u306e\u8a50\u6b3a\u30674\u5e74\u9593\u5211\u52d9\u6240\u3067\u5c0b\u306d\u308b",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/carlos-menem-piden-cuatro-anos-carcel-ex-presidente-argentina-fraude-noticia-nndc-584781",
            "pub_date": "2018-12-06 02:19:30 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Buenos Aires. La Fiscal\u00eda argentina pidi\u00f3 este mi\u00e9rcoles una pena de 4 a\u00f1os de c\u00e1rcel para el ex presidente de Argentina, Carlos Menem, y de 3 a\u00f1os y 9 meses para el ex ministro de Econom\u00eda Domingo Cavallo (1991-1996, 2001) por un supuesto fraude en la venta de un inmueble en Buenos Aires. El Gobierno de Menem (1989-1999) vendi\u00f3 en 1991 de manera directa a la Sociedad Rural, la patronal agraria m\u00e1s importante del pa\u00eds, un terreno de importantes dimensiones y con varios edificios hist\u00f3ricos, en el barrio de Palermo, uno de los m\u00e1s cotizados de la capital, una transacci\u00f3n por la que la fiscal..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u5b98\u306f\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u306b\u3001La Rural  -  La Nueva\u306e\u4e0d\u52d5\u7523\u58f2\u5374\u5211\u52d9\u6240\u306b\u884c\u304f\u3088\u3046\u983c\u3080",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-16-19-0-una-fiscal-pide-que-menem-y-cavallo-vayan-a-la-carcel-por-la-venta-del-predio-de-la-rural",
            "pub_date": "2018-12-05 19:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "El expresidente y actual senador ya fue condenado a 4 a\u00f1os y medio de prisi\u00f3n por otra causa. Wed, 05 Dec 2018 19:19:00 GMT Wed, 05 Dec 2018 19:47:12 GMT Una fiscal pide que Menem y Cavallo vayan a la c\u00e1rcel por la venta del predio de La Rural La fiscal de juicio Gabriela Baig\u00fan pidi\u00f3 hoy la pena de 4 a\u00f1os de prisi\u00f3n para el expresidente Carlos Menem, y de 3 a\u00f1os y 9 meses para el exministro de Econom\u00eda Domingo Cavallo, por la venta a precio \"vil\" del predio de Palermo a la Sociedad Rural Argentina (SRA) a principios de los '90. As\u00ed lo solicit\u00f3 en su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306b\u6b8b\u3057\u305f\u3053\u3068 - \u60c5\u5831\u901a\u4fe1",
            "link": "https://www.infobae.com/opinion/2018/12/02/lo-que-la-cumbre-nos-dejo/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:09:43 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Concluy\u00f3 la reuni\u00f3n del G20 en la ciudad de Buenos Aires con un \u00e9xito ejemplar en cuanto a su organizaci\u00f3n y muchos objetivos cumplidos. Quiz\u00e1s lo m\u00e1s importante para la Argentina, adem\u00e1s de los acuerdos bilaterales firmados con los distintos mandatarios, haya sido demostrar que tambi\u00e9n podemos ser muy civilizados, organizados y creativos cuando nos lo proponemos. Talento nos sobra, a veces lo que falta es voluntad pol\u00edtica. No hubo un contratiempo, un desm\u00e1n, nada de que avergonzarnos y todo por que enorgullecernos. Pero hoy volveremos a la realidad, que es muy dura en t\u00e9rminos econ\u00f3micos...."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30e1\u30cc\u30fc\u30e0\u3068\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u306e\u5211\u52d9\u6240\u306b\u3001\u30e9\u30fb\u30eb\u30fc\u30e9\u30eb\u306e\u8fb2\u5834\u3092\u5b89\u3044\u4fa1\u683c\u3067\u58f2\u3063\u3066\u3082\u3089\u3046\u3088\u3046\u6c42\u3081\u305f\u3002",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/pidieron-la-prision-menem-y-cavallo-vender-el-predio-la-rural-precio-vil-n52962",
            "pub_date": "2018-12-05 15:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "La fiscal Gabriela Baig\u00fan pidi\u00f3 cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n para el senador y ex presidente Carlos Menem y una condena similar para el ex ministro de Econom\u00eda de esa gesti\u00f3n, Domingo Cavallo, por vender a precio vil el predio ferial de La Rural y solicit\u00f3 que sea restituido al Estado Nacional. En la audiencia de este mi\u00e9rcoles, en la que no estuvieron presentes ni Menem ni Cavallo, la fiscal requiri\u00f3 una condena de cuatro a\u00f1os para el primero y de tres a\u00f1os y nueve meses de prisi\u00f3n para el segundo por haber vendido, en 1991, el predio a la Sociedad Rural a 30 millones de pesos/d\u00f3lar, cuando su v..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fChapadmalal  -  infobae\u306e\u56fd\u3067\u8fb2\u6751\u7d4c\u55b6\u8005\u3092\u6bba\u5bb3\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/04/asesinaron-a-un-empresario-rural-en-un-country-de-chapadmalal/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:46:36 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Juan De El\u00eda A Juan De El\u00eda lo asesinaron el \u00faltimo viernes cuando se resisti\u00f3 a un robo en su casa del Marayui Country Club de la localidad bonaerense de Chapadmalal. Los investigadores analizan ahora las im\u00e1genes de distintas c\u00e1maras de seguridad en busca de pistas que permitan dar con quienes terminaron con la vida del hombre, un empresario rural de 69 a\u00f1os. Los pesquisas realizaban un relevamiento de las grabaciones registradas en el country, ubicado unos 15 kil\u00f3metros al sur de Mar del Plata, y tambi\u00e9n en los caminos de acceso y linderos al predio. Adem\u00e1s, analizar\u00e1n las comunicacione..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30e9\u30fb\u30eb\u30fc\u30e9\u30eb\u306e\u58f2\u5374\u306e\u305f\u3081\u306b\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306b\u5211\u52d9\u6240\u30674\u5e74\u9593\u5c0b\u306d\u305f -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Pidieron-cuatro-anos-de-carcel-para-Menem-y-Cavallo-por-la-venta-de-La-Rural-20181205-0050.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "La fiscal federal Gabriela Baig\u00fan pidi\u00f3 este mi\u00e9rcoles a un tribunal oral que condene al ex presidente y actual senador Carlos Menem a la pena de cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n por la comisi\u00f3n del delito de peculado por la venta \"a precio vil\" del predio de La Rural a principios de la d\u00e9cada del 90 y en su primer mandato de gobierno. La acusadora tambi\u00e9n solicit\u00f3 una pena de prisi\u00f3n efectiva para el entonces ministro de Econom\u00eda Domingo Cavallo, quien, seg\u00fan ella deber\u00eda ser condenado a pasar tres a\u00f1os y nueve meses tras las rejas. En cambio, pidi\u00f3 penas de prisi\u00f3n en suspenso para otros tres imput..."
        },
        {
            "title": "\u9996\u8133\u4f1a\u8ac7\u306e\u9014\u4e2d\u3067\u60aa\u3044\u7d4c\u6e08\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/politica/Malas-noticias-economicas-en-medio-de-la-cumbre-20181201-0080.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "Por Roberto Di Sandro rdisandro@cronica.com.ar El Decano 70 a\u00f1os en la Casa Rosada Llega a su fin el G20. Hay declaraciones por doquier. Cada delegaci\u00f3n de los poderosos hace su afirmaci\u00f3n de \"c\u00f3mo les fue\". El presidente Mauricio Macri, en su rol de moderador, recibe en Olivos al mandatario chino que anoche, junto con Donald Trump, en una cena privada, centralizaron pr\u00e1cticamente los resultados de este evento en lo que hace al futuro del planeta. Es decir, Estados Unidos y China, los dos m\u00e1s poderosos, absorbieron sin duda el c\u00f3nclave mundial. La Argentina alcanz\u00f3 notoriedad por haberse co..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u30c9\u30df\u30f3\u30b4\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u3092\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3001La Rural  - V\u00edaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/742797-piden-condenar-a-carlos-menem-y-a-domingo-cavallo-por-la-venta-del-predio-de-la-rural/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:10:20 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "La venta a precio \u201cvil\u201d del predio que ahora ocupa la Sociedad Rural Argentina en Palermo sigue complicando a Carlos Menem y a Domingo Cavallo, luego de que la fiscal Gabriela Baig\u00fan pidiera la pena de cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n para el expresidente y de tres a\u00f1os y nueve meses para el exministro de Econom\u00eda. En su alegato ante el Tribunal Oral Federal 2, tambi\u00e9n pidi\u00f3 condenas para otros dos exfuncionarios del Ministerio de Econom\u00eda y para Ricardo Agust\u00edn de Zaval\u00eda, expresidente de la Sociedad Rural, para quien reclam\u00f3 la pena de dos a\u00f1os y diez meses. La venta del predio de La Rural fue a pa..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u8ecd\u4e8b\u53cd\u4e71 - \u60c5\u5831\u8cc7\u6599",
            "link": "https://www.infobae.com/opinion/2018/12/03/la-ultima-rebelion-militar/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:50:48 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El levantamiento fue el 3 de diciembre de 1990 (NA) El 3 de diciembre se cumplen 28 a\u00f1os de la \u00faltima rebeli\u00f3n militar producida en nuestro pa\u00eds, encabezada esta vez por el General Mohamed Ali Seineld\u00edn y en contra del gobierno del presidente Carlos S. Menem. Este levantamiento fue considerado como el cuarto desde la recuperaci\u00f3n de la democracia en 1983, teniendo en cuenta los alzamientos anteriores protagonizados por los militares denominados \"carapintadas\" y que se hab\u00edan dirigido contra el gobierno del presidente Ra\u00fal Alfons\u00edn, siendo el m\u00e1s conocido de todos el producido en la Semana S..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u6b7b\u3093\u3060\u3001\u51b7\u6226\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u5c0e\u3044\u305f\u5927\u7d71\u9818 -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-2-2-31-57-murio-george-bush-el-presidente-que-lidero-el-fin-de-la-guerra-fria-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-03 00:41:42 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "George H.W. Bush, el presidente estadounidense que pese a gobernar un s\u00f3lo per\u00edodo entre 1989 y 1993 que sell\u00f3 el fin de la Guerra Fr\u00eda, timone\u00f3 la salida de esa era bipolar, convirtiendo a Estados Unidos en la \u00fanica superpotencia planetaria y encabez\u00f3 como l\u00edder del pa\u00eds m\u00e1s poderoso del mundo una in\u00e9dita coalici\u00f3n internacional en la primera Guerra del Golfo contra Irak, falleci\u00f3 ayer en su Texas natal a los 94 a\u00f1os. \u201cJeb, Neil, Marvin, Doro y yo anunciamos con tristeza que despu\u00e9s de 94 a\u00f1os extraordinarios, nuestro querido padre ha muerto\u201d, dijo ayer en un comunicado su hijo y tambi\u00e9n e..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08\u7236\uff09\u306e\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3078\u306e\u8eab\u632f\u308a - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/opinion/2018/12/01/el-gesto-de-george-bush-padre-a-la-argentina/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:39:23 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El ex presidente de Estados Unidos, George H. W. Bush, falleci\u00f3 a los 94 a\u00f1os El fallecimiento del cuadrag\u00e9simo primer presidente norteamericano George Bush (1989-1993) me trae al recuerdo un hecho imborrable vinculado a nuestra historia reciente. Creador de una dinast\u00eda pol\u00edtica -hijo de un senador y padre de un presidente y de un gobernador que pudo serlo-, Bush padre fue un pol\u00edtico consumado: representante (diputado), jefe de la CIA, embajador ante las Naciones Unidas y la Rep\u00fablica Popular China y ocho a\u00f1os vicepresidente de Ronald Reagan. La Historia le reservar\u00eda el rol de liderar a ..."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30eb\u30d5\u3001\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u652f\u63f4\uff1a\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u300c\u8089\u4f53\u95a2\u4fc2\u300dinfobae",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/01/golf-negocios-y-apoyo-internacional-las-relaciones-carnales-de-menem-y-george-h-w-bush/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:08:20 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Reuters A las 18.47 del 1 de marzo de 1990, el tel\u00e9fono son\u00f3 en la casa de descanso del fallecido ex presidente estadounidense George H. W. Bush. \"\u00bfC\u00f3mo est\u00e1, mi amigo?\", pregunt\u00f3 el mandatario norteamericano en espa\u00f1ol. Del otro lado escuch\u00f3 una tonada riojana y un p\u00e9simo ingl\u00e9s. \"I send you an abrazo\", contest\u00f3 Carlos Menem. Fue el principio de las \"relaciones con carnalidad\" de las que habl\u00f3 en su discurso de asunci\u00f3n el ex canciller Guido Di Tella y que marcaron a fuego los 90. www.eduardomenem.org Menem hab\u00eda conocido a Bush el a\u00f1o anterior en una cena de la Asamblea General de las Nac..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u56fd\u969b\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u3001\u306a\u305c\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u751f\u304d\u6b8b\u308c\u306a\u3044\u56fd\u304cG20\u306b\u3042\u308b\u306e\u304b\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30b7\u30f3\u30d7\u30eb\uff1a\u30e1\u30f3\u30e1\u30e0\u306f\u305d\u308c\u3092\u3057\u305f\u300d -  Diario 26",
            "link": "http://www.diario26.com/260258--analistas-internacionales-no-entienden-por-que-un-pais-inviable-como-argentina-esta-en-el-g20-simple-menem-lo-hizo",
            "pub_date": "2018-12-02 10:02:30 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u8a1826",
            "source_url": "http://www.diario26.com",
            "desc": "La cumbre del G20 llevada a cabo en Buenos Aires dej\u00f3 algunas certezas y varias dudas. Sobre todo para la Argentina de cara al futuro inmediato, intentando saber qu\u00e9 es lo que se puede esperar de cara a lo que viene. Sin embargo, tambi\u00e9n muchos se han planetado una duda casi existencial: \u00bfc\u00f3mo hizo la Argentina para poder figurar entre los miembros del G20? Quien encontr\u00f3 la respuesta, muy sencilla, seg\u00fan \u00e9l, es Mauricio Maronna, reconocido periodista pol\u00edtico experto en temas de actualidad internacional. Dijo Maronna en su cuenta personal de Twitter al respecto: \"Los analistas internaciona..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e1\u30cd\u30e0\u3068\u306e &quot;\u6148\u60b2\u306e\u95a2\u4fc2&quot;\u306e\u5927\u7d71\u9818 - \u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde - \u30c8\u30c9\u30a5\u30fb\u30ce\u30fc\u30c8",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/george-hw-bush-el-presidente-de-las-relaciones-carnales-con-carlos-menem_921226",
            "pub_date": "2018-12-01 15:32:33 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El expresidente George H.W Bush, que muri\u00f3 este viernes, ten\u00eda un v\u00ednculo particular con la Argentina, en especial con el expresidente Carlos Menem, con el que entabl\u00f3 una amistad tal que el entonces canciller Guido Di Tella lleg\u00f3 a hablar de \"relaciones carnales\" entre EEUU y la Argentina. Le\u00e9 tambi\u00e9n Muri\u00f3 el expresidente estadounidense George H.W. Bush Bush padre visit\u00f3 por primera vez la Argentina en diciembre de 1990, justo dos d\u00edas despu\u00e9s de la \u00faltima sublevaci\u00f3n carapintada, que dej\u00f3 tres muertos y varios heridos. Esta visita, la primera de un presidente estadounidense al pa\u00eds desde..."
        },
        {
            "title": "\u72ec\u88c1\u6642\u306b\u61b2\u6cd5\u3092\u5b88\u308a\u3001Luis Brandoni\u3001Marta Bianchi\u3001An\u00edbalTroilo  -  infobae\u306e\u4eba\u751f\u3092\u6551\u3063\u305f\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30b3\u30eb\u30d9\u30c3\u30bf",
            "link": "https://www.infobae.com/historia/2018/12/02/arturo-corbetta-el-general-que-defendio-la-constitucion-en-plena-dictadura-y-les-salvo-la-vida-a-luis-brandoni-marta-bianchi-y-anibal-troilo/",
            "pub_date": "2018-12-02 08:29:37 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El general Arturo Corbetta saluda al general Albano Harguindeguy, ministro del interior de la dictadura El invierno de 1976 empezaba m\u00e1s fr\u00edo que otros para el escritor y cr\u00edtico de arte Daniel Panchito Molina. Estaba en el penal militar de Magdalena desde fines de 1974 cuando lo detuvieron siendo soldado conscripto acusado de colaborar con el Ej\u00e9rcito Revolucionario del Pueblo (ERP). Estaba solo en su celda y sinti\u00f3 un poco m\u00e1s de fr\u00edo cuando empezaron los ruidos met\u00e1licos del candado. Solo los guardiac\u00e1rceles pueden abrir en segundos un candado con tanta destreza. -Me encontr\u00e9 frente a un..."
        }
    ]
}