{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTUwyY3ZNVEpvTW5RNU9YWnpFZ1psY3kwME1Ua29BQVAB?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:13:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30ebHD\u30c1\u30fc\u30e0\u306f\u793e\u4f1a\u958b\u767a\u7701\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u304b\u3089\u76d7\u307e\u308c\u305f",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/policiales/Robaron-al-equipo-de-Cronica-HD-a-metros-del-Ministerio-de-Desarrollo-Social-20181205-0081.html",
            "pub_date": "2018-12-06 02:20:59 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "Manifestantes de organizaciones sociales, de Barrios de Pie y del Polo Obrero instalaron carpas y realizaron un acampe frente a la sede del Ministerio de ..."
        },
        {
            "title": "Constituci\u00f3n\u306e\u30c7\u30e2\u53c2\u52a0\u8005\u306f\u5730\u4e0b\u9244\u306b\u5165\u308b\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u793e\u4f1a\u958b\u767a\u7701\u306b\u884c\u304f -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2199557-policias-impiden-organizaciones-sociales-avancen-avenida-9",
            "pub_date": "2018-12-05 19:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u958b\u767a\u5927\u81e3\u304c\u969c\u5bb3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a4\u30f3\u30af\u30eb\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u8a2a\u554f - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/politica/El-ministro-de-Desarrollo-Social-visito-un-centro-de-inclusion-para-personas-con-discapacidad-20181206-0013.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "Santiago L\u00f3pez Medrano, ministro de Desarrollo Social de la Provincia de Buenos Aires, recorri\u00f3 una asociaci\u00f3n civil que trabaja por la inclusi\u00f3n de personas ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u30a2\u30d9\u30e9\u30cd\u30c0\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u60c5\u5831\u901a\u4fe1\u57fa\u91d1\u306e\u8fc2\u56de\u8def\uff08infobae\uff09",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/07/allanaron-la-municipalidad-de-avellaneda-por-un-presunto-desvio-de-fondos-millonario/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:49:32 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Un nuevo esc\u00e1ndalo pol\u00edtico-judicial desembarc\u00f3 en Avellaneda, en el coraz\u00f3n del conurbano bonaerense. El juzgado federal de Quilmes, a cargo de Luis Armella, orden\u00f3 allanar la Municipalidad, medida que realizaron esta ma\u00f1ana efectivos del Departamento de Investigaciones de Delitos Complejos y Crimen Organizado de la Prefectura Naval Argentina. El operativo se realiz\u00f3 con el objetivo de buscar documentaci\u00f3n que acredite presuntas maniobras ilegales de empleados de la intendencia, a cargo del ingeniero Jorge Ferraresi, a trav\u00e9s de contratos celebrados con Cooperativas de Trabajo que habr\u00edan ..."
        },
        {
            "title": "\u307b\u307c19\u6642\u9593\u5f8c\u3001Barrios de Pie\u3068Polo Obrero\u306f\u3001\u793e\u4f1a\u958b\u767a\u7701\u306e\u524d\u3067\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u3092\u5efa\u3066\u307e\u3057\u305f\u3002 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/barrios-de-pie-y-el-polo-obrero-mantienen-el-acampe-frente-al-ministerio-de-desarrollo-social_922465",
            "pub_date": "2018-12-06 13:50:43 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Despu\u00e9s de casi 19 horas manifestantes de Barrios de Pie y del Polo Obrero levantaron el acampe frente al ministerio de Desarrollo Social que manten\u00edan desde la noche del mi\u00e9rcoles, para exigir mejoras en los planes de trabajo y un bono de fin de a\u00f1o de $ 4000. La ministra Carolina Stanley no los recibi\u00f3. Lograron llegar al lugar despu\u00e9s de varias horas de tensi\u00f3n con la polic\u00eda, que les impidi\u00f3 el avance a la altura de Constituci\u00f3n. Los manifestantes evadieron el operativo traslad\u00e1ndose en la l\u00ednea C del subte y as\u00ed se instalaron frente al organismo ubicado en Avenida 9 de Julio y Moreno, ..."
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u8a08\u753b\u306e\u53d7\u76ca\u8005\u306b$ 4000\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3092\u52c9\u5f37\u3059\u308b - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/info-general/Estudian-bono-de-4.000-para-beneficiarios-de-planes-sociales-20181206-0157.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "Por Luciano Bugner @lucianobugner Termina el a\u00f1o y el Poder Ejecutivo analiza otorgar un bono de 4.000 pesos para los beneficiarios de programas sociales, anuncio que llegar\u00eda la semana que viene. Los distintos l\u00edderes sociales, confiando en la gesti\u00f3n de Cambiemos, creen que \"ser\u00eda un paliativo, no una soluci\u00f3n de fondo\". El plus no alcanzar\u00eda para quienes perciben la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo (AUH), sino a los beneficiarios del plan \"Hacemos futuro\", que funciona como un salario social complementario para los trabajadores informales y que para ser percibido exige completar la escuel..."
        },
        {
            "title": "[\u6392\u4ed6\u7684]\u653f\u5e9c\u306f\u793e\u4f1a\u8a08\u753b\u306e\u53d7\u76ca\u8005\u306b4000\u30c9\u30eb\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3053\u3068\u306b\u5408\u610f\u3057\u305f -  BigBangNews",
            "link": "https://www.bigbangnews.com/politica/EXCLUSIVO-El-Gobierno-acordo-un-bono-de-4000-para-los-beneficiarios-de-planes-sociales--20181207-0005.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:48:00 GMT",
            "source_nm": "BigBangNews",
            "source_url": "https://www.bigbangnews.com",
            "desc": "Nadie lo anunci\u00f3 a\u00fan de forma formal; incluso desde el ministerio de Desarrollo Social, a cargo de Carolina Stanley, salieron a negarlo de forma contundente. Pero en los pr\u00f3ximos d\u00edas se har\u00e1 el anuncio de que todos los beneficiarios de planes sociales recibir\u00e1n un bono de fin de a\u00f1o de $4.000. Por ahora los jubilados no tendr\u00e1n un bono de fin de a\u00f1o. La medida le fue confirmada a Big Bang por tres fuentes de primera l\u00ednea de la Casa Rosada, que remarcaron que la decisi\u00f3n se enmarca dentro del denominado \"operativo de paz en diciembre\". Si bien en un principio se decidi\u00f3 que solamente se ib..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u30d4\u30b1\u30ea\u30c6\u30b9\u306b\u5fdc\u3048\u305f\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u6050\u559d\u306b\u3042\u308f\u306a\u3044\u300d - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/el-gobierno-les-respondio-a-los-piqueteros-no-vamos-ceder-ante-la-extorsion/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:06:49 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Gobierno calific\u00f3 de \"extorsiva y absolutamente pol\u00edtica\" la manifestaci\u00f3n de referentes del Polo Obrero y Barrios de Pie que desde la tarde del mi\u00e9rcoles se manifestaron ante el Ministerio de Desarrollo Social, reclamaron m\u00e1s planes sociales y amenazaron con acampar por tiempo indeterminado hasta no tener una respuesta de la Casa Rosada. \"No vamos a ceder ante la extorsi\u00f3n. Estamos trabajando desde hace tiempo con el di\u00e1logo, la transparencia y para terminar con los intermediarios de los planes sociales\", dijo a Infobae este mi\u00e9rcoles por la noche un allegado a la ministra de Desarollo ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6bce\u6708\u306e\u88dc\u5f37&quot;  - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-todos-los-meses-un-refuerzo-2026325-163.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:24:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "La ministra de Desarrollo Social, Fernanda Alonso, asegur\u00f3 ayer que el presupuesto 2019 para el \u00e1rea asciende a 1.211 millones de pesos y destac\u00f3 que el aumento de la demanda y el acompa\u00f1amiento \u201cpor las necesidades de las familias pampeanas es constante y progresivo\u201d, al exponer en la Legislatura en el debate por los alcances del proyecto de ley de presupuesto provincial. \u201cEn Desarrollo Social, hay un 24 por ciento m\u00e1s de fondos de lo asignado para el a\u00f1o en curso, un presupuesto 2018 que necesit\u00f3 un refuerzo de partidas para seguir acompa\u00f1ando a las familias que m\u00e1s necesitan, en funci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30d9\u30ed\u30c3\u30d7\u30e1\u30f3\u30c8\u306f\u300119\u6642\u9593\u306e\u6297\u8b70\u306e\u5f8c\u3001\u793e\u4f1a\u958b\u767a\u64b2\u6ec5\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3092\u80b2\u3066\u305f",
            "link": "https://www.a24.com/politica/organizaciones-sociales-levantaron-el-campe-frente-a-desarrollo-social-tras-19-horas-de-protesta-12062018_HJGAM5U1N",
            "pub_date": "2018-12-06 14:15:45 GMT",
            "source_nm": "A24.com",
            "source_url": "https://www.a24.com",
            "desc": "Qu\u00e9 pas\u00f3. Despu\u00e9s de casi 19 horas de acampe, integrantes de las organizaciones Barrios de Pie y el Polo Obrero decidieron levantar este jueves la medida de protesta que realizaban frente al Ministerio de Desarrollo Social. Los manifestantes exig\u00edan mejoras en los planes de trabajo y un bono de fin de a\u00f1o de $ 4000. No obstante, no fueron recibidos por la ministra Carolina Stanley. C\u00f3mo empez\u00f3 la protesta. Bajo el lema \u201cPor una Navidad sin hambre, contra el ajuste y por el trabajo genuino\u201d, centenares de personas llegaron el mi\u00e9rcoles al organismo tras eludir un operativo policial que les f..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6211\u3005\u306f\u845b\u85e4\u306b\u884c\u304d\u305f\u304f\u306a\u3044&quot;  - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-no-queremos-ir-a-un-conflicto-2026365-113.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:23:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Tras la tensi\u00f3n con la Polic\u00eda, militantes de organizaciones sociales mantuvieron por m\u00e1s de 17 horas su acampe sobre la avenida 9 de Julio para pedir al Gobierno un bono de fin de a\u00f1o para beneficiarios de programas sociales y planes de empleo. Las agrupaciones Barrios de Pie y Polo Obrero iniciaron el acampe frente al Ministerio de Desarrollo Social, a la altura de Avenida Belgrano, el mi\u00e9rcoles por la tarde, luego de varias horas de tensi\u00f3n debido un operativo de la Polic\u00eda de la Ciudad que detuvo el avance de la movilizaci\u00f3n en Constituci\u00f3n. El reclamo es un bono de 4.000 pesos y mayor ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u3068\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u793e\u4f1a\u904b\u52d5\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7 - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/viva-radio/acampe-movimientos-sociales-cordoba-buenos-aires_129002",
            "pub_date": "2018-12-05 18:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "Militantes del Polo Obrero y Barrios de Pie cortaron la circulaci\u00f3n vehicular de la avenida Chacabuco al 300, en la capital cordobesa, y se registran inconvenientes similares en distintos puntos del pa\u00eds. Los manifestantes en C\u00f3rdoba realizaban al cierre de esta edici\u00f3n un acampe frente al Ministerio de Desarrollo Social. En Buenos Aires, los manifestantes lograron instalar carpas para realizar durante la noche del mi\u00e9rcoles un acampe frente a la sede del Ministerio de Desarrollo Social, en avenida 9 de Julio a la altura de la calle Moreno, luego de que lograron sortear vallas de efectivos ..."
        },
        {
            "title": "Polo Obrero\u3068Barrios de Pie\u306e\u904e\u6fc0\u6d3e\u306f\u3001\u793e\u4f1a\u958b\u767a\u7701\u306e\u524d\u3067\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/sociedad/tension-en-constitucion-la-policia-impide-el-avance-de-manifestantes-hacia-la-9-de-julio_922353",
            "pub_date": "2018-12-06 03:48:18 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "La Polic\u00eda de la Ciudad impidi\u00f3 durante varias horas el avance de las columnas de manifestantes de Barrios de Pie y el Polo Obrero, que ten\u00edan previsto montar un acampe sobre la avenida 9 de Julio, frente al Ministerio de Desarrollo Social. Los dirigentes finalmente se trasladaron en subte para cumplir su objetivo. La protesta, que tiene sus r\u00e9plicas en diferentes puntos del pa\u00eds, es para reclamar mejoras en los planes de empleo y un bono de fin de a\u00f1o. Tiene como lema \"Por una Navidad sin hambre, contra el ajuste y por el trabajo genuino\". Le\u00e9 tambi\u00e9n Carolina Stanley reconoci\u00f3 ante el Sen..."
        },
        {
            "title": "12\u6708\u306e\u8acb\u6c42\u306f\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059\uff1a\u793e\u4f1a\u7d44\u7e54\u306f\u793e\u4f1a\u958b\u767a\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u306b\u5730\u4e0b\u9244\u3092\u884c\u3063\u305f -  A24.com",
            "link": "https://www.a24.com/politica/empiezan-los-reclamos-de-diciembre-organizaciones-sociales-fueron-en-subte-hasta-el-acampe-en-desarrollo-social-12052018_BJr5mABJ4",
            "pub_date": "2018-12-05 19:40:52 GMT",
            "source_nm": "A24.com",
            "source_url": "https://www.a24.com",
            "desc": "Qu\u00e9 pasa. Organizaciones sociales como Barrios de Pie y el Polo Obrero se tomaron el subte este mi\u00e9rcoles en Constituci\u00f3n para trasladarse hasta el Ministerio de Desarrollo Social, en la 9 de Julio, donde hicieron un acampe en reclamo de m\u00e1s planes, un bono de fin de a\u00f1o y un refuerzo en las partidas para los comedores. Qu\u00e9 esperan. Una reuni\u00f3n con la ministra de Desarrollo Social, Carolina Stanley. La manifestaci\u00f3n se hizo bajo el lema \"Por una Navidad sin hambre, contra el ajuste y por trabajo genuino\"."
        },
        {
            "title": "\u5de6\u7d44\u7e54\u304c\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u300c\u98e2\u3048\u306e\u306a\u3044\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u300d\u3092\u5b9f\u884c - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083932388-navidad-sin-hambre-en-argentina/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Jornada nacional de lucha del Polo Obrero por una Navidad sin hambre contra el ajuste y por trabajo genuino\", public\u00f3 Berardo, de la provincia de C\u00f3rdoba, en su cuenta de la red social Twitter. Jornada nacional de lucha del POLO OBRERO por una Navidad sin hambre contra el ajuste y por Trabajo Genuino. En C\u00f3rdoba desde las 12 en Patio Olmos pic.twitter.com/xPWhXOWGJA \u2014 Emanuel Berardo (@EmanuelBerardo) December 5, 2018 El dirigente tambi\u00e9n difundi\u00f3 un mapa con las provincias en las que habr\u00e1 movilizaciones y en el que se indica que la protesta se extiende hasta el 6 de diciembre. Te puede ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fMendoza  -  Chronicle\u306713\u5e74\u9593\u306e\u30cd\u30cd\u306b\u5f3e\u4e38\u3092\u6697\u6bba\u3059\u308b",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/policiales/Asesinan-de-un-balazo-a-nene-de-13-anos-en-Mendoza-20181206-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "Un adolescente de 13 a\u00f1os fue asesinado de un tiro en la clav\u00edcula en un descampado del departamento mendocino de Las Heras y se investigan las circunstancias del crimen, informaron fuentes policiales. El chico fue encontrado malherido por una vecina en un predio situado en el cruce de las calles Alsina y Tres de Febrero y fue trasladado al Hospital Carillo, adonde lleg\u00f3 muerto. El Ministerio de Seguridad de la provincia identific\u00f3 a la v\u00edctima como \u00c1ngel Alexis Su\u00e1rez. De acuerdo a lo informado por los ministerios de Seguridad y de Salud y Desarrollo Social, el adolescente se encontraba ba..."
        },
        {
            "title": "\u6297\u8b70\u8005\u306f\u793e\u4f1a\u958b\u767a\u7701\u306e\u524d\u3067\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u3092\u4e0a\u3052\u305f - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/buenos-aires/742954-tension-en-constitucion-la-policia-impide-el-avance-de-manifestantes/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:24:47 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Manifestantes de Barrios de Pie y del Polo Obrero acamparon desde el mi\u00e9rcoles por la noche hasta este jueves frente a la sede del Ministerio de Desarrollo Social, situado en la avenida 9 de Julio a la altura de la calle Moreno, luego de que efectivos de la Polic\u00eda Federal intentaran sin \u00e9xito impedirlo. Un doble cord\u00f3n policial, camiones hidrantes y motos policiales se hab\u00edan colocado a la altura de la avenida Brasil, a pocos metros de la estaci\u00f3n Constituci\u00f3n, para interceptar a los manifestantes que optaron en grupos por utilizar el subterr\u00e1neo de la L\u00ednea C, para trasladarse a la estaci..."
        }
    ]
}