{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl3ZURadU1HWVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:58:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306b\u3088\u3063\u3066\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u300c\u5175\u58eb\u300d\u306f\u3001\u30dc\u30ab\u3068\u5ddd\u306e\u9593\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u3067\u300c\u30e9\u30fb\u30c9\u30b9\u300d\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/quienes-fueron-los-soldados-designados-por-rafael-di-zeo-para-representar-a-la-doce-en-la-superfinal-entre-boca-y-river/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:59 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u306e\u8ad6\u4e89\u306e\u58f0\u660e\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u6765\u305f\u3089\u3001\u6b53\u8fce -  TyC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/boca-juniors/2018/12/06/la-polemica-declaracion-de-benedetto-sobre-di-zeo-si-viene-bienvenido-sea.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "TyC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "El delantero de Boca se manifest\u00f3 de manera controvertida ante una consulta de la prensa espa\u00f1ola por la posible presencia de Rafael Di Zeo en el Santiago ..."
        },
        {
            "title": "\u4e3b\u5c0e\u7684\u306a\u5f79\u5272\u3092\u6301\u3064Rafael Di Zeo\u3068MauroMart\u00edn\u306fBoca  -  Infobae.com\u306e\u5225\u308c\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/05/con-un-rol-protagonico-rafael-di-zeo-y-mauro-martin-participaron-de-la-despedida-de-boca/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:43:06 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El micro que llev\u00f3 al plantel de Boca al Aeropuerto de Ezeiza pas\u00f3 anoche por Parque Lezama. All\u00ed se congregaron los fan\u00e1ticos del Xeneize para despedir al ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u65c5\u884c\u3057\u307e\u305b\u3093 -  El Tribuno.com.ar",
            "link": "https://www.eltribuno.com/salta/nota/2018-12-6-15-45-0-di-zeo-no-viajara-a-espana",
            "pub_date": "2018-12-06 18:49:00 GMT",
            "source_nm": "Tribuno.com.ar",
            "source_url": "https://www.eltribuno.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u3068\u30e9\u30d5\u30a1\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306e\u5b58\u5728\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u300c\u6b53\u8fce\u3001\u30d0\u30fc\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u300d -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/papelones/dario-benedetto-y-la-posible-presencia-de-rafa-di-zeo-en-la-final-bienvenido-sea-es-un-lider_922554",
            "pub_date": "2018-12-06 15:50:00 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El delantero de Boca sorprendi\u00f3 con una declaraci\u00f3n pol\u00e9mica en la previa del choque del domingo con River por la Copa Libertadores."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u3001\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u5ddd\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u6c7a\u52dd\u3067\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u65c5\u884c -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/05/autorizaron-a-rafael-di-zeo-a-viajar-a-espana-para-la-final-de-la-copa-libertadores-entre-river-y-boca/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:38:53 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Boca Juniors\u306ebarrabravas\u304c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u6765\u308b -  Diario NORTE",
            "link": "http://www.diarionorte.com/article/173804/se-vienen-los-barrabravas-de-boca-juniors-a-madrid",
            "pub_date": "2018-12-05 20:30:56 GMT",
            "source_nm": "NORTH\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.diarionorte.com",
            "desc": "La Justicia argentina autoriz\u00f3 a Rafael di Zeo, uno de los jefes de los barrabravas de Boca Juniors, salir del pa\u00eds para que presencie 'in situ' el partido entre ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u3068\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u300c\u8ad6\u4e89\u7684\u306a\u300d\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\u306b\u7126\u70b9\u3092\u5f53\u3066\u308b:: NOW  -  Diary on Diaries",
            "link": "http://www.diariosobrediarios.com.ar/dsd/notas/2/12336-enfocan-a-benedetto-y-una-frase-polemica-sobre-rafael-di-zeo.php",
            "pub_date": "2018-12-06 19:36:30 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariosobrediarios.com.ar",
            "desc": "Clar\u00edn, La Naci\u00f3n, Infobae, Popular y TN relevan que \"Despu\u00e9s de moverse junto al resto de sus compa\u00f1eros en el predio de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol, ..."
        },
        {
            "title": "Copa Libertadores\uff1a\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u304c\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306b\u65c5\u884c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b - \u521d\u7248",
            "link": "http://www.primeraedicion.com.ar/nota/100059809/copa-libertadores-rafael-di-zeo-podra-viajar-a-madrid/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u521d\u7248",
            "source_url": "http://www.primeraedicion.com.ar",
            "desc": "Di Zeo, a quien se lo vio ordenando la salida del micro de Boca rumbo a Ezeiza, pidi\u00f3 una autorizaci\u00f3n, porque ten\u00eda alg\u00fan recelo sobre el \u201cderecho de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u65c5\u884c\u3059\u308b\u6a29\u9650\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u30ea\u30d0\u30fc\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u9593\u3067\u6c7a\u52dd\u306b\u9032\u51fa\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u7981\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b -  Elonce.com",
            "link": "http://superdeportivo.elonce.com/notas/di-zeo-fue-autorizado-a-viajar-a-madrid-pero-tiene-prohibido-entrar-a-la-final-entre-river-y-boca.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 01:40:26 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "http://superdeportivo.elonce.com",
            "desc": "Guillermo Madero, Director de Seguridad en Espect\u00e1culos Futbol\u00edsticos, asegur\u00f3 que los barras que tengan derecho de admisi\u00f3n en Argentina no podr\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u3068\u306e\u6226\u3044\uff1f Boca\u306e\u5225\u308c\u306e\u4e2d\u3067Di Zeo\u306e\u73cd\u3057\u3044\u6a5f\u80fd -  unosanrafael.com.ar",
            "link": "http://www.unosanrafael.com.ar/y-la-lucha-anti-barras-insolita-funcion-di-zeo-la-despedida-boca-n1713070",
            "pub_date": "2018-12-05 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "unasanrafael.com.ar",
            "source_url": "http://www.unosanrafael.com.ar",
            "desc": "Di Zeo y Mart\u00edn, dos de los hombres m\u00e1s representativos de La Doce, guiaron el micro como guardias de seguridad en medio del banderazo."
        },
        {
            "title": "\u65c5\u884c\u306e\u8a31\u53ef\u3092\u5f97\u305f\u552f\u4e00\u306e\u30d0\u30fc -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/12/05/bocajuniors/958898-el-unico-barra-procesado-con-permiso-a-viajar.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:55:19 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "La imagen es impactante. Boca Juniors estaba tratando de avanzar hacia el aeropuerto de Ezeiza a bordo de un autob\u00fas similar al que Mat\u00edas Sebasti\u00e1n Nicol\u00e1s Firpo y otros violentos emboscaron el pasado s\u00e1bado 24 en Lidoro Quinteros y Libertador. En la multitud xeneize hizo lenta la procesi\u00f3n. Entonces, Rafael Di Zeo, el hist\u00f3rico capo de La Doce, aparece en escena. Y abre el camino entre la marea humana, escoltando al \u00f3mnibus como un jefe l\u00edder espartano a su ej\u00e9rcito. Hace seis d\u00edas, al amanecer, cuando la sentencia CONMEBOL estaba finalizada y el partido se traslad\u00f3 a Espa\u00f1a, los Se\u00f1ores ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001Copa Libertadores  -  Vanguardia MX\u306e\u6c7a\u52dd\u3078\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u30d0\u30fc\u306b\u8d08\u308b",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/premian-barras-con-entradas-la-final-de-la-copa-libertadores",
            "pub_date": "2018-12-08 11:49:17 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: EFE BUENOS AIRES.- Hinchas argentinos se mostraron frustrados al ver que algunos integrantes de barras bravas s\u00ed viajaron a Madrid, mientras la mayor\u00eda de aficionados de River Plate y Boca Juniors ver\u00e1n por televisi\u00f3n el Supercl\u00e1sico por el t\u00edtulo de la Copa Libertadores. Entre los hinchas que no pudieron viajar a Madrid a presenciar en vivo el partido en el estadio Santiago Bernab\u00e9u est\u00e1n los socios de River que acudieron al Monumental y a los que el club se vio obligado a devolver el dinero de las entradas del duelo que debi\u00f3 disputarse el pasado 24 de noviembre. Nicol\u00e1s Calesi, soc..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a\u30dc\u30ab\u306e\u52c7\u6562\u306a\u30d0\u30fc\u306e2\u4eba\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u304c\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u6ede\u5728",
            "link": "http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/la-mejor-noticia-los-dos-lideres-de-los.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u5206",
            "source_url": "http://minuto-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "Di Zeo, en el centro, es el l\u00edder de la barrabrava m\u00e1s temida de Boca, La Doce. ARCHIVO Dos nombres centraban la mayor preocupaci\u00f3n de las autoridades policiales espa\u00f1olas a la hora de preparar el dispositivo de seguridad del Boca-River del domingo en el Bernab\u00e9u. Uno de ellos era el de Maximiliano Mazzaro, antiguo l\u00edder de 'La Doce', el grupo radical de Boca Juniors m\u00e1s temido en el mundo. El otro, el del m\u00edtico y actual l\u00edder de esa facci\u00f3n, Rafa Di Zeo. La primera buena noticia lleg\u00f3 el jueves: Mazzaro aterrizaba en Madrid y poco despu\u00e9s era deportado por \"falta de documentaci\u00f3n\". La sit..."
        },
        {
            "title": "Barrabravas\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u306f\u5165\u3089\u306a\u3044 -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/deportes/2018/12/06/barrabravas-no-entran-a-madrid_3ddbf24d-110d-4943-a7f1-eb8ca4228741.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:46:48 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansalatina.com",
            "desc": "(ANSA) - MADRID, 6 DIC - La polic\u00eda impidi\u00f3 hoy entrar a Espa\u00f1a a Maximiliano Mazzaro, barrabrava de La 12, de Boca Juniors, cuyo l\u00edder Rafael Di Zeo directamente no fue autorizado a salir de la Argentina, con vistas a la final de la Copa Libertadores de este domingo en el Bernab\u00e9u. Mazzaro fue devuelto hoy mismo a Buenos Aires por la polic\u00eda espa\u00f1ola en un vuelo de Iberia tras ser detectado al llegar al aeropuerto de Barajas. La polic\u00eda explic\u00f3 que fue devuelto debido a que es considerado como uno de los \"barrabrava\" m\u00e1s \"significativos y peligrosos\" y que cuenta adem\u00e1s con una larga li..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u308bCopa Libertadores\u306e\u6c7a\u52dd\u6226\u306f\u3069\u3046\u3057\u3066\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/internacional/1544270851_43428.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:07:31 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "\"Este pa\u00eds se maneja por el f\u00fatbol. Si en este pa\u00eds no hay f\u00fatbol se arma la guerra civil\", declaraba hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o Rafal di Zeo, el l\u00edder de la barra brava m\u00e1s c\u00e9lebre de Argentina, La 12, seguidora de Boca Juniors. Las barras bravas son esos grupos organizados dentro de cada afici\u00f3n con el que todo equipo de f\u00fatbol argentino cuenta. En los \u00faltimos d\u00edas han vuelto a ser noticia a ra\u00edz del terrible apedreamiento, por hinchas de River Plate, del bus que conduc\u00eda al equipo de Boca Juniors al partido de vuelta de la final de la Copa Libertadores en el Estadio Monumental, sede de Rive..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306f\u5ddd\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u30d6\u30e9\u30d0\u30b9\u306e\u30ad\u30f3\u30b0\u30d4\u30f3\u3067\u3059 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/general/2018/12/07/estos-son-capos-barras-bravas-river-boca-3439077",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:53 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "No pudieron jugar en Argentina por seguridad y la final de la Copa Libertadores 2018 se celebrar\u00e1 este domingo en Madrid. El River Plate \u2013 Boca Juniors es uno de los grandes espect\u00e1culos de la historia del f\u00fatbol, es el partido de clubes m\u00e1s medi\u00e1tico del 2018, pero con ello tambi\u00e9n es uno de los m\u00e1s peligrosos. A Madrid no solo vienen futbolistas y ganas de pasarlo bien, sino ultras que amenazan con \u2018saquear\u2019 la capital de Espa\u00f1a el pr\u00f3ximo domingo. Los conocidos como \u2018Barras Bravas\u2019 son los l\u00edderes de las hinchadas m\u00e1s radicales del f\u00fatbol argentino, personajes que durante mucho tiempo ha..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306b\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u884c\u304d\u3001\u30dc\u30ab\u3068\u5ddd\u306e\u9593\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/06/finalmente-rafael-di-zeo-no-viajara-a-espana-para-ver-la-superfinal-entre-boca-y-river/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:09:21 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de que la Polic\u00eda Nacional de Espa\u00f1a retuviera en el aeropuerto de Barajas a Maximiliano Mazzaro, integrante de la facci\u00f3n disidente de la barra de Boca (ser\u00e1 deportado en las pr\u00f3ximas horas), Rafael Di Zeo habr\u00eda tomado la decisi\u00f3n de cancelar su viaje a Madrid. \"Dadas las condiciones, creo que tomar\u00e1 la determinaci\u00f3n de no ir\", expres\u00f3 su abogado, Jos\u00e9 Monteleone, quien explic\u00f3 que hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os asiste al hist\u00f3rico l\u00edder de la barra brava xeneize y asegur\u00f3 que todos sus movimientos dentro y fuera del pa\u00eds son con el consentimiento de la Justicia. SEGU\u00cd LEYENDO // Benedetto: ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u6b74\u53f2\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u30ed\u30d0\u3060\u3063\u305f\u306e\u306f\u79c1\u3060\u3068\u601d\u3063\u305f\u3051\u3069\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u79c1\u3092\u5012\u3057\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u300d\u3068\u30c6\u30d9\u30b9 -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/deportes/futbol-internacional/pense-que-el-mas-burro-en-la-historia-era-yo-pero-me-ganaron-dice",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:25 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jslopez El delantero argentino del Boca Juniors, Carlos T\u00e9vez, asegur\u00f3 tras su primer entrenamiento en Madrid de cara a la final de la Copa Libertadores del domingo en el Santiago Bernab\u00e9u, que est\u00e1n \"agradecidos a Espa\u00f1a\" por acoger el partido aunque es \"triste no jugar\" en Argentina. \"La verdad es que siempre estamos agradecidos a Espa\u00f1a porque nos recibe siempre muy bien. Estamos contentos porque nos toc\u00f3 Espa\u00f1a y no otro pa\u00eds, y fue un poco lamentable, un poco triste no estar jugando esta final en nuestro pa\u00eds. Nadie duda que los jugadores nos hemos ganado el derecho de jugar en n..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u306e\u30d0\u30fc\u306f\u3001 &quot;\u4f11\u6687\u4e2d&quot;\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3057\u305f -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/deportes-podio/un-barra-de-boca-aseguro-que-estaba-en-espana-de-vacaciones-XF6106415",
            "pub_date": "2018-12-07 18:49:30 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "El barra brava de Boca Maximiliano Mazzaro, quien fue deportado desde Espa\u00f1a, asegur\u00f3 hoy que Daniel Angelici lo tiene \u201cde hijo\u201d. Adem\u00e1s dijo que hab\u00eda ido al pa\u00eds europeo \u201cde vacaciones\u201d. \u201cA m\u00ed me tiene de hijo Angelici hace rato\u201d, se\u00f1al\u00f3 Mazzaro, quien ayer hab\u00eda sido demorado en el aeropuerto de Barajas, en Madrid, lugar donde el pr\u00f3ximo domingo se jugar\u00e1 al final de la Copa Libertadores entre River y Boca. En di\u00e1logo con la prensa tras arribar a Ezeiza, indic\u00f3: \u201cCuando llegue a Madrid me detuvieron porque era peligroso, pero no iba a ir a la cancha. Hace cinco a\u00f1os que no voy a la canch..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\uff1a &quot;\u5f7c\u306f\u30d0\u30fc\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306b\u3088\u3046\u3053\u305d&quot;  - \u30e9\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-6-14-14-0-benedetto-sobre-la-posible-presencia-de-di-zeo-bienvenido-sea-porque-es-un-lider-historico-de-la-barra",
            "pub_date": "2018-12-06 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Thu, 06 Dec 2018 17:14:00 GMT Thu, 06 Dec 2018 17:12:11 GMT Benedetto: \"Bienvenido sea Di Zeo porque es un l\u00edder hist\u00f3rico de la barra\" El delantero de Boca Dar\u00edo Benedetto realiz\u00f3 hoy pol\u00e9micas declaraciones al apoyar la posible presencia de Rafael Di Zeo, l\u00edder de \"La Doce\", en Espa\u00f1a para ver el partido en el cual el elenco de La Ribera se enfrentar\u00e1 a River por la final de la Copa Libertadores. Al ser consultado por la situaci\u00f3n, el \"Pipa\" afirm\u00f3: \"No son temas de los jugadores, pero si la Justicia lo ha autorizado a viajar, por algo ser\u00e1. Bienvenido sea porque es un l\u00edder hist\u00f3rico de ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306e\u30c0\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u306e\u4e0d\u5e78\u306a\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30e9\u30c3\u30d7",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/el-desafortunado-comentario-dario-benedetto-rafael-di-zeo-n53017",
            "pub_date": "2018-12-06 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "El delantero de Boca Dar\u00edo Benedetto gener\u00f3 pol\u00e9mica al referirse a la posibilidad de que el l\u00edder de la barra 'Xeneize', Rafael Di Zeo, viaje a Espa\u00f1a para ver la Superfinal de la Copa Libertadores. Al goleador le preguntaron acerca de la posibilidad de que los el reconocido violento presencie el partido y en vez de separarse del tema apoy\u00f3 la habilitaci\u00f3n de la Justicia para que Di Zeo pueda viajar. Embed \"Es hincha y, si lo han podido habilitar, por algo ser\u00e1. Para nosotros bienvenido sea porque es un l\u00edder hist\u00f3rico de la barra\", afirm\u00f3. Sin embargo, en las \u00faltimas horas, se confirm\u00f3 qu..."
        },
        {
            "title": "River-Boca 2018\uff1a\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u884c\u308f\u308c\u308bCopa Libertadores\u306e\u6c7a\u52dd\u6226\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067Supercl\u00e1sico\u3092\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u3067\u898b\u308b\u65b9\u6cd5 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/hazanas/river-boca-2018-como-ver-online-en-argentina-el-superclasico-por-la-final-de-la-copa-libertadores_922862",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:47 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "River y Boca jugar\u00e1n el domingo 9 de diciembre de 2018 el supercl\u00e1sico m\u00e1s esperado por mucho tiempo: se medir\u00e1n por la final de la Copa Libertadores 2018, en Madrid, desde las 16.30 (hora argentina), en el Santiago Bernab\u00e9u, un escenario in\u00e9dito para definir un torneo sudamericano. El partido ser\u00e1 televisado en vivo por Fox Sports para toda Sudam\u00e9rica. Para poder verlo alcanza con tener el abono b\u00e1sico de tu cableoperador. Pero en el 2018, no todo pasa por la TV: el partido m\u00e1s esperado por mucho tiempo tambi\u00e9n se puede ver por Internet y hay distintas maneras de poder seguirlo en buena ca..."
        },
        {
            "title": "\u4f55\u304c\u6b20\u3051\u3066\u3044\u305f\uff1a\u30c7\u30a3Zeo\u306f\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30c6\u30ec\u30d3\u306b\u65c5\u884c\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://www.cronicatv.com.ar/deportes/Lo-que-faltaba-Di-Zeo-puede-viajar-a-la-Superfinal-20181205-0009.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.cronicatv.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u3092\u6b53\u8fce\u3057\u305f\uff1a\u300c\u5f7c\u306f\u30d0\u30fc\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3060\u300d - \u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "link": "https://bolavip.com/america/Benedetto-le-dio-la-bienvenida-a-Madrid-a-Di-Zeo-Es-un-lider-historico-de-la-barra-20181206-0041.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Ayer se anunci\u00f3 que Rafael Di Zeo fue autorizado para viajar a Espa\u00f1a. S\u00ed, en la fecha donde se disputar\u00e1 la final de la Copa Libertadores entre River y Boca en Madrid. A Dario Benedetto le preguntaron qu\u00e9 opinaba sobre la llegada del l\u00edder de la barra del Xeneize y le dio la bienvenida. \u00a1OJO! Las PALABRAS del Pipa Benedetto sobre el CAPO de la BARRA de Boca, Rafa Di Zeo: \"Bienvenido sea, es un l\u00edder hist\u00f3rico\"... #JUGONES pic.twitter.com/gXHkdxcAme \u2014 El Chiringuito TV (@elchiringuitotv) 6 de diciembre de 2018 \"No son temas de los jugadores. Yo creo que es hincha y si lo han podido habilita..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u3068\u30ea\u30d0\u30fc\u306e\u30d0\u30fc\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u62e1\u5927\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff1a\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u308b\u3082\u306e -  BigBangNews",
            "link": "https://www.bigbangnews.com/deportes/Amplian-la-lista-de-barras-de-Boca-y-River-los-que-esten-incluidos-seran-deportados-desde-Madrid-20181206-0015.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:10:00 GMT",
            "source_nm": "BigBangNews",
            "source_url": "https://www.bigbangnews.com",
            "desc": "Las autoridades de Espa\u00f1a no quieren dejar que ninguno de los barras de Boca, ni de River, sindicados por el ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n, a cargo de Patricia Bullrich, puedan acceder a la final de la Copa Libertadores que se disputar\u00e1 en la cancha del Real Madrid, el estadio Santiago Bernab\u00e9u, el domingo por la tarde. En las pr\u00f3ximas horas llegar\u00e1 a Buenos Aires deportado el ex n\u00famero 2 de la barra de Boca, La 12,MaximilianoMazzaro, luego de que no pudiera pasar los controles migratorios en el aeropuerto internacional de Barajas. Seg\u00fan pudo saber BigBang de fuentes policiales, el D..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306f\u30dc\u30ab\u30fb\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30de\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u30ed\u306e\u30dc\u30ab\u30d6\u30e9\u30d0\u306b\u306f\u901a\u3055\u306a\u304b\u3063\u305f\u3057\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u3068\u540c\u3058\u3053\u3068\u3092\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046",
            "link": "https://www.infobae.com/noticias/2018/12/06/espana-no-dejo-entrar-al-barrabrava-de-boca-maximiliano-mazzaro-y-haria-lo-mismo-con-rafael-di-zeo/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:12:37 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Maximiliano Mazzaro (de gorra), en el aeropuerto de Ezeiza, cuando embarcaba para viajar a Espa\u00f1a Las im\u00e1genes se viralizaron r\u00e1pidamente y encendieron las alarmas: a d\u00edas de la final de la Copa Libertadores que se disputar\u00e1 en Madrid, Maximiliano Mazzaro, integrante de la facci\u00f3n disidente de la barra brava de Boca, viaj\u00f3 a Espa\u00f1a, se presume que para presenciar el partido. Los planes cambiaron abruptamente para el barrabrava \"xeneize\", que fue retenido en el aeropuerto de Barajas y ser\u00e1 deportado esta misma noche, en principio en un vuelo de la compa\u00f1\u00eda Iberia. El tuit de la Polic\u00eda Naci..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u306e\u30d3\u30c3\u30c8\uff1a\u5f7c\u3089\u306fBoca deEspa\u00f1a\u306e\u30d0\u30fc\u3092\u8ffd\u653e\u3057\u307e\u3057\u305f -  BOLAVIP",
            "link": "https://bolavip.com/america/deportaron-de-espana-a-un-barra-brava-de-boca-maximiliano-mazzaro-que-pasara-con-di-zeo-20181206-0025.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Si hay algo que uni\u00f3 a los hinchas de Boca y de River, fue la indignaci\u00f3n por la realizaci\u00f3n del partido de vuelta de la final de la Copa Libertadores en el Santiago Bernab\u00e9u. M\u00e1s explotaron los aficionados, cuando se enteraron que la mayor parte de la Barra Brava de los clubes viajar\u00eda a Espa\u00f1a para asistir al encuentro, como Rafael Di Zeo, quien se mostr\u00f3 comandando el banderazo y salida del micro Xeneize desde Casa Amarilla. Quiz\u00e1 ahora los que en verdad aman el f\u00fatbol, y no los negocios que trae vinculados, tengan un poco de paz, ya que seg\u00fan informa Luciana Rubinska en Agenda Fox, en l..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306f\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30dd",
            "link": "https://www.depo.com.ar/futbolinternacional/Rafa-Di-Zeo-no-viajaria-a-ver-la-Superfinal-20181206-0019.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30dd",
            "source_url": "https://www.depo.com.ar",
            "desc": "Rafael Di Zeo podr\u00eda decidir no viajar a Espa\u00f1a a pesar de haber sido autorizado por la justicia argentina, seg\u00fan dio a entender este jueves su abogado. El l\u00edder de \"La 12\", ten\u00eda pensado estar en la tribuna del Santiago Bernabeu, para disfrutar de la final de la Copa Libertadores que se disputar\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo. Di Zeo, hist\u00f3rico l\u00edder de la barra brava Xenneize, hab\u00eda conseguido el permiso para salir del pa\u00eds, a pesar de las dos causas que lo tienen como imputado, una de ellas por encubrimiento y otra, por instigador de dos homicidios. El letrado Jos\u00e9 Monteleone fue contundente con la..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa|\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u3068\u306e\u8ad6\u4e89\uff1a\u300c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u30e9\u30d5\u30a1\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u3078\u3088\u3046\u3053\u305d\u3002\u30dc\u30ab\u30fb\u30d0\u30fc\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3060\u304b\u3089\u300d -  RCN\u3092\u30c7\u30dd\u30eb\u30c8\u3059\u308b",
            "link": "https://deportes.canalrcn.com/futbol/copa-libertadores/video-polemica-con-benedetto-bienvenido-madrid-rafa-di-zeo-porque-es-un",
            "pub_date": "2018-12-06 18:10:18 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://deportes.canalrcn.com",
            "desc": "Este jueves Boca Juniors complet\u00f3 su primer entrenamiento en Madrid para disputar la final de la Copa Libertadores ante River Plate. Sin embargo, la pol\u00e9mica se encendi\u00f3 luego de la pr\u00e1ctica en la atenci\u00f3n a medios de comunicaci\u00f3n cuando Dar\u00edo Benedetto aval\u00f3 la llegada de Rafa Di Zeo, l\u00edder de la barra del club xeneize a la capital espa\u00f1ola. \u201cNo son temas de los jugadores, es hincha y si lo han podido habilitar por algo ser\u00e1, nosotros bienvenido sea porque es un l\u00edder hist\u00f3rico de la barra\u201d asegur\u00f3 el delantero de Boca. \u00a1OJO! Las PALABRAS del Pipa Benedetto sobre el CAPO de la BARRA de Boc..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u6b63\u7fa9\u306e\u8a31\u53ef\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3078\u306e\u65c5\u306f\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u5206\u6790\u3057\u3066\u3044\u308b -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/hazanas/rafael-di-zeo-analiza-no-viajar-madrid-aunque-tiene-el-permiso-de-la-justicia-argentina_922492",
            "pub_date": "2018-12-06 13:29:46 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Horas despu\u00e9s de que Maximiliano Mazzaro fuera deportado de Madrid, Rafael Di Zeo, jefe de la barrabrava xeneize, analiza no viajar a ver el supercl\u00e1sico entre River y Boca, aunque la Justicia argentina le hab\u00eda otorgado permiso para salir de nuestro pa\u00eds. En tanto, Mauro Mart\u00edn, el ladero de Di Zeo en la barra xeneize, decidi\u00f3 directamente ni intentar entrar a Espa\u00f1a. El abogado Jos\u00e9 Monteleone, defensor de Di Zeo, en di\u00e1olgo con Luis Novaresio por Radio La Red, hab\u00eda se\u00f1alado que el barra viajar\u00eda \"en las pr\u00f3ximas horas, porque est\u00e1 ajustado a derecho, y porque tiene una resoluci\u00f3n judici..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u306e\u5f7c\u306e\u9023\u7d9a\u6027\u3001\u30c1\u30fc\u30e0\u3068\u5ddd\u3092\u6253\u3061\u8ca0\u304b\u3059\u9375\uff1aGuillermo Barros Schelotto  -  infobae\u306e12\u306e\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/guillermo-barros-schelotto-sabemos-que-si-boca-ataca-a-river-le-va-a-hacer-un-gol/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:55:13 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "(Adrian Quiroga / infobae) Guillermo Barros Schelotto brind\u00f3 una conferencia de prensa a dos d\u00edas de la Superfinal con River en el estadio Santiago Bernab\u00e9u. El entrenador de Boca se mostr\u00f3 confiado con sus dirigidos y asegur\u00f3 tener la formaci\u00f3n titular en la cabeza, aunque reci\u00e9n la har\u00e1 p\u00fablica el domingo en la cancha del Real Madrid. LAS MEJORES FRASES DEL ENTRENADOR DE BOCA \u00b7 \"Es el partido por el que venimos peleando y buscando hace un a\u00f1o. Ganarlo es el sue\u00f1o de los hinchas y nuestro tambi\u00e9n\". \u00b7 \"Cuando jugamos en la Bombonera, hablamos de que hay que tomar a favor el apoyo de la gent..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u5ddd\u30dc\u30ab\uff1a\u52c7\u6562\u306a\u30d0\u30fc\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f\u5f7c\u3089\u306f\u653f\u6cbb\u3068\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u3064\u306a\u304c\u308a\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3067\u306eRT",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298309-boca-river-madrid-quienes-son",
            "pub_date": "2018-12-07 18:46:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Dirigencias deportivas y estatales condenan la violencia en el f\u00fatbol, pero a la vez son se\u00f1alados por su relaci\u00f3n con las mafias que dominan las tribunas. El hist\u00f3rico partido de f\u00fatbol que deb\u00edan disputar en Argentina River Plate y Boca Juniors para definir al campe\u00f3n de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica se vio empa\u00f1ado por un hecho de violencia por el cual, ni la dirigencia pol\u00edtica \u2013m\u00e1s all\u00e1 de la renuncia de un funcionario de Seguridad\u2013 ni la dirigencia del f\u00fatbol, se hicieron cargo. Tras una serie de acusaciones cruzadas sobre las responsabilidades por los incidentes, la trascendente fi..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306f\u30dc\u30ab\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fc\u30ba\u306e\u8d85\u5371\u967a\u306b\u8ffd\u653e\u3059\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/adrenalina/espana-deporta-a-ultra-peligroso-de-boca-juniors/1283095",
            "pub_date": "2018-12-06 16:31:23 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "(EFE) MADRID. La Polic\u00eda Nacional deport\u00f3 a Argentina a Maxi Mazzaro, uno de los cabecillas de los ultras de Boca Juniors detectado en Madrid y que ya est\u00e1 camino del pa\u00eds sudamericano. Seg\u00fan informaron fuentes de este cuerpo de seguridad, se le detect\u00f3 dentro del dispositivo puesto en marcha para garantizar la seguridad del partido de vuelta de la Copa Libertadores que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo en Madrid. A Mazzaro se le identific\u00f3 ayer por la noche y se procedi\u00f3 a devolverlo a su pa\u00eds, ya que est\u00e1 considerado, seg\u00fan la Polic\u00eda, como uno de los \"barra brava\" (ultras) m\u00e1s \"significati..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u304b\u3089\u30dc\u30ab\u30de\u30ad\u30b7\u30de\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u30ed\u306e\u52c7\u6562\u306a\u30d0\u30fc\u306b\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f -  PASSION FOOTBALL",
            "link": "https://www.pasionfutbol.com/copa-libertadores/deportan-al-barra-brava-de-boca-Maxi-Mazzaro-que-pasara-con-Rafael-Di-Zeo-20181206-0007.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.pasionfutbol.com",
            "desc": "En una primera medida preventiva con respecto a lo que ser\u00e1 la seguridad para la s\u00faper final entre River y Boca en Madrid, la justicia espa\u00f1ola anunci\u00f3 que el barra brava Maxi Mazzaro ser\u00e1 deportado desde el aeropuerto de Barajas. Mazzaro pertenece a una facci\u00f3n opuesta la conducci\u00f3n de la 12, como se denomina la barra de Boca, conducida por Rafael Di Zeo, y de hecho ambos est\u00e1n enfrentados. Seg\u00fan las autoridades espa\u00f1olas, Mazzaro no reun\u00eda los requisitos para estar en dicho pa\u00eds. El barra viaj\u00f3 acompa\u00f1ado de su esposa y su hijo, y ambos podr\u00edan quedarse si lo desean en Espa\u00f1a ya que sobr..."
        },
        {
            "title": "Maximiliano Mazzaro\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305fBoca\u306eBarrabrava\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b -  A24.com",
            "link": "https://www.a24.com/futbol/quien-es-maximiliano-mazzaro-el-barrabrava-de-boca-deportado-de-espana-12062018_B1i0wt8kV",
            "pub_date": "2018-12-06 12:55:13 GMT",
            "source_nm": "A24.com",
            "source_url": "https://www.a24.com",
            "desc": "Qu\u00e9 pas\u00f3. Mientras todos se preguntaban si Rafael Di Zeo iba a viajar a Madrid para presenciar la Superfinal luego de ser autorizado por la Justicia argentina a salir del pa\u00eds, la primera noticia de un barrabrava deportado de Espa\u00f1a lleg\u00f3 de la mano de Maximiliano Mazzaro, sobre quien pesa una causa por homicidio y asociaci\u00f3n il\u00edcita. Cuando Mazzaro arrib\u00f3 al aeropuerto madrile\u00f1o de Barajas, la Polic\u00eda Nacional ya ten\u00eda esta informaci\u00f3n. Se la pasaron desde el gobierno argentino a trav\u00e9s de Tribunas Seguras. La decisi\u00f3n fue no dejarlo entrar y deportarlo a la Argentina, adonde volver\u00eda esta..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u3068\u3066\u3082\u52c7\u6562\u3067\u306f\u306a\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306f\u3001\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u6050\u308c\u3066\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u884c\u304d\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f -  BigBangNews",
            "link": "https://www.bigbangnews.com/actualidad/No-es-tan-bravo-Di-Zeo-no-viajaria-a-Madrid-por-temor-a-ser-deportado-20181206-0002.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "BigBangNews",
            "source_url": "https://www.bigbangnews.com",
            "desc": "A pesar de que la Justicia habilit\u00f3 al jefe de la barrabrava de Boca, Rafael Di Zeo, a viajar a la ciudad de Madrid, sus abogados confirmaron que no viajar\u00e1 a Espa\u00f1a a ver el supercl\u00e1sico tal como lo ten\u00eda previsto, luego de que otro barra, el disidente MaximilianoMazzaro, fuera deportado esta ma\u00f1ana ni bien pis\u00f3 el aeropuerto de Barajas. Hoy comienza el debate por la ley \u201canti-barras\u201d enviada al Congreso por el presidente. Di Zeofue habilitado a viajar por la titular del Tribunal Oral Federal N\u00b0 8, SabrinaNamer, quien consider\u00f3 que el jefe de la barra de Boca siempre se mantuvo a derecho y..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30dc\u30ab\u306e\u30d0\u30fc\u3067\u6b62\u307e\u3063\u3066\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u308b -  La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/deportes-detuvieron-a-un-barra-de-boca-en-madrid-y-sera-deportado-2026240-116.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:24:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Un integrante de la barra brava disidente de Boca de fue demorado en Espa\u00f1a donde hab\u00eda viajado para ver la final de la Copa Libertadores frente a River. Ser\u00e1 deportado por la noche a Argentina, en una determinaci\u00f3n que generar\u00eda que Rafael Di Zeo, l\u00edder de \u201cLa Doce\u201d, no viaje a Espa\u00f1a. Maximiliano Mazzaro fue demorado en el aeropuerto de Barajas, en Madrid y que ser\u00eda enviado de vuelta a Argentina en las pr\u00f3ximas horas, en un vuelo de Iberia. Con este escenario, Di Zeo podr\u00eda decidir\u00eda no viajar a Espa\u00f1a a pesar de haber sido autorizado por la jueza Sabrina Namer, seg\u00fan dio a entender su a..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u5ddd\u304b\u3089\u52c7\u6562\u306a\u30d0\u30fc\u3092\u5f15\u9000\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u79fb\u9001\u3059\u308b -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/hazanas/retuvieron-un-barra-brava-de-boca-en-madrid-y-lo-deportaran-la-argentina_922769",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:50 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "La Polic\u00eda de Espa\u00f1a retuvo a Christian Ghisletti, barra brava de River, y lo deportar\u00e1 esta noche a la Argentina. El hincha, que arrib\u00f3 al aeropuerto de Barajas en las \u00faltimas horas, fue notificado por las autoridades migratorias y de esta forma ya son dos las personas que no lograron ingresar a ese pa\u00eds para ver la superfinal en el estadio del Real Madrid. En la ma\u00f1ana del viernes regres\u00f3 a la Argentina Maximiliano Mazzaro, barra de Boca que fue deportado por las autoridades espa\u00f1olas. Al tocar suelo argentino y tener un primer contacto con la prensa, manifest\u00f3: \"(Daniel) Angelici me tien..."
        },
        {
            "title": "Superfinal\uff1aRafa Di Zeo\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u884c\u304d\u307e\u305b\u3093 - V\u00edaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/744741-superfinal-rafa-di-zeo-no-viajara-a-espana/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:33:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Rafael Di Zeo, hist\u00f3rico barra de Boca, decidi\u00f3 no viajar a Espa\u00f1a a ver la final de la Copa Libertadores ante River y quedarse en Buenos Aires. Pese a haber conseguido la autorizaci\u00f3n para salir del pa\u00eds, no quiere correr con la misma suerte que Maxi Mazzaro -ex n\u00famero dos de \u201cLa 12\u201d-, quien fue deportado por la Justicia espa\u00f1ola. \u201cTiene todos los gastos pagos y vuelo para ma\u00f1ana (viernes) a la noche. A Mazzaro lo mandaron de regreso con la familia. No se puede creer. Si la Justicia argentina le permiti\u00f3 viajar\u2026 Ac\u00e1 se est\u00e1 manejando mal el Ministerio de Seguridad\u201d, manifest\u00f3 Jos\u00e9 Monteleo..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u306e\u52c7\u6562\u306a\u30d0\u30fc\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u6307\u5c0e\u8005\u3001Mazzaro\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1fEl Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/deportes/futbol-internacional/quien-es-el-lider-de-la-barra-brava-de-boca-deportado-desde-espana-302254",
            "pub_date": "2018-12-06 16:27:40 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "F\u00fatbol Internacional Qui\u00e9n es Mazzaro, el l\u00edder deportado de la barra brava de Boca La Naci\u00f3n (Argentina-GDA) 06 de diciembre 2018 , 11:27 a.m. Lleg\u00f3 a Madrid a ver la final de la Libertadores, pero no pas\u00f3 el control migratorio. Maximiliano Mazzaro se mov\u00eda con facilidad en la tribuna de Boca. Durante un tiempo fue el n\u00famero dos de La 12, la barra brava que domina Rafael Di Zeo. Supo tener con \u00e9l una gran relaci\u00f3n, pero ahora es la cara visible de la facci\u00f3n disidente. Las diferencias entre ellos no podr\u00e1n discutirse en Espa\u00f1a: este jueves, apenas lleg\u00f3 a Espa\u00f1a, no logr\u00f3 pasar el control ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\uff1a\u300c\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u304c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u3088\u3046\u3053\u305d\u3001\u30d0\u30fc\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u6307\u5c0e\u8005\u300d - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/06/la-polemica-frase-de-benedetto-sobre-rafael-di-zeo-bienvenido-sea-porque-es-un-lider-historico-de-la-barra/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:02:47 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de moverse junto al resto de sus compa\u00f1eros en el predio de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol, en lo que fue la primera pr\u00e1ctica de Boca en Madrid, Dar\u00edo Benedetto se refiri\u00f3 a la Superfinal contra River por la Copa Libertadores. SEGU\u00cd LEYENDO: Espa\u00f1a no dej\u00f3 entrar al barrabrava de Boca Maximiliano Mazzaro y har\u00eda lo mismo con Rafael Di Zeo Los preparativos, los hechos de violencia que se registraron en el Monumental, sus sue\u00f1os y la ilusi\u00f3n de los hinchas xeneizes fueron los t\u00f3picos abordados por el delantero xeneize. Pero sin dudas, la frase que m\u00e1s ruido hizo fue sobre Rafael Di ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u3092\u7981\u6b62\uff1a\u300c\u6b53\u8fce\u3001\u305d\u308c\u306f\u30d0\u30fc\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3060\u300d - \u30f4\u30a3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/744565-dario-benedetto-banco-a-rafael-di-zeo-bienvenido-sea-es-un-lider-historico-de-la-barra/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:15:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Dar\u00edo Benedetto, uno de los referentes del plantel de Boca, habl\u00f3 sobre la situaci\u00f3n del barrabrava Rafael Di Zeo y festej\u00f3 que haya sido autorizado por la Justicia para viajar a Madrid, donde el domingo el \u201cXeneize\u201d definir\u00e1 la final de la Copa Libertadores ante River. \u201cNo son temas de los jugadores. Yo creo que es hincha y si lo han podido habilitar, por algo ser\u00e1. Para nosotros, bienvenido sea porque es un l\u00edder hist\u00f3rico de la barra\u201c, asegur\u00f3 el delantero ante la prensa tras la primera pr\u00e1ctica del equipo de Guillermo Barros Schelotto en la capital espa\u00f1ola. A pesar de que tiene permiti..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306f\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u306f\u56fd\u3092\u96e2\u308c\u308b\u6a29\u9650\u304c\u3042\u308b - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/superfinal-capitulo/autorizan-rafael-zeo-salir-del-pais-para-final_129015",
            "pub_date": "2018-12-05 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "El l\u00edder de la barrabrava de Boca, Rafael Di Zeo, fue autorizado por la Justicia a salir del pa\u00eds, tras el pedido que efectu\u00f3 para poder viajar a Espa\u00f1a y poder presenciar la final de la Copa Libertadores entre el \"Xeneize\" y River. Di Zeo, a quien se lo vio ordenando la salida del micro de Boca rumbo a Ezeiza, pidi\u00f3 una autorizaci\u00f3n porque ten\u00eda alg\u00fan recelo sobre el \"derecho de admisi\u00f3n\" que pesa sobre \u00e9l en Argentina, seg\u00fan confirmaron a la agencia NA fuentes judiciales. Si bien Di Zeo podr\u00e1 llegar a Espa\u00f1a, la polic\u00eda podr\u00eda negarle el ingreso al estadio \"Santiago Bernab\u00e9u\", aunque eso ..."
        },
        {
            "title": "Barrabrava de Boca\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u3059\u3050\u306b\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-8-37-0-barrabrava-de-boca-llego-a-espana-y-fue-deportado-de-inmediato-deportes",
            "pub_date": "2018-12-06 22:36:39 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Maximiliano Mazzaro, un barrabrava de Boca perteneciente a una fracci\u00f3n disidente a la \"12\" que lidera Rafael Di Zeo, fue deportado hoy en Espa\u00f1a por autoridades locales y no asistir\u00e1 a la final de la Copa Libertadores que animar\u00e1n su club y River el domingo pr\u00f3ximo en el estadio Santiago Bernab\u00e9u, en Madrid. \"Esta persona no reun\u00eda los requisitos para ingresar al terriotorio espa\u00f1ol. Ac\u00e1 se le exigi\u00f3 pasaporte en vigor, motivaci\u00f3n de viaje, tiempo de permanencia y dinero para costear sus gastos, y adem\u00e1s no deb\u00eda estar en ninguna lista de no admitidos a espect\u00e1culos deportivos\", explic\u00f3 Se..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3082\u5ddd\u306e\u6d41\u308c\u3092\u8ffd\u3044\u6255\u3046",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/espana-tambien-deporto-a-un-barra-de-river/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:24:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Luego de la detenci\u00f3n del barra de Boca Maximiliano Mazzaro, la Polic\u00eda de Espa\u00f1a retuvo en el aeropuerto de Barajas a Christian Ghisletti, ex integrante de los \"Borrachos del Tabl\u00f3n\", la barra de River, y en las pr\u00f3ximas horas ser\u00e1 deportado a la Argentina. Seg\u00fan pudo averiguar Infobae, Ghisletti fue parte de la barra de River hasta 2007 y actualmente asist\u00eda a una de las plateas del estadio Monumental. Ghisletti no cuenta con antecedentes penales, pero su nombre est\u00e1 dentro del sistema de Tribuna Segura y figuraba en la lista de quienes ten\u00edan derecho de admisi\u00f3n. Pese a esto, decidi\u00f3 vi..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30aa\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u52c7\u6562\u306a\u30d0\u30fc\u3092\u652f\u3048\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8d85\u4eba\u305f\u3061 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/deportes/futbol/2018/12/07/ultras-espanoles-que-pueden-apoyar-barras-bravas-river-boca-3438325",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:45 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Si algo preocupa del River \u2013 Boca del pr\u00f3ximo domingo en el Santiago Bernab\u00e9u, son las barras bravas. Las fuerzas de seguridad del Estadio van a poner sus cinco sentidos para evitar que los violentos aficionados de ambos equipos argentinos \u2018revienten\u2019 la final de la Copa Libertadores, pero hay numerosos informes policiales que advierten de la gran dificultad que existir\u00e1 para controlar a las famosas barras. Para colmo, se teme que estos grupos violentos argentinos reciban apoyo de ultras espa\u00f1oles, algo que tambi\u00e9n preocupa. Los grupos de nuestro pa\u00eds conocen mejor a las fuerzas y cuerpos d..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb| &quot;\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u5f37\u3055&quot;\u3001\u5ddd\u304cBoca  -  TN  -  Todo Noticias\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6c7a\u52dd\u6226\u306e2\u65e5\u524d\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u611f\u60c5\u7684\u306a\u30d3\u30c7\u30aa",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/hazanas/la-fuerza-de-un-equipo-el-emotivo-video-que-publico-river-dos-dias-de-la-final-ante-boca_922800",
            "pub_date": "2018-12-07 15:53:20 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "\"La fuerza de un equipo\". Ese es el lema con el que River Plate busca motivar al equipo, y a sus hinchas, para la final de la Copa Libertadores que disputar\u00e1, en Madrid, el domingo frente Boca Juniors. La instituci\u00f3n Millonaria public\u00f3 en sus redes un video en el que pide: \"Defender a nuestros hinchas de la mejor manera posible y los \u00fanicos que los podemos defender somos nosotros\". Para luego cerrar con la frase: \"Juntos somos m\u00e1s grandes\", River mantiene su hermetismo en Madrid con una agenda de trabajo a puerta cerrada entre su hotel y la Ciudad Deportiva del Real Madrid en Valdebebas. Ha..."
        },
        {
            "title": "Di Zeo\u3078\u306e\u300c\u795d\u798f\u300d\u306e\u305f\u3081\u306e\u8b70\u8ad6\u306e\u30d4\u30d1\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\uff1a\u300c\u3088\u3046\u3053\u305d\u3001\u30d0\u30fc\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u300d -  RedGol",
            "link": "https://redgol.cl/2018/12/pipa-benedetto-en-la-polemica-por-bendicio/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:21:49 GMT",
            "source_nm": "RedGol",
            "source_url": "https://redgol.cl",
            "desc": "El delantero de Boca Juniors, Dar\u00edo Benedetto, est\u00e1 en el ojo del hurac\u00e1n y la pol\u00e9mica luego que un periodista espa\u00f1ol le consultara por Rafael Di Zeo, el l\u00edder de la barra brava xeneize que viaj\u00f3 a Madrid para la final de la Copa Libertadores contra River Plate en el Santiago Bernab\u00e9u. \u201cNo son temas de los jugadores, es hincha y si lo habilitaron por algo ser\u00e1. Para nosotros bienvenido sea, porque es un l\u00edder hist\u00f3rico de la barra\u201d, consign\u00f3 Benedetto. La frase del Pipa no gust\u00f3 en varios sectores y el panel de 90 Minutos de F\u00fatbol de Fox Sports Argentina debati\u00f3 el impase del futbolista ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u8b66\u5bdf\u304c\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3092\u30dc\u30ab\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u300c\u30d0\u30fc\u30d6\u30e9\u30d0\u300d\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306b\u8ffd\u653e - \u30e9\u30e9\u30b6\u30b7\u30ab\u30b4",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/06/policia-en-madrid-deporta-a-argentina-al-lider-de-una-barra-brava-de-boca-juniors/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:54:22 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "La Polic\u00eda Nacional deport\u00f3 a Argentina a Maxi Mazzaro, uno de los cabecillas de los ultras de Boca Juniors detectado en Madrid y que ya est\u00e1 camino del pa\u00eds sudamericano. Seg\u00fan han informado a EFE fuentes de este cuerpo de seguridad, se le detect\u00f3 dentro del dispositivo puesto en marcha para garantizar la seguridad del partido de vuelta de la Copa Libertadores que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo en Madrid. A Mazzaro se le identific\u00f3 el mi\u00e9rcoles por la noche y se procedi\u00f3 a devolverlo a su pa\u00eds, ya que est\u00e1 considerado, seg\u00fan la Polic\u00eda, como uno de los \u201cbarra brava\u201d (ultras) m\u00e1s \u201csignific..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u306e\u9078\u624b\u305f\u3061\u306f\u3001\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\uff08La Raza Chicago\uff09\u306e\u6c7a\u52dd\u3092\u53d6\u308a\u5dfb\u304f\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u3046\u3093\u3056\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/jugadores-de-boca-estan-hartos-del-escandalo-que-rodea-a-la-final-de-la-libertadores/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:18:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "MADRID, Espa\u00f1a \u2013 Los jugadores de Boca Juniors ya est\u00e1n hartos de todo lo que ha rodeado a la Final de la Copa Libertadores, pero no hay forma que el Supercl\u00e1sico deje de tener m\u00e1s ruido fuera que dentro del campo. Mientras que los futbolistas xeneizes han arribado y entrenado en el Santiago Bernab\u00e9u para la vuelta de la llave, sus directivos estuvieron al pendiente de la apelaci\u00f3n de la decisi\u00f3n de la Conmebol sobre si se le daba o no en la mesa el t\u00edtulo a los bosteros. Boca podr\u00eda acudir al Tribunal de Arbitraje Deportivo (TAS) y buscar el campeonato, aunque mucho depender\u00e1 del resultado..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u5230\u7740\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u7b2c7\u56deCopa Libertadores  -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/esencial/boca-llego-madrid-con-una-sola-consigna-ganar-la-septima-copa-libertadores_922325",
            "pub_date": "2018-12-05 17:52:10 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Boca ya est\u00e1 en Madrid. Luego de un viaje de 14 horas el plantel lleg\u00f3 a la capital espa\u00f1ola para preparar, a partir de ma\u00f1ana, la gran final de la Copa Libertadores contra River que se jugar\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo, desde las 16.30, en el Santiago Bernab\u00e9u. El equipo millonario, por su parte, se encuentra ahora en pleno vuelo. El ch\u00e1rter que traslad\u00f3 a los jugadores y sus familias arrib\u00f3 cerca de las 18 (hora de Madrid). Hoy no habr\u00e1 entrenamiento y el plantel se hosped\u00f3 en el hotel Eurostars, donde m\u00e1s de un centenar de hinchas le dio la bienvenida y pidi\u00f3 ganar la copa. Este mismo fervor se ..."
        },
        {
            "title": "Copa Libertadores\uff1a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306fBoca\u3001Maxi Mazzaro\u306e\u30d0\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30d0\u306b\u8ffd\u653e\u3059\u308b -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/Copa-Libertadores-Espana-deporta-al-barra-brava-de-Boca-Maxi-Mazzaro-20181206-0013.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "El l\u00edder de la barra disidente de Boca, Maximiliano Mazzaro, fue deportado por Espa\u00f1a de regreso a la Argentina este jueves a poco de llegar a Madrid. Arrib\u00f3 al aeropuerto de Barajas con su esposa e hijo y creen, casi con seguridad, que viaj\u00f3 para asistir a la final de la Copa Libertadores entre Boca y River que se juega este domingo en suelo europeo tras los incidentes con el micro de River. Seg\u00fan inform\u00f3 TN, Maximiliano Mazzaro, que estuvo al frente de La 12 que hoy conduce Rafael Di Zeo, fue deportado de Espa\u00f1a cuando lleg\u00f3 a Madrid por las autoridades locales y ser\u00e1 enviado de vuelta a ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u5727\u5012\u7684\u306a\u66b4\u529b\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u9001\u308b -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/402744-dario-benedetto-manda-contundente-mensaje-de-violencia-en-argentina-final-copa-libertadores-river-plate-santiago-bernabeu-espana-ultimas-noticias-futbol-internacional/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:12:46 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "Foto: Reuters El delantero del Boca Juniors Dar\u00edo Benedetto manifest\u00f3 tras el primer entrenamiento del club argentino en Madrid de cara a la final de la Copa Libertadores del domingo en el Santiago Bernab\u00e9u que \u201cojal\u00e1 sea una final en paz\u201d y que \u201caprendan de verdad\u201d en Argentina. \u201cOjal\u00e1 que sea para tener una final que sea un espect\u00e1culo, tenerla en paz y que aprendan de verdad en Argentina que nos est\u00e1 haciendo mucha falta\u201d, opin\u00f3 el delantero tras esa primera pr\u00e1ctica en la Ciudad del F\u00fatbol de la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol (RFEF) en Las Rozas, al norte de Madrid Preguntado por la..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u306e\u52c7\u6562\u306a\u30d0\u30fc\u306e\u982d\u306f\u30012018\u5e74\u306e\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u6c7a\u52dd\u3067\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u51fa\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/deportes/futbol/2018/12/05/jefe-barra-brava-boca-estara-madrid-final-copa-libertadores-2018-3433893",
            "pub_date": "2018-12-05 20:35:12 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "A pocas horas para que se dispute la final de la Copa Libertadores 2018 entre River y Boca, el Ministerio del Interior estudia uno de los dispositivos m\u00e1s grandes de la historia pero desde Argentina llega una noticia que puede hacer tambalear los cimientos de la seguridad espa\u00f1ola. Y es que Rafael Di Zeo, jefe de la barra brava de Boca, estar\u00e1 en la ciudad presenciando el partido. Todo hac\u00eda indicar que la justicia argentina le denegar\u00eda el permiso para viajar a Madrid por encubrir a otro barra brava en un caso de detenci\u00f3n con secuestro, pero finalmente, Sabrina Namer, presidenta del Tribu..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u306e\u8ad6\u4e89\u306e\u771f\u3063\u53ea\u4e2d\u306b\u3001\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u306f\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u3092\u7981\u6b62\u3057\u305f -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/deportes/En-medio-de-la-polemica-sobre-los-barras-Benedetto-banco-a-Di-Zeo-20181206-0054.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "El delantero de Boca Juniors, Dari\u00f3 Benedetto, respondi\u00f3 ante periodistas espa\u00f1oles sobre la posibilidad de que el l\u00edder de la barra brava xeneize viaje a Madrid donde se disputar\u00e1 la postergada Superfinal de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica. \"No son temas de los jugadores. Yo creo que es hincha y si lo han podido habilitar, por algo ser\u00e1\", larg\u00f3. Y complet\u00f3 con una frase que gener\u00f3 revuelo: \"Para nosotros, bienvenido sea porque es un l\u00edder hist\u00f3rico de la barra\". El nombre de Di Zeo figura en el listado de hinchas de Boca que tienen derecho de admisi\u00f3n y, si llegara a viajar, no tiene permi..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d9\u30eb\u30ca\u30d9\u30a6\u306b\u5165\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30c7\u30dd",
            "link": "https://www.depo.com.ar/futbolinternacional/Di-Zeo-viaja-a-Madrid-entrara-al-Bernabeu-20181205-0028.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30dd",
            "source_url": "https://www.depo.com.ar",
            "desc": "Mientras la Polic\u00eda de Espa\u00f1a le pidi\u00f3 a una comitiva argentina que colabore para que los barras no concurran a la final de la Copa Libertadores en Madrid, la Justicia de nuestro pa\u00eds sorprendi\u00f3 al autorizar a Rafael Di Zeo a viajar a la capital espa\u00f1ola. Sin embargo, su presencia dentro del Santiago Bernab\u00e9u podr\u00eda estar impedida debido a que tiene derecho de admisi\u00f3n, algo que por el Tribuna Segura deber\u00eda no dejarlo ingresar. Di Zeo, a quien se lo vio ordenando la salida del micro de Boca rumbo a Ezeiza, pidi\u00f3 una autorizaci\u00f3n, porque ten\u00eda alg\u00fan recelo sobre el \"derecho de admisi\u00f3n\" que..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u52c7\u6562\u306a\u30d0\u30fc\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30dc\u30ab\u306b\u306f\u884c\u304b\u305a\u3001\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u3067\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u5bb6\u65cf\u3068\u904e\u3054\u3059\u300d -  OKDARIO",
            "link": "https://okdiario.com/deportes/futbol/2018/12/07/barra-brava-que-fue-deportado-argentina-no-iba-river-boca-solo-pasar-navidad-barcelona-familia-3439577",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:55 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Maxi Mazzaro, uno de los l\u00edderes de la barra brava de Boca Juniors, fue deportado a Argentina hace unos d\u00edas a su llegada a Madrid por la Polic\u00eda Nacional. A su regreso al pa\u00eds sudamericano, el capo de La 12 asegur\u00f3 que su visita no ten\u00eda nada que ver con el partido que enfrentar\u00e1 a River Plate con Boca Juniors en el Santiago Bernab\u00e9u, con motivo de la final de la Copa Libertadores entre los dos colosos del f\u00fatbol argentino. \u201cNo iba a la cancha. Iba de vacaciones a pasar la Navidad a Barcelona con mi familia\u201d, asegur\u00f3 Mazzaro a los medios a su regreso a Argentina. Adem\u00e1s asegur\u00f3 que lleva c..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u3068\u30dc\u30ab\u3001\u6050\u6016\u3068\u9a5a\u304d\u306e\u9593 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/river-boca-entre-el-miedo-y-la-sorpresa-201812720471",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:58 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Desde MadridLa Polic\u00eda desplegar\u00e1 un operativo \u201csin antecedentes\u201d y la llegada de los barras preocupa a los madrile\u00f1os. Todav\u00eda suena raro. Ya pasaron m\u00e1s de diez d\u00edas desde que la Conmebol hizo oficial el anuncio pero el comentario sigue siendo el mismo. La final de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica se jugar\u00e1 este domingo en el principal estadio de la capital de Espa\u00f1a. Y a pesar del atractivo que genera el partido, los madrile\u00f1os reciben con miedo, y hasta con enojo, el partido entre Boca y River. La Polic\u00eda desplegar\u00e1 un operativo \u201csin precedentes\u201d, seg\u00fan palabras de la propia instituci\u00f3n,..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u30c7\u30a3Zeo\u304c\u30dc\u30ab\u306e\u30df\u30af\u30ed\u3092\u8b77\u885b\u3057\u3001Macri\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3092\u5229\u7528\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/revelan-que-di-zeo-escolto-al-micro-boca-y-le-explota-el-escandalo-macri-n52946",
            "pub_date": "2018-12-05 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "En la noche de ayer se realiz\u00f3 la despedida a los jugadores de Boca Juniors, quienes ya se en camino a Madrid para disputar la frustrada final contra River Plate. Las c\u00e1maras que estuvieron puedieron captar una particular presencia que contradice las declaraciones del propio Presidente durante la conferencia de prensa del lunes. Seg\u00fan consta en varias fotos y videos, la barra brava de, la 12, escolt\u00f3 al micro del equipo, con la participaci\u00f3n estelar de Rafael Di Zeo, uno de los reconocidos l\u00edderes. LE\u00c9 M\u00c1S: El ins\u00f3lito argumento de Macri para acusar a Cristina por las barras bravas En lunes..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30e9\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30d0\u30b9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30dc\u30ab\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306f\u3001\u5ddd\u3068\u306e\u8a66\u5408\u306e\u305f\u3081\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u884c\u304d\u307e\u305b\u3093 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/deporte/201812071083980590-partido-entre-boca-y-river-en-madrid/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Di Zeo opt\u00f3 por no desplazarse hasta la capital espa\u00f1ola y permanecer en Buenos Aires, seg\u00fan explic\u00f3 abogado de Di Zeo, Jos\u00e9 Montoleone, a diversos medios de Argentina,y recoge El Peri\u00f3dico en su edici\u00f3n digital. El Gobierno cree que el partido River-Boca en Madrid lanzar\u00e1 una buena imagen de Espa\u00f1a El l\u00edder de los Barras Bravas del Boca cree que podr\u00eda ser deportado, como ocurri\u00f3 antes con Maxi Mazzaro, un hincha del Boca cuya entrada en Espa\u00f1a fue rechazada por las autoridades policiales. La Polic\u00eda espa\u00f1ola cree que entre 400 y 500 hinchas \"especialmente violentos\" podr\u00edan viajar a Espa\u00f1..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306f\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u5b98\u306e\u8a31\u53ef\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3092\u8a2a\u308c\u3066\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30b9\u30c8\u30e9\u30da\u306e\u6700\u7d42\u6226\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/di-zeo-fue-autorizado-la-justicia-y-podra-viajar-madrid-ver-la-final-la-libertadores-n52973",
            "pub_date": "2018-12-05 18:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "El l\u00edder de la barra brava de Boca, Rafael Di Zeo, fue autorizado por la Justicia a salir del pa\u00eds, tras el pedido que efectu\u00f3 para poder viajar a Espa\u00f1a y poder presenciar la final de la Copa Libertadores entre el \"xeneize\" y River. Di Zeo, a quien se lo vio ordenando la salida del micro de Boca rumbo a Ezeiza, pidi\u00f3 una autorizaci\u00f3n porque ten\u00eda alg\u00fan recelo sobre el \"derecho de admisi\u00f3n\" que pesa sobre \u00e9l en Argentina. Si bien Di Zeo podr\u00e1 llegar a Espa\u00f1a, la polic\u00eda podr\u00eda negarle el ingreso al estadio \"Santiago Bernab\u00e9u\", aunque eso no le impedir\u00eda seguir las alternativas del partido e..."
        },
        {
            "title": "&quot;barrabrava&quot;\u6307\u5c0e\u8005\u306f\u3001\u30ea\u30d0\u30fc\u30c8\u30a2\u30c9\u30ec\u30b9\u306e\u6700\u7d42\u6226 -  ESTO\u306e\u305f\u3081\u306b\u65c5\u884c\u3059\u308b\u6a29\u9650\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.esto.com.mx/402646-autorizan-a-lider-de-barra-viajar-para-la-final-de-la-libertadores-jueza-argentina-dio-concentimiento-para-que-di-zeo-viajara-a-madrid/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:04:15 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "Foto: AFP Una jueza argentina autoriz\u00f3 este mi\u00e9rcoles a Rafael Di Zeo, l\u00edder de la \u2018barrabrava\u2018 (hinchas violentos) de Boca Juniors a viajar a Madrid, donde el equipo auriazul enfrentar\u00e1 el domingo a su archirrival River Plate en la final de la Copa Libertadores 2018. Di Zeo y otros 11 barrabravas tienen prohibida la entrada a las canchas en Argentina y tienen obligaci\u00f3n de solicitar autorizaci\u00f3n judicial para salir el pa\u00eds, lo que ya hicieron en diversas ocasiones para seguir a Boca. En febrero de 2017, los 12 hinchas caracterizados fueron acusados de haber facilitado la fuga de otro miem..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3067\u306f\u3001\u5ddd\u30dc\u30ab\u3092\u300c\u30cf\u30a4\u30ea\u30b9\u30af\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u300d\u3068\u3057\u3066\u5206\u985e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u8b66\u5bdf\u6d3b\u52d5\u306e\u8a73\u7d30 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/deportes/2018/12/04/en-espana-catalogan-el-river-boca-como-un-partido-de-alto-riesgo-los-detalles-del-operativo-policial/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:54:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Habr\u00e1 entre 4 y 5 mil efectivos de seguridad afectados al operativo policial de la Superfinal de la Copa Libertadores en el Santiago Bernab\u00e9u (EFE) Tras los incidentes que se produjeron en la previa del partido de vuelta de la Superfinal de la Copa Libertadores (en la ida igualaron 2 a 2), Conmebol dictamin\u00f3 que el River-Boca se disputar\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo, desde las 16:30, en el Santiago Bernab\u00e9u, la casa del Real Madrid. Seraf\u00edn Giraldo, vocero de la polic\u00eda de Espa\u00f1a, en una entrevista concedida al programa de Luis Novaresio en Radio La Red, cont\u00f3 detalles del operativo de seguridad par..."
        }
    ]
}