{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZyTUROeUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:26:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u652f\u6255\u3063\u305f\u91d1\u984d\u3092\u4fe1\u3058\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\uff1a\u3053\u308c\u306f\u6570\u5e74\u524d\u306e\u30b7\u30e7\u30fc\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3067\u3057\u305f -  La Voz del Interior",
            "link": "https://vos.lavoz.com.ar/listas/no-vas-poder-creer-cuanto-pagaste-esto-salian-las-entradas-de-los-shows-hace-unos-anos",
            "pub_date": "2018-12-07 21:05:36 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://vos.lavoz.com.ar",
            "desc": "Si por estos d\u00edas dan que hablar los precios de shows como el de Luis Miguel, te vas a sorprender con lo que sal\u00edan las entradas de shows internacionales en ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30b8\u30f3\u306e\u65e5\u306b\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u306f\u6b63\u5e38\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059 - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/viva-radio/como-sera-atencion-comercial-cordoba-por-feriado_129179",
            "pub_date": "2018-12-07 21:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "Cristian Pastore, director de la C\u00e1mara de Comercio de C\u00f3rdoba, detall\u00f3 a Cadena 3 que durante el s\u00e1bado 8 de diciembre, feriado nacional por el D\u00eda de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30b7\u30e3\u30ef\u30fc\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b -  Cba24n",
            "link": "https://www.cba24n.com.ar/cordoba-se-prepara-para-una-nueva-lluvia-de-estrellas/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:20:41 GMT",
            "source_nm": "Cba24n",
            "source_url": "https://www.cba24n.com.ar",
            "desc": "Podr\u00e1 verse desde el 7 al 17 de diciembre, con la m\u00e1xima actividad en la madrugada del 13 al 14 de diciembre. Como todos los a\u00f1os, y a principios de ..."
        },
        {
            "title": "Luis Juez\u304cC\u00f3rdoba -  Chain 3\u306e\u7dcf\u88c1\u9078\u51fa\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/turno-noche/luis-juez-anuncio-precandidatura-gobernador-cordoba_129189",
            "pub_date": "2018-12-07 22:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "El ex intendente de la ciudad de C\u00f3rdoba, Luis Juez, anunci\u00f3 este viernes su precandidatura a la gobernaci\u00f3n de la provincia en 2019 en un acto que se ..."
        },
        {
            "title": "C\u00f3rdoba -  La Voz del Interior\u306e\u51b7\u8535\u5eab\u3067\u691c\u51fa\u3055\u308c\u305f\u3082\u30461\u3064\u306e\u65cb\u6bdb\u866b\u75c7",
            "link": "http://agrovoz.lavoz.com.ar/ganaderia/otro-caso-de-triquinosis-detectado-en-un-frigorifico-de-cordoba",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:25 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://agrovoz.lavoz.com.ar",
            "desc": "Esta vez fue en R\u00edo Cuarto, donde tres cerdos faenados estaban infectados. Hace dos semanas ocurri\u00f3 un caso similar en R\u00edo Tercero."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u5b98\u304c &quot;\u30ca\u30e9\u30f3\u30b8\u30bf\u30b9&quot;\u3092\u53ce\u96c6\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a31\u53ef\u3057\u305f\u901a\u308a\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1fLa Voz Del Interior",
            "link": "https://m.lavoz.com.ar/ciudadanos/cuales-son-calles-en-que-fiscal-habilito-naranjitas-cobrar",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://m.lavoz.com.ar",
            "desc": "El fiscal Fenol resolvi\u00f3 que Movypark no act\u00fae en las mismas zonas, como se estaba produciendo. Ahora, los \"naranjitas\" podr\u00e1 cobrar en esas zonas de ..."
        },
        {
            "title": "\u5546\u8239\u306f5\u3064\u306e\u5206\u5272\u6255\u3044\u3067\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3092\u96c6\u3081\u308b\u3053\u3068\u306b\u5408\u610f\u3057\u305f - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/informados-regreso/mercantiles-cordoba-acordaron-cobrar-bono-cuotas_129185",
            "pub_date": "2018-12-07 22:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Comercio de C\u00f3rdoba, Fedecom y el gremio acordaron el pago del bono establecido en el Decreto 1043/2018, hasta en cinco cuotas mensuales ..."
        },
        {
            "title": "C\u00f3rdoba -  Cba24n\u306e\u65b0\u3057\u3044\u516c\u5171\u81ea\u8ee2\u8eca\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0",
            "link": "https://www.cba24n.com.ar/nuevo-sistema-publico-de-bicicletas-en-cordoba/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "Cba24n",
            "source_url": "https://www.cba24n.com.ar",
            "desc": "Este proyecto incluye estaciones de distribuci\u00f3n y estacionamiento de bicicletas , ubicadas en diferentes lugares de la ciudad. Los usuarios deber\u00e1n ser ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30e6\u30a8\u30ba\u306f\u3001\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u77e5\u4e8b\u306e\u524d\u4efb\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/cordoba/747319-luis-juez-lanzara-este-viernes-su-precandidatura-a-gobernador-de-cordoba/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:13:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El exintendente de la ciudad de C\u00f3rdoba, Luis Juez, anunci\u00f3 que se lanzar\u00e1 como precandidato a gobernador este viernes 7 de diciembre, con un acto que ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306b\u306f\u4f55\u5339\u306e\u91ce\u826f\u72ac\u304c\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "link": "https://m.lavoz.com.ar/ciudadanos/cuantos-perros-callejeros-hay-en-ciudad-de-cordoba",
            "pub_date": "2018-12-07 03:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://m.lavoz.com.ar",
            "desc": "Se calcula que la cifra supera los 30 mil. El 75% de las personas consideran que son un problema."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u306f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u30fb\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33\u306e\u90fd\u5e02\u5316\u3092\u6279\u5224\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/resumen/oposicion-critica-urbanizacion-cordoba-shopping_129167",
            "pub_date": "2018-12-07 17:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "La empresa Irsa recibi\u00f3 el permiso para construir 30 mil metros cuadrados en el estacionamiento del shopping de barrio Villa Cabrera. Concejales opositores..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30c9\u30f3\u30c0\u304c\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u3067\u300c\u30bd\u30e2\u30b9\u300d\u515a\u3092\u767a\u8868 -  Cba24n",
            "link": "https://www.cba24n.com.ar/victoria-donda-presento-el-frente-somos-en-cordoba/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "Cba24n",
            "source_url": "https://www.cba24n.com.ar",
            "desc": "\u201cSomos un espacio pol\u00edtico feminista de izquierda, latinoamericano y popular que viene a apostar por una Argentina que tenga futuro\", expres\u00f3 la diputada ..."
        },
        {
            "title": "\u4ed5\u4e8b\u4e2d|\u4ed5\u4e8b\u4e2d - \u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "link": "https://vos.lavoz.com.ar/temas/en-obra",
            "pub_date": "2018-12-08 03:51:21 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://vos.lavoz.com.ar",
            "desc": "En Obra | El s\u00e1bado 8 se realiza la segunda edici\u00f3n del ciclo donde tres artistas habitan de manera colectiva un casa en Alta C\u00f3rdoba."
        },
        {
            "title": "Kinetic\u306f10\u5e74\u3092\u795d\u3044\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\uff08\u30ad\u30cd\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30ea\u30d0\u30ea\u30fc\u3092\u542b\u3080\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\uff09\u3067\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u3067\u4e0b\u8239 -  InfoNegocios",
            "link": "http://infonegocios.info/y-ademas/kinetic-festeja-10-anos-y-desembarca-en-nueva-cordoba-con-nuevas-oficinas-mas-servicios-con-kinetic-delivery",
            "pub_date": "2018-12-07 03:02:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://infonegocios.info",
            "desc": "(Por Sof\u00eda Ulla) En un nuevo aniversario, la empresa cordobesa reconocida en el ambiente de la consultor\u00eda de empresas, desarrollo de profesionales y ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u97f3\u697d2018redaccion 351  - \u7de8\u96c6351",
            "link": "http://redaccion351.com/discos/musica-de-cordoba-2018-santiago-guerrero-cosecha-de-fuego/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:01:59 GMT",
            "source_nm": "351\u3092\u66f8\u304f",
            "source_url": "http://redaccion351.com",
            "desc": "Aqu\u00ed podr\u00e1s encontrar registros publicados desde el 1 de enero por diferentes proyectos musicales vinculados a C\u00f3rdoba, y un acceso a sus espacios en las ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e025\u7de8\u96c6351  - \u66f8\u304d\u8fbc\u307f351",
            "link": "http://redaccion351.com/destacados/redaccion-351-radio-programa-25/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:42:18 GMT",
            "source_nm": "351\u3092\u66f8\u304f",
            "source_url": "http://redaccion351.com",
            "desc": "Compartimos nuestro programa emitido el martes 4 de diciembre por radio UTN, con comentarios de discos y presentaciones, y entrevistas a la Negra Marta ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u5c4b\u6839\u304b\u3089\u8131\u51fa\u3057\u305f\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u8b66\u5bdf\u5b98\u306f\u5f7c\u306b\u9283\u3092\u5411\u3051\u308b\u3068\u62d8\u7559\u3055\u308c\u305f\u3002 - \u30f4\u30a3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30b9",
            "link": "https://viapais.com.ar/cordoba/745689-quiso-escapar-por-los-techos-una-policia-le-apunto-con-un-arma-y-termino-detenido/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:09:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Un ins\u00f3lito hecho se produjo en la tarde de este jueves cuando un presunto ladr\u00f3n intent\u00f3 escapar por el techo de una vivienda mientras una mujer polic\u00eda le ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u30fb\u30b3\u30cd\u30af\u30c6\u30a3\u30d3\u30c6\u30a3\u30fb\u30d7\u30e9\u30f3\u3001\u7279\u5225\u88dc\u8db3\u8cc7\u6599 -  La Voz Del Interior",
            "link": "https://m.lavoz.com.ar/ciudadanos/plan-conectividad-cordoba-en-un-suplemento-especial",
            "pub_date": "2018-12-07 15:36:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://m.lavoz.com.ar",
            "desc": "Desde el domingo, conoc\u00e9 la obra que va a hacer historia conectando a los cordobeses con el futuro."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u8857\u306e11\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u306b\u3042\u308b &quot;\u30ca\u30e9\u30f3\u30b8\u30bf\u30b9&quot;\u306e\u5e30\u308a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30d1\u30b9",
            "link": "http://www.eldiariodecarlospaz.com.ar/sociedad/2018/12/7/vuelven-los-naranjitas-en-11-cuadras-de-la-ciudad-de-cordoba-60982.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d1\u30b9",
            "source_url": "http://www.eldiariodecarlospaz.com.ar",
            "desc": "El fiscal Marcelo Fenoll orden\u00f3 suspender provisoriamente el cobro de estacionamiento a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n Movypark en 11 cuadras de la ciudad de ..."
        },
        {
            "title": "\u5236\u5fa1\u306e\u9375\uff1aC\u00f3rdoba\u306e\u4e2d\u592e - \u5317\u90e8\u3067\u96d1\u8349\u304c\u767a\u82bd\u3059\u308b\u3068\u304d -  La Voz del Interior",
            "link": "http://agrovoz.lavoz.com.ar/agricultura/clave-para-control-cuando-germinan-malezas-en-centro-norte-de-cordoba",
            "pub_date": "2018-12-06 12:34:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://agrovoz.lavoz.com.ar",
            "desc": "Durante cuatro campa\u00f1as, el Grupo R\u00edo Seco, la Facultad de Ciencias Agropecuarias de la Universidad Cat\u00f3lica y el Inta R\u00edo Primero estudiaron cu\u00e1ndo ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u304c\u5927\u597d\u304d\u306a\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u6ede\u5728\u306e\u52dd\u8005\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0 - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/turismo/conoce-los-ganadores-del-concurso-amo-cordoba_129153",
            "pub_date": "2018-12-07 15:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "El contador Julio Ba\u00f1uelos, presidente de la Agencia C\u00f3rdoba Turismo, visit\u00f3 este viernes los estudios de Cadena 3, para presenciar el sorteo \"Yo amo ..."
        },
        {
            "title": "Movistar\u306f\u3001\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u3067$ 1,699\uff08\u4fdd\u8a3c\u4ed8\u304d\u306712\u56de\u306e\u56fa\u5b9a\u6255\u3044\uff09\u304b\u3089\u306e\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\uff084G\u4ed8\uff09\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  InfoBusiness",
            "link": "http://infonegocios.info/plus/movistar-ofrece-en-cordoba-celulares-usados-con-4g-desde-1-699-con-garantias-y-12-cuotas-fijas",
            "pub_date": "2018-12-07 03:02:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://infonegocios.info",
            "desc": "La iniciativa se lanza en la ciudad de C\u00f3rdoba y est\u00e1 abierta a clientes y no clientes de la compa\u00f1\u00eda. Con un precio promedio del 50% menos que un equipo ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306e\u8a73\u7d30\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  La Voz Del Interior",
            "link": "https://m.lavoz.com.ar/politica/en-cordoba-esperan-mas-detalles-sobre-proyecto",
            "pub_date": "2018-12-07 03:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://m.lavoz.com.ar",
            "desc": "En C\u00f3rdoba, los presidentes de Belgrano y Talleres esperan conocer m\u00e1s detalles sobre el debate que est\u00e1n dando los diputados nacionales sobre el proyecto ..."
        },
        {
            "title": "Sur Oculto\u306f\u3053\u306e\u6728\u66dc\u65e5\u306b20\u5468\u5e74\u3092\u8fce\u3048\u308b - V\u00edaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/cordoba/744001-sur-oculto-festeja-sus-20-anos-este-jueves/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:33:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Para festejar sus 20 a\u00f1os y para dar la \u00fanica presentaci\u00f3n en C\u00f3rdoba por estos tiempos, el grupo Sur Oculto convoca a sus seguidores en este jueves 6 de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30e9\u30fc\u30eb\u3067\u5931\u308f\u308c\u305f\u7956\u6bcd\u306e\u305f\u3081\u306e\u6fc0\u3057\u3044\u691c\u7d22 -  La Voz del Interior",
            "link": "https://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/intensa-busqueda-de-una-abuela-que-se-extravio-en-pilar",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:10 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://www.lavoz.com.ar",
            "desc": "Vecinos de Pilar, una localidad ubicada a 43 kil\u00f3metros al sudeste de C\u00f3rdoba capital, buscan intensamente a Julia \u201cChicha\u201d Escobar, una abuela que se ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306f\u89b3\u5149\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f -  Cba24n",
            "link": "https://www.cba24n.com.ar/cordoba-lanzo-su-temporada-de-turismo/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:19:00 GMT",
            "source_nm": "Cba24n",
            "source_url": "https://www.cba24n.com.ar",
            "desc": "En un acto realizado en Carlos Paz, el gobernador Juan Schiaretti, junto a intendentes provinciales, dio inicio al ciclo 2018/2019. Con la presencia del ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f18/12\u306e\u975e\u6559\u7fa9\u9078\u6319\u306b\u6311\u6226\u3057\u305f -  Diario Alfil",
            "link": "https://www.diarioalfil.com.ar/2018/12/07/impugnaron-eleccion-no-docente-del-18-12/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:04:39 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30ea\u30aa\u30a2\u30eb\u30d5\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://www.diarioalfil.com.ar",
            "desc": "La Gremial San Mart\u00edn tiene una doble opci\u00f3n: 1) Interponer un recurso de reconsideraci\u00f3n, para lo cual tiene diez d\u00edas h\u00e1biles y las autoridades nacionales 30 ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306fNuevaC\u00f3rdoba -  Chain 3\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u3092\u7167\u3089\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/sociedad/este-sabado-encendera-arbol-navideno-nueva-cordoba_129142",
            "pub_date": "2018-12-07 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "La Provincia iluminar\u00e1 el \u00e1rbol de Navidad gigante, que est\u00e1 siendo armado frente al Faro del Bicentenario. A las 20 el Coro de la Facultad de Psicolog\u00eda..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30ed\u30d9\u30ea\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u30e0\u3068dulce de leche slush\u3001\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a - V\u00edaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/cordoba/745095-frutilla-a-la-crema-y-dulce-de-leche-granizado-los-preferidos-de-los-cordobeses/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:40:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "\u201cDame dos bochas: frutilla a la crema y dulce de leche granizado\u201d. El pedido parece ser uno de los m\u00e1s realizados por los cordobeses en las helader\u00edas."
        },
        {
            "title": "Dalke  -  Diario Alfil\u306e\u305f\u3081\u306e\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u9a5a\u304d",
            "link": "http://www.diarioalfil.com.ar/2018/12/07/grata-sorpresa-para-dalke/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30ea\u30aa\u30a2\u30eb\u30d5\u30a3\u30eb",
            "source_url": "http://www.diarioalfil.com.ar",
            "desc": "\u201cNadie lo puede dudar, Pablo Canedo, fue un gran hacedor de la cultura en C\u00f3rdoba adem\u00e1s de ser un gran artista\u201d, arranc\u00f3 la \u201cventa\u201d del chisme el operador ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5e7c\u5150\u3068\u601d\u6625\u671f\u306e\u5b64\u72ec\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5c0f\u5150\u306e\u75ab\u5b66\u300d\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  La Voz del Interior",
            "link": "https://vos.lavoz.com.ar/presentacion-del-libro-intemperies-una-mirada-pediatrica-sobre-la-soledad-infantil-y-adolescente",
            "pub_date": "2018-12-07 20:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://vos.lavoz.com.ar",
            "desc": "Enrique Orschanky presenta su nuevo libro el martes por la tarde en el Paseo del Buen Pastor."
        },
        {
            "title": "\u6bce\u65e5\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0 -  2018\u5e7412\u6708\u8d64\u3061\u3083\u3093351  - \u7de8\u96c6351",
            "link": "http://redaccion351.com/destacados/cada-dia-un-disco-diciembre-2018-soltar-para-amar/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:42:35 GMT",
            "source_nm": "351\u3092\u66f8\u304f",
            "source_url": "http://redaccion351.com",
            "desc": "Llegamos al final de un a\u00f1o con noticias que prometen desafiar cada vez m\u00e1s la actividad de los proyectos musicales en cualquier punto del pa\u00eds. Desde este ..."
        },
        {
            "title": "K\u7d30\u80de\u306f\u3001\u5019\u88dc\uff08\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\uff09\u3092\u5b9a\u7fa9\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u62bc\u3059 -  Diario Alfil",
            "link": "https://www.diarioalfil.com.ar/2018/12/07/celulas-k-presionan-para-definir-candidatos-propios/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:04:39 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30ea\u30aa\u30a2\u30eb\u30d5\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://www.diarioalfil.com.ar",
            "desc": "El anuncio de la fecha de la elecci\u00f3n provincial tambi\u00e9n alter\u00f3 el tablero del kirchnerismo cordob\u00e9s."
        },
        {
            "title": "\u53cb\u4eba\u3084\u540c\u50da\u30682018\u5e74\u307e\u3067\u306b\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b - \u79c1\u306fVIaj\u306b\u884c\u304f",
            "link": "http://www.voydeviaje.com.ar/cordoba/despedi-2018-con-amigos-y-companeros-de-trabajo",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:12 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fVIaje\u306b\u884c\u304f\u3088",
            "source_url": "http://www.voydeviaje.com.ar",
            "desc": "Se acerca fin de a\u00f1o y llega el momento de hacer un balance y cierre de todo lo compartido en el a\u00f1o. Un buen lugar es el hotel de la Ca\u00f1ada. Su restaurante ..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u306e\u6642 - \u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "link": "https://vos.lavoz.com.ar/la-hora-del-fuego",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:33 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://vos.lavoz.com.ar",
            "desc": "Los grupo R\u00edoseco, Fabricantes y Favela Vargas se presentan el s\u00e1bado 15 de diciembre en el C.C. Graciela Carena."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u5e02\u306b\u306f\u516c\u5171\u306e\u81ea\u8ee2\u8eca\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/sociedad/ciudad-cordoba-tendra-sistema-publico-bicicletas_129122",
            "pub_date": "2018-12-07 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "Fue aprobado este jueves en el Concejo Deliberante. Habr\u00e1 estaciones de distribuci\u00f3n y estacionamientos de bicicletas."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30ba\u30e0\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u771f\u5b9f\u306f\u6700\u3082\u5c11\u306a\u3044 -  Diario Alfil",
            "link": "https://www.diarioalfil.com.ar/2018/12/07/para-el-feminismo-la-verdad-es-lo-de-menos/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:04:39 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30ea\u30aa\u30a2\u30eb\u30d5\u30a3\u30eb",
            "source_url": "https://www.diarioalfil.com.ar",
            "desc": "Vivimos, lamentablemente, en la era de la \u201cposverdad\u201d, en la que todo corre el peligro de ser degradado a la categor\u00eda de \u201cconstrucci\u00f3n social\u201d, y cualquier ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30a2\u30b9\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30b9\u738b\u5b50\u75c5\u9662\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u300120\u4e07\u30da\u30bd\u306e\u30c7\u30d0\u30a4\u30b9\u306e\u76d7\u96e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u975e\u96e3\u3059\u308b -  El Doce",
            "link": "https://eldoce.tv/sociedad/denuncian-director-hugo-fabian-moreno-hospital-municipal-principe-de-asturias-robo-espirometro-200-mil-pesos-camaras-seguridad-video_76888",
            "pub_date": "2018-12-08 00:40:29 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u4e8c",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "Un verdadero misterio y graves denuncias en el hospital municipal Villa El libertador \u201cPr\u00edncipe de Asturias\u201d. Delegados responsabilizaron al director, Hugo ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u30dd\u30ed\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30fb\u30a2\u30bb\u30f3\u30d6\u30ea -  Cba24n",
            "link": "https://www.cba24n.com.ar/asamblea-abierta-de-trabajadoras-del-polo-de-la-mujer/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "Cba24n",
            "source_url": "https://www.cba24n.com.ar",
            "desc": "Este viernes a las 14 horas en la sede de Entre R\u00edos al 680, profesionales monotributistas reclaman recomposici\u00f3n salarial. Este viernes 7 de diciembre, a las ..."
        },
        {
            "title": "2019\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\uff1a\u4f11\u65e5\u3084\u9577\u3044\u9031\u672b\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b - \u5341\u4e8c",
            "link": "https://eldoce.tv/sociedad/calendario-2019-cuales-son-los-feriados-no-laborables-y-fines-de-semana-largos-fechas-gobierno-nacional_76881",
            "pub_date": "2018-12-07 21:10:51 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u4e8c",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "Las fechas ya quedaron establecidas y ahora podr\u00e1n planificar las escapadas para disfrutar de esas mini vacaciones en medio del a\u00f1o."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30fc\u30b4\u3001Cambio y el Kirchnerismo\u306b\u7d9a\u304d\u307e\u3059Cordob\u00e9spor la Presupuesto  -  La Voz Del Interior",
            "link": "https://m.lavoz.com.ar/politica/vigo-dura-contra-cambiemos-y-kirchnerismo-cordobes-por-presupuesto",
            "pub_date": "2018-12-06 16:10:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://m.lavoz.com.ar",
            "desc": "La diputada nacional, y esposa del gobernador Juan Schiaretti, critic\u00f3 a los que no votaron en la Unicameral el Presupuesto cordob\u00e9s."
        },
        {
            "title": "Dur\u00e1nBarba\u304c\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306b\u6765\u3066\u3001\u90e8\u968aPRO  -  Diario Alfil",
            "link": "http://www.diarioalfil.com.ar/2018/12/07/duran-barba-viene-a-cordoba-para-formatear-tropa-pro/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:27:57 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30ea\u30aa\u30a2\u30eb\u30d5\u30a3\u30eb",
            "source_url": "http://www.diarioalfil.com.ar",
            "desc": "El asesor de Macri y el titular del partido a nivel nacional, Humberto Schiavoni, encabezar\u00e1n una cumbre de legisladores provinciales y nacionales de C\u00f3rdoba, ..."
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\uff1a\u30de\u30eb\u30d3\u30ca\u30b9\u3067\u5012\u308c\u305f\u8ecd\u4eba\u306e\u907a\u4f53\u304c\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306b\u5230\u7740 - \u30e9\u30fb\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\uff08\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa\uff09",
            "link": "http://www.lacapital.com.ar/historico-llegaron-cordoba-los-restos-un-militar-caido-malvinas-n1713364",
            "pub_date": "2018-12-06 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd\uff08\u30ed\u30b6\u30ea\u30aa\uff09",
            "source_url": "http://www.lacapital.com.ar",
            "desc": "Los restos del capit\u00e1n post mortem Luis Dar\u00edo Jos\u00e9 Castagnari, muerto en la Guerra de Malvinas, llegaron ayer al continente para ser depositados hoy en un ..."
        },
        {
            "title": "\u56c1\u304d - \u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "link": "https://vos.lavoz.com.ar/los-susurros",
            "pub_date": "2018-12-08 03:33:12 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://vos.lavoz.com.ar",
            "desc": "El grupo cordob\u00e9s presenta su disco \"Ficciones\" el s\u00e1bado 15 de diciembre en Espacio 75."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\uff1a\u8106\u5f31\u306a\u5730\u57df\u306e\u5b50\u4f9b\u306e47\uff05\u304c\u6804\u990a\u5931\u8abf - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/banco-alimentos/cordoba-ninos-zonas-vulnerables-estan-malnutridos_129163",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "El estudio realizado a beneficiarios del Banco de Alimentos C\u00f3rdoba demostr\u00f3 lo que, lamentablemente, ya sab\u00edamos: la mala calidad alimentaria afecta..."
        },
        {
            "title": "Magui Olave\u3068Lisandro Marsque\u306f\u3001Ronald Mc Donald  -  Cba24n\u306e\u5bb6\u3067\u5c0f\u3055\u306a\u6728\u3092\u96c6\u3081\u308b",
            "link": "https://www.cba24n.com.ar/magui-olave-y-lisandro-marquez-arman-el-arbolito-en-la-casa-de-ronald-mc-donald/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:51:00 GMT",
            "source_nm": "Cba24n",
            "source_url": "https://www.cba24n.com.ar",
            "desc": "Los artistas visitaron el viernes la casa, que alberga a familias cuyos ni\u00f1os necesitan tratamientos de alta complejidad. En la casa de Ronald Mc Donald se ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u9996\u90fd\u30686\u3064\u306e\u4ed6\u306e\u90e8\u9580\u306b\u77ed\u671f\u7684\u306a\u8b66\u6212\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  El Doce",
            "link": "https://eldoce.tv/sociedad/alerta-corto-plazo-cordoba-capital-tormentas-fuertes-granizo-rafagas-clima-pronostico-tiempo-extendido_76749",
            "pub_date": "2018-12-05 20:08:26 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u4e8c",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "Las tormentas fuertes vienen esquivando a la ciudad de C\u00f3rdoba esta semana, pero parece que este mi\u00e9rcoles finalmente llegar\u00e1n: el Servicio Meteorol\u00f3gico ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u30df\u30eb\u30af\u306e\u904b\u9001\u696d\u8005\u306f\u3001\u6599\u91d1\u304c\u6539\u5584\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8105\u304b\u3057\u307e\u3059 -  La Voz del Interior",
            "link": "http://agrovoz.lavoz.com.ar/actualidad/transportistas-de-leche-de-cordoba-amenazan-con-un-paro-si-no-mejora-tarifa",
            "pub_date": "2018-12-05 13:47:16 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://agrovoz.lavoz.com.ar",
            "desc": "Empresas que oepran en la cuenca lechera de Villa Mar\u00eda anunciaron que, si no hay acuerdo, el viernes 14 no prestar\u00e1n el servicio de traslado entre tambos y ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306eMacri\uff1a\u5dde\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306e\u9032\u5316 -  El Doce",
            "link": "https://eldoce.tv/politica/macri-en-cordoba-la-evolucion-de-su-imagen-en-la-provincia_76718",
            "pub_date": "2018-12-05 13:33:18 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u4e8c",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "C\u00f3rdoba es la provincia m\u00e1s visitada por Mauricio Macri. Con la presencia de esta tarde, estar\u00e1 por decimosexta vez en la provincia de C\u00f3rdoba desde que ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\uff1a\u96a3\u4eba\u304c\u5973\u6027\u3092\u596a\u304a\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u6ce5\u68d2\u3068\u30ea\u30f3\u30c1\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f -  ElPeri\u00f3dico",
            "link": "https://el-periodico.com.ar/noticia/61574/cordoba-vecinos-intentaron-linchar-a-un-ladron-que-quiso-robar-a-una-mujer",
            "pub_date": "2018-12-05 14:33:05 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://el-periodico.com.ar",
            "desc": "El motochorro forceje\u00f3 con su v\u00edctima y la arrastr\u00f3 varios metros para sacarle el bolso. Vecinos lo redujeron. El custodio del juez federal, Luis Rueda, evit\u00f3 que ..."
        },
        {
            "title": "FPA\u306e\u72ac\u304c\u76d7\u307e\u308c\u305f\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u306e\u85ac\u3092\u767a\u898b -  Cba24n",
            "link": "https://www.cba24n.com.ar/perro-de-la-fpa-encontro-drogas-de-diseno-robadas/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:34:00 GMT",
            "source_nm": "Cba24n",
            "source_url": "https://www.cba24n.com.ar",
            "desc": "Brahma, un perro de la divisi\u00f3n de canes de la Fuerza Policial Antinarcotr\u00e1fico (FPA), fue protagonista de un hallazgo poco com\u00fan: encontr\u00f3 drogas de dise\u00f1o ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u5b66\u6821\u304b\u3089\u9ad8\u7d14\u5ea6\u306e\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc\u3092\u8ca9\u58f2\u3057\u307e\u3057\u305f -  El Diario de Carlos Paz",
            "link": "http://www.eldiariodecarlospaz.com.ar/sucesos/2018/12/5/cordoba-vendian-cocaina-de-alta-pureza-metros-de-un-colegio-60874.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:39:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d1\u30b9",
            "source_url": "http://www.eldiariodecarlospaz.com.ar",
            "desc": "C\u00f3rdoba. Personal de la Fuerza Policial Antinarcotr\u00e1fico realiz\u00f3 dos allanamientos y detuvieron a dos hombres (de 25 y 38 a\u00f1os) y una mujer (38) por presunta ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u5be9\u8b70\u4f1a\u306f2019\u5e74\u306e\u4e88\u7b97\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/viva-radio/concejo-deliberante-cordoba-aprobo-presupuesto-2019_129094",
            "pub_date": "2018-12-06 19:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "El intendente Ram\u00f3n Mestre inform\u00f3 que en total son $ 33.531 millones, lo que representa un incremento de 27,10% respecto al de este a\u00f1o. Prometi\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u3067\u66c7\u3063\u305f\u91d1\u66dc\u65e5\u304c\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u308b| El Doce.tv  -  eldoce",
            "link": "https://eldoce.tv/videos/sociedad/se-espera-viernes-nublado-cordoba-pronostico-infoclima_76828",
            "pub_date": "2018-12-07 01:29:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30bb",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "No se descartan precipitaciones. La m\u00e1xima alcanzar\u00e1 los 27 grados en la ciudad. Cheque\u00e1 el pron\u00f3stico con Infoclima."
        },
        {
            "title": "Macri\u306fC\u00f3rdoba\u306b\u623b\u3063\u3066\u65b0\u3057\u3044Pampa III\u6a5f\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b -  Digital Newscast",
            "link": "https://www.telediariodigital.net/2018/12/macri-vuelve-a-cordoba-para-presentar-los-nuevos-aviones-pampa-iii/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.telediariodigital.net",
            "desc": "El Presidente llegar\u00e1 por al Aeropuerto Internacional Ingeniero Ambrosio Taravella y de all\u00ed ser\u00e1 trasladado al acto oficial. El presidente de la Naci\u00f3n, Mauricio ..."
        },
        {
            "title": "\u4e00\u822c\u5e02\u6c11\u306e\u6295\u7968\u306b\u3088\u308a\u3001\u30eb\u30ab\u30b9\u30fb\u30d9\u30eb\u30d6\u30fc\u30ce\u306f\u30e9\u30fb\u30f4\u30a7\u30ba\u30fb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f32018\u306e\u6c7a\u52dd\u306b\u9032\u51fa\u3059\u308b - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/cordoba/739689-por-el-voto-del-publico-lucas-belbruno-pasa-a-las-finales-de-la-voz-argentina-2018/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:14:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El cantante de Monte Cristo fue arrasador en la votaci\u00f3n y estar\u00e1 en la pr\u00f3xima instancia del programa."
        },
        {
            "title": "\u5dde\u306f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u822a\u7a7a\u5238\u306e\u88dc\u52a9\u91d1\u3068\u3057\u30661,596\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u8b72\u6e21\u3057\u305f -  El Diario de Carlos Paz",
            "link": "http://www.eldiariodecarlospaz.com.ar/provincial/2018/12/5/provincia-transfirio-1596-millones-para-subsidiar-el-boleto-de-cordoba-60864.html",
            "pub_date": "2018-12-05 03:09:56 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d1\u30b9",
            "source_url": "http://www.eldiariodecarlospaz.com.ar",
            "desc": "El gobernador Juan Schiaretti y el intendente de C\u00f3rdoba Ram\u00f3n Mestre firmaron ayer el convenio de adhesi\u00f3n al R\u00e9gimen de subsidios al transporte urbano ..."
        },
        {
            "title": "Cofico  -  Cba24n\u3067\u5f37\u76d7\u544a\u767a\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.cba24n.com.ar/absolvieron-a-los-seis-imputados-por-el-robo-comando-en-cofico/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:31:00 GMT",
            "source_nm": "Cba24n",
            "source_url": "https://www.cba24n.com.ar",
            "desc": "Daniel Z\u00e1rate, Roberto Olmos, Roberto Rivera, Carlos Bruni y C\u00e9sar Far\u00edas recuper\u00e1n la libertad. Barrionuevo, fue condenado por peculado. La C\u00e1mara 2\u00aa del ..."
        },
        {
            "title": "\u8d85\u96e8\u306e11\u6708\u306f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u3067\u6700\u9069\u306a\u6c34\u8cc7\u6e90\u3092\u6b8b\u3057\u305f -  La Voz Del Interior",
            "link": "http://agrovoz.lavoz.com.ar/clima/noviembre-super-lluvioso-dejo-reservas-de-agua-adecuadas-optimas-en-cordoba",
            "pub_date": "2018-12-04 15:32:35 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://agrovoz.lavoz.com.ar",
            "desc": "El inicio de la campa\u00f1a gruesa encuentra a los suelos en excelentes condiciones, seg\u00fan la Oficina de Riesgo Agropecuario."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b9\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30b9\u738b\u5b50\u75c5\u9662\u306e\u76d7\u96e3\u306b\u6df1\u523b\u306a\u82e6\u60c5El Doce.tv  -  eldoce",
            "link": "https://eldoce.tv/videos/sociedad/denuncia-director-robo-espirometro-hospital-principe-asturias-cordoba_76890",
            "pub_date": "2018-12-08 00:37:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30bb",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "Delegados responsabilizan al director, Hugo Fabi\u00e1n Moreno, por la falta de un espir\u00f3metro que cuesta 200 mil pesos."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\uff1a\u5f7c\u306e\u66b4\u529b\u7684\u306a\u7fa9\u7406\u3092\u6bba\u3057\u3001\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u8b72\u308a\u53d7\u3051\u305f - \u30ce\u30fc\u30c6\u30a3\u30fb\u30d5\u30a7",
            "link": "http://notife.com/647014-cordoba-mato-a-su-violento-padrastro-y-se-entrego/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:29:00 GMT",
            "source_nm": "Noti Fe",
            "source_url": "http://notife.com",
            "desc": "El joven confes\u00f3 el hecho y se entreg\u00f3 a la Polic\u00eda. Qued\u00f3 alojado en el penal de Bouwer. Qued\u00f3 alojado en el complejo penitenciario de Bouwer un joven, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u5e02\u3068\u30ab\u30e9\u30df\u30c1\u30fc\u30bf\u6e13\u8c37\u306e\u5149\u30ab\u30c3\u30c8 - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/radioinforme/cortes-luz-ciudad-cordoba-valle-calamuchita_129031",
            "pub_date": "2018-12-06 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "En la capital provincial afectar\u00e1n a barrio Villa Azalais. En la zona serrana ser\u00e1n en Villa General Belgrano, La Cumbrecita, Potrero de Garay...."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u300c\u81ea\u7531\u611b\u306e\u9996\u90fd\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d1\u30b9\uff08El Diario de Carlos Paz\uff09",
            "link": "http://www.eldiariodecarlospaz.com.ar/provincial/2018/12/4/presentan-proyecto-de-ordenanza-para-declarar-cordoba-capital-del-amor-libre-60851.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d1\u30b9",
            "source_url": "http://www.eldiariodecarlospaz.com.ar",
            "desc": "C\u00f3rdoba- El espacio pol\u00edtico Ciudad Despierta presentar\u00e1 ma\u00f1ana en el Concejo Deliberante de la ciudad de C\u00f3rdoba un proyecto de ordenanza con el ..."
        },
        {
            "title": "\u7f8a\u306e\u751f\u7523\u306f\u52e2\u3044\u3092\u3064\u3051\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a &quot;Cordero Fest&quot;\u304c\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306b\u5230\u7740 -  La Voz del Interior",
            "link": "http://agrovoz.lavoz.com.ar/ganaderia/produccion-ovina-quiere-tomar-impulso-llega-cordero-fest-cordoba",
            "pub_date": "2018-12-04 14:43:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://agrovoz.lavoz.com.ar",
            "desc": "Tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 8 de diciembre en Villa General Belgrano."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u3092\u604b\u306b\u843d\u3061\u3055\u305b\u308b\u3082\u306e -  La Voz del Interior",
            "link": "https://vos.lavoz.com.ar/cartelera/pelicula/eso-que-nos-enamora",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:29 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://vos.lavoz.com.ar",
            "desc": "Ariel tiene 30 a\u00f1os y dista de ser alguien exitoso. Su novia lo deja y ahora se encuentra sin amor, sin casa y sin trabajo. En su af\u00e1n de buscar refugio, ahora ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306e\u4f11\u65e5\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u50cd\u304f\u304b -  Cba24n",
            "link": "https://www.cba24n.com.ar/como-funcionaran-los-servicios-para-el-feriado-de-este-sabado/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:39:00 GMT",
            "source_nm": "Cba24n",
            "source_url": "https://www.cba24n.com.ar",
            "desc": "La Municipalidad de C\u00f3rdoba inform\u00f3 c\u00f3mo ser\u00e1n los servicios por el feriado de este s\u00e1bado, D\u00eda de la Inmaculada Concepci\u00f3n de Mar\u00eda. El transporte p\u00fablico ..."
        },
        {
            "title": "\u82e6\u96e3\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\uff1aSarmiento\u6a4b\u306e\u4e0b\u3067\u30b4\u30df\u7bb1\u304c\u8a70\u307e\u3063\u305f -  eldoce",
            "link": "https://eldoce.tv/el-doce-y-vos/debut-accidentado-camion-recoleccion-basura-se-atasco-debajo-del-puente-sarmiento-cordoba-residuos-lam_76690",
            "pub_date": "2018-12-04 23:25:34 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30c9\u30bb",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "El debut del nuevo sistema de recolecci\u00f3n de residuos tuvo m\u00e1s sombras que luces: adem\u00e1s de las quejas por la basura acumulada en varias zonas de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\uff1a\u5973\u306e\u5b50\u304c\u8eca\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u5931\u3063\u3066\u8ee2\u5012\u3057\u3001\u5ead\u306e\u624b\u3059\u308a\u3092\u3064\u3051\u305f -  ElPeri\u00f3dico",
            "link": "https://el-periodico.com.ar/noticia/61514/cordoba-una-chica-perdio-el-control-del-auto-volco-y-se-llevo-puesta-la-baranda-",
            "pub_date": "2018-12-04 17:10:12 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://el-periodico.com.ar",
            "desc": "La joven de 21 a\u00f1os protagoniz\u00f3 el siniestro en el Centro. No hubo heridos. \"Si hubiera ocurrido en otro horario, hubiera sido una tragedia\", dijo el portero del ..."
        },
        {
            "title": "\u78ba\u8a8d\uff1a\u56fd\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30ac\u30b9\u306f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u3067\u4f5c\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e9Voz\u30c7\u30eb\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2",
            "link": "http://agrovoz.lavoz.com.ar/ganaderia/confirmado-mejores-brangus-del-pais-se-hacen-en-cordoba",
            "pub_date": "2018-12-04 13:20:36 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://agrovoz.lavoz.com.ar",
            "desc": "La Caba\u00f1a El Porvenir, de Quilino, fue elegida la mejor de la raza por quinto a\u00f1o consecutivo. El podio fue 100% cordob\u00e9s: el segundo lugar fue para La ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u6620\u753b\u9928\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u307e\u3059\u3002\u300c\u6700\u5f8c\u306e\u8b1d\u7f6a\u300d\u30da\u30da\u30fb\u30c8\u30d0\u30eb - \u30f4\u30a3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/cordoba/738789-se-estrena-en-los-cines-de-cordoba-la-ultima-disculpa-de-pepe-tobal/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:35:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Este jueves 6 de diciembre llega a los cines cordobeses el largometraje documental que narra la desaparici\u00f3n del TC-48, m\u00e1s conocido como El avi\u00f3n de los ..."
        }
    ]
}