{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRE14ZURJU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:47:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u6226\u4e89\u3067\u5175\u58eb\u3092\u62f7\u554f\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f\u8ecd\u968a -  Lmneuquen.com",
            "link": "https://www.lmneuquen.com/acusan-militares-torturar-soldados-la-guerra-malvinas-n615810",
            "pub_date": "2018-12-08 03:40:00 GMT",
            "source_nm": "Lmneuquen.com",
            "source_url": "https://www.lmneuquen.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u6226\u4e89\u306e36\u5e74\u5f8c\u3001\u5175\u58eb\u306e\u907a\u4f53\u306f\u5927\u9678\u306b\u79fb\u3055\u308c\u307e\u3059 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/36-anos-guerra-malvinas-trasladan-continente-restos-soldado_0_yhZVRiJFS.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:39:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u6226\u4e89\uff1a\u30c0\u30fc\u30a6\u30a3\u30f3\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u5175\u58eb106  - \u30df\u30b7\u30aa\u30f3\u30ba\u30fb\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://misionesonline.net/2018/12/07/guerra-malvinas-identificaron-al-soldado-106-enterrado-cementerio-darwin/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:23:12 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://misionesonline.net",
            "desc": "El Gobierno de Argentina inform\u00f3 hoy que ascienden a 106 los cuerpos identificados de soldados argentinos enterrados en un cementerio de las islas Malvinas ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fMalvinas\u306b\u843d\u3061\u305f\u5225\u306e\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u5175\u58eb\u3092\u7279\u5b9a\u3057\u305f -  El Doce",
            "link": "https://eldoce.tv/sociedad/identificaron-soldado-cordobes-caido-guerra-malvinas-ramon-angel-cabrera-san-agustin_76879",
            "pub_date": "2018-12-07 20:41:29 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u4e8c",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "Ram\u00f3n \u00c1ngel Cabrera ten\u00eda 19 a\u00f1os cuando muri\u00f3 el 28 de mayo de 1982 en la batalla de Darwin-Pradera del Ganso. M\u00e1s de 36 a\u00f1os despu\u00e9s, se supo d\u00f3nde estaban sus restos: el cordob\u00e9s nacido en San Agust\u00edn se convirti\u00f3 en el soldado argentino n\u00famero 106 en ser identificado en el cementerio de Darwin. As\u00ed lo inform\u00f3 este viernes la Secretar\u00eda de Derechos Humanos y Pluralismo Cultural de la Naci\u00f3n. \"Sus hermanos, Julio Alberto Cabrera y Jos\u00e9 Armando Cabrera, que hab\u00edan aportado sus muestras de ADN, fueron notificados por el equipo interdisciplinario de la Secretar\u00eda en dependencias del Archivo ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\uff1a\u30de\u30eb\u30d3\u30ca\u30b9\u6226\u4e89\u4e2d\u306b\u660e\u3089\u304b\u306b\u3055\u308c\u305f\u62f7\u554f\u3067\u544a\u767a\u3055\u308c\u305f\u8ecd\u540d -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298338-argentina-revelar-militares-torturas-guerra-malvinas",
            "pub_date": "2018-12-07 23:21:50 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Fue en el marco de denuncias hechas por ex combatientes de la Guerra de Malvinas, ocurrida en 1982. Los acusados podr\u00edan ser juzgados por cr\u00edmenes de lesa humanidad. Despu\u00e9s de la guerra entre Argentina y el Reino Unido por el control de las Islas Malvinas \u2014un conjunto de archipi\u00e9lagos al sur del pa\u00eds latinoamericano\u2014, la Justicia revel\u00f3 este viernes 18 nombres de militares argentinos, denunciados por torturas contra soldados bajo su mando durante el conflicto b\u00e9lico. El Juez Federal Federico Calvete, de Tierra del Fuego, localidad argentina pr\u00f3xima a las Islas, los cit\u00f3 en funci\u00f3n de posee..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30f4\u30a3\u30ca\u30b9\u306e106\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f\uff1a3\u3064\u306e\u52d5\u3044\u3066\u3044\u308b\u624b\u7d19\u3068\u6c7a\u3057\u3066\u8ae6\u3081\u306a\u304b\u3063\u305f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u5175\u58eb\u306e\u7269\u8a9e - \u60c5\u5831\u8cc7\u6599",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/2018/12/07/son-106-los-caidos-identificados-de-malvinas-tres-conmovedoras-cartas-y-la-historia-de-un-soldado-que-nunca-se-rindio-en-la-batalla/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:43:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Ram\u00f3n \u00c1ngel Cabrera-soldado identificado Malvinas- \"Que Dios les de suerte para seguir luchando\", les escribi\u00f3 a sus padres y hermanos desde las islas solo trece d\u00edas antes de morir. Seguir luchando fue lo que hizo Ram\u00f3n \u00c1ngel Cabrera en la cruenta batalla de Darwin-Pradera del Ganso frente a los comando ingleses que ped\u00edan la rendici\u00f3n. A sus 19 a\u00f1os, el joven alba\u00f1il de San Agust\u00edn, C\u00f3rdoba, batall\u00f3 hasta que las balas brit\u00e1nicas atravesaron su cuerpo. Estaba bordeando el monte junto a su compa\u00f1ero Eduardo \u00c1vila -como segunda l\u00ednea de reserva del Regimiento de Infanter\u00eda 25- cuando una pa..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30d3\u30ca\u30b9\uff1a\u62f7\u554f\u306e\u305f\u3081\u306b18\u4eba\u306e\u5175\u58eb\u3092\u8abf\u67fb -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Malvinas-indagaran-a-18-militares-por-torturas-20181207-0130.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "El juez federal de Ushuaia Federico Calvete cit\u00f3 a indagatoria a 18 militares denunciados en la causa en la que se investigan las torturas y abusos padecidos por los soldados que en 1982 participaron del conflicto b\u00e9lico con Gran Breta\u00f1a por la soberan\u00eda de las islas Malvinas. As\u00ed lo revelaron ayer fuentes de la querella que sigue el Centro de Ex Combatientes de La Plata (Cecim), al se\u00f1alar que el magistrado hizo lugar a una solicitud presentada en mayo por el fiscal federal de R\u00edo Grande, Marcelo Rapoport. De esta forma, 18 de los 95 militares denunciados dar\u00e1n explicaciones ante la Justic..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u53f8\u6cd5\u306f\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u6226\u4e89\u4e2d\u306e\u62f7\u554f\u306e\u305f\u3081\u306b18\u4eba\u306e\u5175\u58eb\u3092\u9a19\u3057\u307e\u3059 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083994583-guerra-de-las-malvinas-responsables/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"\u00c9ste es el primer avance importante que la causa tiene luego de 11 a\u00f1os\", celebr\u00f3 este 7 de diciembre en un comunicado la Comisi\u00f3n Provincial de la Memoria (CPM), organismo p\u00fablico y aut\u00f3nomo de la provincia de Buenos Aires. El magistrado, del juzgado federal de Ushuaia (en el extremo austral de Argentina), respondi\u00f3 as\u00ed a un pedido presentado por el fiscal federal de R\u00edo Grande, Marcelo Rapoport, que pidi\u00f3 la indagatoria de 26 militares junto con la Procuradur\u00eda de Cr\u00edmenes de Lesa Humanidad. Cr\u00f3nicas de la Guerra de Malvinas: \"Vuelvo al sitio que debi\u00f3 haber sido mi tumba\" El juez imput\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u6226\u4e89\u3067\u5175\u58eb\u3092\u62f7\u554f\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a3c\u8a00\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b18\u4eba\u306e\u5175\u58eb\u304c\u547c\u3073\u51fa\u3055\u308c\u305f -  BigBangNews",
            "link": "https://www.bigbangnews.com/politica/Llaman-a-declarar-a-18-militares-por-torturas-a-soldados-en-la-Guerra-de-Malvinas-20181207-0020.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:35:00 GMT",
            "source_nm": "BigBangNews",
            "source_url": "https://www.bigbangnews.com",
            "desc": "El Juzgado Federal de Ushuaia, a cargo de Federico Calvete, llam\u00f3 a prestar declaraci\u00f3n indagatoria a 18 militares oficiales y suboficiales del Ej\u00e9rcito argentino acusados de haber sometido a tormentos a sus propios soldados durante la guerra de Malvinas, en lo que se considera que son delitos de lesa humanidad. Este es el primer avance importante que la causa tiene luego de 11 a\u00f1os de investigaci\u00f3n, inform\u00f3 la Comisi\u00f3n Provincial por la Memoria, que es querellante en el expediente junto a otros organizaciones dedicadas a la defensa de los derechos humanos. En mayo de este a\u00f1o el fiscal fed..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30d3\u30ca\u30b9\u3067\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u5175\u58eb\u306e\u6570\u306f106\u4eba\u306b\u4e0a\u308a\u307e\u3059 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298332-106-soldados-argentinos-identificados-guerra-malvinas",
            "pub_date": "2018-12-07 21:40:20 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Como parte de un programa impulsado por la Cruz Roja, y de com\u00fan acuerdo entre Argentina y el Reino Unido, se anunci\u00f3 la recuperaci\u00f3n de la identidad del cuerpo de Ram\u00f3n \u00c1ngel Cabrera. Desde 2016, un acuerdo entre Argentina y el Reino Unido permiti\u00f3 a la Cruz Roja y al Equipo Argentino de Antropolog\u00eda Forense ingresar al cementerio de Darwin, en las Islas Malvinas, donde se encuentran enterrados muchos soldados argentinos ca\u00eddos durante el conflicto b\u00e9lico de 1982. El objetivo era recuperar la identidad de los cuerpos, ya que la mayor\u00eda fueron sepultados con el lema \"Soldado argentino solo ..."
        },
        {
            "title": "36\u5e74\u5f8c\u3001\u5f7c\u3089\u306fMalvinas  - V\u00edaPa\u00eds\u3067\u6226\u3063\u305f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u5175\u58eb\u3092\u7279\u5b9a\u3057\u305f",
            "link": "https://viapais.com.ar/ushuaia/746725-identificaron-al-primo-de-arcando-en-malvinas/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:53:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "La historia comenz\u00f3 hace unos 58 a\u00f1os cuando la abuela materna de Juan Carlos Arcando, llamada Ramona, con v\u00ednculo familiar con la abuela materna de Ram\u00f3n \u00c1ngel Cabrera, quien se llamaba Juana, hicieron una promesa, que si la hija de Ramona ten\u00eda una hija, su nieta se llamar\u00eda Juana y lo propio hizo Juana, que su hija le pusiera Ramona a su nieta. Obviamente este compromiso fue asumido por ambas hijas. Cuando la madre de Juan Carlos Arcando dio a luz y viendo que era var\u00f3n, le puso Juan y cuando la progenitora de su primo dio a luz en 1963, tambi\u00e9n tuvo un var\u00f3n y asumiendo el ancestral co..."
        },
        {
            "title": "Malvinas  -  Chronicle\u3067\u65b0\u305f\u306b\u5012\u308c\u305f\u5175\u58eb\u3092\u78ba\u8a8d",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/info-general/Identifican-a-nuevo-soldado-caido-en-Malvinas-20181207-0030.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "El cabo -post mortem- Ram\u00f3n \u00c1ngel Cabrera, oriundo de C\u00f3rdoba, es el nuevo ca\u00eddo de la guerra de Malvinas cuyos restos pudieron ser identificados en el cementerio de Darwin, con lo que ya suman 106 los casos positivos alcanzados tras los trabajos forenses que realiz\u00f3 el Comit\u00e9 Internacional de la Cruz Roja. El nuevo caso hab\u00eda sido anticipado este mi\u00e9rcoles por el secretario de Derechos Humanos, Claudio Avruj, en su paso por la ciudad cordobesa de R\u00edo Cuarto para participar de la ceremonia de homenaje al capit\u00e1n Luis Castagnari, cuyo cuerpo fue trasladado desde las islas Malvinas a C\u00f3rdoba,..."
        },
        {
            "title": "\u65e7\u30de\u30eb\u30f4\u30a3\u30ca\u30b9\u6226\u95d8\u6a5f\u306e\u907a\u4f53\u306f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306b\u6b8b\u308a\u307e\u3059 - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/info-general/Los-restos-del-ex-combatiente-de-Malvinas-descansan-en-Cordoba-20181206-0031.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "A 36 a\u00f1os de la guerra de Malvinas, los restos del capit\u00e1n -post mortem- de la Fuerza A\u00e9rea Argentina Luis Castagnari descansan desde este jueves en su C\u00f3rdoba natal, luego de recibir honores militares en una emotiva ceremonia de la que participaron familiares, amigos, integrantes del arma y autoridades. Los restos de Castagnari llegaron el mi\u00e9rcoles a la ciudad de R\u00edo Cuarto provenientes de las islas Malvinas, adonde volaron su viuda y sus hijos para cumplir la promesa de regresarlo a su tierra. \"Si no vuelvo, quiero que traigas mi cuerpo y me entierres junto a Gustavito\", dijo el entonces..."
        },
        {
            "title": "\u540d\u8a89\u6bc0\u640d - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-una-despedida-con-honores-2026369-113.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:23:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Los restos del capit\u00e1n de la Fuerza A\u00e9rea (post mortem) Luis Dar\u00edo Jos\u00e9 Castagnari, uno de los soldados argentinos ca\u00eddos en la guerra de Malvinas, fueron despedidos ayer con honores en la ciudad cordobesa de R\u00edo Cuarto luego de su repatriaci\u00f3n. La ceremonia se llev\u00f3 a cabo en el Cementerio Parque Perpetual de R\u00edo Cuarto y participaron el jefe de la Fuerza A\u00e9rea, brigadier general Enrique V\u00edctor Amrein, junto a familiares del capit\u00e1n Castagnari, el secretario de Derechos Humanos de la Naci\u00f3n, Claudio Avruj, veteranos de guerra de Malvinas y personal militar y civil de la instituci\u00f3n. Durant..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30d3\u30ca\u30b9\u3067\u5175\u58eb\u3092\u62f7\u554f\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f\u5175\u58eb\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/actualidad/Quienes-son-los-militares-acusados-por-torturas-a-soldados-en-Malvinas-20181207-0032.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "El juez federal de Ushuaia, Federico Calvete, cit\u00f3 a indagatoria a 18 militares denunciados en la causa en la que se investigan las torturas y abusos padecidos por los soldados que en 1982 participaron en la Guerra de Malvinas. La causa judicial comenz\u00f3 en 2007, a partir de los testimonios de soldados tras el regreso de la Guerra. As\u00ed, 18 de los 95 militares denunciados deber\u00e1n dar explicaciones, a 11 a\u00f1os del inicio de la causa y 36 de la finalizaci\u00f3n de la guerra de Malvinas. - Seg\u00fan la acusaci\u00f3n del Fiscal Federal de R\u00edo Grande, Marcelo Rapoport, los jefes militares \"habr\u00edan ordenado y e..."
        },
        {
            "title": "&quot;Bailando 2018&quot;\u3067\u306e\u30de\u30eb\u30d3\u30ca\u30b9\u306e\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc\u3078\u306eCinthiaFern\u00e1ndez\u306e\u52d5\u63fa",
            "link": "https://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2018/12/07/el-conmovedor-homenaje-de-cinthia-fernandez-a-los-heroes-de-malvinas-en-la-pista-del-bailando/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:49:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "(Video ShowMatch \u2013 El Trece) La Guerra de Malvinas es un tema muy sensible para toda la sociedad argentina, y, m\u00e1s all\u00e1 que pasaron ya 36 a\u00f1os de la misma, la herida a\u00fan sigue abierta. Por eso, no sorprendi\u00f3 que la sola elecci\u00f3n de esta tem\u00e1tica para el ritmo Homenajes del Bailando despertara ya de por s\u00ed la emoci\u00f3n de todos en la pista, m\u00e1s si se tiene en cuenta que la performance de Cinthia Fern\u00e1ndez cont\u00f3 con veteranos de guerra presentes en el estudio. Sin embargo, la emoci\u00f3n que ya de por s\u00ed trae aparejado el tema se potenci\u00f3 a\u00fan m\u00e1s con la brillante puesta en escena de la bailarina y ..."
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\u7684\uff1a\u5012\u308c\u305f\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u907a\u4f53\u304c\u30ea\u30aa\u30af\u30e9\u30fc\u30c8\u306b\u6765\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c9\u30fc\u30c1",
            "link": "https://eldoce.tv/sociedad/historico-restos-militar-capitan-luis-castagnari-enterrado-islas-guerra-malvinas-llego-rio-cuarto-primer-caido_76755",
            "pub_date": "2018-12-06 00:33:23 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u4e8c",
            "source_url": "https://eldoce.tv",
            "desc": "Un h\u00e9roe regres\u00f3 a casa. Luis Dar\u00edo Jos\u00e9 Castagnari fue trasladado desde el cementerio de Darwin hasta R\u00edo Cuarto. Ser\u00e1 segundo ca\u00eddo en la Guerra de Malvinas en ser sepultado en territorio continental. + MIR\u00c1 M\u00c1S: Identificaron a un soldado cordob\u00e9s ca\u00eddo en Malvinas El militar nacido en General Cabrera en marzo de 1949 integr\u00f3 el Grupo de Operaciones Especiales de la Fuerza A\u00e9rea Argentina y en Malvinas cumpli\u00f3 tareas de Seguridad y Defensa. Muri\u00f3 el 29 de mayo de 1982 en el Aeropuerto de Puerto Argentino, tras ser alcanzado por las esquirlas de un misil en Puerto Argentino. Los restos de..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u3042\u308b\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306e\u907a\u8de1 - \u30e9\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-6-15-38-0-ya-descansan-en-cordoba-los-restos-de-un-caido-en-malvinas",
            "pub_date": "2018-12-06 18:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "El capit\u00e1n -post mortem- de la Fuerza A\u00e9rea Argentina Luis Castagnari fue inhumado en R\u00edo Cuarto, luego de recibir honores militares en una emotiva ceremonia de la que participaron familiares, amigos, integrantes del arma y autoridades. Thu, 06 Dec 2018 18:38:00 GMT Thu, 06 Dec 2018 18:26:24 GMT Ya descansan en C\u00f3rdoba los restos de un ca\u00eddo en Malvinas A 36 a\u00f1os de la guerra de Malvinas, los restos del capit\u00e1n -post mortem- de la Fuerza A\u00e9rea Argentina Luis Castagnari descansan desde hoy en su C\u00f3rdoba natal, luego de recibir honores militares en una emotiva ceremonia de la que participaron..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u6226\u4e89\u3067\u5012\u308c\u305f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u5175\u58eb106\u3092\u7279\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083993278-mas-soldados-identificados-de-guerra-malvinas/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Derechos Humanos de Argentina inform\u00f3 este 7 de diciembre de \"la identificaci\u00f3n positiva de Ram\u00f3n \u00c1ngel Cabrera, el soldado argentino n\u00famero 106 en ser localizado en el Cementerio de Darwin\" de las Malvinas. Los hermanos del soldado, Julio Alberto y Jos\u00e9 Armando Cabrera, fueron notificados de la identificaci\u00f3n 36 a\u00f1os despu\u00e9s de su muerte. Cabrera, nacido en la localidad cordobesa de San Agust\u00edn (centro), ten\u00eda 19 a\u00f1os cuando fue enviado a combatir en Pradera del Ganso, situada en la Isla Soledad, en la que se libr\u00f3 una batalla de tres d\u00edas en la que muri\u00f3 el 28 de mayo de ..."
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\u7684\uff1a\u5012\u308c\u305f\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u907a\u4f53\u306f\u5927\u9678\u306b\u79fb\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/2018/12/05/por-primera-vez-desde-que-finalizo-la-guerra-trasladan-al-continente-el-cuerpo-de-un-caido-en-malvinas/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:04:47 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Luis Castagnari en las islas Malvinas \"Si pudiera elegir c\u00f3mo terminar mi vida, le pedir\u00eda a Dios morir defendiendo la Patria\", hab\u00eda dicho el primer teniente Luis Dar\u00edo Jos\u00e9 Castagnari mucho antes de partir hacia la guerra. Por eso, el 1 de abril de 1982, cuando dej\u00f3 su casa en el barrio de El Palomar para ir a Malvinas, solo le pidi\u00f3 tres cosas a su esposa: -Cuidate, cuid\u00e1 a nuestros cuatro hijos, y si no vuelvo de las islas quiero que traigas mi cuerpo y me entierres junto a Gustavito. El comando de la Fuerza A\u00e9rea iba dispuesto a entregar su vida. As\u00ed, dej\u00f3 su alianza matrimonial en una..."
        },
        {
            "title": "36\u5e74\u5f8c\u306b\u7d04\u675f\u3055\u308c\u305f\u7d04\u675f\uff1a\u30de\u30eb\u30d3\u30ca\u30b9\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306e\u907a\u8de1\u306f\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306b\u6b8b\u308b - \u30e9\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-6-16-3-0-una-promesa-cumplida-36-anos-despues-descansan-en-cordoba-los-restos-de-un-caido-en-malvinas",
            "pub_date": "2018-12-06 19:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "\"Si no vuelvo, quiero que traigas mi cuerpo y me entierres junto a Gustavito\", dijo el entonces joven primer teniente, antes de partir. Thu, 06 Dec 2018 19:03:00 GMT Thu, 06 Dec 2018 18:54:56 GMT Una promesa cumplida 36 a\u00f1os despu\u00e9s: descansan en C\u00f3rdoba los restos de un ca\u00eddo en Malvinas A 36 a\u00f1os de la guerra de Malvinas, los restos del capit\u00e1n -post mortem- de la Fuerza A\u00e9rea Argentina Luis Castagnari descansan desde hoy en su C\u00f3rdoba natal, luego de recibir honores militares en una emotiva ceremonia de la que participaron familiares, amigos, integrantes del arma y autoridades. Los resto..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30f4\u30a3\u30ca\u30b9\u306e\u82f1\u96c4\u304c\u5927\u9678\u306b\u623b\u3063\u305f - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/info-general/Heroe-de-Malvinas-regreso-al-continente-20181205-0058.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "Los restos del capit\u00e1n -post mortem- Luis Castagnari llegaron en la tarde de ayer al continente. Arribaron a Comodoro Rivadavia procedentes de las Islas Malvinas, a donde viaj\u00f3 su familia para recibir el f\u00e9retro, y luego volaron a C\u00f3rdoba, su provincia natal, para darle sepultura al h\u00e9roe. Se trata de un hecho sin precedentes, ya que por primera vez, 36 a\u00f1os despu\u00e9s de la Guerra de Malvinas, los restos de un ca\u00eddo en el conflicto b\u00e9lico vuelven al continente. El vuelo privado de American Jet aterriz\u00f3 a las 14.17 en el aeropuerto de Comodoro Rivadavia, proveniente de la base a\u00e9rea de Mount P..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u6226\u4e89\u306e36\u5e74\u5f8c\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u5175\u58eb\u306e\u907a\u4f53\u306f\u5927\u9678\u306b\u79fb\u3055\u308c\u307e\u3059 - \u30e9\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-4-14-17-0-a-36-anos-de-la-guerra-de-malvinas-trasladan-al-continente-los-restos-de-un-soldado-argentino",
            "pub_date": "2018-12-04 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Por pedido de la familia, el capit\u00e1n post mortem Luis Dar\u00edo Jos\u00e9 Castagnari ser\u00e1 llevado hacia la ciudad cordobesa de R\u00edo Cuarto. Tue, 04 Dec 2018 17:17:00 GMT Tue, 04 Dec 2018 17:05:20 GMT A 36 a\u00f1os de la guerra de Malvinas, trasladan al continente los restos de un soldado argentino En un hecho in\u00e9dito, 36 a\u00f1os despu\u00e9s de la guerra de Malvinas, los restos de un soldado ca\u00eddo en el conflicto ser\u00e1n tra\u00eddos ma\u00f1ana al continente, por pedido de la familia, para descansar en su tierra natal, en la provincia de C\u00f3rdoba. Se trata del capit\u00e1n post mortem Luis Dar\u00edo Jos\u00e9 Castagnari, cuyos restos se..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u306e36\u5e74\u5f8c\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u5175\u58eb\u306e\u907a\u7269\u3092\u79fb\u8b72\u3059\u308b - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/politica/36-anos-despues-de-Malvinas-trasladan-restos-de-un-soldado-20181204-0144.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "En un hecho in\u00e9dito, 36 a\u00f1os despu\u00e9s de la guerra de Malvinas, los restos de un soldado ca\u00eddo en el conflicto ser\u00e1n tra\u00eddos al continente, por pedido de la familia, para descansar en su tierra natal, en la provincia de C\u00f3rdoba. Se trata del capit\u00e1n post mortem Luis Dar\u00edo Jos\u00e9 Castagnari, cuyos restos ser\u00e1n trasladados este jueves, v\u00eda a\u00e9rea, desde el cementerio de Darwin, en las Islas Malvinas, hacia la ciudad cordobesa de R\u00edo Cuarto. Acompa\u00f1ar\u00e1 el recorrido de 2.120 kil\u00f3metros que hay desde Darwin a R\u00edo Cuarto su esposa Mar\u00eda Cristina Scavarda de Castagnari, acompa\u00f1ada por sus tres hijos M..."
        },
        {
            "title": "G20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30d9\u30c6\u30e9\u30f3A4 Skyhawk\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u4efb\u52d9\u306e\u9593\u306b\u7a7a\u3092\u5b88\u308b\uff1f - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/proteger-los-cielos-durante-la-cumbre-del-g20-la-ultima-mision-del-veterano-a4-skyhawk/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:34:30 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "En septiembre de 2018, el ministro de defensa Oscar Aguad revel\u00f3 un dato inquietante: quedaban apenas tres aviones de combate A4 Skyhawk para proteger la inminente cumbre del G20 que se estaba organizando en Buenos Aires. Tres aviones. Un pa\u00eds de 2,78 millones de kil\u00f3metros cuadrados defendidos por tres aeroplanos cuyo dise\u00f1o se remonta a la d\u00e9cada del 50. Quiz\u00e1s el sobrevuelo sobre Buenos Aires de una pareja de A4 Skyhawk en los d\u00edas en que la capital argentina se convirti\u00f3 en sede del poder mundial sea la despedida digna de un avi\u00f3n que prest\u00f3 servicio por m\u00e1s de medio siglo y protagoniz\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30d3\u30ca\u30b9\u5175\u58eb\u306e\u907a\u4f53\u306e\u5927\u9678\u3078\u306e\u672a\u516c\u958b\u79fb\u8ee2 -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Inedito-traslado-al-continente-de-restos-de-un-soldado-de-Malvinas-20181204-0082.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Querido. Tras terminar el secundario, Luis (derecha) se present\u00f3 en la Escuela de Aviaci\u00f3n Militar con asiento en C\u00f3rdoba. En 1972 egres\u00f3 con el grado de alf\u00e9rez. Era muy querido. En un hecho in\u00e9dito, 36 a\u00f1os despu\u00e9s de la guerra de Malvinas, los restos de un soldado ca\u00eddo en el conflicto ser\u00e1n tra\u00eddos hoy al continente, por pedido de la familia, para descansar en su tierra natal, en la provincia de C\u00f3rdoba. Se trata del capit\u00e1n post mortem Luis Dar\u00edo Jos\u00e9 Castagnari, cuyos restos ser\u00e1n trasladados hoy, v\u00eda a\u00e9rea, desde el cementerio de Darwin, en las islas Malvinas, hacia la ciudad cordobe..."
        }
    ]
}