{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpZURVMWMyTmtPUklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:42:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30be\u3001\u4ee3\u7406\u4eba\u306e\u793e\u9577\u306b\u518d\u9078\u3001Cambiemos\u3078\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u7cf8\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b\u300d - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/politica/emilio-monzo-reelegido-presidente-diputados-mensaje-cambiemos-reivindico-rosca_0_ihjQPl8dI.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:22:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bullrich\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5f7c\u306e\u6279\u5224\u306e\u5f8c\u3001Carri\u00f3\u306fMonz\u00f3\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u8b70\u4f1a\u306b\u884c\u304f\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2199477-despues-sus-criticas-bullrich-carrio-no-va",
            "pub_date": "2018-12-05 13:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u526f\u5927\u81e3\u306fMonz\u00f3 -  Chronicle\u3092\u518d\u9078\u3059\u308b",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/politica/Diputados-reeligen-a-Monzo-20181203-0078.html",
            "pub_date": "2018-12-04 03:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "Arranca la semana de sesiones extraordinarias en el Congreso. Los principales temas ser\u00e1n Bienes Personales y Ley Antibarrabravas."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u306f\u8b70\u54e1\u306e\u4f1a\u9577\u3067\u3042\u308b\u30e9\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0\uff08La Nueva\uff09\u306e\u8b70\u9577\u3068\u3057\u3066\u6700\u5f8c\u306b\u518d\u9078\u3055\u308c\u308b",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-2-22-33-0-monzo-sera-reelegido-por-ultima-vez-como-presidente-de-la-camara-de-diputados",
            "pub_date": "2018-12-03 01:22:22 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "El presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3 ser\u00e1 reelecto por \u00faltima vez en ese cargo durante la sesi\u00f3n preparatoria del pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles, en la ..."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u306fDeputies  -  ElPatag\u00f3nico\u306e\u524d\u3067\u518d\u9078\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.elpatagonico.com/monzo-fue-reelecto-al-frente-diputados-n5003636",
            "pub_date": "2018-12-06 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30bf\u30b4\u30cb\u30a2",
            "source_url": "https://www.elpatagonico.com",
            "desc": "El presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3, fue reelegido ayer al frente del cuerpo, con el respaldo de la mayor\u00eda de los bloques parlamentarios, ..."
        },
        {
            "title": "Frigerio\u3068Monz\u00f3\u306f\u3001PaulaCh\u00e1vez\u3068Pamela David\u306e\u96a3\u306b\u3044\u308b\u4eba\u3005\u306e\u8868\u7d19\u306b\u30dd\u30fc\u30ba\u3092\u3068\u3063\u305f -  Politica Argentina",
            "link": "https://www.politicargentina.com/notas/201812/27649-frigerio-y-monzo-posaron-para-la-tapa-de-gente-al-lado-de-paula-chavez-y-pamela-david.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:03:33 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u653f\u7b56",
            "source_url": "https://www.politicargentina.com",
            "desc": "El ministro del Interior y Obras P\u00fablicas, Rogelio Frigerio, y el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3, fueron parte de la tapa de la revista Gente ..."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u306f\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30e9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ba\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u4efb\u671f\u306b\u518d\u9078\u3055\u308c\u308b",
            "link": "https://m.lavoz.com.ar/politica/monzo-sera-reelegido-en-su-ultimo-periodo-en-camara",
            "pub_date": "2018-12-04 03:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://m.lavoz.com.ar",
            "desc": "La predilecci\u00f3n incondicional de Macri por Marcos Pe\u00f1a, su adversario interno dentro del PRO, lo releg\u00f3 de la mesa chica de poder."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30be\uff08EmilioMonz\u00f3\uff09\u306f\u300c\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u7cf8\u300d\u3092\u4e3b\u5f35\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u300c\u305d\u308c\u306f\u793e\u4f1a\u7684\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u304b\u3089\u306f\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d - \u60c5\u5831\u901a\u4fe1",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/emilio-monzo-reivindico-la-rosca-politica-eso-no-se-hace-desde-las-redes-sociales/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:30:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Emilio Monz\u00f3 fue reelecto hoy presidente de la C\u00e1mara de Diputados. Lo hizo gracias al apoyo de los principales bloques parlamentarios y con un discurso reinvindicatorio de la \"rosca\" pol\u00edtica: \"(Ah\u00ed) se genera la confianza para los acuerdos, para las leyes, para sacar un pa\u00eds en adelante. Y esto no se hace de manera virtual, no se hace por las redes sino de manera personal\", afirm\u00f3. Durante su discurso, Monz\u00f3 hizo un repaso del a\u00f1o legislativo y destac\u00f3 el proceso de discusi\u00f3n de la ley que buscaba legalizar el aborto, y entre los agradecimientos mencion\u00f3 al ministro del Interior, Rogelio ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30be\uff08EmilioMonz\u00f3\uff09\u3068\u30ab\u30ea\u30aa\uff08Carri\u00f3\uff09\u306e\u300c\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u300d\uff1a\u300c\u3053\u306e\u5354\u5b9a\u306f\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3067\u306f\u306a\u304f\u653f\u6cbb\u7684\u30b9\u30ec\u30c3\u30c9\u306b\u3088\u3063\u3066\u9054\u6210\u3055\u308c\u308b\u300d -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/emilio-monzo-y-un-palito-carrio-los-acuerdos-se-logran-gracias-la-rosca-politica-no-por-las-redes_922355",
            "pub_date": "2018-12-05 19:24:03 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Por unanimidad de todos los bloques, la C\u00e1mara de Diputados eligi\u00f3 por cuarta vez consecutiva a Emilio Monz\u00f3 como presidente del cuerpo y de esta forma se da inicio al que ser\u00e1 su \u00faltimo a\u00f1o en ese cargo ya que anticip\u00f3 que no buscar\u00e1 renovar su banca en 2019 debido a sus diferencias con el oficialismo. Le\u00e9 tambi\u00e9n Elisa Carri\u00f3 critic\u00f3 los cambios en el uso de las armas de las fuerzas federales: \"Viola los derechos humanos\" Visiblemente emocionado, lanz\u00f3: \"Me siento orgulloso como pol\u00edtico. Es lo que me esfuerzo por hacer d\u00eda a d\u00eda. Reinvidico la rosca, a veces me tomo el trabajo de definir..."
        },
        {
            "title": "\u518d\u9078\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u3001\u30e2\u30f3\u30be\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u300c\u7cf8\u300d\u3092\u4e3b\u5f35\u3057\u305f -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Tras-ser-reelecto-Monzo-reivindico-la-rosca-politica-20181205-0120.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Se va. Monz\u00f3 recibe el afecto de sus pares. Ratific\u00f3 que al terminar su mandato no buscar\u00e1 renovar su banca. El presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3, fue reelegido ayer, por cuarta vez consecutiva, al frente del cuerpo, con el respaldo de la mayor\u00eda de los bloques parlamentarios, que elogiaron su capacidad de di\u00e1logo y trayectoria, durante una sesi\u00f3n preparatoria de la C\u00e1mara baja. Al agradecer el respaldo de sus pares, Monz\u00f3 dijo sentirse \"orgulloso como pol\u00edtico\", y reivindic\u00f3 \"la rosca\" pol\u00edtica, al sostener que en base a esas conversaciones \"se genera la confianza para apr..."
        },
        {
            "title": "\u5408\u610f\u304c\u6b20\u5982\u3057\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u306bbarrabravas\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8b70\u8ad6\u304c\u9045\u308c\u305f -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/argentina/postergan-por-falta-de-acuerdo-el-debate-por-la-ley-contra-barrabravas-LA6103269",
            "pub_date": "2018-12-07 01:39:43 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "A horas de una final de la Copa Libertadores entre dos equipos argentinos en Espa\u00f1a, la C\u00e1mara de Diputados posterg\u00f3 ayer, por falta de acuerdo entre los bloques, el debate de la ley contra los barrabravas. El proyecto hab\u00eda obtenido dictamen, m\u00e1s temprano, tras una negociaci\u00f3n entre el oficialismo y bloques opositores. El interbloque Cambiemos acept\u00f3 posponer la votaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo martes 18, en busca de mayores consensos sobre su redacci\u00f3n. Hay dudas sin embargo sobre si la ley ser\u00e1 aprobada durante este a\u00f1o legislativo. El presidente de la C\u00e1mara Emilio Monz\u00f3, anunci\u00f3 la postergaci\u00f3..."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u306fDeputies  -  Chronicle\u306e\u524d\u306b\u518d\u9078\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/politica/Monzo-fue-reelegido-al-frente-de-Diputados-20181205-0042.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "El presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3, fue reelegido este mi\u00e9rcoles al frente del cuerpo, con el respaldo de la mayor\u00eda de los bloques parlamentarios, que elogiaron su capacidad de di\u00e1logo y trayectoria, durante una sesi\u00f3n preparatoria de la C\u00e1mara baja. Al agradecer el respaldo de sus pares, Monz\u00f3 dijo sentirse \"orgulloso como pol\u00edtico\", y reivindic\u00f3 \"la rosca pol\u00edtica\", al sostener que en base a esas conversaciones \"se genera la confianza para aprobar las leyes y sacar un pa\u00eds para adelante\", y eso, asegur\u00f3, \u201cno se hace de manera virtual sino que se hace de manera personal..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u30d0\u30fc\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u305f -  Depo",
            "link": "https://www.depo.com.ar/futbolargentino/Argentina-cada-vez-mas-cerca-de-tener-un-ley-antibarras-20181206-0022.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30dd",
            "source_url": "https://www.depo.com.ar",
            "desc": "La falta de acuerdos en el propio oficialismo y en bloques opositores, deriv\u00f3 en la postergaci\u00f3n del tratamiento de la llamada Ley Antibarrabravas hasta el martes 18 de diciembre, tres d\u00edas antes de la finalizaci\u00f3n de las sesiones extraordinarias convocadas por el Poder Ejecutivo. La iniciativa, que el gobierno volvi\u00f3 a colocar en la agenda legislativa a partir de los episodios de violencia en la frustrada final de la Copa Libertadores entre River y Boca en el estadio Monumental, podr\u00eda quedar sin sanci\u00f3n definitiva este a\u00f1o, ya que el Senado no tendr\u00e1 tiempo de tratamiento en comisiones y ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u306f\u300c\u7cf8\u300d\u3092\u8a93\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30be\uff08EmilioMonz\u00f3\uff09\u526f\u4f1a\u9577\u306f\u8a9e\u308a\u3001\u300c\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306e\u305f\u3081\u306e\u300d\u653f\u7b56\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f -  A24.com",
            "link": "https://www.a24.com/politica/reivindico-la-rosca-dijo-el-jefe-de-diputados-emilio-monzo-y-critico-a-la-politica-por-redes-sociales-12052018_BkD4_FBy4",
            "pub_date": "2018-12-05 18:55:42 GMT",
            "source_nm": "A24.com",
            "source_url": "https://www.a24.com",
            "desc": "Qu\u00e9 pas\u00f3. Al asumir su tercer per\u00edodo como Presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3 desliz\u00f3 una el\u00edptica cr\u00edtica al manejo pol\u00edtico del Poder Ejecutivo. \u201cReivindico la \u2018rosca\u2019\u201d, se\u00f1al\u00f3. \"En base a ella se generan los acuerdos, las leyes, para lograr sacar al pa\u00eds adelante. Esto no se hace de manera virtual, no se hace con las redes, sino de manera personal\u201d. Qu\u00e9 significa. El ala de comunicaci\u00f3n y gesti\u00f3n del PRO suele minimizar la tarea de aquellos que buscan los acuerdos pol\u00edticos con la oposici\u00f3n u otros actores de poder. Y suelen impulsar otro tipo de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de..."
        },
        {
            "title": "Rogelio Frigerio\u3068Corrientes\u306e\u77e5\u4e8b\u306f\u3001\u884c\u52d5\u306e\u4e2d\u3067\u4e00\u7dd2\u306b\u73fe\u308c\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/rogelio-frigerio-y-el-gobernador-de-corrientes-se-mostraron-juntos-en-un-acto/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:13:11 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Frigerio y el gobernador Valdes El ministro del Interior, Obras P\u00fablicas y Vivienda, Rogelio Frigerio, y el gobernador de Corrientes, Gustavo Vald\u00e9s, encabezaron ayer en la capital provincial la inauguraci\u00f3n de obras de infraestructura urbana y vivienda financiadas por el gobierno nacional, que van a beneficiar a m\u00e1s de 800 familias. El acto se llev\u00f3 a cabo despu\u00e9s de la cena de la que participaron Marcos Pe\u00f1a, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Emilio Monz\u00f3, Humberto Schiavoni y Frigerio, por el PRO; con el quinteto radical integrado por Alfredo Cornejo, el propio Vald\u00e9s, Gerardo Morales, Jos\u00e9 Ca..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30d0\u30fc\u3078\u306e\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u8b70\u8ad6\u3092\u5ef6\u671f\u3057\u305f - \u6bce\u65e5\u9280\u306e\u65e5",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-6-19-46-0-postergaron-el-debate-para-endurecer-las-penas-a-los-barras-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-07 03:41:19 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados posterg\u00f3 hasta el martes 18 el debate del proyecto para agravar las penas a los barrabravas que cometan actos de violencia en los estadios de f\u00fatbol. El proyecto tambi\u00e9n sanciona a los dirigentes que den entradas en forma gratuita, y establece que el derecho de admisi\u00f3n a los estadios lo realizar\u00e1 el Ministerio de Seguridad en lugar de los clubes, como suced\u00eda hasta ahora. El presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3, anunci\u00f3 que los bloques pol\u00edticos acordaron postergar el tratamiento de esta iniciativa impulsada por el Gobierno Nacional, que hoy tuvo dictam..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u77ac\u9593\u3001\u53cd\u30d0\u30e9\u30d0\u30e9\u306e\u6cd5\u5f8b\u306b\u5bfe\u51e6\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u8b70\u54e1\u306b\u5408\u610f\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u308c\u306f\u4eca\u65e5\u6e80\u5834\u4e00\u81f4\u3067\u6295\u7968\u3055\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046 -  A24.com",
            "link": "https://www.a24.com/politica/a-ultimo-momento-hubo-acuerdo-en-diputados-para-tratar-la-ley-anti-barrabravas-y-se-votaria-hoy-por-unanimidad-12062018_HJoOy3LJE",
            "pub_date": "2018-12-06 11:16:47 GMT",
            "source_nm": "A24.com",
            "source_url": "https://www.a24.com",
            "desc": "Qu\u00e9 pas\u00f3. Cuando parec\u00eda que el proyecto perd\u00eda fuerza en el Congreso, Cambiemos alcanz\u00f3 un acuerdo con el Frente Renovador, Argentina Federal y el Frente para la Victoria-PJ para votar en Diputados la iniciativa oficialista que endurece las penas contra los barras bravas. De hecho, el tema no estaba incluido en la sesi\u00f3n especial consensuada para el jueves a las 11 porque las posturas parec\u00edan irreconciliables. Sin embargo, la presidenta de la comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n Penal, Gabriela Burgos, consigui\u00f3 que no se cayera el plenario con la Comisi\u00f3n de Deportes, que preside Daniel Scioli, y se ..."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u306f\u3001\u7b2c4\u56de\u3068\u6700\u5f8c\u306e\u4f1a\u5408\u3067\u3001\u8b70\u9577\u306e\u4f1a\u9577\u3068\u3057\u3066\u6279\u51c6\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30e9\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-5-13-28-0-monzo-fue-ratificado-como-presidente-de-la-camara-de-diputados-por-cuarta-y-ultima-vez",
            "pub_date": "2018-12-05 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Monz\u00f3 fue ratificado como presidente de la C\u00e1mara de Diputados por cuarta y \u00faltima vez Tras su consagraci\u00f3n de un nuevo mandato como titular de la C\u00e1mara baja, dijo que \"reivindica la rosca\", ya que en base a ella \"se genera la confianzas para lograr los acuerdos y las leyes\". Con elogios de sus pares, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Emilio Monz\u00f3 fue ratificado hoy en ese cargo por cuarta y \u00faltima vez, luego de que hiciera p\u00fablica su decisi\u00f3n de no renovar su banca de legislador el a\u00f1o que viene. Tambi\u00e9n se les renov\u00f3 el cargo a Jos\u00e9 Luis Gioja (FpV-PJ) como vicepresidente primero,..."
        },
        {
            "title": "PRO\u3068UCR\u306f\u30012019\u5e74\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306e\u524d\u306b\u8352\u308c\u679c\u3066\u305f\u7e01\u3092\u524a\u308a\u53d6\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f1a\u3063\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/04/el-pro-y-la-ucr-se-reunen-esta-noche-para-limar-asperezas-de-cara-a-la-campana-del-2019/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:38:35 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Marcos Pe\u00f1a, Rogelio Frigerio, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Emilio Monz\u00f3 y Humberto Schiavoni, de un lado. Alfredo Cornejo, Gustavo Vald\u00e9s, Mario Negri y Luis Naidenoff, del otro. El PRO y la UCR se reunieron este martes para limar las asperezas que sobrevolaron la relaci\u00f3n durante todo el a\u00f1o, y en especial en las \u00faltimas semanas de este 2018, de cara a la campa\u00f1a electoral del 2019. En principio, el encuentro tendr\u00eda lugar en Casa Rosada, pero hasta entrada la tarde voceros de ambos partidos de la coalici\u00f3n de gobierno no terminaban de confirmar el escenario. Mauricio Macri no estar\u00e1 presen..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30be\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u7cf8\u3060\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u307e\u3059\u304c\u3001\u4e8b\u5b9f\u4e0a\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093&quot;  -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-13-27-0-por-m-spezzapria---monzo-reivindico-la-rosca-politica-no-se-puede-hacer-de-manera-virtual--politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-06 02:00:03 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Por Mariano Spezzapria, desde el Congreso nacional \u201cReivindico la rosca pol\u00edtica. As\u00ed se genera confianza para hacer acuerdos y sacar leyes. Eso no se puede hacer de manera virtual\u201d. Esas fueron hoy las primeras palabras del bonaerense Emilio Monz\u00f3 tras ser reelegido para su cuarto mandato como presidente de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n. La definici\u00f3n de Monz\u00f3 fue interpretada en el recinto de la C\u00e1mara baja como un mensaje directo a la interna de Cambiemos, m\u00e1s espec\u00edficamente a los cultores de las redes sociales como instrumento de acci\u00f3n pol\u00edtica, que en el entorno del presidente ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30be\u30fc\u5bfePe\u00f1a\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u305d\u306e\u30b9\u30ec\u30c3\u30c9\u3092\u4e3b\u5f35\u3057\u307e\u3059\u3001\u5951\u7d04\u306f\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u901a\u3058\u3066\u6210\u7acb\u3057\u307e\u305b\u3093&quot;  -  Diario 26",
            "link": "http://www.diario26.com/260395--monzo-vs-pena-reivindico-la-rosca-los-acuerdos-no-se-hacen-por-las-redes-sociales",
            "pub_date": "2018-12-05 09:23:05 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u8a1826",
            "source_url": "http://www.diario26.com",
            "desc": "(Foto: NA) \"Reivindico la rosca\", dijo Emilio Monz\u00f3, tras ser elegido por cuarta vez como presidente de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n. \"Y eso es la rosca, pero en base a ella se generan los acuerdos, las leyes, para lograr sacar al pa\u00eds adelante. Esto no se hace de manera virtual, no se hace con las redes sino de manera personal\", a\u00f1adi\u00f3, en clara referencia a Marcos Pe\u00f1a, su rival interno y quien habr\u00eda hecho m\u00e1s que nadie para que en un a\u00f1o haya que elegir otro presidente de la C\u00e1mara. \"A veces me tomo el trabajo de definirla, porque es algo muy humano. Es entregar el ser, algo de l..."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u306f\u5927\u7d71\u9818\u3068\u3057\u3066\u7d9a\u304f -  La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-monzo-seguira-como-presidente-2026194-113.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:15:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 ayer la reforma al impuesto de Bienes Personales, que exime del pago de este tributo a los inmuebles utilizados como vivienda casa habitaci\u00f3n valuada en menos de 18 millones de pesos. Con 125 a favor, 65 en contra y 27 abstenciones, se logr\u00f3 la sanci\u00f3n definitiva, en virtud de la cual Cambiemos cumpli\u00f3 con el compromiso que hab\u00eda asumido con el sector del PJ dialoguista que encabeza Miguel Pichetto, que le hab\u00eda dado los votos para la aprobaci\u00f3n del Presupuesto en el Senado a cambio de una serie de concesiones. La elevada cantidad de abstenciones obedece a la p..."
        },
        {
            "title": "\u4e0e\u515a\u306e\u706b\u82b1\u304c\u7d9a\u304d\u3001\u30ab\u30ea\u30aa\u304c\u30e2\u30f3\u30be - \u30b8\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u518d\u9078\u306b\u5931\u6557\u3057\u305f",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-13-5-0-monzo-fue-reelecto-presidente-en-diputados-y-carrio-pego-el-faltazo-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-06 02:00:03 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados ratific\u00f3 hoy a Emilio Monz\u00f3 como titular del cuerpo, con el respaldo de la mayor\u00eda de los bloques parlamentarios, y tras ser elogiado por sus pares por su capacidad de di\u00e1logo para conducir la C\u00e1mara baja, aunque con una ausencia notoria: Elisa Carri\u00f3. En medio de la tensi\u00f3n por las cr\u00edticas de la referente de Cambiemos contra el cambio de protocolo que le da mayor poder de uso de armas a las fuerzas de seguridad federales, impulsado por la ministra de Seguridad Patricia Bullrich y el aval del presidente Mauricio Macri, Carri\u00f3 decidi\u00f3 no estar presente en la sesi\u00f3n de..."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u3001\u4ee3\u7406\u4eba\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306b\u518d\u9078\uff1a &quot;Reinvindico la rosca&quot;  -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Monzo-reelecto-presidente-de-Diputados-Reinvindico-la-rosca-20181205-0060.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Emilio Monz\u00f3 fue reelecto hoy presidente de la C\u00e1mara de Diputados. Lo hizo gracias al apoyo de los principales bloques parlamentarios y con un discurso reinvindicatorio de la \"rosca\" pol\u00edtica: \"(Ah\u00ed) se genera la confianza para los acuerdos, para las leyes, para sacar un pa\u00eds en adelante. Y esto no se hace de manera virtual, no se hace por las redes sino de manera personal\", afirm\u00f3. Durante su discurso, Monz\u00f3 hizo un repaso del a\u00f1o legislativo y destac\u00f3 el proceso de discusi\u00f3n de la ley que buscaba legalizar el aborto, y entre los agradecimientos mencion\u00f3 al ministro del Interior, Rogelio ..."
        },
        {
            "title": "\u500b\u4eba\u7684\u306a\u8ca1\u7523\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u6539\u9769\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-3-2-12-21-bienes-personales-buscan-aprobar-la-reforma-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-03 21:36:06 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados sesionar\u00e1 esta semana con vistas a convertir en ley la reforma del impuesto de Bienes Personales y aprobar los proyectos sobre tributos a cooperativas y contra la violencia en el f\u00fatbol. Fuentes parlamentarias precisaron que si bien se espera que hoy llegue el llamado del Gobierno a sesiones extraordinarias con el temario espec\u00edfico, la intenci\u00f3n del oficialismo es citar cuanto antes, ma\u00f1ana o el mi\u00e9rcoles, a las comisiones para emitir los dict\u00e1menes de los proyectos de lucha contra la violencia en el f\u00fatbol y de cooperativas. El Gobierno reactiv\u00f3 la iniciativa para c..."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u306f\u8b70\u54e1\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306b\u518d\u9078\u3055\u308c\u305f\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u7cf8\u3092\u4e3b\u5f35\u3059\u308b\u300d - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/742276-monzo-fue-reelegido-presidente-de-diputados-reivindico-la-rosca/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:16:19 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El diputado por la provincia de Buenos Aires Emilio Monz\u00f3 (PRO) fue reelegido como presidente de la C\u00e1mara para un cuarto per\u00edodo consecutivo, que ser\u00e1 el \u00faltimo como integrante del cuerpo, ya que decidi\u00f3 no renovar su banca. Adem\u00e1s, Monz\u00f3 ya hizo saber que al t\u00e9rmino del actual mandato presidencial de Mauricio Macri podr\u00eda irse de Cambiemos, porque se siente relegado en la toma de decisiones. Por eso, aprovech\u00f3 su discurso para marcar su distancia con Marcos Pe\u00f1a, su adversario dentro de Cambiemos. A la sesi\u00f3n preparatoria asisti\u00f3 el ministro de Interior, Rogelio Frigerio, y su equipo. Fue..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306f12\u6708\u306b\u8b70\u4f1a\u306e\u7279\u5225\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u958b\u50ac -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Macri-convoco-a-sesiones-extraordinarias-del-Congreso-durante-diciembre-20181202-0047.html",
            "pub_date": "2018-12-02 21:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "El presidente Mauricio Macri decret\u00f3 este domingo el llamado a sesiones extraordinarias del Congreso, desde el 3 de diciembre y hasta el 21 de este mes, con un temario que incluye 40 proyectos de ley. El decreto, firmado esta tarde por el presidente, lleva el n\u00famero 1087 y tiene como anexo un listado de 40 asuntos comprendidos en el temario, entre los cuales se encuentran algunos de car\u00e1cter m\u00e1s administrativo -como la autorizaci\u00f3n al presidente para viajar al exterior o la autorizaci\u00f3n para la entrada y salida de tropas con fines de ejercicios conjuntos-, con otros de mayor trascendencia c..."
        },
        {
            "title": "\u6c34\u3092\u7652\u3059\u305f\u3081\u306e\u5915\u98df -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-10-23-0-una-cena-para-apaciguar-las-aguas-deportes",
            "pub_date": "2018-12-06 02:00:03 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Los principales dirigentes del PRO, entre ellos varios ministros del Gabinete nacional, y referentes del radicalismo compartieron anoche una cena en una parrilla del barrio porte\u00f1o de Palermo, donde acordaron dejar atr\u00e1s las tensiones entre ambas fuerzas y avanzar en la estrategia electoral de cara a las elecciones presidenciales de 2019. El encuentro, del que no particip\u00f3 el presidente Mauricio Macri, se produjo despu\u00e9s de las tironeos que se generaron en la coalici\u00f3n gobernante luego de que Cambiemos perdiera un lugar en la conformaci\u00f3n del Consejo de la Magistratura, situaci\u00f3n que fue du..."
        },
        {
            "title": "Monz\u00f3\u306f\u526f\u8b70\u54e1\u306e\u5143\u9996\u306b\u518d\u9078\u3055\u308c\u3001\u30ab\u30f3\u30d3\u30a8\u30e2\u30b9\u304b\u30891\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\u96e2\u308c\u305f\u3068\u3053\u308d\u306b\u3042\u308b - V\u00edaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/738561-monzo-sera-reelegido-presidente-de-diputados-con-un-pie-afuera-de-cambiemos/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:47:43 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Cuando el mi\u00e9rcoles a partir de las 10 se produzca la renovaci\u00f3n de autoridades, en la llamada sesi\u00f3n preparatoria, Emilio Monz\u00f3 ser\u00e1 reelegido por tercer a\u00f1o consecutivo presidente de la C\u00e1mara de Diputados, con la particularidad de que no solamente no pelear\u00e1 por renovar su banca en 2019 sino que adem\u00e1s podr\u00eda abandonar Cambiemos al t\u00e9rmino del actual mandato de Mauricio Macri. Monz\u00f3 es el principal referente del peronismo dentro de Cambiemos y fue un art\u00edfice central, como armador, del hist\u00f3rico triunfo de Mar\u00eda Eugenia Vidal de 2015 en la provincia de Buenos Aires, que a su vez apuntal\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30d0\u30eb\u30c7\u30b9\u306f\u3001\u56fd\u5bb6\u306e\u5f79\u4eba\u3067\u3042\u308b\u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/corrientes/739193-gustavo-valdes-se-reune-junto-a-la-cupula-radical-con-funcionarios-nacionales/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:42:08 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El gobernador Gustavo Vald\u00e9s formar\u00e1 parte este martes de la delegaci\u00f3n de dirigentes radicales que se reunir\u00e1 en Buenos Aires con funcionarios del Gobierno Nacional, en una cumbre que tiene como principal objetivo \u201climar\u201d asperezas entre la c\u00fapula de la UCR y Cambiemos de cara a las Elecciones 2019. El c\u00f3nclave, que est\u00e1 pautado para las 20 horas, significa el regreso de los radicales a Balcarce 50, luego de los chispazos producidos entre el Gobierno y la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que en su condici\u00f3n de aliado del oficialismo quisiera asumir un rol de mayor protagonismo en la toma de decisione..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u3059\u3067\u306b\u81e8\u6642\u306e\u4f1a\u8b70\u3092\u958b\u50ac\u3057\u59cb\u3081\u3066\u3044\u308b -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/argentina/el-congreso-ya-empieza-a-sesionar-en-extraordinarias-GY6089008",
            "pub_date": "2018-12-04 19:21:27 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "El Gobierno oficializ\u00f3 la convocatoria a sesiones extraordinarias hasta el 21 de diciembre con el prop\u00f3sito de que el Congreso apruebe, entre decenas de normas, la reforma del impuesto de Bienes Personales -acordado en la negociaci\u00f3n por el Presupuesto- el proyecto sobre financiamiento de los partidos pol\u00edticos y la iniciativa contra los barrabravas. El decreto 1087/2018 con fecha 2 de diciembre fue publicado ayer en el Bolet\u00edn Oficial con la firma del presidente Mauricio Macri y del jefe de Gabinete, Marcos Pe\u00f1a. La actividad ya comienza esta semana, fundamentalmente en la C\u00e1mara baja: ma\u00f1..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u304c\u7279\u5225\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u958b\u50ac -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/mauricio-macri-convoco-sesiones-extraordinarias-en-el-congreso_921570",
            "pub_date": "2018-12-03 10:22:11 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El presidente Mauricio Macri convoc\u00f3 a sesiones extraordinarias con la intenci\u00f3n de convertir en ley la reforma del impuesto de Bienes Personales y aprobar los proyectos sobre tributos a cooperativas y contra la violencia en el f\u00fatbol. Le\u00e9 tambi\u00e9n Mauricio Macri les pidi\u00f3 a sus ministros apurar la ley de barrabravas para que sea votada en sesiones extraordinarias De acuerdo al decreto N\u00b0 1087 que firm\u00f3 este domingo a la tarde, el mandatario dispuso que los legisladores nacionales traten 40 proyectos de ley, que se encuentran separados en un anexo, desde el 3 de diciembre al 21. Entre las in..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30f3\u30da\u30a4\u30aa\u30b9\u306e2\u4eba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306f\u3001\u5e74\u306e\u30ad\u30e3\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u6301\u3064Gente\u306e\u30ab\u30d0\u30fc\u306b\u306a\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/quienes-son-los-dos-integrantes-cambiemos-que-estaran-la-tapa-gente-los-personajes-del-ano-n52919",
            "pub_date": "2018-12-04 17:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "Habr\u00e1 dos integrantes de Cambiemos que estar\u00e1n en la tapa de Gente entre los personajes del a\u00f1o. La publicaci\u00f3n de espect\u00e1culos ya filtr\u00f3 la portada y se ve a dos hombres fuertes de Mauricio Macri: Rogelio Frigerio y Emilio Monz\u00f3. Embed Los \u00fanicos dos pol\u00edticos que est\u00e1n los cien personajes del a\u00f1o de Gente son m\u00e1s peronistas de Cambiemos, los que posiblemente no est\u00e9n m\u00e1s all\u00e1 de 2019. Es un s\u00edntoma de algo? Por qu\u00e9 los eligieron? @rialjorge pic.twitter.com/zvxjSSRgSm \u2014 Lucas Morando (@morandolucas) 4 de diciembre de 2018 El ministro de Interior y el presidente de la C\u00e1mara de Diputados qu..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30f3\u30af\u3078\u306e\u904e\u6fc0\u6d3e\u3001\u300c\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u30e9\u30d5\u300d\u3078 - \u6bce\u65e5\u306e\u9280\u306e\u65e5",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-4-2-35-44-los-radicales-a-la-rosada-para-limar-asperezas--politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-04 20:29:32 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La c\u00fapula radical, con el jefe partidario y gobernador de Mendoza, Alfredo Cornejo, a la cabeza, se reunir\u00e1 hoy con funcionarios nacionales en la Casa Rosada, para \u201climar asperezas\u201d y comenzar a delinear la estrategia electoral de Cambiemos para el 2019. El c\u00f3nclave, que en un principio se iba a realizar el mi\u00e9rcoles pasado y que debi\u00f3 postergarse por la muerte del padre del gobernador Cornejo, significa el regreso de los radicales a Balcarce 50, luego de los chispazos producidos entre el Gobierno y la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que en su condici\u00f3n de aliado del oficialismo quisiera asumir un ro..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306f\u8b70\u4f1a\u306e\u7279\u5225\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u958b\u50ac\u3057\u300140\u4ef6\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3057\u307e\u3057\u305f.V\u00edaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/736808-macri-convoco-a-sesiones-extraordinarias-del-congreso-para-debatir-40-proyectos/",
            "pub_date": "2018-12-03 04:39:18 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Tras una semana de descanso por el G-20 y otras m\u00e1s sin sesionar debido al mal clima pol\u00edtico entre Cambiemos y la oposici\u00f3n, los diputados y senadores volver\u00e1n esta semana a trabajar para cumplir con el decreto que en la tarde del domingo firm\u00f3 el presidente Mauricio Macri de convocatoria a sesiones extraordinarias, del 3 al 21 de diciembre, en cuyo temario incluy\u00f3 40 proyectos. El decreto presidencial 1087/2018 sali\u00f3 publicado este lunes en el Bolet\u00edn Oficial y en el temario se destaca el aumento en Bienes Personales, que ya tiene la media sanci\u00f3n del Senado y obtuvo dictamen en la C\u00e1mara..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30ea\u30d7\u30eb\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u9031 - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-una-semana-de-triple-sesion-2025687-113.html",
            "pub_date": "2018-12-03 03:50:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados se prepara para coronar el a\u00f1o con un raid de sesiones que comenzar\u00e1 el mi\u00e9rcoles con la preparatoria para la ratificaci\u00f3n de autoridades, seguida de otra para el tratamiento de proyectos sin controversia como la reforma de Bienes Personales, en tanto que el jueves el recinto se abrir\u00e1 para debatir el proyecto \u201cantibarras\u201d. Con el decreto del presidente Mauricio Macri qued\u00f3 formalizado el llamado a extraordinarias, donde el oficialismo ya ten\u00eda definido el temario para la doble jornada de sesiones. El primer paso ser\u00e1 la sesi\u00f3n preparatoria para la renovaci\u00f3n de las a..."
        }
    ]
}