{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl5Ym1NeWREVVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:54:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u65b0\u9023\u90a6\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u30b3\u30fc\u30c9 - \u6162\u6027",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/politica/Es-ley-el-nuevo-Codigo-Procesal-Penal-Federal-20181206-0146.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30e9\u30d0\u30ce\u306b\u3068\u3063\u3066\u3001\u65b0\u3057\u3044\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u306f\u300c\u3088\u308a\u901f\u304f\u900f\u660e\u306a\u6b63\u7fa9\u3092\u53ef\u80fd\u306b\u3059\u308b\u300d -  La Voz Del Interior",
            "link": "https://m.lavoz.com.ar/politica/para-garavano-nuevo-codigo-procesal-penal-permitira-una-justicia-mas-rapida-y-transparente",
            "pub_date": "2018-12-06 20:34:41 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://m.lavoz.com.ar",
            "desc": "\"El C\u00f3digo Procesal Penal Federal es ley. Festejamos la aprobaci\u00f3n que se dio gracias al trabajo de todas las fuerzas pol\u00edticas. Avanzamos hacia un sistema ..."
        },
        {
            "title": "Mossack\uff06Fonseca  -  La Estrella dePanam\u00e1\u306e\u305f\u3081\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u305fRams\u00e9sOwens",
            "link": "http://laestrella.com.pa/panama/nacional/ramses-owens-detenido-caso-mossack-fonseca/24096291",
            "pub_date": "2018-12-08 05:13:33 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "El abogado Rams\u00e9s Genaro Owens fue aprehendido como parte de las investigaciones que se adelantan por el caso Mossack & Fonseca. Owens est\u00e1 siendo procesado por la supuesta comisi\u00f3n de un delito de blanqueo de capitales a trav\u00e9s de una estructura societaria para cometer actos il\u00edcitos. El 25 de junio de 2018, el Juzgado D\u00e9cimo Octavo del Circuito de lo Penal concedi\u00f3 al abogado una fianza de $300 mil para que no fuera detenido. Posteriormente, la Fiscal\u00eda apel\u00f3 a una reducci\u00f3n del monto de la fianza. El 16 de agosto de 2016, el Segundo Tribunal de Justicia concedi\u00f3 la solicitud de la defens..."
        },
        {
            "title": "Germ\u00e1nGaravano\u306f\u65b0\u3057\u3044\u624b\u7d9a\u304d\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u300c\u6a29\u529b\u306e\u8efd\u8996\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u304b\u3089\u306e\u62b5\u6297\u304c\u3042\u3063\u305f\u300d -  infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/08/garavano-sobre-el-nuevo-codigo-procesal-hubo-resistencia-de-jueces-por-una-vision-mezquina-del-poder/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:32:26 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Justicia penal tiene nuevas reglas. Esta semana el Senado aprob\u00f3 un C\u00f3digo Procesal Penal que entrar\u00e1 en vigencia el a\u00f1o que viene. Y con otro nombre: C\u00f3digo Procesal Penal Federal. El cambio principal es que las investigaciones estar\u00e1n a cargo de los fiscales y no de los jueces. Tambi\u00e9n que todo se tratar\u00e1 en audiencias orales, hay plazos para resolver los casos y las v\u00edctimas tendr\u00e1n m\u00e1s intervenci\u00f3n. \"El pron\u00f3stico es que entre cinco y siete a\u00f1os el C\u00f3digo est\u00e9 implementado en todo el pa\u00eds\", le dijo a Infobae el ministro de Justicia de la Naci\u00f3n, Germ\u00e1n Garavano, que destac\u00f3 que el nu..."
        },
        {
            "title": "\u4e88\u9632\u5211\u52d9\u6240\u3067\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u4f7f\u7528\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u306e\u30e9\u30de\u30fb\u30b0\u30c6\u30a3\u30a8\u30ec\u30b9 - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/llama-gutierrez-evitar-uso-politico-en-prision-preventiva",
            "pub_date": "2018-12-08 11:48:04 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "FotoS: Especial Alejandro Guti\u00e9rrez Guti\u00e9rrez envi\u00f3 cartas a varios Senadores de la Rep\u00fablica, entre ellos el coahuilense Armando Guadiana, advirtiendo sobre el uso pol\u00edtico de la prisi\u00f3n preventiva oficiosa, en medio de la pol\u00e9mica por la primera lectura de una reforma que abrir\u00eda la puerta a esta figura sin restricciones. \u201cNo tengo duda que existe en M\u00e9xico el uso pol\u00edtico de la prisi\u00f3n preventiva. Por eso me preocupa mucho esta figura, de hecho le env\u00ede algunos comunicados a amigos senadores, incluyendo a Armando Guadiana, con quien tengo una buena amistad, para que tengan mucho cuidado\u201d..."
        },
        {
            "title": "\u4e0b\u9662\u8b70\u9577\u306f\u3001\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u6539\u6b63\u6848\u3092\u6539\u6b63\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/06/la-camara-de-diputados-sanciono-la-reforma-del-codigo-procesal-penal/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:37:16 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados sancion\u00f3 la reforma del C\u00f3digo Penal (T\u00e9lam) La C\u00e1mara de Diputados convirti\u00f3 este jueves en ley una reforma del C\u00f3digo Procesal Penal Federal que actualiza esa normativa e incorpora varias leyes aprobadas por el Congreso para agilizar la administraci\u00f3n de justicia. La reforma est\u00e1 orientada a modernizar los mecanismos de persecuci\u00f3n penal de los delitos federales a trav\u00e9s de la incorporaci\u00f3n de herramientas para la investigaci\u00f3n de il\u00edcitos complejos como el narcotr\u00e1fico, hechos de corrupci\u00f3n, trata de personas y crimen organizado. El nuevo C\u00f3digo incorpora las leyes..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f4\u30a1\u30e9\u4e0a\u9662\u3001\u88c1\u5224\u524d\u52fe\u7559\u5ef6\u9577 -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagHrA",
            "pub_date": "2018-12-07 01:16:27 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El pleno del Senado aprob\u00f3 en lo general y en lo particular la reforma al art\u00edculo 19 para que seis delitos m\u00e1s sean susceptibles de ser cubiertos con la prisi\u00f3n preventiva oficiosa. Con 88 votos a favor, 16 en contra y cero abstenciones pasaron las reservas promovidas por los legisladores en la iniciativa. El abuso sexual contra menores, el uso de programas sociales con fines electorales, el hucachicoleo, el robo de transportes, los delitos en materia de desaparici\u00f3n forzada de personas y desaparici\u00f3n cometida por particulares, los delitos en materia de armas de fuego y explosivos, de uso..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u6210\u5e74\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6027\u72af\u7f6a\u306e\u7f70\u91d1\u306f\u6e1b\u984d\u3055\u308c\u307e\u305b\u3093\uff1a\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/no-habra-rebajas-en-la-pena-por-delitos-sexuales-contra-menores-corte-constitucional-articulo-827797",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "No habr\u00e1 rebajas en la pena por delitos sexuales contra menores: Corte Constitucional Submitted by cmunoz_1153 on Fri, 12/07/2018 - 07:00 El alto tribunal dice que no es procedente las reducciones en la pena con base en los preacuerdos y negociaciones entre la Fiscal\u00eda y el investigado. La Corte Constitucional dice que no puede haber rebajas en la pena, con base en los preacuerdos y negociaciones entre la Fiscal\u00eda y el investigado, cuando se cometan delitos sexuales contra menores de edad. El alto tribunal asegura que este tipo de actuaciones resultan contrarias al C\u00f3digo de Infancia y Adol..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\u306f\u3001\u9023\u90a6\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u5178\u6539\u6b63\u6848\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u305f - \u30e9\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-6-16-33-0-diputados-aprobo-la-reforma-al-codigo-procesal-penal-federal",
            "pub_date": "2018-12-06 19:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Diputados aprob\u00f3 la Reforma al C\u00f3digo Procesal Penal Federal La C\u00e1mara Baja convirti\u00f3 en ley las modificaciones para actualizar esa normativa, con el objetivo de agilizar la administraci\u00f3n de justicia. La C\u00e1mara de Diputados convirti\u00f3 hoy en ley una reforma del C\u00f3digo Procesal Penal Federal que actualiza esa normativa e incorpora varias leyes aprobadas por el Congreso para agilizar la administraci\u00f3n de justicia. Al defender el texto, la presidenta de la comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n Penal, Gabriela Burgos (UCR-Jujuy) record\u00f3 que el presidente Mauricio Macri suspendi\u00f3 su aplicaci\u00f3n en 2016 porque..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30de\u30a4\u30ca\u30fc\u306a\u5f37\u59e6\u72af\u306b10\u5e74\u9593\u306e\u5211\u3092\u79d1\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30c1\u30ef\u30ef",
            "link": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/delicias/dan-10-anos-de-prision-a-violador-de-menor-2762705.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ef\u30ef\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx",
            "desc": "Sentencian a 10 a\u00f1os de prisi\u00f3n a un hombre acusado de atacar sexualmente a una menor de 13 a\u00f1os de edad en julio de este a\u00f1o, en un rancho de este municipio; el d\u00eda de ayer el juez del Distrito Judicial Camargo resolvi\u00f3 el proceso penal mediante un procedimiento abreviado, en el que le dict\u00f3 sentencia privativa de la libertad y lo conden\u00f3 al pago de la reparaci\u00f3n del da\u00f1o. \u201cEl Ministerio P\u00fablico de la Unidad Especializada de Investigaci\u00f3n radicada en el municipio de Camargo, obtuvo un fallo condenatorio en contra de Jes\u00fas Manuel V\u00e1zquez Castro, sentenciado a diez a\u00f1os de prisi\u00f3n por el del..."
        },
        {
            "title": "Tierra del Fuego\u306fPatricia Bullrich  - V\u00edaPa\u00eds\u304c\u63d0\u6848\u3057\u305f\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30d7\u30ed\u30c8\u30b3\u30eb\u306b\u6e96\u62e0\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093",
            "link": "https://viapais.com.ar/ushuaia/746614-tierra-del-fuego-no-adhiere-al-protocolo-de-seguridad-propuesto-por-patricia-bullrich/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:07:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El nuevo protocolo de seguridad que firm\u00f3 Patricia Bullrich que permite a los polic\u00edas federales, entre otras acciones, disparar sin dar la voz de alto, fue publicado esta semana en el Bolet\u00edn Oficial. En este marco el secretario de Estado de Seguridad, Javier Eposto, asegur\u00f3 que la provincia no tiene necesidad de adherir a esta resoluci\u00f3n \u201cno tenemos ning\u00fan tipo de episodio que nos haga pensar en hechos de este tipo, en la Escuela Policial se ense\u00f1an otras cosas y creo que nos tenemos que quedar con eso\u201d. El funcionario indic\u00f3 que \u201ca la hora de repeler una agresi\u00f3n el polic\u00eda tenga las cos..."
        },
        {
            "title": "\u6bba\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u5211\u4e8b\u88c1\u5224 &quot;ElGre\u00f1as&quot;\u306b -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/policiacas/proceso-penal-para-el-grenas-chihuahua-20181205-0060.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Chihuahua.- Dictan un auto de vinculaci\u00f3n a proceso a David V. R. de 38 a\u00f1os, alias \u201cEl Gre\u00f1as\u201d, l\u00edder de una c\u00e9lula criminal y objetivo prioritario, est\u00e1 acusado de los delitos de homicidio calificado y homicidio en grado de tentativa, cometidos en agravio de dos elementos y una agente de la Fiscal\u00eda Especializada de la Mujer. El imputado tiene participaci\u00f3n en los homicidios de los polic\u00edas investigadores que fueron atacados por varios sujetos el 27 de octubre del 2017, en el cruce de las calles Oasis de Lisboa y Oasis de Qatar, en el fraccionamiento Pradera de los Oasis, cuando se diri..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044CPP\u306f\u3001\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u5224\u65ad\u304c3\u5206\u306e1\u3067\u89e3\u6c7a\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3092\u9054\u6210\u3057\u307e\u3057\u305f -  Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/SIN-CATEGORIZAR/Nuevo-CPP-logro-que-los-juicios-se-resuelvan-en-un-tercio-del-tiempo-segun-informe-uc703963",
            "pub_date": "2018-12-05 20:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "La eficacia del sistema sigue sin superar los niveles anteriores, aunque se dispar\u00f3 en el \u00faltimo semestre. El nuevo proceso penal a\u00fan no logr\u00f3 el mismo porcentaje de eficacia que el sistema anterior pero logr\u00f3 remontar la baja registrada durante los primeros meses de funcionamiento, de acuerdo a un informe estad\u00edstico presentado este mi\u00e9rcoles por la Fiscal\u00eda General de la Naci\u00f3n. El organismo present\u00f3 su informe anual 2018, en el que presenta una comparaci\u00f3n de la \"eficacia\" que tuvieron los dos procesos penales que rigieron en los \u00faltimos dos a\u00f1os. Con ese objetivo, el informe construye u..."
        },
        {
            "title": "\u5408\u610f\u304c\u6b20\u5982\u3057\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u306bbarrabravas\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8b70\u8ad6\u304c\u9045\u308c\u305f -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/argentina/postergan-por-falta-de-acuerdo-el-debate-por-la-ley-contra-barrabravas-LA6103269",
            "pub_date": "2018-12-07 01:39:43 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "A horas de una final de la Copa Libertadores entre dos equipos argentinos en Espa\u00f1a, la C\u00e1mara de Diputados posterg\u00f3 ayer, por falta de acuerdo entre los bloques, el debate de la ley contra los barrabravas. El proyecto hab\u00eda obtenido dictamen, m\u00e1s temprano, tras una negociaci\u00f3n entre el oficialismo y bloques opositores. El interbloque Cambiemos acept\u00f3 posponer la votaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo martes 18, en busca de mayores consensos sobre su redacci\u00f3n. Hay dudas sin embargo sobre si la ley ser\u00e1 aprobada durante este a\u00f1o legislativo. El presidente de la C\u00e1mara Emilio Monz\u00f3, anunci\u00f3 la postergaci\u00f3..."
        },
        {
            "title": "CPP\uff1a\u88ab\u544a\u4eba\u306f\u7d42\u308f\u308a\u3001\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306f\u60aa\u540d\u9ad8\u304f\u52a0\u901f\u3055\u308c\u305f\u82e6\u60c5\u306e\u5272\u5408\u306f\u4f4e\u3044 -  El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/cpp-bajo-porcentaje-de-denuncias-que-terminan-con-imputados-pero-procesos-se-aceleraron-notoriamente-201812519844",
            "pub_date": "2018-12-05 22:09:18 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Durante el primer a\u00f1o de implementaci\u00f3n del nuevo C\u00f3digo del Proceso Penal, la eficacia del sistema \u2013el porcentaje de denuncias que termina con al menos una persona imputada- descendi\u00f3 1,5%. Seg\u00fan datos presentados por la Fiscal\u00eda General de la Naci\u00f3n este mi\u00e9rcoles con el viejo c\u00f3digo la eficacia se ubicaba en el 5,3% (dato de enero a octubre de 2017), y de noviembre de 2017 a octubre de 2018 baj\u00f3 al 3,8% (desde noviembre de 2017 a fines de octubre de 2018). Seg\u00fan explic\u00f3 el responsable del departamento de Pol\u00edticas P\u00fablicas de la Fiscal\u00eda, Diego Gonnet, esta ca\u00edda se debi\u00f3 a que durante l..."
        },
        {
            "title": "\u9996\u90fd\u691c\u5bdf\u5c40\u306e\u8077\u54e1\u306e\u8a13\u7df4\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u6a2a\u8ef8\u3068\u3057\u3066\u306e\u4eba\u6a29 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/03/los-derechos-humanos-como-eje-transversal-en-los-procesos-de-capacitacion-del-personas-de-la-procuraduria-capitalina/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:00:24 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "En los \u00faltimos a\u00f1os M\u00e9xico ha experimentado diversas reformas de nivel constitucional que han impactado en la forma de brindar la seguridad p\u00fablica, procurar e impartir justicia. Tal es el caso de la Reforma Constitucional en materia de Seguridad y Justicia de junio de 2008, tan importante y trascendente como lo fue la Reforma a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos en materia de Derechos Humanos de junio de 2011, la cual impone diversas obligaciones al Estado, a trav\u00e9s de las autoridades, en materia de defensa y protecci\u00f3n de los Derechos Humanos, as\u00ed como de sancionar c..."
        },
        {
            "title": "Frenteamplistas\u306f\u672a\u6210\u5e74\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e88\u9632\u62d8\u7981\u3092\u5ec3\u6b62\u3059\u308b\u63d0\u6848\u3092\u8aac\u660e\u3057\u305f -  Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Frenteamplistas-explicaron-propuesta-de-derogar-prision-preventiva-para-los-menores-uc703958",
            "pub_date": "2018-12-05 19:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "El grupo que discuti\u00f3 la idea sostuvo que es \u201cnecesario\u201d avanzar \u201cdefinitivamente\u201d en medidas alternativas a la prisi\u00f3n preventiva. Militantes frenteamplistas emitieron un comunicado este mi\u00e9rcoles explicando los alcances y las razones de una de los acuerdos que m\u00e1s caus\u00f3 pol\u00e9mica durante esta semana: el Congreso del Frente Amplio acord\u00f3 el domingo la derogaci\u00f3n del registro de antecedentes y prisi\u00f3n preventiva obligatoria para los menores de edad. Los militantes explicaron que este acuerdo fue trabajado durante el \u00faltimo a\u00f1o con el fin de realizar aportes para \"garantizar\" los derechos de ..."
        },
        {
            "title": "\u81e8\u6642\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u4eca\u65e5\u3069\u306e\u6cd5\u6848\u304c\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/actualidad/Sesiones-extraordinarias-que-proyectos-de-ley-se-trataran-hoy-20181206-0002.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "Desde el 3 de diciembre y hasta el 21 de este mes, Mauricio Macri dispuso de la apertura de sesiones extraordinarias en el Congreso de la Naci\u00f3n. A partir de esta resoluci\u00f3n se espera poder tratar un paquete que contiene 40 proyectos de ley. Al momento, en este 2018 ha tenido lugar la aprobaci\u00f3n de 33 leyes. Con la incorporaci\u00f3n del Presupuesto 2019 y con estos nuevos proyectos como horizonte, lo cierto es que este ciclo parlamentario y la consecuente sanci\u00f3n de normativas se presenta como el m\u00e1s bajo desde el retorno de la democracia en 1983. Con 65 leyes como peor antecedente (a\u00f1o 2005), ..."
        },
        {
            "title": "Germ\u00e1nGaravano\uff1a\u300c\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u304c\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u6cbb\u5b89\u90e8\u968a\u3092\u5236\u9650\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3001\u56fd\u304c\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/german-garavano-la-argentina-no-necesita-limitar-a-las-fuerzas-seguridad-por-lo-que-fue-la-dictadura/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:47:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El ministro de Justicia, Germ\u00e1n Garavano, present\u00f3 los resultados y desaf\u00edos del programa Justicia 2020 que se comenz\u00f3 a implementar hace tres a\u00f1os, en el inicio de la gesti\u00f3n del presidente Mauricio Macri. Antes del acto, que se realiz\u00f3 en el CCK, el funcionario dialog\u00f3 con Infobae. \u2014Ministro, \u00bfcu\u00e1les son los avances m\u00e1s destacables del programa Justicia 2020? \u2014Yo creo que, la verdad, una de las cosas m\u00e1s destacables es la metodolog\u00eda, como se trabaj\u00f3 con esta plataforma de gobierno abierto donde m\u00e1s de 55 mil personas hicieron aportes en todos estos ejes. Y el programa lo que busca son do..."
        }
    ]
}