{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl4Y0Rad1gzb1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:32:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Julio De Vido\u306fComodro Py\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306b\u6551\u6025\u8eca\u306b\u4e57\u3063\u3066\u5230\u7740\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Intransigent",
            "link": "https://www.elintransigente.com/politica/2018/12/7/julio-de-vido-llego-los-tribunales-de-comodro-py-bordo-de-una-ambulancia-528122.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e0d\u81ea\u7136\u306a",
            "source_url": "https://www.elintransigente.com",
            "desc": "El detenido exministro de Planificaci\u00f3n Julio De Vido lleg\u00f3 a los tribunales de Comodoro Py, para declarar ante el juez Claudio Bonadio, en el marco de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30bd\u30c8\u30fb\u30c0\u30d3\u30e9\u88c1\u5224\u5b98\u304c\u30b3\u30e2\u30c9\u30fc\u30ed\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30a4\u30f3\u30c8\u30e9\u30ea\u30b8\u30a7\u30f3\u30c6\u306e\u88c1\u5224\u6240\u3067\u5ba3\u8a00",
            "link": "https://www.elintransigente.com/politica/2018/12/6/el-juez-carlos-soto-davila-declara-en-los-tribunales-de-comodoro-py-527897.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e0d\u81ea\u7136\u306a",
            "source_url": "https://www.elintransigente.com",
            "desc": "El juez de Corrientes, Carlos Vicente Soto D\u00e1vila, se present\u00f3 en los tribunales de Comodoro Py para prestar declaraci\u00f3n indagatoria, tal y como fue pedido por ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30bd\u30c8\u30fb\u30c0\u30d3\u30e9\u88c1\u5224\u5b98\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u5ef6\u671f\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a4\u30f3\u30c8\u30e9\u30ea\u30b8\u30a7\u30f3\u30c6",
            "link": "https://www.elintransigente.com/politica/2018/12/6/postergaron-la-indagatoria-al-juez-soto-davila-527897.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e0d\u81ea\u7136\u306a",
            "source_url": "https://www.elintransigente.com",
            "desc": "El juez de Corrientes, Carlos Vicente Soto D\u00e1vila, se present\u00f3 en los tribunales de Comodoro Py para prestar declaraci\u00f3n indagatoria, tal y como fue pedido por ..."
        },
        {
            "title": "De Vido\u306f\u65b0\u3057\u3044\u635c\u67fb\u306e\u305f\u3081\u306bComodoro Py\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306b\u6551\u6025\u8eca\u306b\u3088\u3063\u3066\u5230\u7740\u3057\u307e\u3057\u305f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/07/de-vido-llego-en-ambulancia-a-los-tribunales-de-comodoro-py-para-una-nueva-indagatoria/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:25 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Germ\u00e1nGaravano\u306f\u65b0\u3057\u3044\u624b\u7d9a\u304d\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u300c\u6a29\u529b\u306e\u8efd\u8996\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u304b\u3089\u306e\u62b5\u6297\u304c\u3042\u3063\u305f\u300d -  infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/08/garavano-sobre-el-nuevo-codigo-procesal-hubo-resistencia-de-jueces-por-una-vision-mezquina-del-poder/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:32:26 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Justicia penal tiene nuevas reglas. Esta semana el Senado aprob\u00f3 un C\u00f3digo Procesal Penal que entrar\u00e1 en vigencia el a\u00f1o que viene. Y con otro nombre: C\u00f3digo Procesal Penal Federal. El cambio principal es que las investigaciones estar\u00e1n a cargo de los fiscales y no de los jueces. Tambi\u00e9n que todo se tratar\u00e1 en audiencias orales, hay plazos para resolver los casos y las v\u00edctimas tendr\u00e1n m\u00e1s intervenci\u00f3n. \"El pron\u00f3stico es que entre cinco y siete a\u00f1os el C\u00f3digo est\u00e9 implementado en todo el pa\u00eds\", le dijo a Infobae el ministro de Justicia de la Naci\u00f3n, Germ\u00e1n Garavano, que destac\u00f3 que el nu..."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30fc\u30c8\u30d6\u30c3\u30af\uff1aJulio De Vido\u306f\u3001\u6094\u3044\u6539\u3081\u308b\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u3068\u306e\u5bfe\u6c7a\u3092\u6c42\u3081\u307e\u3057\u305f\u3002 -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/actualidad/Julio-De-Vido-arribo-a-Comodoro-Py-acompanado-por-un-medico-20181207-0030.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "El ex ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, dijo hoy ser v\u00edctima de una \"persecuci\u00f3n judicial\" por su rol como funcionario y por haber sido \"fiel compa\u00f1ero de N\u00e9stor Kirchner\". As\u00ed se expres\u00f3 en un escrito que entreg\u00f3 al juez federal Claudio Bonadio. De Vido fue citado a ampliar su declaraci\u00f3n indagatoria en la causa por los cuadernos de la corrupci\u00f3n, donde se investiga el presunto pago de sobornos en los tr\u00e1mites de adjudicaci\u00f3n de subsidios al gasoil en colectivos y tambi\u00e9n en trenes. El ex funcionario, detenido desde octubre de 2017 en el penal de Marcos Paz, ofreci\u00f3 someterse a un ..."
        },
        {
            "title": "Cuadernos de las coimas\uff1a\u30c7\u30f4\u30a3\u30c9\u306f\u6094\u3044\u6539\u3081\u306e\u4eba\u305f\u3061\u3068\u5bfe\u6c7a\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3060 -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Cuadernos-de-las-coimas-De-Vido-pidio-un-careo-con-los-arrepentidos-20181207-0045.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "En contra de su voluntad y asistido por un m\u00e9dico del Servicio Penitenciario Federal, Julio De Vido, el ex ministro de Planificaci\u00f3n, volvi\u00f3 hoy a los tribunales de Comodoro Pypara declarar en dos tramos de la causa de los cuadernos de las coimas que investigan los subsidios al gasoil para colectivos y al transporte ferroviario. Fue as\u00ed que, una vez m\u00e1s, De Vido neg\u00f3 las acusaciones y aprovech\u00f3 para pedir un careo con un grupo de empresarios que se convirtieron en arrepentidos: \"Usted, Sr. Juez, como le vengo recordando y ahora lo hago una vez m\u00e1s, tiene que demostrar que esos testimonios s..."
        },
        {
            "title": "\u8d08\u8cc4\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\uff1a\u30d1\u30c9\u30e3\u30f3\u306f\u30dc\u30ca\u30c7\u30a3\u30aa\u306e\u8a34\u8ffd\u3092\u8a34\u3048\u305f - \u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/Cuaderno-de-las-coimas-Padoan-apelo-el-procesamiento-de-Bonadio-20181203-0077.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "El presidente de la Bolsa de Comercio de Rosario \u2013en uso de licencia\u2013, Alberto Pado\u00e1n, recurri\u00f3 este lunes en los Tribunales federales de Comodoro Py el procesamiento que le dict\u00f3 la semana pasada el juez Claudio Bonadio en el marco de la causa conocida como Cuaderno de las coimas. El empresario rosarino cuestion\u00f3 la calificaci\u00f3n del magistrado de ser miembro de asociaci\u00f3n il\u00edcita y volvi\u00f3 a negar el pago de d\u00e1divas. La Bolsa de Comercio quit\u00f3 su nombre de la n\u00f3mina oficial de autoridades. Seg\u00fan inform\u00f3 este lunes el periodista del Tres Hern\u00e1n Funes, el entorno y los abogados de Pado\u00e1n se m..."
        },
        {
            "title": "\u8150\u6557\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30d6\u30c3\u30afK\uff1aDe Vido\u3001Jaime\u3001Schiavi\u3001\u304a\u3088\u3073\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e50\u4ee5\u4e0a\u306e\u8cea\u554f\u304b\u3089\u59cb\u307e\u308b\u9031 -  infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/03/cuadernos-de-la-corrupcion-k-comienza-una-semana-con-mas-de-50-indagatorias-para-de-vido-jaime-schiavi-y-empresarios/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:00:24 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "(NA) Medio centenar de indagatorias tendr\u00e1n lugar a partir de hoy -y durante esta semana- en el juzgado de Claudio Bonadio, en el marco de dos nuevos tramos en la causa denominada \"cuadernos de la corrupci\u00f3n K\". En esta oportunidad, el magistrado investigar\u00e1 los diferentes sistemas de recaudaci\u00f3n que habr\u00edan funcionado en el rubro transporte, uno por los subsidios en el \u00e1rea ferroviaria y otra por los subsidios al gasoil entregados a empresarios de colectivos entre 2003 y 2014. Entre los convocados a indagatorias est\u00e1n el ex ministro de Planificaci\u00f3n Julio De Vido, ya procesado en la causa ..."
        }
    ]
}