{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyMHZNREV3Wm1SNmVEWVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:34:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300c\u5bfa\u9662\u5185\u3067\u300d\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ed\u3092\u9a5a\u304b\u305b\u305f\u30d8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30e9\u30ec\u30fc\u30a2\u306e\u544a\u767d\uff1a\u300c\u79c1\u306e\u5a18\u306f\u79c1\u3092\u8a31\u3057\u307e\u3057\u305f\u300d - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/espectaculos/tv/confesion-hector-larrea-sorprendio-santiago-moro-intratables-hijas-perdonado_0_t3j6_touf.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:34:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ed\u306f &quot;Intratables&quot;  -  La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/el_pais-santiago-del-moro-se-va-de-intratables-2026235-113.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:01:18 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Santiago Del Moro, uno de los conductores televisivos m\u00e1s populares de la actualidad, dejar\u00e1 de conducir el programa \u201cIntratables\u201d este 21 de diciembre al abandonar el Canal Am\u00e9rica tras 10 a\u00f1os de fruct\u00edfera carrera. El conductor estaba en tratativas con las autoridades del canal y todo indicaba que seguir\u00eda hasta el a\u00f1o que viene: sin embargo una reuni\u00f3n de este martes cambi\u00f3 todo, inform\u00f3 el periodista de espect\u00e1culos Adri\u00e1n Pallares para Infobae. \u00bfPor qu\u00e9?. Porque tiene una propuesta de Telef\u00e9 y entendi\u00f3 que ambos trabajos eran incompatibles. Por el momento, Del Moro se despedir\u00e1 \u201cen mu..."
        },
        {
            "title": "Santiago del Moro\u306fIntratables\u3092\u53bb\u308a\u3001Telefe\u306b\u884c\u304f\uff1f\uff1aAm\u00e9rica -  Ciudad Magazine\u306e\u653f\u6cbb\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u672a\u6765\u306e\u672a\u6765",
            "link": "https://www.ciudad.com.ar/espectaculos/santiago-moro-deja-intratables--va-telefe-futuro-incierto-programa-politico_110530",
            "pub_date": "2018-12-06 18:19:06 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.ciudad.com.ar",
            "desc": "El conductor se despedir\u00e1 del ciclo del prime time de la emisora el pr\u00f3ximo viernes 21. Informaci\u00f3n de Ciudad. El mercado de pases televisivos est\u00e1 al rojo vivo. Una de las grandes figuras de Am\u00e9rica dejar\u00e1 la emisora a fin de a\u00f1o para seguramente sumarse a las filas de Telefe. Seg\u00fan pudo confirmar Ciudad, Santiago del Moro se despedir\u00e1 de Intratables el pr\u00f3ximo viernes 21 de diciembre. El conductor y el canal comandado por Liliana Parodi llegaron a un acuerdo mutuo y la desvinculaci\u00f3n de Santiago se da en las mejores condiciones. En los pr\u00f3ximos d\u00edas, Am\u00e9rica emitir\u00e1 un comunicado oficial ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u306f\u30c9\u30a2\u3092\u53e9\u304f\uff1a\u5f7c\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u53ef\u80fd\u306b\u3059\u308b\u91cd\u8981\u306a\u63d0\u6848 -  El Destape",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/fantino-pega-el-portazo-la-importante-oferta-que-podria-hacerlo-dejar-america-n53047",
            "pub_date": "2018-12-07 10:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "El 2019 tendr\u00e1 varias bajas de las principales figuras televisivas de Am\u00e9rica. Por un lado, Santiago Del Moro dejar\u00e1 la conducci\u00f3n de Intratables luego de 10 a\u00f1os, mientras que Luis Majul trasladar\u00e1 su ciclo La Cornisa a la se\u00f1al del Grupo Clar\u00edn TN. En paralelo, el conductor de Animales Sueltos, Alejandro Fantino, tambi\u00e9n podr\u00eda dejar Am\u00e9rica. Seg\u00fan Infobae, el periodista se encuentra en negociaciones con Telefe, emisora a la cual se pasar\u00e1 Del Moro a partir del a\u00f1o que viene. Por lo pronto s\u00f3lo son charlas informales. El a\u00f1o pasado Fantino almorz\u00f3 con Dar\u00edo Turovelzky, quien tiene mucha i..."
        },
        {
            "title": "Intratables\u3078\u306eSantiago del Moro\u306e\u8f9e\u4efb\u306e\u52d5\u6a5f\u304c\u660e\u3089\u304b\u306b\u306a\u3063\u305f\uff1a\u5f7c\u306f\u30ea\u30a2\u30ea\u30c6\u30a3\u30b7\u30e7\u30fc\u3092\u884c\u3046\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f -  Pronto Magazine",
            "link": "https://www.pronto.com.ar/articulo/famosos/revelo-motivo-detras-renuncia-santiago-moro-intratables-conducira-reality-show/20181206194040307107.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:55:47 GMT",
            "source_nm": "Pronto Magazine",
            "source_url": "https://www.pronto.com.ar",
            "desc": "Si hay alguien que ha demostrado estar abierto a los cambios profesionales, ese es Santiago del Moro. El conductor se adapt\u00f3 r\u00e1pidamente a las fuertes modificaciones que tuvo Intratables en los \u00faltimos a\u00f1os, consagr\u00e1ndose como uno de los grandes conductores de la televisi\u00f3n argentina. Sin embargo, parece que el rumbo pol\u00edtico que tom\u00f3 el programa de Am\u00e9rica termin\u00f3 por agotarlo, porque esta semana se revel\u00f3 que el conductor hab\u00eda presentado su renuncia de forma definitiva. Pero parece que la renuncia de Del Moro tiene un motivo que, hasta este momento, estaba oculto. Al parecer, el conducto..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ed\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u7d9a\u304b\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\uff1a\u5f7c\u306e\u5c06\u6765\u306f\u4f55\u304b - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "link": "https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2018/12/06/santiago-del-moro-no-seguira-en-america-cual-sera-su-futuro/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:32:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Santiago del Moro, frente a una escenograf\u00eda que ya no lo cobijar\u00e1 m\u00e1s: la de \u201cIntratables\u201d Luego de una d\u00e9cada, la pantalla de Am\u00e9rica ya no contar\u00e1 con una de sus grandes figuras: Santiago del Moro dejar\u00e1 el prime time del canal de Palermo, all\u00ed donde estaba al frente de Intratables. En rigor, lo har\u00e1 hasta el viernes 21 de diciembre, noche en la que se despedir\u00e1 de su audiencia. Si bien Del Moro estaba en tratativas con los directivos de Am\u00e9rica desde mayo, vislumbrando la posibilidad del a\u00f1o pr\u00f3ximo seguir al mando de su cl\u00e1sico ciclo de debate pol\u00edtico, pero adem\u00e1s comandando un realit..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ed\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30abTV\u3092\u53bb\u308a\u3001\u5225\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb\u3078\u306e\u30d1\u30b9\u304c\u5642\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  FILO",
            "link": "https://www.filo.news/espectaculos/Santiago-Del-Moro-se-va-de-America-TV-y-se-rumorea-su-pase-a-otro-canal-20181206-0045.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.filo.news",
            "desc": "Despu\u00e9s de 10 a\u00f1os en Am\u00e9rica TV y 5 al frente de \"Intratables\", Santiago Del Moro abandona el canal y da un giro inesperado a su carrera. Se conoci\u00f3 que el oriundo de Tres Algarrobos habr\u00eda rescindido su contrato con la se\u00f1al y se prepara para nuevos aires. La noticia la revel\u00f3 el periodista \u00c1ngel De Brito esta ma\u00f1ana, aunque declaraciones anteriores del conductor preve\u00edan este desenlace eventualmente. En abril pasado, Del Moro fue entrevistado por Luis Majul y ya hab\u00eda adelantado esta decisi\u00f3n: \"No s\u00e9 hasta cu\u00e1ndo voy a hacer este programa as\u00ed tal cual lo conocemos\", hab\u00eda dicho entonces...."
        }
    ]
}