{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREo1TVhaNkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:28:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u306e\u6311\u6226\u306b\u4f1a\u3046\u305f\u3081\u306b\u72ac\u3068\u8e0a\u3063\u3066\u3044\u308b\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306f\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30eb\u306e\u539f\u56e0\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/redes-sociales/facebook/facebook-viral-sensacional-baile-brasileno-dos-ninos-perro-provoca-risas-redes-sociales-brasil-face-fb-fotos-video-nnda-nnrt-noticia-583678",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Un video de Facebook que tiene como protagonistas a dos ni\u00f1os y su mascota en Brasil formando parte del popular reto viral \"Pipiripom Challenge\" se volvi\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\uff1a\u4e18\u306b\u30cf\u30a4\u30a8\u30ca\u306e\u7d0b\u7ae0\u306e\u7345\u5b50\u304c\u7fa4\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4e88\u671f\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u304c\u8d77\u3053\u308b[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/tendencias/1371656-facebook-leon-acorralado-manada-hienas-estilo-rey-leon-sucede-inesperado-final-fb-face-leon-animal-rey-leon",
            "pub_date": "2018-12-07 19:50:43 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "De terror. Un video de un le\u00f3n fue compartido en Facebook donde se ve al felino acorralado por m\u00e1s de ocho hienas contra una loma, sin imaginar que el final ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306e\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\uff1a\u6b8b\u9177\u306a\u96a3\u4eba\u306f\u3001\u611b\u306e\u305f\u3081\u306b\u82e6\u3057\u3093\u3060\u82e5\u3044\u7537\u306e\u305f\u3081\u306b\u6025\u9032\u7684\u306a\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u6b8b\u3059[\u5199\u771f]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/tendencias/1370841-facebook-viral-vecinos-escriben-cruel-nota-chica-dejaba-llorar-termino-noviazgo-face-fb-foto-pareja-novios",
            "pub_date": "2018-12-06 18:22:30 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "En Facebook se volvi\u00f3 viral el curioso mensaje que dej\u00f3 un grupo de vecinos, quienes enfadados escribieron un radical mensaje para una chica que termin\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u3055\u306a\u5b50\u4f9b\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u59b9\u3092\u5b89\u5fc3\u3057\u3066\u6355\u307e\u3048\u3089\u308c\u3001Facebook\u3067\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u306b\u611f\u67d3\u3059\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/redes-sociales/facebook/facebook-viral-bebe-lloraba-desconsoladamente-reaccion-hermano-mayor-enternece-redes-sociales-video-fotos-face-nnda-nnrt-noticia-583314",
            "pub_date": "2018-12-06 12:36:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Facebook viral | El cautivador video protagonizado por un peque\u00f1o se volvi\u00f3 tendencia en redes sociales por su inmediata reacci\u00f3n para tranquilizar a su ..."
        },
        {
            "title": "Facebook Viral\uff1a\u30d0\u30cd\u30c3\u30c8\u3067\u30d1\u30cd\u30c8\u30fc\u30cd\u306e\u6d88\u8cbb\u3092\u4fc3\u9032\u3057\u305f\u4f1a\u793e\u306f\u5f37\u304f\u6279\u5224\u3055\u308c\u305f[\u5199\u771f]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/tendencias/1370608-facebook-critican-empresa-lacteos-promover-consumo-paneton-mantequilla-face-fb-redes-sociales-laive",
            "pub_date": "2018-12-04 13:05:59 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Esta empresa que promov\u00eda el uso de mantequilla al comer panet\u00f3n, fue criticada por usuarios en la red social Facebook."
        },
        {
            "title": "Guacamaya\u306f50 Cent\u306e\u300cIn Da Club\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u8e0f\u307f\u8fbc\u3093\u3067Facebook\u306b\u8e0a\u308a\u59cb\u3081\u305f",
            "link": "https://elcomercio.pe/redes-sociales/facebook/facebook-video-viral-guacamaya-pondra-bailar-ritmo-in-da-club-50-cent-estados-unidos-fb-face-nnda-nnrt-noticia-584008",
            "pub_date": "2018-12-05 04:26:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "'Padma' comienza sus ma\u00f1anas bailando al ritmo de sus canciones favoritas de hip-hop y el video donde aparece movi\u00e9ndose con el tema del famoso rapero ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306e\u732b\u304c\u8fd1\u5bc4\u3063\u3066\u7389\u306d\u304e\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u30ab\u30c3\u30c8\u3059\u308b\u304b\u3092\u898b\u305b\u308b\u5973\u6027\u306b\u3088\u308b\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306e\u8ad6\u4e89 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/redes-sociales/facebook/facebook-viral-polemica-usuarios-redes-sociales-mujer-dejo-gato-corta-cebollas-video-fotos-face-fb-nnda-nnrt-noticia-583510",
            "pub_date": "2018-12-03 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Facebook viral | escena es protagonizada por una joven un peque\u00f1o minino que se volvieron viral r\u00e1pidamente en Internet. El clip acumula miles de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30d4\u30fc\u306f\u7a7a\u8179\u306b\u306a\u3063\u3066\u4e0d\u601d\u8b70\u306b\u53eb\u3073\u3001\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u6ce2\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/redes-sociales/facebook/facebook-viral-perrito-grito-curiosa-forma-tener-hambre-y-genero-ola-comentarios-noticia-588993",
            "pub_date": "2018-12-08 13:01:25 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Un curioso video de Facebook ha estado circulando en redes sociales. En este se puede ver c\u00f3mo un perro grita de curiosa forma por tener hambre. La cinta trajo miles de comentarios de los usuarios. La grabaci\u00f3n de Facebook muestra al peque\u00f1o cachorro emitir un sonido parecido al de una mujer. El curioso hecho gener\u00f3 una \u2018ola\u2019 de respuestas donde indican que el can desea alimento. \u201cMe parece una falta de respeto grabar en ese estado al inocente cachorro\u201d, expres\u00f3 una usuaria de Facebook. Este tipo de opiniones se hicieron frecuentes en la red social. Sin embargo, otros aseguran solo estaba j..."
        },
        {
            "title": "\u72ac\u3068\u305d\u306e\u98fc\u3044\u4e3b\u306e\u9593\u306e\u611f\u60c5\u7684\u306a\u518d\u4f1a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/redes-sociales/facebook/facebook-viral-joven-vuelve-casa-meses-servicio-militar-reaccion-perro-verla-cautiva-usuarios-video-fotos-face-fb-estados-unidos-nnda-nnrt-noticia-583594",
            "pub_date": "2018-12-08 13:16:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Casandra Cabrera ha estado sirviendo al Ej\u00e9rcito de los Estados Unidos durante los \u00faltimos diez meses, tiempo en el que estuvo lejos de su hogar y de todas las personas con las que creci\u00f3. Sin embargo, con tantas cosas en la mente, la joven supo guardar un espacio para Missy May, su adorada mascota que se volvi\u00f3 protagonista de un video viral en Facebook por una escena que conmovi\u00f3 a miles. El video, captado por la madre de Cabrera, toma lugar en el preciso momento en el que su hija vuelve a casa. Ella descend\u00eda por las escaleras el\u00e9ctricas del aeropuerto cuando fue sorprendida por su masco..."
        },
        {
            "title": "2\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3068\u72ac\u304c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3092\u8e0a\u308a\u3001\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306e\u611f\u899a\u306b\u306a\u308b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/redes-sociales/facebook/facebook-viral-dos-ninos-perro-bailan-musica-brasilena-vuelve-sensacion-redes-sociales-brasil-face-fb-fotos-video-nnda-nnrt-noticia-noticia-588317",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:22 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Si usted cre\u00eda que los Challenge hab\u00edan terminado, est\u00e1 en un gran error. Despu\u00e9s del \u201cThalia Challenge\u201d y su versi\u00f3n ranchera \u2013 \u201cChona Challenge-, desde Brasil miles de usuarios de Facebook han publicado sus videos con un nuevo reto: el \u201cPipiripom Challenge\u201d. En esta oportunidad, dos ni\u00f1os y un perro fueron los protagonistas del viral m\u00e1s conocido sobre sobre esta prueba en los \u00faltimos d\u00edas. Dentro de una casa y preparados por una entrenadora (@coah_filha), este tr\u00edo ha remecido las redes sociales provocando risas y carcajadas entre los usuarios. \u00bfHas participado del \u201cPipiripopm Challenge\u201d..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ed\u306f\u5f7c\u304c\u5f7c\u3092\u63a1\u7528\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u611f\u60c5\u7684\u53cd\u5fdc\u306f\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306e\u611f\u899a\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/redes-sociales/facebook/facebook-viral-perro-percata-acaba-adoptado-reaccion-conmueve-miles-redes-sociales-video-fotos-face-fb-estados-unidos-nnda-nnrt-noticia-583843",
            "pub_date": "2018-12-06 12:49:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El cautivador video de Facebook que demuestra la reacci\u00f3n de un perro tras percatarse de que acababa de ser adoptado conmovi\u00f3 a miles de usuarios de Internet. El clip obtuvo gran popularidad en redes sociales y logr\u00f3 obtener m\u00e1s de 3 millones de reproducciones. Conoce todos los detalles de esta historia. Se dio a conocer en Facebook que Benny, un can de raza pitbull, fue rescatado y puesto bajo el cuidado de un refugio animal ubicado en California, Estados Unidos. All\u00ed, esper\u00f3 buen tiempo a quien est\u00e9 dispuesto a adoptarlo y le entregue el cari\u00f1o que \u00e9l tanto necesita. Sin embargo, y poco a..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306f\u8857\u4e2d\u3067\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306b\u89e6\u308c\u308b|\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/redes-sociales/facebook/facebook-video-viral-ninos-ponen-ritmo-calle-mostrando-talento-musica-mexico-face-fb-fotos-nnda-nnrt-noticia-584692",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "En Facebook son publicados a diario miles de tiernas historias donde las personas buscan salir de las adversidades con lo mejor que tienen en la vida: su talento. Por ejemplo, malabaristas que brindan un show en los sem\u00e1foros, quiz\u00e1s entusiastas vendedores de comida y -como en este caso viral- dos ni\u00f1os que ponen el mejor ritmo en la calle mostrando verdadero talento para tocar m\u00fasica regional de M\u00e9xico. Junto a sus padres, estos menores han llenado de ternura los comentarios del video de Facebook que ya es muy popular entre los usuarios de las redes sociales. \u00bfCu\u00e1nto te cautivaron estos ni..."
        },
        {
            "title": "\u53cd\u7af6\u4e89\u7684\u884c\u70ba\u3092\u30d5\u30a3\u30eb\u30bf\u30ea\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u7d50\u679c\u3001Facebook\u306e\u4fa1\u5024\u306f2\uff05\u4ee5\u4e0a\u4f4e\u4e0b\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/tecno/2018/12/06/el-valor-de-facebook-se-desplomo-us95-billones-tras-filtraciones-de-practicas-anticompetitivas/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:10:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Facebook perdi\u00f3 2,5% de su valor en un d\u00eda. (Foto: REUTERS) La filtraci\u00f3n de documentos que mostraron pr\u00e1cticas anticompetitivas de Facebook le cost\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda una p\u00e9rdida de US$9.500 millones en el mercado de valores. Un d\u00eda despu\u00e9s de que se hicieron p\u00fablicas evidencias de que la compa\u00f1\u00eda fundada por Mark Zuckerberg persigue \"agresivamente\" a sus competidores, ha usado su plataforma para frenarlos y ha sacado provecho de los desarrolladores para obtener ganancias, creando conflictos a nivel global, el valor de la compa\u00f1\u00eda disminuy\u00f3 en un 2,5 % de los US$379.000 millones en que est\u00e1 va..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306e\u5a18\u304c\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3092\u300c\u3044\u3058\u3081\u308b\u300d\u305f\u3081\u306b\u5b66\u6821\u306b1.5\u30ad\u30ed\u6b69\u304f\u3053\u3068\u3092\u5f37\u5236\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/facebook-obliga-hija-caminar-escuela-condiciones-extremas-suspendida-acosar-companero-ohio-estados-unidos-noticia-584911",
            "pub_date": "2018-12-08 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Ohio. Un padre de familia decidi\u00f3 darle una lecci\u00f3n a su hija luego de que esta fuera suspendida de su escuela por hacer 'bullying' a uno de sus compa\u00f1eros. El video del hecho fue compartido por el propio progenitor de la menor en la red social Facebook. Matt Cox, natural de Swanton (Ohio), est\u00e1 dividiendo opiniones en Estados Unidos despu\u00e9s de que decidiera castigar a su hija, de 10 a\u00f1os, al obligarla a caminar las 1,5 kil\u00f3metros hasta la escuela en temperaturas extremas. \"Esta es mi peque\u00f1a forma de intentar detener esto en mi hogar\", dijo Cox a los medios locales. Cox asegur\u00f3 que sab\u00eda q..."
        },
        {
            "title": "250\u793e\u5185\u306eFacebook\u30da\u30fc\u30b8\u306f\u3001\u4f1a\u793e\u306e\u6700\u3082\u6697\u3044\u9762\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  WWWhat\u306e\u65b0\u3057\u3044",
            "link": "https://wwwhatsnew.com/2018/12/07/250-paginas-internas-de-facebook-muestran-el-lado-mas-oscuro-de-la-compania/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:32 GMT",
            "source_nm": "WWW\u306e\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://wwwhatsnew.com",
            "desc": "Un comit\u00e9 parlamentario del Reino Unido ha publicado 250 p\u00e1ginas de documentos de Facebook, incluidos correos electr\u00f3nicos enviados entre Mark Zuckerberg y otros altos ejecutivos. El resultado es realmente sorprendente, mostrando decisiones que la empresa tom\u00f3 en el pasado para hacerse con la mayor cantidad de datos de los usuarios posibles. Las autoridades brit\u00e1nicas confiscaron los archivos hace poco m\u00e1s de una semana, y pueden resumirse en pocos puntos: \u2013 Facebook incluy\u00f3 a ciertas compa\u00f1\u00edas en la lista blanca, lo que significa que a\u00fan ten\u00edan acceso completo a los datos de los amigos de ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u8b66\u5bdf\u5b98\u3084\u6d88\u9632\u58eb\u304c\u9053\u8def\u306b\u3044\u308b\u306e\u3092\u898b\u3066\u3001\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u307e\u3057\u305f -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/videos/virales/facebook-viral-vio-policias-y-bomberos-carretera-y-grabo-enorme-suceso-noticia-589019",
            "pub_date": "2018-12-07 20:37:47 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Facebook\u4e0a\u306e\u65b0\u305f\u306a\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1a\u79d8\u5bc6\u306e\u30e1\u30fc\u30eb\u306f\u5f7c\u304c\u79c1\u7684\u306a\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u51e6\u7406\u3057\u305f\u304b\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u307e\u3057\u305f -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/tecno/f5/nuevo-escandalo-en-facebook-correos-confidenciales-revelaron-como-manejaba-datos-privados_922547",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:23 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Los esc\u00e1ndalos de Facebook parecen no tener fin. Un comit\u00e9 del Parlamento brit\u00e1nico que investiga la propagaci\u00f3n de noticias falsas divulg\u00f3 correos electr\u00f3nicos internos de la red social que muestran detalles sobre la gesti\u00f3n de datos de los usuarios por parte de la empresa estadounidense. Esos mails, recopilados en m\u00e1s de 250 p\u00e1ginas, incluyen mensajes del CEO de la compa\u00f1\u00eda, Mark Zuckerberg, algunos de ellos se\u00f1alados como \"confidenciales\". Los correos, por ejemplo, revelan que Facebook permiti\u00f3 a algunas compa\u00f1\u00edas mantener \"acceso completo\" a la informaci\u00f3n de los amigos de cada usuario ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306f\u3001\u5150\u7ae5\u5a5a\u3092\u8a31\u53ef\u3059\u308b\u305f\u3081\u306bFacebook\u306b\u82e6\u60c5\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  La Prensa Orlando",
            "link": "https://laprensafl.com/2018/12/06/senadores-de-eeuu-le-reclaman-a-facebook-por-permitir-matrimonio-infantil/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:23:53 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://laprensafl.com",
            "desc": "WASHINGTON \u2013 Un grupo de senadores reclam\u00f3 hoy al presidente de Facebook, Mark Zuckerberg, que su empresa haya permitido que el padre de una menor usase esa red social para anunciar la subasta de su hija en matrimonio al mejor postor. En una carta, los nueve senadores de ambos partidos, encabezados por Bob Men\u00e9ndez, el dem\u00f3crata de m\u00e1s alto rango del Comit\u00e9 de Asuntos Exteriores de esa c\u00e1mara, le dijeron al fundador de Facebook que consideraban \u201cinaceptable\u201d que su compa\u00f1\u00eda est\u00e9 contribuyendo directamente a la \u201cpr\u00e1ctica abominable\u201d del matrimonio infantil. \u201cAunque la misi\u00f3n de su empresa pu..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306b\u75b2\u308c\u3066\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30c9\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u304c\u4ed6\u306e\u30aa\u30d7\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u63a2\u3059 -  ForbesM\u00e9xico",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/cansados-de-facebook-los-gestores-en-estados-unidos-buscan-otras-alternativas/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:45:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Cansados de Facebook, los gestores de fondos buscan otras opciones Reuters.- La preocupaci\u00f3n generada por los declinantes m\u00e1rgenes de beneficio del gigante de las redes sociales y su golpeada reputaci\u00f3n han hecho que 93 fondos mutuos estadounidenses liquiden totalmente sus posiciones en la compa\u00f1\u00eda en lo que va de a\u00f1o, exacerbando un declive cercano al 35% en el precio de las acciones de Facebook desde sus m\u00e1ximos, seg\u00fan el servicio de an\u00e1lisis Lipper de Refinitiv. Las ventas de fondos como Fidelity Investments, The Hartford y Putnam Investments suman un total cercano a las 1..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u51ac\u3092\u904e\u3054\u3057\u3001\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u7d50\u679c\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/videos/virales/facebook-viral-cruzo-pista-temporada-invierno-y-sucedio-espectacular-desenlace-noticia-589015",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:32 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30fc\u30bf\u306e\u8ca9\u58f2\u3001\u300c\u652f\u914d\u300d\u306a\u3069\uff1aFacebook\u306e\u5185\u90e8\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb250\u30da\u30fc\u30b8\u3092\u516c\u958b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298170-temas-clave-correos-internos-datos-facebook",
            "pub_date": "2018-12-06 17:44:24 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "'Listas blancas', la aplicaci\u00f3n Onavo Protect, 'ataques' a Vine y otras temas imporantes figuran en los documentos internos de la empresa que fueron publicados por el Parlamento brit\u00e1nico este mi\u00e9rcoles. El parlamentario brit\u00e1nico Damien Collins public\u00f3 este mi\u00e9rcoles 250 p\u00e1ginas de documentos internos de la empresa Facebook que incluyen la correspondencia de los principales gerentes de la compa\u00f1\u00eda sobre sus m\u00e9todos de monetizaci\u00f3n, la cooperaci\u00f3n con otros desarrolladores y el manejo de los datos de los usuarios. \"Creo que hay un considerable inter\u00e9s p\u00fablico en la publicaci\u00f3n de estos docu..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u8857\u306e\u7236\u89aa\u3068\u904a\u3076\u3053\u3068\u3067\u97f3\u697d\u306b\u624d\u80fd\u3092\u767a\u63ee - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/redes-sociales/facebook/facebook-viral-ninos-muestran-talento-musica-tocando-padre-plena-calle-mexico-face-fb-fotos-video-nnda-nnrt-noticia-noticia-588716",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:18 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "A Facebook llegan todos los d\u00edas miles de historias conmovedoras donde las personas tienen que superar sus adversidades con lo mejor que pueden: su talento. Malabaristas que brindan un show en los sem\u00e1foros, entusiastas vendedores de comida y como en este caso viral dos ni\u00f1os que ponen el mejor ritmo en la calle mostrando verdadero talento para tocar m\u00fasica de M\u00e9xico. Junto a sus padres, estos menores han llenado de ternura los comentarios del video de Facebook que ya es muy popular entre los usuarios de las redes sociales. \u00bfCu\u00e1nto te cautivaron estos ni\u00f1os del video de Facebook? Los usuari..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u751f\u653e\u9001\u3067\u8ca9\u58f2\u3059\u308b\u65b0\u6a5f\u80fd\u3092\u30c6\u30b9\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  WWW\u306e\u65b0\u6a5f\u80fd",
            "link": "https://wwwhatsnew.com/2018/12/06/facebook-prueba-una-nueva-funcion-para-vender-en-las-transmisiones-en-vivo/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:00:37 GMT",
            "source_nm": "WWW\u306e\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://wwwhatsnew.com",
            "desc": "Facebook est\u00e1 implementando una nueva din\u00e1mica para ayudar a los comerciantes vender en Facebook Live. Tal como mencionan en TC, una nueva funci\u00f3n permite que los usuarios puedan dar seguimiento a los productos que resultan de inter\u00e9s en la transmisi\u00f3n e informarle al vendedor. La din\u00e1mica es simple, el comerciante programa una sesi\u00f3n en vivo, donde mostrar\u00e1 los productos que necesitan promocionar, y los usuarios tendr\u00e1n diferentes opciones para no perder de vista los art\u00edculos que desean comprar. Por ejemplo, los usuarios tienen una opci\u00f3n que permite hacer captura de pantalla de los art\u00edc..."
        },
        {
            "title": "Youtube\u3068Facebook\u304c\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30d3\u30c7\u30aa\u5e83\u544a\u306e56\uff05\u3092\u5360\u3081\u3066\u3044\u308b -  Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/tecnologia-tecnologia/youtube-y-facebook-acaparan-el-56-publicidad-videos-online",
            "pub_date": "2018-12-06 20:47:57 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "Youtube y Facebook acaparan m\u00e1s de la mitad del mercado publicitario de v\u00eddeos compartidos online, seg\u00fan un informe publicado hoy por el Observatorio Audiovisual Europeo del Consejo de Europa. En concreto, la plataforma audiovisual de Google tiene un 32 % de la tarta publicitaria, mientras que la red social dirigida por Marck Zuckerberg capta un 24 % de los anuncios en v\u00eddeos compartidos. El \u00edndice de penetraci\u00f3n de Youtube en Europa occidental es el m\u00e1s elevado de todo el mundo (93 %), por encima de Oriente Medio y \u00c1frica (92,4 %), Europa central y oriental (91,3 %), Am\u00e9rica latina (91 %),..."
        },
        {
            "title": "ToDus\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u304c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f\u305f\u3081\u306b\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u199291-e199291-s27061-whatsapp-cubano-todus-esta-fuera-servicio-llegada",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:41 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "La aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea y colaborativa ToDus, una alternativa sin Internet en Cuba para quienes no pueden pagar Wifi en el parque o los reci\u00e9n estrenados y caros paquetes de Internet en los celulares, est\u00e1 fuera de servicio desde este jueves. A trav\u00e9s de su p\u00e1gina oficial de Facebook, la aplicaci\u00f3n conocida como el Whatsapp cubano anunci\u00f3 que no prestar\u00e1 servicio hasta que termine la implementaci\u00f3n de la navegaci\u00f3n 3G en los celulares cubanos por el monopolio estatal de las comunicaciones ETECSA. Captura de panatalla de la nota de ToDus en Facebook. El anuncio ha suscitado ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30c7\u30eb\u306f\u5199\u771f\u64ae\u5f71\u306e\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u306e\u96a3\u306b\u7f6e\u304b\u308c\u3001\u5f7c\u306e\u6b8b\u308a\u306e\u4eba\u751f\u306e\u305f\u3081\u306b\u6094\u3044\u6539\u3081\u3092\u7d42\u3048\u307e\u3057\u305f -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/redes-sociales/facebook/facebook-modelo-poso-leon-sesion-fotos-termino-arrepintiendose-resto-vida-viral-video-fotos-face-fb-rusia-nnda-nnrt-noticia-588454",
            "pub_date": "2018-12-07 14:26:28 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "La curiosa escena protagonizada por una presentadora de televisi\u00f3n y una traviesa cr\u00eda de le\u00f3n que se neg\u00f3 quedarse quieta para la c\u00e1mara de un fot\u00f3grafo se viraliz\u00f3 en distinas redes sociales como Facebook, en donde gener\u00f3 una gran cantidad de ocurrentes comentarios por parte de los usuarios. Se trata de Anfisa Chekhova, una popular conductora de Rusia de 40 a\u00f1os que se anim\u00f3 a posar junto a Jack, un peque\u00f1o le\u00f3n de dos meses de edad. Sin embargo, la actitud del curioso animal sorprendi\u00f3 a todos los presentes y termin\u00f3 captando toda la atenci\u00f3n de los internautas de Facebook. Ver\u00e1s que, mi..."
        },
        {
            "title": "\u72ac\u306f2\u30f6\u6708\u5f8c\u306b\u7f8e\u3057\u3044\u7d50\u679c\u306b\u306a\u3063\u305f -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/redes-sociales/facebook/facebook-viral-perro-fue-abandonado-refugio-sus-juguetes-despues-2-meses-sucedio-hermoso-desenlace-noticia-588830",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:52 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Facebook Viral. Hay muchas personas en todo el mundo que sue\u00f1an con tener un perro. En especial, cuando llega la temporada navide\u00f1a. Por supuesto, no es dif\u00edcil ver por qu\u00e9. Los canes se han ganado su apodo como el mejor amigo del hombre, y pueden ser compa\u00f1eros realmente sorprendentes si se les da un buen hogar. Lamentablemente, hay una cosa que algunas personas simplemente no comprenden: los perros son miembros de la familia y no deben ser descartados simplemente por un cambio de circunstancia en la vivienda. Wall-E fue adoptado del refugio de Control y Cuidado de Animales del Condado de ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067Facebook\u306e\u79cb\u3092\u5831\u544a\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298296-reportar-caida-facebook-eeuu",
            "pub_date": "2018-12-07 17:02:52 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El mayor problema de funcionamiento de la red social se experimenta en la costa este de EE.UU. Este viernes se ha registrado una ca\u00edda de Facebook en varios pa\u00edses del mundo, seg\u00fan datos de la plataforma DownDetector. El mayor problema de funcionamiento de la red social se experimenta en la costa este de EE.UU. De acuerdo con Downdetector, la ca\u00edda tambi\u00e9n se ha registrado en pa\u00edses como M\u00e9xico, Colombia, Ecuador, parte de Chile y Brasil. En Europa, el problema se ha reportado en Francia, Reino Unido, Italia, Alemania, B\u00e9lgica, Pa\u00edses Bajos, Suiza, entre otros pa\u00edses. Los usuarios comentan ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u52d5\u304d\u3092Facebook\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u717d\u3063\u305f\u304b -  Listin Diario",
            "link": "https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/07/544832/como-facebook-avivo-el-movimiento-de-los-chalecos-amarillos-en-francia",
            "pub_date": "2018-12-07 18:36:09 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "Los grupos en Facebook son el centro neur\u00e1lgico del movimiento de protesta de los \"chalecos amarillos\" que se ha extendido por toda Francia, convirti\u00e9ndose en un caldo de cultivo de noticias falsas. Cuando el director ejecutivo de Facebook, Mark Zuckerberg, anunci\u00f3 en enero que dar\u00eda m\u00e1s peso a las noticias locales nunca imagin\u00f3 que acabar\u00eda avivando la peor crisis en la presidencia de Emmanuel Macron. Los expertos en Internet dicen que el cambio en el algoritmo de Facebook ha dado un impulso a \"grupos de protesta\", como los que han aflorado en Francia, y cuya c\u00f3lera se ha trasladado a las ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u6295\u8cc7\u5bb6\u3092\u8a98\u81f4\u3059\u308b\u306e\u3092\u3084\u3081\u3001\u30da\u30d7\u30b7\u30b3\u3068\u30d3\u30b6 - \u30a8\u30af\u30b9\u30d1\u30f3\u30b7\u30aa\u30f3",
            "link": "https://expansion.mx/empresas/2018/12/06/facebook-deja-de-atraer-inversionistas-y-cede-terreno-a-pepsico-y-visa",
            "pub_date": "2018-12-06 21:49:03 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "NUEVA YORK - Las p\u00e9rdidas de Facebook se est\u00e1n convirtiendo en ganancias para otras compa\u00f1\u00edas. La preocupaci\u00f3n generada por los declinantes m\u00e1rgenes de beneficio del gigante de las redes sociales y su golpeada reputaci\u00f3n han hecho que 93 fondos mutuos estadounidenses liquiden totalmente sus posiciones en la compa\u00f1\u00eda en lo que va de a\u00f1o, exacerbando un declive cercano al 35% en el precio de las acciones de Facebook desde sus m\u00e1ximos, seg\u00fan el servicio de an\u00e1lisis Lipper de Refinitiv. Recomendamos: Las ventas de fondos como Fidelity Investments, The Hartford y Putnam Investments suman un tota..."
        },
        {
            "title": "\uff03LoMejorDe2018\u3053\u308c\u306f\u4eca\u5e74Facebook\u3067\u6700\u3082\u591a\u304f\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3055\u308c\u305f\u30c8\u30d4\u30c3\u30af\u3067\u3059 -  unocero",
            "link": "https://www.unocero.com/redes-sociales/temas-mas-comentados-en-facebook-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:33 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30bb\u30ed",
            "source_url": "https://www.unocero.com",
            "desc": "Facebook sabe que se ha llegado a esa \u00e9poca en la que se debe hacer un recuento de todo lo vivido en el a\u00f1o, y una buena manera de recordarlo es con los temas que m\u00e1s se comentaron. Al igual que Spotify y Twitter, el cara-libro creo su propia lista para dar a conocer los temas que m\u00e1s fueron comentados en su plataforma, los cuales son sumamente variados porque se encuentra algo de cada aspecto social. Si te arrepentiste de mandar un mensaje, Facebook Messenger te dar\u00e1 10 minutos para borrarlo Esto \u00faltimo significa que tanto la diversidad sexual, la pol\u00edtica y hasta el f\u00fatbol estuvieron en b..."
        },
        {
            "title": "\u79d8\u5bc6\u306eFacebook\u306e\u8a18\u4e8b\u306f\u5f7c\u304c\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u6271\u3046\u304b\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u305f -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/correos-confidenciales-de-facebook-revelan-como-manejaba-datos-de-usuarios",
            "pub_date": "2018-12-06 02:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: AP Un comit\u00e9 del Parlamento brit\u00e1nico que investiga la propagaci\u00f3n de noticias falsas divulg\u00f3 hoy correos electr\u00f3nicos internos de la red social Facebook que revelan detalles sobre la gesti\u00f3n de datos de los usuarios por parte de la empresa estadounidense. Esa correspondencia, que ocupa en torno a 250 p\u00e1ginas, incluye mensajes del consejero delegado de la compa\u00f1\u00eda, Mark Zuckerberg, algunos de ellos se\u00f1alados como \u201cconfidenciales\u201d. El diputado conservador Damian Collins, que preside el comit\u00e9 parlamentario de Asuntos Digitales, Cultura, Medios de Comunicaci\u00f3n y Deportes, subray\u00f3 en un ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u304cFacebook\u306b\u5f7c\u3092\u4fae\u8fb1\u3057\u3066\u5143\u6c17\u306b\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  DIARY DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/Una-mendocina-debe-indemnizar-a-su-ex-por-injuriarlo-en-Facebook-20181206-0027.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Despu\u00e9s de que el comerciante mendocino Aldo Palacios se casara con Nilva Mar\u00eda Dias Ephima, una funcionaria p\u00fablica federal de Brasil, su ex mujer -la trabajadora social M\u00f3nica Beatriz Molina (50)- empez\u00f3 a \u201cescrachar\u201d a la nueva pareja a trav\u00e9s de las redes sociales. Utilizando su p\u00e1gina de Facebook, Molina lanz\u00f3 durante tres a\u00f1os una bater\u00eda de insultos a la pareja: a \u00e9l le dec\u00eda \u201crata\u201d, \u201cmaltratador\u201d, \u201cmis\u00f3gino\u201d, \u201cburro\u201d y \u201ccorrupto\u201d, afirmando falsamente que no le pagaba la cuota alimentaria de su hija. Sin conocerla, a la ciudadana brasile\u00f1a la catalogaba como \u201cgato\u201d, \u201cbien amaestrad..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u3001Facebook\u304c\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u4f01\u696d\u306b\u300c\u58f2\u3063\u305f\u300d\u65b9\u6cd5\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  My Press",
            "link": "https://www.mypress.mx/tecnologia/parlamento-revela-como-facebook-vendia-datos-usuarios-empresas-4108",
            "pub_date": "2018-12-06 19:50:27 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.mypress.mx",
            "desc": "El Parlamento brit\u00e1nico lanz\u00f3 el 5 de diciembre de 2018 documentaci\u00f3n digital, en 250 p\u00e1ginas, correspondiente a Facebook revelando deliberaciones internas de la compa\u00f1\u00eda de los m\u00e1s altos niveles corporativos de la red social, donde ejecutivos como Mark Zuckerberg tomaron decisiones en referencia a c\u00f3mo manejar los datos de los usuarios, y ofrecerlos a diversas empresas. Facebook siempre sostuvo expl\u00edcitamente que no vend\u00eda el acceso a los datos de sus millones de usuarios a otras empresas, y la documentaci\u00f3n revelada no contradice de manera directa tal afirmaci\u00f3n. Pero los documentos publi..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u304c\u82f1\u56fd\u306e\u8b70\u4f1a\u3067\u516c\u958b\u3055\u308c\u305f\u6a5f\u5bc6Zuckerberg\u306e\u30e1\u30fc\u30eb -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/lo-que-dicen-de-facebook-y-sus-estrategias-los-correos-confidenciales-de-zuckerberg-publicados-por-el-parlamento-britanico/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:24:08 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "El parlamento brit\u00e1nico acaba de publicar m\u00e1s de 200 p\u00e1ginas de correos confidenciales intercambiados entre el fundador y director ejecutivo de Facebook, Mark Zuckerberg, y sus principales subordinados. Y son lectura inc\u00f3moda para el gigante de las redes sociales. La correspondencia sugiere, por ejemplo, que Facebook actu\u00f3 deliberadamente para tratar de evitar que sus usuarios se enteraran de que una actualizaci\u00f3n de su aplicaci\u00f3n Android le permit\u00eda llevar un registro de sus mensajes de texto y llamadas, dificultando deliberadamente la comprensi\u00f3n de los ajustes de seguridad. Y, seg\u00fan los ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u3001\u52d5\u304d\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5f71\u97ff &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;  - \u79c1\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.mypress.mx/negocios/facebook-influencia-crear-movimiento-chalecos-amarillos-4097",
            "pub_date": "2018-12-05 20:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.mypress.mx",
            "desc": "Francia es caracterizado por ser un pa\u00eds democr\u00e1tico de Derecho, Estado social y considerado soberano, aunque en los \u00faltimos meses de 2018 se han presentado manifestaciones en sus ciudades que terminaron siendo violentas. El movimiento llamado \"chalecos amarillos\", naci\u00f3 a trav\u00e9s de un grupo de Facebook y es el protagonista de estos hechos, un acto contra el gobierno franc\u00e9s por un alza al impuesto de la gasolina. M\u00e1s de 280 mil protestantes salieron a las calles de Francia a manifestar por el precio del di\u00e9sel y su bajo costo de vida con el mando de Emmanuel Macron. La primera molestia es ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u98df\u990c\u7642\u6cd5 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2 - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://breaking-news.space/2018/12/07/diettica-digital-nuestros-medios/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:34:12 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://breaking-news.space",
            "desc": "P\u00fablico Diet\u00e9tica digital \u2013 Nuestros medios La semana pasada, al igual que la anterior, nos centramos en c\u00f3mo las plataformas digitales como Facebook, Instagram o Twitter juegan un rol clave en la diseminaci\u00f3n de fake news, y c\u00f3mo se lucran de ello. En este cap\u00edtulo, ponemos el acento en desmontar el mito de que estas redes son medios sociales, y exponemos lo que supone ser un medio social de verdad. Continuamos el debate en n/vuestra web. ____________________________________________________ El colmo de la perversi\u00f3n de la neolengua (idioma oficial en la novela 1984) digital es hablar de re..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306e\u6587\u66f8\u304cGB  -  EL NORTE\u3067\u516c\u958b",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1556559&lcmd5=e325bed56b4c824589e3fd50bbda809e",
            "pub_date": "2018-12-05 17:34:52 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El Parlamento brit\u00e1nico divulg\u00f3 este mi\u00e9rcoles unas 250 p\u00e1ginas de documentos que revelan que Facebook estudi\u00f3 cobrar a los programadores por el acceso a datos de sus usuarios. La comisi\u00f3n de medios del Parlamento incaut\u00f3 documentos confidenciales de Facebook al programador de una ahora desaparecida aplicaci\u00f3n de b\u00fasqueda de fotos de bikinis como parte de su investigaci\u00f3n de las noticias falsas. Los documentos revelan que hubo discusiones internas acerca de la vinculaci\u00f3n de datos con ingresos. \"Hay una gran pregunta sobre de d\u00f3nde obtenemos los ingresos\", indic\u00f3 el director general Mark Zu..."
        },
        {
            "title": "Messenger Lite\u304c\u66f4\u65b0\u3055\u308c\u3001\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u5171\u6709\u3068GIF\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u304c\u8ffd\u52a0\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  TekCrispy",
            "link": "https://www.tekcrispy.com/2018/12/05/messenger-lite-archivos-gifs/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:22:31 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30af\u30ea\u30b9\u30d4\u30fc",
            "source_url": "https://www.tekcrispy.com",
            "desc": "Facebook ha actualizado su app de mensajer\u00eda de bajo consumo de datos Messenger Lite para ofrecer una experiencia mucho m\u00e1s productiva y entretenida para los usuarios. Sin embargo, la aplicaci\u00f3n conservar\u00e1 su tama\u00f1o de menos de 10 megabytes que lo convierten en una alternativa tan atractiva. Entre las modificaciones que llegan tras esta actualizaci\u00f3n, destaca el soporte optimizado para GIFs, que anteriormente eran admitidos en Messenger Lite pero sin animaciones. Ahora, los usuarios de la aplicaci\u00f3n podr\u00e1n enviar y reproducir este tipo de archivos, una experiencia que ya se est\u00e1 convirtiend..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306e\u5185\u90e8\u6587\u66f8\u306f\u3001\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u6271\u3046\u304b\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  TekCrispy",
            "link": "https://www.tekcrispy.com/2018/12/05/documentos-internos-de-facebook-muestran-como-hace-tratos-con-los-datos-de-sus-usuarios/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:29:55 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30af\u30ea\u30b9\u30d4\u30fc",
            "source_url": "https://www.tekcrispy.com",
            "desc": "El Parlamento de Reino Unido public\u00f3 una cach\u00e9 de documentos internos de Facebook, que entre otras cosas, sac\u00f3 a luz c\u00f3mo la compa\u00f1\u00eda de Mark Zuckerberg negoci\u00f3 con algunas empresas importantes el manejo de los datos de usuarios. Hace poco menos de una semana, el Parlamentario brit\u00e1nico confisc\u00f3 una cach\u00e9 de documentos de Facebook, que se obtuvieron cuando la ex startup llamada Six4Three, demand\u00f3 a la red social por espionaje masivo. La moci\u00f3n legal presentada ante un tribunal de California en mayo de 2018, revel\u00f3 una serie de correos electr\u00f3nicos entre Mark Zuckerberg y otros ejecutivos do..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u51fa\u8eab\u306eRoger Waters\u6c0f\u304cFacebook\u306b\u3082\u7acb\u3061\u4f1a\u3046...Pe\u00f1aNieto  -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/roger-waters-desde-mexico-se-lanza-contra-facebook-ademas-agradece-dios-se-haya-ido-pena",
            "pub_date": "2018-12-05 11:12:52 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Facebook Nashieli Ramirez El genio de Pink Floyd, Roger Waters, de visita en nuestro pa\u00eds como parte de su gira de conciertos US+Them, imparti\u00f3 la conferencia (que \u00e9l mismo pidi\u00f3 ofrecer) \u201cPalestina, Derechos Humanos y BDS\u201d, en la Ciudad de M\u00e9xico. El famoso bajista ingl\u00e9s, como siempre comprometido con causas sociales, durante su charla en las instalaciones de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos de la CDMX, dese\u00f3 buena suerte al \"nuevo presidente\" de M\u00e9xico, y dijo: \"Espero que el nuevo presidente s\u00ed se adhiera a esta idea (derechos humanos)\" pero de Pe\u00f1a Nieto no se expres\u00f3 tan bien: \"A..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u3092Netflix\u3068Airbnb  -  El Tiempo\u3068\u5171\u6709\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.eltiempo.com/tecnosfera/novedades-tecnologia/correos-revelan-que-facebook-compartio-datos-de-usuarios-con-netflix-y-airbnb-302312",
            "pub_date": "2018-12-06 19:27:40 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Novedades Tecnolog\u00eda Facebook comparti\u00f3 los datos de sus usuarios con Netflix y Airbnb Con Efe 06 de diciembre 2018 , 02:27 p.m. El Parlamento Brit\u00e1nico revel\u00f3 algunos correos entre ejecutivos de la compa\u00f1\u00eda. Facebook le dio a ciertas empresas, como Netflix y Airbnb, acceso preferencial a los datos de sus usuarios, entre 2012 y 2015. As\u00ed lo dio a conocer el comit\u00e9 del Parlamento brit\u00e1nico que investiga la propagaci\u00f3n de noticias falsas luego de divulgar una serie de correos electr\u00f3nicos internos de la red social que revelan detalles sobre la gesti\u00f3n de datos de los usuarios. El diputado co..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3001iPhone\u4e0a\u3067\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u306eAPP  -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/tecnologia/2018/12/04/redes-sociales-app-favorita-en-iphone-apple_d5fa4ecd-5bdb-457d-bf48-d8d176ecc130.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:51:35 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansalatina.com",
            "desc": "(ANSA) - NUEVA YORK, 4 DIC - Apple revel\u00f3 hoy la lista de aplicaciones m\u00e1s descargadas para iPhone del 2018, en la que prevalecieron las dedicadas a las redes sociales, mientras que entre los juegos, el campe\u00f3n sigue siendo el popular Fortnite. La lista est\u00e1 encabezada por las cl\u00e1sicas redes YouTube, seguido de Instagram, Snapchat, Messenger y Facebook, respectivamente. En el caso de Bitmoji, que hab\u00eda sido la aplicaci\u00f3n m\u00e1s descargada del 2017, este a\u00f1o cay\u00f3 al sexto lugar. Se trata de una aplicaci\u00f3n de la que es propietaria Snapchat y que le permite a los usuarios crear emojis que l..."
        },
        {
            "title": "Instagram\u306f\u3001iPhone\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u304c\u30b9\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5165\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a31\u53ef\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/tecno/f5/instagram-no-permite-mas-los-usuarios-de-iphone-poner-musica-sus-stories_922088",
            "pub_date": "2018-12-04 21:42:46 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Instagram le sac\u00f3 una opci\u00f3n muy usada a sus usuarios: desde hace algunas horas ya no se puede usar la m\u00fasica de Apple Music en las Stories. Muchos quer\u00edan que sus videitos tengan un toque especial, sean diferentes y por eso le agregaban su m\u00fasica favorita.\u00bfQu\u00e9 hac\u00edan, entonces? Para ponerle m\u00fasica a sus Stories, eleg\u00edan la canci\u00f3n que quer\u00edan, ya sea desde Spotify, Apple Music, Google Play Music o la biblioteca de su celular. Para ello, comenzaban a reproducir el tema, luego abr\u00edan Instagram y comenzaban a grabar su video de forma normal. Si la Storie musicalizada les gustaba, lo \u00fanico que..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3067\u306f\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u306fA24.com\u306e\u5185\u90e8\u304b\u3089\u8a71\u3092\u805e\u304f\u307b\u3069\u8033\u3092\u50be\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.a24.com/actualidad/en-las-redes-sociales-los-politicos-son-mas-escuchados-cuando-hablan-desde-su-interioridad-12082018_HyEQZEO1V",
            "pub_date": "2018-12-08 09:24:13 GMT",
            "source_nm": "A24.com",
            "source_url": "https://www.a24.com",
            "desc": "Todos los pol\u00edticos quieren estar en \u201clas redes\u201d pero son muy pocos los que logran captar la atenci\u00f3n de los votantes a trav\u00e9s de una comunicaci\u00f3n efectiva. Cuando comunican en redes sociales, la mayor\u00eda de los pol\u00edticos, atrapada en la l\u00f3gica de la comunicaci\u00f3n de prensa del siglo XX, satura a sus seguidores con mensajes aburridos e informativos, que rara vez trascienden a su propio n\u00facleo de seguidores \u00bfCu\u00e1ntos ciudadanos se entusiasman al leer en su muro de Facebook que un intendente visit\u00f3 por en\u00e9sima vez un centro de jubilados? Es entendible que esto suceda porque la comunicaci\u00f3n en m..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306f\u4eba\u751f\u306e\u6700\u60aa\u306e\u7d4c\u9a13\u3067\u3042\u308b\u3068\u60f3\u50cf\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u3001\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4\u306b\u767b\u3063\u305f -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/redes-sociales/facebook/facebook-viral-mujer-se-subio-moto-sin-imaginar-que-seria-peor-experiencia-su-vida-noticia-589031",
            "pub_date": "2018-12-07 22:40:37 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Al parecer en Asia ocurri\u00f3 un singular hecho que ha dado la vuelta al mundo. Una mujer decidi\u00f3 subir a la moto de un amigo y jam\u00e1s esper\u00f3 que el desenlace ser\u00eda fatal. El video se comparti\u00f3 en Facebook y se ha posicionado en Internet. El compa\u00f1ero de esta chica iba en una peque\u00f1a motocicleta, pero esto no fue impedimento para que la muchacha se monte sobre esta. Cuando el joven arranc\u00f3 el veh\u00edculo ocurri\u00f3 lo impensado. La chica no pudo cogerse bien, ya que el hombre hizo una complicada maniobra. Como resultado la se\u00f1orita se cay\u00f3 brutalmente al suelo; sin embargo, se le puede ver que sonr\u00ede..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30aa\u30d0\u30de\u306fFacebook\u306e\u30dc\u30fc\u30c9\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Sheryl Sandberg\uff09 -  CiberCuba\u3092\u6279\u5224",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-04-u1-e199352-s27061-michelle-obama-critica-teoria-liderazgo-femenino-directiva",
            "pub_date": "2018-12-04 20:13:09 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "La ex primera dama, Michelle Obama, lanz\u00f3 una contundente cr\u00edtica a la teor\u00eda de liderazgo femenino de Sheryl Sandberg, directora operativa de la importante red social Facebook. Sheryl Sandberg, economista y escritora, es considerada en el mundo corporativo estadounidense como una de las figuras m\u00e1s representativas del feminismo y el empoderamiento femenino. Don\u2019t miss @MindaHarts in this piece by @FastCompany ... 1st person that came to mind. Been doing the work and @MichelleObama just confirmed what she\u2019s been saying for a long time!Michelle Obama is no fan of Sheryl Sandberg\u2019s \u201cLean In\u201d ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306e\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30c8\u304c\u30c7\u30fc\u30bf\u306e\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u306b\u5e83\u304c\u308b -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/economia/Divulgan-documentos-de-Facebook-sobre-privacidad-de-datos-20181205-0011.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "El Parlamento brit\u00e1nico divulg\u00f3 el mi\u00e9rcoles unas 250 p\u00e1ginas de documentos que revelan que Facebook estudi\u00f3 cobrar a los programadores por el acceso a datos. La comisi\u00f3n de medios del Parlamento incaut\u00f3 documentos confidenciales de Facebook al programador de una ahora difunta app de b\u00fasqueda de fotos de bikinis como parte de su investigaci\u00f3n de las noticias falsas. Los documentos revelan que hubo discusiones internas acerca de la vinculaci\u00f3n de datos con ingresos. \u201cHay una gran pregunta sobre de d\u00f3nde obtenemos los ingresos\u201d, dijo el director general Mark Zuckerberg en un mensaje. \u201c\u00bfFacili..."
        },
        {
            "title": "Facebook\uff1a\u30c7\u30fc\u30bf\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6587\u66f8\u3092\u516c\u958b\u3059\u308b -  SPARK",
            "link": "https://www.chispa.tv/curiosidades/documentos-privacidad-de-datos-facebook-20181206-0004.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d1\u30fc\u30af",
            "source_url": "https://www.chispa.tv",
            "desc": "Los esc\u00e1ndalos para Facebook no paran, en los \u00faltimos a\u00f1os han sido uno tras otro, esta vez se han divulgado documentos internos de Facebook por una comisi\u00f3n del Parlamento de Gran Breta\u00f1a como la evidencia m\u00e1s clara hasta ahora de que la red social ha utilizado su enorme banco de datos personales como un arma competitiva, a menudo en formas dise\u00f1adas para no informar a sus usuarios. La comisi\u00f3n de medios del Parlamento acus\u00f3 a Facebook el mi\u00e9rcoles de hacer tratos especiales con algunos desarrolladores de aplicaciones para darles m\u00e1s acceso a la informaci\u00f3n, mientras dejaba fuera a otros q..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u3067\u4eca\u5e74\u306e\u8a71\u984c\u306b\u3064\u3044\u3066\u6700\u3082\u8a71\u984c\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/Cuales-fueron-los-temas-mas-comentados-del-ano-en-Facebook-20181206-0080.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "El D\u00eda Internacional de la Mujer, los premios Oscar y la despenalizaci\u00f3n del aborto fueron los temas m\u00e1s comentados en Facebook por los argentinos este a\u00f1o, inform\u00f3 esa red social al difundir datos de su resumen mundial 2018. Por segundo a\u00f1o consecutivo, la fecha dedicada en el mundo a la mujer \"se llev\u00f3 el primer puesto\" como el tema m\u00e1s comentado, seguido por la entrega de galardones de la Academia de Hollywood, que hizo de Facebook \"una de las plataformas preferidas para los amantes del cine del pa\u00eds\", dice el informe. Adem\u00e1s, la red social destac\u00f3 que \"se constituy\u00f3 como un \u00e1mbito m\u00e1s p..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ac\u30e9\u3001\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u300c365 Days of Love\u300d\u3092Facebook\u306eVanguardia MX\u306b",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/sofia-vergara-encabeza-la-serie-documental-365-days-love-para-facebook",
            "pub_date": "2018-12-05 11:12:09 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Facebook Sof\u00eda Vergara Los \u00c1ngeles (EU.).- La colombiana Sof\u00eda Vergara producir\u00e1 e intervendr\u00e1 en algunos de los cap\u00edtulos de \"365 Days of Love\", una nueva serie documental que prepara la red social Facebook para su plataforma audiovisual Facebook Watch, inform\u00f3 hoy el medio especializado Variety. \"365 Days of Love\", que se estrenar\u00e1 el 1 de enero de 2019, compartir\u00e1 cada d\u00eda una historia real de amor y relaciones personales. La actriz, muy conocida por la comedia televisiva \"Modern Family\", ser\u00e1 productora ejecutiva de esta serie documental, a trav\u00e9s de su compa\u00f1\u00eda Raze, y aparecer\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30c9\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u306b\u75b2\u308c\u305f\u4ee3\u66ff\u6848\u3092\u63a2\u3059 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/mercados/cansados-facebook-gestores-fondos-ee-uu-buscan-alternativas-noticia-nndc-585026",
            "pub_date": "2018-12-06 18:45:44 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Las p\u00e9rdidas de Facebook Inc se est\u00e1n convirtiendo en ganancias para otras compa\u00f1\u00edas. La preocupaci\u00f3n generada por los declinantes m\u00e1rgenes de beneficio del gigante de las redes sociales y su golpeada reputaci\u00f3n han hecho que 93 fondos mutuos estadounidenses liquiden totalmente sus posiciones en la compa\u00f1\u00eda en lo que va de a\u00f1o, exacerbando un declive cercano al 35% en el precio de las acciones de Facebook desde sus m\u00e1ximos, seg\u00fan el servicio de an\u00e1lisis Lipper de Refinitiv. Las ventas de fondos como Fidelity Investments, The Hartford y Putnam Investments suman un total cercano a las 12 mill..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306b\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305fWhatsApp\u306e10\u306e\u5909\u5316 -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/tecnologia/cambios-whatsapp-2018-PP603775",
            "pub_date": "2018-12-05 13:19:28 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "Por medio de los informes de la gente de WABetaInfo durante el a\u00f1o, desde Pulzo seleccionamos los 10 cambios que m\u00e1s generaron aceptaci\u00f3n y controversia en WhatsApp durante el 2018. - Stickers Ya se encuentran disponibles m\u00e1s de 12 paquetes de calcoman\u00edas como las que tiene Facebook en su plataforma. Aqu\u00ed una breve gu\u00eda de c\u00f3mo descargarlos y c\u00f3mo personalizarlos. - Agregar un contacto sin tener su n\u00famero Cada vez que se detecte el c\u00f3digo QR de una persona, autom\u00e1ticamente WhatsApp lo agregar\u00e1 a la lista de contactos. Para hacer este proceso deber\u00e1 seguir estos pasos. - Nueva barra de notif..."
        },
        {
            "title": "\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u672c\u5f53\u306e\u5e30\u7d50 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/america/tecno/2018/12/06/las-consecuencias-verdaderas-de-las-noticias-falsas/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:53:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Mucho se ha escrito sobre las noticias falsas en los \u00faltimos dos a\u00f1os, en especial desde la elecci\u00f3n de Donald Trump como presidente de los Estados Unidos. Este tipo de noticias existen desde que los medios existen. Sin embargo, est\u00e1 muy extendida la creencia de que su volumen y la velocidad con la que circulan han aumentado en los \u00faltimos tiempos. La preocupaci\u00f3n por las noticias falsas lleg\u00f3 a los votantes: en Brasil, 53% de los votantes no cree en las noticias que le llegan por WhatsApp, y el 56% de los estadounidenses cree que las empresas de tecnolog\u00eda deber\u00edan tomar medidas para restr..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u30a2\u30f3\u30c9\u30ed\u30a4\u30c9\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u304b\u3089\u30d7\u30e9\u30a4\u30d9\u30fc\u30c8\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u62bd\u51fa\u3057\u3066\u3044\u305f\u3060\u308d\u3046 -  unocero",
            "link": "https://www.unocero.com/redes-sociales/facebook-android-para-datos-privados-usuarios/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:00:34 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30bb\u30ed",
            "source_url": "https://www.unocero.com",
            "desc": "La tormenta a\u00fan no ha pasado para Facebook. Ahora una serie de documentos y correos electr\u00f3nicos privados revelados por el Parlamento del Reino Unido provenientes de Mark Zuckerberg y su equipo cercano de colaboradores habr\u00edan sacado a la luz pr\u00e1cticas muy cuestionables del CEO y su compa\u00f1\u00eda. Es oficial, Microsoft Edge usar\u00e1 el \u2018ADN\u2019 de Chrome para seguir vivo En total fueron m\u00e1s de 200 p\u00e1ginas de correos y documentos intercambiados entre Mark Zuckerberg, fundador y CEO de Facebook, y varios de sus principales subordinados. Los p\u00e1peles fueron confiscados a Six4Three, una empresa que est\u00e1 em..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u8b70\u54e1\u306fFacebook\u304c\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u30c7\u30fc\u30bf\u3078\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3092\u8a34\u3048\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=ronKVfhR_wM",
            "pub_date": "2018-12-07 02:05:25 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El Parlamento brit\u00e1nico acus\u00f3 a la red Facebook de brindar a empresas como Netflix acceso preferente a los datos de sus usuarios, incluso despu\u00e9s de haber endurecido sus normas de privacidad en 2014-2015. 06 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex Twitter: https://twitter.com/Excel..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30d4\u30fc\u306f\u901a\u308a\u304b\u3089\u6551\u52a9\u3055\u308c\u3001\u5f7c\u306e\u30ec\u30fc\u30b9\u306e\u6700\u521d\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98\u306e1\u4eba\u306b\u306a\u308b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/redes-sociales/facebook/facebook-viral-perrito-rescatado-calles-se-convierte-uno-primeros-policias-su-raza-noticia-588970",
            "pub_date": "2018-12-07 22:40:56 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Facebook Viral. Cooper es un astuto perrito de raza Staffordshire Bull Terrier tambi\u00e9n conocido como \u201cStaffy\u201d, que fue rescatado por la organizaci\u00f3n de bienestar animal RSPCA tras encontrarse deambulando en las calles. \u00c9l tiene dos a\u00f1os de edad y se ha convertido en el primer perro polic\u00eda de su raza en Reino Unido. El can ha ayudado junto a su compa\u00f1ero humano, el agente de la polic\u00eda Tim Moss, a decomisar mucho dinero de drogas, incluidas hero\u00edna y coca\u00edna. \u201cCooper estaba en las calles, fue recogido por la RSPCA y estuvo con ellos durante siete meses. Es una historia incre\u00edble. Un d\u00eda est..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u4f01\u696d\u306b\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u30c7\u30fc\u30bf\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u8a31\u53ef\u3059\u308b -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://eldiariony.com/2018/12/05/facebook-permite-a-empresas-revisar-datos-de-usuarios/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:15:24 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://eldiariony.com",
            "desc": "Un documento del Parlamento brit\u00e1nico revel\u00f3 que Facebook mantuvo \u201cacuerdos de inclusi\u00f3n en la lista blanca\u201d, que permiti\u00f3 darle a compa\u00f1\u00edas seleccionadas acceso preferencial a datos valiosos del usuario. Damian Collins, presidente de un comit\u00e9 Parlamentario sobre Cultura, que ha liderado una amplia investigaci\u00f3n en Facebook y sus relaciones con la consultora pol\u00edtica Cambridge Analytica, public\u00f3 un resumen de los hallazgos junto con m\u00e1s de 200 p\u00e1ginas de documentos, report\u00f3 el Washington Post. \u201cFacebook claramente ha firmado acuerdos de inclusi\u00f3n en listas blancas con ciertas compa\u00f1\u00edas, lo..."
        },
        {
            "title": "WhatsApp\u3092\u652f\u6255\u3046\uff1f\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u6a5f\u80fd -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/epic/epic-mobile/pagar-whatsapp-funcion-se-estrenara-latinoamerica-fotos-noticia-588456",
            "pub_date": "2018-12-07 17:36:00 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Desde hace algunos meses, en algunas partes del mundo, WhatsApp ha ido probando poco a poco su nuevo servicio para que las personas puedan hacer transacciones de dinero totalmente gratuitas: estamos hablando de WhatsApp Pagos o Pay. Hoy, seg\u00fan el portal WABeta Info, el servicio para poder pagar a tus amigos se har\u00e1 mucho m\u00e1s f\u00e1cil con la llegada a Latinoam\u00e9rica. Tal como informa la referida web, todo empezar\u00e1 en M\u00e9xico. Pero no solo eso, sino que los usuarios que tengan un dispositivo de la compa\u00f1\u00eda de la manzana, es decir un iPhone, ser\u00e1n los primeros en contar con esta herramienta. \u00bfEsto ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u5f3e\u304f\u6050\u308d\u3057\u3044\u65b9\u6cd5\u306f\u3001\u5973\u306e\u5b50\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u4e0d\u80fd\u306a\u7b11\u3044\u3092\u89e3\u304d\u653e\u3064 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/redes-sociales/facebook/facebook-video-viral-nina-aguanta-risa-escuchar-hombre-tocar-mal-guitarra-calle-mexico-face-fb-fotos-video-nnda-nnrt-noticia-584413",
            "pub_date": "2018-12-07 04:23:15 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Una verdad universal: los ni\u00f1os nunca deben perder la inocencia. Basta con una sonrisa inocente, una pregunta curiosa y una imaginaci\u00f3n alucinante para entender que los menores deben disfrutar de esa bella etapa de la vida llamada la ni\u00f1ez. Este video de Facebook es un buen ejemplo de la idea que queremos explicar. Una ni\u00f1a estaba junto a sus padres comiendo helado y, de pronto comenz\u00f3 a escuchar que un hombre tocaba la guitarra de la peor forma posible; entonces, no pudo aguantar la risa y solt\u00f3 una sonora carcajada. El se\u00f1or que tocaba la famosa canci\u00f3n \"La Chona\" se hizo c\u00f3mplice de este..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306eFacebook\u3092\u5143\u6c17\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3001\u3042\u306a\u305f\u304c\u9a5a\u304f\u3053\u3068\u3067\u3057\u3087\u3046 - \u79c1\u306fCARMIN\u3067\u3059",
            "link": "https://www.soycarmin.com/buenavida/que-significa-tener-a-tu-ex-en-facebook-razones-para-eliminarlo-20181207-0031.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u30ab\u30eb\u30df\u30f3\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.soycarmin.com",
            "desc": "\u00bfTienes a tu ex en Facebook? Esto podr\u00eda ser un gran obst\u00e1culo para tu recuperaci\u00f3n emocional. As\u00ed lo ha demostrado un estudio publicado en la revista Cyberpsychology, Behavior and Social Networking. \u00bfTienes a tu ex en Facebook? Foto: Unsplash El estudio De acuerdo a Elle, en esta investigaci\u00f3n se analiz\u00f3 los h\u00e1bitos de 464 participantes en las redes sociales y con los resultados obtenido, se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que conservar en Facebook como amigo a tu ex y ver lo que hace y comenta, podr\u00eda intensificar el sufrimiento generado tras la ruptura y obstaculizar el proceso de crecimiento p..."
        },
        {
            "title": "Instagram\u306f\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30fc\u30b9\u3092\u5909\u66f4\u3057\u3001Stories\u306b\u65b0\u3057\u3044\u6a5f\u80fd\u3092\u8ffd\u52a0\u3057\u307e\u3059 -  VADER",
            "link": "https://vader.news/social/Instagram-nueva-funcion-cards-interfaz-actualizacion-20181205-0002.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:18:00 GMT",
            "source_nm": "VADER",
            "source_url": "https://vader.news",
            "desc": "Se avecinan cambios importantes para Instagram y es que recibir\u00e1 un cambio en toda la interfaz de la aplicaci\u00f3n, ahora esta estar\u00e1 centrada en el usuario y dejara a los seguidores del mismo en segundo plano, as\u00ed mismo llegar\u00e1n nuevas funciones a las Stories, esta informaci\u00f3n se ha filtrado gracias al sitio WABetaInfo. New Instagram UI to view posts on your feed: presenting \"Cards\", for iOS and Android! In this new UI, the Profile and Direct tabs will be inverted! The new changes will be available in future. pic.twitter.com/RVDNuuLvTk \u2014 WABetaInfo (@WABetaInfo) 3 de diciembre de 2018 La inte..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306e\u6587\u66f8\u304c\u3001\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u3068\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u4ea4\u6e09\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b - \u30b9\u30d1\u30b2\u30c3\u30c6\u30a3\u30b3\u30fc\u30c9",
            "link": "https://codigoespagueti.com/noticias/internet/documentos-facebook-datos-usuarios/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:55:06 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d1\u30b2\u30c3\u30c6\u30a3\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://codigoespagueti.com",
            "desc": "El Parlamento brit\u00e1nico liber\u00f3 hoy m\u00e1s de 200 documentos y correos electr\u00f3nicos internos de Facebook, enviados entre el 2012 y 2015, como parte de las investigaciones en torno al caso de Cambridge Analytica, las fake news y la posible manipulaci\u00f3n de elecciones a trav\u00e9s de redes. Los documentos revelan la forma en la que los altos mandos de la compa\u00f1\u00eda debat\u00edan sobre la posibilidad de monetizar los datos de sus usuarios, algo que Facebook siempre ha negado hacer y, aunque no se lee abiertamente que est\u00e9n haciendo dinero con los datos, en las misivas nos dejan ver c\u00f3mo es que usan el acceso ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u3082\u306f\u3084\u7c73\u56fd\u3067\u50cd\u304f\u306e\u306b\u6700\u9ad8\u306e\u4f1a\u793e\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/epic/epic-mobile/facebook-ya-no-mejor-empresa-donde-trabajar-eeuu-noticia-588824",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:27 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "La tecnol\u00f3gica Facebook ya no es la mejor empresa donde trabajar en Estados Unidos, seg\u00fan el portal Glassdoor, que tras un a\u00f1o plagado de pol\u00e9micas la sit\u00faa ahora en el s\u00e9ptimo lugar de su popular lista anual de cien compa\u00f1\u00edas. La firma californiana fundada por Mark Zuckerberg fue sustituida en el primer puesto por la consultora internacional Bain & Company, para la que el m\u00e9rito no es nuevo: se ha clasificado once veces entre las cien mejores, cuatro de ellas a la cabeza. Facebook, que el a\u00f1o pasado gan\u00f3 casi 16.000 millones de d\u00f3lares y hoy emplea a m\u00e1s de 10.000 personas, se ha visto afe..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u306f\u3001Facebook\u304c\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u30c7\u30fc\u30bf\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3067\u304d\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b -  DeportesPer\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/parlamentarios-britanicos-acusan-a-facebook-de-dar-acceso-a-datos-de-usuarios-91703.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:27:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "El Parlamento brit\u00e1nico acus\u00f3 este mi\u00e9rcoles a la red Facebook de brindar a empresas como Netflix acceso preferente a los datos de sus usuarios, incluso despu\u00e9s de haber endurecido sus normas de privacidad en 2014-2015."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306f\u3001\u7236\u89aa\u304c\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u5a18\u3092\u7af6\u58f2\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u3092Facebook\u306b\u6279\u5224\u3057\u305f",
            "link": "http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/senadores-critican-facebook-por.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u5206",
            "source_url": "http://minuto-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "Una ni\u00f1a, en un reportaje de ONG PLAN para denunciar el matrimonio infantil. ONG PLAN / Youtube Un grupo de senadores de EE UU reproch\u00f3 este jueves al presidente de Facebook, Mark Zuckerberg, que su empresa haya permitido que el padre de una menor usase esa red social para anunciar la subasta de su hija en matrimonio al mejor postor. En una carta, los nueve senadores de ambos partidos, encabezados por Bob Men\u00e9ndez, el dem\u00f3crata de m\u00e1s alto rango del Comit\u00e9 de Asuntos Exteriores de esa c\u00e1mara, dijeron al fundador de Facebook que consideraban \"inaceptable\" que su compa\u00f1\u00eda est\u00e9 contribuyendo ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u85ac\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u7802\u7cd6\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30cb\u30b3\u30c1\u30f3\u3088\u308a\u3082\u4e2d\u6bd2\u6027\u304c\u9ad8\u3044\u3067\u3059\u3002 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/tecnologia/201812071083969239-redes-sociales-son-mas-adictivas-que-los-cigarrillos-y-el-alcohol/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Facebook, Twitter, Instagram, Snapchat, Youtube: las redes sociales han revolucionado la forma en que nos conectamos unos con otros; tanto que han generado trastornos de ansiedad y depresi\u00f3n en miles de j\u00f3venes, convirti\u00e9ndose en una gran fuente de adicci\u00f3n. \u00bfTe sientes deprimido, solo y aislado? Las redes sociales podr\u00edan tener la culpa El estudio \"Status of mind\", de la Royal Society of Public Health (RSPH), revela que a pesar de que estas plataformas presentan grandes oportunidades para innovar, aprender y ser creativo, hacen perder el contacto con la realidad. A principios de 2017, la R..."
        },
        {
            "title": "Todo Noticias\u306fInstagram  -  TN  -  Todo Noticias\u3067200\u4e07\u4eba\u306e\u4fe1\u8005\u306b\u9054\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://tn.com.ar/tecno/f5/todo-noticias-llego-los-dos-millones-de-seguidores-en-instagram_922410",
            "pub_date": "2018-12-06 13:45:45 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Para informarse, para divertirse y tambi\u00e9n para emocionarse, m\u00e1s de dos millones de personas eligen todos los d\u00edas la cuenta de Instagram de Todo Noticias, el medio period\u00edstico argentino con m\u00e1s seguidores en esta red social y uno de los m\u00e1s relevantes a nivel regional. Creada en 2014, la cuenta de @TodoNoticias busca informar al instante, mediante posteos y tambi\u00e9n con Instagram Stories, con v\u00ednculos directos a las noticias de TN.com.ar. Pero adem\u00e1s de informaci\u00f3n, en Instagram se comparten im\u00e1genes y videos que emocionan, que llevan a la reflexi\u00f3n o que impactan por su calidad visual. La..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u308b\u7814\u7a76\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306f\u30bf\u30d0\u30b3\u3084\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u306e\u60c5\u5831\u3088\u308a\u3082\u4e2d\u6bd2\u6027\u304c\u9ad8\u3044",
            "link": "https://www.infobae.com/tendencias/2018/12/06/segun-un-estudio-las-redes-sociales-son-mas-adictivas-que-los-cigarrillos-y-el-alcohol/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:15:34 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Aunque a menudo puedan parecer la soluci\u00f3n a muchos de los problemas de los seres humanos, las redes sociales podr\u00edan ser en cambio la causa de muchos de ellos Las redes sociales son parte de la vida de casi todos los individuos, especialmente de la poblaci\u00f3n joven de nativos digitales. Su ascenso de popularidad a mediados de la d\u00e9cada de 2000 revolucion\u00f3 la forma en que los seres humanos nos comunicamos y compartimos informaci\u00f3n, como individuos y como sociedad. Dada la importancia de la salud mental y bienestar dentro del debate actual, quiz\u00e1s nunca antes se hab\u00eda hablado de un cambio m\u00e1s..."
        }
    ]
}