{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE0zWkRkbUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=AR&ceid=AR:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:55:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u8a18\u5ff5\u7891\u3067\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30dc\u30ab\u3092\u898b\u308b\u305f\u3081\u306b5\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u6255\u3063\u305f\uff1a\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u306f\u507d\u3067\u58f2\u308a\u624b\u306f\u8b66\u5b98\u3060\u3063\u305f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/2018/12/07/pagaron-50-mil-para-ver-el-river-boca-en-el-monumental-las-entradas-eran-falsas-y-el-vendedor-era-un-policia-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:07:28 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Diez d\u00edas antes del fallido partido de vuelta entre River y Boca el padre de T. lo sorprendi\u00f3 con un regalo especial: por tantos 9 y 10 en el colegio y como una ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u306f\u3059\u3067\u306bTAS\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/boca-juniors/boca-tas_0_52bFSkOSJ.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:49 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u3067\u306e\u5f7c\u306e\u9023\u7d9a\u6027\u3001\u30c1\u30fc\u30e0\u3068\u5ddd\u3092\u6253\u3064\u9375\uff1aGuillermo Barros Schelotto\u306e12\u306e\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/guillermo-barros-schelotto-sabemos-que-si-boca-ataca-a-river-le-va-a-hacer-un-gol/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:32:15 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El entrenador de Boca tiene el equipo en su cabeza pero reci\u00e9n lo dar\u00e1 el domingo en el estadio Bernab\u00e9u. En la previa, analiz\u00f3 la Superfinal que se le viene ..."
        },
        {
            "title": "Nacho Scocco\u3001Boca\u306b\u5bfe\u3059\u308bSuperfinal\u304b\u3089\u307e\u3059\u307e\u3059\u96e2\u308c\u3066 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/nacho-scocco-cada-vez-mas-lejos-de-la-superfinal-ante-boca/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:43:23 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u9b54\u6cd5\u3092\u5931\u3044\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/river-plate/gallardo-intento-tirar-cano-practica-salio_0_StGsPRTQ6.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:49:24 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Marcelo Gallardo le intent\u00f3 tirar un ca\u00f1o a Jorge Bombicino, uno de los kinesi\u00f3logos de River, en el entrenamiento pero no tuvo \u00e9xito. Mir\u00e1 el divertido ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u9023\u76df\u306f\u3001\u30ea\u30aa\u30cd\u30eb\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u9593\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30f3\u306b\u30e9\u30a4\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u5b58\u5728\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u305f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/07/la-federacion-espanola-confirmo-la-presencia-de-lionel-messi-en-la-superfinal-entre-river-y-boca/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:17 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u3092\u898b\u308b\u305f\u3081\u306b\u65c5\u3057\u305f\u5ddd\u306e\u9152\u5834\u306b\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\uff1a\u300c\u30af\u30a4\u30f3\u30c1\u30e7\u306e\u6226\u3044\u300d - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/deportes/futbol/deportan-barra-river-viajo-ver-superfinal-libertadores-participo-batalla-quinchos_0_SDkyMvctu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:14:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u4f55\u3092\u7591\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/futbol-internacional-copa-libertadores-river-boca-final-historica-que-dudas-tienen-equipos-alternativas_0_eAQGRAuuw.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:40:43 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Resta un pu\u00f1ado de horas para la segunda final hist\u00f3rica y tanto Gallardo como Guillermo a\u00fan no definieron sus 11. Mir\u00e1 lo que les resta confirmar y las ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab - \u5ddd|\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u3001\u30aa\u30d9\u30ea\u30b9\u30af\u306e\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u676f\u3092\u795d\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u5e83\u7bc4\u306a\u8b66\u5bdf\u6d3b\u52d5\u3092\u5b9a\u7fa9\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/papelones/el-campeon-de-la-copa-libertadores-podra-festejar-en-el-obelisco-y-ya-definieron-un-amplio-operativo_922829",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Carlitos\u306e\u5834\u5408\u3001Bernab\u00e9u\u306e\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3059\u308b\u5ddd -  TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/futbol-internacional/2018/12/07/para-carlitos-jugar-en-el-bernabeu-beneficia-a-river.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:44:01 GMT",
            "source_nm": "TyC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "El delantero de Boca asegur\u00f3 que si la final se disputaba en el Monumental el Millonario tendr\u00eda una presi\u00f3n extra."
        },
        {
            "title": "\u5360\u661f\u8853\u5e2bJimena la Torre\u306fSuperfinal\u3092\u4e88\u6e2c\u3057\u305f\uff1a\u300c\u3082\u306e\u306f\u5ddd\u306e\u305f\u3081\u306b\u3046\u307e\u304f\u3044\u304b\u306a\u3044\u300d -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/after-play/la-astrologa-jimena-la-torre-predijo-de-la-superfinal-las-cosas-no-estan-saliendo-bien-para-river_922673",
            "pub_date": "2018-12-06 22:55:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Toda Pasi\u00f3n se anticipa al duelo por la Copa Libertadores con las cartas."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30ad\u30fc\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u304c\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u540d\u7c3f\u3092\u8a2a\u308c\u305f - \u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.foxsports.com.ar/news/388114-el-mono-burgos-visito-al-plantel-de-river-plate",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.foxsports.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Juli\u00e1n\u00c1lvarez\u3001\u30dc\u30ab\u30fb\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u306b\u53c2\u6226\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u5922\u898b\u3066\u3044\u308b\u5ddd\u306e\u5b50\u4f9b -  TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/superfinal/2018/12/07/julian-alvarez-el-pibe-de-river-que-suena-con-entrar-en-la-superfinal-ante-boca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:38:01 GMT",
            "source_nm": "TyC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "El cordob\u00e9s de 18 a\u00f1os se meti\u00f3 en la consideraci\u00f3n de Gallardo, no como titular sino para sumar minutos ante el Xeneize ante las ausencias de Scocco y ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u5f37\u307f - \u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/La-fuerza-de-un-equipo-video-River-Plate-final-copa-Libertadores-20181207-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:25:01 GMT",
            "source_nm": "\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "El club subi\u00f3 a sus redes sociales un video motivacional de cara al partido decisivo del pr\u00f3ximo domingo. El mensaje es claro: jugadores e hinchas unidos ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30dc\u30ab\u5ddd\u306e\u30de\u30cc\u30c1\u30e3\u30aa\u306e\u76ae\u8089\u306a\u30d3\u30c7\u30aa| Twitter\u306e\u6b4c\u624b\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8 - \u30da\u30fc\u30b812",
            "link": "https://www.pagina12.com.ar/160641-el-ironico-video-de-manu-chao-por-el-boca-river-en-madrid",
            "pub_date": "2018-12-08 00:09:49 GMT",
            "source_nm": "Page 12",
            "source_url": "https://www.pagina12.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30eb\u30b2\u30ea\u306f\u3001\u5ddd\u304c\u30dc\u30ab -  TN  -  Todo Noticias\u3092\u7834\u308b\u305f\u3081\u306e\u5947\u5999\u306a &quot;\u6226\u8853&quot;\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u305f",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/esencial/oscar-ruggeri-revelo-una-extrana-tactica-para-que-river-le-gane-boca_922719",
            "pub_date": "2018-12-07 02:54:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "La Superfinal de la Copa Libertadores est\u00e1 a la vuelta de la esquina y nadie se priva de dar su opini\u00f3n acerca de lo que suceder\u00e1 en Madrid. Mucho menos ..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u304c\u52d5\u3044\u3066\u3044\u308b - \u30aa\u30ec",
            "link": "https://www.ole.com.ar/river-plate/river-se-motiva-final-boca-cuenta-oficial-frases-gallardo_0_MRgbXS79S.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u306f\u5ddd\u3068\u30b3\u30f3\u30e1\u30dc\u30fc\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u5f8c\u6094\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\uff1a\u300c\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u306f\u306f\u3063\u304d\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d -  TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/superfinal/2018/12/07/benedetto-no-se-arrepiente-de-sus-dichos-sobre-river-y-conmebol-lo-que-paso-esta-mas-que-claro.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:26:35 GMT",
            "source_nm": "TyC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "Dar\u00edo Benedetto se refiri\u00f3 a la frase que lanz\u00f3 aquella tarde ca\u00f3tica del Monumental, en la que pidi\u00f3 que le den la Copa a River por el peso que ten\u00eda en ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u5ddd\u306e\u6700\u5927\u306e\u30cf\u30fc\u30e1\u30bf\u30ea\u30ba\u30e0 - \u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/river-plate-vs-boca-juniors-entrenamientos-puertas-cerradas-trabajos-tacticos-viernes-sabado-gallardo-final-libertadores-20181207-0004.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:21:01 GMT",
            "source_nm": "\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "River se entrenar\u00e1 a puertas cerradas tanto este viernes como el s\u00e1bado. Marcelo Gallardo realizar\u00e1 ensayos t\u00e1cticos para definir el equipo que se enfrentar\u00e1 a ..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u3068Independiente\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b92019\u3078\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/esencial/river-e-independiente-buscan-el-ultimo-boleto-la-copa-libertadores-2019_922725",
            "pub_date": "2018-12-06 22:37:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "D&#39;Onofrio\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u3072\u3069\u3044\u6642\u3092\u904e\u3054\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u79c1\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3068\u79c1\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6b7b\u306e\u8105\u5a01\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3059&quot;  -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0ac637268e3ec51c8b459e.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:47:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u5ddd\u306e\u5b50\u4f1a\u793e\u304c\u690d\u6a39\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u4eba\u7a2e\u5dee\u5225\u5acc\u3044\u306e\u30bc\u30ed\u30c8\u30ec\u30e9\u30f3\u30b9 -  TyC Sports",
            "link": "https://www.tycsports.com/nota/river-plate/2018/12/07/la-filial-de-river-en-madrid-se-planta-tolerancia-cero-a-cantos-racistas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:02:01 GMT",
            "source_nm": "TyC\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.tycsports.com",
            "desc": "La pe\u00f1a del Millonario en Espa\u00f1a advirti\u00f3 en las redes sociales que habr\u00e1 tolerancia cero a cantos xen\u00f3fobos y racistas. Demostr\u00e9mosle al mundo que ..."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u3092\u5b9a\u7fa9\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u7df4\u7fd2 - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/river-plate/river-practica-esquema-gallardo-valdebebas_0_1afr8utuE.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:43:31 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "River se entren\u00f3 este viernes, ya en la noche de Espa\u00f1a, en el complejo de Valdebebas. Todo indica que Gallardo tiene diez jugadores resueltos para ..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u306e\u30b9\u30ab\u30fc\u30d5\u306fBernab\u00e9u -  La Page Millionaire\u306e\u8fd1\u304f\u306e\u6210\u529f\u3067\u3059",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/La-bufanda-de-River-es-un-exito-en-las-inmediaciones-del-Bernabeu-20181207-0010.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "(Madrid - Enviado especial) Decenas de hinchas del Millonario compraron merchandising extraoficial en las cercan\u00edas a la cancha de Real Madrid. Crece la ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u3059\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u706b\u661f\u4eba\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/opinion/2018/12/07/5c0a9396ca47413a3d8b45c6.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "No se confundan. El argentino es el que has tratado toda la vida. El mismo del restaurante que frecuentas, que se desvive por un equipo de f\u00fatbol..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u9593\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u3092\u7406\u89e3\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5f7c\u3089\u304c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3067\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u8f9e\u66f8 -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/deportes/2018/12/06/jueves-el-diccionario-que-utilizan-en-espana-para-entender-la-superfinal-entre-river-y-boca/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:24:56 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La prensa espa\u00f1ola tuvo que tomar nota y asesorarse sobre algunos t\u00e9rminos que integran el lenguaje de la Superfinal entre los dos equi\u00b4pos m\u00e1s grandes de ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u30dc\u30ab\u30fb\u30af\u30e9\u30d6\u30d0\u30b9\u306e\u5bb9\u7591\u8005\u3092\u902e\u6355\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30ad\u30e3\u30b9\u30c6\u30a3\u306e\u8ad6\u8aac",
            "link": "https://www.elancasti.com.ar/policiales/2018/12/5/detuvieron-un-presunto-agresor-del-omnibus-del-club-de-boca-390572.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "Ancasti\u306e\u8ad6\u8aac",
            "source_url": "https://www.elancasti.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5730\u7406\u7684\u306a\u9650\u754c\u304c\u306a\u3044\u5ddd\u306e\u60c5\u71b1 - \u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/La-pasion-por-River-sin-limites-geograficos-20181207-0007.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "(Madrid - Enviado especial) Los hinchas del M\u00e1s Grande que llegaron a Espa\u00f1a hicieron un enorme esfuerzo econ\u00f3mico para acompa\u00f1ar al equipo que dirige ..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u5f7c\u3092\u3055\u3089\u306b\u618e\u3080\u305f\u3081\u306e\u30c6\u30d9\u30b9\u306e\u8a00\u8449 -  BOLAVIP",
            "link": "https://bolavip.com/america/La-frase-de-Tevez-para-que-los-hinchas-de-River-lo-odien-aun-mas-20181207-0094.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Siendo uno de los referentes de Boca, Carlos T\u00e9vez se jugar\u00e1 un duelo m\u00e1s que personal vs River en la final de la Copa Libertadores, la cual se disputar\u00e1 en ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u3067\u306f\u7a4f\u3084\u304b\u3067\u3059\uff01 -  07/12/2018  - Ol\u00e9 - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/futbol-internacional/libertadores/river-boca-final-madrid-calma_0_xvJa2P3LEY.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:46:13 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Los hinchas de Boca y de River conviven con mucha tranquilidad en la capital de Espa\u00f1a a la espera de la final del pr\u00f3ximo domingo. Mir\u00e1 las fotos."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30ca\u30a6\u30c9\u304c\u30b5\u30f3\u30c1\u30e3\u30b4\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30d9\u30a6\u3067\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30dc\u30ab\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u306a\u3044\u7406\u7531 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/deportes/2018/12/05/el-motivo-por-el-que-cristiano-ronaldo-no-asistiria-al-river-boca-en-el-santiago-bernabeu/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:05:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El astro portugu\u00e9s no acompa\u00f1ar\u00eda a Lionel Messi en el palco VIP del campo del Real Madrid para ver la definici\u00f3n de la Copa Libertadores. 5 de diciembre de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9\uff08\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\uff09\u306f\u3001\u300c\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3068\u9b42\u3092\u76d7\u307f\u7d9a\u3051\u307e\u3059\u300d -",
            "link": "https://losandes.com.ar/article/view?slug=les-vamos-a-seguir-robando-el-futbol-y-hasta-las-almas",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:08 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9\uff08\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\uff09",
            "source_url": "https://losandes.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u72c2\u3063\u3066\u884c\u304f\uff1a\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u5ddd\u306e\u8a13\u7df4\u3067\u3001\u5c11\u5e74\u305f\u3061\u304c\u5c0f\u3055\u306a\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u6295\u3052\u308b - \u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/river-plate-lujo-cano-pity-martinez-a-nicolas-de-la-cruz-video-entrenamiento-valdebebas-madrid-final-vs-boca-libertadores-20181206-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "En el primer entrenamiento de River en Valdebebas, Gonzalo Mart\u00ednez le propin\u00f3 un lindo ca\u00f1ito a Nicol\u00e1s De La Cruz y se gan\u00f3 la admiraci\u00f3n de todos los ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30d6\u306e\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u304c\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u3092\u76ee\u6483\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u652f\u6255\u3046\u3070\u304b\u3070\u304b\u3057\u3044\u984d -  Marca Claro Argentina",
            "link": "http://ar.marca.com/claro/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0aefc3268e3e93798b45ca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30af\u30e9\u30ed\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "http://ar.marca.com",
            "desc": "La expectativa por la final de la Copa Libertadores no tiene l\u00edmite. A pesar de que Madrid le gan\u00f3 la pulseada a Qatar para albergar la esperada definici\u00f3n, un ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u52b9\u679c\uff1a\u5ddd\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u4e00\u7dd2\u306b\u6563\u6b69 -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200353-efecto-madrid-hinchas-river-boca-pasearon-juntos",
            "pub_date": "2018-12-08 02:59:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u3068\u5ddd\u304b\u3089\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30ad\u30ce\u30b9\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u6765\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Lmneuquen.com",
            "link": "https://www.lmneuquen.com/de-boca-y-river-siguen-llegando-neuquinos-madrid-n615777",
            "pub_date": "2018-12-08 01:02:01 GMT",
            "source_nm": "Lmneuquen.com",
            "source_url": "https://www.lmneuquen.com",
            "desc": "Falta menos, \u201csomos m\u00e1s\u201d. Los fan\u00e1ticos neuquinos siguen dando la nota y traslad\u00e1ndose a Madrid para presenciar la Superfinal de la Copa Libertadores."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u3001\u5ddd\u3001\u9078\u3070\u308c\u305f\u3082\u306e\u3001\u30d5\u30a1\u30eb\u30ab\u30aa\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u307e\u3067\u3001\u30dd\u30ed\u306e\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3\u306e\u30c6\u30fc\u30d7\u306e\u6226\u3044\u3067 -  LA NACION",
            "link": "https://www.lanacion.com.ar/2200209-boca-river-seleccionado-falcao-garcia-guerra-cintas",
            "pub_date": "2018-12-07 22:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.ar",
            "desc": "Guillermo Caset, fan\u00e1tico de Boca, pidi\u00f3 que le consiguieran la cinta cuando supo que Facundo Pieres usaba una de River; el capit\u00e1n de Las Monjitas estar\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u3092\u76ee\u6307\u3059 -  07/12/2018  - Ol\u00e9 - Ol\u00e9",
            "link": "https://www.ole.com.ar/river-plate/apunta-al-mundial-scocco-lesion_0_DeTNp4gfI.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:23 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ec",
            "source_url": "https://www.ole.com.ar",
            "desc": "Nacho ya sabe que no llegar\u00e1 en condiciones para jugar la final del domingo, pero trabaja con la ilusi\u00f3n de que River d\u00e9 la vuelta ol\u00edmpica as\u00ed se vuelve a ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30ea\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u300c\u5bb6\u300d\uff1a\u5ddd\u306f\u8857\u306e\u300c\u56db\u3064\u306e\u5854\u300d\u306e\u4e00\u3064\u306b\u53ce\u5bb9\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/06/la-casa-de-lionel-messi-en-madrid-river-se-aloja-en-una-de-las-cuatro-torres-de-la-ciudad/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:23:30 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Hermetismo, discreci\u00f3n y muy poco contacto con la prensa. Los dirigidos por Marcelo Gallardo se alojar\u00e1n en una de las cuatro torres de Madrid, un centro ..."
        },
        {
            "title": "TAS\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306fRiver-Boca\u3067\u8d77\u3053\u308a\u3046\u308b\u3053\u3068\u3092\u4e88\u671f -  Mar del Plata\u306e\u9996\u90fd",
            "link": "https://www.lacapitalmdp.com/un-miembro-del-tas-anticipo-lo-que-puede-pasar-en-river-boca/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:39:43 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30fc\u30eb\u30c7\u30eb\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.lacapitalmdp.com",
            "desc": "por Vito Amalfitano Participa de un Congreso en Mar del Plata uno de los jueces del TAS que tiene posibilidades de ser designado para fallar en la ..."
        },
        {
            "title": "Bilardo\u304c\u5f7c\u3092\u6bba\u3057\u305f\uff1aRuggeri\u306f\u5f7c\u304cGuillermo\u3060\u3063\u305f\u3089\u5f7c\u304c\u5ddd\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u8a71\u3057\u305f -  BOLAVIP",
            "link": "https://bolavip.com/america/Bilardo-lo-mata-Ruggeri-conto-como-le-jugaria-a-River-si-el-fuese-Guillermo-20181207-0057.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "En 90 Minutos de F\u00fatbol, \u00d3scar Ruggeri asegur\u00f3 que pondr\u00eda un equipo muy ofensivo si \u00e9l fuese el entrenador de Boca. \u00a1Bilardo lo va a matar cuando vea que ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u5ddd\u306e\u8b70\u984c - \u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "https://lapaginamillonaria.com/riverplate/river-plate-agenda-en-madrid-final-vs-boca-juniors-posible-equipo-entrenamiento-copa-conmebol-libertadores-20181206-0008.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://lapaginamillonaria.com",
            "desc": "El plantel de River lleg\u00f3 hace unas horas a Madrid, donde realizar\u00e1 tres entrenamientos previos a la final de la Copa Libertadores contra Boca. Hoy hablar\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u3067\u306f\u3001\u7591\u3044\u304c\u71c3\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u3053\u308c\u307e\u3067\u4ee5\u4e0a\u306b\u9ad8\u3044\u8b66\u5099\u54e1\u3068\u76ee\u306e\u8840 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/deportes/futbol/river-plate/river-arden-sospechas-guardia-alta-sangre-ojo_0_AYfFjDSci.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:18:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u306f\u30dc\u30ab\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5ddd\u306e\u5f62\u6210\u3092\u8e8a\u8e87\u305b\u305a\u306b\u78ba\u8a8d\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "link": "https://bolavip.com/america/Benedetto-no-dudo-y-confirmo-la-formacion-de-River-contra-Boca-20181207-0117.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Es un hecho que River Plate afrontar\u00e1 el partido m\u00e1s importante de toda su historia con algunas bajas. Es que Rafael Santos Borr\u00e9 se encuentra suspendido e ..."
        },
        {
            "title": "\u5ddd\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30dc\u30ab\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u3092\u6f14\u6280\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/deportes/tremendo/river-rechaza-jugar-la-superfinal-con-boca-en-madrid_921224",
            "pub_date": "2018-12-01 14:01:01 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Dos d\u00edas despu\u00e9s de que la Conmebol confirmara que la vuelta de la Superfinal de la Copa Libertadores se jugar\u00e1 en el estadio del Real Madrid, lleg\u00f3 la ..."
        }
    ]
}