{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSGRmTW5kbU9SSUNiSFFvQUFQAQ?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 12:55:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Roman Lazutka. Who controls us and makes them Tapin? - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/ringas/lit/romas-lazutka-kas-mus-valdo-ir-ar-juos-vercia-tapinas.d?id=79813415",
            "pub_date": "2018-12-08 07:29:58 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Jeigu manot, kad politikai \u2013 klystat. Jie ne valdo, jie du metus pe\u0161asi tarpusavy \u2013 jei ne d\u0117l kailini\u0173, tai d\u0117l biud\u017eeto. Ir nei kailiniai, nei biud\u017eetas ne j\u0173."
        },
        {
            "title": "A. Tapin reacts to accusations that contributes to conservative plan to overthrow power - Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/08/news/a-tapinas-sureagavo-i-kaltinimus-kad-prisideda-prie-konservatoriu-plano-nuversti-valdzia-8498396/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:56:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Ketvirtadien\u012f \u012f T\u0117vyn\u0117s s\u0105jungos-Lietuvos krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173 (TS-LKD) plan\u0105 nuverti vald\u017ei\u0105 prabil\u0119s premjeras Saulius Skvernelis, konkre\u010di\u0173 detali\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "Buses are organized at Tapino&#39;s protest. DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/verslas/verslas/i-tapino-protesta-organizuoja-autobusus.d?id=79810527",
            "pub_date": "2018-12-07 15:04:56 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Lietuvos profesini\u0173 s\u0105jung\u0173 konfederacijos pirminink\u0117 Inga Ruginien\u0117 sako, kad dauguma jiems priklausan\u010di\u0173 organizacij\u0173 ketina prisijungti prie ..."
        },
        {
            "title": "And A. Tapin interrupted: It&#39;s no longer possible for teachers to leave alone - Kaunas Day",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/lietuva/salies-pulsas/isikiso-ir-tapinas-nebegalima-mokytoju-palikti-vienu-891743",
            "pub_date": "2018-12-04 13:16:00 GMT",
            "source_nm": "Kaunas&#39;s Day",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Iniciatyv\u0105 ne tik ant sofos palaikyti mokytojus paremia vis daugiau visuomenini\u0173 organizacij\u0173, pritarian\u010di\u0173 socialiniuose tinkluose platinamai paramos..."
        },
        {
            "title": "Skvernelis speaks of a drainage plan for the &quot;peasant&quot; government: Tapin is part of it - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/skvernelis-prakalbo-apie-nutekinta-valstieciu-valdzios-nuvertimo-plana-tapinas-yra-jo-dalis.d?id=79796339",
            "pub_date": "2018-12-06 13:20:37 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Premjeras Saulius Skvernelis tikina, kad \u012f jo rankas pakliuvo \u201evalstie\u010di\u0173\u201c vald\u017eios nuvertimo planas."
        },
        {
            "title": "Together with Tapin&#39;s Initiative on Teachers: A Massive Protest Action, A Massive Strike - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/iniciatyvos-del-mokytoju-emesi-ir-tapinas-tai-bus-masine-protesto-akcija-masinis-streikas.d?id=79788017",
            "pub_date": "2018-12-05 19:01:12 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        }
    ]
}