{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR2N6YURCeEVnSnNkQ2dBUAE?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 13:12:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "On the road Vilnius-Pabrad\u0117 is a car-wounded warrior - Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/06/news/kelyje-vilnius-pabrade-apvirto-automobilis-nukentejo-du-kariai-8477250/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:04:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Ketvirtadien\u012f kelyje Vilnius-Pabrad\u0117 apvirto automobilis, kuriame buvo du kariai. Vienas i\u0161 j\u0173 i\u0161ve\u017etas \u012f ligonin\u0119. Kaip naujien\u0173 portal\u0105 lrytas.lt informavo Vilniaus ..."
        },
        {
            "title": "Mothie Petitioner Artillery Battalion tried to kill two conscripts - Kaunas Day",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/lietuva/salies-pulsas/radviliskyje-bande-zudytis-du-sauktiniai-892298",
            "pub_date": "2018-12-07 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "Kaunas&#39;s Day",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Radvili\u0161kio generolo Motiejaus Pe\u010diulionio artilerijos batalione du \u0161auktiniai band\u0117 \u017eudytis, penktadien\u012f prane\u0161\u0117 naujien\u0173..."
        },
        {
            "title": "Vilniaus r. people are intimidated: wolves are walking in yards, parents are afraid of children - Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/gamta/fauna/2018/12/06/news/vilniaus-r-zmones-ibauginti-kiemuose-vaiksto-vilkai-tevai-bijo-del-vaiku-8482619/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:44:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "\u012e Vilniaus rajone, Rastin\u0117nuose esan\u010di\u0105 gyvenviet\u0119 nuolat atklysta vilkai, ketvirtadien\u012f prane\u0161\u0117 TV3 \u017dinios. Aplinkos ministerija ragina nepanikuoti ir palaukti, kol ..."
        },
        {
            "title": "VGTU students designed a flying Christmas tree - MadeinVilnius.lt",
            "link": "https://www.madeinvilnius.lt/naujienos/vgtu-studentai-sukonstravo-skraidancia-eglute/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:19:00 GMT",
            "source_nm": "MadeinVilnius.lt",
            "source_url": "https://www.madeinvilnius.lt",
            "desc": "Vilniaus Gedimino technikos universiteto (VGTU) Antano Gustai\u010dio aviacijos instituto studentai drauge su d\u0117stytojais suk\u016br\u0117 Kal\u0117d\u0173 eglut\u0119, kuri gali skraidyti."
        },
        {
            "title": "Articles: Information on long-distance regular flights - \u0160ven\u010dionys district municipality",
            "link": "http://www.svencionys.lt/lit/Placiau/9411",
            "pub_date": "2018-12-04 08:53:03 GMT",
            "source_nm": "Municipality of \u0160ven\u010dionys district",
            "source_url": "http://www.svencionys.lt",
            "desc": "Lietuvos transporto saugos administracija informuoja: UAB \u201eUtenos autobus\u0173 parkas\" nuo 2018 m. gruod\u017eio 5 d. tolimojo susisiekimo autobus\u0173 eismo mar\u0161ruto ..."
        },
        {
            "title": "Articles: \u0160ven\u010dionys District Municipality hosted a tabletop exercise organized by the Department of Mobilization and Civic Resistance at KAM - \u0160ven\u010dionys District Municipality",
            "link": "http://www.svencionys.lt/lit/Svencioniu_rajono_savivaldybeje_vyko_Mobilizacijos_ir_pilietinio_pasipriesinimo_departamento_prie_KAM_organizuotos_stalo_pratybos/9410",
            "pub_date": "2018-12-03 12:02:27 GMT",
            "source_nm": "Municipality of \u0160ven\u010dionys district",
            "source_url": "http://www.svencionys.lt",
            "desc": "2018 m. lapkri\u010dio 30 d. \u0160ven\u010dioni\u0173 rajono savivaldyb\u0117je vyko Mobilizacijos ir pilietinio pasiprie\u0161inimo departamento prie KAM organizuotos stalo pratybos ..."
        },
        {
            "title": "One wreck injured on Vilnius-Pabrad\u0117 road. - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/crime/kelyje-vilnius-pabrade-apvirto-isminuotoju-visureigis-vienas-karys-suzalotas.d?id=79794001",
            "pub_date": "2018-12-06 11:23:27 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        }
    ]
}