{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5Tm0xeU1HSVNBbXgwS0FBUAE?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 13:08:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Starting from January 1 - higher rates for disabled children - Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/07/news/nuo-sausio-1-osios-didesnes-ismokos-neigaliems-vaikams-8487995/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 6 d. LR Seimas vieno balso persvara pritar\u0117 parlamentaro Justo D\u017eiugelio teiktai i\u0161mok\u0173 vaikams \u012fstatymo pataisai, pagal kuri\u0105 ne\u012fgalum\u0105 turintiems ..."
        }
    ]
}