{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFV4WjIxZkVnSnNkQ2dBUAE?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 12:51:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Grybauskait\u0117 gave three weeks to the prime minister: longer can not wait - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaite-premjerui-dave-tris-savaites-ilgiau-laukti-negalima.d?id=79801169",
            "pub_date": "2018-12-07 05:22:47 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "D.Grybauskait\u0117 promises that Lithuania will transfer ammunition to Ukraine, send more trainers - 15min",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/d-grybauskaite-zada-kad-lietuva-perduos-ukrainai-soviniu-56-1071268",
            "pub_date": "2018-12-07 11:43:13 GMT",
            "source_nm": "15 minutes",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Karbauskis: Grybauskait\u0117, correcting the standard model, has other goals - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/karbauskis-etatini-modeli-taisanti-grybauskaite-turi-kitu-tikslu.d?id=79805757",
            "pub_date": "2018-12-07 10:23:58 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Valdan\u010di\u0173j\u0173 \u201evalstie\u010di\u0173\u201c lyderis Ram\u016bnas Karbauskis penktadien\u012f parei\u0161k\u0117, kad etatin\u012f mokytoj\u0173 apmok\u0117jimo model\u012f taisyti si\u016blanti prezident\u0117 Dalia ..."
        },
        {
            "title": "Dalia Grybauskait\u0117 proposes to the Seimas to adjust the order of payment of full-time teachers urgently - 15min",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/dalia-grybauskaite-seimui-siulo-skubos-tvarka-koreguoti-etatinio-mokytoju-apmokejimo-tvarka-56-1070178",
            "pub_date": "2018-12-06 08:34:45 GMT",
            "source_nm": "15 minutes",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The country&#39;s troubles left a mark on the president&#39;s face: how Grybauskait\u0117 changed - tv3.lt",
            "link": "https://www.tv3.lt/naujiena/pramogos/982931/salies-bedos-paliko-zyme-prezidentes-veide-kaip-pasikeite-grybauskaite",
            "pub_date": "2018-12-02 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "tv3.lt",
            "source_url": "https://www.tv3.lt",
            "desc": "Lietuvos prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117, regis, nesikei\u010dia. Visgi, pa\u017evelgus \u012f pirmosios jos kadencijos prad\u017ei\u0105, matyti ry\u0161k\u016bs poky\u010diai. Politika bei sud\u0117tingi \u0161alies ..."
        },
        {
            "title": "Grybauskait\u0117 signed decrees on the dismissal of three ministers - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaite-pasirase-dekretus-del-triju-ministru-atleidimo.d?id=79801391",
            "pub_date": "2018-12-07 06:10:31 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 pasira\u0161\u0117 dekretus, kuriais pri\u0117m\u0117 \u0161vietimo ir mokslo ministr\u0117s Jurgitos Petrauskien\u0117s, kult\u016bros ministr\u0117s Lianos ..."
        },
        {
            "title": "D.Grybauskait\u0117: Questions arise regarding competence and adequacy of S.Jakeli\u016bnas - 15 minutes",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/d-grybauskaite-kyla-klausimu-del-s-jakeliuno-kompetencijos-ir-adekvatumo-56-1068670",
            "pub_date": "2018-12-02 20:26:31 GMT",
            "source_nm": "15 minutes",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Baigiantis vasarai, Stasys Jakeli\u016bnas para\u0161\u0117 lai\u0161k\u0105 SEB bankui d\u0117l Gitano Naus\u0117dos es\u0105 \u201ehibridin\u0117s\u201c prezidento rinkim\u0173 kampanijos, klausdamas \u201ear bankui ..."
        },
        {
            "title": "Grybauskait\u0117: Skvernelius will not succeed - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaite-skverneliui-nepavyks.d?id=79759719",
            "pub_date": "2018-12-03 12:36:50 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Lietuvos prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 nemano, kad trij\u0173 ministr\u0173 atstatydinimas i\u0161sprend\u017eia mokytoj\u0173 problemas. Jai kelia klausim\u0173 premjero ..."
        },
        {
            "title": "D.Grybauskait\u0117 was awarded the support for Ukrainian people - 15 minutes",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/d-grybauskaite-apdovanota-uz-parama-ukrainos-zmonems-56-1071100",
            "pub_date": "2018-12-07 08:25:13 GMT",
            "source_nm": "15 minutes",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Lietuvos prezidentei Daliai Grybauskaitei penktadien\u012f Kijeve \u012fteiktas pilietin\u0117s visuomen\u0117s apdovanojimas u\u017e nuolatin\u0119 param\u0105 Ukrainos \u017emon\u0117ms, skelbia ..."
        },
        {
            "title": "Grybauskait\u0117 promises amendments that would not allow manipulation of full-time teacher payments - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaite-zada-pataisas-kurios-neleistu-manipuliuoti-etatiniu-pedagogu-apmokejimu.d?id=79790693",
            "pub_date": "2018-12-06 08:39:21 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "Prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 ketvirtadien\u012f pa\u017ead\u0117jo teikti Seimui \u012fstatym\u0173 pataisas, kurios suma\u017eint\u0173 galimybes manipuliuoti etatiniu pedagog\u0173 apmok\u0117jimu."
        },
        {
            "title": "D. Grybauskait\u0117 honors the memory of the late President of the United States, GHW Bush - Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/lietuva/politika/d-grybauskaite-pagerbe-velionio-jav-prezidento-g-h-w-busho-atminima-891750",
            "pub_date": "2018-12-04 13:41:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 pasira\u0161\u0117 u\u017euojaut\u0173 knygoje, skirtoje velionio JAV eksprezidento George'o H. W. Busho (D\u017eord\u017eo H. V. Bu\u0161o) atminimui pagerbti."
        },
        {
            "title": "After Russian attacks Grybauskait\u0117 is going to Ukraine - tv3.lt",
            "link": "https://www.tv3.lt/naujiena/lietuva/983698/po-rusijos-ataku-grybauskaite-vyksta-i-ukraina?t=1",
            "pub_date": "2018-12-07 05:28:00 GMT",
            "source_nm": "tv3.lt",
            "source_url": "https://www.tv3.lt",
            "desc": "Prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 penktadien\u012f vyksta \u012f Ukrain\u0105, kur su \u0161ios \u0161alies prezidentu Petro Poro\u0161enka aptars saugumo, verslo ir ..."
        },
        {
            "title": "Grybauskaite &quot;Forbes&quot; in the hundreds of influential women - a very solid place - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaitei-forbes-itakingiausiu-moteru-simtuke-itin-solidi-vieta.d?id=79779741",
            "pub_date": "2018-12-05 09:15:49 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Lietuvos prezidentei Daliai Grybauskaitei Jungtini\u0173 Valstij\u0173 verslo \u017eurnalo \u201eForbes\u201c \u012ftakingiausi\u0173 moter\u0173 \u0161imtuke skirta 63-ioji vieta."
        },
        {
            "title": "The crisis investigation turned to Grybauskait\u0117: questions sent to her - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/verslas/verslas/krizes-tyrimas-pasisuko-grybauskaites-link-jai-siunciami-klausimai.d?id=79778859",
            "pub_date": "2018-12-05 08:25:12 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Seimo Biud\u017eeto ir finans\u0173 komiteto (BFK) atliekamame prie\u0161 de\u0161imtmet\u012f buvusios kriz\u0117s tyrime liudytoj\u0173 u\u017etenka, ta\u010diau nuspr\u0119sta su klausimais kreiptis ..."
        },
        {
            "title": "Grybauskait\u0117 takes the initiative: the representatives of educational trade unions will speak themselves - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaite-imasi-iniciatyvos-su-svietimo-profesiniu-sajungu-atstovais-kalbesis-pati.d?id=79781123",
            "pub_date": "2018-12-05 10:16:40 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - D\u0117l pad\u0117ties \u0161vietimo sistemoje prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 ketvirtadien\u012f kvie\u010dia Prezident\u016broje susitikti \u0161vietimo profesini\u0173 s\u0105jung\u0173 atstovus, ..."
        },
        {
            "title": "Grybauskait\u0117 is going to Ukraine - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaite-vyksta-i-ukraina.d?id=79800891",
            "pub_date": "2018-12-07 04:10:27 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Grybauskait\u0117: Threatens Europe for All - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaite-kyla-gresme-visai-europai.d?id=79766099",
            "pub_date": "2018-12-04 07:17:23 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 su Lenkijos vadovu aptarusi regiono gr\u0117smes teigia, kad Rusija siekia i\u0161pl\u0117sti Krymo okupacin\u0119 zon\u0105 \u012f Azovo j\u016br\u0105."
        },
        {
            "title": "Grybauskaite invites education trade unions - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaite-kvieciasi-svietimo-profsajungas.d?id=79788701",
            "pub_date": "2018-12-06 04:00:54 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 ketvirtadien\u012f rengia susitikim\u0105 su \u0161vietimo profs\u0105jungomis, ekspertais ir Seimo \u0160vietimo ir mokslo komiteto pirmininku ..."
        },
        {
            "title": "Grybauskait\u0117 will meet with Skvern\u0117 and two of the three dismissed ministers - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaite-susitiks-su-skverneliu-ir-dviem-is-triju-atleidziamu-ministru.d?id=79776653",
            "pub_date": "2018-12-05 03:53:23 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 tre\u010diadien\u012f susitiks su ministru pirmininku Sauliumi Skverneliu ir dviem i\u0161 trij\u0173 Vyriausyb\u0117s vadovo atleid\u017eiam\u0173 ministr\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "Grybauskait\u0117 going to Poland - DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/grybauskaite-vyksta-i-lenkija.d?id=79753631",
            "pub_date": "2018-12-03 04:09:59 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 pirmadien\u012f Lenkijoje dalyvaus Jungtini\u0173 Taut\u0173 (JT) Klimato kaitos konferencijos COP24 renginiuose."
        }
    ]
}