{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0wTTE4U0FuTjJLQUFQAQ?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 11:43:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Gabriella Elbied Pettersson  - \u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/man-nedslagen-och-utsatt-f%C3%B6r-r%C3%A5nf%C3%B6rs%C3%B6k-1.11587127",
            "pub_date": "2018-12-07 19:53:48 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Fyra yngre m\u00e4n ska ha sparkat ner en man och f\u00f6rs\u00f6kt r\u00e5na honom i Ruddalen i G\u00f6teborg. Men n\u00e4r de inte lyckades flydde de fr\u00e5n platsen. Polis har larmats till."
        },
        {
            "title": "G\u00f6teborgslille\u6620\u753b\u796d\u306f\u305d\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3067\u7d42\u308f\u3063\u305f - G\u00f6teborgDirekt",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/goteborgs-lilla-filmfestival-klar-med-sitt-program/reprlf!22Rbgec4T1x8OqtCVQK3g/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "Lilla filmfestivalen har blivit en tradition som G\u00f6teborgs filmfestival v\u00e4rnar om. Under fyra dagar presenteras film f\u00f6r de yngsta tillsammans med kreativa, ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u753a\u6751\u540d\u304c75,000\u30af\u30ed\u30fc\u30cd\u306e\u7591\u3044 - \u30a4\u30a8\u30c6\u30dc\u30ea\u5e02\u9577 - \u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u90f5\u4fbf\u5c40\u9577",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/misst%C3%A4nks-ha-bl%C3%A5st-kommun-p%C3%A5-75-000-kr-anst%C3%A4lldes-som-chef-av-g%C3%B6teborgs-stad-1.11584377",
            "pub_date": "2018-12-07 16:54:24 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Stadsdelsf\u00f6rvaltningen V\u00e4stra Hisingen anst\u00e4llde en mellanchef, men missade helt att mannen p\u00e5 sitt tidigare jobb \u00e4r misst\u00e4nkt f\u00f6r att ha k\u00f6pt in varor till."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4e2d\u592e\u306e\u6709\u540d\u306a\u30d5\u30c3\u30af\u3067\u306e\u7206\u767a - G\u00f6teborgDirekt",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/explosion-pa-kand-krog-i-centrala-goteborg/reprlg!oMrU13aXLkkAnQjcLhfv7Q/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "LADDA NER V\u00c5R APP: Iphone Android. Vittnen ska enligt polis ha h\u00f6rt hur glas krossats och kort efter det en kraftig explosion. Polisens teori \u00e4r att de tv\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u5e02\u306f\u691c\u5bdf\u5b98\u3092\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3068\u3057\u3066\u96c7\u3063\u305f -  kkuriren.se",
            "link": "https://www.kkuriren.se/nyheter-fran-tt/goteborgs-stad-anstallde-atalad-som-chef/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:27:00 GMT",
            "source_nm": "kkuriren.se",
            "source_url": "https://www.kkuriren.se",
            "desc": "En stadsdelsf\u00f6rvaltning i G\u00f6teborg anst\u00e4llde en mellanchef, men missade att mannen hade avskedats fr\u00e5n en liknande tj\u00e4nst i en annan kommun, misst\u00e4nkt f\u00f6r ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u30ca\u30a4\u30d5\u304c\u30db\u30b9\u30c6\u30eb\u3067\u4e57\u3063\u305f - \u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/kvinna-knivr%C3%A5nad-p%C3%A5-vandrarhem-1.11583341",
            "pub_date": "2018-12-07 16:33:17 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Larmet om r\u00e5net kom vid 16-tiden under fredagen. En kvinna ska under knivhot blivit r\u00e5nad p\u00e5 sin telefon av en annan kvinna p\u00e5 ett vandrarhem i G\u00f6teborg."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u306e\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u68da\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d2\u30f3\u30c8 - G\u00f6teborgDirekt",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/tipsen-for-den-basta-goteborgshelgen/reprlc!88xkwtWBgajPqjvLedKvzg/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "Ordl\u00f6s underh\u00e5llning. Vad: \"Le jardin\" \u2013 tr\u00e4dg\u00e5rden - \u00e4r en charmig f\u00f6rest\u00e4llning som utspelar sig i en tr\u00e4dg\u00e5rd full av \u00f6verraskningar. En nycirkus med tv\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "TV\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc - G\u00f6teborgs-Posten  - \u5c65\u6b74\u66f8",
            "link": "https://resume.se/Jobb/2018/12/07/tv-chef/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:04:48 GMT",
            "source_nm": "\u5c65\u6b74\u66f8",
            "source_url": "https://resume.se",
            "desc": "Arbetsbeskrivning. Tv-chefen leder arbetet p\u00e5 tv-redaktionen, d\u00e4r det huvudsakliga fokuset ligger p\u00e5 lives\u00e4ndningar. Du f\u00e5r omv\u00e4xlande arbetsuppgifter och \u00e4r ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u8caf\u8535\u30bf\u30f3\u30af\u306fGothenburg  -  Mynewsdesk\u3067\u306e\u6392\u51fa\u524a\u6e1b\u306b\u8ca2\u732e",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/midroc/pressreleases/ny-ackumulatortank-bidrar-till-minskade-utslaepp-i-goeteborg-2811167",
            "pub_date": "2018-12-07 08:01:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Midroc Rodoverken har f\u00e5tt uppdraget att uppf\u00f6ra den nya ackumulatortanken i energihamnen p\u00e5 Hisingen. Senast \u00e5r 2030 ska G\u00f6teborg Energi ha fasat ut alla ..."
        },
        {
            "title": "Gothenburg\u3078\u306eEU\u306e\u8cc7\u91d1 - \u9769\u65b0\u7684\u306a\u88fd\u9020\u696d\u3078\u306e\u6295\u8cc7 - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/ekonomi/eu-pengar-till-g%C3%B6teborg-satsar-p%C3%A5-innovativ-tillverkningsindustri-1.11581669",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:40 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "I en konkurrensutsatt v\u00e4rld \u00e4r det huggsexa om b\u00e5de kunder och arbetskraft inom framtidens tillverkningsindustri. F\u00f6r att EU ska m\u00f6ta omv\u00e4rldens hot satsar ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u72b6\u614b\u306e\u30eb\u30fc\u30eb\u3092\u7c21\u5358\u306b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u8981\u4ef6 - G\u00f6teborgDirekt",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/krav-pa-lattare-regler-for-alkoholtillstand/reprld!2Sg2t00p4yh3XwD4lhpmlw/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "LADDA NER V\u00c5R APP: Iphone Android. \u2013 Vi \u00e4r m\u00e5nga som har varit frustrerade under l\u00e5ng tid i G\u00f6teborg eftersom politikerna inte ser till den typen av ..."
        },
        {
            "title": "Beatbox 2018\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306b\u306a\u308b\u4eba\u3092\u88dc\u3046\u305f\u3081\u306e\u6642\u9593 -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/goteborgsstad/pressreleases/dags-att-goera-upp-om-vem-som-blir-svensk-maestare-i-beatbox-2018-2811197",
            "pub_date": "2018-12-07 07:25:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "L\u00f6rdag den 8 december avg\u00f6rs vem som tar hem titeln som svensk m\u00e4stare i Beatbox. T\u00e4vlingen arrangeras p\u00e5 F\u00e4ngelset vid H\u00e4rlanda park i G\u00f6teborg och 33."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30fb\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af - \u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8 - \u5c65\u6b74\u66f8",
            "link": "https://resume.se/Jobb/2018/12/07/nyhetsgrafiker/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:56 GMT",
            "source_nm": "\u5c65\u6b74\u66f8",
            "source_url": "https://resume.se",
            "desc": "Arbetsbeskrivning. Nyhetsgrafikern kan snabbt och pedagogiskt visualisera fakta och journalistiska vinklar. Det inneb\u00e4r b\u00e5de att f\u00f6r\u00e4dla andras jobb och att ..."
        },
        {
            "title": "\u809d\u81d3\u4ff3\u512a - \u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/jobb-och-karriar/liveredaktor",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:46 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "Arbetsbeskrivning. Liveredakt\u00f6ren driver arbetet p\u00e5 GP:s nyhetsredaktion och arbetsleder under kv\u00e4llar och helger. Tillsammans med livechefen ansvarar ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u8caf\u8535\u30bf\u30f3\u30af\u306e\u6700\u521d\u306e\u30b9\u30d1\u30c3\u30c9\u30bf\u30b0 -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/goteborg_energi/pressreleases/pressmeddelande-foersta-spadtaget-paa-ny-ackumulatortank-2811321",
            "pub_date": "2018-12-07 07:39:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Senast \u00e5r 2030 ska all fj\u00e4rrv\u00e4rme i G\u00f6teborg komma fr\u00e5n f\u00f6rnybara eller \u00e5tervunna k\u00e4llor. Som ett led i detta arbete tas i dag, fredagen den 7 december, det..."
        },
        {
            "title": "K\u00e4rra\u306fBacka /Kung\u00e4lv - \u00d6stg\u00f6taCorrespondenten\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u52dd\u5229\u3092\u4f38\u3070\u3057\u305f\u3044",
            "link": "https://www.corren.se/nyheter/karra-vill-forlanga-fina-segersviten-mot-backakungalv-om5602901.aspx",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u00d6stg\u00f6ta\u901a\u4fe1\u4fc2",
            "source_url": "https://www.corren.se",
            "desc": "K\u00e4rra har inf\u00f6r matchen tre raka segrar, den senaste mot Somby/Sk\u00f6vde med 26-25 och ligger nu femma i tabellen. Hemmalaget har tre f\u00f6rluster i rad, senaste ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c6\u30fc\u30bf\u30fc\u3068\u7de8\u96c6\u8005 - G\u00f6teborgsPosten  - \u5c65\u6b74\u66f8",
            "link": "https://resume.se/Jobb/2018/12/07/kommentator-och-redaktor/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:48:19 GMT",
            "source_nm": "\u5c65\u6b74\u66f8",
            "source_url": "https://resume.se",
            "desc": "Arbetsbeskrivning GP-sporten forts\u00e4tter att satsa p\u00e5 en kvalitativ nyhets- och agendas\u00e4ttande journalistik med fokus p\u00e5 G\u00f6teborgsomr\u00e5det. Under 2018 gjorde vi ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4e2d\u592e\u306e\u7591\u308f\u3057\u3044\u7206\u767a - \u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u90f5\u4fbf",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/misst%C3%A4nkt-explosion-i-centrala-g%C3%B6teborg-1.11560163",
            "pub_date": "2018-12-07 09:31:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "En explosion har skett p\u00e5 en krog vid Avenyn under fredagsmorgonen. Tv\u00e5 personer s\u00e5gs springa fr\u00e5n platsen, som sp\u00e4rrades av. Nationella bombskyddet ..."
        },
        {
            "title": "Gr\u00e4vreport -  Dagens Media",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/jobb-och-karriar/gravreporter",
            "pub_date": "2018-12-07 12:45:38 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "Arbetsbeskrivning. GP satsar stort p\u00e5 avancerad journalistik i olika former och i samband med \u00e4nnu en kraftfull satsning p\u00e5 hela redaktionen f\u00f6rst\u00e4rker vi nu ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u4eca\u9031\u672b\u306b\u96e8\u304c\u964d\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3080 - G\u00f6teborgDirekt",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/de-hoppas-pa-regn-i-helgen/reprlf!5ypbfZMr4Xr5alQEKnomzA/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "I G\u00f6teborg regnar det ungef\u00e4r en 1 meter varje \u00e5r. Det hindrar dock inte stadens ungar att ge sig ut och leka. P\u00e5 l\u00f6rdag invigs stadens f\u00f6rsta lekplats anpassad ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30bb\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30dc\u30a6\u30ea\u30f3\u30b0\u3001\u30c0\u30f3\u30b9\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9 -  Skaraborgs Allehanda",
            "link": "https://www.sla.se/2018/12/06/bowling-dans-och-jul-pa-liseberg/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:18:56 GMT",
            "source_nm": "Skaraborgs Allehanda",
            "source_url": "https://www.sla.se",
            "desc": "F\u00f6lj med och bowla och \u00e4ta mat i Tibros bowling hall den 14 december. Eller \u00e5k med med till Jul p\u00e5 Liseberg p\u00e5 l\u00f6rdag den 8 december. Eller dansa med ..."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u306fNordstan 11/12\u306eGothenburg of the Year\u306b\u306a\u308b -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/nordstan/pressreleases/nobelpristagare-blir-aarets-goeteborgare-paa-nordstan-11-slash-12-2811343",
            "pub_date": "2018-12-07 09:08:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Beatrice Fihn, generalsekreterare f\u00f6r kampanjen och antik\u00e4rnvapenorganisationen ICAN, International Campaign to Abolish Nuclear Weapons, blir \u00e5rets ..."
        },
        {
            "title": "\u809d\u81d3\u306e\u4ff3\u512a - \u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea - \u30dd\u30b9\u30c6\u30f3 - \u5c65\u6b74\u66f8",
            "link": "https://resume.se/Jobb/2018/12/07/liveredaktor/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:33:58 GMT",
            "source_nm": "\u5c65\u6b74\u66f8",
            "source_url": "https://resume.se",
            "desc": "Liveredakt\u00f6ren driver arbetet p\u00e5 GP:s nyhetsredaktion och arbetsleder under kv\u00e4llar och helger. Tillsammans med livechefen ansvarar liveredakt\u00f6ren f\u00f6r ..."
        },
        {
            "title": "G\u00f6teborgsv\u00e6kstbombAdfenix\u306f\u5c06\u6765\u306e\u7d4c\u6e08\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u4f5c\u308a\u3001\u4ef2\u4ecb\u696d\u754c\u306b\u9769\u547d\u3092\u8d77\u3053\u3059 -  Realtid.se",
            "link": "https://www.realtid.se/branschnytt/goteborgs-tillvaxtbomb-adfenix-skapar-framtidens-ekonomiteam-och-revolutionerar",
            "pub_date": "2018-12-05 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "Realtid.se",
            "source_url": "https://www.realtid.se",
            "desc": "Adfenix tillhandah\u00e5ller m\u00e4klare med en marknadsf\u00f6ringsplattform som hj\u00e4lper dem hitta k\u00f6pare till deras objekt utanf\u00f6r de stora portalerna. Bolaget tog under ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a9\u30a4\u306f\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u3082\u306e\u3067\u3059\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ef\u30f3\u30ed\u30fc - \u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "http://www.gp.se/kultur/kultur/voi-%C3%A4r-f%C3%B6r-stockholmare-inte-g%C3%B6teborgare-1.11413760",
            "pub_date": "2018-12-07 15:42:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "De stormrika grundarna av den nya elsparkcykelappen Voi har aldrig varit i G\u00f6teborg, tror GP:s Johan Wanloo. Staden som har november sex m\u00e5nader om \u00e5ret ..."
        },
        {
            "title": "\u7591\u308f\u3057\u3044\u8eca\u306e\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u306e\u591c\u660e\u3051 - Enk\u00f6pingsPosten",
            "link": "https://www.eposten.se/unt5153932",
            "pub_date": "2018-12-03 06:29:00 GMT",
            "source_nm": "Enk\u00f6pings\u30dd\u30b9\u30c6\u30f3",
            "source_url": "https://www.eposten.se",
            "desc": "BROTT Brott Polisen i V\u00e4stra G\u00f6taland har genomf\u00f6rt en gryningsr\u00e4d mot flera adresser i V\u00e4stra Fr\u00f6lunda i G\u00f6teborg.Personerna som vi har h\u00e4mtat in under ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u306e\u4e2d\u5fc3\u90e8\u3067\u713c\u304b\u308c\u305f\u7f8e\u5bb9\u9662 - G\u00f6teborgDirekt",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/frisorsalong-brann-i-centrala-goteborg/reprle!yX6oN2cXJHS26qCMQbGdA/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "Larmet om branden n\u00e5dde r\u00e4ddningstj\u00e4nsten vid klockan 06:06 p\u00e5 onsdagsmorgonen. Boende i samma hus p\u00e5 Hed\u00e5sgatan, s\u00f6der om Heden, hade k\u00e4nt ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30a2\u30c3\u30d7Parakey\u306f900\u4e07\u4eba\u3092\u96c7\u7528\u3057\u3001\u5143ASSA\u306e\u6700\u9ad8\u7d4c\u55b6\u8cac\u4efb\u8005\uff08CEO\uff09\u3092Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/chalmers-ventures/pressreleases/digitala-laas-startupen-parakey-tar-in-9-miljoner-och-faar-tidigare-assa-vd-i-styrelsen-2811464",
            "pub_date": "2018-12-07 10:33:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Parakey \u00e4r bolaget vars mobila nycklar ser till att r\u00e4tt personer enkelt och s\u00e4kert kan l\u00e5sa upp d\u00f6rrar p\u00e5 r\u00e4tt tid och plats via sin smartphone. Det..."
        },
        {
            "title": "\u6628\u65e516:05\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u306e\u72af\u7f6a\u72af\u7f6a\u304c\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - Enk\u00f6pings-Posten",
            "link": "https://www.eposten.se/nyheter/omvarld/gripna-for-knivbrak-i-goteborg-har-slappts-unt5153125.aspx",
            "pub_date": "2018-12-02 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "Enk\u00f6pings\u30dd\u30b9\u30c6\u30f3",
            "source_url": "https://www.eposten.se",
            "desc": "BROTT Brott Tv\u00e5 kvinnor i 20-\u00e5rs\u00e5ldern skadades p\u00e5 s\u00f6ndagsmorgonen i ett knivslagsm\u00e5l i en l\u00e4genhet i Askim i G\u00f6teborg. Nu meddelar polisen att tre av fyra ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30e9\u30a4\u30c9\u30b7\u30e7\u30fc\uff1a\u5168\u7c73\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u6a29\u5229\u306e\u73fe\u5b9f - \u30d7\u30ed\u30ec\u30bf\u30ea\u30a2\u30f3",
            "link": "http://proletaren.se/artikel/manifestationer-strejkratten-runt-om-i-landet",
            "pub_date": "2018-12-03 12:35:14 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30ec\u30bf\u30ea\u30a2",
            "source_url": "http://proletaren.se",
            "desc": "Se bilderna fr\u00e5n l\u00f6rdagens protester mot regeringens f\u00f6rslag p\u00e5 inskr\u00e4nkning av strejkr\u00e4tten. Manifestationer och aktiviteter h\u00f6lls bland annat i Stockholm, ..."
        },
        {
            "title": "\u6587\u5316\u8a18\u8005 - \u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30b8\u30e5\u30e1",
            "link": "https://resume.se/Jobb/2018/12/07/kulturreporter/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:56 GMT",
            "source_nm": "\u5c65\u6b74\u66f8",
            "source_url": "https://resume.se",
            "desc": "GP satsar stort p\u00e5 kvalitativ journalistik i olika former och i samband med \u00e4nnu en kraftfull satsning p\u00e5 hela redaktionen rekryterar vi nu en ny kulturreporter till ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831\uff1aAvenyn  - G\u00f6teborgsPosten\u306e\u7591\u308f\u3057\u3044\u7206\u767a",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/nyheten-i-korthet-misst%C3%A4nkt-explosion-p%C3%A5-avenyn-1.11561403",
            "pub_date": "2018-12-07 07:36:32 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "En misst\u00e4nkt explosion har skett p\u00e5 en krog i n\u00e4rheten av Avenyn i G\u00f6teborg. Nationella bombskyddet har kallats till platsen och genomf\u00f6rt unders\u00f6kningar. Vid."
        },
        {
            "title": "\u516c\u55b6\u4f4f\u5b85367 MSEK\u306e\u8cfc\u5165 - \u4e0d\u52d5\u7523\u4e16\u754c",
            "link": "https://www.fastighetsvarlden.se/notiser/offentliga-hus-koper-for-367-mkr/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:51:48 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.fastighetsvarlden.se",
            "desc": "Offentliga Hus har tecknat avtal om f\u00f6rv\u00e4rv av en samh\u00e4llsfastighet under uppf\u00f6rande vid Opaltorget i Tynnered, G\u00f6teborg, f\u00f6r 367 mkr. F\u00f6rv\u00e4rvet sker."
        },
        {
            "title": "Minijoy\u306e\u5893\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/ibp-scandinavia/pressreleases/minijoys-gravidevent-2811208",
            "pub_date": "2018-12-07 07:18:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "F\u00f6rra l\u00f6rdagen, den 1 december, h\u00f6ll vi p\u00e5 Minijoy ett event f\u00f6r gravida i G\u00f6teborg. Det passade perfekt med detta s\u00e5h\u00e4r i h\u00f6stm\u00f6rkret. Vi bj\u00f6d p\u00e5 frukost,..."
        },
        {
            "title": "Torslanda  - G\u00f6teborgDirekt\u306e\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u71b1",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/idol-feber-i-torslanda/reprld!7iLZuZYivFWarqS2tPD66Q/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:32:06 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "Hur \u00e4r l\u00e4get just nu? \u2013 Det \u00e4r ganska hektiskt. Det \u00e4r intervjuer fr\u00e5n morgon till kv\u00e4ll, mycket rep och sm\u00e5fix d\u00e4remellan. I Idol har ni g\u00e5tt fr\u00e5n 13 deltagare till tv\u00e5."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u8239\u306f\u767a\u5c04\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/livsstil/g%C3%B6teborgiana/allt-%C3%A4r-inte-fartyg-som-sj%C3%B6s%C3%A4tts-1.11552284",
            "pub_date": "2018-12-07 09:31:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Det var baluns p\u00e5 Hisingen f\u00f6r hundra \u00e5r sedan. Alla var d\u00e4r. Lars O. Carlsson skriver historien om en sj\u00f6s\u00e4ttning ut\u00f6ver det vanliga. L\u00f6rdagen den 12 oktober."
        },
        {
            "title": "VA\u3068\u5ec3\u68c4\u7269\u6599\u91d12019\u304c\u6c7a\u5b9a - \u30f4\u30a3\u30e9\u3084\u591a\u5bb6\u306e\u4f4f\u5b85\u6240\u6709\u8005\u306e\u5834\u5408 -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/goteborgsstad/pressreleases/va-och-avfallsavgiften-2019-beslutad-saa-haer-blir-det-foer-villa-och-flerbostadshusaegare-2810212",
            "pub_date": "2018-12-06 07:01:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Avgiften f\u00f6r vatten och avlopp h\u00f6js med sju procent i genomsnitt och avfallsavgiften h\u00f6js med 3,5 procent 2019. H\u00f6jningarna beror bland annat p\u00e5 stora..."
        },
        {
            "title": "Gr\u00e4vreport - G\u00f6teborgs-Posten  - \u5c65\u6b74\u66f8",
            "link": "https://resume.se/Jobb/2018/12/07/gravreporter/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:22:27 GMT",
            "source_nm": "\u5c65\u6b74\u66f8",
            "source_url": "https://resume.se",
            "desc": "Arbetsbeskrivning. GP satsar stort p\u00e5 avancerad journalistik i olika former och i samband med \u00e4nnu en kraftfull satsning p\u00e5 hela redaktionen f\u00f6rst\u00e4rker vi nu ..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u30d2\u30bc\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u5fc3\u914d\uff1a\u81ea\u7531\u6642\u9593\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u534a\u5206\u304c\u6d88\u3048\u308b - G\u00f6teborgDirekt",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/oro-i-norra-hisingen-halften-av-fritidsledarna-kan-forsvinna/reprle!3IN0ldMRanXu0rznAbA8gQ/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "LADDA NER V\u00c5R APP: Iphone Android. \u2013 Det finns en del ungdomar som beh\u00f6ver extra st\u00f6d och samh\u00f6righet, framf\u00f6r allt p\u00e5 kv\u00e4llstid. Men det \u00e4r inte s\u00e4kert att ..."
        },
        {
            "title": "\u6b7b\u3093\u3060\u5973\u6027\u306fDelsj\u00f6n\u3067\u898b\u3064\u3051\u305fPeter Linnaeus  -  Gothenburg Post",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/d%C3%B6d-kvinna-funnen-vid-delsj%C3%B6n-1.11552076",
            "pub_date": "2018-12-06 15:25:48 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "En kvinna har hittats avliden i Delsj\u00f6omr\u00e5det i G\u00f6teborg. P\u00e5 grund av oklara omst\u00e4ndigheter har polisen inlett en utredning om mord alternativt dr\u00e5p. Det var."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a7\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30c9\u30ec\u30b9\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b\u3068\u304d\u306e\u826f\u3044\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b9 - \u30a2\u30a4\u30dc\u30ea\u30fc\u3068\u30b0\u30ec\u30fc\u30b9 - \u30df\u30e5\u30fc\u30cd\u30b7\u30c7\u30b9\u30af",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/pressreleases/goda-raad-naer-du-koeper-brudklaenning-2811880",
            "pub_date": "2018-12-08 10:26:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Det finns en hel del att t\u00e4nka p\u00e5 n\u00e4r du skall k\u00f6pa din br\u00f6llopskl\u00e4nning. Det \u00e4r ett av de f\u00e5 \"once-in-a-lifetime\" k\u00f6p som du kommer att g\u00f6ra. Vi..."
        },
        {
            "title": "Rannebergen\u4e2d\u5fc3\u90e8\u306e\u67af\u6e07\u306f\u7d9a\u304f - G\u00f6teborgDirekt",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/utarmningen-av-rannebergen-centrum-fortsatter/reprld!zQXuVsM2sErOU1kUJNh87A/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "En efter en har verksamheterna lagts ner i Rannebergen centrum. 2015 st\u00e4ngde badhuset och gymmet p\u00e5 grund av byggnadens d\u00e5liga skick. Under h\u00f6sten har ..."
        },
        {
            "title": "Meerbilskrock on E20  - \u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30eaPosten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/flerbilskrock-p%C3%A5-e20-1.11540076",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:30 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Strax innan klockan tv\u00e5 p\u00e5 torsdagseftermiddagen krockade flera fordon p\u00e5 E20 i h\u00f6jd med Jonseredsmotet. Enligt initiala uppgifter fr\u00e5n r\u00e4ddningstj\u00e4nsten ska."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u306f\u65b0\u3057\u3044\u52a0\u5165\u6570\u3067\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u5922\u306e\u9650\u754c\u306b\u9054\u3059\u308b -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/stampen/pressreleases/stampen-naar-digital-droemgraens-med-nya-prenumerationssiffror-2811424",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Stampen Media, med sex dagstidningstitlar l\u00e4ngs v\u00e4stkusten, har idag tecknat koncernens 50 000:e digitala prenumeration. En milstolpe som b\u00e5de inneb\u00e4r ett..."
        },
        {
            "title": "Hisingen\u3067\u306e\u5dee\u5225 - G\u00f6teborgDirekt",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/skolinbrott-pa-hisingen-togs-pa-bar-garning/reprlf!ul2EvYeZctkeNd6G1YwgQQ/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "Strax innan klockan 02 natten till torsdag fick inbrottslarmet p\u00e5 Nya Skolan i L\u00e4nsmansg\u00e5rden. V\u00e4ktare och flera polispatruller larmades dit. \u2013 N\u00e4r vi kommer dit ..."
        },
        {
            "title": "\u7591\u308f\u3057\u3044\u6b66\u5668\u306e\u8105\u5a01\uff1a &quot;\u305d\u308c\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u5909\u614b\u306b\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b&quot;  - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/misst%C3%A4nkta-vapenhotet-den-kan-g%C3%B6ra-dig-till-splitter-1.11530625",
            "pub_date": "2018-12-07 15:17:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "\"Den kan g\u00f6ra dig till splitter\", ska mannen ha sagt till sin exflickv\u00e4n samtidigt som han riktade en pistol mot henne. \u2013 Jag var livr\u00e4dd, sa kvinnan i f\u00f6rh\u00f6r."
        },
        {
            "title": "Toleranzia AB\u306f\u514d\u75ab\u6bd2\u6027\u8a66\u9a13\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3057\u305f -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/guventures/pressreleases/toleranzia-ab-startar-immuntoxikologisk-studie-2811097",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Toleranzia AB meddelade i onsdags att bolaget planenligt forts\u00e4tter de toxikologiska studierna av l\u00e4kemedelskandidaten TOL2. I ett samarbete med SciCross ..."
        },
        {
            "title": "\u7d4c\u6e08\uff1aG\u00f6teborgsregionen\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u5f37\u3044 - G\u00f6teborgDirekt",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/ekonomi-goteborgsregionen-gar-fortsatt-starkt/reprlc!mdAqtqgfAs05SmB57YQtaw/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "Under tredje kvartalet var cirka 553 000 personer sysselsatta i G\u00f6teborgsregionen. Samma period f\u00f6rra \u00e5ret var siffran cirka 539 000 personer. Arbetsl\u00f6sheten i ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u7c21\u5358\u306b\u30db\u30fc\u30e0\u30ec\u30b9\u306e\u4eba\u306b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u8d08\u308a\u7269\u3092\u5bc4\u4ed8\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/s%C3%A5-enkelt-kan-du-sk%C3%A4nka-en-julg%C3%A5va-till-en-heml%C3%B6s-1.11512604",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:30 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Jultallrik, havregrynsgr\u00f6t eller varma k\u00e4ngor. Inf\u00f6r den stundande vintern och kallare v\u00e4der tar G\u00f6teborgs R\u00e4ddningsmission krafttag f\u00f6r att hj\u00e4lpa de heml\u00f6sa."
        },
        {
            "title": "Hov\u00e5s - G\u00f6teborgDirekt\u306e\u68af\u5b50\u304b\u3089\u843d\u3061\u305f",
            "link": "https://www.goteborgdirekt.se/nyheter/man-foll-fran-stege-i-hovas/reprld!xDhOFdYmVN78ZOdRvOGgKg/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.goteborgdirekt.se",
            "desc": "H\u00e4ndelsen intr\u00e4ffade strax innan klockan tio p\u00e5 tisdagsf\u00f6rmiddagen vid en villa i Hov\u00e5s. En man hade ramlat 3 meter ner fr\u00e5n en stege och skadat sig."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u6620\u753b\u9928\u306e\u305f\u3081\u306b\u60b2\u3057\u3044\u3068\u611f\u3058\u308bG\u00f6teborgGP Kultur  - G\u00f6teborgs-Posten",
            "link": "http://www.gp.se/kultur/kultur/vi-k%C3%A4nner-sorg-f%C3%B6r-filmstaden-g%C3%B6teborg-1.11524138",
            "pub_date": "2018-12-06 10:31:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "I november f\u00f6reslog S att kommunens st\u00f6d p\u00e5 4,5 miljoner till Film i v\u00e4st ska dras in. Nu har filmfonden kontaktat producenter om att avbryta samarbetet med."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb - \u65b0\u3057\u3044\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u4f1a\u5834\u3001\u30dc\u30b1\u30ea\u30a2\u3001\u30ef\u30a4\u30f3\u30d0\u30fc\u304cNyaHov\u00e5s -  Mynewsdesk\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.mynewsdesk.com/se/pressroom/nextstepgroup/pressrelease/view/sociale-en-ny-social-moetesplats-boqueria-och-vinbar-har-slagit-upp-sina-doerrar-i-nya-hovaas-2811309",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "https://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Sociale, m\u00f6tesplatsen, boquerian och vinbaren vars ambition \u00e4r att leverera en av G\u00f6teborg fr\u00e4msta matupplevelser \u00f6ppnade i Nya Hov\u00e5s torsdagen den 6..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u707d\u5f8c\u306e\u9244\u9053\u4ea4\u901a\u306e\u6df7\u4e71 - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/v%C3%A4stsverige/st%C3%B6rningar-i-t%C3%A5gtrafiken-efter-brand-1.11555519",
            "pub_date": "2018-12-06 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Det \u00e4r st\u00f6rningar i t\u00e5gtrafiken genom Alings\u00e5s efter ett tidigare stopp. Det var en brand i sp\u00e5romr\u00e5det som orsakade stoppet och flera t\u00e5g mellan G\u00f6teborg och."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u306f\u3001\u5c06\u6765\u306e\u30c6\u30ed\u653b\u6483\u3084\u4e8b\u6545\u3092\u9632\u3050\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/digitala-staket-kan-hindra-framtida-terrord%C3%A5d-och-olyckor-1.11553659",
            "pub_date": "2018-12-06 16:59:28 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Tekniken ska kunna f\u00f6rhindra framtida terrord\u00e5d, men ocks\u00e5 minska olyckor och f\u00f6rb\u00e4ttra milj\u00f6n. Under de n\u00e4rmaste \u00e5ren v\u00e4ntas geofencing \u2013 som p\u00e5 digitalt ..."
        },
        {
            "title": "TIMORISIS\u00c4NEN\u306b\u591a\u5927\u306a\u3054\u95a2\u5fc3 -  KAJSKJUL 8\u306eTIMO OUR 2019\u306b\u3088\u308b\u3055\u3089\u306a\u308b\u54c1\u8cea\uff01 - \u30df\u30e5\u30fc\u30cd",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/wereckipromotion/pressreleases/stort-intresse-foer-timo-raeisaenen-konserter-nu-slaepps-det-fler-vaaren-2019-paa-kajskjul-8-i-goeteborg-2809495",
            "pub_date": "2018-12-06 07:04:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Nu \u00e4r det klart f\u00f6r ytterligare tv\u00e5 kv\u00e4llar av \"En Timokonsert - Tre konstellationer\" i G\u00f6teborg. En konsert som b\u00f6rjar med Timo solo, forts\u00e4tter med tolkningar av ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u5730\u57df\u306e\u5104\u4e07\u9577\u80052018  - \u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "http://www.gp.se/ekonomi/g%C3%B6teborgsregionens-alla-miljard%C3%A4rer-2018-1.11553359",
            "pub_date": "2018-12-06 17:51:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Av Sveriges 191 miljard\u00e4rer bor 17 i G\u00f6teborgsregionen. Sveriges allra rikaste man \u00e4r numer H&M:s stor\u00e4gare Stefan Persson, enligt Veckans Aff\u00e4rers miljard\u00e4."
        },
        {
            "title": "\u7d4c\u9a13\u8c4a\u5bcc\u306a\u8377\u9001\u4eba\u304c\u7269\u6d41\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u5e02\u5834\u3092\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/adnavem/pressreleases/erfaren-transportkoepare-tror-paa-marknadsplats-foer-logistiktjaenster-2810669",
            "pub_date": "2018-12-06 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "I maj tog Andreas Gustavsson steget fr\u00e5n att vara transportk\u00f6pare p\u00e5 TTS Marine AB till Operations specialist p\u00e5 Adnavem, en objektiv marknadsplats online..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u3053\u3053\u306b\u306f\u4f5c\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u304c\u3001\u30dc\u30eb\u30dc\u306f\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u306e\u30a2\u30f3\u30ca=\u30ab\u30ea\u30f3\u30fb\u30cb\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Gothenburg Post\uff09",
            "link": "http://www.gp.se/ekonomi/den-byggs-inte-h%C3%A4r-men-volvos-nya-%C3%A4nd%C3%A5-viktig-f%C3%B6r-g%C3%B6teborg-1.11508563",
            "pub_date": "2018-12-06 05:22:51 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Den s\u00e4ljer inte mest och tillverkas inte h\u00e4r. \u00c4nd\u00e5 st\u00e5r mycket p\u00e5 spel f\u00f6r G\u00f6teborg med Volvo XC40. Jonas Engstr\u00f6m, aff\u00e4rsansvarig f\u00f6r 40-serien, f\u00f6rklarar."
        },
        {
            "title": "Ute\u00e4tarna\uff1a\u30de\u30f3\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30bb\u30ea\u30fc - \u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "http://www.gp.se/livsstil/tv%C3%A5-dagar/ute%C3%A4tarna-manfreds-brasserie-1.11473482",
            "pub_date": "2018-12-07 11:04:11 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "En trevlig kv\u00e4ll med v\u00e4llagad mat och en genomt\u00e4nkt meny. Ute\u00e4tarna l\u00e4mnar Manfreds Brasserie med en varm k\u00e4nsla inombords. Vi k\u00e4nner oss genast ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30d5\u30ec\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u6559\u4f1a\u306f\u3001\u307b\u307c2\u5e74\u9593\u6539\u7bc9\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30df\u30e5\u30fc\u30cb\u30c7\u30b9\u30c7\u30b9\u30af",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/carl-johans-pastorat/pressreleases/oscar-fredriks-kyrka-renoveras-under-knappt-tvaa-aar-2810671",
            "pub_date": "2018-12-06 09:11:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Oscar Fredriks kyrka \u00e4r en kyrka som ligger m\u00e5nga varmt om hj\u00e4rtat och \u00e4r ett viktigt landm\u00e4rke i G\u00f6teborgs stadsbild. Kyrkan beh\u00f6ver nu renoveras inf\u00f6r..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u4e0d\u5be9\u306a\u7591\u60d1\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u4f1a\u793e\u3092\u89e3\u653e\u3059\u308b - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/domstol-sl%C3%A4pper-fram-bolag-trots-bulvanmisstankar-1.11578467",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Personer med n\u00e4ra kopplingar till Angered Care vill starta en ny v\u00e5rdcentral, p\u00e5 Hisingen. Regionen har sagt nej med h\u00e4nvisning till den omfattande ..."
        },
        {
            "title": "Hede Fashion Outlet\u304c\u5efa\u7bc9\u4e2d\u306e15\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5e97\u8217 -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/hede-fashion-outlet/pressreleases/15-nya-butiker-naer-hede-fashion-outlet-bygger-ut-2811327",
            "pub_date": "2018-12-07 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Hede Fashion Outlet bygger 2500 kvadratmeter ny butiksyta. Utbyggnaden som p\u00e5b\u00f6rjas i december kommer att ge plats till ytterligare 15 butiker. Den nya..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30f3\u30ca\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c8\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c9\u30e1\u30eb\u30d5 - \u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30ca\u30fb\u30cf\u30b0\u30b9\u30c8\u30ed\u30fc\u30e0 - \u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8\u306e\u6620\u753b\u767e\u4e07\u4eba\u306e\u611f\u67d3\u3057\u305f\u6050\u6016",
            "link": "http://www.gp.se/kultur/kultur/infekterat-br%C3%A5k-om-film-miljoner-i-g%C3%B6teborg-1.11496491",
            "pub_date": "2018-12-05 17:11:17 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Gothenburg film studios h\u00e4vdar att de riskerar konkurs efter att Film i v\u00e4st uppmanat flera produktionsbolag att sluta arbeta med dem. \u2013 Man vill inte bli ov\u00e4n."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30cd\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\uff1aCCS\u306f\u5730\u7403\u6e29\u6696\u5316\u3092\u7de9\u548c\u3059\u308b\u89e3\u6c7a\u7b56\u3067\u3059\u304b\uff1f 8\u6642\u306b7\u65e5 - \u30df\u30e5\u30fc\u30cd\u30b7\u30c7\u30b9\u30af",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/johannebergsciencepark/pressreleases/panelsamtal-aer-ccs-loesningen-foer-att-bromsa-den-globala-uppvaermningen-7-dec-kl-8-9-2810774",
            "pub_date": "2018-12-06 10:12:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Inf\u00e5ngning och lagring av koldioxid \u2013 eller CCS \u2013 kan komma att spela en stor roll f\u00f6r att bromsa den globala uppv\u00e4rmningen. V\u00e4lkommen till panelsamtal med..."
        },
        {
            "title": "\u00c5lvsborgsbron\u306eKrock\u304c\u9577\u3044\u5f85\u3061\u884c\u5217\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/krock-p%C3%A5-%C3%A4lvsborgsbron-orsakade-l%C3%A5nga-k%C3%B6er-1.11551398",
            "pub_date": "2018-12-06 15:41:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Tv\u00e5 bilar k\u00f6rde ihop p\u00e5 \u00c4lvsborgsbron, i riktning mot Hisingen. Delar av bron st\u00e4ngdes av och olyckan orsakade l\u00e5nga k\u00f6er p\u00e5 platsen. Det var strax innan ..."
        },
        {
            "title": "Kungsbacka Theatre\u304c\u591c\u306e\u30a2\u30a4\u30b9\u30af\u30ea\u30fc\u30e0\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u79fb\u52d5 -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/kungsbacka-kommun/pressreleases/kungsbacka-teater-flyttar-in-i-ishallen-foer-en-kvaell-2810959",
            "pub_date": "2018-12-06 12:25:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "I b\u00f6rjan av n\u00e4sta \u00e5r turnerar det kanadensiska skridskokompaniet Le Patin Libre f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen i Sverige och den 14 januari g\u00e4star de Kungsbacka ishall..."
        },
        {
            "title": "\u00c4lvsborgsbron\u3067\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u3057\u305f\u8eca - \u9577\u3044\u5217\u8eca - G\u00f6teborgs-Posten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/bilar-i-krock-p%C3%A5-%C3%A4lvsborgsbron-l%C3%A5nga-k%C3%B6er-1.11551398",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:12 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Tv\u00e5 bilar har k\u00f6rt ihop p\u00e5 \u00c4lvsborgsbron, i riktning mot Hisingen. Delar av bron \u00e4r avst\u00e4ngd. Det \u00e4r tv\u00e5 bilar som har g\u00e5tt ihop, men det \u00e4r av mindre omfattning,"
        },
        {
            "title": "Midbec\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u8679\u5f69\u306e\u82b1 -  Mynewsdesk\u3068\u306e\u58c1\u7d19\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/midbec/pressreleases/midbec-lanserar-tapetkollektion-med-vackra-irisblommor-2809812",
            "pub_date": "2018-12-06 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Midbec lanserar kollektionen Living och liksom ljusen skapar en varm och mysig atmosf\u00e4r i hemmet under december m\u00e5nad s\u00e5 skapar dessa tapeter en varm ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u306f\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u5916\u56fd\u751f\u307e\u308c\u306e\u5e79\u90e8\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - \u5dee\u5225\u306fDO\u3092\u8003\u616e\u3059\u308b - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/g%C3%B6teborg/g%C3%B6teborg-vill-ha-fler-utrikesf%C3%B6dda-chefer-diskriminering-anser-do-1.11499087",
            "pub_date": "2018-12-05 17:47:37 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Sedan 2012 har G\u00f6teborgs stad haft som m\u00e5l att \u00f6ka andelen chefer som \u00e4r f\u00f6dda utanf\u00f6r Norden. Det m\u00e5let har nu lett till kritik fr\u00e5n ..."
        },
        {
            "title": "Styckm\u00e4starn\u306fGamlestan AB  -  Mynewsdesk\u306eN\u00f6tf\u00e4rs - Styckm\u00e4starn\u3092\u30ea\u30b3\u30fc\u30eb",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/pressreleases/styckmaestarn-aaterkallar-noetfaers-2810578",
            "pub_date": "2018-12-06 08:02:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Styckm\u00e4starn \u00e5terkallar N\u00f6tf\u00e4rs 10-12% och N\u00f6tf\u00e4rs 20% av varum\u00e4rkena Styckm\u00e4starn och John Selection med ursprung Irland, d\u00e5 rutinanalyser har visat att..."
        }
    ]
}