{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR0kzTnpKM01oSUNjM1lvQUFQAQ?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 14:25:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "H\u00e5kanJeppsson\u306e\u6b7b -  MFF\u306e\u4f1a\u9577\u306f57\u6b73\u306b\u306a\u3063\u305f -  Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/a/1k4QaJ/mffs-ordforande-dod",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u306f\u3001MFF\u306e\u4f1a\u9577\u3067\u3042\u308bSydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/sa-hedrar-fotbollsprofilerna-mff-s-ordforande",
            "pub_date": "2018-12-07 17:18:59 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Nyheten om att H\u00e5kan Jeppsson har avlidit skakar om fotbolls-Sverige. Kondoleanserna str\u00f6mmar nu in b\u00e5de fr\u00e5n allsvenskan och utlandet. Fredrik Lindstrand."
        },
        {
            "title": "Inwido\u306eCEOH\u00e5kanJeppsson\u306f\u3059\u3050\u306b\u6b7b\u3093\u3060 -  Dagens Industri",
            "link": "https://www.di.se/live/inwidos-vd-hakan-jeppsson-har-hastigt-avlidit/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:04 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u7523\u696d",
            "source_url": "https://www.di.se",
            "desc": "\"Det \u00e4r med stor chock och sorg vi idag har tagit emot detta tragiska besked\", s\u00e4ger Georg Brunstam, styrelseordf\u00f6rande i Inwido. Texten uppdateras. Till Di Live- ..."
        },
        {
            "title": "Jeppsson\u306e\u30d1\u30b9\u3057\u305f\u5f8c\u306e\u3059\u3079\u3066 - P\u00e5lsson\u304c\u4e00\u6642\u7684\u306a\u8b70\u9577\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u305010th  -  Football Channel",
            "link": "https://www.fotbollskanalen.se/allsvenskan/efter-jeppssons-bortgang---palsson-tar-over-som-tillfallig-ordforande/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.fotbollskanalen.se",
            "desc": "Anders P\u00e5lsson tar \u00f6ver som tillf\u00e4llig ordf\u00f6rande i Malm\u00f6 FF efter det tragiska beskedet om H\u00e5kan Jeppssons bortg\u00e5ng. Detta meddelar klubben p\u00e5 sin hemsida."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30e1FF\u8b70\u9577\u30cf\u30ab\u30f3\u30fb\u30a8\u30c3\u30d7\u30bd\u30f3\u30fb\u30c7\u30b9 - \u30c0\u30fc\u30b2\u30f3\u30b9\u30fb\u30cb\u30fc\u30d2\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.dn.se/sport/fotboll/malmo-ffs-ordforande-hakan-jeppsson-dod/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:16:07 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Malm\u00f6 FF:s ordf\u00f6rande H\u00e5kan Jeppsson har g\u00e5tt bort, meddelar f\u00f6reningen. Han avled hastigt, 57 \u00e5r gammal. Dela p\u00e5 Facebook Dela p\u00e5 Twitter Tipsa om ..."
        }
    ]
}