{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREZ6TjJzU0FuTjJLQUFQAQ?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 11:53:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u5831\u544a\u66f8\u306b\u3088\u308b\u3068\u30012018\u5e74\u306b\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u6392\u51fa\u91cf\u304c\u6025\u5897 - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/4dkyAq/ny-rapport-utslappen-av-koldioxid-okar-kraftigt-under-2018",
            "pub_date": "2018-12-05 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "En ny rapport inneb\u00e4r illavarslande besked f\u00f6r jordens klimat. Utsl\u00e4ppen av koldioxid \u00f6kar kraftigt under 2018 \u2013 med uppskattningsvis 2,7 procent \u2013 till en ny ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u306b\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u3092\u653e\u51fa\u3059\u308b\u4f01\u696d\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/ekonomi/har-ar-foretagen-som-slapper-ut-mest-koldioxid/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:08:35 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "SSAB, Cementa och Preem \u00e4r de f\u00f6retag som sl\u00e4pper ut mest koldioxid i Sverige."
        },
        {
            "title": "\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u306e\u8caf\u8535\u306f\u5fc5\u8981\u3067\u3059\u304c\u3001\u6c17\u5019\u3092\u6551\u3046\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093 -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/vetenskap/att-lagra-koldioxid-ar-nodvandigt-men-inte-tillrackligt/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Vi m\u00e5ste f\u00e5nga in stora m\u00e4ngder koldioxid och lagra i berggrunden f\u00f6r att n\u00e5 klimatm\u00e5len. Men teknikerna kan inte r\u00e4dda oss om vi inte f\u00e5r ner v\u00e5ra utsl\u00e4pp."
        },
        {
            "title": "\u9001\u4ed8\u8005\u3078\u306e\u53cd\u5fdc\uff1a\u300c\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u68ee\u6797\u306f\u4eca\u65e5\u3088\u308a\u3082\u305a\u3063\u3068\u591a\u304f\u306e\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u3092\u62d8\u675f\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u300d -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/asikt/svensk-skog-kan-binda-mycket-mer-koldioxid-an-i-dag/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:19:00 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Marknadsekonomin gynnar avverkning som inte bidrar till st\u00f6rsta m\u00f6jliga koldioxidbindning. Detta borde vi \u00e4ndra p\u00e5 genom att l\u00e5ta skogs\u00e4gare som frestas att ..."
        }
    ]
}