{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1F3T1RCc0VnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 12:52:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u3001\u30bb\u30d0\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u6700\u7d42\u7684\u306a2018\u5e74\u306b\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nojesbladet/a/zLB5w1/darfor-har-sebastian-inga-dansare--tv4s-svar-efter-kritiken",
            "pub_date": "2018-12-07 20:56:01 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Com Hem\uff06Boxer  -  Dagens Media\u3067\u306e\u30c0\u30a4\u30ca\u30df\u30c3\u30af\u30ab\u30b9\u30bf\u30e0TV4\u5e83\u544a",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/nyheter/dynamiskt-anpassad-tv4-reklam-nu-aven-hos-com-hem-och-boxer/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:50:53 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "Dynamisk anpassad TV4-reklam i Com Hem och Boxer ska ge en mer skr\u00e4ddarsydd reklamupplevelse. Sedan tidigare \u00e4r l\u00f6sningen ig\u00e5ng \u00e4ven p\u00e5 Telia Play."
        },
        {
            "title": "TV4\u306e\u30d7\u30ed\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\uff1a\u300c\u7570\u306a\u308b\u8996\u70b9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/trav365/a/VRJyGd/tv4-profilen-har-fatt-ett-annat-perspektiv",
            "pub_date": "2018-12-06 15:35:01 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "TV4-profilen Patric Skoglund, 41, f\u00f6rdes med ambulans till sjukhus efter en befarad hj\u00e4rtinfarkt i slutet av september. Sedan dess har det varit tyst \u2013 fram till nu."
        },
        {
            "title": "AdrianMac\u00e9u\u306eEbba\u3078\u306e\u6367\u3052\u7269\u306fTV4 Express\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.expressen.se/noje/adrian-maceus-hyllning-till-ebba-avbrots-av-tv4/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:24:01 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Adrian Mac\u00e9us spelar huvudrollen i SVT:s julkalender \u201dStorm p\u00e5 lugna gatan\u201d. N\u00e4r han hyllade Ebba Stefansdotter \u00c5kerlund i Bingolotto blev han avbruten."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30bd\u30f3\uff1a\u5e0c\u671bTV4\u306f\u3001\u30db\u30fc\u30ea\u30fc\u30ba\u30fb\u30d0\u30ed\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc\u306b\u8ced\u3051\u7d9a\u3051\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "http://www.barometern.se/noje/christian-gustafsson-hoppas-tv4-vagar-fortsatta-satsa-pa-doldisar/",
            "pub_date": "2018-12-01 20:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u8abf\u67fb-OT",
            "source_url": "http://www.barometern.se",
            "desc": "N\u00e4r stj\u00e4rnorna \u00e4r slut eller inte vill vara med, s\u00e5 kanske det \u00e4r det h\u00e4r S\u00e5 mycket b\u00e4ttre handlar om. Jag hoppas att TV4 forts\u00e4tter att satsa p\u00e5 doldisar fram\u00f6ver."
        },
        {
            "title": "AndreasOd\u00e9n\u304cTV4\u3092\u53bb\u308b - \u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u306e\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb -  Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/a/3jGW8e/profilen-lamnar-tv4-kanns-lite-dubbelt",
            "pub_date": "2018-12-06 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bingolotto\uff1aTV4\u306e\u4eca\u5f8c\u306e\u5915\u3079\u306b\u3064\u3044\u30662018  -  Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/noje/tv/allt-om-bingolottos-uppesittarkvall-i-tv4-/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:48:01 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "S\u00e5 spelar du Bingolotto, r\u00e4ttar lott och tittar p\u00e5 uppesittarkv\u00e4llen i TV4 23 december 2018. Programledare, artisterna och s\u00e5 kollar du vinst efter\u00e5t."
        },
        {
            "title": "Together\u5bfeCancer TV4  -  Allas\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306f\u3053\u3061\u3089\u3067\u3059",
            "link": "https://www.allas.se/har-ar-alla-artister-i-tillsammans-mot-cancer-tv4/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:30:20 GMT",
            "source_nm": "\u8ab0\u3082",
            "source_url": "https://www.allas.se",
            "desc": "2010 gick Soraya Lavasanis mamma bort i cancer. Nu blir dottern programledare f\u00f6r Tillsammans mot cancer i TV 4 med Bengt Magnusson. \u201dJag vet hur viktig ..."
        },
        {
            "title": "AdrianMac\u00e9us\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30d3\u30c7\u30aa &quot;How are you now&quot;  -  Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nojesbladet/a/KvgOeG/tv4-brot-showen--se-13-arige-adrians-hela-musikvideo",
            "pub_date": "2018-12-06 10:41:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "13-\u00e5rige Adrian Mac\u00e9us framtr\u00e4dande br\u00f6ts efter 30 sekunder i \u201dBingolotto\u201d."
        }
    ]
}