{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFJ4WW5KMmJoSUNjM1lvQUFQAQ?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 14:19:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e2\u30eb\u30c9\u30db\u30c8\u3001\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30e0\u30af\u30a6\u30a7\u30fc\u30b8\u3092\u75c5\u9662\u3067\u66ae\u3089\u3059 - \u30c0\u30b0\u30cd\u30b9\u30fb\u30ca\u30a4\u30d5\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/mordhoten-tvingar-denis-mukwege-att-bo-pa-sjukhuset/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Denis Mukwege, mannen som f\u00e5r Nobels fredspris, kan inte l\u00e4ngre bo i sitt hem. Hans kamp mot v\u00e5ldt\u00e4kterna i Kongo, och dess orsaker, g\u00f6r honom farlig."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u306e\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30e0\u30af\u30a6\u30a7\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30fb\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9\u30f3",
            "link": "https://www.expressen.se/gt/debatt-gt/goteborg-borde-bjuda-in-denis-mukwege/",
            "pub_date": "2018-12-03 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u53cd\u5fdc\u304cTradera\u3067\u7af6\u58f2\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u3001\u5e73\u548c\u8cde\u306e\u533b\u5e2bDenis Mukwege\u306b\u8cdb\u6210 -  mynewsdesk.com",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/lakarmissionen/pressreleases/elitens-nobelkreationer-auktioneras-ut-paa-tradera-till-foermaan-foer-fredspristagare-doktor-denis-mukwege-2810318",
            "pub_date": "2018-12-05 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "mynewsdesk.com",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "I samband med \u00e5rets Nobelmiddag och utdelningen av Nobels fredspris anordnar Tradera tillsammans med L\u00e4karmissionen f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen en..."
        }
    ]
}