{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREY2TWpFMUVnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:03 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306f\u6b66\u88c5\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2 - \u3059\u3050\u306b\u8868\u73fe\u3059\u308b",
            "link": "https://www.expressen.se/debatt/sverige-maste-sluta-bevapna-saudiarabien/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:57:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Detta \u00e4r skandal och saknar folkligt st\u00f6d. P\u00e5 sikt vill vi stoppa all vapenexport, skriver Gudrun Schyman och Gita Nabavi fr\u00e5n Feministiskt initiativ (Fi)."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30b4\u30c3\u30c8\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb\u30b9\u30c8\u30ed\u30fc\u30e0\u3001\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u3068\u306e\u95d8\u3044 - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/ledare/a/xR0K68/satt-saudiarabien-i-kylan-wallstrom",
            "pub_date": "2018-12-05 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Sverige kan inte jamsa med och s\u00e4tta exporten framf\u00f6r m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u304c\u51e6\u7f70\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u65b9\u6cd5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u4f1a\u8b70\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1 - \u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/senatorer-i-mote-om-hur-saudiarabien-ska-straffas/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:12:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "M\u00e5nga amerikanska senatorer \u00e4r \u00f6vertygade om att den saudiske kronprinsen Mohammed bin Salman beordrade mordet p\u00e5 journalisten Jamal Khashoggi."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u304c\u6628\u65e5\u306e\u539f\u6cb9\u4fa1\u683c\u306b\u540c\u610f -  Dagens Industri",
            "link": "https://www.di.se/nyheter/ryssland-och-saudiarabien-overens-om-oljepriset/",
            "pub_date": "2018-12-02 09:06:17 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u7523\u696d",
            "source_url": "https://www.di.se",
            "desc": "Ryssland och Saudiarabien \u00e4r \u00f6verens om att f\u00f6rl\u00e4nga avtalet om produktionsbegr\u00e4nsningar till 2019."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306e\u8a3c\u5238\u53d6\u5f15\u6240\u306b\u4e0a\u304c\u308b14:06  - \u4eca\u65e5\u306e\u7523\u696d",
            "link": "https://www.di.se/nyheter/uppat-pa-borsen-i-saudiarabien/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:06:06 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u7523\u696d",
            "source_url": "https://www.di.se",
            "desc": "B\u00f6rsen i Saudiarabien tog kommandot n\u00e4r b\u00f6rserna i Mellan\u00f6stern inledde \u00e5rets sista handelsm\u00e5nad."
        },
        {
            "title": "\u5e73\u548c\u6d3b\u52d5\u5bb6\uff1a\u300c\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u3068\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u6226\u4e89\u300d - \u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://www.svt.se/nyheter/utrikes/fredsaktivisten-egentligen-ett-krig-mellan-saudiarabien-och-iran",
            "pub_date": "2018-12-05 21:16:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "Journalisten Hind Aleryani tillh\u00f6r de jemeniter som var starkt engagerade under den arabiska v\u00e5ren f\u00f6r ett demokratiskt Jemen. Men ist\u00e4llet blossade ett krig upp ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306e\u5e73\u548c\u5354\u8b70\uff1a\u7c73\u56fd\u306e\u6307\u5b9a\u306f\u6210\u529f\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u3092\u5897\u3084\u3059 - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "http://www.aftonbladet.se/nyheter/a/J1ek9R/mord-kan-underlatta-fredforhandlingar-i-stockholm",
            "pub_date": "2018-12-05 13:20:52 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "http://www.aftonbladet.se",
            "desc": "N\u00e4r republikanska senatorer i USA offentligt pekar ut Saudiarabiens kronprins f\u00f6r mordet p\u00e5 en journalist \u00e4r det b\u00e5de h\u00f6gst anm\u00e4rkningsv\u00e4rt och ett problem f\u00f6r ..."
        }
    ]
}