{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZvZW01b0VnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 12:59:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "AIK\u3068Djurg\u00e5rden\u306fHovet  -  Aftonbladet\u306e\u4fa1\u683c\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6fc0\u6012\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/hockey/a/9mw555/aik-och-djurgardens-fans-straffas-pa-miljonbelopp",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Fansen till AIK och Djurg\u00e5rden har f\u00e5tt nog av behandlingen fr\u00e5n Stockholm Live och biljettplattformen AXS."
        },
        {
            "title": "4\u3064\u306e\u4f1a\u793e\u304c\u91d1\u878d\u7d1b\u4e89\u306e\u5f8c\u3001\u5730\u65b9\u88c1\u5224\u6240\u306bAIK\u3092\u53d6\u308b - \u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "link": "https://www.fotbollskanalen.se/allsvenskan/foretag-tar-aik-till-tingsratten-efter-ekonomisk-tvist/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.fotbollskanalen.se",
            "desc": "AIK \u00e4r i en ekomisk tvist med ett f\u00f6retag.Enligt Aftonbladet tar nu f\u00f6retaget klubben till tingsr\u00e4tten."
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u88c1\u5224\u6240 -  Aftonbladet\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u305fDickson Etuhu",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/fotboll/a/KvgOg4/dickson-etuhu-frikand-av-tingsratten",
            "pub_date": "2018-12-06 10:03:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AIK\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u5947\u5999\u306a\u8981\u6c42 - \u9a5a\u3044\u305fBrostr\u00f6m\u306e\u30b7\u30e3\u30c4 - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/sport/aik-fansens-udda-krav-hissa-brostr%C3%B6ms-tr%C3%B6ja-1.11563882",
            "pub_date": "2018-12-07 09:24:51 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Han var hatad av AIK-fansen under sin spelarkarri\u00e4r i Fr\u00f6lunda. Men nu har f\u00f6rre Black Army och AIK-ordf\u00f6randen Johan Segui, dragit ig\u00e5ng en kampanj om att ..."
        },
        {
            "title": "AIK\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\uff1aDjurg\u00e5rden -  NorthernV\u00e4sterbotten\u306e\u524d\u65e5\u306e\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3",
            "link": "https://www.norran.se/hockeybloggen/aik-traning-kedjorna-dagen-innan-djurgarden/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:08:37 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u90e8\u30f4\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30dc\u30c3\u30c6\u30f3",
            "source_url": "https://www.norran.se",
            "desc": "Oavgjort i tisdagens CHL-kvartsfinal. Redan imorgon spelar Skellefte\u00e5 AIK n\u00e4sta match \u2013 borta mot Djurg\u00e5rden. P\u00e5 dagens tr\u00e4ning fick vi se lite sm\u00e5justeringar i ..."
        },
        {
            "title": "Robin Jansson\u306fDivision 1\u304b\u3089National team\u306b1\u5e74\u9593\u3067\u884c\u3063\u305f\u3002\u300c\u30ed\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u300d -  Football Channel",
            "link": "https://www.fotbollskanalen.se/sverige/robin-jansson-gick-fran-division-1-till-landslaget---pa-ett-ar-det-kom-som-en-/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.fotbollskanalen.se",
            "desc": "Robin Janssons succ\u00e9\u00e5r forts\u00e4tter.AIK-mittbacken \u00e4r nu uttagen till januariturn\u00e9n.- Jag hade ingen aning om att jag var uttagen, s\u00e4ger han till Fotbollskanalen."
        },
        {
            "title": "AIK\u306ePilsen  -  norran.se\u30c1\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.norran.se/hockeybloggen/aiks-lag-mot-pilsen/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:44:53 GMT",
            "source_nm": "norran.se",
            "source_url": "https://www.norran.se",
            "desc": "F\u00f6rsta av tv\u00e5 matcher i kvartsfinalen mot Pilsen. Mantas Armalis blir Skellefte\u00e5 AIK:s m\u00e5lvaktsval i hemmamatchen mot Tjeckiska laget."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u30672019\u5e741\u6708\u307e\u3067\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/fotboll/a/xR0nMp/har-ar-truppen-till-januariturnen-2019-i-qatar",
            "pub_date": "2018-12-03 14:23:43 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "H\u00e4r \u00e4r truppen till januariturn\u00e9n. Skr\u00e4llen? Alexander Isak f\u00e5r l\u00e4mna Borussia Dortmund \u2013 mitt under s\u00e4songen \u2013 och f\u00f6lja med p\u00e5 januariturn\u00e9n. \u2013 Det ska bli ..."
        },
        {
            "title": "\u62d2\u5426\uff1aAIK\u306fDenni Avdic\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5951\u7d04 -  Express\u3092\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.expressen.se/sport/fotboll/allsvenskan/vandningen-nu-ges-han-ett-nytt-kontrakt/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:37:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Denni Avdic framtid i AIK \u00e4r os\u00e4ker - m\u00e5nga har tagit f\u00f6r givet att han l\u00e4mnar klubben. Men mittf\u00e4ltaren kommer att erbjudas ett kontraktsf\u00f6rslag av AIK."
        },
        {
            "title": "Nervig\u3001\u5384\u4ecb\u306a\u3001\u30b9\u30c8\u30ec\u30b9\u3001\u00d6nnered\u3068AIK\u304c\u5d29\u58ca\u3057\u305f\u3068\u304d - \u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "link": "https://handbollskanalen.se/handbollsligan/nervigt-stokigt-stressigt-nar-onnered-och-aik-drabbade-samman/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://handbollskanalen.se",
            "desc": "Det h\u00e4r var matchen som f\u00f6r b\u00e5de \u00d6nnered och AIK skulle kunna betyda ett ryck fr\u00e5n nerv\u00f6sa trakter i Handbollsligans nedre region. Ingen v\u00e4ntade sig n\u00e5got ..."
        },
        {
            "title": "J-S\u00f6dra\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306eAIK\u3068\u51fa\u4f1a\u3046 -  Sveriges Television",
            "link": "https://www.svt.se/nyheter/lokalt/jonkoping/j-sodra-moter-svenska-mastarna-aik-i-svenska-cupen",
            "pub_date": "2018-12-03 15:56:51 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "Lottningen f\u00f6r svenska cupens gruppspel i fotboll f\u00f6r herrar \u00e4r klar och totalt befinner det sig tre lag fr\u00e5n J\u00f6nk\u00f6pings l\u00e4n kvar i turneringen som nu best\u00e5r av 32 ..."
        },
        {
            "title": "Gulsvart\u304c3-0\u3067\u30ea\u30fc\u30c9\u3092\u5931\u3063\u305f -  AIK\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8 - \u00d6rebroSK Bandy  -  B-Allsvenskan  -  SvenskaFans.com",
            "link": "https://www.svenskafans.com/bandy/gulsvart-tappade-ledning-med-3-0-en-poang-mot-aik--595895.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "SvenskaFans.com",
            "source_url": "https://www.svenskafans.com",
            "desc": "\u00d6rebro spelade oavgjort, 3-3, mot upphaussade AIK. Gulsvarts m\u00e5l gjordes av Sebastian Eriksson och Joonas Peuhkuri."
        },
        {
            "title": "Stukat AIK\u306f\u30c1\u30fc\u30e0SM\u3067\u9280\u3092\u53d6\u3063\u305f -  StockholmDirekt",
            "link": "https://www.stockholmdirekt.se/sport/stukat-aik-tog-silver-pa-lag-sm/reprkA!efFq3dwdXAhvCmNmGyngOQ/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.stockholmdirekt.se",
            "desc": "Egentligen skulle inte AIK varit med lag SM-finalen, men fick en gratisplats d\u00e5 Lidk\u00f6ping drog sig ur. Uppladdningen blev dock lite stukad och de svartgula var ..."
        },
        {
            "title": "AIK Football\u306fMartech\u306eData Talks\u306b\u3088\u308b\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u9078\u629e\u3057\u3066\u3088\u308a\u500b\u4eba\u7684\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\u3002\u30a2\u30d7\u30b7\u30b9\u304c\u9078\u3070\u308c\u307e\u3057\u305f -  Mkse.com",
            "link": "https://www.mkse.com/aik-fotboll-ska-bli-personligare-valjer-martech-stod-av-data-talks/2018/12/03",
            "pub_date": "2018-12-03 09:16:54 GMT",
            "source_nm": "Mkse.com",
            "source_url": "https://www.mkse.com",
            "desc": "De nyblivna svenska m\u00e4starna AIK Fotboll s\u00f6kte en partner f\u00f6r att f\u00e5 en b\u00e4ttre bild av alla fotbollssupportrars intressen. AIK ville \u00e4ven bli b\u00e4ttre p\u00e5 att personifiera ..."
        },
        {
            "title": "Fr\u00f6d\u00e9n\u306f\u6700\u5f8c\u306bAIK\u306e\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc\u306b\u306a\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f -  Svenska Dagbladet",
            "link": "https://www.svd.se/froden-fick-bli-aiks-hjalte-till-slut/i/senaste/om/sport",
            "pub_date": "2018-12-02 16:30:19 GMT",
            "source_nm": "Svenska Dagbladet",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "Jesper Fr\u00f6d\u00e9n gjorde b\u00e5da AIK-m\u00e5len n\u00e4r hockeyallsvenskans serieledare slog V\u00e4stervik med 2\u20131 efter f\u00f6rl\u00e4ngning. AIK-forwarden rundade kassen och satte ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30bd\u30f3\u3001\u8a66\u5408\u306e\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3068AIK\u306e\u8ffd\u653e\u30b4\u30fc\u30eb - \u5317\u90e8\u306eV\u00e4sterbotten",
            "link": "https://www.norran.se/sport/skelleftea-aik/bert-robertsson-om-matchstraffet-och-aiks-bortdomda-mal/",
            "pub_date": "2018-12-01 20:55:08 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u90e8\u30f4\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30dc\u30c3\u30c6\u30f3",
            "source_url": "https://www.norran.se",
            "desc": "AIK f\u00f6ll med 0\u20132 hemma mot Bryn\u00e4s. En rad situationer blev omdiskuterade. AIK:s assisterande tr\u00e4nare Bert Robertsson ger sin syn p\u00e5 det hela."
        },
        {
            "title": "HV\u306fAIK\u3092\u3064\u3076\u3057\u305f\uff1a &quot;\u6211\u3005\u306f\u5f7c\u3089\u306b\u4f55\u3082\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u306a\u3044&quot;  -  Jnytt.se",
            "link": "https://www.jnytt.se/article/hv-mosade-aik-vi-gav-dem-inget/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:10:00 GMT",
            "source_nm": "Jnytt.se",
            "source_url": "https://www.jnytt.se",
            "desc": "HV71 forts\u00e4tter vinna i SDHL och verkar trivas extra bra i Stockholm. Efter helgens dubbla segrar i huvudstaden var det p\u00e5 onsdagskv\u00e4llen ny bortamatch och ..."
        }
    ]
}