{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREk0YTIxb0VnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 12:14:26 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u9078\u63192018\uff1a\u4eca\u65e5\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306fRiksdag\u306b\u6295\u7968\u3059\u3079\u304d\u3060 -  Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/Ql413W/nya-scb-matningen-sa-skulle-vi-rosta-om-det-var-val-i-dag",
            "pub_date": "2018-12-04 08:24:59 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Socialdemokraterna g\u00e5r kraftigt fram\u00e5t i SCB:s stora opinionsm\u00e4tning. De r\u00f6dgr\u00f6na har enligt m\u00e4tningen ett \u00f6vertag med 5,4 procentenheter. Samtliga ..."
        },
        {
            "title": "\u7d71\u8a08\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\uff1a\u30e6\u30fc\u30ed\u3078\u306e\u62b5\u6297\u5897\u52a0 -  Dagens Industri",
            "link": "https://www.di.se/live/scb-okat-motstand-mot-euron/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:38:28 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u7523\u696d",
            "source_url": "https://www.di.se",
            "desc": "Andelen som i november skulle r\u00f6sta nej till euron har stigit samtidigt som andelen som skulle r\u00f6sta ja har sjunkit j\u00e4mf\u00f6rt med i maj."
        },
        {
            "title": "SCB  -  Aftonbladet\u306b\u3088\u308bSV\u3068MP\u306e\u8b70\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b20\u4ee5\u4e0a\u306e\u4efb\u52d9",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/BJPOpl/nya-scb-matningen-20-mandats-overtag-for-de-rodgrona",
            "pub_date": "2018-12-04 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Omvandlat till riksdagsplatser skulle dagens SCB-unders\u00f6kning ge de r\u00f6dgr\u00f6na ett tydligt \u00f6vertag. S, V och MP skulle f\u00e5 152 mandat j\u00e4mf\u00f6rt med 132 f\u00f6r ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u592e\u653f\u5e9c\u306b\u3068\u3063\u3066\u3088\u308a\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u6709\u6a29\u8005 -  Svenska Dagbladet",
            "link": "https://www.svd.se/farre-sympatiserar-med-sd-fbnx",
            "pub_date": "2018-12-07 12:22:30 GMT",
            "source_nm": "Svenska Dagbladet",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "Splittringen inom Alliansen syns \u00e4ven tydligt bland v\u00e4ljarna. Sedan i v\u00e5ras har Moderaterna tappat kraftigt med sympatis\u00f6rer bland L- och C-anh\u00e4ngare."
        },
        {
            "title": "SCB\uff1a\u5c0f\u898f\u6a21\u4f4f\u5b85\u4fa1\u683c\u306e\u305f\u3081\u306e\u7a7a\u9593\u958b\u767a - \u6c11\u9593\u4e8b\u696d",
            "link": "https://www.privataaffarer.se/scb-spretig-utveckling-for-smahuspriserna/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u4f01\u696d",
            "source_url": "https://www.privataaffarer.se",
            "desc": "Bostad Sm\u00e5huspriserna steg f\u00f6rvisso p\u00e5 riksniv\u00e5 den senaste trem\u00e5nadersperioden. Men det \u00e4r stora skillnader mellan olika l\u00e4n, visar SCB:s senaste ..."
        },
        {
            "title": "SCB\uff1a\u6709\u6a29\u8005\u306f\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30b9\u3092\u7f70\u3059\u308b -  Svenska Dagbladet",
            "link": "https://www.svd.se/nu-kommer-betygen-pa-partierna",
            "pub_date": "2018-12-06 04:06:48 GMT",
            "source_nm": "Svenska Dagbladet",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "Allianspartiernas v\u00e4ljare \u00e4r inte n\u00f6jda med partiernas hantering av de senaste m\u00e5nadernas regeringskris. Bara Centern klarar sig helskinnad att d\u00f6ma av SCB:s ..."
        }
    ]
}