{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFptTnpOM0VnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 13:22:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u98df\u54c1\u533b\u85ac\u54c1\u5c40\uff08Swedish Food and Drug Administration\uff09\u3001\u30b2\u30fc\u30e0\u8089\u306e\u925b\u3092\u63a2\u308b - \u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u72e9\u731f",
            "link": "https://svenskjakt.se/start/nyhet/livsmedelsverket-letar-efter-bly-i-viltkott/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:22:56 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u72e9\u731f",
            "source_url": "https://svenskjakt.se",
            "desc": "Livsmedelsverket ska \u00e5terigen unders\u00f6ka blyhalten i viltk\u00f6tt. Den nya unders\u00f6kningen genomf\u00f6rs f\u00f6r att se om de r\u00e5d som inf\u00f6rdes 2014 har lett till s\u00e4nkt blyhalt."
        },
        {
            "title": "\u6804\u990a\u88dc\u52a9\u98df\u54c1\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u98df\u54c1\u5c40\u304cControlwiki\u3067\u5909\u66f4\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u77db\u76fe\u3055\u305b\u308b -  FoodMonitor",
            "link": "http://www.foodmonitor.se/index.php/5579-kosttillskottbolag-rasar-mot-att-livsmedelsverket-inte-aendrat-i-kontrollwiki",
            "pub_date": "2018-12-03 14:48:26 GMT",
            "source_nm": "\u98df\u54c1\u30e2\u30cb\u30bf\u30fc",
            "source_url": "http://www.foodmonitor.se",
            "desc": "H\u00f6gsta f\u00f6rvaltningsdomstolen konstaterade i en dom tidigare denna m\u00e5nad att Nacka kommun gjort fel n\u00e4r de lade ett saluf\u00f6rbud g\u00e4llande kosttillskottet Vitamin ..."
        }
    ]
}