{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZtZEhGMkVnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 12:14:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u6279\u5224\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306fJonasSj\u00f6stedt -  Aftonbladet\u3068\u4ea4\u6e09\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/0E8eG2/interna-l-kritiken-vi-forhandlar-i-realiteten-med-vansterpartiet",
            "pub_date": "2018-12-07 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Den interna kritiken i Liberalerna forts\u00e4tter. Enligt uppgifter till Aftonbladet finns en stor irritation inom partiet att Jan Bj\u00f6rklund i realiteten f\u00f6rhandlar med Jonas ..."
        },
        {
            "title": "Ewa Stenberg\uff1aSCB\u306e\u6e2c\u5b9a\u306f\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u5371\u6a5f\u3092\u6df1\u3081\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/politik/ewa-stenberg-scbs-matning-kan-fordjupa-krisen-i-liberalerna/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:43:25 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Statistiska centralbyr\u00e5ns stora v\u00e4ljarunders\u00f6kning i december \u2013 DN:s politiska kommentator Ewa Stenberg svarar p\u00e5 tre fr\u00e5gor."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u4eca\u3001\u65b0\u3057\u3044\u4e88\u7b97\u3068\u653f\u5e9c\u306b\u5411\u304b\u3063\u3066\u6bb5\u968e\u7684\u306b\u9032\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059--Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/c-och-l-kan-tvingas-visa-sitt-stod-om-lofven-i-forvag/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:47:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Centern och Liberalerna kan redan f\u00f6re en omr\u00f6stning om Stefan L\u00f6fven som statsminister tvingas visa om de sl\u00e4pper fram honom."
        },
        {
            "title": "AnnieL\u00f6\u00f6f\uff08\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\uff09 - \u8ab0\u3082\u304c\u5f7c\u5973\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/m6lJRv/alla-vantar-pa-annie-loof",
            "pub_date": "2018-12-03 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Liberalerna och Milj\u00f6partiet \u00e4r redo att b\u00f6rja f\u00f6rhandla p\u00e5 riktigt med Stefan L\u00f6fven. Nu v\u00e4ntar alla p\u00e5 Centerpartiet. \u2013 Jan Bj\u00f6rklund har skaffat sig ett tydligt ..."
        },
        {
            "title": "GunnarH\u00f6kmark\u306e\u81ea\u7531\u515a\u3068\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3078\u306e\u30d6\u30fc\u30b9 -  Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/m-toppens-kanga-till-liberalerna-och-centern/",
            "pub_date": "2018-12-03 22:02:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Liberalerna och Centerpartiet ger sken av att vilja l\u00e4gga ut allianspolitik p\u00e5 entreprenad till S\u201d, skriver Gunnar H\u00f6kmark (M) p\u00e5 DN Debatt."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u30ba - \u30b7\u30c9\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ab\u30f3\u304b\u3089\u306e\u300c\u88cf\u5207\u308a\u300d\u5f8c\u306e\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u306eSD\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/sd-kupp-om-topplatser-i-namnderna-efter-sveket-fran",
            "pub_date": "2018-12-06 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Sverigedemokraterna utmanade Liberalerna om toppstolarna i Vellinges n\u00e4mnder. Gruppledaren Karl-Johan Persson (SD) menar att det \u00e4r en konsekvens av ..."
        },
        {
            "title": "DN\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc4/12/2018\uff1a\u81ea\u7531\u515a\u306fL\u00f6fven -  Dagens Nyheter\u3068\u624b\u3092\u632f\u308b\u3079\u304d",
            "link": "https://www.dn.se/ledare/l-bor-valja-att-skaka-hand-med-lofven/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "DN 4/12 2018: Liberalerna \u00e4r kluvna i regeringsfr\u00e5gan. Den interna oppositionsledaren Mats Persson har argument f\u00f6r sitt motst\u00e5nd mot ett n\u00e4rmande till S. Men ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u6d3e\u306f\u624b\u6570\u6599\u3092\u5897\u3084\u3057\u3066\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u5730\u65b9\u65b0\u805e",
            "link": "https://mitti.se/nyheter/liberalerna-ursakt-arvodesforslag/?omrade=lidingo",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "Nu avsl\u00f6jar Liberalerna spelet bakom majoritetens arvodesf\u00f6rslag. Partiet ska ha varit kritiska fr\u00e5n b\u00f6rjan och ber nu liding\u00f6borna om urs\u00e4kt f\u00f6r f\u00f6rslaget."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u7531\u515a\u306fKristersson  - G\u00f6teborgsPosten\u3092\u89e3\u653e\u3059\u3079\u304d",
            "link": "http://www.gp.se/debatt/liberalerna-b%C3%B6r-sl%C3%A4ppa-fram-kristersson-1.11418607",
            "pub_date": "2018-12-03 14:30:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Det \u00e4r l\u00e4ttare att driva liberal politik med en borgerlig statsminister \u00e4n med en socialdemokratisk. Sl\u00e4pp fram Ulf Kristersson (M), skriver bland andra Axel."
        },
        {
            "title": "SCB\uff1a\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u8005\u304c\u652f\u6301\u3057\u3066\u3044\u308b -  S\u304c\u6700\u3082\u5897\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b -  News\uff08Ekot\uff09 -  Sveriges Radio",
            "link": "https://sverigesradio.se/artikel/7104555",
            "pub_date": "2018-12-04 08:30:35 GMT",
            "source_nm": "Sveriges Radio",
            "source_url": "https://sverigesradio.se",
            "desc": "SCB presenterar partisympatiunders\u00f6kningen, som ger svar p\u00e5 hur opinionssiffrorna p\u00e5verkas av den p\u00e5g\u00e5ende regeringsbildningen."
        },
        {
            "title": "\u5f37\u529b\u306a\u81ea\u7531\u515a\u6cd5\u304c\u5730\u57df\u30b9\u30ab\u30cd - \u30df\u30e5\u30fc\u30cb\u30c7\u30b9\u30c7\u30b9\u30af\u3092\u652f\u914d\u3059\u308b",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/liberalerna-skaane/pressreleases/starkt-liberalt-lag-ska-styra-region-skaane-2807297",
            "pub_date": "2018-12-01 13:14:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Det har varit ett gediget pussel att l\u00e4gga n\u00e4r det g\u00e4ller att tills\u00e4tta de olika f\u00f6rtroendeposterna. Vi tycker att vi har lyckats formera ett starkt lag,..."
        },
        {
            "title": "Ebba Busch Thor\uff1a\u305d\u3057\u3066\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3068\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u30ba\u3092\u5f15\u304d\u4ed8\u3051\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 - \u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "http://www.expressen.se/nyheter/ebba-busch-thors-strategi-for-att-locka-c-och-l/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "http://www.expressen.se",
            "desc": "Ett chicken race, s\u00e5 beskriver Ebba Busch Thor regeringskaoset. KD-ledaren menar att alliansens framtid h\u00e4nger p\u00e5 en sk\u00f6r tr\u00e5d \u2013 men hon har en plan f\u00f6r att ..."
        },
        {
            "title": "Anne-Marie Lindgren\uff1a\u7d50\u679c\u3092\u51fa\u3055\u306a\u3044\u65b9\u6cd5\u306f\u518d\u691c\u8a0e\u3059\u3079\u304d -  Politiken\u306e\u6700\u65b0\u4e8b\u60c5",
            "link": "https://aip.nu/2018/12/05/anne-marie-lindgren-metoder-som-inte-ger-resultat-ska-omprovas/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:52:22 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5728Politiken\u306b\u3044\u308b",
            "source_url": "https://aip.nu",
            "desc": "Foto: Frankie Fouganthin/Wikimedia Det h\u00e4r \u00e4r en ledartext eller en analys. Ledartexter och analyser \u00e4r skrivna av Aktuellt i Politikens redaktion. H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om hur vi arbetar: aip.nu/om-aip-media Borgerligheten lider uppenbart av stora sv\u00e5righeter att f\u00f6rnya sig. Hela den segdragna processen kring regeringsbildningen \u00e4r ett enda desperat fastklamrade vid den gamla Allianspolitiken, utan f\u00f6rm\u00e5ga att se att teorierna bakom den inte h\u00f6ll f\u00f6r verkligheten. \u00c4n mindre ser de att dagens l\u00e4ge \u2013 med s\u00e5dant som klimathot, h\u00f6gerpopulism, migration och den helt nya arbetsmarknad som b\u00f6rjar f..."
        },
        {
            "title": "\u65b0Board\u304cOPS\u3092\u505c\u6b62 - \u73fe\u5728\u653f\u6cbb\u306b",
            "link": "https://aip.nu/2018/12/03/nytt-styre-stoppar-ops/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:14:41 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5728Politiken\u306b\u3044\u308b",
            "source_url": "https://aip.nu",
            "desc": "Fr\u00e5n Sundbyberg kan man skymta Nya Karolinska Solna. Men n\u00e5got liknande OPS-avtal blir det inte. Det stoppar den nya koalitionen med Peter Schilling (S), Sven Bergstr\u00f6m (C) och Johan Stor\u00e5kers (L). Foto: Jan S\u00f6derstr\u00f6m Det h\u00e4r \u00e4r en nyhetstext. Det Aktuellt i Politikens nyhetsredaktion publicerar i tidning, p\u00e5 webb, i appar och i e-tidning ska vara relevant, sant, bekr\u00e4ftat och h\u00e5lla h\u00f6g kvalit\u00e9. H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om hur vi arbetar: aip.nu/om-aip-media Trots 61-miljardersnotan f\u00f6r Nya Karolinska Solna ville Moderaterna i Sundbyberg sluta ett nytt OPS-avtal med ett \u00f6verpris p\u00e5 130 miljoner..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u629e\u5206\u6790\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\uff1aS\u306f\u533b\u5b66\u306e\u554f\u984c\u3067\u72ec\u81ea\u306e\u9078\u629e\u80a2\u304c\u306a\u3044 - \u73fe\u5728Politiken",
            "link": "https://aip.nu/2018/12/04/valanalys-stockholm-s-saknade-eget-alternativ-i-sjukvardsfragan/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:15:11 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5728Politiken\u306b\u3044\u308b",
            "source_url": "https://aip.nu",
            "desc": "\u2013 Var valet var en folkomr\u00f6stning om v\u00e4lf\u00e4rden, som vi sa att det var? Nej, det var det inte. V\u00e4ljarna tyckte inte att v\u00e4lf\u00e4rden stod p\u00e5 spel i valet. Och kanske ska vi vara glada f\u00f6r det. F\u00f6r det \u00e4r inte s\u00e4kert att vi hade vunnit den, s\u00e4ger Carina Persson som h\u00e5llit i Stockholmsregionens socialdemokratiska valanalys tillsammans med Aida Hadzialic. \u201dS\u00e4msta valet n\u00e5gonsin \u2013 eller en succ\u00e9 utifr\u00e5n f\u00f6ruts\u00e4ttningarna?\u201d S\u00e5 heter Socialdemokraterna i Stockholms stads och l\u00e4ns gemensamma valanalys. Som titeln antyder finns h\u00e4r b\u00e5de ris och ros. En hel del \u00e4ven med nationell relevans. \u2013 V\u00e5r stora s..."
        }
    ]
}