{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFppYm5vU0FuTjJLQUFQAQ?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 12:22:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300c\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u4e2d\u56fd\u306f\u30cf\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30c9\u6226\u4e89\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u300d - \u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30ab\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.svd.se/ryssland-och-kina-sjosatter-hybridkrigforing",
            "pub_date": "2018-12-05 20:00:30 GMT",
            "source_nm": "Svenska Dagbladet",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "DEBATT. Ryssland och Kina har med sitt aggressiva agerande f\u00e5tt ett \u00f6vertag gentemot passiva v\u00e4stl\u00e4nder, och urholkar f\u00f6rtroendet f\u00f6r dessa. Det \u00e4r med detta ..."
        },
        {
            "title": "MI6\u306e\u4e0a\u53f8\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u8b66\u544a\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u3092\u904e\u5c0f\u8a55\u4fa1\u3057\u306a\u3044 - \u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/mi6-chefen-varnar-ryssland-underskatta-oss-inte/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "I ett s\u00e4llsynt tal riktar MI6-chefen Alex Younger en varning till Ryssland: \u2013 Underskatta inte v\u00e5r beslutsamhet och v\u00e5r f\u00f6rm\u00e5ga."
        },
        {
            "title": "12\u67084\u65e5NEWS\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u6e2f\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3 -  Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/e1r34g/oppen-vag-till-ukrainska-hamnar",
            "pub_date": "2018-12-04 08:54:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Ryssland har delvis h\u00e4vt sin \u201dinl\u00e5sning\u201d av ukrainska hamnar i Azovska sj\u00f6n. Fartyg kan nu avg\u00e5 och anl\u00f6pa hamnarna i Berdjansk och Mariupol genom ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\uff1a\u30b9\u30af\u30e9\u30c3\u30c1\u304c\u6211\u3005\u304c\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8\u3092\u4f5c\u308b\u539f\u5b50\u529b\u5354\u5b9a - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/xR0Kwl/putin-skrotas-karnavtalet-bygger-vi-robotar",
            "pub_date": "2018-12-05 10:05:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Ryssland avf\u00e4rdar USA:s anklagelser om att Moskva bryter mot ett viktigt k\u00e4rnvapenavtal fr\u00e5n kalla kriget, det s\u00e5 kallade INF-avtalet."
        },
        {
            "title": "\u00c5by/ Tjureda\u304c\u30ed\u30b7\u30a2\u304b\u3089\u30b9\u30e0\u30fc\u30ba\u306b\u52dd\u5229 - Sm\u00e5landsposten",
            "link": "http://www.smp.se/sport/aby-tjureda-varvar-en-forward-fran-ryssland/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "Sm\u00e5landsposten",
            "source_url": "http://www.smp.se",
            "desc": "\u00c5by/Tjureda IF \u00e4r p\u00e5 m\u00e5ngas l\u00e4ppar i bandy-Sverige efter kanonstarten i allsvenskan. Uppm\u00e4rksamheten l\u00e4r inte bli mindre efter att serieledaren nu v\u00e4rvat en ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u304c\u6628\u65e5\u306e\u539f\u6cb9\u4fa1\u683c\u306b\u540c\u610f -  Dagens Industri",
            "link": "https://www.di.se/nyheter/ryssland-och-saudiarabien-overens-om-oljepriset/",
            "pub_date": "2018-12-02 09:06:17 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u7523\u696d",
            "source_url": "https://www.di.se",
            "desc": "Ryssland och Saudiarabien \u00e4r \u00f6verens om att f\u00f6rl\u00e4nga avtalet om produktionsbegr\u00e4nsningar till 2019."
        },
        {
            "title": "22:43 NEWS\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30ad\u30d7\u30ed\u30b9\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u57fa\u5730\u3092\u8b66\u544a -  Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/ddExG1/ryssland-varnar-cypern-for-amerikanska-baser",
            "pub_date": "2018-12-05 21:43:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Ryssland varnar Cypern f\u00f6r att till\u00e5ta amerikanska trupper att grupperas i baser p\u00e5 \u00f6n och varnar f\u00f6r ryska mot\u00e5tg\u00e4rder samt \"farliga och destabiliserande ..."
        },
        {
            "title": "EM\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 - \u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb\u306e\u5b89\u5b9a\u3057\u305f\u52dd\u5229\u306b\u9a5a\u3044\u305f",
            "link": "https://handbollskanalen.se/landslag-damer/em-ryssland-skrallfoll-och-stabil-seger-for-frankrike/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://handbollskanalen.se",
            "desc": "EM rullar vidare och det var inte bara i Sveriges grupp det spelades matcher under tisdagen. I grupp B f\u00f6rlorade Ryssland mot Slovenien efter tolv m\u00e5l av Ana ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u306fOpec\u3092\u53bb\u308b - \u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u306e\u4f1a\u8b70\u306e\u524d\u306b -  Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/dinapengar/qatar-lamnar-oljekartell-infor-motet-i-ryssland/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Organisationen Opec samordnar medlemsl\u00e4ndernas oljepolitik \u2013 och st\u00e5r tillsammans f\u00f6r 44 procent av v\u00e4rldens r\u00e5olja. Nu v\u00e4ljer Qatar att dra sig ur."
        },
        {
            "title": "NATO\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8239\u3092\u51fa\u3055\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u30b7\u30c9\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ab\u30f3",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-03/nato-ryssland-maste-slappa-ukrainska-fartyg",
            "pub_date": "2018-12-03 10:21:56 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Ryssland m\u00e5ste sl\u00e4ppa de ukrainska fartyg och dess bes\u00e4ttningsm\u00e4n som stoppats i Azovska sj\u00f6n, upprepar Natos generalsekreterare Jens Stoltenberg inf\u00f6r ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u4f1a\u8a71\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u30a2\u30f3\u30b2\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u4ecb\u5165\u306b\u7d9a\u304f -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/klart-for-samtal-mellan-ryssland-och-ukraina-om-kertjsundet/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:33:09 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Tysklands f\u00f6rbundskansler Angela Merkel och Rysslands president Vladimir Putin har enats om ett fyrpartssamtal f\u00f6r att l\u00f6sa krisen i Azovska sj\u00f6n. Ryssland ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u77f3\u6cb9\u751f\u7523\u91cf\u30921\u65e5\u5f53\u305f\u308a100\u301c150,000\u30d0\u30ec\u30eb\u524a\u6e1b\u3059\u308b -  Dagens Industri",
            "link": "https://www.di.se/live/ryssland-redo-sanka-oljeproduktion-100-150000-fat-per-dag/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:59:59 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u7523\u696d",
            "source_url": "https://www.di.se",
            "desc": "Rysslands energiminister Alexander Novak har informerat Opec+ l\u00e4nderna att Ryssland kan s\u00e4nka produktionen med 100.000 till 150.000 fat per dag under tre ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306f60\u65e5\u9593\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/p683b1/usa-ryssland-har-60-dagar-pa-sig",
            "pub_date": "2018-12-04 16:38:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "USA st\u00e4ller ett ultimatum p\u00e5 Ryssland om att f\u00f6lja l\u00e4ndernas k\u00e4rnvapenavtal: 60 dagar, annars drar vi oss ur."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c6\u30a3\u30b9\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u4e2d\u9593\u9078\u6319\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f -  Svenska Dagbladet",
            "link": "https://www.svd.se/mattis-ryssland-forsokte-paverka-mellanarsvalet",
            "pub_date": "2018-12-02 05:59:15 GMT",
            "source_nm": "Svenska Dagbladet",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "Ryssland och dess president Vladimir Putin f\u00f6rs\u00f6kte p\u00e5verka det amerikanska mellan\u00e5rsvalet i november. Det s\u00e4ger den amerikanske f\u00f6rsvarsministern Jim ..."
        },
        {
            "title": "Solzhenitsyn\u306e\u606f\u5b50\u306f\u30aa\u30da\u30e9NSD\u3067\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.nsd.se/kultur-noje/solzjenitsyns-son-ater-i-ryssland-med-opera-nm4980187.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 21:31:00 GMT",
            "source_nm": "NSD",
            "source_url": "https://www.nsd.se",
            "desc": "KULTUR Kultur F\u00f6rfattaren Aleksandr Solzjenitsyn och hans familj tvingades i landsflykt efter publiceringen av \"Gulagarkipelagen\". Nu \u00e5terv\u00e4nder sonen till ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u304b\u3089\u6700\u9ad8\u306e\u53cd\u4e71 - \u30a8\u30b9\u30ad\u30eb\u30b9\u30c8\u30a5\u30ca - \u30af\u30ea\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.ekuriren.se/kultur-noje/upprorisk-stamma-fran-dagens-ryssland/",
            "pub_date": "2018-12-04 06:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30ad\u30eb\u30b9\u30c8\u30a5\u30ca\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.ekuriren.se",
            "desc": "\u201dJag \u00e4r inte r\u00e4dd f\u00f6r er. Ni kan endast ber\u00f6va mig min \u201ds\u00e5 kallade\u201d frihet. Det \u00e4r endast den sortens frihet som existerar i Ryssland idag. Men ingen kan ber\u00f6va ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u5b87\u5b99\u8239\u304cISS  - Enk\u00f6pings-Posten\u3068\u30c9\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.eposten.se/nyheter/omvarld/rysk-rymdfarkost-har-dockat-med-iss-unt5154278.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 18:19:00 GMT",
            "source_nm": "Enk\u00f6pings\u30dd\u30b9\u30c6\u30f3",
            "source_url": "https://www.eposten.se",
            "desc": "Ryssland En rysk bemannad rymdfarkost har framg\u00e5ngsrikt dockat med den internationella rymdstationen ISS, meddelar den ryska rymdmyndigheten ..."
        },
        {
            "title": "\u5f37\u529b\u306a\u30ed\u30b7\u30a2\u306fEM  -  Svenska Dagbladet\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3092\u5f85\u3064\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://www.svd.se/starkt-ryssland-kan-vanta-sverige-i-em",
            "pub_date": "2018-12-02 18:56:33 GMT",
            "source_nm": "Svenska Dagbladet",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "Rysslands handbollsdamer har inlett EM i Frankrike med tv\u00e5 raka segrar. Efter segern mot v\u00e4rdnationen i premi\u00e4ren vann ryskorna rysaren mot Montenegro ..."
        }
    ]
}