{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2RuTmpnU0FuTjJLQUFQAQ?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 12:37:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u653f\u6cbb\uff1a\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u6c0f\u304cCDU\u306e\u515a\u9996\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u3057\u3066\u8f9e\u4efb - \u30c0\u30b0\u30cd\u30b9\u30fb\u30ca\u30a4\u30d5\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/merkel-kampade-mot-tararna-har-varit-en-ara/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:51 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "HAMBURG. Till st\u00e5ende ovationer l\u00e4mnade Angela Merkel scenen. \u2013 Det har varit en \u00e4ra, sade hon och tackade f\u00f6r sig. Efter 18 \u00e5r som partiledare f\u00f6r de tyska ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u306e\u65b0\u3057\u3044\u515a\u9996\u3067\u3042\u308bAftonbladet\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6642\u4ee3\u306e\u7d04\u675f",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/RxAbEO/loften-om-ny-era-fran-cdus-nya-partiledare",
            "pub_date": "2018-12-07 16:40:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "3\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005\u304c\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3092CDU\u3067\u6210\u529f\u3055\u305b\u308b\u305f\u3081\u306b\u596e\u95d8\u3057\u3066\u3044\u308b -  Svenska Dagbladet",
            "link": "https://www.svd.se/de-slass-om-att-ta-over-efter-merkel-antligen",
            "pub_date": "2018-12-01 21:30:50 GMT",
            "source_nm": "Svenska Dagbladet",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "Ett Tyskland utan Merkel. Hur ska det se ut? Kursen stakas ut p\u00e5 kristdemokraternas partikongress i slutet av n\u00e4sta vecka d\u00e4r Merkels eftertr\u00e4dare som ..."
        }
    ]
}