{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZrWDNaeWVXNTJjUklDYzNZb0FBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 12:11:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Transsportstyrelsen\u306eIT\u5c55\u958b\u306f\u3001\u79d8\u5bc6\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u306e\u547d\u306e\u5371\u967a\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u62bc\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f.Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/sverige/it-skandal-drevs-igenom-trots-varning-om-livsfara-for-hemliga-agenter/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:16 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Generaldirekt\u00f6ren Maria \u00c5gren visste att s\u00e4kerheten f\u00f6r hemliga agenter vid tre myndigheter hotades innan it-skandalen p\u00e5 Transportstyrelsen drevs igenom."
        },
        {
            "title": "Podcast DN Scoop\uff1a\u904b\u8f38\u4ee3\u7406\u5e97\u306eIT\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306e\u6b74\u53f2 -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/sverige/dn-scoop-del-1-generaldirektoren-som-brot-mot-lagen/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Avsl\u00f6jade statshemligheter, regeringskris och avg\u00e5ngar. I den nya podcasten DN Scoop ber\u00e4ttar vi hela historien om it-skandalen p\u00e5 Transportstyrelsen."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u88c1\u5224\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044 -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/sverige/transportstyrelsen-regeringen-ville-inte-ha-offentlig-rattegang-om-it-skandalen/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:39:13 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Erik Bromander\u3068\u6b66\u88c5\u52e2\u529b\u306e\u982d\u90e8\u306fTransport Agency  -  Dagens Nyheter\u3067\u306eIT\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066\u805e\u304b\u308c\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/politik/erik-bromander-och-chef-pa-forsvarsmakten-ska-horas-om-it-skandalen/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:00:22 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "P\u00e5 tisdagen inleds huvudf\u00f6rhandlingen i Arbetsdomstolen om it-skandalen p\u00e5 Transportstyrelsen. Bakgrunden \u00e4r att den sparkade generaldirekt\u00f6ren har st\u00e4mt ..."
        }
    ]
}