{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR014WkdSdUVnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 13:42:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ab\u30e0\u30d0\u30c3\u30af\u306e\u30d9\u30c6\u30e9\u30f3\u306e\u7d04\u675f\uff1a\u300c\u4f53\u3092\u5b8c\u5168\u306b\u7a7a\u306b\u3059\u308b\u300d - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30b0\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-08/veteranens-lofte-infor-comebacken-kommer-tomma-kroppen-helt",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "R\u00f6gle 7 december 2018 15:21. Veteranens l\u00f6fte inf\u00f6r comebacken: \u201dKommer t\u00f6mma kroppen helt\u201d. Daniel Widing hoppas hj\u00e4lpa R\u00f6gle lossa offensiva knutar i ..."
        },
        {
            "title": "Olofsson\u306fR\u00f6gle -  Sydsvenskan\u3092\u7f70\u3057\u305f",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/redhawks",
            "pub_date": "2018-12-06 20:43:13 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Malm\u00f6 Redhawks \u00f6ppnade starkt, men hamnade lite i brygga efter en tidig utvisning p\u00e5 Axel Wemmenborn. R\u00f6gle br\u00f6t uppspel och bet sig fast i offensiv zon."
        },
        {
            "title": "Kodie Curran\u306fR\u00f6gle -  Helsingborgs Dagblad\u3068\u5951\u7d04\u3092\u5ef6\u9577\u3059\u308b",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/aven-kodie-curran-forlanger-kontraktet-med-rogle",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:58 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Brith\u00e9n\u306fR\u00f6gle\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u300c\u91d1\u306e\u305f\u3081\u306b\u6226\u3046\u300d -  Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/hockey/a/9mwRyq/brithen-forlanger-med-rogle-slass-om-guld",
            "pub_date": "2018-12-04 11:34:59 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "F\u00f6rra \u00e5ret \u00e5terv\u00e4nde Ted Brith\u00e9n till R\u00f6gle efter fyra \u00e5r i HV71 d\u00e4r han tog SM-guld 2017. Centern skrev d\u00e5 p\u00e5 ett tv\u00e5\u00e5rigt avtal. Nu avsl\u00f6jar den sk\u00e5nska klubben ..."
        },
        {
            "title": "Redhawks-R\u00f6gle -  Sydsvenskan\u306e\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/folj-och-kommentera-redhawks-rogle",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Kan Malm\u00f6 Redhawks vinna \u00e4ven s\u00e4songens andra Sk\u00e5nederby och rycka ifr\u00e5n R\u00f6gle i tabellen? Pucken sl\u00e4pps i Malm\u00f6 arena 19.00, f\u00f6lj och kommentera ..."
        },
        {
            "title": "R\u00f6gle\u306f\u30b4\u30fc\u30eb\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc\u3092\u5909\u3048\u308b -  Ville Kolppanen\u306e\u8a18\u4e8b\u306e\u9593\u306b -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-08/rogle-byter-malvakt-ville-kolppanen-in-mellan-stolparna",
            "pub_date": "2018-12-08 13:14:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "I R\u00f6gles laguppst\u00e4llning blir det en \u00e4ndring i kedjorna j\u00e4mf\u00f6rt med Sk\u00e5nederbyt senast. Daniel Widing \u00e4r tillbaka efter sin fem matcher l\u00e5nga avst\u00e4ngning och ..."
        },
        {
            "title": "Lule\u00e5\u304cR\u00f6gle\u306b\u52dd\u5229 - \u76ee\u6a19\u3092\u8b70\u8ad6\u3057\u305f\u5f8c -  Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/hockey/a/BJPQ09/lulea-vann--efter-omdiskuterat-mal",
            "pub_date": "2018-12-01 16:46:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Lule\u00e5 bortabesegrade R\u00f6gle efter straffar med 3\u20132."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u591cR\u00f6gle\u3092\u6b62\u3081\u308b\u30de\u30eb\u30e1\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc\u306f -  Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/har-ar-malmomalvakten-som-ska-stoppa-rogle-i-kvall",
            "pub_date": "2018-12-06 17:34:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Oscar Alsenfelt \u2013 det \u00e4r mannen bakom masken i Malm\u00f6 Redhawks som ska stoppa R\u00f6gle i kv\u00e4llens Sk\u00e5nederby. Kent Leijon J\u00f6nsson \u00b7 F\u00f6lj skribent."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u3053\u308c\u306f\u300c\u3061\u3087\u3046\u3069\u300d\u30c0\u30fc\u30d3\u30fc\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9\u3067\u306f\u306a\u3044",
            "link": "https://www.expressen.se/kvp/sport/kronikorer/elisabeth-lindback/nu-ar-det-har-inte-bara-ett-derby/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:55:59 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Elisabeth Lindb\u00e4ck: Derbyna har l\u00e4nge varit givna h\u00f6jdpunkter i sk\u00e5nsk hockey. Men f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen p\u00e5 l\u00e4nge k\u00e4nns dagens rivalm\u00f6te redan p\u00e5 f\u00f6rhand ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u3001R\u00f6gle\u306eJ20\u30c1\u30fc\u30e0\u306f\u3001\u5589\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u30ca\u30a4\u30d5\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-08/nu-har-rogles-j20-lag-kniven-mot-strupen",
            "pub_date": "2018-12-07 20:33:29 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "J20 superelit s\u00f6dra. \u00d6rebro 3. R\u00f6gle 2. R\u00f6gles J20-lag f\u00f6rlorade med 3\u20132 borta mot \u00d6rebro och tabellsexan har inte saken i egna h\u00e4nder l\u00e4ngre. \u2013 Det \u00e4r tufft ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30e1\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\uff1a\u300c\u30ec\u30fc\u30b0\u30eb\u306f\u3082\u3063\u3068\u7a4d\u6975\u7684\u3060\u300d - \u30b7\u30c9\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ab\u30f3",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-05/malmos-malvaktsstjarna-rogle-hyser-mer-agg",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Derbydags \u2013 vi laddar med ett g\u00e4ng n\u00f6rdiga m\u00e5lvaktsfr\u00e5gor till Malm\u00f6 Redhawks Oscar Alsenfelt och tar samtidigt den k\u00e4nslom\u00e4ssiga pulsen. \u2013 Det k\u00e4nns som ..."
        },
        {
            "title": "Bois J18\u306fRygle  -  Mariestads\u65b0\u805e\u306b\u305d\u308c\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f",
            "link": "https://www.mariestadstidningen.se/2018/12/06/bois-j18-fick-inte-till-det-mot-rogle/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:19:57 GMT",
            "source_nm": "Mariestads\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.mariestadstidningen.se",
            "desc": "Tv\u00e5 svaga perioder lade grunden n\u00e4r Mariestad Bois J18-killar f\u00f6rlorade hemma mot R\u00f6gle. Torsdagskv\u00e4llens m\u00f6te vanns utav g\u00e4sterna fr\u00e5n \u00c4ngelholm med ..."
        },
        {
            "title": "Malm\u00f6 - R\u00f6gle\uff1aNichlas Hardt\u304cSk\u00e5nederbyt -  Expressen\u3092\u58ca\u3059",
            "link": "http://www.expressen.se/kvallsposten/sport/hockey/shl/tvingas-bryta-derbyt-efter-bara-ett-byte/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:28:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "http://www.expressen.se",
            "desc": "Malm\u00f6 - R\u00f6gle: Nichlas Hardt tvingas bryta Sk\u00e5nederbyt efter att sj\u00e4lva ha delat ut en tackling."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a8\u30eb\u6557\u8005\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u53b3\u3057\u3044\u71b1\u3067Sk\u00e5nederby -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/rogle-forlorare-till-slut-i-tatt-hett-skanederby",
            "pub_date": "2018-12-06 20:51:49 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Powerplaysvaga R\u00f6gle gjorde m\u00e5l i powerplay. Det gjorde ocks\u00e5 seriens fr\u00e4msta lag i disciplinen, Malm\u00f6. Till slut kr\u00e4vdes straffar f\u00f6r att skilja antagonisterna \u00e5t."
        },
        {
            "title": "Malm\u00f6\u306b\u623b\u308b - R\u00f6gle\u3068\uff1a &quot;\u5426\u5b9a\u7684\u3067\u306f\u306a\u3044&quot;  -  Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-05/daniel-zaar-narmar-sig-forlangning-jatteintresserad",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Tv\u00e5 spelare fr\u00e5n R\u00f6gles hyllade f\u00f6rstakedja har f\u00f6rl\u00e4ngt sina kontrakt. Snart l\u00e4r Daniel Zaar bli den tredje. \u2013 Jag vet att min agent f\u00f6r en dialog nu, s\u00e4ger han."
        },
        {
            "title": "\u624b\u888b\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\uff1aR\u00f6gle -  Hockeybladet.nu\u3067\u3055\u3089\u306b4\u5e74\u9593\u306e\u6e96\u5099\u304c\u6574\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://hockeybladet.nu/klubbar/rbk/gladjebeskedet-centern-klar-for-ytterligare-fyra-ar-i-rogle/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:19:59 GMT",
            "source_nm": "Hockeybladet.nu",
            "source_url": "https://hockeybladet.nu",
            "desc": "R\u00f6gle och Ted Brith\u00e9n har kommit \u00f6verens om ett fyra\u00e5rskontrakt, skriver klubben i ett pressmeddelande."
        },
        {
            "title": "TedBrith\u00e9n\u306f\u30e9\u30a4\u30fb\u30d0\u30ed\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc\u3067\u5ef6\u9577",
            "link": "http://www.barometern.se/tt-sport/ted-brithen-forlanger-med-rogle/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:12:06 GMT",
            "source_nm": "\u8abf\u67fb-OT",
            "source_url": "http://www.barometern.se",
            "desc": "Ted Brith\u00e9n blir kvar i R\u00f6gle i ytterligare fyra \u00e5r. Den 28-\u00e5rige centern har skrivit p\u00e5 ett kontrakt med \u00c4ngelholmslaget som str\u00e4cker sig \u00f6ver s\u00e4songen 2022/23."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u3059\u3050\uff1a\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306bMalm\u00f6-R\u00f6gle\u306b\u5f93\u3046\u3053\u3068 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/folj-och-kommentera-malmo-rogle",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Kan R\u00f6gle ta revansch f\u00f6r derbyf\u00f6rlusten i oktober och g\u00e5 upp j\u00e4msides med Malm\u00f6 i SHL-tabellen? Pucken sl\u00e4pps i Malm\u00f6 arena 19.00, f\u00f6lj och kommentera ..."
        },
        {
            "title": "R\u00f6gle -  Sydsvenskan\u3067\u306eCurran\u306e\u6210\u529f\u306e\u79d8\u5bc6",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/hemligheterna-bakom-currans-succe-i-rogle",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Han har gjort succ\u00e9 och blivit en stj\u00e4rna i R\u00f6gle. Drastiska f\u00f6r\u00e4ndringar utanf\u00f6r isen ligger bakom Kodie Currans kometutveckling i SHL. \u2013 Jag har g\u00e5tt ner tolv ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ed\u30b9\uff1a\u300cR\u00f6gle\u306f\u843d\u3061\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u307e\u3060\u5927\u304d\u306a\u9055\u3044\u306f\u3042\u308a\u307e\u3059\u300d -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/daniel-rooth-rogle-foll--men-var-anda-den-stora-skillnaden",
            "pub_date": "2018-12-06 21:36:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "S\u00e4songens andra derby hade sina likheter med det f\u00f6rsta: det var m\u00e5lsn\u00e5lt och Malm\u00f6 vann till slut. Men det fanns en stor skillnad j\u00e4mf\u00f6rt med matchen i ..."
        },
        {
            "title": "Rogle in derbyt\u306e\u6295\u7a3f\u306e\u9593\u306eJustin Pogge  -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/justin-pogge-mellan-stolparna-for-rogle-i-derbyt",
            "pub_date": "2018-12-06 17:08:34 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Under torsdagskv\u00e4llen v\u00e4ntar ett hett Sk\u00e5nederby i Malm\u00f6 arena. I R\u00f6glelaget noteras inga \u00f6verraskningar j\u00e4mf\u00f6rt med HD:s rapport fr\u00e5n onsdagens tr\u00e4ning."
        },
        {
            "title": "R\u00f6gle\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u304c\u65b0\u305f\u306a\u8cb7\u53ce\u306e\u8ffd\u6c42\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/rogles-sportchef-intensifierar-jakten-pa-nyforvarv",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Leon Bristedt f\u00f6rl\u00e4nger ytterligare ett \u00e5r. Samtidigt kan JVM-uttagningarna f\u00e5 R\u00f6gles sportchef Chris Abbott att \u00f6ka takten p\u00e5 spelarjakten. Linus Ahlin."
        },
        {
            "title": "\u5f8c\u7d99\u8005\u306fR\u00f6gle\u306b\u7d9a\u304d\u307e\u3059\uff1a &quot;\u5b58\u7d9a\u3057\u307e\u3057\u305f&quot;  -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/succespelaren-forlanger-med-rogle-blev-overrumplad",
            "pub_date": "2018-12-05 16:31:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Han hade kontrakt \u00f6ver n\u00e4sta s\u00e4song, men nu har Leon Bristedt f\u00f6rl\u00e4ngt med R\u00f6gle i ytterligare ett \u00e5r. \u2013 Mitt st\u00f6rsta m\u00e5l \u00e4r fortfarande att spela i NHL, s\u00e4ger ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ed\u30b9\uff1a\u300c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u5f8c\u3001\u30ec\u30b0\u30eb\u306f\u6df7\u4e71\u3092\u8d77\u3053\u3059\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b\u3068\u601d\u3046\u300d - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u30dc\u30a6\u30eb\u30fb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-02/daniel-rooth-efter-jul-tror-jag-rogle-ar-redo-att-gora-kaos-i-shl",
            "pub_date": "2018-12-01 18:14:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Kanske \u00e4r det en svacka vi ser. Efter en hysteriskt stark november har R\u00f6gle f\u00e5tt slita i motvind mot HV71 och Lule\u00e5. Med svacka menar jag inte en po\u00e4ng p\u00e5 tv\u00e5 ..."
        }
    ]
}