{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZtTVRRMVh6UjRYeElDYzNZb0FBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 14:11:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306e\u30d9\u30a2\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea - \u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/sverige/beatrice-fihn-%C3%A5rets-g%C3%B6teborgare-1.11562103",
            "pub_date": "2018-12-07 08:07:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Beatrice Fihn, som f\u00f6r ett \u00e5r sedan fick ta emot Nobels fredspris f\u00f6r antik\u00e4rnvapenorganisationen Ican, har utsetts till \u00c5rets g\u00f6teborgare. Fihn \u00e4r ..."
        }
    ]
}