{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5qTkdveU9SSUNjM1lvQUFQAQ?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 14:15:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/KvxB2E/nauert-nominerad-till-usas-fn-ambassador",
            "pub_date": "2018-12-07 20:37:48 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Talespersonen f\u00f6r det amerikanska utrikesdepartementet Heather Nauert har nominerats till USA:s FN-ambassad\u00f6r av president Donald Trump."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eBj\u00f6rnaf Kleen  -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/bjorn-af-kleen-varfor-vill-trump-skicka-en-novis-till-fn/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:31:26 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Varf\u00f6r utser Donald Trump en utrikespolitisk novis till ny FN-ambassad\u00f6r? DN:s Bj\u00f6rn af Kleen ser tre m\u00f6jliga motiv. Detta \u00e4r en l\u00e5st artikel. Logga in som ..."
        }
    ]
}