{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1k0YkRsakVnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:01 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6012\u308a\u306f\u3001Mantes-la-Jolie  -  Dagens Nyheter\u306e\u6355\u865c\u306e\u5199\u771f\u306e\u5f8c\u306b\u6210\u9577\u3059\u308b",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/vreden-i-frankrike-vaxer-efter-bilder-pa-gripna-tonaringar/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:47 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "PARIS. H\u00f6gstadieelever som st\u00e5r p\u00e5 kn\u00e4 i lera, med h\u00e4nderna bakom huvudet \u2013 omgivna av poliser som h\u00e5nar dem: \u201dH\u00e4r har ni en klass som det \u00e4r ordning och ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30ef\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30a4\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30ca\u30fb\u30d5\u30ec\u30f3\u30c7\u30f3\u3068\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30fb\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8 - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/kultur/a/G19zqm/europas-senaste-kulturkrig",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u30eb\u30fc\u30c1\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u3067\u547c\u3070\u308c\u305f - \u6628\u65e5\u51fa\u767a\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f - \u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "link": "https://handbollskanalen.se/landslag-damer/frankrike-kallade-in-rutinerade-linjen-i-onsdags-fick-lamna-igar/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://handbollskanalen.se",
            "desc": "Inf\u00f6r m\u00e4sterskapet skadade sig Frankrikes ordinarie mittsexa och tredje b\u00e4sta m\u00e5lskytt fr\u00e5n VM 2017, Laurisa Landre, och ersattes av 17-\u00e5riga stortalangen ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u3082\u53cd\u6483\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/gula-vastarna-fortsatter-med-uppror-i-frankrike/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:44:42 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "SAINT-AMAND-MONTROND. Efter tre veckors protester backade Frankrikes regering p\u00e5 tisdagen: den planerade h\u00f6jningen av bensin- och dieselskatten skjuts ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3092\u5352\u696d - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/a/0E8e1A/frankrike-utklassade-danmark",
            "pub_date": "2018-12-06 18:34:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "NANTES. Frankrike stormar mot finalhelgen i sitt hemma-EM."
        },
        {
            "title": "\u6297\u8b70\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3092\u6253\u3064\uff1a &quot;\u4e0d\u5229\u76ca\u306a\u3057&quot;  -  Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/protester-flyttar-pa-sveriges-match",
            "pub_date": "2018-12-07 12:12:42 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Protestr\u00f6relsen Gula v\u00e4starnas demonstrationer g\u00f6r att Sveriges EM-m\u00f6te med hemmanationen Frankrike i Nantes flyttas fr\u00e5n l\u00f6rdag till s\u00f6ndag. \"Det \u00e4r nog ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u539f\u5b50\u529b\u306e\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u4ea4\u63db -  ETC",
            "link": "https://www.etc.se/klimat/fornybart-ersatter-karnkraft-i-frankrike",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:42 GMT",
            "source_nm": "ETC",
            "source_url": "https://www.etc.se",
            "desc": "Nyligen meddelade Frankrikes president Emmanuel Macron att en tredjedel av landets k\u00e4rnkraft ska fasas ut innan 2035. Det \u00f6ppnar f\u00f6r mer f\u00f6rnybart \u2013 som ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u30ca\u30f3\u30c8\u306b\u6765\u3066\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af - \u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u904b\u6cb3\u3092\u6e21\u3063\u305f",
            "link": "https://handbollskanalen.se/landslag-damer/frankrike-kom-till-nantes-och-akte-over-danmark/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://handbollskanalen.se",
            "desc": "Frankrike har anl\u00e4nt i Nantes. De kom hit och vred upp b\u00e5de matchtempot och publikvolymen. N\u00e5got som Danmark fick k\u00e4nna p\u00e5 n\u00e4r v\u00e4rdnationen vann med ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304c\u671b\u3093\u3067\u3044\u305f\u6551\u4e16\u4e3b\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/yvwa8E/macron-var-inte-fralsaren-som-manga-hoppades-pa",
            "pub_date": "2018-12-04 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "T\u00e4nk s\u00e5 fort det kan g\u00e5 utf\u00f6r. N\u00e4r han vann presidentvalet f\u00f6r ett och ett halvt \u00e5r sedan s\u00e5gs Emmanuel Macron som en sp\u00e4nnande outsider. Nu betraktar ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4e0d\u5b89\u306e\u5f8c\u3001\u30ea\u30fc\u30b01\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u8a66\u5408\u304c\u8a2d\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "link": "https://www.fotbollskanalen.se/franska-ligan/efter-oroligheterna-i-frankrike---flera-matcher-i-ligue-1-stalls-in/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.fotbollskanalen.se",
            "desc": "Under den senaste perioden har v\u00e5ldsamma protester i Frankrike utbrutit, bland annat med anledningen av att landet h\u00f6jt skatten p\u00e5 br\u00e4nsle. D\u00e4refter har ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e100\u306e\u5b66\u6821\u304c\u5b66\u751f\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u305f -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/elever-blockerar-omkring-100-skolor-i-frankrike/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:30:44 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "De omfattande protesterna mot den franska regeringens ekonomiska politik spred sig p\u00e5 m\u00e5ndagen till skolor \u00f6ver hela landet. Ett hundratal gymnasieskolor ..."
        },
        {
            "title": "PSG\u306e\u65b0\u305f\u306a\u5f97\u70b9 -  Cavani\u304c\u6a2a\u65ad\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3092\u6551\u3063\u305f - \u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "link": "https://www.fotbollskanalen.se/franska-ligan/psgs-nya-poangtapp---cavani-raddade-kryss-mot-strasbourg/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.fotbollskanalen.se",
            "desc": "Paris Saint-Germain tappade i helgen po\u00e4ng i Ligue 1.I kv\u00e4ll h\u00e4nde det igen - och lite ov\u00e4ntat mot Strasbourg."
        },
        {
            "title": "EM\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 - \u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb\u306e\u5b89\u5b9a\u3057\u305f\u52dd\u5229\u306b\u9a5a\u3044\u305f",
            "link": "https://handbollskanalen.se/landslag-damer/em-ryssland-skrallfoll-och-stabil-seger-for-frankrike/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://handbollskanalen.se",
            "desc": "EM rullar vidare och det var inte bara i Sveriges grupp det spelades matcher under tisdagen. I grupp B f\u00f6rlorade Ryssland mot Slovenien efter tolv m\u00e5l av Ana ..."
        },
        {
            "title": "FIFA\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\uff1a\u6765\u5e74\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c1\u30fc\u30d5\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30b8\u3092\u52d9\u3081\u308b\u8005\u306f\u3044\u306a\u304417:20  - \u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "link": "https://www.fotbollskanalen.se/fifa/klart-inga-svenska-huvuddomare-i-nasta-ars-vm-i-frankrike/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://www.fotbollskanalen.se",
            "desc": "Fifa har sl\u00e4ppt listan \u00f6ver domare f\u00f6r n\u00e4sta \u00e5rs VM-turnering i Frankrike.D\u00e5 finns ingen svensk huvuddomare med, vilket \u00e4r f\u00f6rsta g\u00e5ngen sedan 2003 det ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u7c21\u5358\u306b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3092\u4f5c\u3063\u305f - Norrk\u00f6ping\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://mobil.nt.se/sport/frankrike-slog-danmark-enkelt-om5599722.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 18:44:43 GMT",
            "source_nm": "\u30ce\u30eb\u30b3\u30fc\u30d4\u30f3\u30b0\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://mobil.nt.se",
            "desc": "HANDBOLL Handboll Svenskorna vet om Frankrikes kapacitet p\u00e5 f\u00f6rhand.Fransyskorna skickade \u00e4nd\u00e5 ut en signal om vad som v\u00e4ntar i handbolls-EM p\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "\u5b88\u5099\u7684\u306a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304c\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u3092\u5012\u3057\u305f",
            "link": "https://handbollskanalen.se/landslag-damer/forsvarsstarkt-frankrike-sprang-ner-slovenien/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://handbollskanalen.se",
            "desc": "Frankrike kom raskt \u00f6ver f\u00f6rlusten mot Ryssland. Noll po\u00e4ng i prestigematchen blev full pott i bottenduellen, 30\u201321 mot ett s\u00f6nderl\u00e4st och tempofattigt Slovenien."
        }
    ]
}