{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREYwZVRBNEVnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 14:06:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/KvxB2E/nauert-nominerad-till-usas-fn-ambassador",
            "pub_date": "2018-12-07 20:37:48 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Talespersonen f\u00f6r det amerikanska utrikesdepartementet Heather Nauert har nominerats till USA:s FN-ambassad\u00f6r av president Donald Trump."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u65b0\u3057\u3044\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u304c\u660e\u78ba\u306b\u5ba3\u8a00\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u30b7\u30c9\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ab\u30f3",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/usa-s-nya-fn-ambassador-uppges-klar",
            "pub_date": "2018-12-07 01:45:38 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Heather Nauert, som nu \u00e4r taleskvinna f\u00f6r utrikesdepartementet, blir USA:s nya FN-ambassad\u00f6r. Det v\u00e4ntas president Donald Trump meddela p\u00e5 Twitter i dag, ..."
        }
    ]
}