{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGs1WjNkdEVnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 11:59:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u51fa\u6240\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\u7a0e\u306e\u9006\u8ee2 -  Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/ekonomi/kallor-franska-regeringen-backar-om-bransleskatt/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:46:37 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u3001\u4fa1\u683c\u4e0a\u6607\u3092\u5f8c\u62bc\u3057\u3057\u3066\u3044\u308b - G\u00f6teborgsPosten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/v%C3%A4rlden/franska-regeringen-backar-om-prish%C3%B6jningar-1.11428207?",
            "pub_date": "2018-12-04 12:21:29 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Frankrikes regering skjuter upp h\u00f6jningen av br\u00e4nslepriserna med sex m\u00e5nader, meddelar premi\u00e4rminister Edouard Philippe och uppmanar till lugn efter den ..."
        }
    ]
}