{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV4Ym1OeU9HTVNBbk4yS0FBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 11:21:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Macron\u306f\u5371\u967a\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u552f\u4e00\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u306f\u306a\u3044 -  Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/Xw0Gvx/macron-inte-den-ende-ledaren-i-farozonen",
            "pub_date": "2018-12-07 13:26:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Protestr\u00f6relsen v\u00e4drar blod, president Emmanuel Macrons blod. Trots att han lagt sig platt och stoppat h\u00f6jningen av bensinskatterna v\u00e4ntas nya v\u00e5ldsamma ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\uff1a\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u5408\u610f\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u6b20\u9665 - \u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://www.svt.se/nyheter/utrikes/trump-glad-att-macron-har-insett-parisavtalets-fatala-brister",
            "pub_date": "2018-12-05 03:38:04 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "USA:s president appl\u00e5derar Emmanuel Macron f\u00f6r att ha insett Parisavtalets fatala brister. Donald Trump sprider \u00e4ven uppgifter om att det skanderas \u201dWe want ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u3092\u795d\u798f\u3057\u3001\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u79f0\u8cdb\u3059\u308b - \u30c0\u30fc\u30ac\u30f3\u30fb\u30cb\u30fc\u30d2\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/trump-gratulerar-macron-och-hyllar-sig-sjalv/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:44:09 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "USA:s president Donald Trump gratulerade sent p\u00e5 tisdagen Frankrikes president Emmanuel Macron och demonstranterna i de gula v\u00e4starna f\u00f6r att ha kommit ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\uff1a\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u30d1\u30ea\u5408\u610f\u306e\u6b20\u9665\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u305f",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/klimat/trump-macron-har-insett-bristerna-i-parisavtalet/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u30b9\u30ed\u30fc\u30d7 - \u6765\u5e74\u30ac\u30b9\u7a0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u308b - \u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/macron-backar-slopar-hojning-av-bensinskatt-nasta-ar/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:27:31 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30e1\u30e9\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306f\u30de\u30af\u30af\u30ed\u30f3\u3068\u30a8\u30ea\u30fc\u30c8\u3092\u898b\u305f\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306e\u5e02\u6c11\u3092\u8efd\u8511\u3059\u308b\u300d -  News Today",
            "link": "https://nyheteridag.se/pamela-anderson-sagar-macron-och-eliten-foraktar-sina-egna-medborgare/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:51:56 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30fb\u30c8\u30a5\u30c7\u30a4",
            "source_url": "https://nyheteridag.se",
            "desc": "Nu f\u00e5r de gula v\u00e4starna i Frankrike st\u00f6d av supermodellen Pamela Anderson, som anser att de g\u00f6r uppror mot ett politiskt system \u201dsom konspirerar med eliten ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304c\u671b\u3093\u3067\u3044\u305f\u6551\u4e16\u4e3b\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f - \u30a2\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/yvwa8E/macron-var-inte-fralsaren-som-manga-hoppades-pa",
            "pub_date": "2018-12-04 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "T\u00e4nk s\u00e5 fort det kan g\u00e5 utf\u00f6r. N\u00e4r han vann presidentvalet f\u00f6r ett och ett halvt \u00e5r sedan s\u00e5gs Emmanuel Macron som en sp\u00e4nnande outsider. Nu betraktar ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u304c\u5371\u6a5f\u4f1a\u8b70\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b -  Sveriges Television",
            "link": "https://www.svt.se/nyheter/utrikes/franska-polisfack-kraver-undantagstillstand",
            "pub_date": "2018-12-02 09:02:17 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "Frankrikes president Emmanuel Macron m\u00f6ttes av \u00f6vergivna barrikader och utbr\u00e4nda bilar n\u00e4r han bes\u00f6kte gatorna i Paris efter l\u00f6rdagens v\u00e5ldsamma protester."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u3068\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8| Janerik Larsson  -  Svenska Dagbladet",
            "link": "https://www.svd.se/macron-och-de-gula-vastarna",
            "pub_date": "2018-12-05 16:37:34 GMT",
            "source_nm": "Svenska Dagbladet",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "G\u00c4ST. Det kraftiga motst\u00e5ndet mot president Macrons planerade bensinskatteh\u00f6jning har i internationella medier belysts ur olika synvinklar. Politico EU ..."
        },
        {
            "title": "\u6297\u8b70\u306fMacron\u3092\u5b8c\u5168\u4f7f\u7528\u306b\u5f37\u5236\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Svenska Dagbladet",
            "link": "https://www.svd.se/protest-kan-tvinga-macron-till-helomvandning/i/senaste/om/naringsliv",
            "pub_date": "2018-12-05 10:27:15 GMT",
            "source_nm": "Svenska Dagbladet",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "Franska regeringen och president Emmanuel Macron kan t\u00e4nka sig att g\u00f6ra en u-sv\u00e4ng om slopandet av h\u00f6ginkomstskatt. Detta som en effekt av protestr\u00f6relsen ..."
        },
        {
            "title": "Ann Linde\uff1a\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u4f1a\u9577\u306f\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306b\u554f\u984c\u304c\u3042\u308b - \u73fe\u5728\u653f\u6cbb\u7684",
            "link": "https://aip.nu/2018/12/03/ann-linde-president-macron-har-problem-med-sin-ledarstil/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:09:19 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5728Politiken\u306b\u3044\u308b",
            "source_url": "https://aip.nu",
            "desc": "Foto: Obier/Wikimedia Det h\u00e4r \u00e4r en nyhetstext. Det Aktuellt i Politikens nyhetsredaktion publicerar i tidning, p\u00e5 webb, i appar och i e-tidning ska vara relevant, sant, bekr\u00e4ftat och h\u00e5lla h\u00f6g kvalit\u00e9. H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om hur vi arbetar: aip.nu/om-aip-media Emmanuel Macron har levererat en hel del av det han utlovade \u2013 men hans ledarstil och bristen p\u00e5 f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r vanliga m\u00e4nniskors situation ger honom problem. Det s\u00e4ger EU-minister Ann Linde (S). Ett drygt \u00e5r efter han valdes har den franske presidenten Emmanuel Macron rasat i popularitet och Paris skakas av v\u00e5ldsamma demonstratione..."
        }
    ]
}