{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRGR6WXpSa05SSUNjM1lvQUFQAQ?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 13:42:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "IsabellaL\u00f6wengrip\u306eexpojkv\u00e4n\u306f\u7834\u7523\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/noje/lowengrips-expojkvan-forsatts-i-konkurs/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:52:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Isabella L\u00f6wengrips expojkv\u00e4n f\u00f6rs\u00e4tts i personlig konkurs. 28-\u00e5ringen ska ha l\u00e5nat runt 30 miljoner kronor som han inte kan betala tillbaka."
        },
        {
            "title": "Blondinbella\u3001IsabellaL\u00f6wengrip - \u7834\u7523\u7533\u8acb -  Aftonbladet\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8105\u5a01\u3067\u3042\u308b\u3068\u3055\u308c\u308b",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nojesbladet/a/J1ezVj/28-aringen-i-blondinbellas-narhet-ansoker-om-konkurs",
            "pub_date": "2018-12-04 11:39:59 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "IsabellaL\u00f6wengrip\u306e\u63a2\u691c\u968a\u304c\u7834\u7523\u7533\u8acb - \u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.expressen.se/noje/blondinbellas-expojkvan-ansoker-om-personlig-konkurs/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Handlingarna inkom till Stockholms tingsr\u00e4tt p\u00e5 m\u00e5ndagen. I konkursans\u00f6kan uppger expojkv\u00e4nnen att flera l\u00e5ngivare har l\u00e5nat ut cirka 30 miljoner kronor och ..."
        },
        {
            "title": "Blondinbella\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6642\u8a08 -  Aftonbladet",
            "link": "https://tramsfrans.aftonbladet.se/2018/12/blondinbellas-nya-klocka/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:17:16 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://tramsfrans.aftonbladet.se",
            "desc": "Efter tv\u00e5 turbulenta veckor har Blondinbella k\u00f6pt en ny klocka, och nu \u00e4r allt bra igen."
        }
    ]
}