{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFp0ZUhNU0FuTjJLQUFQAQ?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 12:37:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u3068\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u9593\u306e\u5217\u8eca\u505c\u8eca - \u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://www.svt.se/nyheter/lokalt/vast/tagstopp-mellan-goteborg-och-stockholm-2",
            "pub_date": "2018-12-06 20:13:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "Det \u00e4r stopp i t\u00e5gtrafiken genom Alings\u00e5s p\u00e5 grund av en brand p\u00e5 sp\u00e5romr\u00e5det. Alla t\u00e5g som ska fr\u00e5n G\u00f6teborg till Stockholm p\u00e5verkas. \u2013 Av s\u00e4kerhetssk\u00e4l har ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306e\u5357\u90e8\u304b\u3089\u305f\u304f\u3055\u3093\u9078\u3093\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u5730\u65b9\u65b0\u805e",
            "link": "https://mitti.se/nyheter/mycket-soderort-helgen/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "Skarpn\u00e4ck. I monologen En d\u00e5res f\u00f6rsvarstal/En vansinnig kvinnas bek\u00e4nnelse l\u00e5ter sk\u00e5despelaran Anna Wallander Siri von Essen bem\u00f6ta de anklagelser som ..."
        },
        {
            "title": "\u6587\u5b66\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u306f\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5b66\u751f -  Sveriges Television",
            "link": "https://www.svt.se/nyheter/lokalt/stockholm/litteraturpristagare-tolkas-av-modestudenter",
            "pub_date": "2018-12-06 15:53:32 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "Verk av kvinnliga Nobelpristagare i litteratur har tolkats av modestudenter vid Beckmans Designh\u00f6gskola. Nu st\u00e4lls verken ut p\u00e5 Stockholms stadsbibliotek."
        },
        {
            "title": "\u50e7\u4fb6\u798f\u7949\u5354\u5b9a\u306b\u306f\u6c42\u8077\u8005\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3059 - \u73fe\u5728Politiken",
            "link": "https://aip.nu/2018/12/07/omsorgspersonal-kravs-pa-munkavleavtal/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:58 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5728Politiken\u306b\u3044\u308b",
            "source_url": "https://aip.nu",
            "desc": "Anst\u00e4llda p\u00e5 omsorgsf\u00f6retaget Bra Liv Sverige AB vittnar om felaktiga l\u00f6ner, d\u00e5lig arbetsmilj\u00f6 och kr\u00e4nkande behandling fr\u00e5n ledningen. Agnieszka Hedlund f\u00e5r ..."
        },
        {
            "title": "MSL Stockholm\u3001Sofie Bergvall  -  MSL  - \u5c65\u6b74\u66f8",
            "link": "https://www.resume.se/Jobb/2018/12/07/msl-stockholm--sofie-bergvall/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c65\u6b74\u66f8",
            "source_url": "https://www.resume.se",
            "desc": "We Build Influence and Deliver Impact. We are MSL. from MSL on Vimeo. Har du n\u00e5got/n\u00e5gra \u00e5rs erfarenhet av PR och kommunikation och \u00e4r sugen p\u00e5 att ..."
        },
        {
            "title": "Hyl\u00e9n\uff1aStrunt\u306f\u3044\u3064\u3082\u8ff7\u60d1\u3067\u3059 -  sn.se",
            "link": "https://www.sn.se/ledare/hylen-strunt-ar-alltid-strunt/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "sn.se",
            "source_url": "https://www.sn.se",
            "desc": "Regeringsf\u00f6rhandlingarna har g\u00e5tt in i ett kritiskt skede mellan Socialdemokraterna, Milj\u00f6partiet, Centerpartiet och Liberalerna. Makten st\u00e5r spel och det \u00e4r minst ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u5730\u65b9\u65b0\u805e\u30df\u30c3\u30c8\uff08Mitt in Stockholm\uff09",
            "link": "https://mitti.se/nyheter/hyran-stockholms-allmannyttor/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "Stockholms stads tre stora bostadsbolag inom allm\u00e4nnyttan \u2013 Svenska bost\u00e4der, Stockholmshem och Familjebost\u00e4der \u2013 f\u00e5r h\u00f6ja sina hyror till \u00e5rsskiftet."
        },
        {
            "title": "Cissi Forss\u3068EllenBergstr\u00f6m\u304c\u4e2d\u53e4\u30a2\u30d7\u30ea\u3092\u767a\u58f2 -  Dagens Media",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/nyheter/cissi-forss-och-ellen-bergstrom-lanserar-second-hand-app/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:46:04 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "K\u00f6p och s\u00e4lj-appen Tise har n\u00e5tt stor framg\u00e5ng i Norge. Nu har appen b\u00f6rjat locka till sig svenska anv\u00e4ndare och f\u00e5tt vind i seglet med b\u00e5de Cecilia Forss och ..."
        },
        {
            "title": "2019\u5e74\u6e96\u5099\u306e\u305f\u3081\u306e\u8cc3\u8cb8\u5951\u7d04 -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/familjebostader_ab/pressreleases/hyresoeverenskommelse-foer-2019-klar-2811142",
            "pub_date": "2018-12-06 16:02:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Hyres\u00f6verenskommelsen f\u00f6r 2019 mellan de kommunala bostadsbolagen i Stockholm och Hyresg\u00e4stf\u00f6reningen region Stockholm \u00e4r klar. \u00d6verenskommelsen ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30af\u30bd\u30f3\u304c\u30aa\u30f3\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3067\u5fa9\u6d3b -  News24",
            "link": "https://nyheter24.se/noje/919410-eric-ericson-gor-comeback-i-pa-sparet",
            "pub_date": "2018-12-07 15:38:34 GMT",
            "source_nm": "Nyheter24",
            "source_url": "https://nyheter24.se",
            "desc": "Sk\u00e5despelarduon Eric Ericson och Kjell Wilhelmsen \u00e5terv\u00e4nder till \"P\u00e5 Sp\u00e5ret\". L\u00e4s mer om vad Eric \u00e4r aktuell med idag h\u00e4r!"
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30a7\u30ce\u30d0\u306fSollentuna\u306e\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u30db\u30c6\u30eb\u3092\u53d6\u5f97 - \u4e0d\u52d5\u7523\u754c",
            "link": "https://www.fastighetsvarlden.se/notiser/genova-forvarvar-lagenhetshotell-i-sollentuna/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:43:24 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.fastighetsvarlden.se",
            "desc": "Genova har avtalat om att f\u00f6rv\u00e4rva fastigheterna Sj\u00f6borren 5 och 6 i Sollentuna,till ett underliggande fastighetsv\u00e4rde om 92,5 Mkr f\u00f6re avdrag f\u00f6r latent."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u671d\u306e\u7206\u767a - \u7206\u6483\u56e3\u304c\u52c3\u767a - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u73fe\u5730\u65b0\u805e",
            "link": "https://mitti.se/morgonkollen/detonation-bombgruppen-ryckte/?omrade=tenstarinkeby",
            "pub_date": "2018-12-08 07:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "Stockholm: Flera larmade om detonation. V\u00e5ldslek sprids p\u00e5 sociala medier. H\u00e4r \u00e4r l\u00f6rdagsmorgonens nyheter."
        },
        {
            "title": "FlamencoFredag\u200b\u200b  - \u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306e\u7d42\u308f\u308a - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "link": "https://alltomstockholm.se/pagang/flamencofredag-sasongsavslutning/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:34:43 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "source_url": "https://alltomstockholm.se",
            "desc": "Musik S\u00e4songsavslutning p\u00e5 Stockholms ledande Flamencoscen. P\u00e5 scenen bland annat BRINDAMOS FINLANDIA , en tablao-klubb i Helsingfors som i f\u00f6rsta ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306e\u8074\u805e\u4f1a\u5f8c\u306eAnders Olsson\uff1a\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u306f\u8cac\u4efb\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Sveriges Television",
            "link": "https://www.svt.se/kultur/anders-olsson-kommenterar-hovrattsdomen",
            "pub_date": "2018-12-06 17:26:35 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "Efter den f\u00e4llande domen mot Jean-Claude Arnault i m\u00e5ndags har r\u00f6ster h\u00f6jts om att Svenska Akademien m\u00e5ste uttala sig. Nu bryter den st\u00e4ndige sekreteraren ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30d1\u30ca\u30b9\u304b\u3089\u30b9\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc\u30c6\u30fc\u30eb\u3078 - \u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/nyheter/dan-panas-till-storytel/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:31:42 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "Dan Panas l\u00e4mnar Mindmakers PR f\u00f6r den nyinr\u00e4ttade rollen som kommunikationschef p\u00e5 Storytel."
        },
        {
            "title": "Persbrandt\u306f\u30b9\u30ab\u30f3\u30bb\u30f3\u3067\u65b0\u5e74\u3092\u544a\u3052\u308b - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u5730\u65b9\u65b0\u805e",
            "link": "https://mitti.se/nyheter/persbrandt-nyaret-skansen/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "F\u00e5r det \u00e4rofyllda uppdraget att l\u00e4sa 'Ring klocka, ring'"
        },
        {
            "title": "Mia Edwall Insulander\u304cRamberg\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3050 -  Realtid.se",
            "link": "https://www.realtid.se/mia-edwall-insulander-tar-over-efter-ramberg",
            "pub_date": "2018-12-08 04:53:00 GMT",
            "source_nm": "Realtid.se",
            "source_url": "https://www.realtid.se",
            "desc": "Mia Edwall Insulander, advokat med inriktning mot familjer\u00e4tt och k\u00e4nd fr\u00e5n TV, kommer att ta \u00f6ver som generalsekreterare f\u00f6r Advokatsamfundet n\u00e4r Anne ..."
        },
        {
            "title": "Balder\u306fAtrium Ljungberg\u304b\u3089V\u00e4stberga\u8cbf\u6613\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b - \u4e0d\u52d5\u7523\u4e16\u754c",
            "link": "https://www.fastighetsvarlden.se/notiser/balder-koper-vastberga-handel-fran-al/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:02:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.fastighetsvarlden.se",
            "desc": "Atrium Ljungberg har avyttrat V\u00e4stberga Handel, som tidigare var k\u00e4nd som San Remo-fastigheten, till Serena Properties som har Balder som majoritets\u00e4gare."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306b\u3082\u3063\u3068\u529b\u3068\u77e5\u8b58\u3092\u4e0e\u3048\u308b - \u30df\u30e5\u30fc\u30cd\u30b5\u30b9\u30c7\u30b9\u30af",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/1-6-miljonerklubben/pressreleases/ge-mer-makt-och-kunskap-till-kvinnor-2811655",
            "pub_date": "2018-12-07 13:19:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "I Metoos k\u00f6lvatten satsar 1,6 & 2,6 miljonerklubben p\u00e5 en julklapp som ger mer makt och kunskap om kvinnor. Den 15 december presenteras boken och..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc - \u5c65\u6b74\u66f8",
            "link": "https://resume.se/Jobb/2018/12/06/produktionsledare/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:35:10 GMT",
            "source_nm": "\u5c65\u6b74\u66f8",
            "source_url": "https://resume.se",
            "desc": "Haus \u00e4r en nyt\u00e4nkande fullservicebyr\u00e5 med kontor i Stockholm och V\u00e4ster\u00e5s. Vi \u00e4r en av de st\u00f6rre byr\u00e5erna i Sverige med 35 medarbetare inom tre ..."
        },
        {
            "title": "Ulf Hermansson Samell\uff1a &quot;\u7af6\u6280\u8005\u306f\u79c1\u3092\u3055\u3089\u306b\u8ffd\u3044\u3084\u308b&quot;  -  Dagens Media",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/nyheter/ulf-hermansson-samell-tavlingsdjavulen-driver-mig-vidare/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:09:41 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "Ulf Hermansson Samells t\u00e4vlingsinstinkt vaknade till liv n\u00e4r han \u00f6ver en lunch diskuterade taxikoncernen Cabonlines expansion med bolagets vd. I februari ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u3067\u306f\u3001S\u00f6derort2018\u3067\u30eb\u30b7\u30a2\u3092\u795d\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u5730\u5143\u306e\u65b0\u805e\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u30df\u30c3\u30c8",
            "link": "https://mitti.se/nyheter/fira-lucia-soderort/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "Simmande lucior, barnk\u00f6r, luciaspel och luciakonsert. H\u00e4r \u00e4r 17 tips och b\u00e4sta guiden till luciafirande i Stockholm 2018."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30ab\u30a8\u30eb\u30fb\u30d1\u30fc\u30b9\u30d6\u30e9\u30f3\u30c8\u306f\u65b0\u5e74\u306e\u30b9\u30ab\u30f3\u30bb\u30f3\u30fbSveriges Television",
            "link": "https://www.svt.se/kultur/mikael-persbrandt-ringer-in-det-nya-aret-pa-skansen",
            "pub_date": "2018-12-07 10:17:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "Det blir sk\u00e5despelaren Mikael Persbrandt som f\u00e5r \u00e4ran att l\u00e4sa \u201dRing klocka ring\u201d p\u00e5 Skansen, och d\u00e4rmed avsluta 2018 tillsammans med svenska folket."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30ab\u30e9\u30aa\u30b1\u306e\u5225\u306e\u7a2e\u985e\u3092\u4fee\u6b63\u3059\u308b - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "link": "https://alltomstockholm.se/restaurangbar/hittar-annan-karaoke/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "source_url": "https://alltomstockholm.se",
            "desc": "Idag \u00e4r karaoke mer \u00e4n bara \u00f6lstinna och skr\u00e4niga versioner av Purple Rain och Born to Run. Allt om Stockholm kollar in stans nya hippa karaoke-scen, men ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u751f\u304d\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  helagotland.se",
            "link": "https://www.helagotland.se/15378098",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:22 GMT",
            "source_nm": "helagotland.se",
            "source_url": "https://www.helagotland.se",
            "desc": "Svenska Akademien instiftades 1789 av Gustav III i syfte att \u201darbeta upp\u00e5 svenska spr\u00e5kets renhet, styrka och h\u00f6ghet\u201d. I det syftet delar man, mer eller mindre ..."
        },
        {
            "title": "Synch\u306f\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u306b\u95a2\u9023\u3057\u3066Pickit\u306e\u9867\u554f\u3068\u3057\u3066\u884c\u52d5\u3057\u307e\u3057\u305f - \u4eca\u65e5\u306e\u6cd5\u5f8b",
            "link": "http://www.dagensjuridik.se/synch-har-agerat-radgivare-pickit-i-samband-med-finansiering",
            "pub_date": "2018-12-07 16:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u6cd5\u5b66",
            "source_url": "http://www.dagensjuridik.se",
            "desc": "Synchs team, Andreas B\u00f6rjesson, Nicklas Bexelius och Helena Dahlin, har agerat r\u00e5dgivare till Visby-baserade f\u00f6retaget Pickit i samband med ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\uff1a\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u7834\u640d\u3057\u305fHovet  -  StockholmDirect",
            "link": "https://www.stockholmdirekt.se/nyheter/nytt-besked-da-rivs-hovet/reprlg!2FSm2c2UjBvIcgAYdtinZQ/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.stockholmdirekt.se",
            "desc": "Att Hovet planerar att rivas har vi skrivit om tidigare, likas\u00e5 att Globen ska genomg\u00e5 en omfattande renovering och upprustning d\u00e5 arenan inte l\u00e4ngre h\u00e5ller ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u306f\u6b63\u3057\u3044\u74b0\u5883\u4fdd\u8b77\u8005\u3067\u3059 - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u5730\u65b9\u65b0\u805e\u30df\u30c3\u30c8",
            "link": "https://mitti.se/toppnyheter/stockholmarnas-julgranar-miljobovar/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "Julgransf\u00f6rs\u00e4ljningen i Stockholm g\u00e5r i dagarna in i sin mest hektiska period. Men \u00e4r det en ekologisk gran du \u00e4r p\u00e5 jakt efter \u00e4r utbudet fortfarande ganska ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30f3\u30b8\u30fc\u3001\u30ca\u30b9\u30c0\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306bQ\u30ea\u30cd\u30a2\u3092\u4e0a\u5834\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b6\u30fc\u9867\u554f - \u4eca\u65e5\u306e\u6cd5\u5f8b",
            "link": "http://www.dagensjuridik.se/baker-mckenzie-radgivare-till-carnegie-vid-notering-av-q-linea-pa-nasdaq-stockholm",
            "pub_date": "2018-12-07 16:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u6cd5\u5b66",
            "source_url": "http://www.dagensjuridik.se",
            "desc": "I dag, den 7 december 2018, inleddes handeln med Q-lineas aktier p\u00e5 Nasdaq Stockholm. Intresset fr\u00e5n s\u00e5v\u00e4l institutionella investerare och allm\u00e4nheten i ..."
        },
        {
            "title": "Raise Reach\u306fBlockhomes  -  Mynewsdesk\u306e\u6392\u51fa\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u96c7\u308f\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/raisereach/pressreleases/raise-reach-anlitas-foer-emissionsuppdrag-i-blockhomes-2811742",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Danska ZeeBee Ventures APS sl\u00e4ppte ett pressmeddelande tidigare i veckan enligt f\u00f6ljande: \"ZeeBee Ventures APS har f\u00f6rv\u00e4rvat Blockhomes AB. ZeeBee ..."
        },
        {
            "title": "TomSj\u00f6stedt\u306f2018\u5e74\u306e\u8cb4\u91cd\u306a\u30b7\u30a7\u30d5\u3067\u3059 - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "link": "https://alltomstockholm.se/restaurangbar/lilla-fixar-nobelmiddagen/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:17 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "source_url": "https://alltomstockholm.se",
            "desc": "Han har varit \u00e5rets kock, han har en prisbel\u00f6nt krog och nu, f\u00f6r andra \u00e5ret i rad, rattar Tom Sj\u00f6stedt k\u00f6ket p\u00e5 Nobelmiddagen. F\u00f6r andra \u00e5ret i rad \u00e4r det kocken ..."
        },
        {
            "title": "Synch\u306fViveca Fallenius\u3092Legal Futurist\u306b\u4efb\u547d\u3057\u307e\u3057\u305f -  Today&#39;s Juridics",
            "link": "http://www.dagensjuridik.se/synch-har-utsett-viveca-fallenius-till-legal-futurist",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u6cd5\u5b66",
            "source_url": "http://www.dagensjuridik.se",
            "desc": "Synch, en av Nordens snabbast v\u00e4xande advokatfirmor, har utn\u00e4mnt Viveca Fallenius till Legal Futurist. Synch har sedan starten 2014 legat i framkant n\u00e4r det ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30fc\u30ab\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30f3\u30b8\u30fc\u306f\u3001\u30c7\u30ed\u30a4\u30c8\u3068AP4\u304b\u3089\u306e\u8ca1\u52d9\u7a0e\u306b\u6295\u8cc7\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Realtid.se",
            "link": "https://realtid.se/baker-mckenzie-satsar-pa-skatt-varvar-fran-deloitte-och-ap4",
            "pub_date": "2018-12-07 13:08:43 GMT",
            "source_nm": "Realtid.se",
            "source_url": "https://realtid.se",
            "desc": "Advokatbyr\u00e5n Baker McKenzie st\u00e4rker sitt fullservice-erbjudande och rekryterar Caroline Johansson och Linn Nordqvist till skattegruppen. fre, 2018-12-07 13:51."
        },
        {
            "title": "Fastighets AB Stenvalvet\u306f\u3001\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u958b\u767a\u3068\u30de\u30cd\u30b8\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u5f37\u5316\u3092\u56f3\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/stenvalvet/pressreleases/fastighets-ab-stenvalvet-foerstaerker-inom-affaersutveckling-och-foervaltning-2811708",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Fastighets AB Stenvalvet (publ) utvecklar och f\u00f6rst\u00e4rker sin organisation genom att rekrytera Ulrika Lindh som analytiker till huvudkontoret i Stockholm och..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u54e1\u306b\u62bc\u53ce\u3055\u308c\u305f6\u4eba - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u5730\u65b9\u65b0\u805e",
            "link": "https://mitti.se/nyheter/brott/annu-personran-hagersten/?omrade=liljeholmenalvsjo",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "P\u00e5 fredagseftermiddagen intr\u00e4ffade ytterligare ett personr\u00e5n i s\u00f6derort. En ungdom r\u00e5nades vid Telefonplan \u2013 flera misst\u00e4nkta g\u00e4rningsm\u00e4n har gripits i \u00c4lvsj\u00f6."
        },
        {
            "title": "\u66ab\u5b9aCEO |\u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u6c42\u4eba - \u4e0d\u52d5\u7523\u696d\u754c\u306e\u6b20\u54e1 - \u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u4e16\u754c",
            "link": "https://www.fastighetsvarlden.se/jobb/interim-vd/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:24:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.fastighetsvarlden.se",
            "desc": "Fasticon AB \u00e4r konsulter inom rekrytering, kompetensutveckling och kompetensf\u00f6rs\u00f6rjning - specialiserade p\u00e5 fastighetsbranschens behov. Fasticon \u00e4r en del."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0 - \u30a6\u30d7\u30b5\u30e9\u8def\u7dda\u306e\u5217\u8eca\u304c\u5897\u3048\u305f - \u30b5\u30e9\u30fb\u30a2\u30ec\u30cf\u30f3\u30c0",
            "link": "https://www.salaallehanda.com/artikel/sala-kommun/fler-tag-pa-strackan-stockholm-uppsala-fran-och-med-sondag",
            "pub_date": "2018-12-06 08:14:17 GMT",
            "source_nm": "Allehanda\u3092\u58f2\u308b",
            "source_url": "https://www.salaallehanda.com",
            "desc": "Fr\u00e5n och med s\u00f6ndag den 9 december ut\u00f6kar SJ trafiken p\u00e5 flera str\u00e4ckor. Bland annat blir det t\u00e4tare turer mellan Uppsala och Stockholm och fler helgavg\u00e5ngar ..."
        },
        {
            "title": "\u7d50\u5c40\u305d\u308c\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f -  IsabellaL\u00f6wengrip\u304c\u8a9e\u308b -  News24",
            "link": "https://nyheter24.se/noje/919374-efter-allt-som-har-hant-isabella-lowengrip-talar-ut",
            "pub_date": "2018-12-06 21:08:15 GMT",
            "source_nm": "Nyheter24",
            "source_url": "https://nyheter24.se",
            "desc": "F\u00f6r drygt en vecka sedan l\u00e4mnade Isabella L\u00f6wengrip landet, efter att \"kriminella\" personer befunnit sig utanf\u00f6r hennes villa p\u00e5 grund av hennes ex-pojkv\u00e4ns ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u3068\u30a6\u30d7\u30b5\u30e9\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30cf\u30a6\u30b9 - \u4eca\u65e5\u306ePS",
            "link": "http://www.dagensps.se/privat-ekonomi/bostad/superlage-att-rekordfynda-bostader/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:56:50 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306ePS",
            "source_url": "http://www.dagensps.se",
            "desc": "Andelen priss\u00e4nkta bostadsannonser har inte varit s\u00e5 h\u00f6g sedan finanskrisen \u2013 h\u00e4r \u00e4r l\u00e4nen d\u00e4r du kan g\u00f6ra klipp. Booli st\u00e5r bakom statistiken och listar l\u00e4nen i ..."
        },
        {
            "title": "\u6280\u8853\u7ba1\u7406\u8cac\u4efb\u8005|\u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u6c42\u4eba - \u4e0d\u52d5\u7523\u696d\u754c\u306e\u6b20\u54e1 - \u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u4e16\u754c",
            "link": "https://www.fastighetsvarlden.se/jobb/chef-teknisk-forvaltning-4/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:02:13 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.fastighetsvarlden.se",
            "desc": "Redito \u00e4r en oberoende investment manager med fokus p\u00e5 fastighetsinvesteringar p\u00e5 den Nordiska marknaden. Bolaget f\u00f6rvaltar fastigheter med starka."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b5\u30f3\u306f\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f -  Upsala Nya Tidning",
            "link": "https://www.unt.se/kultur-noje/robert-sund-fick-medalj-5157820.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 09:18:00 GMT",
            "source_nm": "Upsala\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.unt.se",
            "desc": "Musikprofilen Robert Sund fr\u00e5n Uppsala har f\u00e5tt medalj av Kungliga musikaliska akademien."
        },
        {
            "title": "1 300\u306f\u30dc\u30fc\u30c8\u30b7\u30e3\u30c8\u30eb\u306e\u6253\u3061\u4e0a\u3052\u306b\u6297\u8b70 - \u73fe\u5730\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "link": "https://mitti.se/nyheter/protester-batpendeln-laggs/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "De vill ha Riddarfj\u00e4rdslinjen kvar. P\u00e5 fredagen l\u00e4mnade en protestgrupp \u00f6ver 1 300 namnunderskrifter till landstingsr\u00e5det Gustav Hemming (C)."
        },
        {
            "title": "\u533b\u5b66\u751f\u306f\u75c5\u9662\u3067\u306e\u795e\u7d4c\u4f1d\u9054\u7269\u8cea\u304a\u3088\u3073\u5fc3\u505c\u6b62\u306e\u7814\u7a76\u8cde\u3092\u53d7\u8cde -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/svenska-laekaresaellskapet/pressreleases/laekarstudenter-faar-pris-foer-forskning-om-signalsubstanser-och-hjaertstopp-vid-sjukhus-2782194",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Kandidat- och underl\u00e4karf\u00f6reningen, Svenska L\u00e4kares\u00e4llskapets yngre l\u00e4karf\u00f6rening, \u00e4r ett forum som fr\u00e4mjar utbildning, vetenskap och etik f\u00f6r AT-l\u00e4kare och ..."
        },
        {
            "title": "Youtube network ENT\u304c\u5ec3\u6b62\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Today&#39;s Media",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/nyheter/youtube-natverket-ent-skrotas/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:17:08 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "Bonnier Magazines & Brands bekr\u00e4ftar till Mediepodden att man l\u00e4gger ner Youtube-n\u00e4tverket ENT."
        },
        {
            "title": "Redito\u306fJunior Asset Manager\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059|\u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u6c42\u4eba - \u4e0d\u52d5\u7523\u696d\u754c\u306e\u6b20\u54e1 - \u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u4e16\u754c",
            "link": "https://www.fastighetsvarlden.se/jobb/redito-soker-en-junior-asset-manager/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.fastighetsvarlden.se",
            "desc": "Redito \u00e4r en oberoende investment manager med fokus p\u00e5 fastighetsinvesteringar p\u00e5 den Nordiska marknaden. Bolaget f\u00f6rvaltar fastigheter med starka."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u306f\u3001T\u00e4by\u306eEgil\u306e\u82e5\u8005\u306e\u611b\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  StockholmDirect",
            "link": "https://www.stockholmdirekt.se/nyheter/norsk-tv-soker-efter-egils-ungdomskarlek-fran-taby/reprkC!JeGVsVGro0Y9shwdCqeQ/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.stockholmdirekt.se",
            "desc": "Det var f\u00f6r n\u00e5gra veckor sedan som T\u00e4by Nyheter blev kontaktade av norska NRK. Tore Str\u00f8m\u00f8y, programledare p\u00e5 programmet \"Tore p\u00e5 sporet\", ber\u00e4ttade d\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u591c\u306e2\u3064\u306e\u76d7\u96e3 -  NVP.se  -  NVP.se",
            "link": "https://www.nvp.se/Nacka/Nacka/tva-inbrott-under-fredagsnatten/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:22:30 GMT",
            "source_nm": "NVP.se",
            "source_url": "https://www.nvp.se",
            "desc": "Polis fick rycka ut till tv\u00e5 inbrott under natten mot fredag."
        },
        {
            "title": "Hektor Jeppesen\u3001\u691c\u7d22\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3Consultant.com\u306e\u8457\u8005 - \u691c\u7d22\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8",
            "link": "https://www.sokmotorkonsult.se/om-oss/hektor-jeppesen",
            "pub_date": "2018-12-07 05:06:02 GMT",
            "source_nm": "S\u00f6kmotorkonsult.se",
            "source_url": "https://www.sokmotorkonsult.se",
            "desc": "Hektor Jeppesen \u00e4r S\u00f6kmotorkonsult p\u00e5 Pineberry. Hektor har jobbat sedan 15-\u00e5rs\u00e5ldern med SEO och har d\u00e4rmed spenderat runt en fj\u00e4rdedel av sitt liv p\u00e5 just ..."
        },
        {
            "title": "Stockholm School of Economics\u306e\u4eca\u5e74\u306e\u5b66\u751f\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u30fb\u30ca\u30a4\u30c8\u30ad\u30e3\u30c3\u30d7\u306f\u3001Beijing8  -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/beijing8/pressreleases/aarets-students-nobel-nightcap-paa-stockholms-handelshoegskola-sponsras-av-beijing8-2810956",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Under kv\u00e4llen den 10 december h\u00e5lls \u00e5rets Nobelmiddag och som v\u00e4rd f\u00f6r den officiella efterfesten st\u00e5r i \u00e5r Handelsh\u00f6gskolan i Stockholm. Beijing8 kommer..."
        },
        {
            "title": "\u3088\u308a\u5f37\u529b\u306a\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30c4\u306e\u305f\u3081\u306e10\u306e\u30d2\u30f3\u30c8 - \u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/nyheter/10-tips-till-starkare-content/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:02:34 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "Vill du bli b\u00e4ttre p\u00e5 *content* marketing? Andreas Rolfer Wrang\u00f6, seniorkonsult och ansvarig f\u00f6r Westanders tj\u00e4nster inom *content*, delar med sig av tio praktiska ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u7a0e\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f55\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f -  StockholmDirect",
            "link": "https://www.stockholmdirekt.se/quiz/vad-kan-du-om-stockholmskatterna-fran-forr/reprlf!VO5RsXAjecUGyLQhvARuQ/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.stockholmdirekt.se",
            "desc": "En liten kisse st\u00e5r vid porten mot en g\u00e5rd p\u00e5 J\u00e4rntorgsgatan i Gamla stan. N\u00e4r \u00e4r bilden tagen? Foto: Kasper Salin. Mellan 1810 och 1830. Mellan 1885 och ..."
        },
        {
            "title": "\u6697\u6bba\u672a\u9042\u306e\u5224\u6c7a - \u672a\u77e5\u306e\u5973\u6027\u306e\u95a2\u4e0e - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u73fe\u5730\u65b0\u805e",
            "link": "https://mitti.se/nyheter/brott/mordforsok-kvinna-ingrep/?omrade=kungsholmen",
            "pub_date": "2018-12-07 09:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "Dunkade en ordningsvakts huvud mot golvet. D\u00f6ms till r\u00e4ttspsykiatrisk v\u00e5rd."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u958b\u767a\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc|\u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u6c42\u4eba - \u4e0d\u52d5\u7523\u696d\u754c\u306e\u6b20\u54e1 - \u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u4e16\u754c",
            "link": "https://www.fastighetsvarlden.se/jobb/property-development-manager/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.fastighetsvarlden.se",
            "desc": "Redito \u00e4r en oberoende investment manager med fokus p\u00e5 fastighetsinvesteringar p\u00e5 den Nordiska marknaden. Bolaget f\u00f6rvaltar fastigheter med starka."
        },
        {
            "title": "\u9326\u6c5f\uff08\u30af\u30f3\u30db\u30eb\u30e1\u30f3\uff09\u306b\u76f4\u884c\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30e9\u30a4\u30f3\u306f\u65c5\u884c\u6642\u9593\u3092\u534a\u5206\u306b\u3059\u308b -  NVP.se  -  NVP.se",
            "link": "https://www.nvp.se/Nacka/Nacka/ny-linje-direkt-till-kungholmen-halverar-restiden/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:24:18 GMT",
            "source_nm": "NVP.se",
            "source_url": "https://www.nvp.se",
            "desc": "Allt fler resen\u00e4rer har hittat till Nacka- och V\u00e4rmd\u00f6bussarna med slutstation Medborgarplatsen. Men busstr\u00e4ngseln vid Slussen best\u00e5r \u2014 med krockar och ..."
        },
        {
            "title": "\u4e21\u89aa\u304b\u3089\u5831\u544a\u3055\u308c\u305f\u30d0\u30b0\u30e2\u30c3\u30bb\u30f3\u306e\u5c31\u5b66\u524d\u5b66\u6821 -  StockholmDirekt",
            "link": "https://www.stockholmdirekt.se/nyheter/forskola-i-bagarmossen-anmald-av-foraldrar/reprlg!sKYj0aDbMJiIM3gXQIOEBQ/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.stockholmdirekt.se",
            "desc": "Ett barn ska ha skadats s\u00e5 allvarligt att sjukv\u00e5rd kr\u00e4vts. Flera ska ha rymt och tagit sig ut p\u00e5 gatan. Barn p\u00e5st\u00e5s f\u00e5 skador d\u00e5 de g\u00e5r omkring med kiss och bajs i ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u672c\uff01\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305fOlaSkog\u00e4ng\u306f\u3001Sara Danielsson\u306e\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u6b74\u53f2\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u672c -  Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/stadsmuseet/pressreleases/ny-bok-prisbeloenade-ola-skogaeng-har-illustrerat-sara-danielssons-barnbok-om-stockholms-historia-2810469",
            "pub_date": "2018-12-06 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Det st\u00e5r ett \u00f6ver trehundra \u00e5r gammalt hus mitt i Stockholm. Allt som h\u00e4nt i staden har ocks\u00e5 h\u00e4nt h\u00e4r. H\u00e4r har funnits domstolar, kyrkor, krog, skola \u2026..."
        },
        {
            "title": "Svenska Spel\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30b2\u30fc\u30e0\u5e02\u5834 -  Dagens Media",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/nyheter/sa-ska-svenska-spel-mota-den-nya-spelmarknaden/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:49:43 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "De svenska spelmonopolj\u00e4ttarna Svenska Spel och ATG uts\u00e4tts f\u00f6r en ny typ av konkurrens n\u00e4r den nya regleringen av spelmarknaden tr\u00e4der i kraft vid ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u30d0\u30fc\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u72ec\u5360 - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3059\u3079\u3066",
            "link": "https://writer.alltomstockholm.se/restaurangbar/white-guide-sverige-barer/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:02:51 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "source_url": "https://writer.alltomstockholm.se",
            "desc": "Stockholm i topp n\u00e4r White Guide listar Sveriges b\u00e4sta barer."
        },
        {
            "title": "\u795e\u7d4c\u640d\u50b7\u306e\u5f8c -  Jonna Lundell\u306f\u65b0\u3057\u3044\u7f8e\u3057\u3055\u306e\u653b\u6483\u3092\u793a\u3059 -  News24",
            "link": "https://nyheter24.se/noje/919328-efter-nervskadan-jonna-lundell-visar-nya-skonhetsingreppen",
            "pub_date": "2018-12-06 13:11:45 GMT",
            "source_nm": "Nyheter24",
            "source_url": "https://nyheter24.se",
            "desc": "N\u00e4r Jonna Lundell var yngre s\u00e5 piercade hon l\u00e4ppen \u2013 n\u00e5got som resulterade i en nervskada. Nu har Jonna Lundell genomg\u00e5tt en rad sk\u00f6nhetsingrepp f\u00f6r att ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u5bb6\u304c\u30da\u30f3\u30d6\u30ed\u30fc\u30af\u306e\u90fd\u5e02\u8a08\u753b\u306b\u300c\u306f\u3044\u300d\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3044\u308b - \u4e0d\u52d5\u7523\u754c",
            "link": "https://www.fastighetsvarlden.se/notiser/politikerna-sager-ja-till-pembrokes-cityprojekt/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:58:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.fastighetsvarlden.se",
            "desc": "Fastighetsv\u00e4rlden har tidigare ber\u00e4ttat att Exploateringskontoret har rekommenderat att politikerna i Stockholm s\u00e4ger ja till Pembrokes planer p\u00e5 att riva."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u30ec\u30b9\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u51ac\u306e\u6d74\u5834 -  StockholmDirekt",
            "link": "https://www.stockholmdirekt.se/nyheter/han-vinterbadar-for-stockholms-hemlosa-barn/reprlc!YCLyZ06lB8qCm7OVuuncNA/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30c0\u30a4\u30ec\u30af\u30c8",
            "source_url": "https://www.stockholmdirekt.se",
            "desc": "\"Kalle Vinterbadar f\u00f6r Stockholms Stadsmission\" \u00e4r initiativet som ska bidra till ett m\u00e4nskligare Stockholm i jul. \u2013 Alla kan g\u00f6ra n\u00e5got, tycker initiativtagaren."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30f3\u30d0\u3067\u6bba\u4eba\u3055\u308c\u305f\u7591\u3044 - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u73fe\u5730\u65b0\u805e",
            "link": "https://mitti.se/nyheter/misstankt-tumba-gripen/?omrade=botkyrkasalem",
            "pub_date": "2018-12-07 06:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u5143\u306e\u65b0\u805eMitt i Stockholm",
            "source_url": "https://mitti.se",
            "desc": "Boende larmade om br\u00e5k \u2013 man hittad d\u00f6d och en man \u00e4r gripen p\u00e5 plats."
        },
        {
            "title": "\u5fc3\u81d3\u3001\u8133\u3001\u80c3\u306e\u97f3\u697d -  NVP.se  -  NVP.se",
            "link": "https://www.nvp.se/Kultur--Noje/musik-for-hjarta-hjarna-och-mage/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:10:40 GMT",
            "source_nm": "NVP.se",
            "source_url": "https://www.nvp.se",
            "desc": "Vera Carlbom fr\u00e5n Salt\u00e4ngen sl\u00e4pper 18 \u00e5r gammal 19 l\u00e5tar skrivna p\u00e5 fyra m\u00e5nader. De f\u00f6rsta sl\u00e4pptes i november och bearbetar hennes relation till sin pappa ..."
        },
        {
            "title": "85\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u7d44\u7e54\u304c\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u306a\u76ee\u6a19\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u529b\u3092\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b - \u30df\u30e5\u30fc\u30cd",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/socialforum/pressreleases/85-svenska-organisationer-gaar-ihop-foer-globala-maalen-2808452",
            "pub_date": "2018-12-07 07:47:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "P\u00e5 Frivilligdagen i onsdags lanserade Forum tillsammans med 84 andra svenska organisationer en gemensam avsiktsf\u00f6rklaring f\u00f6r att st\u00e4rka Sveriges arbete ..."
        },
        {
            "title": "Kungstr\u00e4dg\u00e5rden\u306e\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30b5\u30f3\u30bf\u30e9\u30f32018\u306e\u6642\u9593 - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "link": "https://writer.alltomstockholm.se/stadsliv/stockholm-santa-run-2018/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:33:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "source_url": "https://writer.alltomstockholm.se",
            "desc": "Den 9 december har det blivit dags f\u00f6r Stockholm Santa Runt 2018 i Kungstr\u00e4dg\u00e5rden. Sn\u00f6ra p\u00e5 dig l\u00f6parskorna och hoppa i tomtekostymen!"
        },
        {
            "title": "Max Hamburgerrestauranger AB\u3067\u306eMax Burgers AB\u306e\u5efa\u8a2d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc| 52073  - \u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://jobb.dn.se/jobb-info/52073/byggprojektledare-till-max-burgers-ab/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:04:26 GMT",
            "source_nm": "Dagens Nyheter",
            "source_url": "https://jobb.dn.se",
            "desc": "Max Burgers AB \u00e4r Sveriges n\u00e4st st\u00f6rsta hamburgerkedja och grundades 1968 i G\u00e4llivare. Max \u00e4r det svenska familjef\u00f6retaget med den l\u00e5ngsiktiga visionen om ..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u66dc\u65e5\u306fRestaurang Artilleriet\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30c7\u30fc\u3067\u3059 - \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "link": "https://alltomstockholm.se/pagang/tisdagar-jazzdagar-restaurang-artilleriet/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:31 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u3059\u3079\u3066",
            "source_url": "https://alltomstockholm.se",
            "desc": "Musik P\u00e5 tisdag 11/12 f\u00e5r vi bes\u00f6k fr\u00e5n Frankrike Vi svenskar har mycket att l\u00e4ra av Sydeuropa n\u00e4r det kommer till att ta vara p\u00e5 vardagskv\u00e4llarna. Som ett litet ..."
        },
        {
            "title": "Redito\u306f2\u3064\u306eLeasing Manager\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059|\u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u6c42\u4eba - \u4e0d\u52d5\u7523\u696d\u754c\u306e\u6b20\u54e1 - \u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u4e16\u754c",
            "link": "https://www.fastighetsvarlden.se/jobb/redito-soker-tva-leasing-manager/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:54:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.fastighetsvarlden.se",
            "desc": "Redito \u00e4r en oberoende investment manager med fokus p\u00e5 fastighetsinvesteringar p\u00e5 den Nordiska marknaden. Bolaget f\u00f6rvaltar fastigheter med starka."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u4f9b\u7d66\u7ba1\u7406\u306b\u3088\u308a\u3001UR\u304c\u3088\u308a\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u306b\u306a\u308b -  Today&#39;s Media",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/nyheter/ny-utbudsledning-ska-gora-ur-mer-digitala/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:20:51 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "En ny utbudsledning och en ny gemensam digital plattform ska g\u00f6ra UR mer snabbfotade och digitala. \"Den l\u00e5ngsiktiga f\u00f6r\u00e4ndringen hoppas jag blir det som ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u3068\u3042\u306a\u305f\u306e\u611b\u306e\u305f\u3081\u306e21\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u7d4c\u9a13 -  News24",
            "link": "https://nyheter24.se/shopping/919360-21-harliga-upplevelser-for-dig-och-din-alskling",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:08 GMT",
            "source_nm": "Nyheter24",
            "source_url": "https://nyheter24.se",
            "desc": "Den h\u00e4r listan \u00e4r full med saker att uppleva tillsammans med din partner \u2013 det \u00e4r bara att b\u00f6rja bocka av. Upplevelserna \u00e4r \u00e4ven perfekta att ge bort i present."
        }
    ]
}