{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE42ZGpOdUVnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 13:47:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u5317\u90e8\u306eE4\u306e2\u3064\u306e\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30fb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/trafikolycka-pa-e4-norr-om-helsingborg",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Tv\u00e5 trafikolyckor intr\u00e4ffade p\u00e5 E4 norr om Helsingborg i h\u00f6jd med Hyllinge under fredagskv\u00e4llen. F\u00f6rst intr\u00e4ffade en olycka i s\u00f6derg\u00e5ende riktning, sedan ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u3067\u306e\u5f37\u76d7\u306e\u5f8c\u30012\u4eba\u304c\u6b63\u7fa9\u306b\u8972\u308f\u308c\u308b -  24helsingborg.se",
            "link": "https://24helsingborg.se/efter-ranvagen-i-helsingborg-tva-stalls-infor-ratta_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-08 07:11:01 GMT",
            "source_nm": "24helsingborg.se",
            "source_url": "https://24helsingborg.se",
            "desc": "Det var den 14 november i \u00e5r som sammanlagt sex personer blev utsatta f\u00f6r r\u00e5n i Helsingborg. R\u00e5nen intr\u00e4ffade mellan klockan elva p\u00e5 f\u00f6rmiddagen och cirka ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u3067\u306e\u30d0\u30b9\u306e\u5b89\u3044\u30d0\u30b9\u65c5\u884c - \u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u884c\u304f\u306e\u306b\u306f\u9ad8\u4fa1\u3067\u3059 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30fb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/billigare-bussresor-i-helsingborg-men-dyrare-att-aka-till",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "F\u00f6r 10 kronor kan man resa hur mycket stadsbuss man vill i Helsingborg under l\u00f6rdag och s\u00f6ndag. Det s\u00e4nkta priset ska f\u00e5 fler att uppt\u00e4cka och anv\u00e4nda ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u3067\u4e00\u56de\u306e\u4e8b\u6545 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  24\u6642\u9593 - \u7d76\u5bfe\u306b\u7121\u6599\uff01 -  24helsingborg.se",
            "link": "https://24helsingborg.se/singelolycka-vid-mataffar_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-06 19:46:06 GMT",
            "source_nm": "24helsingborg.se",
            "source_url": "https://24helsingborg.se",
            "desc": "Klockan 16:21 inkommer ett larm om en trafikolycka p\u00e5 Vasatorpsv\u00e4gen i Helsingborg. Enligt initiala uppgifter ska det handla om en singelolycka i h\u00f6jd med ..."
        },
        {
            "title": "Landskrona Mats Johnson\u3067\u306e\u6df7\u96d1\u3057\u305f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u30be\u30f3\u30d3\u306e\u884c\u52d5 -  Gothenburg Post",
            "link": "http://www.gp.se/kultur/film/crowdfundad-svensk-zombieaction-i-landskrona-1.11489038",
            "pub_date": "2018-12-06 17:01:47 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Trots mycket vilja \u00e4r Operation Ragnar\u00f6k inget vidare, skriver GP:s kritiker Mats Johnson. Men regiss\u00f6ren ska ha kredd som inte gett upp trots att de stora ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306eIndustrigatan 33A\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6240\u6709\u8005 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/ny-agare-till-fastigheten-pa-industrigatan-33a-i-helsingborg",
            "pub_date": "2018-12-07 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u4eba - \u6bb4\u3089\u308c\u305f\u8b66\u5099\u54e1\u306e\u7591\u3044 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  24\u6642\u9593 - \u7d76\u5bfe\u306b\u7121\u6599\uff01 -  24helsingborg.se",
            "link": "https://24helsingborg.se/man-greps-misstanks-ha-misshandlat-ordningsvakt_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-08 09:15:53 GMT",
            "source_nm": "24helsingborg.se",
            "source_url": "https://24helsingborg.se",
            "desc": "En nyhet fr\u00e5n 24 Sverige - Lokala nyheter helt gratis!"
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u6e2f\uff1a\u5bc6\u8f38\u696d\u8005\u306b\u3068\u3063\u3066\u306f\u5b89\u5168\u4e0a\u306e\u554f\u984c\u304c\u554f\u984c\u306b\u306a\u308b - \u30b7\u30c9\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ab\u30f3",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-03/helsingborgs-hamn-hojd-sakerhet-har-forsvarat-for",
            "pub_date": "2018-12-03 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Stora kokainlaster skickas i containrar med Helsingborgs hamn som destination. Men d\u00e4r \u00e4r man \u00f6vertygad om att en h\u00f6jd s\u00e4kerhet gjort att narkotikan plockas ..."
        },
        {
            "title": "Helsingborg South  -  Helsingborg Daily Newspaper\u3067\u4e8c\u91cd\u8eca\u4e21\u6e2f\u304c\u4ea4\u901a\u306b\u8df3\u306d\u4e0a\u304c\u3063\u305f",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/dubbla-fordonshaverier-stokar-till-trafiken-vid-trafikplats",
            "pub_date": "2018-12-07 06:54:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "En buss och en lastbil som f\u00e5tt haveri gjorde att det under fredagsmorgonen blev k\u00f6er i trafiken p\u00e5 bland annat E6:an s\u00f6der om trafikplats Helsingborg s\u00f6dra."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u304b\u3089\u306e\u30aa\u30b9\u30de\u30f3\u30015\u6b73\u3001\u5d50\u3067\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u53d6\u3063\u305f -  24helsingborg.se",
            "link": "https://24helsingborg.se/osman-5-ar-fran-helsingborg-tog-internet-med-storm_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-05 17:53:22 GMT",
            "source_nm": "24helsingborg.se",
            "source_url": "https://24helsingborg.se",
            "desc": "Det var 2018 i tv-programmet Talang i TV4 som fem\u00e5riga Osman gjorde succ\u00e9 med sin gangstarap. Osman Slijevic \u00e4r fr\u00e5n Helsingborg och rappar i programmet."
        },
        {
            "title": "\u8981\u4ef6\uff1a\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u30dc\u30ea\u306f\u3059\u3050\u306b\u65b0\u3057\u3044\u99d0\u8eca\u5834\u3092\u898b\u3064\u3051\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u30dc\u30ea\u30b0\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/kravet-helsingborg-behover-hitta-en-ny-parkeringslosning",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Storgaraget i Landborgen stoppades. Nu beh\u00f6ver Helsingborg ta fram nya parkeringsl\u00f6sningar f\u00f6r centrum \u2013 och det snabbt. Det menar f\u00f6retr\u00e4dare f\u00f6r handel ..."
        },
        {
            "title": "\u6bba\u4eba\u72af\u306e\u5bb9\u7591\u8005 - \u7dca\u6025\u6551\u52a9\u968a - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  24\u6642\u9593 - \u7d76\u5bfe\u306b\u7121\u6599\uff01 -  24helsingborg.se",
            "link": "https://24helsingborg.se/misstankt-for-mordforsok-havdar-nodvarn_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-04 19:19:09 GMT",
            "source_nm": "24helsingborg.se",
            "source_url": "https://24helsingborg.se",
            "desc": "En nyhet fr\u00e5n 24 Sverige - Lokala nyheter helt gratis!"
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u74b0\u5883\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\uff1a\u300c\u5275\u9020\u306f\u79c1\u306e\u5f37\u3044\u5074\u9762\u3067\u3059\u300d - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30b0\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-04/att-skapa-ar-min-starka-sida",
            "pub_date": "2018-12-08 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Hon skolkade p\u00e5 h\u00f6gstadiet f\u00f6r att spela minigolf och l\u00e4ste franska p\u00e5 Sorbonne i Paris och har nu f\u00e5tt Helsingborgs milj\u00f6pris. Av: G\u00f6ran Stenberg."
        },
        {
            "title": "\u843d\u66f8\u304d\u5bb6\u306f\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u30dc\u30ea\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u30ec\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u7d75\u3092\u5bc4\u4ed8\u3057\u307e\u3059 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30fb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/graffitikonstnarer-skanker-malningar-till-forman-for-hemlosa",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "En utst\u00e4llning med graffitikonst inleder p\u00e5 l\u00f6rdag en insamling till V\u00e4rmestugan och Heml\u00f6sas hus. \u2013 Jag hoppas att folk vill bidra till en grupp som har det sv\u00e5rt i ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u3067\u306f\u6c17\u5019\u306e\u73fe\u308c\u304c\u7d9a\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/klimatmanifestationerna-fortsatter-i-helsingborg",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "I eftermiddag, liksom f\u00f6rra fredagen och alla fredagar i december och januari blir det klimatmanifestationer i Helsingborg. Peter Ferm \u00b7 F\u00f6lj skribent. S\u00e5 h\u00e4r s\u00e5g ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u3068\u304d\u306b\u30ce\u30df\u3092\u304d\u308c\u3044\u306b\u3059\u308b -  Fredriksdal\u3067 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/rena-loppiskon-nar-det-ar-jul-igen-pa-fredriksdal",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Redan innan grindarna \u00f6ppnades var k\u00f6n l\u00e5ng f\u00f6r att komma in till julen p\u00e5 Fredriksdals friluftsmuseum. Goa Gubbar stod vid entr\u00e9n och hj\u00e4lpte folk att komma i ..."
        },
        {
            "title": "H\u00f6gan\u00e4s\u306eKnivr\u00e5nad - \u624b\u306b\u62bc\u3057\u3064\u3076\u3055\u308c\u305f -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/knivranad-i-hoganas-fick-skarskador-pa-handerna",
            "pub_date": "2018-12-07 20:41:20 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "En man blev r\u00e5nad av knivbev\u00e4pnade r\u00e5nare under fredagseftermiddagen. R\u00e5noffret blev knivskuren p\u00e5 sina h\u00e4nder under r\u00e5net. Martin Runol \u00b7 F\u00f6lj skribent."
        },
        {
            "title": "Bjuv\u306e4\u6b73\u306e\u7537\u306e\u5b50\u304c\u4e8b\u6545\u3067\u7d5e\u3089\u308c\u305f -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/fyraarig-pojke-i-bjuv-klamd-till-dods-i-olycka",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:08 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "H\u00e4ndelsen intr\u00e4ffade utomhus p\u00e5 en privat fastighet i Bjuvs t\u00e4tort cirka klockan 16 p\u00e5 torsdagen. Pojken f\u00f6rdes omedelbart till Helsingborgs lasarett av en ..."
        },
        {
            "title": "\u6765\u5e74\u6625\u30bd\u30d5\u30a3\u30a8\u30ed\u306e\u5c4b\u5916\u5287\u5834\u306b\u5927\u304d\u306a\u5922\u304c\u8a2a\u308c\u308b - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u30dc\u30ea\u30b0\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-08/stora-drommar-blir-till-utomhusteater-pa-sofiero-nasta-var",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "\"Varf\u00f6r tjatar alla om Kronborg?\", undrade den Helsingborgsb\u00f6rdige dramatikern och f\u00f6rfattaren Lotta Olsson. Och s\u00e5 f\u00f6ddes id\u00e9n till pj\u00e4sen \"Stora dr\u00f6mmar\" ..."
        },
        {
            "title": "2\u53f0\u306e\u8eca\u304c\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306eStrandbadsv\u00e4gen\u306b\u885d\u7a81\u3057\u305f -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/tva-bilar-har-krockat-pa-strandbadsvagen-i-helsingborg",
            "pub_date": "2018-12-06 07:33:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "R\u00e4ddningstj\u00e4nst och ambulans har kallats till olycksplatsen som ligger p\u00e5 Strandbadsv\u00e4gen n\u00e4ra hamnomr\u00e5det i s\u00f6dra Helsingborg. \u00c4nnu finns inga uppgifter ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u30b8\u30e5\u30a8\u30eb\u304cH\u00f6gan\u00e4s -  Helsingborgs Dagblad\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/butikstjuv-greps-i-hoganas",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "En butik p\u00e5 Storgatan drabbades av inbrott tidigt p\u00e5 fredagsmorgonen. Direkt efter greps en 35-\u00e5ring som misst\u00e4nkt. Maria Berkmo \u00b7 F\u00f6lj skribent. Det var vid ..."
        },
        {
            "title": "Drottningh\u00f6g\u306f\u30dc\u30d7\u30ea\u30b9\u3092\u7372\u5f97\u3057\u307e\u3057\u305f2018  - \u8cde\u91d1\u306f\u6c34\u6cf3\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/drottninghog-vann-bopriset-2018-prispengarna-ska-bli",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "P\u00e5 fredagen vann Drottningh\u00f6g det nyinstiftade Bopriset, i konkurrens med ett antal andra byggen i Sverige. Prispengarna ger Helsingborgshem till barn som ..."
        },
        {
            "title": "H\u00f6gan\u00e4s\u306f\u65b0\u3057\u3044\u5b66\u6821\u306e\u30e9\u30f3\u30af\u3067\u524d\u9032\u3057\u307e\u3057\u305f -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/hoganas-framat-i-ny-skolrankning-rasade-i-den-forra",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "I SKL:s skolrankning kl\u00e4ttrar H\u00f6gan\u00e4s 13 placering. Man hamnar p\u00e5 34:e plats och p\u00e5 andra plats i NV-Sk\u00e5ne. F\u00f6r en dryg m\u00e5nad sen rasade man i ..."
        },
        {
            "title": "Bj\u00f6rnekullaskolan\u306e\u5b66\u751f\uff1a &quot;\u3042\u306a\u305f\u306f\u529b\u304c\u306a\u3044\u3068\u4e0d\u6e80\u3092\u611f\u3058\u308b&quot;  -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/elev-pa-hotade-bjornekullaskolan-man-blir-frustrerad-over",
            "pub_date": "2018-12-07 12:24:02 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Mer \u00e4n en tredjedel av eleverna stannade hemma fr\u00e5n Bj\u00f6rnekullaskolan p\u00e5 fredagen efter hotet om skolskjutning. F\u00f6r de som gick dit var det tryckt st\u00e4mning ..."
        },
        {
            "title": "\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u3001Cityidrott\u306f\u6765\u5e74\u306e\u6751\u3067\u7d99\u7d9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-08/darfor-kan-cityidrott-fortsatta-i-byarna-aven-nasta-ar",
            "pub_date": "2018-12-08 09:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Satsningen p\u00e5 kransbyarna forts\u00e4tter \u00e4ven n\u00e4sta \u00e5r. Det meddelar Cityidrott efter att kommunen gett klartecken f\u00f6r ett bidrag. Erik Melkersson \u00b7 F\u00f6lj skribent."
        },
        {
            "title": "Vikentomater\u3078\u306e\u4fa1\u683c - Sk\u00e5ne -  Helsingborgs Dagblad\u3067\u4e00\u5e74\u4e2d\u6700\u9ad8\u306e\u98df\u7ce7\u751f\u7523\u8005\u3067\u3059",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-08/pris-till-vikentomater-ar-arets-basta-matproducent-i-skane",
            "pub_date": "2018-12-08 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Familjef\u00f6retaget Vikentomater har av Magasinet Sk\u00e5ne blivit utsedda till \u00c5rets matproducent. Vd Mats Olofsson tycket det \u00e4r fantastiskt. Anders Malmberg."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u30dc\u30fc\u30eb\u3001\u30e9\u30ed\u30fc\u30c9\u306e96\u5e73\u65b9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u5927\u5bb6\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u306b\u58f2\u5374 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30fb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/96-kvadratmeter-stort-hus-i-larod-helsingborg-salt-till-nya",
            "pub_date": "2018-12-06 08:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "Helsingborg  - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u3067\u5e7c\u7a1a\u5712\u3092\u52c9\u5f37\u3057\u3066\u3044\u308b\u4eba\u304c\u591a\u3059\u304e\u307e\u3059",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/for-hogt-ljud-pa-mer-an-varannan-forskola-ventilation-och",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Fl\u00e4ktar och ventilationsanl\u00e4ggningar v\u00e5llar bullerst\u00f6rningar p\u00e5 mer \u00e4n varannan f\u00f6rskola i Helsingborg. Det konstaterar milj\u00f6f\u00f6rvaltningen i en omfattande tillsyn."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u30dc\u30fc\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30fb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/benny-anderssons-orkester-pa-sommarturne",
            "pub_date": "2018-12-05 11:43:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "I sommar ger sig Benny Anderssons Orkester \u00e5terigen ut p\u00e5 v\u00e4garna tillsammans med Helen Sj\u00f6holm och Tommy K\u00f6rberg. Det blir f\u00f6rsta g\u00e5ngen p\u00e5 tv\u00e5 \u00e5r som ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ac\u30c3\u30c9\u304c\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u3067\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u958b\u59cb - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30fb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/eric-gadd-inleder-sin-varturne-i-helsingborg",
            "pub_date": "2018-12-05 11:35:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Efter en h\u00f6st p\u00e5 Hamburger B\u00f6rs tar artisten Eric Gadd sin hyllade krogshow \"OMG\" ut p\u00e5 v\u00e4garna. V\u00e5rens turn\u00e9 inleds p\u00e5 Helsingborg arena den 22 februari."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u901a\u308a\u306b\u88c2\u304b\u308c\u307e\u3059\u304c\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306b\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u8def\u508d\u304c\u7528\u610f\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u30dc\u30ea\u30b0\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/trangt-pa-gatorna-i-helsingborg-men-till-jul-ska-flera",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Maria Park, S\u00f6dergatsviadukten och Ringstorpsv\u00e4gen. Tre st\u00e4llen d\u00e4r trafiken flyter tr\u00f6gt just nu. Men till jul ska allt vara klart. Peter Ferm \u00b7 F\u00f6lj skribent."
        },
        {
            "title": "Roseng\u00e5rden\u306e\u6c34\u6f0f\u308c -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/vattenlacka-pa-rosengarden-drabbar-manga-hushall-vattenlosa",
            "pub_date": "2018-12-07 07:31:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "P\u00e5 fredagsmorgonen intr\u00e4ffade en vattenl\u00e4cka som p\u00e5verkade boende p\u00e5 b\u00e5de Sockengatan och Skaragatan. Peter Ferm \u00b7 F\u00f6lj skribent. Bild: Anders Malmberg."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u6821\u9577\uff1aBj\u00f6rnekullaskolan -  Helsingborgs Dagblad\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u300c\u4f4e\u8105\u5a01\u753b\u50cf\u300d",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/skolchefen-lag-hotbild-mot-bjornekullaskolan",
            "pub_date": "2018-12-07 11:11:47 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Efter ett l\u00e4gesm\u00f6te p\u00e5 fredagsf\u00f6rmiddagen \u00e4r \u00c5storps skolchef Annika Hoppe lite lugnare. \u2013 Utifr\u00e5n polisens perspektiv menar de att det \u00e4r en v\u00e4ldigt l\u00e5g hotbild."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30c9\u30b9\u30b1\u30fc\u30ed\u306e40\u4e16\u7d00\u306e\u4f4f\u5b85\u304c1,850,000\u30af\u30ed\u30fc\u30cd\u3067\u8ca9\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-08/40-talshus-i-landskrona-har-salts-for-1-850-000-kronor",
            "pub_date": "2018-12-08 07:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30e9\u30b0\u30ca\u30ed\u30af\uff1a\u30e9\u30f3\u30c9\u30b9\u30af\u30ed\u30ca\u306f\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u306e\u60b2\u60e8\u3055\u3092\u6d6e\u304b\u3079\u308b\u3079\u304d\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/operation-ragnarok-landskrona-under-attack-i-glyttig",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "\"Om man, som jag, r\u00e5kar vara fr\u00e5n Landskrona ligger det onekligen ett visst domedagsunderh\u00e5llningsv\u00e4rde i att se zombier storma Citadellet och R\u00e5dhuset ..."
        },
        {
            "title": "Norrestad\u306e\u65b0\u305f\u306a\u5c55\u958b\u306b\u65b0\u3057\u3044\u540d\u524d\u306f\u306a\u3044 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/inget-nytt-namn-pa-norrestads-nya-strak",
            "pub_date": "2018-12-07 11:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "\u201dKarlslundsgatan\u201d st\u00e5r det fortfarande p\u00e5 en skylt vid den nybyggda gatstumpen \u00f6ver det som tidigare var Gullstrandskolan respektive hundkappl\u00f6pningsbanan."
        },
        {
            "title": "Hotel\u00d6resund\u304c\u305d\u306e\u6f5c\u5728\u80fd\u529b\u3092\u6700\u5927\u9650\u306b\u767a\u63ee\u3059\u308b\u307e\u3067\u5c11\u3057\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/en-bit-kvar-tills-hotel-oresund-nar-full-potential",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Den 8 oktober slog Hotel \u00d6resund upp portarna till sin nya adress vid stadskajen i Landskrona. Ett kombinerat konferens- och spahotell p\u00e5 paradplats i Nyhamn, ..."
        },
        {
            "title": "Billesholm\u306e\u99c5\u820e\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u3092\u7372\u5f97\u3057\u307e\u3057\u305f -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/stationshuset-i-billesholm-har-fatt-ny-agare",
            "pub_date": "2018-12-06 13:46:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Fastighetskoncernen K\u00e4rnfast har k\u00f6pt stationshuset. Nu ska byggnaden rustas upp. Samma f\u00f6retag ska ocks\u00e5 bygga hyresl\u00e4genheter i Billesholm."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u6240\u6709\u8005\u306b\u58f2\u5374\u3055\u308c\u305f1920\u5e74\u306eVall\u00e5kra\u304b\u3089\u306e200\u5e73\u65b9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u30f4\u30a3\u30e9 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/200-kvadratmeter-stor-villa-fran-1920-i-vallakra-sald-till",
            "pub_date": "2018-12-07 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "Hasslarp\u306e36\u6b73\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4e0d\u52d5\u7523\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc - \u5024\u672d\uff1aSEK 975 000  -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/36-aring-ny-agare-till-fastigheten-pa-vastkustvagen-71-i",
            "pub_date": "2018-12-07 16:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306b\u3042\u308b60&#39;s\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc - \u5024\u672d\uff1aSEK 2,400,000  -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/nya-agare-till-60-talshus-i-helsingborg-prislappen-2-400-000",
            "pub_date": "2018-12-05 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30cd\u30de\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u306f\u6b4c\u3046\u3053\u3068\u306b\u6295\u8cc7\u3057\u307e\u3059 - \u30e1\u30ac\u97f3\u697d\u306e\u5b66\u751f\u306e\u8a13\u7df4\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3059 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u30dc\u30ea\u30fb\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/biograf-roda-kvarn-satsar-pa-sing-along-far-draghjalp-av",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Nu hakar Helsingborgsbiografen R\u00f6da Kvarn p\u00e5 trenden med s\u00e5ng p\u00e5 bio. I vinter blir det sing along-f\u00f6rest\u00e4llningar en fredag i m\u00e5naden \u2013 med elever fr\u00e5n ..."
        },
        {
            "title": "Glumsl\u00f6v - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30eaDagblad\u5916\u306eE6\u306e\u71c3\u3048\u308b\u30c8\u30e9\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/brinnande-lastbil-pa-e6-utanfor-glumslov",
            "pub_date": "2018-12-06 18:55:19 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "P\u00e5 torsdagen b\u00f6rjade en lastbil brinna p\u00e5 E6 mellan Glumsl\u00f6v och Landskrona, i norrg\u00e5ende k\u00f6rriktning. Julius Viktorsson \u00b7 F\u00f6lj skribent. Larmet kom 19.41."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u3067\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u306f\u3001Musikhj\u00e4lpen -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-04/dagliga-verksamheten-i-helsingborg-ger-konserter-till-forman",
            "pub_date": "2018-12-04 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Trumslagaren och The Freakouts g\u00f6r gemensam sak och arrangerar n\u00e4sta vecka konserter d\u00e4r \u00f6verskottet g\u00e5r till Musikhj\u00e4lpen. \u2013 M\u00e5let \u00e4r att f\u00e5 in \u00e5tminstone ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e115\u5e73\u65b9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u5bb6\u304c\u65b0\u3057\u3044\u6240\u6709\u8005\u306b\u58f2\u5374\u3055\u308c\u305f - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/115-kvadratmeter-stort-hus-i-helsingborg-salt-till-nya-agare",
            "pub_date": "2018-12-05 08:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u304cStrandbaden  -  Helsingborgs Dagblad\u306e\u5bb6\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3050",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/ny-agare-tar-over-hus-i-strandbaden",
            "pub_date": "2018-12-07 20:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "Kattarp\u306e122\u5e73\u65b9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u5bb6\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u306b\u58f2\u5374 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/122-kvadratmeter-stort-hus-i-kattarp-salt-till-nya-agare",
            "pub_date": "2018-12-07 18:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u3067\u58f2\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b126\u5e73\u65b9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u5bb6 - \u4fa1\u683c\uff1a4 400 000 SEK  - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-04/hus-pa-126-kvadratmeter-salt-i-helsingborg-priset-4-400-000",
            "pub_date": "2018-12-04 20:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "\u90fd\u5e02\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u88c5\u98fe\u304c\u30c7\u30a3\u30c3\u30d7\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u3078\u306e\u9053\u3092\u793a\u3059\u3068\u304d\u3001\u767d\u9ce5\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u611f\u60c5 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30b0\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/familjelycka-hos-svanarna-nar-stadens-juldekorationer-visar",
            "pub_date": "2018-12-05 17:26:43 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "\u00c4nnu en g\u00e5ng lyser juldekorationerna upp stadens m\u00f6rker. \u00c5rets nyhet \u00e4r en tomtefamilj utanf\u00f6r Knutpunkten. Peter Ferm \u00b7 F\u00f6lj skribent. \u00c5rets nyhet \u00e4r en ..."
        },
        {
            "title": "Sockengatan\u306e\u6c34\u6f0f\u308c -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-04/vattenlacka-pa-sockengatan",
            "pub_date": "2018-12-04 07:35:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Nordv\u00e4stra Sk\u00e5nes vatten och avlopp, NSVA, \u00e4r p\u00e5 plats och arbetar med att laga l\u00e4ckan. Tills det \u00e4r klart kommer hush\u00e5ll p\u00e5 Sockengatan 83-95 samt 84-92 ..."
        },
        {
            "title": "H\u00f6gan\u00e4s\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306ffutball\u9078\u624b\u3067\u6e80\u305f\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/hoganas-sportcenter-fylls-med-futsalspelare",
            "pub_date": "2018-12-06 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "P\u00e5 l\u00f6rdag och s\u00f6ndag blir det tr\u00e5ngt p\u00e5 H\u00f6gan\u00e4s sportcenter. D\u00e5 arrangerar Vikens IK sin Per i Viken-cup f\u00f6r femte \u00e5ret. I \u00e5r gick platserna till futsalcupen som ..."
        },
        {
            "title": "H\u00f6gan\u00e4s\u8cde\u3067\u8ca9\u58f2\u3055\u308c\u305f\u8fb2\u5834\uff1aSEK 3 300 000  -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/gard-sald-i-hoganas-priset-3-300-000-kronor",
            "pub_date": "2018-12-07 19:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "H\u00f6gan\u00e4s\u306e90\u5e73\u65b9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u5bb6\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u306b\u58f2\u5374 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/90-kvadratmeter-stort-hus-i-hoganas-salt-till-nya-agare",
            "pub_date": "2018-12-07 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "Fredriksdal\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8 - \u3053\u308c\u306f\u898b\u9003\u305b\u307e\u305b\u3093 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/julmarknad-pa-fredriksdal-det-har-far-du-inte-missa",
            "pub_date": "2018-12-05 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "F\u00f6rra \u00e5ret lockade den klassiska julmarknaden p\u00e5 Fredriksdal 23 000 bes\u00f6kare. P\u00e5 fredag, l\u00f6rdag och s\u00f6ndag \u00e4r det dags igen. Stefan Lindqvist \u00b7 F\u00f6lj skribent."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306b\u65b0\u3057\u3044\u5bb6\u5c4b -  4,220,000\u30af\u30ed\u30fc\u30cd\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-04/nya-agare-till-hus-i-helsingborg-4-220-000-kronor-blev",
            "pub_date": "2018-12-04 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "Str\u00f6velstorp\u306e60&#39;s house\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-07/ny-agare-till-60-talshus-i-strovelstorp",
            "pub_date": "2018-12-07 06:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5973\u6027\u306e\u5065\u5eb7\u306f\u793e\u4f1a\u306e\u8ab0\u306b\u3068\u3063\u3066\u3082\u6069\u6075\u3092\u53d7\u3051\u308b\u300d - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30b0\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-03/kvinnors-halsa-kommer-alla-i-samhallet-tillgodo",
            "pub_date": "2018-12-03 15:54:55 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "M\u00e5nga k\u00e4nda namn medverkar under kv\u00e4ll f\u00f6r kvinnors h\u00e4lsa i Helsingborg. \u2013 Vi hoppas att vi kan bidra med inspiration och kunskap, s\u00e4ger Alexandra Charles ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u65b0\u3057\u3044\u796d\u5178\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3092\u7d04\u675f\u3057\u307e\u3059 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30b0\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-03/ny-festival-utlovar-artister-i-varldsklass",
            "pub_date": "2018-12-03 10:27:26 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "I sommar har en ny festival premi\u00e4r. Bayside Festival kommer att h\u00e5llas p\u00e5 Pixlapiren i Helsingborg och blir en \u00e5rligt \u00e5terkommande tillst\u00e4llning. Bakom den st\u00e5r ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u304b\u3089\u306e\u6b6f\u79d1\u533b\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u8eab\u5206\u8a3c\u660e\u66f8\u3092\u5931\u3046\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u306b\u9a5a\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u30dc\u30ea\u30b0\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-03/tandlakare-fran-helsingborg-sa-oskicklig-att-han-kan-forlora",
            "pub_date": "2018-12-03 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "En tandl\u00e4kare med egen klinik p\u00e5 S\u00f6der har felbehandlat sina patienter s\u00e5 allvarligt att han borde fr\u00e5ntas sin tandl\u00e4karlegitimation. Det anser Inspektionen f\u00f6r ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u6d77\u5cb8\u7dda\u3068\u6c17\u5019\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6c17\u8c61\u5b66\u8005\u3084\u7814\u7a76\u8005\u3068\u306e\u30c8\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30fc - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30b0\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-03/talkshow-med-meteorologer-och-forskare-om-helsingborgs",
            "pub_date": "2018-12-03 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Tv-meteorologen P\u00e4r Holmgren deltog p\u00e5 tisdagskv\u00e4llen i en diskussion om framtidens utmaningar i form av \u00f6versv\u00e4mningar och kusterosion i Helsingborg och ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u30bf\u30a6\u30f3\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc -  SEK 6,225,000\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-03/nya-agare-till-radhus-i-helsingborg-6-225-000-kronor-blev",
            "pub_date": "2018-12-03 20:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "K\u00f6rbergs &quot;Lola&quot; toSk\u00e5ne - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30eaDagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-03/sverigeturne-for-korbergs-lola",
            "pub_date": "2018-12-03 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Under h\u00f6sten har Tommy K\u00f6rberg spelat transvestiten och showartisten Lola i f\u00f6rest\u00e4llningen med samma namn p\u00e5 Cirkus i Stockholm. Nu \u00e4r det klart att ..."
        },
        {
            "title": "\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u3001Landskrona 2019  -  Helsingborgs Dagblad\u306b\u306f\u5199\u771f\u796d\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/darfor-blir-det-ingen-fotofestival-i-landskrona-2019",
            "pub_date": "2018-12-05 14:12:08 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Landskrona foto arrangerar biennal ist\u00e4llet. Men \u00e5tminstone ett uppskattat inslag ser ut att \u00e5terkomma till sommaren. Magnus Arvidsson \u00b7 F\u00f6lj skribent."
        },
        {
            "title": "\u00c5storp -  Helsingborgs Dagblad\u3067\u589c\u843d\u3057\u305f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3068\u4e57\u7528\u8eca",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/lastbil-och-personbil-krockade-i-astorp",
            "pub_date": "2018-12-05 09:43:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Det var strax f\u00f6re klockan 10.30 som larmet om olyckan kom. Det r\u00f6rde sig om en lastbil som krockat med en personbil i korsningen Gamla v\u00e4gen och Fl\u00e4ktgatan ..."
        },
        {
            "title": "H\u00f6gan\u00e4s -  Helsingborgs Dagblad\u306e\u5c4b\u5916\u74b0\u5883\u306e\u3088\u3046\u306a\u5b50\u4f9b\u305f\u3061",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/sa-tycker-barnen-om-den-offentliga-utomhusmiljon-i-hoganas",
            "pub_date": "2018-12-05 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "B\u00e4ttre belysning, s\u00e4krare trafikl\u00f6sningar och fler bussar. Barnen i H\u00f6gan\u00e4s har f\u00e5tt tycka till om den offentliga utomhusmilj\u00f6n. \u2013 Vi \u00e4r supern\u00f6jda med alla ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e93\u5e73\u65b9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u5bb6\u304c\u65b0\u3057\u3044\u6240\u6709\u8005\u306b\u58f2\u5374\u3055\u308c\u305f - \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-03/93-kvadratmeter-stort-hus-i-helsingborg-salt-till-nya-agare",
            "pub_date": "2018-12-03 08:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "H\u00f6gan\u00e4sOmsorg\u306f\u8eab\u4f53\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u5bbf\u6cca\u65bd\u8a2d\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/hoganas-omsorg-far-avslag-boende-for-funktionsnedsatta",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "\u201dH\u00f6gan\u00e4s Omsorg har inte visat att det finns f\u00f6ruts\u00e4ttning att bedriva verksamheten med god kvalitet\u201d. Det skriver Inspektionen f\u00f6r v\u00e5rd och omsorg, Ivo, om det ..."
        },
        {
            "title": "Kattarp\u306e72\u5e73\u65b9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u5bb6\u304c\u58f2\u5374\u3055\u308c\u3001SEK 1,585,000  -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/72-kvadratmeter-stort-hus-i-kattarp-salt-for-1-585-000",
            "pub_date": "2018-12-06 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Denna text \u00e4r automatiskt genererad och baseras p\u00e5 uppgifter om lagfarter fr\u00e5n Fastighetsregistret. Det s\u00f6kbara arkivet med lagfarter hittar du p\u00e5 hd.se/lagfarter/ ..."
        },
        {
            "title": "Helsingborg\u3067\u81ea\u7136\u5199\u771f\u5bb6Bj\u00f6rnPersson  -  Helsingborgs Dagblad\u306e\u5c55\u89a7\u4f1a\u3092\u7d42\u3048\u305f",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-04/klart-med-utstallning-i-helsingborg-for-naturfotografen",
            "pub_date": "2018-12-04 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "N\u00e4sta \u00e5r \u00f6ppnas en j\u00e4tteutst\u00e4llning p\u00e5 Dunkers med bilder av Helsingborgsfotografen Bj\u00f6rn Persson. \u2013 Det k\u00e4nns otroligt kul, s\u00e4ger han. Stefan Lindqvist."
        },
        {
            "title": "Norra Vram\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8 -  Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-05/traditionsenlig-julmarknad-i-norra-vram",
            "pub_date": "2018-12-05 15:17:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30c0\u30b0\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "L\u00f6rdag och s\u00f6ndag 8 och 9 december ordnar Billesholmstraktens hembygdsf\u00f6rening julmarknad med lotteri, fika och f\u00f6rs\u00e4ljning i Norra Vrams pr\u00e4stg\u00e5rd."
        }
    ]
}