{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREY1ZHpSa0VnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;WE ARE NATIONAL&quot; Vucic and Cvijanovic: Serbia will always be a support to Republika Srpska - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/isti-smo-narod-vucic-i-cvijanoviceva-srbija-ce-uvek-biti-oslonac-republici-srpskoj/lt4crrt",
            "pub_date": "2018-12-04 13:38:40 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 primio je danas u Beogradu predsednicu Republike Srpske \u017deljku Cvijanovi\u0107, koja mu je prenela da je Srbija bila i bi\u0107e ..."
        },
        {
            "title": "Dodik: I will not be ikebana like a British queen - Evening News",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764586-Dodik-Necu-da-budem-ikebana-poput-britanske-kraljice",
            "pub_date": "2018-12-06 16:54:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Does Republika Srpska Dodik &#39;banned&#39;? - Radio Free Europe",
            "link": "https://www.slobodnaevropa.org/a/postaje-li-republika-srpska-dodikstan/29632302.html",
            "pub_date": "2018-12-02 09:00:01 GMT",
            "source_nm": "Radio Free Europe",
            "source_url": "https://www.slobodnaevropa.org",
            "desc": "U najnovijem Mostu Radija Slobodna Evropa razgovaralo se o tome da li je nakon raspada opozicije Dodik na putu da uspostavi apsolutnu vlast u Republici ..."
        },
        {
            "title": "NEW IN THE RS PARLIAMENT: Symbolics from Me\u0111a\u0161a | Republika Srpska - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764643-NOVO-U-PARLAMENTU-RS-Simbolika-iz-Medjasa",
            "pub_date": "2018-12-07 05:54:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Stolica koju su napravili aktivisti De\u010dje ambasade u Me\u0111a\u0161ima, koja je nadomak Bijeljine osnovana pre vi\u0161e od tri decenije, od danas \u0107e se nalaziti i u Narodnoj ..."
        },
        {
            "title": "Republika Srpska is military neutral - JMU Radio-Television of Vojvodina - Radio Television of Vojvodina",
            "link": "http://www.rtv.rs/sr_ci/region/republika-srpska-je-vojno-neutralna_972877.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:53:01 GMT",
            "source_nm": "Radio Television of Vojvodina",
            "source_url": "http://www.rtv.rs",
            "desc": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0442\u0430\u0440 \u0437\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043d\u043e\u0432\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0420\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d \u0412\u0438\u0448\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u043d\u043e \u043d\u0435\u0443\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0438\u0442\u0430\u045a\u0443 \u0447\u043b\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 ..."
        },
        {
            "title": ": Milorad Dodik: The Government of Republika Srpska will be elected between December 10 and 15 - New Serbian political thought",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/milorad-dodik-vlada-republike-srpske-bice-birana-izmedju-10.-i-15.-decembra.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:42:21 GMT",
            "source_nm": "New Serbian political thought",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u041d\u0421\u0414-\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u043e\u0447\u0435\u043a\u0443\u0458\u0435 \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0431\u0438\u0442\u0438 \u0431\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443 10. \u0438 15. \u0434\u0435\u0446\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430. \u041e\u043d \u0458\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0430\u043a\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 ..."
        },
        {
            "title": "RS Supreme Court: Suspect detained for attack on journalist - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764579-Vrhovni-sud-RS-Produzen-pritvor-osumnjicenom-za-napad-na-novinara",
            "pub_date": "2018-12-06 16:08:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Vrhovni sud Republike Srpske produ\u017eio je pritvor Marku \u010coli\u0107u (31), osumnji\u010denom za poku\u0161aj ubistva novinara BN televizije Vladimira Kova\u010devi\u0107a."
        },
        {
            "title": "Who is Mladen Milanovic Kaja officially the richest man of Republika Srpska: Merchant, builder, ktitor ... - Liberation",
            "link": "https://www.oslobodjenje.ba/vijesti/ekonomija-i-finansije/ko-je-mladen-milanovic-kaja-zvanicno-najbogatiji-covjek-republike-srpske-trgovac-graditelj-ktitor-415555",
            "pub_date": "2018-12-08 08:49:02 GMT",
            "source_nm": "Liberation",
            "source_url": "https://www.oslobodjenje.ba",
            "desc": "Mladen Milanovi\u0107 Kaja iz Mrkonji\u0107 Grada vjerovatno zvani\u010dno ima najvi\u0161e kapitala u Republici Srpskoj, bar po podacima koji su dostupni javnosti."
        },
        {
            "title": "AUTUMN TO THE HOLY SAUNA In Srpska on Thursday and Friday temperatures up to 15 degrees, and the real winter will be BEAUTIFUL - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/republika-srpska/jesen-do-svetog-save-u-srpskoj-u-cetvrtak-i-petak-temperature-do-15-stepeni-a-prave/lrwef32",
            "pub_date": "2018-12-03 14:31:55 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "U Srpskoj \u0107e pred kraj ove sedmice temperatura i\u0107i i do 15 stepeni Celzijusa, pokazuju prognoze meteorologa."
        },
        {
            "title": "FROM BELGIUM STIGLE TO COMPLETE: &quot;War is not over yet!&quot; - Evening News",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:763954-IZ-BELGIJE-STIGLE-PRETNjE-DODIKU-Rat-jos-nije-gotov",
            "pub_date": "2018-12-03 15:53:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Pored pretnji Dodiku i njegovoj porodici upu\u0107ene su i najgore psovke. O pretnjama su obave\u0161tene sve bezbednosne i nadle\u017ene slu\u017ebe."
        },
        {
            "title": "MILLIONS FOR PROTOCOLAR RULES What the UN Peoples&#39; Council and the Vice Presidents of the Republika Srpska imposed on the OHR - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/republika-srpska/milioni-za-protokolarne-uloge-cemu-sluzi-vece-naroda-i-potpredsednici-srpske-koje-je/mzfgyyw",
            "pub_date": "2018-12-03 19:27:11 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Na plate dvojice potpredsednika RS, te delegate u Ve\u0107u naroda Srpske, godi\u0161nje se potro\u0161i preko milion maraka, iako imaju tek protokolarnu ulogu i nemaju ..."
        },
        {
            "title": "Govedarica would be in the Council of the RS Republika Srpska - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764200-Govedarica-bi-u-Vece-naroda-RS",
            "pub_date": "2018-12-05 12:14:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Milovan Cicko Bjelica, potpredsednik SDS, o aktuelnoj situaciji u toj stranci: Mesto delegata u Ve\u0107u naroda RS, koje pri\u017eeljkuje Vukota Govedarica, sem ..."
        },
        {
            "title": "The election of the fourth vice-president caused a stir! | Republika Srpska - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764427-Izbor-cetvrtog-potpredsednika-izazvao-buru",
            "pub_date": "2018-12-05 19:49:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Narodna skup\u0161tina Republike Srpske izabrala rukovodstvo za naredne \u010detiri godine. Stanivukovi\u0107: Gra\u0111ane \u0107e to ko\u0161tati 400.000 KM."
        },
        {
            "title": "And membership turns back to the SDS! | Republika Srpska - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:763999-I-clanstvo-okrece-ledja-SDS-u",
            "pub_date": "2018-12-04 06:41:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Doboj nakon politi\u010dkog preokreta i raspu\u0161tanja Srpske demokratske stranke. Osim novoizabranih poslanika, partiju sada napu\u0161taju i mesni odbori."
        },
        {
            "title": "Even after the threat they do not give Dodik guard his - Evening News",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764198-Ni-posle-pretnji-ne-daju-da-Dodika-cuvaju-njegovi",
            "pub_date": "2018-12-05 07:20:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Sarajevo i Banjaluka nikako da se dogovore o obezbe\u0111enju srpskog \u010dlana Predsedni\u0161tva BiH. Vili\u0107: DKPT jedini nadle\u017ean za za\u0161titu. \u0106ulum: Dva na\u010dina za ..."
        },
        {
            "title": "FOR MILLION: Republika Srpska again blocked the accounts of the Indirect Taxation Authority of BiH? - Evening News",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764105-ZBOG-MILIONSKOG-DUGA-Republika-Srpska-ponovo-blokirala-racune-Uprave-za-indirektno-oporezivanje-BiH",
            "pub_date": "2018-12-04 13:15:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Republika Srpska ponovo je blokirala ra\u010dune Uprave za indirektno oporezivanje (UIO) BIH kako bi naplatila 28 miliona KM duga."
        },
        {
            "title": "VI\u0160KOVI\u0106 ON NATO IN BIH: Serbia&#39;s position - Vecernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:763998-VISKOVIC-O-NATO-U-BiH-Pratice-se-stav-Srbije",
            "pub_date": "2018-12-04 05:02:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Mandatar za sastav Vlade RS Radovan Vi\u0161kovi\u0107 istakao je da Srpska ima zvani\u010dni stav kada je re\u010d o \u010dlanstvu BiH u NATO i da u svemu prati Srbiju."
        },
        {
            "title": "DELEGATION OF SERBIAN ECONOMIC COMMITTEE IN BANJA LUKA: Improve economic cooperation - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764716-DELEGACIJA-PRIVREDNE-KOMORE-SRBIJE-U-BANjALUCI-Unaprediti-ekonomsku-saradnju",
            "pub_date": "2018-12-07 12:41:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Delegacija Privredne komore Srbije sa oko 40 privrednika, boravi u Banjaluci. S predstavnicima Privredne komore Srpske razgovarali su o modelima koji bi ..."
        },
        {
            "title": "Republika Srpska got new ministries | Republika Srpska - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764474-Republika-Srpska-dobila-nova-ministarstva",
            "pub_date": "2018-12-06 07:48:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Usvajanjem Zakona o republi\u010dkoj upravi po hitnom postupku okon\u010dana je prva posebna sednica Narodne skup\u0161tina Republike Srpske."
        },
        {
            "title": "General state of apathy in RS: Politicians are angry, citizens packing suitcases - Voice of America (VOA)",
            "link": "https://ba.voanews.com/a/textbooks-protests-12-06-2018/4689655.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:39:17 GMT",
            "source_nm": "Voice of America (VOA)",
            "source_url": "https://ba.voanews.com",
            "desc": "Dru\u0161tvena odgovornost i aktivnost gra\u0111ana klju\u010d promjena u BiH Jo\u0161 jedni op\u0161ti izbori su iza nas, kao i mogu\u0107nost da gra\u0111ani BiH odaberu politi\u010dke predstavnike koji \u0107e raditi u interesu dru\u0161tva i svih njenih gra\u0111ana. Odluku o tome ko \u0107e nas u naredne \u010detiri godine predstavljati na najvi\u0161im dr\u017eavnim funkcijama donijelo je tek ne\u0161to vi\u0161e od 50 posto gra\u0111ana BiH. I dok, iz godine u godinu, broj politi\u010dkih stranaka raste, tek povremeno pojavi se neka gra\u0111anska inicijativa ili pojedinci koji aktivno u\u010destvuju u brojnim pitanjima od op\u0161teg zna\u010daja za kompletno dru\u0161tvo. Oni isti\u010du da je svijest gr..."
        },
        {
            "title": "Dodik: I did not go to Sarajevo to be ikebana - Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/regioni/201812061118085372-dodik-zastava/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Srbija",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u201e\u041d\u0438\u0441\u0430\u043c \u043e\u0442\u0438\u0448\u0430\u043e \u0442\u0430\u043c\u043e \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430\u043c \u043f\u043b\u0430\u0442\u0443 \u0438 \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435\u043c \u0438\u043a\u0435\u0431\u0430\u043d\u0430. \u041f\u0440\u0430\u043a\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0459\u0435\u045a\u0430 \u0438\u043a\u0435\u0431\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0443 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0438\u043c \u0442\u0435\u043b\u0438\u043c\u0430 \u0431\u0438\u045b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430. \u041d\u0435 \u043e\u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0432\u0430\u043c \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0443 \u0411\u0438\u0425, \u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0430 \u0431\u0438\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043c\u043e \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0430\u043c \u0458\u0430\u201c, \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u043e\u043c \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0416\u0435\u0459\u043a\u043e\u043c \u0426\u0432\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b \u0443 \u0411\u0430\u045a\u0430\u043b\u0443\u0446\u0438. \u0418\u0441\u0442\u0430\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0441\u0435 \u0443\u0441\u0432\u0430\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0438\u0432\u043e\u0443 \u0411\u0438\u0425. \u0418\u043d\u0446\u043a\u043e: \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d \u043e \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438 \u0411\u0438\u0425 \u0458\u0430\u0441\u0430\u043d \u201e\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0443\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0430\u0448\u045b\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u0443\u0442\u0438\u043c \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0430\u043c\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u0434\u043e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0459\u0438\u0446\u0435, \u0438\u0430\u043a\u043e \u043f\u0438\u0448\u0435 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441..."
        },
        {
            "title": "How will Serbs prevent NATO from &quot;conquering&quot; Bosnia and Herzegovina - Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/analize/201812051118073779-bosna-i-hercegovina-nato-map-/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:25:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Srbija",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u041d\u043e\u0432\u0443 \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0443 \u0410\u043b\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0440\u0430\u043d\u043e \u0443\u0458\u0443\u0442\u0440\u0443 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0408\u0435\u043d\u0441 \u0421\u0442\u043e\u043b\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433. \u041e\u043d \u0458\u0435 \u0443\u043e\u0447\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043e \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u0438\u0442\u0443 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0459\u043d\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0447\u043b\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041d\u0410\u0422\u041e-\u0430 \u0443 \u0411\u0440\u0438\u0441\u0435\u043b\u0443 \u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0438\u043e \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u043e\u0432\u0430 \u0431\u0438\u0432\u0448\u0430 \u0458\u0443\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043d\u0443\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0447\u043b\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u041d\u0410\u0422\u041e (\u041c\u0410\u041f). \u201e\u041e\u0447\u0435\u043a\u0443\u0458\u0435\u043c \u0434\u0430 \u045b\u0435\u043c\u043e \u043e\u0434 \u0411\u0438\u0425 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0436\u0438\u0442\u0438 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0435\u0433 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430. \u0421\u0430\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043c\u0430 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u0430\u0442\u0435 \u043e\u0432\u0443 \u043f\u043e\u043d\u0443\u0434\u0443\u201c, \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0421\u0442\u043e\u043b\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433. \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0447\u043b\u0430\u043d \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u043d\u0430\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u0441\u0435 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043e \u0432\u043e\u0458\u043d\u043e\u0458 \u043d\u0435\u0443\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u0430 \u043d\u0435..."
        },
        {
            "title": "BiH got a green light for the NATO Membership Action Plan - Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/regioni/201812051118071389-bih-nato-zeleno-svetlo/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Srbija",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0417\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0443\u045a\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435 \u041c\u0410\u041f-\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043d\u0435\u043e \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b \u201e\u041a\u043b\u0438\u043a\u201c, \u0443 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443 \u0431\u0438\u045b\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0443\u0436\u0435\u043d\u043e \u0412\u0435\u045b\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0438\u0425, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0431\u043d\u043e \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0434\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0411\u0438\u0425, \u041e\u0440\u0443\u0436\u0430\u043d\u0435 \u0441\u043d\u0430\u0433\u0435, \u0430\u043b\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430, \u043d\u0430\u0432\u043e\u0434\u0438 \u0441\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0458\u0442\u0443. \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041d\u0410\u0422\u041e-\u0430 \u0408\u0435\u043d\u0441 \u0421\u0442\u043e\u043b\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0434\u0430 \u0441\u0443 \u0431\u0435\u0437\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0458\u0432\u0430\u0436\u043d\u0438\u0458\u0438 \u0437\u0430 \u041d\u0410\u0422\u041e, \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0411\u0438\u0425 \u0432\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d \u0434\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430\u043c\u0430 \u0430\u043b\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u0435 \u0438 \u0434\u0430 \u0443 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0443\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443 \u043f\u0443\u0442 \u043e\u0432\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0435 \u043a\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430\u043c\u0430. \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0447\u043b\u0430\u043d \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u043d\u0430\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u0441\u0435 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043e \u0432\u043e\u0458\u043d\u043e\u0458 \u043d\u0435\u0443\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u0430 ..."
        },
        {
            "title": "Dodik missed a meeting due to lack of flag RS - Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/regioni/201812051118070318-dodik-rs-sastanak-zastava/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:38:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Srbija",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u0458\u0435 \u043a\u0430\u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u043e\u0433 \u043d\u0430\u043f\u0443\u0448\u0442\u0430\u045a\u0430 \u043d\u0430\u0432\u0435\u043e \u0434\u0430 \u043d\u0438\u0441\u0443 \u0438\u0441\u043f\u0443\u045a\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438 \u0437\u0430 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435 \u0458\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0443 \u043d\u0438\u0458\u0435 \u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0430\u043a\u043d\u0443\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435. \u041e\u043d \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u043d\u0438\u043c\u0430 \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0411\u0438\u0425 \u043f\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0443 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0459\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0430 \u0435\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u045a\u0435\u043d \u0434\u0435\u043e \u0438 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0442\u043e\u043c\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0430\u043a\u043d\u0443\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0438 \u0420\u0422\u0420\u0421. \u201e\u0418\u043c\u0430\u0458\u0443\u045b\u0438 \u0443 \u0432\u0438\u0434\u0443 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0443 \u043e\u0432\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430\u043c\u0430 \u043d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u0438 \u0424\u0411\u0438\u0425, \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043d\u0430\u0452\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435, \u043a\u043e\u0458\u0443 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0432\u0440\u0434\u0438\u043e \u0423\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0441\u0443\u0434 \u0411\u0438\u0425. \u041f\u043e\u0448\u0442\u043e \u0442\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438 \u043d\u0438\u0441\u0443 \u0438\u0441\u043f\u0443\u045a\u0435\u043d\u0438, \u043c\u043e\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0438\u0458\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0443\u045b\u0435. \u0416\u0435\u043b\u0438\u043c \u0434\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0438\u043c. \u0414\u043e\u0448\u0430\u043e \u0441\u0430\u043c \u0434\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u0442\u0432\u0430..."
        },
        {
            "title": "Incko: Law on flag BiH clear - Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/regioni/201812051118075996-incko-bih/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:12:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Srbija",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0420\u0435\u0430\u0433\u0443\u0458\u0443\u045b\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u043e \u0448\u0442\u043e \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443\u045b\u0438 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u0440\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u043d\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043e \u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433 \u043e\u0434\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0438\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0418\u043d\u0446\u043a\u043e \u0458\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u201e\u0442\u043e \u0442\u0430\u0458 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d \u0438 \u0434\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433 \u043d\u0435\u043c\u0430\u201c. \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u0437\u0431\u043e\u0433 \u043d\u0435\u0438\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430\u045a\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0420\u0421 \u043d\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043e \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u043a (\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e) \u201e\u041c\u0438 \u0441\u043c\u043e \u0438\u0437\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438 \u0441\u043f\u0440\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0434\u0430 \u0441\u043c\u043e \u0438 \u0434\u0430\u0459\u0435 \u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0430\u0440\u0430\u0434\u045a\u0443 \u0441\u0430 \u0441\u0432\u0438\u043c \u0447\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425\u201c, \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0418\u043d\u0446\u043a\u043e, \u043f\u0440\u0435\u043d\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0443 \u0431\u043e\u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0458\u0438. \u0418 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0425\u0435\u0440\u043d\u0435 \u043a\u0430\u0437\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0443 \u0447\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0423\u041e \u041f\u0418\u0426 \u0441\u0430 \u0447\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u0443 \u0441\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0437\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0441\u043a..."
        },
        {
            "title": "NATO or uncertainty? - DW (English)",
            "link": "https://www.dw.com/sr/nato-ili-neizvesnost/a-46601131",
            "pub_date": "2018-12-05 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "DW (English)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Aktiviranje Akcionog plana za \u010dlanstvo (Membership Action Plan \u2013 MAP) je \u201eistorijski korak\u201c za Bosnu i Hercegovinu na njenom putu ka evroatlantskim sistemima bezbednosti. To je poruka ve\u0107ine zvani\u010dnika iz entiteta Federacije BiH, koji pozdravljaju poziv koji je NATO uputio BiH da realizuje prvi Godi\u0161nji nacionalni program. Lider Hrvatske demokratske zajednice (HDZ) i donedavni \u010dlan Predsedni\u0161tva BiH Dragan \u010covi\u0107, tim povodom se oglasio na svom Tviter-nalogu: \u201e\u017delim da iska\u017eem zadovoljstvo i pozdravim odluku saveznika nakon dana\u0161njeg ministarskog sastanka NATO u Briselu, gde je BiH pozvana d..."
        },
        {
            "title": "Vucic Cvijanovic: This is the most beautiful thing that can be heard - Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/politika/201812041118061208-vucic-cvijanovic-sastanak/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:42:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Srbija",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0426\u0432\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\u0435\u0432\u0430 \u0458\u0435 \u0412\u0443\u0447\u0438\u045b\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043d\u0435\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u0431\u0438\u045b\u0435 \u043e\u0441\u043b\u043e\u043d\u0430\u0446 \u0442\u043e\u043c \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c \u0435\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0443 \u0411\u0438\u0425, \u043a\u0430\u043e \u0438 \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u0443 \u045a\u043e\u0458 \u0438\u043c\u0430\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0440\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430. \u0412\u0443\u0447\u0438\u045b \u0458\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0442\u043e \u043d\u0430\u0458\u043b\u0435\u043f\u0448\u0435 \u0448\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0447\u0443\u0458\u0435 \u0438 \u0448\u0442\u043e, \u043a\u0430\u043a\u043e \u0458\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e, \u043d\u0430\u0448\u0438 \u0459\u0443\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0447\u0443\u0458\u0443. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0458\u0435 \u0426\u0432\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\u0435\u0432\u043e\u0458 \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430\u043e \u043d\u0430 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0443 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0436\u0435\u043b\u0435\u043e \u0458\u043e\u0458 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0443 \u0431\u0443\u0434\u0443\u045b\u0435\u043c \u0440\u0430\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0442\u043e\u0458 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0458\u0438. \u201e\u0416\u0435\u043b\u0438\u043c \u0434\u0430 \u043a\u0430\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0430\u0442\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0443 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0443, \u0434\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0452\u0430\u043d\u0438 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u0459\u043d\u0438, \u0434\u0430 \u0459\u0443\u0434\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u0459\u043d\u0438, \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0438, \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0438\u0458\u0438, \u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u043d\u0438\u0458\u0438, \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0458 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u043c\u0435\u201c, \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0412\u0443..."
        },
        {
            "title": "NATO has once again given the hand of BiH - Voice of America (VOA)",
            "link": "https://ba.voanews.com/a/nato-jo%c5%a1-jednom-pru%c5%beio-ruku-bih-/4685772.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:28:37 GMT",
            "source_nm": "Voice of America (VOA)",
            "source_url": "https://ba.voanews.com",
            "desc": "Nakon gotovo osam godina \u010dekanja BiH bi, prema najavama generalnog sekretara NATO-a Jensa Stoltenberga, mogla dobiti poziv za aktivaciju Akcionog plana za \u010dlanstvo u NATO-u (MAP). To podrazumijeva da \u0107e od BiH zatra\u017eiti izradu prvog godi\u0161njeg programa, te se ostavlja vlastima da odlu\u010de o ponudi. Ono \u0161to \u0107e uslijediti nakon \u0161to se za BiH odobri MAP jeste da \u0107e se o tome o\u010ditovati Predsjedni\u0161tvo BiH koje treba donijeti odluku o prihvatanju aktivacije. Potom \u0107e se raditi po godi\u0161njem nacionalnom programu koji je u slu\u010daju BiH ve\u0107 pripremljen. Potom se kroz nekoliko ciklusa provjerava i valoriz..."
        },
        {
            "title": "Pact against Serbia: Enver Hoxhaj&#39;s harsh talks in Croatia, Macedonia and Montenegro - Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/politika/201812011118032381-enver-hodzaj-pakt-protiv-srbije/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:46:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Srbija",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u201e\u0412\u0435\u0447\u0435\u0440\u045a\u0438 \u043b\u0438\u0441\u0442\u201c \u0443 \u043e\u043f\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0443, \u0443 \u0440\u0435\u0437\u0438\u043c\u0435\u0443 \u0434\u043e\u0433\u0430\u0452\u0430\u0458\u0430, \u043f\u043e\u0447\u0435\u0432\u0448\u0438 \u043e\u0434 \u043d\u0435\u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0433 \u043f\u043e\u043a\u0443\u0448\u0430\u0458\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0430 \u0443\u0452\u0443 \u0443 \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u043e\u043b, \u043f\u0440\u0435\u043a\u043e \u045a\u0438\u0445\u043e\u0432\u0435 \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0435 \u0434\u0430 \u201e\u0443\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0440\u0430\u0446\u201c \u0438 \u0443\u0432\u0435\u0434\u0443 \u0442\u0430\u043a\u0441\u0435 \u043e\u0434 100 \u043e\u0434\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0431\u0443 \u0438\u0437 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435, \u0434\u043e \u043a\u0430\u0441\u043d\u0438\u0458\u0435\u0433 \u0445\u0430\u043f\u0448\u0435\u045a\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0443 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0435 \u041c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u043d\u0430\u0432\u043e\u0434\u0438 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0420\u0430\u043c\u0443\u0448 \u0425\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430\u0458 \u0431\u0438\u043e \u0458\u0430\u0441\u0430\u043d \u043a\u0430\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043a\u0430\u0437\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0447\u0438\u045b \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0435 \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u0430\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a \u043e\u0441\u0438\u043c \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0438\u043b\u0435 \u0438 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d \u0434\u0430 \u0433\u0430 \u0458\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e \u0441\u0438\u043b\u043e\u043c \u043c\u043e\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u0438 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430. \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u0438\u0437\u0432\u043b\u0430\u0447\u0438 \u201e\u043a\u0440\u0443\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u201c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434 \u043e\u0434\u043b\u0443\u0447\u0443\u0458\u0443\u045b\u0443 \u0431\u0438\u0442\u043a\u0443 \u0437\u0430 \u041a\u043e\u0441\u043e..."
        }
    ]
}