{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREV6TlRGeEVnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 13:15:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Vukovar: Two of five Serbs in custody for alleged war crimes - Radio Television of Republika Srpska",
            "link": "https://rtrs.tv/vijesti/vijest.php?id=319122",
            "pub_date": "2018-12-07 13:52:52 GMT",
            "source_nm": "Radio Television of Republika Srpska",
            "source_url": "https://rtrs.tv",
            "desc": "\u0423 \u043f\u0440\u0438\u0442\u0432\u043e\u0440\u0443 \u0441\u0443 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438 \u0447\u0438\u0458\u0438 \u0441\u0443 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0438 \u041c.\u0418. \u0438 \u0412.\u0412, \u043e\u0434 \u043a\u043e\u0458\u0438\u0445 \u0458\u0435 \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u043e\u0441\u0443\u043c\u045a\u0438\u0447\u0435\u043d \u0437\u0430 \u0437\u043b\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0459\u0430\u045a\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0431\u0459\u0435\u043d\u0430 \u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0430, \u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u045a\u0435 ..."
        },
        {
            "title": "KUD &quot;UNA&quot; FROM THE NEW TOWN OF SUTRA IN BAC AT THE YEAR&#39;S CONCERT &quot;YOUNG&quot; | SRNA - Republic Of SRPSKA News Agency",
            "link": "http://www.srna.rs/novosti/649487/kud-una-iz-novog-grada-sutra-u-bacu-na-godisnjem-koncertu-mladosti.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 10:18:56 GMT",
            "source_nm": "Republic Of SRPSKA News Agency",
            "source_url": "http://www.srna.rs",
            "desc": "\u041d\u041e\u0412\u0418 \u0413\u0420\u0410\u0414, 7. \u0414\u0415\u0426\u0415\u041c\u0411\u0420\u0410 /\u0421\u0420\u041d\u0410/ - \u041a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0443\u043c\u0458\u0435\u0442\u043d\u0438\u0447\u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0448\u0442\u0432\u043e /\u041a\u0423\u0414/ \"\u0423\u043d\u0430\" \u0438\u0437 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433 \u0413\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u045b\u0435 \u043e\u0432\u043e\u0433 \u0432\u0438\u043a\u0435\u043d\u0434\u0430 \u0443 \u0411\u0430\u0447\u0443 \u0433\u0434\u0458\u0435 \u045b\u0435 \u0441\u0443\u0442\u0440\u0430 \u0431\u0438\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 ..."
        },
        {
            "title": "\u0160id: Plumbing in Privina Glava and Biki\u0107 Dolu - Radio Television of Vojvodina",
            "link": "http://www.rtv.rs/sr_ci/vojvodina/srem/sid-vodovod-u-privinoj-glavi-i-bikic-dolu_973234.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Television of Vojvodina",
            "source_url": "http://www.rtv.rs",
            "desc": "\u0417\u0432\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0443 \u0432\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0443 \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0435\u043d\u0438\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u0430 \u0448\u0438\u0434\u0441\u043a\u0435 \u043e\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435, \u0411\u0438\u043a\u0438\u045b \u0414\u043e \u0438 \u041f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0432\u0430, \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0441\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0458\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0437\u0430 ..."
        },
        {
            "title": "Sombor 24/7 - News - SOinfo.org",
            "link": "http://www.soinfo.org/vesti/tag/toni+bedalov/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:13:42 GMT",
            "source_nm": "SOinfo.org",
            "source_url": "http://www.soinfo.org",
            "desc": "Poslednji tre\u0107i skup posve\u0107en programskim sadr\u017eajima JMS Radio televizije Srbije odr\u017ean je u somborskoj \u017dupaniji. Foto 12370 Kako je re\u010deno u uvodu cilj ..."
        },
        {
            "title": "Two people arrested in Vukovar for war crimes - Cruiser",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/region/dvojici-uhapsenih-u-vukovaru-prijava-za-ratni-zlocin/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "Cruiser",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "Protiv dvojice hrvatskih dr\u017eavljana podneta je krivi\u010dna prijava zbog sumnje da su kao pripadinici srpskih paravojnih formacija po\u010dinili ratni zlo\u010din."
        },
        {
            "title": "US AND HORROR: Five Serbs taken from their homes early this morning for alleged war crimes in Vukovar in 1991! - republika.rs",
            "link": "http://www.republika.rs/svet/region/103676/sad-hrvati-petoro-srba-odvedeno-svojih-domova-rano-jutros-zbog-navodnih-ratnih-zlocina-vukovaru-godine",
            "pub_date": "2018-12-06 14:55:08 GMT",
            "source_nm": "republika.rs",
            "source_url": "http://www.republika.rs",
            "desc": "Hrvatski ministar unutra\u0161njih poslova Davor Bo\u017einovi\u0107 potvrdio je danas da je nekoliko osoba uhap\u0161eno zbog ratnih zlo\u010dina na podru\u010dju Vukovara, ali da sa ..."
        },
        {
            "title": "ANTISRPS HISTORY &quot;Vukovar arrests targeted Serbs&quot; - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/antisrpska-histerija-hapsenja-u-vukovaru-imaju-za-cilj-iseljavane-srba/hl393qm",
            "pub_date": "2018-12-07 17:57:28 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        }
    ]
}