{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1k0YkRsakVnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 13:42:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Protest of &quot;Yellow Vests&quot; in France - N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Svet/a442340/Protest-Zutih-prsluka-u-Francuskoj.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:22:30 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Serbia - Russia (European, Handball, Women): Moved from Saturday to Sunday at 18.00 Transfer RTS - Mondo",
            "link": "http://mondo.rs/a1150941/Sport/Ostali-sportovi/Srbija-Rusija-Evropsko-rukomet-zene-Pomereno-sa-subote-na-nedelju-u-18.00-prenos-RTS.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DEFENSE IN FRANCE: Grow tension, ultimatum for Macron - Evening News",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/planeta.299.html:764652-USTANAK-U-FRANCUSKOJ-Rastu-tenzije-ultimatum-za-Makrona",
            "pub_date": "2018-12-06 20:41:00 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "THE RESPONSE TO THE CRISIS The French government has abandoned the increase in fuel tax; &quot;Yellow waistcoats&quot;: You remember late - Blitz",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/odgovor-na-krizu-francuska-vlada-odustala-od-povecanja-poreza-na-gorivo-zuti-prsluci/nvwh60t",
            "pub_date": "2018-12-05 20:42:45 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Francuska vlada odustaje od pove\u0107anja poreza na gorivo u 2019. godini, koje je prethodno bilo suspendovano na \u0161est meseci, saop\u0161tio je ve\u010deras francuski ..."
        },
        {
            "title": "What&#39;s next for Serbia? It could not have been harder - host France and dangerous Russians! To repay the debt for two defeats - the Mozzart Sport",
            "link": "https://www.mozzartsport.com/ostali-sportovi/vesti/sta-dalje-za-srbiju-nije-moglo-teze-domacin-francuska-i-opasne-ruskinje-crnogorkama-vratiti-dug-za-dva-poraza/313378",
            "pub_date": "2018-12-04 22:44:51 GMT",
            "source_nm": "Mozzart Sport",
            "source_url": "https://www.mozzartsport.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": ": French police detain more than 700 high school students, fourth day of high school protest; students on their knees, shots shocked France - New Serbian political thought",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/francuska-policija-privela-vise-od-700-srednjoskolaca-cetvrtog-dana-gimnazijskih-protesta.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:16 GMT",
            "source_nm": "New Serbian political thought",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0432\u0438\u0448\u0435 \u043e\u0434 700 \u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430\u0446\u0430 \u0443 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0430\u043a, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u043e\u0433 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0441\u0443 \u043f\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e \u0431\u0438\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0436\u0435\u043d\u0438 \u0431\u0440\u043e\u0458\u043d\u0438\u043c ..."
        },
        {
            "title": "PARIS IN FLAME! France is considering introducing a state of emergency! Protests turned into STREET WAR! (VIDEO) | Pla - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/planeta/3165327/pariz-u-plamenu-francuska-razmatra-uvodjenje-vanrednog-stanja-protesti-prerasli-u-ulicni-rat-video",
            "pub_date": "2018-12-02 08:58:12 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "PARIZ - Francuska razmatra da uvede vanredno stanje da bi se spre\u010dilo ponavljanje jednog od najve\u0107ih nereda u poslednjih vi\u0161e od 10 godina, rekao je danas ..."
        },
        {
            "title": "RTS :: France, Emergency Shots - Radio Television Serbia",
            "link": "http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/2/svet/3345082/francuska-robija-po-hitnom-postupku.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "radio Television of Serbia",
            "source_url": "http://www.rts.rs",
            "desc": "\u0414\u0432\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430, \u043e\u0434 19 \u0438 22 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0441\u0443\u0452\u0435\u043d\u0438 \u0441\u0443 \u043d\u0430 \u0448\u0435\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0441\u0430\u043c \u043c\u0435\u0441\u0435\u0446\u0438 \u0437\u0430\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430, \u0458\u0435\u0440 \u0441\u0443 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u0430 \"\u0436\u0443\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0441\u043b\u0443\u043a\u0430\", \u0443 \u0441\u0443\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0443 ..."
        },
        {
            "title": "The French league has postponed five games for protest - Mondo",
            "link": "http://mondo.rs/a1150822/Sport/Fudbal/Francuska-liga-pet-utakmica-odlozeno-zbog-protesta.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:52:00 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": "Osim na \"Parku prin\u010deva\", gde je trebalo da se sastanu Pari sen \u017dermen i Monpelje, za vikend se ne\u0107e igrati fudbal na jo\u0161 \u010detiri prvoliga\u0161ka stadiona."
        },
        {
            "title": "DEMONSTRATIONS DO NOT REMOVE Protests in France continue, farmers and traders join - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/demonstranti-ne-odustaju-protesti-u-francuskoj-se-nastavljaju-pridruzuju-im-se-i/slvdew4",
            "pub_date": "2018-12-05 11:14:38 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Ustupci koje je francuski premijer Eduar Filip napravio u poku\u0161aju da obuzda nasilne proteste, koji ve\u0107 tri nedelje traju u Francuskoj, nisu smirili demonstrante, ..."
        },
        {
            "title": "EP FOR DAMA: France better than Denmark, Montenegro from Sweden - Sports Journal",
            "link": "http://www.zurnal.rs/rukomet/reprezentacija/73183/ep-za-dame-francuska-bolje-od-danske",
            "pub_date": "2018-12-06 19:17:36 GMT",
            "source_nm": "Sportski \u017durnal",
            "source_url": "http://www.zurnal.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "France: Today announces suspension of excise taxes - World - Daily newspaper - Today",
            "link": "https://www.danas.rs/svet/francuska-danas-najava-suspenzije-akciza/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:48:00 GMT",
            "source_nm": "Today",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Novine Mond i Frans info radio objavili su da \u0107e najavljeno pove\u0107anje akciza biti suspendovano nekoliko meseci. O\u010dekuje se da Filip saop\u0161ti i druge mere koje ..."
        },
        {
            "title": "Opposition Leader Demands Demonstration of Emergency in France - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/lider-opozicione-stranke-trazi-uvodenje-vanrednog-stanja-u-francuskoj/gtfksbm",
            "pub_date": "2018-12-05 16:06:58 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Lider najve\u0107e francuske opozicione stranke Republikanci zatra\u017eio je danas uvo\u0111enje vanrednog stanja u zemlji, jer se u subotu o\u010dekuju novi protesti \u017dutih ..."
        },
        {
            "title": "In France for now without a state of emergency - Radio Television of Serbia",
            "link": "http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/2/svet/3341005/francuska-razmatra-da-uvede-vanredno-stanje.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:36:00 GMT",
            "source_nm": "radio Television of Serbia",
            "source_url": "http://www.rts.rs",
            "desc": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0415\u043c\u0430\u043d\u0443\u0435\u043b \u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0443 \u0441\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u0438\u043c \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u043c\u0430 \u0438\u043f\u0430\u043a \u043d\u0438\u0458\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0440\u0430\u043e \u0443\u0432\u043e\u0452\u0435\u045a\u0435 \u0432\u0430\u043d\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433 \u0441\u0442\u0430\u045a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 ..."
        },
        {
            "title": "MACRON DISCOUNTS, BUT NOT PROTESTS: Fuel tax postponed, &quot;yellow vests&quot; still unhappy - Vecernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/planeta.299.html:764062-Francuska-vlada-suspenduje-takse-na-gorivo",
            "pub_date": "2018-12-04 07:57:00 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Zao\u0161travanje socijalne i politi\u010dke scene u Francuskoj i pored gesta vlasti. Mnogi \"\u017euti prsluci\" su odlu\u010dni da nastave bunt na ulici."
        },
        {
            "title": "Politika Online - France returns seized artworks to Benin - Politics",
            "link": "http://www.politika.rs/scc/clanak/417190/Francuska-vraca-zaplenjene-umetnine-u-Benin",
            "pub_date": "2018-12-03 13:53:00 GMT",
            "source_nm": "Politics",
            "source_url": "http://www.politika.rs",
            "desc": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0415\u043c\u0430\u043d\u0443\u0435\u043b \u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d \u0434\u043e\u043d\u0435\u043e \u0458e \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0443 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0411\u0435\u043d\u0438\u043d\u0443 \u201e\u0431\u0435\u0437 \u043e\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u045a\u0430\u201d \u0432\u0440\u0430\u0442\u0435 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0441\u0435 \u0443 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458\u0438\u043c\u0430 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u0435 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0435 \u043d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0435, ..."
        },
        {
            "title": "France Discusses the Introduction of an Emergency, the World Spooked by DRAMATIC SCENES FROM PARIS (PHOTO, VIDEO) - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/francuska-razmatra-uvodenje-vanrednog-stanja-svet-zaprepascen-dramaticnim-scenama-iz/fmjs74y",
            "pub_date": "2018-12-02 10:05:30 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Francuska razmatra da uvede vanredno stanje da bi se spre\u010dilo ponavljanje jednog od najve\u0107ih nereda u poslednjih desetak godina, rekao je danas portparol ..."
        },
        {
            "title": "RTS :: Makron nevertheless postpones visit to Serbia? - Radio Television of Serbia",
            "link": "http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/1/politika/3342360/makron-ipak-odlaze-posetu-srbiji.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:07:00 GMT",
            "source_nm": "radio Television of Serbia",
            "source_url": "http://www.rts.rs",
            "desc": "\u041e\u0447\u0435\u043a\u0443\u0458\u0435 \u0441\u0435 \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0435 \u0415\u043c\u0430\u043d\u0443\u0435\u043b \u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0447\u0438\u045b \u0438\u043c\u0430\u0442\u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440, \u0458\u0435\u0440, ..."
        },
        {
            "title": "France on the brink of emergency - N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Video/Info/a440741/Francuska-na-ivici-vanrednog-stanja.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:11:00 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Brutalni bilans ju\u010dera\u0161nje tre\u0107e protestne subote u Francuskoj. U nasilju i neredima koji su pratili demonstracije \"\u017eutih prsluka\" zbog pove\u0107anja poreza i cena ..."
        },
        {
            "title": "French capital turned into BOYNO POLE, hundreds arrested, demonstrators stealing POLICE SUSPENSION (PHOTO) - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/prestonica-francuske-pretvorena-u-bojno-polje-stotine-uhapsenih-demonstranti-kradu/ezxtev2",
            "pub_date": "2018-12-01 18:50:34 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Tokom protesta u Parizu danas su uhap\u0161ene najmanje 224 osobe, dok je dvadesetak stanica metroa zatvoreno, a u\u010desnici protesta ukrali su automatsku pu\u0161ku ..."
        },
        {
            "title": "People rise up, power in fear: Is a new French revolution (video) - a cruiser begins?",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/svet/narod-ustaje-vlast-u-strahu-zapocinje-li-nova-francuska-revolucija-video/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:58:00 GMT",
            "source_nm": "Cruiser",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "\u201eSkidali smo glave i za manje od ovoga\u201c. \u201eSru\u0161imo bur\u017eoaziju\u201c. \u201eMaj \u203268. \u2014 decembar 2018\u201c. Ovo su neki od grafita koje je \u0161efica pariskog dopisni\u0161tva ..."
        },
        {
            "title": "Due to the protest, six games in France have been postponed - Sportklub Serbia",
            "link": "http://sportklub.rs/Fudbal/Francuska/a260194-Zbog-protesta-odlozeno-sest-utakmica-u-Francuskoj.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sportklub Serbia",
            "source_url": "http://sportklub.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The French government gave up fuel tax increase in 2019. - Radio Television of Vojvodina",
            "link": "http://www.rtv.rs/sr_ci/evropa/francuska-vlada-odustala-od-povecanja-poreza-na-gorivo-2019._972960.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:55:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Television of Vojvodina",
            "source_url": "http://www.rtv.rs",
            "desc": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430 \u043e\u0434\u0443\u0441\u0442\u0430\u0458\u0435 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u0432\u0435\u045b\u0430\u045a\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0435\u0437\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0440\u0438\u0432\u043e \u0443 2019. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438, \u043a\u043e\u0458\u0435 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0442\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e \u0431\u0438\u043b\u043e \u0441\u0443\u0441\u043f\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0448\u0435\u0441\u0442 \u043c\u0435\u0441\u0435\u0446\u0438, \u0441\u0430\u043e\u043f\u0448\u0442\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430\u0441 ..."
        },
        {
            "title": "Mali\u0107i: France is the leader of visa liberalization - krstarica.com",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/malici-francuska-lider-protivnika-vizne-liberalizacije/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "krstarica.com",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "PRI\u0160TINA - Kosovski politi\u010dki anali\u010dar Agon Mali\u0107i rekao je za sajt Gazetametro da je Francuska bila najupornija zemlja da se Kosovu ne odobri vizna."
        },
        {
            "title": "Collapse over &quot;Yellow Ridge&quot;: France fears new protests, fuel on pumps WASHED - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/kolaps-zbog-zutih-prsluka-francuska-strahuje-od-novih-protesta-gorivo-na-pumpama/nwqxd4k",
            "pub_date": "2018-12-03 14:21:42 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Demonstranti iz pokreta \"\u017euti prsluci\" blokiraju pristup naftnim terminalima kompanije \"Total\" u Francuskoj i benzinske pumpe po\u010dinju da presu\u0161uju, rekao je ..."
        },
        {
            "title": "French government refuses to increase fuel tax in 2019 - News",
            "link": "https://vesti-online.com/komentari/719917/Vesti/Svet/Francuska-vlada-odustala-od-povecanja-poreza-na-gorivo-2019",
            "pub_date": "2018-12-05 20:36:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "\"Francuska vlada odustaje od pove\u0107anja poreza na gorivo u 2019. godini, koje je prethodno bilo suspendovano na \u0161est meseci\", saop\u0161tio je ve\u010deras francuski ..."
        },
        {
            "title": "France is considering introducing a state of emergency - News",
            "link": "https://www.vesti-online.com/komentari/719444/Vesti/Svet/Francuska-razmatra-da-uvede-vanredno-stanje",
            "pub_date": "2018-12-02 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Francuska razmatra da uvede vanredno stanje da bi se spre\u010dilo ponavljanje jednog od najve\u0107ih nereda u poslednjih vi\u0161e od 10 godina, rekao je danas ..."
        },
        {
            "title": "Kinsi moves to France after the 11th European Engagement - Sportklub Serbia",
            "link": "http://sportklub.rs/Kosarka/Francuska/a259887-Kinsi-se-seli-u-Francusku-po-11.-evropski-angazman.html",
            "pub_date": "2018-12-04 04:23:59 GMT",
            "source_nm": "Sportklub Serbia",
            "source_url": "http://sportklub.rs",
            "desc": "Ameri\u010dki ko\u0161arka\u0161 Tarens Kinsi novi je igra\u010d francuskog Di\u017eona."
        },
        {
            "title": "THIRD DEATH CASE Another person killed in protests in France - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/treci-smrtni-slucaj-jos-jedna-osoba-poginula-na-protestima-u-francuskoj/2q9x2px",
            "pub_date": "2018-12-02 13:45:45 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Jedna osoba je poginula tokom protesta \"\u017eutih prsluka\" u gradu Arlu na jugu Francuske, saop\u0161tila je danas policija."
        },
        {
            "title": "PROCURE RECOVERING RECORDS French police take children (12) out of school and forced them to SLEEP IN DVORI\u0160TE (VIDEO) - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/procureo-zapanjujuci-snimak-francuska-policija-izvela-decu-12-iz-skole-i-naterala-ih/gexxrww",
            "pub_date": "2018-12-07 18:51:20 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Francuska policija je ju\u010de uhapsila 153 osobe me\u0111u kojima i decu od 12 godina u jednoj srednjoj \u0161koli, nakon protesta. REKLAMA - \u2662 This *content* is free thanks ..."
        },
        {
            "title": "Violent power against France - CDM news",
            "link": "https://www.cdm.me/sport/rukomet/uzivo-crna-gora-francuska-2/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:31:00 GMT",
            "source_nm": "CDM news",
            "source_url": "https://www.cdm.me",
            "desc": "Rukometa\u0161ice Crne Gore pora\u017eene su od Francuske 25:20 u posljednjem kolu grupe B Evropskog prvenstva i glavnu rundu takmi\u010denja po\u010de\u0107e bez bodova."
        },
        {
            "title": "FRANCE DEMANTUJE &quot;There was no discussion on the introduction of the EXTERNAL SITUATION&quot; - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/francuska-demantuje-nije-bilo-razgovora-o-uvodenju-vanredne-situacije/sy8qlpn",
            "pub_date": "2018-12-02 17:05:35 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Francuski predsednik Emanuel Makron, premijer Eduard Filip i ministar unutra\u0161njih poslova Kristof Kastaner tokom dana\u0161njeg sastanka u Parizu nisu ..."
        },
        {
            "title": "FRANCE IS NOT ONLY PARIS Why are the citizens of the third-largest economy of Europe actually coming out on the streets and why are they BESNI? (PHOTO) - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/francuska-nije-samo-pariz-zasto-su-gradani-trece-najjace-ekonomije-evrope-zapravo/31w5p7f",
            "pub_date": "2018-12-06 14:27:18 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Predsednik Francuske Emanuel Makron suo\u010den je sa najve\u0107om krizom svog mandata, nakon tronedeljnih nasilnih protesta \u0161irom zemlje. Demonstranti ..."
        },
        {
            "title": "The French government suspended the decision to increase FUEL - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/francuska-vlada-suspenduje-odluku-o-poskupljenju-goriva/2zf8dc5",
            "pub_date": "2018-12-04 07:43:14 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Vlada Francuske odlu\u010dila je da suspenduje odluku o poskupljenju goriva, zbog kojih se proteklih dana odr\u017eavali protesti \"\u017eutih prsluka\"."
        }
    ]
}