{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0wTldnU0FuTnlLQUFQAQ?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 14:25:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u0160AMAR PRISTINA FROM BERLIN: The German government says it&#39;s not the time for the Kosovo Army News | Kurir - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168815/samar-pristini-iz-berlina-nemacka-vlada-porucila-da-nije-vreme-za-vojsku-kosova",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:50 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u0160timung-boycott: Germany, the only country where fans are still asking - Mozzart Sport",
            "link": "https://www.mozzartsport.com/fudbal/vesti/stimung-bojkot-nemacka-jedina-zemlja-gde-se-navijaci-jos-pitaju/313352",
            "pub_date": "2018-12-04 18:22:30 GMT",
            "source_nm": "Mozzart Sport",
            "source_url": "https://www.mozzartsport.com",
            "desc": "Tradicija duga ve\u0107 \u010detvrt veka s obzirom da se prva utakmica ponedeljkom u Cvajti odigrala 18. oktobra 1993. izme\u0111u Sankt Paulija i Bohuma. Ali iako sve to ..."
        },
        {
            "title": "DEPARTURE OF MERKEL&#39;S, END OF ONE ERA: GERMANY CDU tomorrow chooses its successor, and here&#39;s how ANGELA moved Co-Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/planeta/3168249/odlazak-merkelove-kraj-jedne-ere-nemacka-cdu-sutra-bira-njenog-naslednika-a-evo-kako-je-angela-pomerila-konzervativce-ka-centru",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:57 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Germany considers it not a moment to form the Kosovo Army - Politika",
            "link": "http://www.politika.rs/scc/clanak/417572/Nemacka-smatra-da-nije-trenutak-za-formiranje-vojske-Kosova",
            "pub_date": "2018-12-07 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "Politics",
            "source_url": "http://www.politika.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Germany supports Serbia with more than 1.8 billion euros in 18 years - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/biznis/vesti/nemacka-podrzala-srbiju-sa-vise-od-18-milijardi-evra-za-18-godina/4fd42cr",
            "pub_date": "2018-12-05 17:09:54 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "GERMAN OBERTECH LOOKS FOR NON-CONTRIBUTORS FROM SERBIA: EUR 9 million given for training, work has much more than l - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/planeta/3166109/nemacka-oberucke-docekuje-negovatelje-iz-srbije-9-miliona-evra-odvajaju-za-obuku-posla-ima-mnogo-vise-nego-ljudi-posrednici-masno-zaradjuju",
            "pub_date": "2018-12-03 15:38:45 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Nema\u010dki ministar zdravstva Jens \u0160pan najavio je poja\u010dano useljavanje ljudi koji se bave negom sa zapadnog Balkana kako bi smanjio nesta\u0161icu te struke u ..."
        },
        {
            "title": "Merkel: Germany owes much to George Bush the Elderly - Politics",
            "link": "http://www.politika.rs/scc/clanak/417087/Merkel-Nemacka-mnogo-duguje-Dzordzu-Busu-starijem",
            "pub_date": "2018-12-02 06:04:00 GMT",
            "source_nm": "Politics",
            "source_url": "http://www.politika.rs",
            "desc": "\u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0410\u043d\u0433\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b \u0458\u0435 \u043e\u0434\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0430\u0441\u0442 \u0431\u0438\u0432\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0421\u0410\u0414 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0443 \u0411\u0443\u0448\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435\u043c, \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u0443\u043c\u0440\u043e \u0443 95. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438, \u0438 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432 ..."
        },
        {
            "title": "The mistakes cost a lot, neither can Germany search for Kaliningrad - krstarica.com",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/greske-skupo-kostaju-ni-nemacka-ne-moze-da-trazi-kalinjingra/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:38:00 GMT",
            "source_nm": "krstarica.com",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - Gre\u0161ke koje smo pravili po pitanju KiM i pogre\u0161ne politi\u010dke odluke skupo nas ko\u0161taju, istakao je danas predsednik Aleksandar Vu\u010di\u0107. Vu\u010di\u0107 je."
        },
        {
            "title": "Germany: 2.1 billion overtime hours, half of unpaid - Cruiser",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/ekonomija/nemacka-21-milijarde-prekovremenih-sati-polovina-neplacena/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:00 GMT",
            "source_nm": "Cruiser",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BERLIN - Zaposleni u Nema\u010dkoj su tokom pro\u0161le godine bili prinu\u0111eni da na radnom mestu provedu mnogo du\u017ee vremena od regularnog i \"nagomilali\" su vi\u0161e ..."
        },
        {
            "title": "Zindelfingen celebrates the title - News",
            "link": "https://vesti-online.com/NASI-LJUDI/Nemacka/719726/Zindelfingen-slavi-titulu",
            "pub_date": "2018-12-05 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "Zindelfingen slavi titulu Pobednik 13. de\u010dje savezne smotre srpskih folklora Nema\u010dke je Srpski kulturni centar Zindelfingen koji je pesmama i igrama iz doline ..."
        },
        {
            "title": "Germany approved two billion euros for cleaner air - Today",
            "link": "https://www.danas.rs/svet/nemacka-odobrila-dve-milijarde-evra-za-cistiji-vazduh/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:31:59 GMT",
            "source_nm": "Today",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Vlada Nema\u010dke danas je odobrila gotovo dve milijarde evra pomo\u0107i nema\u010dkim gradovima u okviru borbe za \u010distiji vazduh, saop\u0161teno je nakon sastanka u ..."
        },
        {
            "title": "GERMAN PRESS RELEASE: Macron seen as a strict father, will not listen to it! | Planet | Kurir - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/planeta/3166651/nemacka-stampa-o-zutim-prslucima-makrona-vide-kao-strogog-oca-nece-ga-poslusati",
            "pub_date": "2018-12-04 12:38:07 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Nema\u010dki Frankfurter algemajne cajtung (FAZ-FAC), povodom eskalacije protesta u Parizu oko pove\u0107anja takse na gorivo, pi\u0161e da bi u jednoj evropskoj zemlji ..."
        },
        {
            "title": "Sport / Football / &quot;Germany from second and Serbia from third hat would make work hard for us&quot; - News",
            "link": "https://vesti-online.com/Sport/Fudbal/719536/Nemacka-iz-drugog-i-Srbija-iz-treceg-sesira-bi-nam-otezali-posao",
            "pub_date": "2018-12-02 20:47:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "On je istakao da kod nekih manjih dr\u017eava, kada igraju protiv ja\u010dih, motivacije uvek ima na pretek. Engleski selektor je rekao da o\u010dekuje uzbudljivih narednih 18 ..."
        }
    ]
}