{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE0xWm1KZkVnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 12:16:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "DIRECTORS OF DIPLOMACY BREAKFAST Da\u010di\u0107 confirms: Madagascar withdraws Kosovo&#39;s recognition | News | Kurir - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168565/krupni-koraci-srpske-diplomatije-dacic-potvrdio-i-madagaskar-povukao-priznanje-kosova",
            "pub_date": "2018-12-07 10:36:18 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;THE FIRST WAY CLEARLY MISSING THEIR FAILS&quot; Pristina claims that they have been recognized by 116 countries, and Dacic for - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/prvi-put-su-jasno-vidljive-njihove-lazi-pristina-tvrdi-da-ih-je-priznalo-116-zemalja/mdfp2yx",
            "pub_date": "2018-12-06 09:13:59 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "FAIR IN THE ASSEMBLY Jovanovic: Dacic is a gypsy! Ivica: \u010ceda krizira! | News | Kurir - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3166885/jovanovic-dacic-je-djilkosivica-ceda-krizira",
            "pub_date": "2018-12-05 08:18:52 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "O\u0161tro! Lider LDP opet napao \u0161efa srpske diplomatije zbog pitanja Kosova, na \u0161ta mu ovaj nije ostao du\u017ean."
        },
        {
            "title": "Da\u010di\u0107: We are concerned that Albania does not promote Kosovo in the OSCE - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/dacic-zabrinuti-smo-da-albanija-ne-promovise-kosovo-u-oebs-u/3sr8gpq",
            "pub_date": "2018-12-06 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DA\u010cI\u0106 FOR &quot;NEWS&quot;: Solomon Islands withdrew recognition of Kosovo - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763802-DACIC-ZA-NOVOSTI-Solomonska-ostrva-povukla-priznanje-Kosova",
            "pub_date": "2018-12-02 19:59:00 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Solomonska ostrva su povukla priznanje Kosova, saznaje Koha, i to uz naglasak da je po prvi put to u\u010dinjeno javno."
        },
        {
            "title": "IVICA DA\u010cI\u0106: The idea of \u200b\u200bdemarcating Serbs and Albanians is not put aside! Possible border change | Ve - Courier",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3165267/ivica-dacic-ideja-o-razgranicenju-srba-i-albanaca-nije-stavljena-po-strani-moguca-i-promena-granica",
            "pub_date": "2018-12-01 22:39:00 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "On je rekao da je status kvo nemogu\u0107e stanje koji bi rezultirao nestankom Srba sa Kosova i Metohije i oduzimanju srpske verske i kulturne ba\u0161tine na Kosovu."
        },
        {
            "title": "Dacic at the UN Conference: Serbia has taken steps to meet the requirements of Chapter 27 - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/dacic-na-konferecniji-un-srbija-preduzela-korake-za-ispunjenje-zahteva-poglavlja-27/tryntzg",
            "pub_date": "2018-12-04 10:38:13 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Ministar spoljnih poslova Ivica Da\u010di\u0107 istakao je danas da je Srbija preduzela odlu\u010dne korake kako bi ispunila zahtevi iz Poglavlja 27 u pregovorima o pristupanju ..."
        },
        {
            "title": "Dacic: Serbia is a significant point on the route &quot;Pojas i put&quot; - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763865-Dacic-Srbija-znacajna-tacka-na-ruti-Pojas-i-put",
            "pub_date": "2018-12-03 10:07:00 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Odnosi Srbije i Kine, koje karakteri\u0161e sveobuhvatno strate\u0161ko partnerstvo i intenzivan politi\u010dki dijalog, na najvi\u0161em su nivou u istoriji i omogu\u0107ili su Srbiji da bude ..."
        },
        {
            "title": "DA\u010cI\u0106 AND PALMA PLAYED VLA\u0160KO KOLO: How about Serbia towards Serbia and towards them (VIDEO) - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763714-DACIC-I-PALMA-IGRALI-VLASKO-KOLO-Kako-neki-prema-Srbiji-tako-Srbija-prema-njima-i-tacka-VIDEO",
            "pub_date": "2018-12-02 12:34:00 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Koalicija \u201eIvica Da\u010di\u0107 \u2013 Socijalisti\u010dka partija Srbije - Jedinstvena Srbija \u2013 Dragan Markovi\u0107 Palma\u201c , odr\u017eala je konvenciju u prepunom Domu kulture u Kladovu."
        },
        {
            "title": "Da\u010di\u0107 from the youth got support for the candidacy - Alo!",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/dacic-od-omladine-dobio-podrsku-za-kandidaturu/199624/vest",
            "pub_date": "2018-12-02 19:51:00 GMT",
            "source_nm": "Hello!",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "U Kragujevcu je odr\u017ean dvodnevni seminar Socijalisti\u010dke omladine Srbije na kom su se mladim socijalistima, pored predsednika Socijalisti\u010dke omladine Srbije ..."
        },
        {
            "title": "Dacic: What Pristina has to deny, they themselves published a note sent by Solomon Islands - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/dacic-sta-ima-pristina-da-demantuje-sami-su-objavili-notu-koju-su-poslala-solomonska/44sksyv",
            "pub_date": "2018-12-03 11:23:07 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Solomonska ostrva su 11. dr\u017eava koja je povukla priznanje nezavisnosti Kosova, tako da Pri\u0161tina nema osnova da me demantuje, ka\u017ee ministar spoljnih ..."
        },
        {
            "title": "Dacic and Ambassador of the Republic of Korea: Relations between the two countries are very good - N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441525/Dacic-i-ambasador-Republike-Koreje-Odnosi-dve-zemlje-veoma-dobri.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:42:00 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Ministar spoljnih poslova Ivica Da\u010di\u0107 primio je novoimenovanog ambasadora Republike Koreje u Beogradu \u010coe Hjong-\u010dana, koji je predao akreditivna pisma ..."
        },
        {
            "title": "Dacic: Every day we are closer to the disappearance of everything Serbian to KiM - News",
            "link": "https://vesti-online.com/komentari/719440/Vesti/Srbija/Dacic-Svaki-dan-smo-blizi-nestajanju-svega-srpskog-na-KiM",
            "pub_date": "2018-12-02 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "O\u010dekujem da \u0107e me\u0111unarodni pritisak, pre svega od Zapada, naterati Pri\u0161tinu da povu\u010de ne\u010duvenu odluku o pove\u0107anju taksi za robu iz Srbije, izjavio je ministar ..."
        },
        {
            "title": "And Madagascar withdrew recognition of Kosovo - Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/politika/201812071118089000-madagaskar-kosovo/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:59:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Srbija",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0414\u0430\u0447\u0438\u045b: \u0423\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e \u043c\u0430\u045a\u0435 \u043e\u0434 100 \u0437\u0435\u043c\u0430\u0459\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0435 \u0441\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b\u0435 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e \u201e\u0414\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438 \u0441\u043c\u043e \u043d\u043e\u0442\u0443 \u043e\u0434 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0459\u043d\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u041c\u0430\u0434\u0430\u0433\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430, \u0443 \u043a\u043e\u0458\u043e\u0458 \u043d\u0430\u0441 \u043e\u0431\u0430\u0432\u0435\u0448\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u0458\u0435 5. \u0434\u0435\u0446\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0434\u0430\u0433\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0434\u043e\u043d\u0435\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0443 \u043e \u043f\u043e\u0432\u043b\u0430\u0447\u0435\u045a\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u045a\u0430 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u201c, \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0432\u0438 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0418\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0414\u0430\u0447\u0438\u045b \u0422\u0430\u043d\u0458\u0443\u0433\u0443. \u041e\u043d \u0458\u0435 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u041c\u0430\u0434\u0430\u0433\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0434\u0432\u0430\u043d\u0430\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0443\u043a\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u045a\u0435 \u0458\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0435 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430."
        },
        {
            "title": "Dacic: Serbia worried that Albania does not promote Kosovo to the OSCE - Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/politika/201812061118083559-dacic-albanija-kosovo-oebs/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:41:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Srbija",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0414\u0430\u0447\u0438\u045b \u0443\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0458\u0435 \u043d\u0430 25. \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0443 \u041e\u0415\u0411\u0421-\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0441\u0435 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0443 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0443. \u0422\u0438\u043c\u043e\u0442\u0438 \u041b\u0435\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0438\u0452\u0430: \u0423 2019. \u043e\u0447\u0435\u043a\u0443\u0458\u0435\u043c \u0434\u0440\u0430\u043c\u0443 \u043d\u0430 \u041a\u0438\u041c, \u0443 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0438, \u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0447\u0438\u0442\u043e \u0443 \u0411\u0438\u0425 (\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e) \u041e\u043d \u0441\u0435 \u043e\u0441\u0432\u0440\u043d\u0443\u043e \u043d\u0430 \u0458\u0443\u0447\u0435\u0440\u0430\u0448\u045a\u0443 \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0443 \u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u041e\u0415\u0411\u0421-\u0443 \u0442\u043e\u043a\u043e\u043c 2020. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435. \u041d\u0438\u0458\u0435 \u0442\u0430\u0458\u043d\u0430, \u043a\u0430\u043a\u043e \u043a\u0430\u0436\u0435, \u0434\u0430 \u0441\u0443 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u0438 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0443 \u0432\u0435\u0437\u0438 \u0441\u0430 \u043f\u0438\u0442\u0430\u045a\u0435\u043c \u0458\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0435 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0434\u0438\u0458\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u043e \u0441\u0443\u043f\u0440\u043e\u0442\u043d\u0435. \u201e\u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u0437\u0431\u043e\u0433 \u0442\u043e\u0433\u0430, \u0430 \u0438\u043c\u0430\u0458\u0443\u045b\u0438 \u0443 \u0432\u0438\u0434\u0443 \u0440\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u0435 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0443 \u043e\u0432\u043e\u0458 \u0446\u0435\u045a\u0435\u043d\u043e\u0458 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0438, \u0438\u0437\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0430 \u0437\u0430\u0431\u0440\u0438\u043d\u0443\u0442\u043e\u0441\u0442 \u0434\u0430 \u0431\u0438 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 \u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0458\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443\u045b\u0435\u0433 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u043e\u0446\u0438\u0458\u0443 \u0458\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e ..."
        },
        {
            "title": "Dacic: Serbia is a significant point on the route &quot;Pojas i put&quot; - Sputnik Srbija",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/ekonomija/201812031118047854-dacic-kina-pojas/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Srbija",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0414\u0430\u0447\u0438\u045b \u0458\u0435, \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u043e\u043c \u0441\u0442\u043e\u043b\u0443 \u201e\u041f\u043e\u0458\u0430\u0441 \u0438 \u043f\u0443\u0442\u201c \u0443 \u0421\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435, \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 \u0458\u0435\u0434\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u0445 \u0437\u0435\u043c\u0430\u0459\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u043e\u0434 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u045a\u0430 2013. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u043f\u0443\u043d\u043e\u0458 \u043c\u0435\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u0443 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0443\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430\u0442\u0438\u0432\u0443 \u201e\u041f\u043e\u0458\u0430\u0441 \u0438 \u043f\u0443\u0442\u201c. \u041e\u043d \u0458\u0435 \u043d\u0430\u0432\u0435\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0443 \u0433\u0435\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0448\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0430\u0458 \u0438 \u0438\u0437\u0432\u0430\u043d\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0438 \u0441\u0430 \u041a\u0438\u043d\u043e\u043c \u043e\u043c\u043e\u0433\u0443\u045b\u0438\u043b\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0438 \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0458\u043d\u0430 \u0442\u0430\u0447\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0442\u0438 \u201e\u041f\u043e\u0458\u0430\u0441 \u0438 \u043f\u0443\u0442\u201c, \u0443\u043a\u0459\u0443\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0443 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0431\u0440\u043e\u0458 \u043f\u0440\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0433\u0430 \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0458\u0435\u043a\u0430\u0442\u0430. \u201e\u041f\u0440\u0435\u043a\u043e \u041f\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0443\u0442\u0430 \u0441\u0432\u0438\u043b\u0435 \u0437\u0430 21. \u0432\u0435\u043a \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 \u045b\u0435, \u0438\u0430\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0430, \u0431\u0438\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0430 \u041a\u0438\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043a\u043e \u0418\u043d\u0434\u0438\u0458\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0415\u0433\u0435\u0458\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043c\u043e\u0440\u0430, \u043e\u0434 \u043b\u0443\u043a\u0435 \u041f\u0438\u0440\u0435\u0458, \u043f\u0440\u043e\u0458\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u043d\u0435 ..."
        },
        {
            "title": "EU exerts pressure on Serbia over war crimes - DW (English)",
            "link": "https://www.dw.com/hr/eu-vr%C5%A1i-pritisak-na-srbiju-zbog-odnosa-prema-ratnim-zlo%C4%8Dinima/a-46536125",
            "pub_date": "2018-12-01 17:01:00 GMT",
            "source_nm": "DW (English)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Rezolucija Europskog parlamenta o Srbiji, prije svega amandman o Srebrenici, uzburkali su duhove u Beogradu. \u010citava tema se zapravo pretvorila u raspravu o pravno-politi\u010dkoj terminologiji, ili jo\u0161 preciznije kako bi politi\u010dari u javnom govoru trebali tretirati temu genocida i ratnih zlo\u010dina. I dok postoje glasovi koji poku\u0161avaju fokus umjesto na Srebrenicu usmjeriti na sve ono \u0161to je pozitivno za Srbiju u samoj rezoluciji, tema sou\u010davanja s nedavnom pro\u0161lo\u0161\u0107u ipak je dobila daleko vi\u0161e pa\u017enje. Ve\u0107ina srpskih medija taj amandman, koji je u Beogradu protuma\u010den kao novi uvjet za ulazak u Evrop..."
        }
    ]
}