<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Александар Чепурин - Најновије - Google вести</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEZ0ZG5KeFlqVnVFZ0p6Y2lnQVAB?hl=sr&amp;gl=RS&amp;ceid=RS:sr</link><language>sr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:16:04 GMT</lastBuildDate><description>Google вести</description><item><title>ČEPURIN ZA "NOVOSTI": Haradinajev tekst prava karikatura | Politika - Вечерње Новости</title><link>http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763366-CEPURIN-ZA-NOVOSTI-Haradinajev-tekst-prava-karikatura</link><guid isPermaLink="false">CBMifGh0dHA6Ly93d3cubm92b3N0aS5ycy92ZXN0aS9uYXNsb3ZuYS9wb2xpdGlrYS9ha3R1ZWxuby4yODkuaHRtbDo3NjMzNjYtQ0VQVVJJTi1aQS1OT1ZPU1RJLUhhcmFkaW5hamV2LXRla3N0LXByYXZhLWthcmlrYXR1cmHSAQA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763366-CEPURIN-ZA-NOVOSTI-Haradinajev-tekst-prava-karikatura" target="_blank"&gt;ČEPURIN ZA "NOVOSTI": Haradinajev tekst prava karikatura | Politika&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вечерње Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aleksandar Čepurin, za "Novosti", oštro osudio tvrdnje premijera iz Prištine iznete u "Vašington postu". Ambasador demantuje da Vučić uz podršku Moskve nudi ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.novosti.rs">Вечерње Новости</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/c1q11c9nl8KruZLzh2q5f8gdckn9h3HVxZE0fqdtrOeUnG2HuTFGqslDu1Ed-7Ic-wi15kv-zExX5QBEwu_6B8bJXylPf-9ayNG4jCTaOCGKmzRFBEEjCeiPSYAvwMm86pZEY40=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Чепурин: Тврдње Харадинаја су обична карикатура и апсурд - Радио Телевизија Србије</title><link>http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/1/politika/3339234/cepurin-tvrdnje-haradinaja-su-obicna-karikatura-i-apsurd.html</link><guid isPermaLink="false">CBMieGh0dHA6Ly93d3cucnRzLnJzL3BhZ2Uvc3Rvcmllcy9jaS9zdG9yeS8xL3BvbGl0aWthLzMzMzkyMzQvY2VwdXJpbi10dnJkbmplLWhhcmFkaW5hamEtc3Utb2JpY25hLWthcmlrYXR1cmEtaS1hcHN1cmQuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/1/politika/3339234/cepurin-tvrdnje-haradinaja-su-obicna-karikatura-i-apsurd.html" target="_blank"&gt;Чепурин: Тврдње Харадинаја су обична карикатура и апсурд&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радио Телевизија Србије&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Руски амбасадор у Београду Александар Чепурин оштро је осудио тврдње косовског премијера Рамуша Харадинаја изнете у "Вашингтон посту" да ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rts.rs">Радио Телевизија Србије</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/62SOuV9vXBKlCbvv7z8IRmVkeXE_Zdp-2F4zpxUzxyZcsxiw6TsUcV5Fo6IPadOySMs6mGiRpuWIc4w2IRfRqgMVig-Gv_12nu3_rcd2GOtc9af_bA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Čepurin: Istorija je jača od ceremonije u Parizu - Blic</title><link>https://www.blic.rs/vesti/politika/cepurin-istorija-je-jaca-od-ceremonije-u-parizu/y6mvj7j</link><guid isPermaLink="false">CBMiWmh0dHBzOi8vd3d3LmJsaWMucnMvdmVzdGkvcG9saXRpa2EvY2VwdXJpbi1pc3RvcmlqYS1qZS1qYWNhLW9kLWNlcmVtb25pamUtdS1wYXJpenUveTZtdmo3atIBAA</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blic.rs/vesti/politika/cepurin-istorija-je-jaca-od-ceremonije-u-parizu/y6mvj7j" target="_blank"&gt;Čepurin: Istorija je jača od ceremonije u Parizu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blic&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ruski ambasador u Beogradu Aleksandar Čepurin izjavio je povodom skandala oko rasporeda sedenja u Parizu na svečanom obeležavanju 100 godina od ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blic.rs">Blic</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/oA0K-p2PAcpPSoj3Rr-xnbRO93OHwKqMNUPIkGT5Gzc7U5jRbj0ZKnOlwIiOyIVYL-JxfpQe_Ho46-CD8Icq8XAby7rtUbFE8xP8njd8j0QdvdWciG-U518dLBp13GG_jHd-K8-aVJquNiyjS3rIWm2QbR4j5poBUvfACQMZGD5a9sGoq5s7d9AfGRUhgx87gmxbYtMSbm5Ddq6DMDMaZokkAR1zt3D3Lmpb6x0ij4VC_S8w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Чепурин: Ако Београд прихвати разграничење за Косово, нема разлога да Москва буде против - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/intervju/201812051118070903-Cepurin-Kosovo-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiLLFo68B96EJn1vk6rZ1QqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/intervju/201812051118070903-Cepurin-Kosovo-/" target="_blank"&gt;Чепурин: Ако Београд прихвати разграничење за Косово, нема разлога да Москва буде против&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Одлука о КиМ требало би да буде донета без уцењивања Београда, на основама и уз поштовање Резолуције 1244, која фиксира територијалну лојалност Косова Србији, поручио је Чепурин. Чепурин: Србија има право да одговори каубојима из Приштине (видео) Припремајући се за посету руског председника Владимира Путина Србији, амбасадор каже да ће ово бити трећи сусрет лидера двеју земаља за десет месеци што, како објашњава, потврђује да они имају о много чему да разговарају, али такође сведочи и о нивоу поверења које постоји између председника Путина и српског председника Вучића. Сусрет двојице лидера...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>„Историја се понавља два пута: Први пут као трагедија, други пут као фарса“ - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201812031118049280-cepurin-tviter-fraza/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyKyc783Ci6BSqC4T7FvD0qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201812031118049280-cepurin-tviter-fraza/" target="_blank"&gt;„Историја се понавља два пута: Први пут као трагедија, други пут као фарса“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Овог пута руски дипломата је на свом налогу на Твитеру поделио фразу из рада Карла Маркса, које се, како каже, сетио са курса политичких наука. (1/2) Кад говоримо о увођењу пореза од 100 одсто на робу из Централне Србије, сећам се једне фразе још из курса политичких наука на факултету: „Историја се понавља два пута: први пут као трагедија, други пут као фарса“. — Александр Чепурин (@AVChepurin) December 3, 2018 „Кад говоримо о увођењу пореза од 100 одсто на робу из централне Србије, сећам се једне фразе још из курса политичких наука на факултету: ’Историја се понавља два пута: први пут као ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Чепурин: После 400 година долази крај западне доминације (видео) - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201812041118063960-cepurin-predavanje-kraj-zapadne-dominacije-govor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM84R0ozN9FK_XOLSM-Ds_gqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201812041118063960-cepurin-predavanje-kraj-zapadne-dominacije-govor/" target="_blank"&gt;Чепурин: После 400 година долази крај западне доминације (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Како је објаснио, доминација Запада, која је трајала око 400 година, објективно говорећи се приближила крају, а поред тога приметан је и тренд раста и других земаља, пре свега се ту мисли на Индију и Бразил, земље које су заузеле своје место у свету и самим тим оствариле утицај на геополитички распоред снага. Чепурин: Србија има право да одговори каубојима из Приштине (видео) „Због тога је потребно наставити сарадњу и са Истоком и са Западом, успоставити добре односе и са Американцима и са земљама западне Европе, али да ти односи буду успостављени на основу равноправности и партнерства, а н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>После 180 година: Нова визија односа Русије и Србије (видео, фото) - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811261117969902-rusija-srbija-odnosi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBeo4jN6FSmhyN77uxAkFRgqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811261117969902-rusija-srbija-odnosi/" target="_blank"&gt;После 180 година: Нова визија односа Русије и Србије (видео, фото)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На изложби, која је уприличена поводом 180 година дипломатских односа између Србије и Русије, представљено је око 350 докумената и фотографија из фондова и збирки Архива Србије, Архива Југославије и Архива спољно-политичке историје Русије, који говоре о најважнијим догађајима из историје међусобних односа две земље. Присутнима су се на отварању обратили директори Архива Србије и Архива Југославије, др Мирослав Перишић и др Милан Терзић, а затим и Александар Чепурин, амбасадор Руске Федерације у Републици Србији. Чепурин је оценио да поставка представља још један значајан догађај у оквиру об...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Чепурин за Спутњик прокоментарисао кризу у Украјини - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201811261117967424-cepurin-ukrajina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECO07FksQ79AUFcvc70ag8cqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201811261117967424-cepurin-ukrajina/" target="_blank"&gt;Чепурин за Спутњик прокоментарисао кризу у Украјини&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Украјина све време тражи разлог за провокацију. Сведоци смо тензија које се у последње време дешавају око православне цркве. Ту је и одлагање избора у Украјини. Та земља константно иде на заоштравање ситуације. А у свету нема објективности“, казао је Чепурин.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Чепурин: Приштина као Наполеон док се повлачио из Русије - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811231117933353-cepurin-kosovo-napoleon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDF378KKbWNCOhPrTv1krPYqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 14:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811231117933353-cepurin-kosovo-napoleon/" target="_blank"&gt;Чепурин: Приштина као Наполеон док се повлачио из Русије&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Прича о увођењу ’пореза санкција‘ од стране Приштине потврђује Наполеонове речи, које је понављао приликом повлачења из Русије 1812. године: ’Од великог до смешног је само један корак‘. Смисао те изреке је да не треба прецењивати своје снаге“, написао је Чепурин. Прича о увођењу од стране Приштине „пореза-санкција“ потврђује речи Наполеона које је он понављао приликом повлачења из Русије 1812. год.: „Од великог до смешног је само један корак“ (Du sublime au ridicule il n'y a qu'un pas). Смисао ове изреке: не треба прецењивати своје снаге. — Александр Чепурин (@AVChepurin) November 23, 2018...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Чепурин: Београд не намерава да капитулира пред Западом - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201811231117935941-Cepurin-Srbija-Kosovo-Rusija-podrska/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGIi3P6WbqV56pj5Ihq80VYqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201811231117935941-Cepurin-Srbija-Kosovo-Rusija-podrska/" target="_blank"&gt;Чепурин: Београд не намерава да капитулира пред Западом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Када је реч о званичном ставу Русије о косовском проблему, Чепурин истиче да ту постоје три важна елемента. „Као прво, ми не признајемо државу Косово, строго се придржавамо Резолуције 1244 Савета безбедности Уједињених нација. Само Београд и Приштина могу да се договоре о статусу, степену аутономије Покрајине Косово и Метохија. Као друго, то решење мора да се донесе без дрског притиска Запада на Београд. Као треће, бићемо спремни да пружамо допринос трагању за компромисом и стабилним решењем ситуације“, нагласио је Чепурин. Према његовим речима, Русија се солидарише с тежњом Србије да прона...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Удовичићу медаља и повеља Путина - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/zivot/201811201117891763-vanja-udovicic-medalja-putin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKoyzBm0KNabAyEYx_DHfaQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 09:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/zivot/201811201117891763-vanja-udovicic-medalja-putin/" target="_blank"&gt;Удовичићу медаља и повеља Путина&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На том фестивалу, који је одржан од 14. до 22. октобра прошле године, учествовала је делегација из Србије са 217 младих у узрасту између 18 и 35 година. Удовичић је том приликом рекао да је веома захвалан овом признању због успешне сарадње између Русије и Србије у размени искустава када је реч о младима. Отворен 19. Међународни фестивал омладине и студената у Сочију „Садашњу чини целокупна популација на свету, али будућност света лежи на младима и управо сарадња младих две државе показује да имамо и те како светлу будућност, али и квалитетну садашњост“, рекао је Удовичић. Он је истакао и да...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>У знак сећања на руске пале војнике: Полагање венаца на Руској некрополи (видео) - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/zivot/201811111117793267-Cepurin-ruska-nekropola/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPVnSL0rZ-rQdyOl8S-g5oqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 10:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/zivot/201811111117793267-Cepurin-ruska-nekropola/" target="_blank"&gt;У знак сећања на руске пале војнике: Полагање венаца на Руској некрополи (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Амбасадор Русије Александар Чепурин на церемонији обележавања 100-годишњице завршетка Првог светског рата захвалио је свима који су се окупили код Руске некропоље како би одали почаст руским војницима који су изгубили живот у Првом светском рату. "Руски цар Николај II који је почетком 20 века улагао велике напоре како би се избегао рат у Европи и војници руске Царске војске којима је посвећен овај споменик нису могли да не помогну братској Србији", рекао је Чепурин и додао да је Русија која је вековима помагала балканске народе у борби за независност није остала по страни ни 1914. Године. П...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>„Сећате се кратког сусрета Брнабићеве са Тачијем. Да ли је то било договорено?“ - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811151117837066-cepurin-taci-putin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_h4u-mmdUNi0ySm9HVaKcqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811151117837066-cepurin-taci-putin/" target="_blank"&gt;„Сећате се кратког сусрета Брнабићеве са Тачијем. Да ли је то било договорено?“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Решавање косовског проблема је могуће искључиво под условом да то прихватају Србија и Срби. Важно је да ово буде компромис, а не решење које је наметнуто споља. Наш став је био такав и раније, остаје такав сада и биће такав и у будућности“, рекао је Чепурин за РТС. Говорио је и о сусрету председника Русије Владимира Путина и косовског председника Хашима Тачија у Паризу, а на питање како је до тог сусрета дошло, рекао је да на таквим церемонијама има десетине и чак стотине кратких контаката, али да се озбиљна и суштинска питања том приликом никад не разматрају. Тачи о разговору у Паризу: Пу...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Чепурин: Русија се препородила као птица Феникс - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811041117710670-Cepurin-Rusija-Bikovic/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJJzixOMeLs0CXf4NjMieoqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811041117710670-Cepurin-Rusija-Bikovic/" target="_blank"&gt;Чепурин: Русија се препородила као птица Феникс&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Јединство народа је омогућило да Русија преживи најтеже периоде у својој хиљадугодишњој историји, да се држава препороди и тада када су непријатељи говорили да је за њу све већ пропало. Као птица Феникс, Русија се препородила и у последњој деценији. Данас ми тежимо ка томе да одамо почаст свим достојанственим синовима Русије. Чепурин: Односи Србије и Русије су пример снаге и јединства (фото, видео) И није толико важно да ли су они били за „беле“ или за „црвене“. Важно је да су они били за Русију и њен народ. Сигуран сам да је смисао овог празника веома близак Србима. Није случајно да за нац...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Чепурин: Односи Србије и Русије су пример снаге и јединства (фото, видео) - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201810301117661864-ambasada-rusija-prijem-svecanost-cepurin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHkeHyjVrAwpBhGIsgGV5xgqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201810301117661864-ambasada-rusija-prijem-svecanost-cepurin/" target="_blank"&gt;Чепурин: Односи Србије и Русије су пример снаге и јединства (фото, видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Наш заједнички велики задатак је да дамо свој допринос јачању јединства Русије и Србије, садашњости и будућности руско-српског јединства, поручио је руски амбасадор у Србији Александар Чепурин. Чепурин је на, како је рекао, пријатељском састанку у згради амбасаде поводом обележавања Дана народног јединства, који је пре 12 година председник Руске Федерације Владимир Путин прогласио државним празником, изјавио да је сигуран да је смисао овог празника веома близак Србима. „Није случајно да yз националну крилатицу Србија има ове речи Светог Саве: „Само слога Србина спасава“, док друга строфа ср...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Руси уче српски (видео) - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/zivot/201810311117674331-rusi-uce-srpski-u-ruskoj-skoli/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjRoK9P8hqmMiPCyOPoYMUqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/zivot/201810311117674331-rusi-uce-srpski-u-ruskoj-skoli/" target="_blank"&gt;Руси уче српски (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Реч је о наставку сарадње између те руске енергетске компаније и Београдског универзитета кроз програм „Енергија знања“, а поред увођења наставе српског језика у Руској школи у плану је да НИС спроведе адаптацију једног кабинета за руски језик на Катедри за славистику Филолошког факултета. Руски поклон српској публици: „Калашњиков“ на балалајци (фото) Према речима директора школе Николаја Сењика, српски језик ће предавати професори са Филолошког факултета, али и студенти мастер и докторских студија Катедре за славистику. Реч је, како је објаснио, о факултативној настави, будући да школа фун...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Млади Срби и Руси освајају будућност - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/vesti/201810191117551840-mladi-rusija-srbija-konferencija-lideri/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmFTI50mOoT2DTi_K1jP1gqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 17:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/vesti/201810191117551840-mladi-rusija-srbija-konferencija-lideri/" target="_blank"&gt;Млади Срби и Руси освајају будућност&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Идеја за организовање конференције родила се у Сочију прошле године, када је око 200 младих из Србије присуствовало омладинском форуму. Почетком ове године Србију је посетио руски министар спољних послова Сергеј Лавров, који је са српским колегом Ивицом Дачићем разговарао са студентима Београдског универзитета. Студенти су министрима изнели идеју за организовање конференције младих лидера и они су је подржали. На више панела у наредна три дана, млади људи из Србије и Русије расправљаће о омладинској дипломатској политици, очувању културног наслеђа, парламентаризму, могућностима сарадње науч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Биковић награђен Медаљом Пушкина, награду ће му уручити Путин у Кремљу - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/kultura/201810221117581514-bikovic-nagrada-putin-rusija-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgOO7Rniues5ISk3Zkr4f8qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 10:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/kultura/201810221117581514-bikovic-nagrada-putin-rusija-/" target="_blank"&gt;Биковић награђен Медаљом Пушкина, награду ће му уручити Путин у Кремљу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Како је наведено на званичном профилу руског амбасадора на Твитеру, одликовање ће му 4. новембра у Кремљу доделити председник РФ Владимир Путин. „Радујемо се и честитамо!“, навео је Чепурин на свом налогу на Твитеру. Медаља Пушкина додељује се за заслуге у области културе, просвете, друштвених наука, литературе и уметности. Милош Биковић је српски филмски, телевизијски и позоришни глумац, који се посљедњих година прославио и у руској кинематорафији, почевши са филмом „Сунчаница“, руског редитеља Никите Михалкова. Саопштио сам сјајном српском глумцу Милошу Биковићу да он добија руску државну...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Обележен Дан ослобођења Београда - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/zivot/201810201117560350-Dan-oslobodjenja-Beograda/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhGATfbKoeQ-V4C0ZYfNXAqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 11:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/zivot/201810201117560350-Dan-oslobodjenja-Beograda/" target="_blank"&gt;Обележен Дан ослобођења Београда&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уз интонирање химни Србије и Руске Федерације поред министра Ђорђевића венце су положили и представници Министарства одбране и Војске Србије, Града Београда, СУБНОР-а Србије, као и представници амбасада Русије, Украјине, Белорусије и Азербејџана у Србији. Ђорђевић је у обраћању новинарима указао на речи председника Србије Александра Вучића да неки имају право да прослављају дан примирја, а да ми имамо право да прослављамо дан победе и подвукао да смо у оба светска рата били на страни победника. „Србија је увек била на страни победника и Србија има разлога да слави“, нагласио је Ђорђевић. На...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Чепурин сутра с Вучићем о доласку Путина у Србију - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201810111117468259-cepurin-vucic-putin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAH_sEfO6-vrihhoO1Usj94qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 15:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201810111117468259-cepurin-vucic-putin/" target="_blank"&gt;Чепурин сутра с Вучићем о доласку Путина у Србију&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Како је Чепурин објавио на Твитеру, он ће с Вучићем разговарати о предстојећој посети Владимира Путина Србији. Планирано је да ће ме сутра ујутру примити Председник Србије Александар Вучић. Разговараћемо о предстојећој посети Србији Председника Руске Федерације Владимира Владимировича Путина. — Александр Чепурин (@AVChepurin) October 11, 2018 ​&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Сусрет Вучића с Путином важна порука за развој сарадње - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201809281117328554-vucic-putin-popovic-cepurin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1dLe1-uGe8NYVdcptETEsqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 15:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201809281117328554-vucic-putin-popovic-cepurin/" target="_blank"&gt;Сусрет Вучића с Путином важна порука за развој сарадње&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вучић и Чепурин: Велики пословни форум за унапређење односа Србије и Русије Он је истакао да је састанак председника Вучића с руским председником важна порука за даљи развој привредне сарадње две земље, која у све већој мери обухвата област иновација и дигиталне економије. Поповић је указао да је током последње посете Москви обавио важне разговоре са водећим руским технолошким компанијама, као и са специјалним представником председника Путина за дигитализацију, Дмитријем Песковим, током којих је руска страна изразила спремност да оствари чвршћу сарадњу са српским компанијама и државом у обл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Стефановић и Чепурин: Добра сарадња, посебно у области безбедности - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201809271117317064-stefanovic-cepurin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEp8TYSBW2od1JhOJjD4LwcqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 16:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201809271117317064-stefanovic-cepurin/" target="_blank"&gt;Стефановић и Чепурин: Добра сарадња, посебно у области безбедности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министар је истакао да ће полиције двеју земаља наставити да јачају сарадњу у области борбе против криминала, посебно када је у питању сузбијање високотехнолошког криминала, прања новца и трговине наркотицима. Стефановић и Чепурин истакли су позитивне резултате обука које су руске колеге реализовале за полицијске службенике Министарства унутрашњих послова. Амбасадор Чепурин рекао је да ће Руска Федерација наставити да пружа подршку професионалном усавршавању припадника МУП-а Србије.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Чепурин: Посета Москви потврда добрих односа Вучића и Путина - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201809251117290080-cepurin-vucic-putin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFE0JBrB41AAiZ825zEWdrgqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 16:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201809251117290080-cepurin-vucic-putin/" target="_blank"&gt;Чепурин: Посета Москви потврда добрих односа Вучића и Путина&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Октобарска посета председника Србије Александра Вучића Москви ће се одржати у важном спољнополитичком периоду за Србију и Русију. Наше узајамно деловање је искључиво позитивно. Усмерено је јачању наших земаља које су ступиле у фазу економског успона и националног препорода“, написао је Чепурин на свом налогу на Твитеру. „Састанак Вучића и Владимира Путина потврђује добре личне односе и узајамно поштовање наших председника. Наши посебни односи нису препрека за развој односа са трећим земљама, на пример Србије са ЕУ. Сасвим обрнуто“ објавио је на Твитеру руски амбасадор. Октобарска посета А....&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Русија нуди деци много више од „Маше и медведа“ — и то у Београду - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/kultura/201809171117208043-deca-rusija-film/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDD3CJE2cUWgEa5iNC9UD5cqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/kultura/201809171117208043-deca-rusija-film/" target="_blank"&gt;Русија нуди деци много више од „Маше и медведа“ — и то у Београду&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Манифестацију, коју организују Град Београд, московска компанија „Вифсајида“, Српско одељење Међународног друштвеног фонда јединства православних народа и Омладинско позориште „Дадов“, отворили су данас у Дворани Културног центра амбасадор Русије у Србији Александар Чепурин и градоначелник Београда Зоран Радојчић. Обраћајући се присутнима, Чепурин је подсетио да ове године Русија и Србија обележавају два велика јубилеја. Један је 180. годишњица успостављања дипломатских односа између Русије и Србије и 85 година постојања Руског дома у Београду. „Данас отварамо фестивал руског дечјег филма п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Амбасадор Чепурин посетио Народни музеј и најавио уметничко појачање из Русије - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/vesti/201809121117160399-cepurin-poseta-narodni-muzej-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFKihJ2Uez0k-Tq798HEdcqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/vesti/201809121117160399-cepurin-poseta-narodni-muzej-/" target="_blank"&gt;Амбасадор Чепурин посетио Народни музеј и најавио уметничко појачање из Русије&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Амбасадор Русије у Србији Александар Чепурин са супругом Наталијом обишао је Народни музеј у Београду. Шест година колико је на служби у Београду, чекао је отварање Народног музеја, а „метропола без музеја није метропола“, каже Чепурин. „Били смо јако срећни када је музеј отворен. Моји сарадници већ су посетили музеј, али неки од њих нису имали прилику и окупили смо их данас у овом обиласку, тако да сада, захваљујући руководству музеја, имамо прилику да се упознамо са његовом збирком“, каже Чепурин. Чепурин: Косово да се врати у правно и државно поље Србије Музеј је, према амбасадоровом миш...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Вучић: Нема решења за Косово без Русије, Америке и Немачке - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201809101117139683-vucic-kosoov-sile/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAC66pRv34KjggJKbfrJck8qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 17:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201809101117139683-vucic-kosoov-sile/" target="_blank"&gt;Вучић: Нема решења за Косово без Русије, Америке и Немачке&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чепурин: Косово да се врати у правно и државно поље Србије Вучић је на конференцији за новинаре са америчким сенатором Роном Џонсоном, на питање о томе да Русија тражи да се КиМ врати у правни систем Србије, а да САД и Немачка од Србије траже да призна независност, рекао да би било важно да велике силе подстакну разговор између Срба и Албанаца. Како је рекао, сматра да је готово немогуће постићи било какав споразум, али, ако би се то догодило, било би важно да то подрже велике силе. Он је тако одговорио на питање како види најновију изјаву руског амбасадора да Косово треба „да се врати у пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Вучић и Чепурин: Велики пословни форум за унапређење односа Србије и Русије - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201809051117083607-vucic-cepurin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPp3Df6CA7043woS6nfCpvcqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 14:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201809051117083607-vucic-cepurin/" target="_blank"&gt;Вучић и Чепурин: Велики пословни форум за унапређење односа Србије и Русије&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вучић и Чепурин сагласили су се да континуирани политички дијалог Србије и Русије доприноси развоју целокупних односа на обострану корист. Вучић је амбасадора Чепурина упознао са најновијим, успешним економским показатељима, који гарантују стабилан напредак српске привреде и уједно подржао мере које председник Путин предузима ради развоја руске привреде, са надом да ће добри политички односи подстаћи боље економске везе Србије и Русије. Чепурин: Област високих технологија нова шанса за сарадњу Србије и Русије У разговору је констатовано да постоје велике могућности за сарадњу у различитим о...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Русија и Србија, Чепурин и труба (видео, фото) - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/zivot/201808091116833465-rusija-srbija-cepurin-guca-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoT5-uB4G3ZvCHVTD7vrEUqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 16:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/zivot/201808091116833465-rusija-srbija-cepurin-guca-/" target="_blank"&gt;Русија и Србија, Чепурин и труба (видео, фото)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Златна труба Драгачевскг сабора златаре "Мајданпек"© Sputnik / Александар Милачић Нема у данашње време бољег места да се још једном потврди веза и традиционално пријатељство између два народа од Гуче. Српске заставе, шајкаче, мирис печења са ражња, звуци трубе која опчињава свет, и амбасадор Русије. Слика која говори много и без речи. А било је и њих. Добацивали су окупљени и „Живео Чепурин“, „Живео Путин“, „Живела Русија“. Кроз њих је само описана љубав, поштовање заједничке историје двају народа, вековна веза, али и вера у заједничку будућност. На место где се српска традиција најбоље осл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Чепурин: Само један човек је чврсто веровао у победу Русије - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201807021116360135-Cepurin-Vucic-Mundijal-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQRQFLURIUVmkHr5ZcD8-0qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 14:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201807021116360135-Cepurin-Vucic-Mundijal-/" target="_blank"&gt;Чепурин: Само један човек је чврсто веровао у победу Русије&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Само један човек је чврсто веровао у победу Русије над Шпанијом—Александар Вучић. Његов оптимизам везано за тај меч изненадио ме је током нашег разговора 29. јуна. Али он није погрешио! Хвала свим нашим српским пријатељима — навијачима“, написао је Чепурин на свом твитер налогу. Само један човек је чврсто веровао у победу Русије над Шпанијом – Александар Вучић. Његов оптимизам везано за тај меч изненадио ме је током нашег разговора 29. јуна. Али он није погрешио! Хвала свим нашим српским пријатељима-навијачима! — Александр Чепурин (@AVChepurin) 02. јул 2018. ​Председник Србије одговорио је...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Чепурин: Путин прихватио да посети Србију - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201806291116298380-cepurin-putin-poseta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5jNtRerHVP9UGyw9b-hG4qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 29 Jun 2018 12:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201806291116298380-cepurin-putin-poseta/" target="_blank"&gt;Чепурин: Путин прихватио да посети Србију&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Поруку да је Путин прихватио да посети Србију председнику Вучићу је пренео амбасадор Русије у Београду Александар Чепурин. Како је саопштила Прес служба Председника, амбасадор Чепурин је том приликом захвалио председнику Вучићу на високом нивоу билатералних односа и рекао да је посета председника Путина израз жеље и намере Москве да ради на продубљивању сарадње двеју земаља. „Александров“ у Београду — 4. део (видео) Очекује се да током посете руског председника буде потписано више споразума који би то омогућили. Председник Вучић је рекао да је посета председника Путина велика част за Србију...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item></channel></rss>