<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ослободилачка војска Косова - Најновије - Google вести</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR00zY0RVU0FuTnlLQUFQAQ?hl=sr&amp;gl=RS&amp;ceid=RS:sr</link><language>sr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:39:24 GMT</lastBuildDate><description>Google вести</description><item><title>Komandant JSO sa svojom jedinicom likvidirao najvećeg krvnika OVK! - Alo!</title><link>https://www.alo.rs/vesti/politika/komandant-jso-sa-svojom-jedinicom-ikvidirao-najveceg-krvnika-ovk/199205/vest</link><guid isPermaLink="false">CBMibmh0dHBzOi8vd3d3LmFsby5ycy92ZXN0aS9wb2xpdGlrYS9rb21hbmRhbnQtanNvLXNhLXN2b2pvbS1qZWRpbmljb20taWt2aWRpcmFvLW5hanZlY2VnLWtydm5pa2Etb3ZrLzE5OTIwNS92ZXN00gEA</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alo.rs/vesti/politika/komandant-jso-sa-svojom-jedinicom-ikvidirao-najveceg-krvnika-ovk/199205/vest" target="_blank"&gt;Komandant JSO sa svojom jedinicom likvidirao najvećeg krvnika OVK!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alo!&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Milorad Ulemek Legija dobio je zadatak da se njegova jedinica obračuna sa OVK teroristima koji su ubijali srpske vojnike i policajce, a rezultat njegove tajne ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alo.rs">Alo!</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/23ififS8M_NgnoiI1Fu5-4fQYk9vilROnzVJatKEUvTQJqZtUaGNNs48CjCB9JfqjRE4NvvukwwS9WK1YQ3kqo8IADKvoXaPTarvV_f-L1Pu2RLWIVQxYlcW5lZD8ZvoM84ps3MYSjE=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Predstavnici Suda za zločine OVK dolaze u Srbiju - Blic</title><link>https://www.blic.rs/vesti/politika/predstavnici-suda-za-zlocine-ovk-dolaze-u-srbiju/3swl6l0</link><guid isPermaLink="false">CBMiW2h0dHBzOi8vd3d3LmJsaWMucnMvdmVzdGkvcG9saXRpa2EvcHJlZHN0YXZuaWNpLXN1ZGEtemEtemxvY2luZS1vdmstZG9sYXplLXUtc3JiaWp1LzNzd2w2bDDSAQA</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:42:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blic.rs/vesti/politika/predstavnici-suda-za-zlocine-ovk-dolaze-u-srbiju/3swl6l0" target="_blank"&gt;Predstavnici Suda za zločine OVK dolaze u Srbiju&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blic&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Predstavnici Suda za zločine OVK dolaze 21. decembra u posetu srpskim advokatima koji su izabrani za postupanje pred ovom pravosudnom institucijom, piše ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blic.rs">Blic</source></item><item><title>Nakon svega što nam je Priština uradila, sad se digli TERORISTI OVK I IZDALI SAOPŠTENJE! - Alo!</title><link>https://www.alo.rs/vesti/drustvo/nakon-svega-sto-nam-je-pristina-uradila-sad-se-digli-teroristi-ovk-i-izdali-saopstenje/199852/vest</link><guid isPermaLink="false">CBMigwFodHRwczovL3d3dy5hbG8ucnMvdmVzdGkvZHJ1c3R2by9uYWtvbi1zdmVnYS1zdG8tbmFtLWplLXByaXN0aW5hLXVyYWRpbGEtc2FkLXNlLWRpZ2xpLXRlcm9yaXN0aS1vdmstaS1pemRhbGktc2FvcHN0ZW5qZS8xOTk4NTIvdmVzdNIBAA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alo.rs/vesti/drustvo/nakon-svega-sto-nam-je-pristina-uradila-sad-se-digli-teroristi-ovk-i-izdali-saopstenje/199852/vest" target="_blank"&gt;Nakon svega što nam je Priština uradila, sad se digli TERORISTI OVK I IZDALI SAOPŠTENJE!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alo!&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sinoć su neidentifikovana lica u gradu Peći oštetila bistu "junaka nacije", Škeljzena Haradinaja, javili su albanski mediji. Udruženje ratnih veterana takođe je ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alo.rs">Alo!</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/ykKmkJl00n_zWM4yrlgIf8Imd-N2XRJ42fgPwF5tPglA2cYTWQFgnrWiMj7iGRgLXaR0eOTS0yd1_k2iLETUZyWN2aBRpboVySZyxjEELKINTr9-1Skf36Cn04w7hDizfGfDgS171fIuKcuiWDyKRhhPBmrC1OcJJQnhZ--gIBwhfDb2=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>„Кавчане” на КиМ чувају бивши чланови ОВК? - Политика</title><link>http://www.politika.rs/scc/clanak/416810/Kavcane-na-KiM-cuvaju-bivsi-clanovi-OVK</link><guid isPermaLink="false">CBMiUGh0dHA6Ly93d3cucG9saXRpa2EucnMvc2NjL2NsYW5hay80MTY4MTAvS2F2Y2FuZS1uYS1LaU0tY3V2YWp1LWJpdnNpLWNsYW5vdmktT1ZL0gEA</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.politika.rs/scc/clanak/416810/Kavcane-na-KiM-cuvaju-bivsi-clanovi-OVK" target="_blank"&gt;„Кавчане” на КиМ чувају бивши чланови ОВК?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Политика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Аутомобил који је коришћен, а потом запаљен после недавног убиства Веселина Калезића у Подгорици украден је у Београду, а таблице су нестале ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.politika.rs">Политика</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/KP4tbNF8xC2FSOKHQOKNN8lVleczxTIgg-a1i1Min3N3I1SpOta3dFtMPmu2NSot7q3q7Y4gUC1mWCsXRMPSBPi4AzzagUfPfi-5CjVomjd43EGJH0k0_LRw2IOv4gHLqAM=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Specijalno tužilaštvo u Hagu pozvalo na razgovor bivšeg komandanta OVK - Radio Slobodna Evropa</title><link>https://www.slobodnaevropa.org/a/29641837.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiLmh0dHBzOi8vd3d3LnNsb2JvZG5hZXZyb3BhLm9yZy9hLzI5NjQxODM3Lmh0bWzSAX9odHRwczovL3d3dy1zbG9ib2RuYWV2cm9wYS1vcmcuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cuc2xvYm9kbmFldnJvcGEub3JnL2FtcC8yOTY0MTgzNy5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.slobodnaevropa.org/a/29641837.html" target="_blank"&gt;Specijalno tužilaštvo u Hagu pozvalo na razgovor bivšeg komandanta OVK&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Slobodna Evropa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Specijalizovano tužilaštvo Kosova sa sedištem u Hagu pozvalo je bivšeg komadanta Oslobodilačke vojske Kosova, Rustema Mustafu - Remija na intervju u ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.slobodnaevropa.org">Radio Slobodna Evropa</source></item><item><title>DIK MARTI UPOZORAVA BRISEL I NATO: Uskoro hapšenje "velikih riba" iz OVK, zaštitite svedoke, pobiće ih - Вечерње Новости</title><link>http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/dosije/aktuelno.292.html:759778-DIK-MARTI-UPOZORAVA-BRISEL-I-NATO-Uskoro-hapsenje-velikih-riba-iz-OVK-zastitite-svedoke-pobice-ih</link><guid isPermaLink="false">CBMipgFodHRwOi8vd3d3Lm5vdm9zdGkucnMvdmVzdGkvbmFzbG92bmEvZG9zaWplL2FrdHVlbG5vLjI5Mi5odG1sOjc1OTc3OC1ESUstTUFSVEktVVBPWk9SQVZBLUJSSVNFTC1JLU5BVE8tVXNrb3JvLWhhcHNlbmplLXZlbGlraWgtcmliYS1pei1PVkstemFzdGl0aXRlLXN2ZWRva2UtcG9iaWNlLWlo0gEA</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/dosije/aktuelno.292.html:759778-DIK-MARTI-UPOZORAVA-BRISEL-I-NATO-Uskoro-hapsenje-velikih-riba-iz-OVK-zastitite-svedoke-pobice-ih" target="_blank"&gt;DIK MARTI UPOZORAVA BRISEL I NATO: Uskoro hapšenje "velikih riba" iz OVK, zaštitite svedoke, pobiće ih&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вечерње Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Švajcarski senator Dik Marti, bivši specijalni izvestilac Saveta Evrope i autor izveštaja o trgovini ljudskim organima na Kosovu, kaže da veruje u sud za OVK.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.novosti.rs">Вечерње Новости</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/tKFDZS4uhsB7Q4P08RekGqylgqY8AcSUd9xF3Mhtqq1iLs5E4wN732VCmfOFNonhIYAobLJ1iNb0aWNbTpsedCxCCoU1wTWWK6INF2pT1w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Још један високи припадник ОВК на саслушању у Хагу - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201812071118094184-ovk-hag-saslusanje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEGqWlINCaUN7XvZKjaVVAqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201812071118094184-ovk-hag-saslusanje/" target="_blank"&gt;Још један високи припадник ОВК на саслушању у Хагу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Према писању „Газете експрес“, Специјално тужилаштво је, засад, упутило позив четворици бивших припадника тзв. ОВК, а њихова имена су, како се наводи, позната редакцији. „Експрес“ преноси да су позиве за саслушање добила двојица бивших официра тзв. ОВК и двојица „војника“. Они ће, како се наводи, у Хагу бити саслушани у наредних неколико дана, односно до почетка новогодишњих празника. Рустем Мустафа први командант ОВК пред Специјалним судом Упитан да потврди да ли је добио позив, један од њих је за „Газету експрес“ рекао: „Истина је, али вам не могу рећи ништа више од тога“. „Експрес“ је пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Прва оптужница против команданата ОВК у јануару - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/vesti/201812061118086192-ovk-optuznica-januar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOozMnIzK2q4Rzd-N0Cj40wqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/vesti/201812061118086192-ovk-optuznica-januar/" target="_blank"&gt;Прва оптужница против команданата ОВК у јануару&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представници Суда за злочине ОВК долазе у Србију Позивајући се на изворе у том суду, „Коха“ пише да је спремна прва оптужница против неименованог бившег регионалног команданта ОВК, као и да су истражитељи Специјалног суда недавно били на Косову како би договорили начин предаје, јавља РТС. „Вероватно је да ће ускоро бити постигнут договор о добровољној предаји“, рекао је неименовани извор приштинском дневнику. „Коха“ и дневник „Експрес“ су објавили да им је познато име првог оптуженог за злочине које су починили припадници „ослободилачке војске Косова“, али његово име још није објављено. „Ек...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Рустем Мустафа први командант ОВК пред Специјалним судом - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/vesti/201812061118086192-ovk-optuznica-januar-mustafa-rustem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDhyNxbmGV2k7w-owbe7gJQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/vesti/201812061118086192-ovk-optuznica-januar-mustafa-rustem/" target="_blank"&gt;Рустем Мустафа први командант ОВК пред Специјалним судом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Реч је о Рустему Мустафи, команданту ОВК за Подујевску област, познатом по ратном надимку „командант Реми“. Подизање оптужнице се очекује у јануару. Позивајући се на изворе у том суду, „Коха“ пише да је спремна прва оптужница против бившег регионалног команданта ОВК, као и да су истражитељи Специјалног суда недавно били на Косову како би договорили начин предаје. Представници Суда за злочине ОВК долазе у Србију „Вероватно је да ће ускоро бити постигнут договор о добровољној предаји“, рекао је неименовани извор приштинском дневнику, јавља РТС. „Коха“ и дневник „Експрес“ су објавили да им је ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Како Запад наоружава Албанце за „одбрану“ од Срба - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/komentari/201812051118074109-zapad-albanci-naoruzanje-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwbGPzoXrk0txsI2ragsW0qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/komentari/201812051118074109-zapad-albanci-naoruzanje-/" target="_blank"&gt;Како Запад наоружава Албанце за „одбрану“ од Срба&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Паралелно са најавама формирања Војске Косова, Приштина своје војне потенцијале уз помоћ савезника са Запада полако, али сигурно диже на ниво савремено опремљене војске. ОВК чека свој тренутак с оружјем на готовс У том контексту осванула је и вест да је брод са контејнером пуним најновијег наоружања за потребе опремања „војске Косова“ тренутно на путу преко Атлантика до луке Драч у Албанији, одакле ће опасни товар бити одвезен до база Косовских снага безбедности. Потреба за додатним наоружањем правда се евентуалним погоршањем безбедносне ситуације на северу. Професор др Митар Ковач, генерал...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Strojev korak u Prištini, odjeci u Beogradu - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/strojev-korak-u-pri%C5%A1tini-odjeci-u-beogradu/a-46590381</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7tQrrihDh7XwQ7NIMrdmMqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/strojev-korak-u-pri%C5%A1tini-odjeci-u-beogradu/a-46590381" target="_blank"&gt;Strojev korak u Prištini, odjeci u Beogradu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kadri Veselji bi se verovatno radovao da je na Kosovu tako neprikosnoven kakvim ga smatraju beogradski tabloidi. Bivši kontraobaveštajac UČK rodom iz Brabonjića proglašen je ni manje ni više nego „gospodarem Kosova“. Taj „gospodar“ od srede boravi u Sjedinjenim Državama kao predsednik parlamenta i čovek koji je od Hašima Tačija, nekadašnjeg miljenika Vašingtona, preoteo Demokratsku partiju Kosova. Veselji će, kako prenosi prištinski list Koha ditore, stići i do Pentagona, Stejt dipartmenta i Bele kuće, ali ne kako bi dobio podršku za formiranje vojske Kosova – tu podršku, naime, odavno ima....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Судија Карпхамар: На Косову Србима правда ускраћена - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201812031118046406-sudija-kosovo-karphamar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_q_DXmGgmkwxVS1Oz6X4gqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 06:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201812031118046406-sudija-kosovo-karphamar/" target="_blank"&gt;Судија Карпхамар: На Косову Србима правда ускраћена&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Карпхамара је на место првог судије УН изабрала администрација Унмика коју је водио Бернар Кушнер, а на дужност је ступио 2000. године. „Бавио сам се тешким кривичним случајевима на Косову. Брзо сам се уверио да Срби нису имали никакве шансе да добију никакву правду на тамошњим судовима. Албанци који су починили тешке злочине над Србима су ослобађани, а многи Срби су били осуђени без правичног суђења“, рекао је шведски судија за данашње „Вечерње новости“. Генерал НАТО-а упозорава: Косову прети изолација Он каже и да не верује да ће Специјални суд за злочине ОВК у Хагу процесуирати стотине о...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>„Ово је дан свих Албанаца, где год да су“: Тачи и Харадинај честитали Дан албанске заставе - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811281117991907-taci-haradinaj-dan-cestitka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRQ-4UaVd1mKyZoMKxKe1IqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811281117991907-taci-haradinaj-dan-cestitka/" target="_blank"&gt;„Ово је дан свих Албанаца, где год да су“: Тачи и Харадинај честитали Дан албанске заставе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Оцењујући да је Дан албанске заставе „највећи и најважнији дан у историји албанске нације, Тачи је на Фејсбук профилу подсетио на осниваче тзв. ОВК Адема Јашарина, Исмаила Џемала и Ису Болетина. „Многи наши активисти дали су живот за 28. новембар и националну заставу. Ово је дан свих Албанаца, где год да су. Срећан сам што ћемо емоције данас поделити с нашим земљацима у САД. Честитам свима овај велики дан“, навео је Тачи, који се налази у посети Вашингтону. Харадинај је у својој објави поручио: „Дан заставе означава наш опоравак, подсећа нас вековима ко смо и држи нас заједно као народ. На ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Kosovo između nacionalizma i frustracije - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/kosovo-izme%C4%91u-nacionalizma-i-frustracije/a-39211458</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYY19r8Il0vsXKZ-Ohol14qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 12:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/kosovo-izme%C4%91u-nacionalizma-i-frustracije/a-39211458" target="_blank"&gt;Kosovo između nacionalizma i frustracije&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Realnost na Kosovu je takva, sviđalo se to nekome ili ne: nacionalistička, radikalna, frustrirana. Rezultat izbora na Kosovu jasno pokazuje gde se društvo trenutno nalazi, šta ga žulja i šta bi hitno trebalo da se desi. Tiha većina od oko 60 odsto građana nije glasala. To je frustrirano stanovništvo koje sve manje veruje u transformacionu snagu demokratije i sve manje veruje političkoj eliti. A sve više onih koji izlaze na izbore glasa nacionalistički i radikalno. Sa tim potencijalom računaju dobro organizovane strukture na Kosovu – one koje pobeđuju na izborima: stranke i koalicije koje ni...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Haradinaj, Hoti, Kurti? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/haradinaj-hoti-kurti/a-38946060</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDplLoM58gVF3P9mD30j-UqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 06:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/haradinaj-hoti-kurti/a-38946060" target="_blank"&gt;Haradinaj, Hoti, Kurti?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Za sada je samo jedno potpuno izvesno: Kosovo će nakon izbora 11. juna dobiti novog premijera, pošto se dosadašnji prvi čovek izvršne vlasti Isa Mustafa odrekao kandidature. Najmoćnija partija na Kosovu, Demokratska Partija Kosova (DPK), koju nakon izbora Hašima Tačija na mesto predsednika preuzeo sadašnji predsednik parlamenta Kadri Veselji, na opšte iznenađenje je bukvalno na samo pola sata pre isteka zakonskog roka napravila dogovor o predizbornoj koaliciji sa Alijansom za Budućnost Kosova Ramuša Haradinaja, pokretom Nisma Fatmira Ljimaja i desetak manjih partija. Javnost je još više izn...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>"Pastorčad kontinenta" - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/pastor%C4%8Dad-kontinenta/a-39364331</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqaCa0mRuIGLaRxkQzOU5MqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 10:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/pastor%C4%8Dad-kontinenta/a-39364331" target="_blank"&gt;"Pastorčad kontinenta"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nedeljnik Špigel je pod naslovom „Pastorčad kontinenta" objavio dugačak tekst o tome kako Evropska unija gubi svoju privlačnost za stanovnike „prostora između Bosne i Makedonije": „Na Balkanu, u Evropskom istorijskom kriznom regionu, kontinentu preti bezbednosni rizik. Privlačna snaga EU opada, nekadašja nacionalistička retorika se vraća. „Kada bi postojala zajednička evropska spoljna i odbrambena politika, njen najveći test bi bio trajno smirivanje Zapadnog Balkana", piše u članku novinara Valtera Majera i Jana Pula, podeljenom na tri poglavlja posvećena Kosovu, Makedoniji i Bosni i Herceg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Haradinaj na putu ka premijerskoj fotelji - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/haradinaj-na-putu-ka-premijerskoj-fotelji/a-39205389</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4DohobhVTIk9z394w48akqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 04:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/haradinaj-na-putu-ka-premijerskoj-fotelji/a-39205389" target="_blank"&gt;Haradinaj na putu ka premijerskoj fotelji&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Organizacija Demokratija na delu saopštila je da na osnovu 87 odsto prebrojanih glasova takozvana „ratna koalicija“ ubedljivo vodi sa 33,2 odsto glasova. Ova koalicija je ranije istakla Ramuša Haradinaja kao kandidata za premijera i on je, čini se, na najboljem putu da zaista i zauzme tu funkciju. Osim Haradinajeve Alijanse za budućnost Kosova, u ovoj koaliciji su Demokratska partija Kosova koju predvodi Kadri Veselji (a prethodni šef stranke bio je predsednik Hašim Tači) kao i pokret Nisma još jednog bivšeg zapovednika OVK Fatmira Ljimaja. Radikalni pokret Samoopredeljenje Aljbina Kurtija ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Prevremeni izbori - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/prevremeni-izbori/a-38796717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPRb1n94llAiQKcOzw8qC4qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 11 May 2017 10:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/prevremeni-izbori/a-38796717" target="_blank"&gt;Prevremeni izbori&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frankfurter algemajne cajtung: „Vladajuća koalicija na Kosovu je propala. Od 120 poslanika koliko ih je u skupštini u glavnom gradu Prištini, u sredu ih je 78 glasalo za kraj vlade s Isom Maustafom na čelu. Godinu dana pre regularnog isteka vladinog mandata, predstoje novi izbori koji će verovatno biti održani već sledećeg meseca. Isa Mustafa je šef Demokratskog saveza Kosova (DSK), stranke koja je u koaliciji s Demokratskom partijom Kosova (DPK). Te dve partije već mesecima su u sporu i više nisu u stanju da ostvare većinu za izglasavanje važnih zakona. Sada kada je DPK podržao zahtev opoz...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Svedoci na nišanu - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/svedoci-na-ni%C5%A1anu/a-38949866</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOXVXabW0qXY-dIp2auOiccqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 10:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/svedoci-na-ni%C5%A1anu/a-38949866" target="_blank"&gt;Svedoci na nišanu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moćnici u zemlji rade sve kako bi sprečili istragu ratnih zločina, piše za Noje cirher cajtung novinarka Radio televizije Kosovo, Serbeze Hadžiaj. Tekst počinje pričom Halila (ime promenjeno), koji je pre sedamnaest godina bio zatvoren i mučen u jednom logoru u albanskim planinama koji su držali kosovski borci. „Njegov prekršaj je taj što je, nakon rata, u borbi za vlast podržavao jednog kosovskog Albanca, protivnika OVK. Zbog njegove bezbednosti Halil mora da ostane anoniman. On živi na Kosovu – među onima koji bi da ga ućutkaju“. Halil je spreman da svedoči u Holandiji, pred novim sudom z...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Nemački Šaban nije brojao mrtve - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/nema%C4%8Dki-%C5%A1aban-nije-brojao-mrtve/a-38767537</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3MyuJ94EfuL8hg7X_NVdEqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 05:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/nema%C4%8Dki-%C5%A1aban-nije-brojao-mrtve/a-38767537" target="_blank"&gt;Nemački Šaban nije brojao mrtve&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prvo je nepoverljiv, dok pred njim, u jednom prištinskom restoranu, polako lapi kisela voda. Moram često da mu citiram članak iz Špigela koji ga prati već petnaestak godina. Tamo piše da je najuren iz Bundesvera. „Tada, 1988, još je postojala vojna obaveza, ali ja sam otišao prevremeno. Zašto? Nešto mora da se radi. Ostao sam četiri godine u Bundesveru, profesionalno, postao i podoficir. Nije loše, već kao 17-godišnjak imaš platu, živiš u kasarni i još dobijaš džeparac. Napetosti Hladnog rata polako su počele da se tope. Pad Zida i ujedinjenje Nemačke doživeo sam u vojsci. Bundesver tada jo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Vučić infiltriran u kosovsku vladu? - DW (Hrvatski)</title><link>http://www.dw.com/hr/vu%C4%8Di%C4%87-infiltriran-u-kosovsku-vladu/a-40449797</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6zuP96o9DMSciT97dEIZ0qGQgEKhAIACoHCAow0vahCTD0r5cCMLHzvwM</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 13:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/hr/vu%C4%8Di%C4%87-infiltriran-u-kosovsku-vladu/a-40449797" target="_blank"&gt;Vučić infiltriran u kosovsku vladu?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Hrvatski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dnevnik Tageszeitung iz Berlina piše: „Kako da (srpska vlast) objasni narodu da jednog „ratnog zločinca" goni preko Interpola, a s druge strane je, glasovima srpske manjine na Kosovu, od njega načinila premijera? Srpski premijer Aleksandar Vučić će to sigurno uspjeti. On ima posljednju riječ u svojoj zemlji, a medije čvrsto drži u rukama. I sada je još bliži cilju da se umiješa i u vladu Kosova. Srbija nije priznala neovisnost Kosova. A to ni u doglednoj budućnosti neće morati učiniti. Jer prije svega su glasovi srpske manjine na Kosovu pomogli bivšem vođi OVK (Oslobodilačke vojske Kosova) ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Hrvatski)</source></item><item><title>Kosovo tone u dublju krizu - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/kosovo-tone-u-dublju-krizu/a-40220554</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkGBsmVUmq0eVAMiWev1D4qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 12:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/kosovo-tone-u-dublju-krizu/a-40220554" target="_blank"&gt;Kosovo tone u dublju krizu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Skupština u Prištini ni u četvrtak nije uspela da izabere predsednika parlamenta i novu vladu. Koalicija stranaka bivših vođa pobunjeničke OVK – prozvana „ratnom koalicijom“ – koja je odnela pobedu na izborima ponovo nije mogla da obezbedi većinu od makar 61 od 120 poslanika. Potrebne su još dve sedmice kako bi se sastavila vladajuća većina, preneli su njeni vodeći političari. Kosovo, koje gotovo isključivo danas naseljavaju Albanci, odvojilo se od Srbije pre devet godina i danas ga međunarodnopravno priznaje više od 110 država. Beograd, međutim, želi da povrati svoju bivšu pokrajinu. Regio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Na Kosovu pobijedili bivši čelnici OVK - DW (Hrvatski)</title><link>http://www.dw.com/hr/na-kosovu-pobijedili-biv%C5%A1i-%C4%8Delnici-ovk/a-39206449</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJw9iiZBSICoToLwnHHLT2YqGQgEKhAIACoHCAow0vahCTD0r5cCMLHzvwM</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/hr/na-kosovu-pobijedili-biv%C5%A1i-%C4%8Delnici-ovk/a-39206449" target="_blank"&gt;Na Kosovu pobijedili bivši čelnici OVK&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Hrvatski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Izborna komisija priopćila je na temelju 91 posto prebrojanih glasova da takozvana „ratna koalicija" uvjerljivo vodi s 34,7 posto glasova. Ova koalicija je ranije istakla Ramusha Haradinaja kao kandidata za premijera i on je, čini se, na najboljem putu da zauzme tu funkciju. Osim Haradinajeve Alijanse za budućnost Kosova, u ovoj koaliciji su Demokratska stranka Kosova koju predvodi Kadri Veseli (prethodni šef stranke bio je sadašnji kosovski predsjednik Hashim Thaci) kao i pokret Nisma još jednog bivšeg zapovjednika OVK Fatmira Limaja. Radikalni pokret Samoodređenje Albina Kurtija osvojio j...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Hrvatski)</source></item><item><title>Zapad mora da računa sa Kurtijem - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/zapad-mora-da-ra%C4%8Duna-sa-kurtijem/a-39234837</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTVly82oP_2QFnm3g1z6mAqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/zapad-mora-da-ra%C4%8Duna-sa-kurtijem/a-39234837" target="_blank"&gt;Zapad mora da računa sa Kurtijem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Kurtijev uspeh na izborima na Kosovu koje je naseljeno pretežno Albancima, došao je ubrzo posle jednog drugog političkog uspeha Albanaca: u Makedoniji Albanci čine trećinu stanovništva, ali su dosad imali politički hendikep“, piše novinar Florijan Hasel za Zidojče cajtung: „Od sredine maja, albanske stranke ne samo što su u koalicionoj vladi, već su postavile i predsednika parlamenta i time su se prvi put našli na jednoj visokoj državnoj funkciji. Ono što stvara nemir: Evropska unija i SAD ni dve decenije po završetku poslednjeg rata ne žele da se menjaju granice na Balkanu. Ali, mnogi Alb...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Od Tita, preko Jeljcina, do Haradinaja - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/od-tita-preko-jeljcina-do-haradinaja/a-40414538</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIP1fUplWoWTmB-uuUmIL4kqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/od-tita-preko-jeljcina-do-haradinaja/a-40414538" target="_blank"&gt;Od Tita, preko Jeljcina, do Haradinaja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Bivši komandanti UČK, jedan kosovsko-švajcarski milijarder i stranka srpske manjine formiraće novu kosovsku vladu. Sistem patronaže ostaje netaknut“, piše Andreas Ernst za švajcarski dnevnik Noje cirher cajtung: „Bio je to tromesečni porođaj klještima – i sada Kosovo ima vladajuću većinu. Njen sastav zvuči kao prava avantura: koalicija bivših komandanata UČK koju predvodi Ramuš Haradinaj kao budući šef vlade povezala se sa kosovsko-švajcarskim milijarderom Bedžetom Pacolijem i strankom srpske manjine koju kontroliše Beograd. Za preokret se pobrinuo Pacoli koji je promenio stranu (...) Hara...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Dva Vučića – za strano i domaće tržište - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/dva-vu%C4%8Di%C4%87a-za-strano-i-doma%C4%87e-tr%C5%BEi%C5%A1te/a-37157274</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBP4wGOpMW6fYqpyVot86-gqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 10:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/dva-vu%C4%8Di%C4%87a-za-strano-i-doma%C4%87e-tr%C5%BEi%C5%A1te/a-37157274" target="_blank"&gt;Dva Vučića – za strano i domaće tržište&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Novinar Frankfurter algemajne cajtunga Mihael Martens piše o „Železničkoj drami na Kosovu“: „Neki vozovi postižu cilj iako do njega ne stižu“. Posledica incidenta: ratni pokliči u Beogradu. „Predsednik države Tomislav Nikolić je zapretio slanjem srpske armije. To što je kosovska vlada poslala na Sever Kosova specijalce, znak je da Albanci žele rat, rekao je. Sad, u Srbiji postoji samo jedan visoki političar koji Nikolića ozbiljno shvata, naime – sam Nikolić, jer su se Srbi navikli da na izjave svog predsednika gledaju kao na loše vreme ili bolove u želucu. Ali umešao se i premijer Aleksanda...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Kome će biti izručen Ramuš Haradinaj? - DW (Hrvatski)</title><link>http://www.dw.com/hr/kome-%C4%87e-biti-izru%C4%8Den-ramu%C5%A1-haradinaj/a-37236704</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCGigYR2uUOy89k_ZFWC4kqGQgEKhAIACoHCAow0vahCTD0r5cCMLHzvwM</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/hr/kome-%C4%87e-biti-izru%C4%8Den-ramu%C5%A1-haradinaj/a-37236704" target="_blank"&gt;Kome će biti izručen Ramuš Haradinaj?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Hrvatski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dokumentacija je proslijeđena, svatko je rekao što je imao, pa srpskim i kosovskim institucijama u slučaju Ramuša Haradinaja ostaje samo čekanje. Konačnu odluku o sudbini bivšeg komandanta OVK i premijera Kosova donijet će francuski sud. O detaljima dopunjene istrage i dalje se zna malo: u Beogradu tvrde da je prema iskazima 30 svjedoka Haradinaj odgovoran za 13 žrtava, među kojima su bila i djeca. Ključno za ovaj slučaj je to što srbijansko pravosuđe inzistiraju na procesuiranju zločina koji su počinjeni 1999. godine a koji nisu razmatrani u Haagu, gdje je Haradinaj oslobođen optužbi za zl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Hrvatski)</source></item><item><title>"Političari podstiču etnički sukob" - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/politi%C4%8Dari-podsti%C4%8Du-etni%C4%8Dki-sukob/a-38461030</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGijEwE_zJfXxzVJQzUCG8qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 09:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/politi%C4%8Dari-podsti%C4%8Du-etni%C4%8Dki-sukob/a-38461030" target="_blank"&gt;"Političari podstiču etnički sukob"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nadnaslov: „Kosovski Albanci protiv Srba", naslov: „U malom ratu su veliki", ispod njega uvod: „Na severu Mitrovice žive Srbi, na jugu Albanci. To što u gradu ponovo izbija kosovski sukob, ima veze sa velikom politikom: sa Donaldom Trampom, Vladimirom Putinom i Briselom". Tako je novinar Klaus Heking postavio problem o kojem piše u dnevniku Špigel onlajn. „Mitrovica je 18 godina podeljen grad: relikt kosovskog rata iz 1998/99. Tu je povremeno bila linija fronta i jedni protiv drugih su se borili kosovski Albanci i etnički Srbi – oni su pre toga živeli kako susedi. Danas je reka – široka ni ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>„Moramo još jednom da oslobodimo Kosovo“ - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/moramo-jo%C5%A1-jednom-da-oslobodimo-kosovo/a-37597228</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBk9bBZyONI14fNZ9YbP1xEqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 10:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/moramo-jo%C5%A1-jednom-da-oslobodimo-kosovo/a-37597228" target="_blank"&gt;„Moramo još jednom da oslobodimo Kosovo“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Devet godina nakon oslobođenja, Kosovo stagnira“, piše novinar Andreas Ernst za švajcarski dnevnik Noje cirher cajtung, pod naslovom: „Moramo još jednom da oslobodimo Kosovo“ – u pitanju je izjava Vetona Suroija. Taj zahtev je on „uputio devet godina posle secesije od Srbije“. „57-godišnji osnivač Kohe ditore, najvažnijih novina u zemlji. On ima viziju širokog narodnog fronta opozicionih partija i grupa građanskog društva. A onda bi državu trebalo čistiti korak po korak – i to od kriminalaca koji su ga zaposeli posle nezavisnosti i otada njime upravljaju kao da je njihova imovina“. Autor d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>„Не разумем питање!“ Српски новинар потпуно збунио Харадинаја - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811191117883943-tanjug-haradinaj-pitanja-vojska-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhgYLQEYPEppbrvl7FLSK0qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 13:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811191117883943-tanjug-haradinaj-pitanja-vojska-/" target="_blank"&gt;„Не разумем питање!“ Српски новинар потпуно збунио Харадинаја&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ток тог разговора који је вођен на српском језику преносимо у целини: Танјуг: Да ли остајете при плану за формирање војске Косова на Дан заставе? Харадинај: Не разумем питање, извини. Приштински медији: Косово неће добити војску 28. новембра? Танјуг: Био је план да се формира? Харадинај: Где постоји тај план? Танјуг: Да ли то значи да нећете формирати војску на Дан заставе? Харадинај: Ако можете другачије да поставите питање, ја бих одговарао. Не могу да дам одговор на хипотетичка питања. То није наш план. Танјуг: Шта подазумева ваш план? Харадинај: Наш план је редовна седница, и редован пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>И Карла дел Понте треба да одговара - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201811111117789412-karla-odgovaranje-kosovo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvVI4s8tR9KFMKKkHbLSwEqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201811111117789412-karla-odgovaranje-kosovo/" target="_blank"&gt;И Карла дел Понте треба да одговара&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Зашто Карла дел Понте баш сада укида државност Косову? Швајцарски сенатор Дик Марти, бивши специјални известилац Савета Европе и аутор извештаја о трговини људским органима на Косову, с правом је забринут да би потенцијални сведоци у будућим процесима пред Специјализованим тужилаштвом могли да буду убијени, ако их косовска полиција и Еулекс не заштите, слажу се саговорници Спутњика, председника Одбора за Косово и Метохију у Скупштини Србије Милован Дрецун и адвокат Горан Петронијевић. Дрецун каже да су страховања оправдана, имајући у виду искуство са Међународним судом у Хагу. „Нарочито збо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Амерички професор сведок страдања Срба: Гледао сам како беже пред помахниталим Албанцима - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/vesti/201811081117766911-americki-profesor-srbi-albanci-pogrom/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDhERtHqe1ouCAbL-Or6mjEqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/vesti/201811081117766911-americki-profesor-srbi-albanci-pogrom/" target="_blank"&gt;Амерички професор сведок страдања Срба: Гледао сам како беже пред помахниталим Албанцима&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На последњем панелу првог дана шесте Београдске НАТО недеље, Џозеф, као неко ко је видео како су Срби на Косову у Метохији патили, тврди да је нова историја почела осамдесетих година прошлог века са председником Србије Слободаном Милошевићем, а становници јужне српске покрајине су „живели у миру и покушавали да сачувају тај мир све док се УЧК (ОВК) није појавила са својим оружјем“. Џозеф је казао да председник Србије Александар Вучић и косовски председник Хашим Тачи имају потребу да на неки начин допринесу решењу питања Косова и да је потребно све више улагати у преговоре. Говорећи о размен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>„Штитите сведоке, побиће их!“ Дик Марти о хапшењу „великих риба“ у Приштини - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811091117771289-dik-marti/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsym4mLku6wF8DXLkBK9M8qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811091117771289-dik-marti/" target="_blank"&gt;„Штитите сведоке, побиће их!“ Дик Марти о хапшењу „великих риба“ у Приштини&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Марти је такође рекао и да је оптимистичан по питању хапшења „великих риба“ у Приштини. „Оптимиста сам да ће ускоро трибунал тестирати свој рад првим хапшењима људи који су на Косову и међународној заједници познати као ’велике рибе‘“, рекао је Марти за „Прешева јоне“. Наводи се да је он истовремено „изразио забринутост да би сведоци могли да буду убијени ако их косовска полиција и Еулекс не заштите“. Швајцарски лист: Откуд Харадинају толико богатство? Према тврдњи Мартија, „Косово не може да има политичку и економску перспективу уколико земљу воде осумњичене, корумпиране особе и мафијашки ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Хоће ли и Срби морати да славе ОВК злочинце - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201811021117684203-ovk-srbija-zlocini/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITPZhriii9mlOwVQU-YIXQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 06:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201811021117684203-ovk-srbija-zlocini/" target="_blank"&gt;Хоће ли и Срби морати да славе ОВК злочинце&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У покушају да на сваки начин прикрију злодела ОВК, косовски Албанци намеравају да донесу закон којим би се санкционисало свако негативно помињање ОВК, њених бораца и тековине те паравојне албанске формације. Политиколог са Косова и Метохије Неџмедин Спахију за Спутњик ту иницијативу назива лошом. Он при томе напомиње да и ако буде усвојен, тај закон неће моћи да забрани да они који су чинили злочине буду процесуирани. „Они немају потребе да донесу тај закон, јер их нико и не дира. Једини који се осећају угрожено спомињањем прошлости и ратног периода су они коју су чинили злодела, тако да је...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Зашто Карла дел Понте баш сада укида државност Косову? - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201811061117738208-karla-del-ponte-kosovo-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM62I0F2AU0qo3ANVwWpXpQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 21:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201811061117738208-karla-del-ponte-kosovo-/" target="_blank"&gt;Зашто Карла дел Понте баш сада укида државност Косову?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Пре Карле дел Понте, разумевање за „српску ствар“ показали су и показују и бивши амерички амбасадор у Београду Вилијам Монтгомери и британски генерал Мајкл Роуз, бивши командант Унпрофора у време рата у Босни и Херцеговини. Наравно, по окончању мандата. Списак таквих је дугачак. Политички аналитичар Цвијетин Миливојевић каже за Спутњик да се већина „покајника“, по одласку са највиших политичких функција на којима „апсолутно лојално и са вишком адреналина заступају антисрпску политику“, бави, по правилу, неким уносним пословима. И Монтгомери се бави лобирањем, па, између осталих, ради и за н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Карла дел Понте: Косово преурањено признато, Харадинај не заслужује да буде премијер - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811051117724155-karla-kosovo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpvJueiLO-FY4MhV-FRp9sqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 13:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811051117724155-karla-kosovo/" target="_blank"&gt;Карла дел Понте: Косово преурањено признато, Харадинај не заслужује да буде премијер&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Потез Србије унервозио Запад: Скот доказује да је уранијум – еликсир живота „Од балканског рата, међународни суд за бившу Југославију победио је 160 лидера високог војног и политичког ранга, не оне који су починили злочине, већ оне који су седели за столом и организовали злочине“, рекла је Карла дел Понте за „Коха диторе“, додавши да постоје и они који су починили те злочине и са којима међународни систем треба да се позабави. Карла дел Понте је навела да мисли да је било прилично преурањено признање Косова, додавши да није праведно то што је косовски премијер Рамуш Харадинај на тој позициј...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Главни тужилац Суда за злочине ОВК стигао у Приштину - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201810301117662792-tuzilac-ovk-pristina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaqcnv-14O8n1nsQINNfRoqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201810301117662792-tuzilac-ovk-pristina/" target="_blank"&gt;Главни тужилац Суда за злочине ОВК стигао у Приштину&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У штуром саопштењу наводи се да ће Смит присуствовати низу састанака са међународним и косовским званичницима. „Током посете, Смит ће се састати и са челницима међународних организација, представницима земаља-чланица Европске уније и са министром правде Косова Абељардом Тахиријем, као и са високим званичницима министарства правде“, пише у саопштењу. Смит, који је амерички тужилац с искуством у политичким истрагама на високом нивоу и у међународним истрагама, на дужност је ступио 11. септембра. Наследио је Дејвида Швендимена, првог специјализованог тужиоца, који је напустио дужност крајем ма...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Насим Харадинај: Убијао сам српске војнике кад год сам имао прилику - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201810311117672052-Haradinaj-Srbi-ubijanje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVfS-BoZwsIZCD28MFXTUwqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 09:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201810311117672052-Haradinaj-Srbi-ubijanje/" target="_blank"&gt;Насим Харадинај: Убијао сам српске војнике кад год сам имао прилику&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Харадинај: Ако се границе помере, требаће опет војничке чизме У емисији „Фронтал“ Харадинај је изразио револт због стварања суда који једнострано третира ратне злочине. Он је рекао да се не плаши једне такве институције, која је „неправедно формирана, успостављена да суди Албанцима, а не Србима“, за дела извршена током последњег рата на Косову, преноси „Коссев“. Представник ветерана рекао је да су он и други припадници тзв. ОВК-а убијали српске војнике и додао: „Убијао сам српске војнике сваки пут када сам имао шансу. Кажем својој породици да ми је жао што нисам убијао онолико колико ми је ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Нова идеја из Приштине: До Војске Косова по јапанском моделу - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201810231117590175-pristina-kbs-funkcija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGG9-nMFlylTQROD8EZi1-QqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 10:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201810231117590175-pristina-kbs-funkcija/" target="_blank"&gt;Нова идеја из Приштине: До Војске Косова по јапанском моделу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Судећи по ономе што је речено у пакету нацрта три закона, који регулишу положај и улогу КСБ-а у косовском друштву, бивши председавајући Уставног суда Енвер Хасани је навео неколико карактеристика КСБ-а, као уставне институције. Према његовим речима, правна инфраструктура за постепену трансформацију КСБ-а у војску у целини, личи на јапански случај, како по облику тако и садржају, преноси РТС. Устав Јапана, преносе међународни медији, забрањује формирање војске, иако имају одбрамбене снаге, које изгледају као стандардна војска. Јапански премијер Шинзо Абе предложио је 2013. године промену име...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Kako smo izbegli NATO bombe šest meseci pre bombardovanja - VICE Srbija</title><link>https://www.vice.com/rs/article/43e59n/kako-smo-izbegli-nato-bombe-sest-meseci-pre-bombardovanja</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALFMkOXBGgS6xwK_-j9pYgqGQgEKhAIACoHCAow0saGCzDBu4QDMP_YjAY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/rs/article/43e59n/kako-smo-izbegli-nato-bombe-sest-meseci-pre-bombardovanja" target="_blank"&gt;Kako smo izbegli NATO bombe šest meseci pre bombardovanja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Srbija&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nakon nedelju dana intenzivnih pregovora sa američkim izaslanikom Ričardom Holbrukom, predsednik Slobodan Milošević saopštio da je otklonjena mogućnost vojne intervencije. Verifikatori dolaze, a na Kosovu ostaje 15.000 vojnika i 10.000 policajaca. Petnaestog oktobra 1998.godine Načelnik Generalštaba VJ general-pukovnik Momčilo Perišić i vrhovni komandant NATO-a za Evropu general Vesli Klark potpisali sporazum o uspostavljanju vazdušne verifikacione misije nad Kosovom. - Sve redakcije na Zapadu su dobile sugestiju da prenesu tekst koji će sutra objaviti neke nemačke novine. Znaš li o čemu se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Srbija</source></item><item><title>„Подједнако смо близу НАТО-у и ОДКБ-у и далеко од њих“ - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201810211117568574-vulin-velika-albanija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaqXUc5rCCattQFp2Ak6mUqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 06:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201810211117568574-vulin-velika-albanija/" target="_blank"&gt;„Подједнако смо близу НАТО-у и ОДКБ-у и далеко од њих“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вулин: Док Вучић води Србију, бићемо војно неутрални „Неосуђеним терористима дајете тешко наоружање и очекујете да ће владати мир. Посебно је лицемерно када представници великих сила, које подржавају војску Косова, кажу да је то прилика за Србе да постану део мултиетничког Косова, а не објасне зашто таква прилика није искоришћена повратком Срба на своју имовину у Приштини, Ђаковици или било којем другом граду на КиМ. За нас је формирање паравојске на КиМ неприхватљиво“, истакао је Вулин. Упитан да ли верује да ће Кфор, у случају погоршања безбедносне ситуације на КиМ, бити спреман да заштит...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>САД прекинуле сарадњу са Агимом Чекуом - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201810131117493446-sad-agim-ceku-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBA94AzimRBfA1eBRr2mM5kqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 19:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201810131117493446-sad-agim-ceku-/" target="_blank"&gt;САД прекинуле сарадњу са Агимом Чекуом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Приштински лист наводи да је сарадња с Беришом и Чекуом прекинута након објављивања оптужнице у случају ветерана ОВК. Истовремено, делегација тог Министарства, коју предводе заменик министра Бурим Рамадани и командант Косовских безбедносних снага (КБС) Рахман Рам, борави у посети америчком Сенату и Стејт департменту, преноси Танјуг.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Рама: Слава мученицима Косова и благословена била новорођена војска - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/regioni/201810181117543302-edi-rama/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLKEQZ-C8GahvU0XhumhZAqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 18:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/regioni/201810181117543302-edi-rama/" target="_blank"&gt;Рама: Слава мученицима Косова и благословена била новорођена војска&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На свом званичном налогу на тој друштвеној мрежи, Рама је написао: „Слава мученицима Косова и благословена била новорођена војска Републике Косово“. Уз ову поруку је објавио фотографију припадника бивше ОВК и фотографију припадника КБС, једну до друге. Lavdi dëshmorëve të Kosovës dhe bekuar qoftë ushtria e sapolindur e Republikës së Kosovës🙏 pic.twitter.com/eYIJJlaktJ — Edi Rama (@ediramaal) 18. октобар 2018. ​Косовска скупштина усвојила је данас у првом читању сва три владина предлога закона о трансформацији КБС у војску, а премијер привремених косовских институција Рамуш Харадинај је нак...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>„Косову војска до краја новембра, очекујемо и Интерпол“ - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201810141117497307-ljimaj-kosovo-vojska/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrA3MN-JSYeaf9cXV-YAv8qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 10:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201810141117497307-ljimaj-kosovo-vojska/" target="_blank"&gt;„Косову војска до краја новембра, очекујемо и Интерпол“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„У нашим рукама је да донесемо законе о Косовским безбедносним снагама (КБС). Косово ће имати војску до краја следећег месеца, у складу с парламентарним процедурама“, рекао је Љимај на страначком састанку у Призрену, преноси РТС. Наводи се да је Љимај поновио тврдњу да се о „територији и независности Косова“ не може преговарати и да „Косово никада неће прихватити решење попут Републике Српске“. „Постоје три ствари које очекујемо — либерализација виза, формирање војске и чланство у Интерполу“, рекао је један од команданата бивше Ослободилачке војске Косова (ОВК), кога је влада у Приштини овл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Тачи у Америци: Орден за породицу Буш и браћу Битићи - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201809271117310038-taci-bus-odlikovanje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJALn9QtKfYVmugLN2-__HsqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201809271117310038-taci-bus-odlikovanje/" target="_blank"&gt;Тачи у Америци: Орден за породицу Буш и браћу Битићи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Орден десетогодишњице независности Косова уручен је Џебу Бушу због „одлучног доприноса слободи и независности Косова“ породице Буш. „Када је Ваш отац говорио о правима народа на Косову, други нису могли да пронађу Косово на мапи“, рекао је Тачи. „За мене и за породицу Буш ово је част. Захвални смо Вам лично и целој нацији на Косову“, казао је Џеб Буш. At the Kosova Consulate in NYC with the President of Kosova @HashimThaciRKS and Prime Minister @haradinajramush. The government of Kosova declared the Bytyqi Brothers National Heroes! 🇦🇱🇦🇱🇦🇱 #hero #bytyqi #bytyqibrothers #kosova #albania...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Спремају се „чизме“: Прети ли на Косову оружани сукоб између Албанаца - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201809201117240197-kosovo-albanci-sukob-amerika-taci-hardinaj-analiza/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlMwzZaG_O-hPkN4pg2i-cqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 17:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201809201117240197-kosovo-albanci-sukob-amerika-taci-hardinaj-analiza/" target="_blank"&gt;Спремају се „чизме“: Прети ли на Косову оружани сукоб између Албанаца&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Харадинај је подсетио да су се границе Косова решавале, како је рекао, чизмом (ратом), те да ће се, ако затреба, „пуно војничких чизама наћи са обе стране“. Харадинај није прецизирао које су то две стране, али се сматра да мисли на српску. Међутим, има и оних који на Косову верују да би неслагање Тачија и Харадинаја могло да изазове оружане сукобе међу самим Албанцима. Весељи: Косово не би било једино бојно поље Да ли је реално да Албанци међусобно зарате, то јест да се оружано сукобе, због различитих ставова око коначног договора са Београдом? Аналитичар са Косова и Метохије Александар Сто...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Зашто Лондон пушта опасне сигнале о припајању Косова Албанији - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201809191117230574-kosovo-britanija-velika-albanija-srbija-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG74bW5GLKl3k5v7ve3RAHsqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 16:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201809191117230574-kosovo-britanija-velika-albanija-srbija-/" target="_blank"&gt;Зашто Лондон пушта опасне сигнале о припајању Косова Албанији&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уколико Србија не призна Косово, оно може да се уједини са Албанијом. Проблем је само што би у том случају и Србија могла да тражи „велику Србију“, односно део Босне. Ово је сажета анализа коју је објавио британски лист „Економист“, позивајући се на неименоване изворе из врха косовске власти. Чињеница је да је причама о разграничењу, размени територије, демаркацији граница, а све у покушајима да се нађе финални договор између Београда и Приштине — Пандорина кутија о даљим променама граница отворена. Питање је само да ли Британци знају нешто више о овој теми или само пуштају спин како би под...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Ко је „господар Косова“ који је организовао хаос? - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201809091117123992-Veselji-OVK-biografija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfzPH63DYipvDcmQSHTclUqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 10:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201809091117123992-Veselji-OVK-biografija/" target="_blank"&gt;Ко је „господар Косова“ који је организовао хаос?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Весељи је тренутно председник косовског парламента и лидер Демократске партије Косова, од када је његов блиски пријатељ Хашим Тачи изабран за косовског председника. Пре неколико месеци „поручио“ је Београду да се Албанци „неће зауставити до Ниша, ако Србија покуша да се врати на Косово и Метохију“. УЖИВО Вучић се обраћа Србима у Косовској Митровици: И у добру и у злу бићемо уз вас Политичка метафора или претња, тек, изговорио ју је човек који је некада био на челу обавештајне службе ШИК, која је настала и деловала у оквиру такозване „ослободилачке војске Косова“, чије злочине ће истраживати...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Влада Косова донела одлуку да се посета Вучића селу Бање отказује - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201809091117120207-kosovo-vucic-banje-poset-vlada/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9rPxGj_T7yD3UYYja0Bp0qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 07:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201809091117120207-kosovo-vucic-banje-poset-vlada/" target="_blank"&gt;Влада Косова донела одлуку да се посета Вучића селу Бање отказује&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Било је планирано да председник у оквиру посете Косову и Метохији данас посети Србе у енклави, у селу Бање, у насељу Србица, јужно од Ибра. Јутрос су међутим ветерена тзв ОВК блокирали пут ка том месту.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Опасно „осиње гнездо“: Ко дирне у посебан списак на Косову — прецртан је - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/komentari/201808161116898204-sta-sve-mogu-veterani-ovk-na-kosovu-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcmZ5QWKOsB6Al1tc9mKZUqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 17:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/komentari/201808161116898204-sta-sve-mogu-veterani-ovk-na-kosovu-/" target="_blank"&gt;Опасно „осиње гнездо“: Ко дирне у посебан списак на Косову — прецртан је&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Специјални тужилац на такозваном Косову Ељез Бљакај поднео је оставку на ту функцију због претњи, како је за приштинске медије потврдио државни тужилац такозваног Косова Александар Љумези. Сумња се да је Бљакај био изложен претњама током истраге о имаму приштинске џамије Шефћетију Краснићију и у последње време током истраге око манипулација са листама ветерана бивше Ослободилачке војске Косова, пише тамошњи портал „Газета експрес“. Кад се удруже Британци и Албанци: Задавити Унмик да би Косово добило столицу у УН Ветерани као лобисти Колико је озбиљан страх од ветерана ОВК, па су кренуле ост...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Дачић: Је л' се можда ОВК борила за грађанско друштво? - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201808141116877605-Dacic-razgranicenje-OVK-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8eBLv-OwhHDRZ6DL17wHsqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 11:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201808141116877605-Dacic-razgranicenje-OVK-/" target="_blank"&gt;Дачић: Је л' се можда ОВК борила за грађанско друштво?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Дачић: Прво да видимо је ли идеја прихватљива, а онда о територији "За нас не постоје промене граница. Ми границу са Косовом никад нисмо имали. Ја разумем да неко ко није признао независност Косова то каже, али неко ко јесте признао, па сада говори да нема промене граница, на то се не треба освртати", казао је Дачић. Према његовим речима, циницно звучи кад неки говоре о томе да нема промене граница по етницким принципима, преноси Танјуг. "Па, по којим се то принципима распала бивша Југославија? Да ли се можда ОВК залагала за грађанско друштво? Не, то је било због етничког принципа. Шта је п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Шта хоће Албанци са југа Србије - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/radio_sputnjik_intervju/201808011116758108-albanci-jug-srbije/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJUj1_sVqJfk11s7H_7GtoqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 19:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/radio_sputnjik_intervju/201808011116758108-albanci-jug-srbije/" target="_blank"&gt;Шта хоће Албанци са југа Србије&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Према том закону, наиме, могли би се наћи на удару споменици које су тамошњи Албанци подигли погинулим припадницима расформиране ОВПМБ. Како ће се о томе одлучивати? Ко је потписао „Кончуљски споразум“ који, према тврдњама Албанаца, амнестира припаднике ОВПМБ? Шта стоји иза изјаве косовског председника Хашима Тачија да Приштина треба да „преузме одговорност“ за Албанце са југа Србије? Каква је тамо безбедносна ситуација, а каква сарадња локалних власти са државом Србијом? О томе у емисији „Спутњик интервју“ говори шеф Координационог тела за Прешево, Бујановац и Медвеђу др Зоран Станковић. Е...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Обрађена значајна документација о злочинима ОВК - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201807231116656599-odalovic-ovk-dokumentcija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJL0e6bTUxCxk0FXcE0_toqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 11:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201807231116656599-odalovic-ovk-dokumentcija/" target="_blank"&gt;Обрађена значајна документација о злочинима ОВК&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ти документи, према његовим речима ће, када буде нађен механизам за њихову размену са Специјалним тужилаштвом, бити у „озбиљној функцији доказивања злочина који су почињени на простору КиМ“. Одаловић, иначе члан те радне групе, за РТС је рекао да су урађене „три велике ствари“, а прва је да је демаскирана командна структура тзв. ОВК до последњих организационих јединица и направљена директна веза појединаца из те структуре са злочинима који су се конкретно десили. „Обрадили смо две зоне у којима је било највише злочина, Дукађини и Дреница. И осталих пет зона ће бити обрађено врло брзо“, каже...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Сви злочини ОВК први пут на једном месту - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201807211116633979-ovk-zlocini-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaemXqVRijXih2EsQ1fpd0qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 12:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201807211116633979-ovk-zlocini-/" target="_blank"&gt;Сви злочини ОВК први пут на једном месту&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Формирана база података о злочинима ОВК на КиМ Дрецун за Спутњик објашњава да је база драгоцена због сарадње са Специјалним судом за злочине ОВК, а који је формиран и чека се да изда прве оптужнице. „Најпре је формирана Радна група Одбора за КиМ, како би прикупила чињенице и доказе о злочинима које је починила ОВК на Космету током сукоба 1998-1999. и 2000. године, да би се помогло Специјализованом тужилаштву које би требало да подигне оптужнице за злочине ОВК. Циљ је да се сабере што више доказа. Прикупљена је документација која указује на те злочине, имамо и потенцијалне осумњичене, успост...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Обележена годишњица страдања 14 српских жетелаца у Старом Грацком - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201807231116653001-staro-gacko-masakr-ubistvo-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIBjWkTOhTBYZ48jrMwHjQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 10:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201807231116653001-staro-gacko-masakr-ubistvo-/" target="_blank"&gt;Обележена годишњица страдања 14 српских жетелаца у Старом Грацком&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чланови породица услед обуставе истраге очекују да случај убиства 14 жетелаца преузме Специјални суд за ратне злочине припадника бивше ОВК. Унмик је започео истрагу, па је предмет предао Еулексу. Седам Албанаца, припадника бивше Ослободилачке војске Косова, било је под истрагом за убиство у Старом Грацком. Ни тајне, ни претње: Три полуге српске дипломатије у борби за Косово Истрага је обустављена, иако је код једног од осумњичених за убиство пронађен пиштољ једног од убијених Срба. Парастос у Старом Грацком служио је владика рашко-призренски Теодосије, позивајући све Србе на Косову и Метох...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Приштина извлачи нови подли адут против Београда - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/komentari/201807061116424103-pristina-adut-beograd-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcvfDQbaJkDsEmdHAdvW9QqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 16:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/komentari/201807061116424103-pristina-adut-beograd-/" target="_blank"&gt;Приштина извлачи нови подли адут против Београда&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У нацрту споразума који Приштина намерава да преда Бриселу, у оквиру финалног споразума са Београдом, нашла се и та ставка — амнестија од злочина почињених током рата на Косову 1998. и 1999. године, која би важила, како преноси косовски лист „Коха“, за обе стране укључене у рат на Косову. Финиш битке: Приштина убацује играче Ахтисарија и Олбрајтове — како Срби да узврате А резултат тога, према истом извору, водио би ка расформирању Специјалног суда за ратне злочине ОВК. Професор међународног права др Дејан Мировић каже да се иза овога крије више замки него што се чини. У исто време, он каже...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Tači u Berlinu – sporan gost - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/ta%C4%8Di-u-berlinu-sporan-gost/a-43710827</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1u5_TtZ4MVKsGNOh8SrlAqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 07:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/ta%C4%8Di-u-berlinu-sporan-gost/a-43710827" target="_blank"&gt;Tači u Berlinu – sporan gost&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nemačka je za Kosovare najjači politički, vojni i finansijski pomagač i prijatelj Kosova – posle SAD. Berlin je jedan od glavnih sponzora dijaloga između Kosova i Srbije; nemačka kancelarka Angela Merkel više od decenije i lično poznaje kosovskog predsednika Hašima Tačija. No, on je do sada samo jedan jedini put bio deo delegacije (tadašnjeg predsednika Ise Mustafe) kod kancelarke. . pročitajte još: Pitanje Kosova ostaje prelomno Hašim Tači je više od 20 godina najvažniji političar Kosova. Iako je ovaj 50-godišnjak još kao student početkom 90-ih bio politički aktivan, međunarodna javnost je...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Haradinaj: Sud se ne dovodi u pitanje - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/haradinaj-sud-se-ne-dovodi-u-pitanje/a-42396425</link><guid isPermaLink="false">CAIiED649B0UCUC75BxQ4VqTH2UqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 09:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/haradinaj-sud-se-ne-dovodi-u-pitanje/a-42396425" target="_blank"&gt;Haradinaj: Sud se ne dovodi u pitanje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Sud postoji, kreiran je ustavnim amandmanom i ne dovodi se u pitanje“, rekao je Haradinaj. „Kosovo je u prošlosti zadovoljavalo svoje obaveze u pogledu međunarodnog i nacionalnog prava. Nema sumnje da će Kosovo ostati privrženo tim obavezama. Inicijativa koja postoji u parlamentu nije odluka. To je inicijativa poslanika“, dodao je Haradinaj, rekavši da ne veruje da će ta inicijativa proći. On je u razgovoru sa Timom Sebastijanom za emisiju „Conflict Zone“ rekao: „Postoji zabrinutost zbog Suda kod mnogih ljudi ovde. Nalaze da je nepravedno da Sud ispituje samo probrane zločine, a ne sve što...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Specijalni sud na čekanju - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://dw.com/p/2rz2r?maca=ser-gk-volltext-newsstand-topnews-ser-19013-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmFcPXkhcZKMTRIl63G1GIqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 07:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://dw.com/p/2rz2r?maca=ser-gk-volltext-newsstand-topnews-ser-19013-xml-media" target="_blank"&gt;Specijalni sud na čekanju&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inicijativa 43 poslanika Skupštine Kosova kojom se traži ukidanje Zakona o Specijalnom sudu za ratne zločine još uvek je na snazi. Razlog: poslanici nisu povukli svoje potpise. Specijalni sud za ratne zločine istražuje navodne zločine pripadnika bivše Oslobodilačke vojske Kosova (OVK), koji su, kako se navodi, počinjeni nad pripadnicima manjinskih zajednica i političkim protivnicima u periodu 1998-2000. - pročitajte još: Nije lako prikupljati dokaze na Kosovu Inicijativa poslanika Skupštine Kosova o ukidanju Zakona o Specijalnom sudu koji je usvojen pre dve godine, podneta je neočekivano, u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Otkud Haradinaju toliko bogatstvo? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/otkud-haradinaju-toliko-bogatstvo/a-42160810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0xg5lal7lXQTWeyPXQKscqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 08:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/otkud-haradinaju-toliko-bogatstvo/a-42160810" target="_blank"&gt;Otkud Haradinaju toliko bogatstvo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Nemoguće je sakriti se od političkih protivnika na Kosovu. To su pre deset godina iskusili svedoci koji su hteli da svedoče protiv Ramuša Haradinaja, a onda zaćutali. Haradinaj je dvaput oslobođen optužbi za ratne zločine i danas je premijer zemlje. No sada je morao sam da shvati da je i dalje teško sačuvati tajne u ovom isprepletanom društvu velikih porodica“, piše Noje cirher cajtung u kratkom osvrtu na „misteriozno bogatstvo bivšeg gospodara rata“. - pročitajte još: Kravatama protiv bahatosti Haradinaj je naime tiho proslavio Novu godinu sa suprugom, troje dece i nećakom u Švajcarskoj –...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item></channel></rss>