<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Црно море - Најновије - Google вести</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREUxYURjU0FuTnlLQUFQAQ?hl=sr&amp;gl=RS&amp;ceid=RS:sr</link><language>sr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:33:51 GMT</lastBuildDate><description>Google вести</description><item><title>Си-Ен-Ен: Aмерички ратни бродови се спремају за Црно море - Радио Телевизија Србије</title><link>http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/2/svet/3346104/si-en-en-americki-ratni-brodovi-se-spremaju-za-crno-more.html</link><guid isPermaLink="false">52781312722019</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/2/svet/3346104/si-en-en-americki-ratni-brodovi-se-spremaju-za-crno-more.html" target="_blank"&gt;Си-Ен-Ен: Aмерички ратни бродови се спремају за Црно море&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радио Телевизија Србије&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://vesti-online.com/Vesti/Svet/720007/Ratni-brodovi-SAD-se-spremaju-za-Crno-more" target="_blank"&gt;Vesti / Svet / "Ratni brodovi SAD se spremaju za Crno more"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vesti&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.novosti.rs/vesti/planeta.299.html:764556-Ratni-brod-SAD-se-sprema-za-Crno-more" target="_blank"&gt;Ratni brod SAD se sprema za Crno more&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вечерње Новости&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.krstarica.com/vesti/politika/amerika-salje-vojni-brod-u-crno-more-kao-odgovor-rusiji/" target="_blank"&gt;Amerika šalje vojni brod u Crno more kao odgovor Rusiji&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Krstarica&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.vijesti.me/svijet/odgovor-rusiji-sad-se-spremaju-da-posalju-vojni-brod-u-crno-more-1015387" target="_blank"&gt;Odgovor Rusiji: SAD se spremaju da pošalju vojni brod u Crno more?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vijesti&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpqaUpYYmtZQU1FVTAwSzcyNjNmTk1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Прикажи сва извештавања у апликацији Google вести&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="http://www.rts.rs">Радио Телевизија Србије</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/SAz6fXIZasIvbv0tQzMKnDgW0S_R-1qKz9tKHvHN8w16yx-0VH7sJLful64DWegZ8r5b8Q3amY-bN9smzNuNkCTSOOQT3wiVBLmXY80d6XUVrVaZvQ7N=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Американци на ратним бродовима у Црном мору могу само да се сликају — туристички - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201812061118083746-crnomore-brodovi-amerika-rusija-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFd7_m2qezHnL70jMrK9tPgqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201812061118083746-crnomore-brodovi-amerika-rusija-/" target="_blank"&gt;Американци на ратним бродовима у Црном мору могу само да се сликају — туристички&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Америка је спремна за слање ратних бродова у Црно море, о чему је обавестила Турску, а Русија је најавила да ће адекватно одговорити. Могло би то да значи, упозорила је Москва, и да ће руске подморнице испливати уз обале Америке. Ни то, као и оно прво, не би било кршење прописа. Заменик председавајућег Одбора Државне думе Русије за одбрану Јуриј Швиткин каже да не би желео да се то деси. Нема сумње да је Црно море под будним оком свих заинтересованих страна после недавног инцидента у Керчком мореузу, када су три брода украјинске ратне морнарице ушла у територијалне воде Русије. Америка и да...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Руски адмирали оценили могућности САД у Црном и балтичком мору - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201812051118075308-Rusija-crno-more-baltik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnENiYJzuH0_W7Sso-txTMqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201812051118075308-Rusija-crno-more-baltik/" target="_blank"&gt;Руски адмирали оценили могућности САД у Црном и балтичком мору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Столтенберг: Остајемо у Црном мору „САД имају 11 носача авиона. Сви они су атомски, на којима је око 90 авиона. Они су брзи и Американци их могу поставити свуда где сматрају да је потребно. Међутим, они не могу свуда проћи. На пример, у Балтичко море је пролаз носача авиона отежан. У Црно море кроз Босфор и Дарданеле они уопште не могу ући, јер је њихов пролаз забрањен у складу са конвенцијом Монтре о статусу мореуза“, рекао је Комоједов, коментаришући изјаву команданта америчке Друге флоте вицеадмирала Ендрјуа Луиса, да Русија стално проширује систем блокирања приступа страних војски страт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Polazna tačka za sukobe - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/polazna-ta%C4%8Dka-za-sukobe/a-46518101</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmRLp_k06CaisMQWf97d9kqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 09:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/polazna-ta%C4%8Dka-za-sukobe/a-46518101" target="_blank"&gt;Polazna tačka za sukobe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Crno more je retko uzburkano. I geostrateški gledano, te prilično plitke vode, imale su tu prednost da nisu među vrućim tačkama globalnog žarišta. Ali 2014. to se naglo promenilo, nakon ruske aneksije Krima. Putin je jednostavno poništio odluku šefa Komunističke partije Sovjetskog Saveza (KPSS) Nikite Hruščova iz 1954. godine o poklanjanju tog poluostrva Ukrajini. Otada se Krim pretvorio u „nosač aviona“ za ruske interese na jugoistočnom krilu NATO. Rusija stvara činjenice u i na Crnom moru. Samo na Krimu, Moskva je stacionirala oko 28.000 vojnika. Vojni budžet je u poslednjih deset godina ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Операција Босфор: Да би остварили циљ Украјинци морају да објаве рат Русији - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201811301118006920-ukrajina-bosfor-prolaz-brodova/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdyXE2pGyzkBupqstti9agqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201811301118006920-ukrajina-bosfor-prolaz-brodova/" target="_blank"&gt;Операција Босфор: Да би остварили циљ Украјинци морају да објаве рат Русији&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Инцидент који се догодио 25. новембра у Керчком заливу не потпада под поље питања које дефинише Конвенција из Монтреа, како објашњавају аналитичари, већ је реч о намери украјинских власти да додатно долију уље на ватру након инцидента са украјинским бродовима. Украјина ће тражити затварање Босфора за руску флоту Наиме, конвенција о мореузима Босфору и Дарданелима, потписана још 1936. године у швајцарском граду Монтреу, налаже да Турска има право да затвори пролазе бродова одређене земље само уколико је одређена држава у рату са неком земљом. Међутим, како објашњава руски политиколог Јуриј П...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Амерички војни авион ушао у ваздушни простор изнад Црног мора - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/svet/201811261117964541-sad-vojni-avion-crno-more/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUdtIr7G6bkv9USugcqkUkqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/svet/201811261117964541-sad-vojni-avion-crno-more/" target="_blank"&gt;Амерички војни авион ушао у ваздушни простор изнад Црног мора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Портал наводи да се у 7.30 часова по средњоевропском времену авион налазио у ваздушном простору изнад Бугарске и кретао се ка обали Крима. Ситуација је проузрокована заоштравањем односа између Москве и Кијева због инцидента на Црном мору. #USAF RC-135V 64-14841 JONAS21 operating over the #BlackSea. pic.twitter.com/kKPHpaYB8e — Aircraft Spots (@AircraftSpots) November 26, 2018 ​Федерална служба безбедности је јуче саопштила да су бродови украјинске морнарице „Бердјанск“, „Никопољ“ и „Јани Капу“ пресекли државну границу Русије, нису реаговали на законске захтеве представника граничне службе Ф...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Украјина спрема резолуцију о Азовском и Црном мору - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/evropa/201811241117942236-ukrajina-azovsko-crno-more-rezolucija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODz-GxTxyWln6tIkZIDQ14qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 12:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/evropa/201811241117942236-ukrajina-azovsko-crno-more-rezolucija/" target="_blank"&gt;Украјина спрема резолуцију о Азовском и Црном мору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Према њеним речима, Кијев планира да овај документ представи у децембру у оквиру 73. заседања Генералне скупштине УН. Кијевске власти више пута су оптуживале Москву за намеру да „милитаризује“ Азовско и Црно море. Тако је председник Петро Порошенко тврдио да Русија активно попуњава некада мирно Азовско море ратним бродовима и израђује методе блокирања морских лука. Украјинска војска одржала вежбе на обали Азовског мора (видео) Руско Министарство спољних послова је ове изјаве назвало још једном „измишљеном хорор причом“. Заменик министра Григориј Карасин истакао је да је ситуација „управо су...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Delfine ovde niko ne sažaljeva - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/delfine-ovde-niko-ne-sa%C5%BEaljeva/a-36167992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2VyEd-qsHyzITqlxP7-DAqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2016 06:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/delfine-ovde-niko-ne-sa%C5%BEaljeva/a-36167992" target="_blank"&gt;Delfine ovde niko ne sažaljeva&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ove godine Crno more je u Bugarskoj izbacilo na obalu više stotina mrtvih delfina. Aktivisti objašnjavaju da delfini ne mogu da se oslobode iz ribarskih mreža. A ribarima je, kažu, najvažnije da od ulova nekako prežive.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Crno more – nova izbeglička ruta? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/crno-more-nova-izbegli%C4%8Dka-ruta/a-40186167</link><guid isPermaLink="false">CAIiELy8BtlaAvuXlZ8VFjs4m24qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 07:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/crno-more-nova-izbegli%C4%8Dka-ruta/a-40186167" target="_blank"&gt;Crno more – nova izbeglička ruta?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;U jesen 2015. Evropska unija donela je odluku o preraspodeli oko 160.000 izbeglica iz kampova u Italiji i Grčkoj. Rumunija se – slično kao i zemlje Višegradske grupe – ispočetka opirala toj regulaciji, ali je kasnije pristala na prihvat izbeglica u okvirima sopstvenih kapaciteta. Prema ključu raspodele EU, ta zemlja trebalo je da prihvati oko 6.300 izbeglica, kasnije je bilo reči o 4.000 ljudi, a sada bi u Rumuniju trebalo da stigne oko 2.000 izbeglica iz pretrpanih kampova u Italiji i Grčkoj. To je proteklog vikenda u jednom TV-intervjuu najavio je rumunski ministar spoljnih poslova Teodor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Bugarska: Rusi dolaze! - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/bugarska-rusi-dolaze/a-40294617</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAr5JO6YfF3E-0dkdbAUDXQqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/bugarska-rusi-dolaze/a-40294617" target="_blank"&gt;Bugarska: Rusi dolaze!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apotekarka u bugarskom letovalištu Kranevo počinje da priča ruski, iako joj se mušterija obratila na bugarskom jeziku. Potom primećuje svoju grešku i izvinjava se: „Sorry, ali 90 odsto mušterija su Rusi“. Tako je u celom tom mestu na Crnom moru. U Kranevu živi oko hiljadu ljudi, ali se to mesto tokom leta transformiše u rusko letovalište. Restorani, barovi, prodavnice, sportski i hotelski kompleksi reklamiraju se na ruskom. Na ulici i na plaži gotovo da se može čuti samo ruski jezik. „Rusi naručuju mnogo, nisu izbirljivi i ne štede na piću. Draži su mi od Skandinavca, kojih ovde inače ima m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Црно море је „европско“, као и Балкан — где је ту Русија - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/evropa/201810231117596358-Mogerini-crno-more/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRVBbfHWAXuwcUG18rFm3oqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 18:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/evropa/201810231117596358-Mogerini-crno-more/" target="_blank"&gt;Црно море је „европско“, као и Балкан — где је ту Русија&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Дозволите ми да подсетим да је Црно море европско море и ми не желимо да будемо очевици још једног повећања војног потенцијала у нашем најближем региону“, изјавила је она у Европском парламенту. Крајем септембра министар иностраних полова Русије Сергеј Лавров је скренуо пажњу на изјаву Могеринијеве да је Балкан територија ЕУ и да другима тамо није место. Лавров је тада нагласио да такве „великодржавничке изјаве“ не служе на част ЕУ. У октобру је генерални секретар Алијансе Јенс Столтенберг на крају састанка комисије НАТО-Грузија изјавио да су државе Алијансе изразиле забринутост због јачањ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>„Tiha aneksija“ Azovskog mora? - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/tiha-aneksija-azovskog-mora/a-46055540</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKRBdHZsmof4jc-kpXzpUwqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/tiha-aneksija-azovskog-mora/a-46055540" target="_blank"&gt;„Tiha aneksija“ Azovskog mora?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Azovsko more nalazi se između te Rusije i Ukrajine, a od Crnog mora deli ga Krim. Kerčki prolaz, jedini morski izlaz iz Azovskog mora, nakon ruske aneksije Krima u potpunosti je pod kontrolom Moskve. Rusija je početkom godine otvorila i novi most preko tog moreuza koji povezuje istočni deo Rusije sa Krimom. Evropski parlament ruske aktivnosti u Azovskom moru najoštrije osuđuje. Evropski parlament u juče usvojenoj rezoluciji osuđuje „prekomernu kontrolu Rusije nad trgovačkim brodovima“. Takva kontrola dovodi do kašnjenja isporuke robe i do sedam dana. Prema informacijama ukrajinske vlade, do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Руски ловци уништили бродове условног противника на Црном мору (видео) - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/videoclub/201809271117311306-rusija-lovci-crno-more-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9qZssbj250rfLBH6GDzWoqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/videoclub/201809271117311306-rusija-lovci-crno-more-/" target="_blank"&gt;Руски ловци уништили бродове условног противника на Црном мору (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Како наводи Министарство одбране Русије, испаљено је више од 40 навођених ракета ваздух-земља и бачено 20 авионских бомби. У војним вежбама је учествовало више од 1.000 војника, више од 50 авиона и 10 бродова Црноморске флоте Русије.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Амерички медији: Украјинска флота на Азовском мору може да нестане за неколико минута - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201809251117284533-american-conservative-flota-ukrajina-azovsko-more-rusija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOlEFw-ggmr7BX2Qz7tq-DcqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 06:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201809251117284533-american-conservative-flota-ukrajina-azovsko-more-rusija/" target="_blank"&gt;Амерички медији: Украјинска флота на Азовском мору може да нестане за неколико минута&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украјински бродови прошли испод Кримског моста (видео) Аутор чланка тврди да Украјина уз подршку САД планира да изгради војну поморску базу на Азовском мору како би дала одговор Русији у овом региону. При томе би, неколико бродова које поседује украјинска морнарица у случају сукоба било брзо потопљено, а база морнарице моментално уништена, истиче аутор. Истовремено часопис поставља питање да ли је разумно слати америчку флоту у помоћ Украјини, с обзиром на то да је Црно море „историјски руско“. „Американ конзерватив“ подсетио је да је 2008. године Грузија, коју је Вашингтон покушао да претв...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Шта све смета Западу на Кримском мосту, па уводи санкције - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201808241116970183-krim-pvo-bezbednost-zapad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtumM2VFgxbv_SLf-a1K-4qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201808241116970183-krim-pvo-bezbednost-zapad/" target="_blank"&gt;Шта све смета Западу на Кримском мосту, па уводи санкције&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На улазу на мост дежурају припадници Росгвардије са дугим цевима, руска полиција, а негде у близини су и ПВО системи средњег домета „Тор“ и „Бук“, који такође бране мост. Са мора Кримски мост штити шест чамаца, у којима су руски специјалци антидиверзанти, око моста су постављене мреже хидрофона које могу да ухвате покрете сваког рониоца, а на дежурству су и брзи чамци „Хишник“ са руским специјалцима рониоцима… Чим смо стигли на мост, остали смо без интернета, али се мала неудобност плаћа тиме да је прелаз преко моста сигуран, да изнад моста не може да лети чак ни најмањи дрон. Репортер „Иск...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Британски ловци пратили руски авион изнад Црног мора - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201808241116975229-Britanski-lovci-ruski-avion-Crno-more/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYdbU5sAP-7pUbd5AZcYSsqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 19:32:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201808241116975229-Britanski-lovci-ruski-avion-Crno-more/" target="_blank"&gt;Британски ловци пратили руски авион изнад Црног мора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Саопштења о таквим летовима, као и о томе да су британски војни бродови пратили руске стижу од британског министарства неколико пута у току месеца. Игра „жмурке“ руске и британске војске изнад Црног мора и на Ламаншу „Ловци су полетели 23. августа с војне базе у Румунији ради праћења руског Бе-12, који је из Крима ишао ка југо-западу изнад Црног мора. То је други случај ове недеље да авиони Краљевског војног ваздухопловства Велике Британије у оквиру мисије НАТО-а узлећу ради спречавања провокација руских авиона“, наведено је у саопштењу. Британски брод „Хурворт“ и хеликоптер „Вајлдкет“ ХМА2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Амерички десантни брод упловио у Црно море - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/evropa/201808171116910661-Americki-desantni-brod-Crno-more/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFU1hFR7IeDSLO40WdrgzNIqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 20:13:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/evropa/201808171116910661-Americki-desantni-brod-Crno-more/" target="_blank"&gt;Амерички десантни брод упловио у Црно море&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Брод је прошао кроз Босфор у среду, упутивши се ка Црном мору ради превоза војника и технике у региону. „Посада 'Карсон ситија' и ја с радошћу пролазимо кроз Дарданеле и Босфор у Црно море. Команда за морски превоз, посебно брзи десантни бродови и њихове посаде могу многима да помогну, како америчким оружаним снагама, тако и њиховим партнерима“, наведео је капетан брода Џонатан Кефер. .@MSCSealift's #USNSCarsonCity transits the #BlackSea while conducting routine operations in the #US6thFleet area of operations. #SteadyPresence pic.twitter.com/71Jeq9Nr9f — U.S. Naval Forces Europe-Africa/U.S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Провокација неће проћи: Како ће Русија одговорити на улазак америчког разарача у Црно море - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201808131116868714-razazac-Crno-more-Rusija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEi4sRCkf8-0Kegje_4vC5IqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 11:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201808131116868714-razazac-Crno-more-Rusija/" target="_blank"&gt;Провокација неће проћи: Како ће Русија одговорити на улазак америчког разарача у Црно море&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Амерички разарач упловио у Црно море Реакција Москве на долазак америчког разарача у Црно море ће несумњиво уследити и то неће бити спонтано, већ у оквиру програма за осигуравање безбедности Русије на Црном мору, изјавио је први заменик председника комитета Савета Федерације за одбрану Русије Франц Клинцевич. Руски сенатор је уверен да амерички разарач није упловио у Црно море ради извођења безбедносних операција на мору, већ са циљем да се „поигра са живцима Русије, да нервира“. У Москви на ове потезе Сједињених Држава гледају као на провокацију, али Клинцевич истиче да су то „узалудни пок...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Амерички разарач упловио у Црно море - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/svet/201808131116865607-Crno-more-SAD/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYvt26EPRv-3ZbKrf96MUMqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 05:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/svet/201808131116865607-Crno-more-SAD/" target="_blank"&gt;Амерички разарач упловио у Црно море&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Црно море умире „’Карни‘, разарач класе ’Арли Берк‘, упловио је у Црно море 12. августа ради извођења безбедносне операције као и ради унапређења сарадње са савезницима и партнерима у региону“, наводи се у саопштењу. „Долазак ’Карнија‘ у Црно море показује нашу непоколебљиву посвећеност безбедноси и стабилности у региону“, изјавио је командант разарача „Карни“ Тајсон Јунг. „Време које проводимо овде помоћи ће нам да побољшамо сарадњу и размену информација и искуства са државама које су наши партнери“, додао је он. Почетком године у Црном мору је такође боравио разарач америчке морнарице „Ка...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Црно море умире - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201808101116847617-Crno-more-zagadjenje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMF8IcWfBPAatvVwCUvXLoQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 18:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201808101116847617-Crno-more-zagadjenje/" target="_blank"&gt;Црно море умире&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ратни бродови НАТО-а упловили у Црно море Разлог за еколошку катастрофу се налази на дну. И ипак, није далеко време, сигуран је научник, када ће он испловити на површину. „Видимо како глобално загрејавање постаје све изражајније, зато није није искључено да се Црно море може претворити у ’мртво‘ већ кроз пола века или чак и пре“, сматра Згуровски, преноси „Планет тудеј“. Ову специфичност су открили океанографи још крајем 19 века. Ове наводе је потврдила експедиција Јосифа Шпиндлера. Заиста, само 10 одсто воде је поштеђено безбојног гаса са мирисом покварених јаја, пише Федерална новинска аг...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Bugarski san o gasnom čvorištu - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/bugarski-san-o-gasnom-%C4%8Dvori%C5%A1tu/a-44907592</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdqjKsvX4cVq2u9CnrWcf8qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/bugarski-san-o-gasnom-%C4%8Dvori%C5%A1tu/a-44907592" target="_blank"&gt;Bugarski san o gasnom čvorištu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Turski tok bi trebalo da poveže ruske zalihe gasa kroz Crno more do Turske, sa kapacitetom od 32 milijarde kubnih metara gasa godišnje. U maju je obznanjeno da će drugi krak gasovoda biti usmeren ka najsiromašnijoj zemlji Evropske unije – Bugarskoj, koja se pokazala kao zgodan posrednik između EU i Rusije u regionalnom poslu sa gasom. Prema planu, bugarska crnomorska luka Varna će skladištiti i prenositi gas iz Rusije i sa Kaspijskog mora ka susednoj Rumuniji, Grčkoj i Srbiji. Gazprom, takođe, želi da proširi gasovod preko Bugarske sve do austrijskog čvora Baumgarten, što bi od Gazproma zah...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Још један амерички шпијун на обалама Крима - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201807301116735064-krim-sad-izvidjacki-avion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGe9geNei3hi5DJbWgEOwb4qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 19:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201807301116735064-krim-sad-izvidjacki-avion/" target="_blank"&gt;Још један амерички шпијун на обалама Крима&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Авион за радио-електронско извиђање пролетео је дуж обале Краснодарског краја и јужних граница Крима, неколико пута је прошао поред западних региона полуострва, а затим се вратио у базу у луци Суди на Криту. USAF RC-135V 64-14848 FIXX21 on task over the Black Sea with a miscoded transponder pic.twitter.com/zEfq8ldhE4 — Aircraft Spots (@AircraftSpots) July 30, 2018 ​У последње време повећана је активност страних извиђачких авиона на руским границама. Тако је у јулу на небу изнад Црног мора примећен британски авио. Он је облетео око Крима најмање два пута. Појава британског и америчког извиђа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Британска и америчка летелица надгледале Крим - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201807261116695129-britanija-sad-krim/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBS3tuyXTC4FlQ_rOmyYcJkqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 20:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201807261116695129-britanija-sad-krim/" target="_blank"&gt;Британска и америчка летелица надгледале Крим&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Амерички РКу-4Б број 11-2048, осим летова око обале Крима, такође је примећен и на небу изнад Донбаса. Ова беспилотна летелица може да проведе у ваздуху до 30 сати на висини од 18 километара. USAF RQ-4B 11-2048 FORTE10 on task over the Black Sea &amp; Eastern Ukraine at FL530 pic.twitter.com/pe9d2Hs7GC — Aircraft Spots (@AircraftSpots) July 26, 2018 ​Британски „Сентинел Р.1“ (АСТОР) летео је југозападно од полуострва. АСТОР представља комплетан систем за ваздушно извиђање и контролу ваздушних напада. Royal Air Force Sentinel R.1 ZJ691 RRR9987 on task over the Black Sea at FL410 pic.twitter.com/...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Пијавице прете риболовцима на Црном мору (видео) - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/videoclub/201807221116647226-pijavice-crno-more-ribolovci-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFY3QpWzqYBaZW6i41SGtEUqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 09:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/videoclub/201807221116647226-pijavice-crno-more-ribolovci-/" target="_blank"&gt;Пијавице прете риболовцима на Црном мору (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Првобитно се на снимку види једна пијавица, али је пред крај почела да се формира и друга. Према речима аутора снимка, рибарски брод налазио се на само око 500 метара од ове природне аномалије.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Морски поветарац неће покварити састанак Путина и Трампа - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/komentari/201807091116481142-morski-povetarac-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYmtgaXo1uly1o2Wr-lqKwqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/komentari/201807091116481142-morski-povetarac-/" target="_blank"&gt;Морски поветарац неће покварити састанак Путина и Трампа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Раније су командни брод Шесте флоте Ратне морнарице САД „Маунт витни“ и разарач „Портер“ са крстарећим ракетама упловили у Црно море, где ће учествовати на вежбама „Си бриз“, а руски медији постављају питање да ли је легитимно, са међународне тачке гледишта, да ти ратни бродови буду у акваторији Црног мора? Како наводе, тренутно је девет бродова НАТО-а груписано у Црном мору, што је рекорд за последњих десет година, а то покреће питање да ли се тиме крши конвенција Монтре, која намеће одређена ограничења за кретање ратних бродова у тим водама. Одбрана Крима од терориста (видео, фото) Према ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Америка изводи војне вежбе са Украјином уочи самита Путина и Трампа - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/svet/201807081116468378-Crno-more-SAD-Ukrajina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQ3DDu1mLckISjJYaLs1usqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 11:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/svet/201807081116468378-Crno-more-SAD-Ukrajina/" target="_blank"&gt;Америка изводи војне вежбе са Украјином уочи самита Путина и Трампа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Игра мишићима: Објављен снимак упловљавања америчког брода у Црно море (видео) Сенатор је навео да војне вежбе не представљају опасност за Русију, сва кретања се прате из минута у минут и ако затреба, реакција ће бити муњевита. Ипак, по мишљењу политичара, војне вежбе са САД могу подстаћи Кијев на неразумне акције, стварајући илузију да им је све дозвољено. Парламентарац је подсетио да се вежбе „Морски поветарац“ изводе недељу дана пре самита Владимира Путина и Доналда Трампа заказаног за 16. јул у Хелсинкију, који „многи у свету чекају са великом надом“. „Не мислим да војне вежбе стварају ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item></channel></rss>