{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ1ZVdoc0VnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 12:07:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "EXCLUSIVE Samar Prishtina to NATO: No army can immediately, for that you will need 10 YEARS - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/ekskluzivno-samar-pristini-u-nato-ne-moze-vojska-odmah-za-to-ce-vam-trebati-10-godina/vnlzw1h",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "SHAME! PRISHTINA IS NOT ACCEPTED! ANNOUNCED THE CANCUATION OF THE CITIZENS! The singer announced a support concert for Serbs - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168937/sramota-pristina-se-ne-smiruje-najavili-zabranu-ulaska-za-cecu-pevacica-najavila-koncert-podrske-srbima-na-kosovu-albanci-hoce-da-ga-zabrane",
            "pub_date": "2018-12-07 18:52:37 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PRISHTINA IS WARNED! Norwegian Ambassador to Serbia: It will be a consequence if Kosovo politicians make a decision - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168541/pristina-je-upozorena-norveski-ambasador-u-srbiji-bice-posledica-ukoliko-kosovski-politicari-donesu-odluku-o-formiranju-vojske",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:04 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Ono \u0161to Pri\u0161tina sada radi predstavlja rizik, ocenjuje ambasador Norve\u0161ke u Srbiji Arne Sanes Bjornstad, i dodaje da su pri\u0161tinske vlasti na to jasno upozorene."
        },
        {
            "title": "Simic: We are investing in peace, and Pristina destabilizing - Ve\u010dernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:764675-Simic-Mi-investiramo-u-mir-a-Pristina-u-destabilizaciju",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "HAOS IN PRISTINA Kosovo and Albanian delegation left the CEFTA meeting - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/haos-u-pristini-kosovska-i-albanska-delegacija-napustile-sastanak-cefta/3bjeylg",
            "pub_date": "2018-12-06 15:09:10 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Privremene institucije samouprave u Pri\u0161tini i delegacija Albanije danas su napustile redovan sastanak Zajedni\u010dkog CEFTA komiteta u Pri\u0161tini, saop\u0161tila je ..."
        },
        {
            "title": "LJAJIC: Pristina opened Pandora&#39;s box, EU authority in crisis | News | Kurir - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3169083/ljajic-pristina-otvorila-pandorinu-kutiju-autoritet-eu-u-krizi",
            "pub_date": "2018-12-08 09:31:00 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The EU is hurrying, Pristina is blackmailing Belgrade, and Putin&#39;s attitude on Kosovo is SUDBONOSAN! - Hello!",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/eu-zmuri-pristina-ucenjuje-beograd-a-stav-putina-o-kosovu-je-sudbonosan/200127/vest",
            "pub_date": "2018-12-05 16:48:00 GMT",
            "source_nm": "Hello!",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "\u010cepurin dodaje da je stav Rusije po ovom pitanju nepromenjen i da ona insistira na tome da bilo koji dogovor o budu\u0107im odnosima treba da bude baziran na ..."
        },
        {
            "title": "News / Ex YU / &quot;We do not support taxes, blame both Belgrade and Pristina&quot; - News",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Ex-YU/719969/Ne-podrzavamo-takse-krivi-i-Beograd-i-Pristina",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Ne podr\u017eavamo takse, krivi i Beograd i Pri\u0161tina Iz udru\u017eenja Crnogoraca na Kosovu poru\u010duju da ne podr\u017eavaju takse za uvoz robe iz Srbije i Bosne i ..."
        },
        {
            "title": "Pristina reacted to the withdrawal of the recognition of Madagascar and claims that all the propaganda of Serbia - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/pristina-reagovala-na-povlacenje-priznanja-madagaskara-i-tvrdi-da-je-sve-propaganda/ze0zrd5",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:52 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "A NEW DIFFERENCE IN SERBIA, PRISTINA OPET DEMONSTRATES FOR FORCE: Kozarevo is not allowed to enter Kosovo! | News | Kuri - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3166585/novi-udar-na-srbe-pristina-opet-demonstrira-silu-kozarevu-nije-dozvoljeno-da-udje-na-kosovo",
            "pub_date": "2018-12-04 11:19:24 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "BEOGRAD - Zameniku direktora Kancelarije za KiM Kozarevu nije dozvoljen ulazak na Kosovo i Metohiju. Zamenik direktor Kancelacije za KiM Du\u0161an Kozarev ..."
        },
        {
            "title": "Prishtina declared a day of mourning! Flags will be lowered to half a spear, and when you hear about who your stomach will turn over! - Hello!",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/pristina-proglasila-dan-zalosti-zastave-ce-biti-spustene-na-pola-koplja-a-kada-cujete-zbog-koga-prevrnuce-vam-se-zeludac/199918/vest",
            "pub_date": "2018-12-04 03:52:01 GMT",
            "source_nm": "Hello!",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pristina launched a new idea for the north of Kosovo - Cruiser",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/pristina-lansirala-novu-ideju-za-sever-kosova/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:31:01 GMT",
            "source_nm": "Cruiser",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "Bed\u017eet Pacoli ka\u017ee da \u201eli\u010dno ne vidi \u0161anse za politi\u010dko re\u0161enje\u201c kosovskog pitanja i da veruje u \u201eekonomsko re\u0161enje za koje obe strane imaju interesa\u201c. \u201e\u0160ta bi to ..."
        },
        {
            "title": "Serbs protest in front of EULEX against Pristina&#39;s move - N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441197/Srbi-protestovali-ispred-Euleksa-protiv-poteza-Pristine.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:59:01 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Masovnim okupljanjem ispred sedi\u0161ta Euleksa u severnoj Kosovskoj Mitrovici gra\u0111ani \u010detiri op\u0161tine sa severa Kosova iskazali su u podne protest zbog poku\u0161aja ..."
        },
        {
            "title": "EXCLUSIVE We reveal how Pristina got \u0160AMAR In NATO: Katanac to plans for the army for the next 10 years! - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/ekskluzivno-otkrivamo-kako-je-pristina-dobila-samar-u-nato-katanac-na-planove-o/vnlzw1h",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Vojska Kosova ne\u0107e biti formirana u decembru, kako su najavljivale vlasti u Pri\u0161tini, re\u010deno je za \"Blic\" u sedi\u0161tu NATO-a u Briselu, gde nagla\u0161avaju da \u0107e ..."
        },
        {
            "title": "After all that Prishtina did to us, now the KLA TERRORISTS have been raised and they have issued a communiqu\u00e9! - Hello!",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/drustvo/nakon-svega-sto-nam-je-pristina-uradila-sad-se-digli-teroristi-ovk-i-izdali-saopstenje/199852/vest",
            "pub_date": "2018-12-04 08:14:01 GMT",
            "source_nm": "Hello!",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Sino\u0107 su neidentifikovana lica u gradu Pe\u0107i o\u0161tetila bistu \"junaka nacije\", \u0160keljzena Haradinaja, javili su albanski mediji. Udru\u017eenje ratnih veterana tako\u0111e je ..."
        },
        {
            "title": "PRISTINA WILL SIDE BELGRADE TO TAKE KOSOVO: Albanians with leaders of Croatia, Macedonia and Montenegro create - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3165561/pristina-hoce-silom-beogradu-da-uzme-kosovo-albanci-sa-celnicima-hrvatske-makedonije-i-crne-gore-osnivaju-pakt-protiv-srbije",
            "pub_date": "2018-12-03 08:44:33 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Iza ideje Envera Hod\u017eaja, potpredsednika kosovske vlade, da osnuje antisrpski blok stoje centri mo\u0107i na Zapadu, tvrde sagovornici Kurira."
        },
        {
            "title": "News / Serbia / &quot;Pristina has 2,500 combatants&quot; - News",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Srbija/719949/Pristina-ima-2-500-borbeno-osposobljenih-ljudi",
            "pub_date": "2018-12-06 09:50:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Pri\u0161tina ima 2.500 borbeno osposobljenih ljudi Od formiranja takozvane vojske Kosova u ovom trenutku opasnije je raspore\u0111ivanje trupa prema severu ..."
        },
        {
            "title": "Palmer: Pristina to abolish taxes, it&#39;s an obstacle to dialogue - N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441279/Palmer-Pristina-da-ukine-takse-to-je-prepreka-za-dijalog.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:35:01 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pristina receives Bahtiri&#39;s request for &quot;unification of Mitrovica&quot;! - Hello!",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/pristina-primila-bahtirijev-zahtev-za-ujedinjenje-mitrovice/199987/vest",
            "pub_date": "2018-12-04 19:58:01 GMT",
            "source_nm": "Hello!",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Ministarstvo za administraciju lokalne samouprave primilo je zahtev Agima Bahtirija za \"ujedinjenje Mitrovice\". Ministarstvo je navelo da je primilo zahtev op\u0161tine ..."
        },
        {
            "title": "&quot;PRISTINA WILL BE THREE INFLUENCES&quot; European Commissioner furious over Kosovo&#39;s cabs, REMAINED TO THE CONFERENCE WITH HARADINAJ - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/pristina-ce-trpeti-posledice-evropski-komesar-besan-zbog-kosovskih-taksi-odbio/n4lpxmj",
            "pub_date": "2018-12-04 13:44:51 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lavrov: Brussels not to withdraw Pristina - News",
            "link": "https://vesti-online.com/Vesti/Svet/719975/Lavrov-Brisel-da-ne-povladjuje-Pristini",
            "pub_date": "2018-12-06 15:55:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "Lavrov: Brisel da ne povla\u0111uje Pri\u0161tini Moskva o\u010dekuje da Brisel izdejstvuje da Pri\u0161tina ispuni obaveze iz Briselskog sporazuma i formira Zajednicu srpskih ..."
        },
        {
            "title": "VLADIMIR VULETI\u0106: Prishtina is not as safe as 2008 | Personal attitude | Kurir - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/licni-stav/3168279/vladimir-vuletic-pristina-nije-sigurna-kao-2008-godine",
            "pub_date": "2018-12-07 06:53:28 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Podizanje carine na robu iz centralne Srbije i najave o formiranju kosovske vojske poku\u0161aji su da se fokus prebaci iz politi\u010dkog u neki drugi okvir, \u0161to mora ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Pristina is informed about the withdrawal of Kosovo&#39;s recognition&quot; - B92",
            "link": "https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1477074",
            "pub_date": "2018-12-02 19:12:01 GMT",
            "source_nm": "B92",
            "source_url": "https://www.b92.net",
            "desc": "Solomonska ostrva su pismeno obavestile Ministarstvo spoljnih poslova Kosova da povla\u010de priznanje nezavisnosti Kosova, javlja pri\u0161tinska televizija KTV."
        },
        {
            "title": "New withdrawal of Kosovo recognition: Da\u010di\u0107 confirmed, Pristina denies - Oslobodjenje",
            "link": "https://www.oslobodjenje.ba/vijesti/region/novo-povlacenje-priznanja-kosova-dacic-potvrdio-pristina-negira-413887",
            "pub_date": "2018-12-03 08:27:25 GMT",
            "source_nm": "Liberation",
            "source_url": "https://www.oslobodjenje.ba",
            "desc": "Pri\u0161tinska Koha javila da su Solomonska ostrva povukla priznaje nezavisnosti Kosova. \u0160ef srpske diplomatije Ivica Da\u010di\u0107 potvrdio tu informaciju, Pri\u0161tina negira."
        },
        {
            "title": "For too long with Vucic: Pristina will have to wait for Hana - News",
            "link": "https://vesti-online.com/Vesti/Srbija/719619/Predugo-sa-Vucic-em-Pristina-c-e-morati-da-ceka-Hana",
            "pub_date": "2018-12-03 15:24:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "Iz objektivnog razloga planirani sastanak predsednika Ha\u0161ima Ta\u010dija i komesara Hana zakazan za 13.15 bi\u0107e pomeren na 16 \u010dasova - saop\u0161tio je kabinet ..."
        },
        {
            "title": "&quot;THE FIRST WAY CLEARLY MISSING THEIR FAILS&quot; Pristina claims that they have been recognized by 116 countries, and Dacic for - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/prvi-put-su-jasno-vidljive-njihove-lazi-pristina-tvrdi-da-ih-je-priznalo-116-zemalja/mdfp2yx",
            "pub_date": "2018-12-06 09:14:01 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pristina: The Committee on Internal Affairs adopted a package of laws on the military so-called Kosovo - Evening News",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763888-Pristina-Odbor-za-unutrasnje-poslove-usvojio-paket-zakona-o-vojsci-tzv-Kosova",
            "pub_date": "2018-12-03 12:53:01 GMT",
            "source_nm": "Evening News",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Odbor za unutra\u0161nje poslove parlamenta tzv. Kosova izglasao je danas paket nacrta zakona o transformaciji Kosovskih bezbednosnih snaga u vojsku."
        },
        {
            "title": "PARIS FIGURE ON DECLARATION OF BRNABICEVE: Belgrade fears Pristina does not use army against Serbs in Kosovo | - Courier",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3167795/francuska-stampa-o-izjavi-brnabiceve-beograd-strahuje-da-pristina-ne-upotrebi-vojsku-protiv-srba-na-kosovu",
            "pub_date": "2018-12-06 07:54:21 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Students from Kosovo sent a strong message: Prishtina gives us a BEKSTVO OR DEATH as a way out, but we are ready for KONTRANAPAD (PHOTO / VIDEO) - Alo!",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/studenti-sa-kosova-poslali-snaznu-poruku-pristina-nam-kao-izlaz-nudi-bekstvo-ili-smrt-ali-smo-spremni-za-kontranapad-foto-video/199417/vest",
            "pub_date": "2018-12-01 13:04:01 GMT",
            "source_nm": "Hello!",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Oni su poru\u010dili da \u0107e u suprotnom, ako se du\u017ee nastavi ova situacija morati da krenu u \u0161trajk gla\u0111u, \u0161to im ka\u017eu ne\u0107e biti te\u0161ko, jer \u0107e ubrzo ostati bez hrane."
        },
        {
            "title": "INDEPENDENCE, MEMBERSHIP IN THE UN, EU AND NATO Pristina publishes Draft Resolution on Dialogue with Belgrade - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/nezavisnost-clanstvo-u-un-eu-i-nato-pristina-objavila-predlog-rezolucije-o-dijalogu/v43v4sk",
            "pub_date": "2018-12-04 21:12:38 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Nastavak dijaloga, uz posredovanje Brisela, za Pri\u0161tinu \u0107e biti prihvatljiv samo ako njegov zavr\u0161etak rezultira obostranim priznanjem dr\u017eavnosti, \u010dlanstvom ..."
        },
        {
            "title": "SELAKOVIC: Pristina is trying to destabilize the entire region | News | Kurir - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3167191/selakovic-pristina-pokusava-da-destabilizuje-citav-region",
            "pub_date": "2018-12-05 09:16:30 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Geralni sekretar predsednika Srbije Nikola Selakovi\u0107 ka\u017ee da predsednik Aleksandar Vu\u010di\u0107 poku\u0161ava svetu da uka\u017ee koliko je opasno po stabilnost i ..."
        },
        {
            "title": "Director of KBC in Mitrovica reveals: Pristina wants genocidal measures to clear Serbs from KiM! - Hello!",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/direktor-kbc-u-mitrovici-otkriva-pristina-genocidnim-merama-zeli-da-pocisti-srbe-sa-kim/199459/vest",
            "pub_date": "2018-12-02 06:47:02 GMT",
            "source_nm": "Hello!",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Milan Ivanovi\u0107, direktor Klini\u010dko-bolni\u010dkog centra u severnoj Kosovskoj Mitrovici, ka\u017ee za \u201eAlo!\u201c da je te\u0161ko biti Srbin na KIM, ba\u0161 kao i u Sarajevu, Podgorici i ..."
        },
        {
            "title": "Pristina rejects NATO obedience for the first time - News",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Srbija/719966/Pristina-prvi-put-odbila-poslusnost-NATO-u",
            "pub_date": "2018-12-06 12:45:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Pri\u0161tina prvi put odbila poslu\u0161nost NATO-u Premijer privremenih pri\u0161tinskih institucija, Ramu\u0161 Haradinaj, izjavio je danas u parlamentu da je transformacija KBS ..."
        },
        {
            "title": "Pristina accuses Serbia and BiH of alleged SAJBER NAPAD - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/pristina-optuzila-srbiju-i-bih-za-navodni-sajber-napad/6k2hz7z",
            "pub_date": "2018-12-07 17:25:39 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lavrov: EU to create ZSO - Blic from Pristina",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/lavrov-eu-da-izdejstvuje-od-pristine-formiranje-zso/zw5bkpt",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:32 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Moskva o\u010dekuje da Brisel izdejstvuje da Pri\u0161tina ispuni obaveze iz Briselskog sporazuma i formira Zajednicu srpskih op\u0161tina (ZSO), kao i da joj ne povla\u0111uje, ..."
        },
        {
            "title": "PRISTINA TO A TEAM FOR HOMELESS WITH BELGRADE: Ahmeti and Limaj should convince Serbia to recognize Kosovo ?! | West - Courier",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3166537/pristina-pravi-tim-za-pregovore-sa-beogradom-ahmeti-i-ljimaj-treba-da-ubede-srbiju-da-prizna-kosovo",
            "pub_date": "2018-12-04 10:30:08 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "PRI\u0160TINA - Gradona\u010delnik Pri\u0161tine \u0160pend Ahmeti, predvodi\u0107e zajedno sa Fatmirom Ljimajem, pri\u0161tinski tim u dijalogu sa Beogradom, objavio je Zeri."
        },
        {
            "title": "Kocijancic: Han made suggestions, we are waiting for the answers from Belgrade and Pristina - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/kocijancic-han-je-izneo-predloge-cekamo-odgovore-beograda-i-pristine/v6ccjln",
            "pub_date": "2018-12-04 16:37:09 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Portparol EU Maja Kocijan\u010di\u010d izjavila je da je komesar EU za pro\u0161irenje i susedsku politiku Johanes Han u Beogradu i Pri\u0161tini iznio konkretne predloge za ..."
        },
        {
            "title": "NELA KUBUROVIC FOR KURIR: Pristina would like to break Belgrade, so be like them! | News | Kurir - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3165181/nela-kuburovic-za-kurir-pristina-bi-volela-da-beogradu-prekipi-pa-da-budemo-kao-oni",
            "pub_date": "2018-12-02 09:54:09 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Mislim da bi Pri\u0161tina, a i me\u0111unarodna zajednica, najvi\u0161e volela da se pona\u0161amo kao i kosovska strana. Tada bi imali izgovor za sve sumanute poteze."
        },
        {
            "title": "Pristina: Serbia did not co-operate in the investigation of the Ivanovic-Blic murder",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/pristina-srbija-nije-saradivala-u-istrazi-ubistva-ivanovica/gsx7d7d",
            "pub_date": "2018-12-04 22:00:54 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PKS: Prishtina INJURES ECONOMIC INTEGRATION REGION - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/biznis/privreda-i-finansije/pks-pristina-ugrozava-ekonomsku-integraciju-regiona/02fpccd",
            "pub_date": "2018-12-05 15:11:22 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Privredna komora Srbije danas je apelovala na najvi\u0161e zvani\u010dnike i institucije EU da uti\u010du na pri\u0161tinske vlasti i pomognu u ukidanju odluke o uvo\u0111enju ..."
        },
        {
            "title": "MILOVAN DRECUN ON IDEAS OF PAKE AGAINST SERBIA: Pristina will hasten about what works | News | Kurir - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3165359/milovan-drecun-o-ideji-pakta-protiv-srbije-pristina-ce-se-sama-saplesti-o-ono-sto-radi",
            "pub_date": "2018-12-02 10:32:04 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "BEOGRAD - Predsednik Odbora za Kosovo i Metohiju Milovan Drecun smatra da Pri\u0161tina poku\u0161ava da stvori antisrpski pakt nakon niza neuspeha na ..."
        }
    ]
}