{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREUyTm1JU0FuTnlLQUFQAQ?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 11:39:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Prishtina: Institutions affected by cyber attacks from Serbia, BiH and Macedonia - N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a442180/Pristina-Institucije-pogodjene-sajber-napadima-iz-Srbije-BiH-i-Makedonije.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Direktor Agencije informacijskog dru\u0161tva na Kosovu, Kujtim Ga\u0161i objavio je da se dogodio hakerski napad na elektronske adrese institucija Kosova, posebno ..."
        },
        {
            "title": "DODIK SAYS PALMER: BiH is the best demilitarization process! | Region | Kurir - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/region/bosna-i-hercegovina/3167685/dodik-porucio-palmeru-za-bih-je-najbolji-proces-demilitarizacije",
            "pub_date": "2018-12-05 20:18:16 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "How will Serbs prevent NATO from &quot;conquering&quot; Bosnia and Herzegovina? - News",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Ex-YU/719942/Kako-c-e-Srbi-spreciti-NATO-da-osvoji-Bosnu-i-Hercegovinu",
            "pub_date": "2018-12-06 09:13:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "LAVOROV: High Representative in BiH disables reconciliation and development in the country! I will have a false choice either Moscow or - Courier",
            "link": "https://www.kurir.rs/region/bosna-i-hercegovina/3168563/lavrov-visoki-predstavnik-u-bih-onemogucava-pomirenje-i-razvoj-u-zemlji-namecu-lazni-izbor-ili-moskva-ii-vasington",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:14 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Ministar inostranih poslova Rusije Sergej Lavrov izjavio je da protektorat u BiH, koji se odr\u017eava zahvaljuju\u0107i poziciji visokog predstavnika, onemogu\u0107ava razvoj ..."
        },
        {
            "title": "Komsic returned Tito to his cabinet in the Presidency of BiH - N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Region/a441956/Komsic-vratio-Tita-u-svoj-kabinet-u-Predsednistvu-BiH.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:57:00 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Hrvatski \u010dlan Predsedni\u0161tva Bosne i Hercegovine \u017deljko Kom\u0161i\u0107 je u svoj kabinet u zgradi dr\u017eavnog vrha u Sarajevu vratio portret Josipa Broza Tita, kojeg je ..."
        },
        {
            "title": "NATO Political Intersection for BiH - Radio Free Europe",
            "link": "https://www.slobodnaevropa.org/a/29643327.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Free Europe",
            "source_url": "https://www.slobodnaevropa.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "RAMIZ DREKOVIC INSURED IN SARAJEVO: Former commander of the so-called &quot; Army of BiH indicted for war crimes in the Kurir area",
            "link": "https://www.kurir.rs/region/bosna-i-hercegovina/3167121/uhapsen-ramiz-drekovic-u-sarajevu-bivsi-komandant-tzv-armije-bih-optuzen-za-ratne-zlocine-na-podrucju-kalinovika-1995",
            "pub_date": "2018-12-05 07:50:30 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Pripadnici Agencije za istrage i za\u0161titu (SIPA) jutros su u Sarajevu uhapsili generala Ramiza Drekovi\u0107a, biv\u0161eg komandanta Petog i \u010cetvrtog korpusa takozvane ..."
        },
        {
            "title": "Bosnia and Herzegovina - Finland 77-81 Mundobasket 2019 qualifications - Mondo",
            "link": "http://mondo.rs/a1150071/Sport/Kosarka/Bosna-i-Hercegovina-Finska-77-81-Mundobasket-2019-kvalifikacije.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": "Doma\u0107a selekcija u Zenici je vodila sve do 40 sekundi pre kraja, a onda izgubila od Finske, kojoj pobeda iz ovog me\u010da mnogo vi\u0161e zna\u010di u borbi za odlazak na ..."
        },
        {
            "title": "Berko Zecevic on MAP activation | N1 BA - N1 Info",
            "link": "http://ba.n1info.com/Vijesti/a301811/Berko-Zecevic-o-aktiviranju-MAP-a.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:29:59 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://ba.n1info.com",
            "desc": "Berko Ze\u010devi\u0107, vojno-politi\u010dki analiti\u010dar, objasnio je \u0161ta zna\u010di odluka NATO-a da odobri Bosni i Hercegovini aktiviranje MAP-a. Ovu odluku je okarakterisao kao ..."
        },
        {
            "title": "As Croatia and Bosnia and Herzegovina look at the Kingdom of Serbs, Croats and Slovenians today - Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/kako-hrvatska-i-bosna-i-hercegovina-danas-gledaju-na-kraljevinu-srba-hrvata-i/ewgfbm9",
            "pub_date": "2018-12-01 21:28:23 GMT",
            "source_nm": "Blic",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Na dana\u0161nji dan, pre 100 godina, stvorena je prva dr\u017eava Ju\u017enih Slovena - Kraljevina Srba, Hrvata i Slovenaca, a tim povodom mediji u regionu pi\u0161u kakav stav ..."
        },
        {
            "title": "BRITISH SPIEGEL DISCOVERED WHAT WAS RADIO IN WAR IN BOSNIA: Chief MI6 admits he did not even dream of what will happen - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/region/bosna-i-hercegovina/3167701/britanski-spijun-otkrio-sta-je-radio-tokom-rata-u-bosni-sef-britanske-obavestajne-sluzbe-mi6-priznao-da-nije-ni-sanjao-sta-ce-doziveti-na-balkanskom-zadatku",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "\u0160ef britanske obave\u0161tajne slu\u017ebe MI6, Aleks Janger, rekao je da je jedan od njegovih prvih poslova bio da se infiltrira u organizaciju koja je imala genocidne ..."
        },
        {
            "title": "Crnadak: Hoddy not to worry about RS and BiH, Kosovo to meet obligations from Brussels - N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Region/a440639/Crnadak-Hodzaj-da-ne-brine-o-RS-i-BiH-Kosovo-da-ispunjava-obaveze-iz-Brisela.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:21:00 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Ministar spoljnih poslova Bosne i Hercegovine Igor Crnadak izjavio je da zamenik premijerka Kosova Enver Hod\u017eaj ne treba da brine o Republici Srpskoj i BiH, ..."
        },
        {
            "title": "FIBA: Serbia has maintained its position, the progress of Montenegro and Bosnia and Herzegovina - the Sports Center",
            "link": "https://www.sportskacentrala.com/2018/12/06/fiba-srbija-zadrzala-poziciju-napredak-crne-gore-i-bosne-i-hercegovine/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "Sports center",
            "source_url": "https://www.sportskacentrala.com",
            "desc": "Ko\u0161arka\u0161ka reprezentacija Srbije zadr\u017eala je \u010detvrtu poziciju na FIBA rang listi najboljih svetskih reprezentacija. Srbija ima 645 poena, a ispred nje su ..."
        },
        {
            "title": "Mustafa Ceric asked Haradinaj to exclude BiH from paying a taxi - N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Region/a440903/Mustafa-Ceric-od-Haradinaja-trazio-da-izuzme-BiH-od-placanja-taksi.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Biv\u0161i reis Islamske zajednice Bosne i Hercegovine Mustafa Ceri\u0107 zatra\u017eio je od premijera Kosova Ramu\u0161a Haradinaja da izuzme Bosnu i Hercegovinu od ..."
        },
        {
            "title": "BiH: Swine Flu Takes Bosnia Bosnia and Herzegovina - BN Television",
            "link": "https://www.rtvbn.com/3931578/bih-svinjski-grip-uzima-maha",
            "pub_date": "2018-12-02 09:19:00 GMT",
            "source_nm": "BN televizija",
            "source_url": "https://www.rtvbn.com",
            "desc": "Nakon \u0161to je proteklih dana u BiH registrovan prvi slu\u010daj obolijevanja od gripa, ljekari i epidemiolozi pozivaju gra\u0111ane na oprez i isti\u010du da nas vakcina najbolje ..."
        },
        {
            "title": "OPEN A BOSNIA ALCATER: Each cell will have hot water and the Internet, and it will be the cruelest kr - Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/region/bosna-i-hercegovina/3166257/otvara-se-bosanski-alkatraz-svaka-celija-ce-imati-toplu-vodu-i-internet-a-u-njemu-ce-biti-najokoreliji-kriminalci-video",
            "pub_date": "2018-12-03 18:31:53 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Po\u010detkom 2019. godine svoja vrata za najokorelije kriminalce trebao bi da otvori najve\u0107i, najopremljeniji i najsigurniji dr\u017eavni zatvor, koji se, prema do sada ..."
        },
        {
            "title": "Kom\u0161i\u0107 on NATO Integration N1 BA - N1 Info",
            "link": "http://ba.n1info.com/Vijesti/a301567/Komsic-o-NATO-integracijama.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:16:00 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://ba.n1info.com",
            "desc": "\u010clan Predsjedni\u0161tva Bosne i Hercegovine \u017deljko Kom\u0161i\u0107 pozdravio je ocjenu generalnog sekretara NATO-a Jensa Stoltenberga o potrebi aktivacije Akcionog ..."
        },
        {
            "title": "PANIKA IN SARAJEVO: The capital of Bosnia and Herzegovina is the most polluted city in the world, it&#39;s better for citizens not to leave the house! | Regi - Courier",
            "link": "https://www.kurir.rs/region/bosna-i-hercegovina/3165619/panika-u-sarajevu-prestonica-bih-najzagadjeniji-grad-na-svetu-gradjanima-bolje-da-ne-izlaze-iz-kuca",
            "pub_date": "2018-12-02 17:59:40 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "SARAJEVO - Sarajevo je danas bilo najzaga\u0111eniji grad na svetu. U 14 sati koncentracija \u0161tetnih gasova bila je tolika da je gra\u0111anima savetovano da ne borave ..."
        },
        {
            "title": "Flooded waterfall Skakavac in BiH - N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Lifestyle/a442064/Zaladjen-vodopad-Skakavac-u-BiH.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Vodopad Skakavac jedan je od najpopularnijih vodopada u Bosni i Hercegovini i omiljena turisti\u010dka destinacija mnogobrojnim turistima koji dolaze u Sarajevo."
        },
        {
            "title": "THE PRINCIPLES OF THE FLOWERS WORK IN BIH: THE POLITICIANS are coming to them more often, mostly at the time of the elections, but they ask everything, - The Courier",
            "link": "https://www.kurir.rs/region/bosna-i-hercegovina/3165251/prorocama-cveta-posao-u-bih-sve-cesce-im-dolaze-politicari-najvise-u-vreme-izbora-ali-pitaju-svasta-funkcije-za-ljubavnice-crnu-magiju-podelu-imovine",
            "pub_date": "2018-12-01 21:46:15 GMT",
            "source_nm": "Courier",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Dok u BiH gotovo sve stagnira proro\u010dicama, vra\u010darama i isceliteljima posao cveta. Sve je vi\u0161e onih koji tvrde da imaju mo\u0107 da vam proreknu budu\u0107nost i ..."
        },
        {
            "title": "Inzko on Dodik&#39;s abandonment of the session | N1 BA - N1 Info",
            "link": "http://ba.n1info.com/Vijesti/a301679/Inzko-o-Dodikovom-napustanju-sjednice.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://ba.n1info.com",
            "desc": "Valentin Inzko, visoki predstavnik u Bosni i Hercegovini, opisao je \u0161ta se de\u0161avalo prije i poslije odluke Milorada Dodika, predsjedavaju\u0107eg Predsjedni\u0161tva, ..."
        },
        {
            "title": "Women in BiH equal only by law - Radio Free Europe",
            "link": "https://www.slobodnaevropa.org/a/29634498.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:05:00 GMT",
            "source_nm": "Radio Free Europe",
            "source_url": "https://www.slobodnaevropa.org",
            "desc": "Da li je zaista BiH najbolje plasirana dr\u017eava u Evropi, kada je rije\u010d o jednakosti spolova na radnom mjestu?"
        },
        {
            "title": "Makarska lawyer: Croatia could be due to BiH in front of the international court - N1 Info",
            "link": "http://ba.n1info.com/Video/Info/a301719/Makarski-advokat-Hrvatska-bi-zbog-BiH-mogla-pred-medjunarodni-sud.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:10:21 GMT",
            "source_nm": "N1 Info",
            "source_url": "http://ba.n1info.com",
            "desc": "Kada ne\u0107e dr\u017eava, ho\u0107e Agencija za privatizaciju Federacije Bosne i Hercegovine. Nakon vi\u0161emjese\u010dnih apela prema nadle\u017enim ministarstvima i Vije\u0107u ..."
        },
        {
            "title": "Bank of the bone marrow in BiH N1 BA - n1info.com",
            "link": "http://ba.n1info.com/Video/Info/a301341/Banka-kostane-srzi-u-BiH.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:39:15 GMT",
            "source_nm": "n1info.com",
            "source_url": "http://ba.n1info.com",
            "desc": "O projektu Banka ko\u0161tane sr\u017ei u Bosni i Hercegovini je su govorili Amela Su\u010deska, predsjednica nevladine organizacije 'Trag' i Bojan Zec Filipovi\u0107, PR projekta."
        },
        {
            "title": "Almir Sokolovic on the qualification draw for EURO 2020 | N1 BA - n1info.com",
            "link": "http://ba.n1info.com/Video/Sport/a301313/Almir-Sokolovic-o-zrijebu-za-kvalifikacije-za-EURO-2020.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:19:00 GMT",
            "source_nm": "n1info.com",
            "source_url": "http://ba.n1info.com",
            "desc": "O \u017erijebu za kvalifikacije za EURO 2020 je govorio Almir Sokolovi\u0107, sportski novinar Radija Sarajevo. Osvrnuo se i na jesenji dio Premijer nogometne lige \u010diji je ..."
        }
    ]
}