<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>НАТО - Најновије - Google вести</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFU1Wkc0U0FuTnlLQUFQAQ?hl=sr&amp;gl=RS&amp;ceid=RS:sr</link><language>sr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:39:54 GMT</lastBuildDate><description>Google вести</description><item><title>Priština prvi put odbila poslušnost NATO-u - Krstarica</title><link>https://www.krstarica.com/vesti/politika/pristina-prvi-put-odbila-poslusnost-nato-u/</link><guid isPermaLink="false">CBMiVGh0dHBzOi8vd3d3Lmtyc3RhcmljYS5jb20vdmVzdGkvcG9saXRpa2EvcHJpc3RpbmEtcHJ2aS1wdXQtb2RiaWxhLXBvc2x1c25vc3QtbmF0by11L9IBowFodHRwczovL3d3dy1rcnN0YXJpY2EtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3Lmtyc3RhcmljYS5jb20vYW1wL3Zlc3RpL3BvbGl0aWthL3ByaXN0aW5hLXBydmktcHV0LW9kYmlsYS1wb3NsdXNub3N0LW5hdG8tdS8vP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.krstarica.com/vesti/politika/pristina-prvi-put-odbila-poslusnost-nato-u/" target="_blank"&gt;Priština prvi put odbila poslušnost NATO-u&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Krstarica&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kosovski premijer Ramuš Haradinaj izjavio je danas da „NATO savez ima veliku težinu svojim mišljenjim“, ali da uspostavljanje kosovskih vojske dolazi u ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.krstarica.com">Krstarica</source></item><item><title>Antić: Put BiH u NATO ide preko Srbije - Radio Slobodna Evropa</title><link>https://www.slobodnaevropa.org/a/anti%C4%87-republika-srpska-u-nato-samo-za-srbijom/29639757.html</link><guid isPermaLink="false">52781314555152</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.slobodnaevropa.org/a/anti%C4%87-republika-srpska-u-nato-samo-za-srbijom/29639757.html" target="_blank"&gt;Antić: Put BiH u NATO ide preko Srbije&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Radio Slobodna Evropa&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.oslobodjenje.ba/vijesti/bih/put-bih-u-nato-ide-preko-srbije-414847" target="_blank"&gt;Put BiH u NATO ide preko Srbije&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oslobodjenje&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlRLW9UY2tZQU1FWHFSQVdUSzY3VzBLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Прикажи сва извештавања у апликацији Google вести&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.slobodnaevropa.org">Radio Slobodna Evropa</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/jrGZJdBcwHiT_FJYLAsezZTZk9QkH_NwdXORLfXmsKHLv7H2nnLCrtWEHzQXEDurceFCLjof-T4rY6lAyeRP9XU6E2Nm5_P_FOd0pNqb2Rbu5GZ8EUPj=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Приштина први пут одбила послушност НАТО-у - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201812061118080728-haradinaj-vojska-formiranje-nato/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXvbBf9tuRbRxEDCUCQ5JsqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201812061118080728-haradinaj-vojska-formiranje-nato/" target="_blank"&gt;Приштина први пут одбила послушност НАТО-у&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Харадинај је то рекао дан након што је генерални секретар НАТО-а Јенс Столтенберг упозорио Приштину да сада није време за формирање војске и да ће се, ако не одустане, суочити са последицама. „Стварање војске наредне седмице је унутрашњи процес, у складу је са најнапреднијим уставом у свету. Устав који садржи све вредности демократије“, тврди Харадинај. Он је рекао да су приштинске власти о формирању војске имали разговоре са свим заинтересованим странама. НАТО има велику тежину и може да изрази мишљење, али Косово је уверено да никада неће довести у питање односе са том војном алијансом.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>НАТО јавно спречава опасан потез Приштине. А тајно? - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201812061118083062-kosovo-nato-vojska-srbija-analiza/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOlNfHgyYf9-4lWLfmvucgqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201812061118083062-kosovo-nato-vojska-srbija-analiza/" target="_blank"&gt;НАТО јавно спречава опасан потез Приштине. А тајно?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генерални секретар НАТО-а Јенс Столтенберг својом изјавом да намере Косова о трансформацији безбедносних снага у војску долазе у погрешно време, као и да је та одлука супротна препорукама многих чланица НАТО-а, дошао је као хладан туш на косовске најаве да ће војску формирати 14. децембра. Столтенберг је Приштину упозорио и да ће, ако се одлучи на тај корак, имати озбиљне последице по евроатлантске интеграције. Харадинај: Не формирамо војску за север, већ за Авганистан и Ирак Приштина је одмах реаговала. Тачније, заменик министра Безбедносних снага Косова Бурим Рамадани Столтенбергову изјав...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Zapadni Balkan strateški ključan za EU i NATO - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/zapadni-balkan-strate%C5%A1ki-klju%C4%8Dan-za-eu-i-nato/a-46604152</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9BHhLStH4j2BMkm_GhAtkqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/zapadni-balkan-strate%C5%A1ki-klju%C4%8Dan-za-eu-i-nato/a-46604152" target="_blank"&gt;Zapadni Balkan strateški ključan za EU i NATO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;U cilju podržavanja reformi doneta je i odluka o pozivu BiH da aktivira Akcioni plan za članstvo u Savezu. ”Spremni smo da prihvatimo podnošenje prvog godišnjeg nacionalnog programa BiH što uključuje i praktične mere za političku ekonomsku i reformu odbrane. To će pomoći BiH da se pripremi za članstvo. Sada je na BiH da načini sledeći korak i odluči da li će da prihvati ovu ponudu", poručio je Generalni sekretar NATO. U sedištu NATO u Briselu kažu da je i pored neispunjenih uslova, kao što su popis vojne imovine, namera Alijanse da godišnji nacionalni plan kao instrument podrške refomama uč...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>BiH dobila zeleno svjetlo za aktiviranje Akcionog plana za članstvo u NATO. Na BiH je da napravi naredni korak. - Glas Amerike (VOA)</title><link>https://ba.voanews.com/a/bih-dobila-zeleno-svjetlo-za-aktiviranje-map-a/4687526.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDLZk4_i47oyqlO3CEMyoIqFwgEKg8IACoHCAow2ZynAjCa7hcw6sks</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:21:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ba.voanews.com/a/bih-dobila-zeleno-svjetlo-za-aktiviranje-map-a/4687526.html" target="_blank"&gt;BiH dobila zeleno svjetlo za aktiviranje Akcionog plana za članstvo u NATO. Na BiH je da napravi naredni korak.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glas Amerike (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bosna i Hercegovina dobila je danas zeleno svjetlo za aktivaciju Akcionog plana za članstvo (MAP) na sastanku ministara vanjskih poslova zemalja NATO-a u Briselu. Ministri vanjskih poslova NATO-a su iskazali na današnjem sastanku da pomognu Bosni i Herceogovini u reformama, rekao je generalni sekretar NATO Jens Stoltenberg u obraćanju javnosti. Jens Stoltenberg „Spremni smo prihvatiti podnošenje prvog Godišnjeg nacionalnog programa Bosne i Hercegovine. Tu se uključuju mjere, praktične mjere koje uključuju ekonomsku i političku reformu koje će dovesti do članstva. Sada je na Bosni i Hercegov...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ba.voanews.com">Glas Amerike (VOA)</source></item><item><title>Како ће Срби спречити НАТО да „освоји“ Босну и Херцеговину - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201812051118073779-bosna-i-hercegovina-nato-map-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWsNZo4O9vbV2NS2hKctQAqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201812051118073779-bosna-i-hercegovina-nato-map-/" target="_blank"&gt;Како ће Срби спречити НАТО да „освоји“ Босну и Херцеговину&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нову одлуку Алијансе најавио је у среду рано ујутру генерални секретар Северноатлантске организације Јенс Столтенберг. Он је уочи расправе о Западном Балкану на самиту министара спољних послова чланица НАТО-а у Бриселу поручио да ће ова бивша југословенска република добити понуду за чланство у НАТО (МАП). „Очекујем да ћемо од БиХ затражити израду првог годишњег програма. Сада је на властима да прихвате ову понуду“, изјавио је Столтенберг. Српски члан Председништва БиХ Милорад Додик најавио је да ће се он придржавати резолуције Народне скупштине Републике Српске о војној неутралности и да не...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Zvaničnik NATO James Mackey: BiH i njeni građani moraju odlučiti kakvu saradnju žele - Glas Amerike (VOA)</title><link>https://ba.voanews.com/a/zvani%c4%8dnik-nato-james-mackey-bih-i-njeni-gra%c4%91ani-moraju-odlu%c4%8diti-kakvu-saradnju-%c5%beele/4685935.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6Zs2oj0X39Sf_iHxCtyFYqFwgEKg8IACoHCAow2ZynAjCa7hcw6sks</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:33:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ba.voanews.com/a/zvani%c4%8dnik-nato-james-mackey-bih-i-njeni-gra%c4%91ani-moraju-odlu%c4%8diti-kakvu-saradnju-%c5%beele/4685935.html" target="_blank"&gt;Zvaničnik NATO James Mackey: BiH i njeni građani moraju odlučiti kakvu saradnju žele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glas Amerike (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BiH i njeni građani sada moraju odlučiti kakvu saradnju žele, ali mi nastavljamo aktivnosti u BiH, izjavio je za RSE zvaničnik NATO-a James Mackey, nakon što je šef Alijanse Jens Stoltenberg rekao da će BiH biti ponuđen Akcioni plan za članstvo. 'Mi smo uvijek sarađivali sa svim političkim liderima u BiH i tako će biti i u budućnosti. Činjenica je da je na BiH sada da odluči kakav je stepen ambicije što se tiče odnosa sa NATO. Tim pitanjem će morati da se pozabave sami građani BiH', kaže u intervjuu za RSE Mackey, šef Kancelarije za euro-atlansko i globalno partnerstvo pri NATO-u. Mackey im...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ba.voanews.com">Glas Amerike (VOA)</source></item><item><title>Strah od „intervencije“ na Kosovu - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/strah-od-intervencije-na-kosovu/a-46612420</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwQ-pG_rpufS-FKfNYy_JYqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/strah-od-intervencije-na-kosovu/a-46612420" target="_blank"&gt;Strah od „intervencije“ na Kosovu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tekst o inicijativi za osnivanje kosovske vojske i predstojeće glasanje o tome u prištinskom parlamentu, ugledni hamburški tjednik Cajt je u svom onlajn-izdanju naslovio bombastično: „Srbija preti Kosovu vojnom intervencijom“. U tekstu se dramatičnost situacije prenosi sažeto: „Dok se na Kosovu radi na realizaciji planova o stvaranju sopstvene vojske, predsednica vlade susedne Srbije otvoreno govori o vojnoj intervenciji. ’Nadam se da mi našu vojsku nikada nećemo morati da angažujemo, ali trenutno je i to jedna od opcija’, izjavila je Ana Brnabić“, a citira „Cajt“. U nastavku teksta autor u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Досад најоштрија реакција шефа НАТО-а на вест о формирању Војске Косова - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201812051118073169-stoltenberg-kosovo-nato-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIbs4D4YA0WVHtNBZPRQlgqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201812051118073169-stoltenberg-kosovo-nato-/" target="_blank"&gt;Досад најоштрија реакција шефа НАТО-а на вест о формирању Војске Косова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Столтенберг: Србија остаје цењен партнер Генерални секретар НАТО-а Јенс Столтенберг каже да су министри НАТО-а на састанку размотрили намеру Косова да трансформише Косовске безбедносне снаге у „војску“. „Такав корак долази у погрешно време, супротан је препорукама многих НАТО савезника и може да има озбиљне последице по косовске евроатлантске интеграције“, поручио је Столтенберг. Он је нагласио да НАТО подржава КБС у садашњем мандату и да свака трансформација мора да буде у складу са Уставом, преноси Танјуг. „Оно што су сада најавили дешава се без консултација НАТО савезника и других земља ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>NATO još jednom pružio ruku BiH - Glas Amerike (VOA)</title><link>https://ba.voanews.com/a/nato-jo%c5%a1-jednom-pru%c5%beio-ruku-bih-/4685772.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUefh_zL_l6VlmcGfOGasoqFwgEKg8IACoHCAow2ZynAjCa7hcw6sks</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:28:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ba.voanews.com/a/nato-jo%c5%a1-jednom-pru%c5%beio-ruku-bih-/4685772.html" target="_blank"&gt;NATO još jednom pružio ruku BiH&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glas Amerike (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nakon gotovo osam godina čekanja BiH bi, prema najavama generalnog sekretara NATO-a Jensa Stoltenberga, mogla dobiti poziv za aktivaciju Akcionog plana za članstvo u NATO-u (MAP). To podrazumijeva da će od BiH zatražiti izradu prvog godišnjeg programa, te se ostavlja vlastima da odluče o ponudi. Ono što će uslijediti nakon što se za BiH odobri MAP jeste da će se o tome očitovati Predsjedništvo BiH koje treba donijeti odluku o prihvatanju aktivacije. Potom će se raditi po godišnjem nacionalnom programu koji je u slučaju BiH već pripremljen. Potom se kroz nekoliko ciklusa provjerava i valoriz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ba.voanews.com">Glas Amerike (VOA)</source></item><item><title>Следи одговор Русије Словачкој - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201812051118075384-Rusija-slovacka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZ48OkjqcwGbOqH1RfhvrwqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201812051118075384-Rusija-slovacka/" target="_blank"&gt;Следи одговор Русије Словачкој&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Словачка протерала руског дипломату због „обавештајне активности“ Русија ће реаговати на протеривање дипломате на бази принципа реципроцитета. Министарство иностраних послова Русије је акције Братиславе оценило као „непријатељске“. Раније је словачки премијер Петер Пелегрини „прогласио руског дипломату персоном нон грата, пошто се бавио обавештајном активношћу против Словачке и НАТО-а“.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>БиХ добила зелено светло за Акциони план за чланство у НАТО-у - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/regioni/201812051118071389-bih-nato-zeleno-svetlo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPphhpgjpPFqm3OJgvsikRUqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/regioni/201812051118071389-bih-nato-zeleno-svetlo/" target="_blank"&gt;БиХ добила зелено светло за Акциони план за чланство у НАТО-у&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За испуњавање МАП-а, пренео је портал „Клик“, у наредном периоду биће задужено Веће министара БиХ, а посебно Министарство одбране БиХ, Оружане снаге, али и комплетна држава, наводи се на сајту. Генерални секретар НАТО-а Јенс Столтенберг изјавио је данас да су безбедност и стабилност Западног Балкана најважнији за НАТО, да је БиХ вредан допринос операцијама алијансе и да у потпуности подржавају пут ове државе ка евроатлантским интеграцијама. Српски члан Председништва БиХ Милорад Додик најавио је да ће се он придржавати резолуције Народне скупштине Републике Српске о војној неутралности и да ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>НАТО: Мајдан и „жути прслуци“ се не могу поредити - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201812041118067178-NATO-pariz-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7O63pDNB8gsWaRhZ4K810qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201812041118067178-NATO-pariz-/" target="_blank"&gt;НАТО: Мајдан и „жути прслуци“ се не могу поредити&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Америка поставила рок Русији од два месеца или излази из Споразума о ракетама На конференцији за штампу генералног секретара НАТО-а Јенса Столтенберга, након састанка шефова дипломатија држава НАТО-а са министрима иностраних послова Украјине и Грузије, руски новинар је поставио питање да ли Алијанса намерава да позове на мир „жуте прслуке“ и француску полицију, као што је Столтенбергов претходник Андрес фог Расмусен позивао украјинске чуваре реда на мир током Мајдана 2014. године. „Мислим да нема смисла упоређивати те две ситуације. Такође мислим да је потпуно погрешно поставити питање на т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>NATO ili neizvesnost? - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/nato-ili-neizvesnost/a-46601131</link><guid isPermaLink="false">CAIiECggPDbb-Yw7Ea2eMDHqJCYqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/nato-ili-neizvesnost/a-46601131" target="_blank"&gt;NATO ili neizvesnost?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aktiviranje Akcionog plana za članstvo (Membership Action Plan – MAP) je „istorijski korak“ za Bosnu i Hercegovinu na njenom putu ka evroatlantskim sistemima bezbednosti. To je poruka većine zvaničnika iz entiteta Federacije BiH, koji pozdravljaju poziv koji je NATO uputio BiH da realizuje prvi Godišnji nacionalni program. Lider Hrvatske demokratske zajednice (HDZ) i donedavni član Predsedništva BiH Dragan Čović, tim povodom se oglasio na svom Tviter-nalogu: „Želim da iskažem zadovoljstvo i pozdravim odluku saveznika nakon današnjeg ministarskog sastanka NATO u Briselu, gde je BiH pozvana d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Шеф НАТО-а рекао шта мисли о идеји о „корекцији граница“ - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201812031118048427-nato-kosovo-granice-korekcija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOEOAKRnhGa-JFbt0QF0ZEcqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201812031118048427-nato-kosovo-granice-korekcija/" target="_blank"&gt;Шеф НАТО-а рекао шта мисли о идеји о „корекцији граница“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;То је изјавио у Бриселу генерални секретар НАТО-а Јенс Столтенберг. Он је то рекао уочи заседања шефова дипломатија НАТО-а, који ће у среду заједно с високом представницом ЕУ Федериком Могерини размотрити „односе НАТО-а са земљама Западног Балкана“. На питање новинара да ли Атлантски савез страхује да би по безбедност могло имати последица решење у дијалогу Београд–Приштина које би укључило неке „корекције граница“, Столтенберг је рекао да „НАТО снажно подржава дијалог Београд–Приштина, јер је то једини начин да се нађе одговор за нерешена питања“. Челник Атлантског савеза је подсетио да је...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Zahtjevi Ukrajine za podršku protiv ruskog napada na dnevnom redu samita NATO saveza - Glas Amerike (VOA)</title><link>https://ba.voanews.com/a/zahtevi-ukrajine-za-podr%c5%a1ku-protiv-ruskog-napada-na-dnevnom-redu-nato-sastanka/4684233.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDerebSGNCnVYN2Z_nu10soqFwgEKg8IACoHCAow2ZynAjCa7hcwisos</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:38:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ba.voanews.com/a/zahtevi-ukrajine-za-podr%c5%a1ku-protiv-ruskog-napada-na-dnevnom-redu-nato-sastanka/4684233.html" target="_blank"&gt;Zahtjevi Ukrajine za podršku protiv ruskog napada na dnevnom redu samita NATO saveza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glas Amerike (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nedavni ruski napad na ukrajinske brodove vjerovatno će biti na vrhu dnevnog reda NATO sastanka ove nedjelje, u sklopu traganja Alijanse za snažnim odgovorom na zadnji akt agresije Kremlja na granicama Evrope. Državni sekretar SAD, Mike Pompeo, planira da se pridruži drugim ministrima na dvodnevnom sastanku u Briselu koji počinje u utorak. Na sastanku će biti raspravljano i o američkim zahtjevima za veće ulaganje u vojsku u zemljama članicama NATO. Kijev je upozorio da je mogućnost izbijanja totalnog rata sa njegovim susjedom "opasno visoka", nakon što je Rusija pucala na ukrajinske brodove...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ba.voanews.com">Glas Amerike (VOA)</source></item><item><title>Столтенберг: Србија остаје цењен партнер - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201812051118069420-stoltenberg-nato-srbija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzfSMjzAPdo6FZ9XzIvpp4qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201812051118069420-stoltenberg-nato-srbija/" target="_blank"&gt;Столтенберг: Србија остаје цењен партнер&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Србија остаје цењен партнер. НАТО такође у потпуности подржава дијалог Београда и Приштине. Ово је од кључног значаја за мир и безбедност у региону“, казао је Столтенберг. Столтенберг је истакао да су безбедност и стабилност Западног Балкана најважнији за НАТО, преноси Кликс. „Имамо чврсте везе са свим земљама у региону. Поздрављам процедуру која се спроводи у Скопљу у вези са имплементацијом уговора и радујем се што ћемо дочекати 30. чланицу НАТО-а када се заврше процедуре“, рекао је генерални секретар Алијансе.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Америка поставила рок Русији од два месеца или излази из Споразума о ракетама - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201812041118065180-SAD-Rusija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENx7b7bbojhqYHFWihuv0vwqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201812041118065180-SAD-Rusija/" target="_blank"&gt;Америка поставила рок Русији од два месеца или излази из Споразума о ракетама&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Столтенберг: Остајемо у Црном мору „Бићемо срећни ако се Русија у наредних 60 дана врати поштовању Споразума. Имају довољно времена“, рекао је Помпео. Он је обећао да у наредних 60 дана САД неће производити или тестирати ракете које су забрањене Споразумом о ракетама средњег и малог домета. НАТО је данас оптужио Русију да крши Споразум о ликвидацији ракета средњег и малог домета што „представља ризик за европску безбедност“. SecState: In light of Russia’s repeated #INF treaty violations &amp; larger pattern of lawlessness, U.S. declares it has found #Russia in material breach of the treaty &amp; wi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Polazna tačka za sukobe - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/polazna-ta%C4%8Dka-za-sukobe/a-46518101</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmRLp_k06CaisMQWf97d9kqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 09:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/polazna-ta%C4%8Dka-za-sukobe/a-46518101" target="_blank"&gt;Polazna tačka za sukobe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Crno more je retko uzburkano. I geostrateški gledano, te prilično plitke vode, imale su tu prednost da nisu među vrućim tačkama globalnog žarišta. Ali 2014. to se naglo promenilo, nakon ruske aneksije Krima. Putin je jednostavno poništio odluku šefa Komunističke partije Sovjetskog Saveza (KPSS) Nikite Hruščova iz 1954. godine o poklanjanju tog poluostrva Ukrajini. Otada se Krim pretvorio u „nosač aviona“ za ruske interese na jugoistočnom krilu NATO. Rusija stvara činjenice u i na Crnom moru. Samo na Krimu, Moskva je stacionirala oko 28.000 vojnika. Vojni budžet je u poslednjih deset godina ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>НАТО одговорио Порошенку: Већ смо довољно присутни у Црном мору - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/svet/201811291118005063-nato-porosenko-odgovor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFC5aPmsIj40FzVi2nXX1yYqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/svet/201811291118005063-nato-porosenko-odgovor/" target="_blank"&gt;НАТО одговорио Порошенку: Већ смо довољно присутни у Црном мору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Портпаролка НАТО-а Оана Лунгеску рекла је да бродови Алијансе рутински патролирају и изводе вежбе у Црном мору, истичући да су њихови бродови тамо провели 120 дана ове године, у односу на 80 дана 2017. Порошенко опет позвао НАТО бродове у Азовско море Оана Луганску је рекла да је неколико НАТО савезника извело ваздушне и извиђачке летове у том региону, истичући да чланице Алијансе — Бугарска, Румунија и Турска — излазе на Црно море и имају сопствену војну опрему која је тамо распоређена, пренео је АП. „НАТО-а већ има доста у Црном мору, и наставићемо да процењујемо наше присуство у том реги...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Шта би било... НАТО покорио Косово и избио на Дунав — Војводина је независна! (видео) - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/intervju/201811251117954303-NATO-nezavisna-Vojvodina-roman-Starovic-Kosovo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXPdiJXKJtsBe2i1SROtw8qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 18:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/intervju/201811251117954303-NATO-nezavisna-Vojvodina-roman-Starovic-Kosovo/" target="_blank"&gt;Шта би било... НАТО покорио Косово и избио на Дунав — Војводина је независна! (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Hrvatskoj više odgovara vojska EU od NATO? - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/hrvatskoj-vi%C5%A1e-odgovara-vojska-eu-od-nato/a-46450513</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXaL2j977tulRRNXW-Gig8qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/hrvatskoj-vi%C5%A1e-odgovara-vojska-eu-od-nato/a-46450513" target="_blank"&gt;Hrvatskoj više odgovara vojska EU od NATO?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poznato je da se vlada Hrvatske, s premijerom Andrejem Plenkovićem na čelu, priklanja inicijativi pre svega Francuske i Nemačke za ojačanje zajedničkih oružanih snaga EU. Nasuprot tome, predsednica Hrvatske Kolinda Grabar Kitarović otvoreno joj se protivi – na tragu njene osvedočene bliskosti sa NATO i pozicijama SAD. Sam plan sprovodi se zapravo već godinu dana, ali priče oko njega izrazitije su se zahuktale otkako ga vodeći evropski državnici odnedavno češće i znakovitije spominju. Reč je, naravno, o reakciji na rastuće pritiske američkog predsednika Donalda Trampa prema EU. Projekat „tra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Преломна порука коју је Србија упутила Русији, а чуо ју је НАТО - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/komentari/201811231117932340-kosovo-vuicic-rusija-nato-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM01RJXI3mTCjLU2T0l2w_wqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 20:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/komentari/201811231117932340-kosovo-vuicic-rusija-nato-/" target="_blank"&gt;Преломна порука коју је Србија упутила Русији, а чуо ју је НАТО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Крај поверења у НАТО“: Вучић пренео важну поруку Чепурину (фото) „Нема више разлога да имамо поверења у Мисију Кфор, односно НАТО на Косову и Метохији, јер се показало да је све што су говорили о кретању јединица РОСУ — измишљотина!“, рекао је председник Србије Александар Вучић у разговору са руским амбасадором Александром Чепурином. Саговорница Спутњика каже да се то знало и раније, али да је очигледно да је српски председник сада нашао за сходно да ову истину каже јасно и гласно као поруку међународној заједници. „Негде је логично да је то рекао у разговору са руским амбасадором зато што...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Питање европске безбедности „осетљиво“ за Америку - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201811261117927480-SAD-Evropskavojska-dopuna-NATO-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3Kth8rVkdtPglvWoTxXd4qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 19:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201811261117927480-SAD-Evropskavojska-dopuna-NATO-/" target="_blank"&gt;Питање европске безбедности „осетљиво“ за Америку&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сондленд је рекао да САД захтевају већу транспарентност у позицији европских земаља у погледу планова о стварању сопствене војске и да би та армија требало да буде допуна НАТО-у, а не замена. Он је додао да је питање европске безбедности „врло осетљиво“ за Сједињене Државе. Зашто се буди нови војни пакт Париза и Берлина (видео) Директор руског Института за стратешко планирање, доктор политичких наука Александар Гусев је уверен да САД неће прихватити стварање никакве „европске војске“. За Вашингтон Европа није партнер, па чак ни савезник — она је талац Америке, истиче експерт. „Идеја о ствар...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Белгијски Ф-16 испратио руске ловце изнад Балтика (видео) - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201811301118013614-Belgija-baltik-Rusija-lovac/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnmi3JFJn6DyQjKVEtS-v4qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201811301118013614-Belgija-baltik-Rusija-lovac/" target="_blank"&gt;Белгијски Ф-16 испратио руске ловце изнад Балтика (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Јуче је Ф-16, који у Балтичком региону чува ваздушни простор НАТО-а, пресрео руске авионе ’фланкер‘ (Су-27 по класификацији НАТО-а)“, наводи се у саопштењу које је објављено на званичном налогу Ратног ваздухопловства Белгије. Текст је праћен снимком који је вероватно забележен са белгијског ловца. Hier, les #F16s @beairforce, actuellement déployés dans la région de la Baltique afin de préserver l’intégrité de l’espace aérien @NATO, ont intercepté des avions de combat Flanker russes sans plan de vol. Protéger votre sécurité, c'est notre mission @BelgiumDefence, pic.twitter.com/76KFAj2nY2 — ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Страх од свиња: Забрањена сланина пореметила вежбе НАТО-а - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/svet/201811141117827645-NATO-svinje-vezba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-lyB4Ql1wOL3sW_BHwcekqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/svet/201811141117827645-NATO-svinje-vezba/" target="_blank"&gt;Страх од свиња: Забрањена сланина пореметила вежбе НАТО-а&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чак и ограничена епидемија свињске грознице, веома заразне болести, могла би коштати скандинавску нацију 240 милиона долара, рекли су ветеринари. Одговор Русији — НАТО спрема највеће војне вежбе Узбуна је покренута када је откривено да су страни војници унели забрањену сланину из земље у којој је болест регистрована. После тог сазнања, тим одабраних ветеринара и специјалиста Норвешке службе за безбедност хране радио је дан и ноћ како би осигурали да Норвешка не буде угрожена. Иако се не преноси на људе, свињска грозница може имати разарајуће последице за економију државе. „Само да би илустр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Белгија следеће године појачава „источно крило“ НАТО-а - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/evropa/201811171117864359-belgija-nato-pojacanje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkin92mcxc0CWJbh-LXadgqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 11:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/evropa/201811171117864359-belgija-nato-pojacanje/" target="_blank"&gt;Белгија следеће године појачава „источно крило“ НАТО-а&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Телевизија наводи да ће Белгија следеће године на четири месеца у Балтичко море послати фрегате са посадом од 175 особа и миноловац краљевске морнарице са посадом од 45 особа. Осим тога, у бази НАТО-а у Литванији биће распоређена четири ловца-бомбардера Ф-16 Белгијског ваздухопловства и око 55 белгијских војника. Америчка база у Пољској усмерена против Русије Министарство одбране Белгије ће такође 2019. на располагање НАТО-у у балтичким земљама и Пољској послати две оклопне јединице од 250 оружаних трупа, које би требало да ојачају британске и немачке контингенте у региону, истиче РТБФ. На ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Stoltenberg: Evropski planovi odbrane samo unutar NATO - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/stoltenberg-evropski-planovi-odbrane-samo-unutar-nato/a-46285645</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGf3WzME55vB-QQn3_vbLLgqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/stoltenberg-evropski-planovi-odbrane-samo-unutar-nato/a-46285645" target="_blank"&gt;Stoltenberg: Evropski planovi odbrane samo unutar NATO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DW: Gospodine Stoltenberg, u toku je rasprava koju je pokrenula Francuska o tome da li bi Evropa trebalo da formira svoju zajedničku vojsku. Šta se krije iza toga? Da li to znači da Evropljani ne veruju da će SAD ozbiljno uzimati svoje obaveze prema NATO? Jens Stoltenberg: Mislim da smo iz dva svetska rata, ali i iz Hladnog rata, naučili koliko su važni transatlanski odnosi. Zato moramo da se postaramo za to da se Evropa i Severna Amerika drže zajedno. Pozdravljam jače napore u odbrani Evropske unije, jer verujem da će to osnažiti odbrambene snage Evrope i otvoriti mogućnost za nove investi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Нови командант Кфора: Спремни смо да изведемо операције - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811181117870270-KFOR-komandant-Makareg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKm0RDiZQ04048E9Nf7-y0EqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 06:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811181117870270-KFOR-komandant-Makareg/" target="_blank"&gt;Нови командант Кфора: Спремни смо да изведемо операције&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Он је тако одговорио на питање каква би била реакција КФОР Мултинационалне борбене групе Исток под његовом командом у случају избијања насиља над Србима након евентуалног проглашења косовске војске на Дан албанске заставе. Алоха, имате ли таласе овде? Какав реванш српској војсци жели нови командант Бондстила „У вези са гласањем о трансформацији косовских безбедносних снага (КБС) 28. новембра, то је политички процес, али знате, ако се то деси, ми ћемо, наравно, бити у стању да реагујемо. Тренутна позиција Кфора је да постоји мандат (КБС) који је на снази. Ако тај мандат еволуира, онда ће Сев...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>НАТО: Однос са Србијом бољи него што изгледа - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811121117814880-nato-srbija-odnosi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDpWS7N_J86y6v4nMH-78nsqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811121117814880-nato-srbija-odnosi/" target="_blank"&gt;НАТО: Однос са Србијом бољи него што изгледа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Искрено, односи Србије и НАТО-а бољи су него што се то чини просечном човеку. Много тога радимо заједно, имамо добар политички дијалог и мислим да људи у Србији виде како се слажу генерални секретар (Јенс Столтенберг) и преседник (Србије Александар) Вучић, али имамо и доста практичног заједничког рада“, рекао је Апатурај у интервјуу за Н1. Он је, говорећи о војној неутралности Србије, казао да нема контрадикторности између добрих односа са НАТО-ом и добрих односа да Русијом. „Ми ништа не намећемо партнерима. И ја за пример увек узимам Јерменију, која је војни савезник Русије, има руске баз...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>НАТО не планира да распоређује нуклеарне ракете у Европи - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201811121117811996-nato-nuklearne-rakete-evropa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECFGr37sXEaBXK_F04PGcAsqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201811121117811996-nato-nuklearne-rakete-evropa/" target="_blank"&gt;НАТО не планира да распоређује нуклеарне ракете у Европи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„НАТО нема намеру да распоређује нове нуклеарне ракете у Европи. Као алијанса посвећени смо безбедности и заштити свих савезника. Позивамо Русију да обезбеди поштовање и да се врати у конструктивни дијалог са Сједињеним Америчким Државама о Споразуму о ликвидацији ракета“, истакао је Столтенберг. Истовремено, Столтенберг је оптужио Русију да развија нове ракетне системе који би потенцијално могли да носе нуклеарно пуњење. #NATO has no intention to deploy new nuclear missiles in #Europe. As an Alliance we are committed to the safety &amp; security of all Allies. We call on #Russia to ensure comp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Како је норвешки амбасадор убедио Србе да заволе НАТО - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201811101117788190-nato-srbija-norveska-ambasador-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlrz8KjraDy4y6n_CguzNQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 20:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201811101117788190-nato-srbija-norveska-ambasador-/" target="_blank"&gt;Како је норвешки амбасадор убедио Србе да заволе НАТО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Први пут се званично са Запада оправдава даље цепање Србије — шта ће бити одговор Илузије о Западној алијанси које су грађани Србије годинама таложили коначно им је распршио Амбасадор Норвешке у Србији Арне Санес Бјорнстад. Просто, тешко је поверовати да се неко раније није сетио тих чаробних речи које откључавају српска срца за Северноатлантски војни пакт. Потрошено је толико новца, организовано толико семинара и радионица, основано толико невладиних организација, а чини се да нико није умео тако аргументовано да убеди Србе у добробит НАТО-а. На скупу „НАТО недеља у Београду“ његова норвеш...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>„Желимо да се у Србији промени мишљење о НАТО-у“ - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811091117780634-norveska-ambasador-nato-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAxqu4xnPtiPQYjAAxIt6gqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811091117780634-norveska-ambasador-nato-/" target="_blank"&gt;„Желимо да се у Србији промени мишљење о НАТО-у“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Желели бисмо да променимо јавно мњење и мишљење српског народа о томе. Желимо да помогнемо тако што ћемо радити и на стабилности и миру“, рекао је амбасадор Норвешке на пријему поводом завршетка 6. Београдске НАТО недеље. Бјорнстад је навео да је за њега изазов да се у Беогаду чешће организују такви скупови. „Одржавање скупа показало је да је НАТО важна организација“, рекао је он и додао да је евроатлантска заједница ту да пригрли проблеме и да помогне. Званичник НАТО-а: Пружамо саветодавну подршку КБС-у, не новој војсци „Ако у Београду можемо да имамо ’Фешн вик‘ два пута годишње, тако мож...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Мраз, бура и ладна вода... Кад НАТО војник схвати да ће стварно морати да ратује - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201811091117773801-NATO-vezba-incidenti-pravi-rat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHK3ariR9XhEmp7bA1eekcqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 19:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201811091117773801-NATO-vezba-incidenti-pravi-rat/" target="_blank"&gt;Мраз, бура и ладна вода... Кад НАТО војник схвати да ће стварно морати да ратује&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прво су смрзнути холандски војници били приморани да купују топлу одећу, јер је њихова команда лоше проценила временске услове. Четворица шведских војника повређена су у судару тенка са војним возилом у којем су се налазили. Затим је, такође због лоше процене времена, односно због јаке буре у северном Атлантику, група америчких бродова на челу са носачем авиона „Хари Труман“ била принуђена да напусти подручје маневра. Амерички носач авиона „Хари Труман“ побегао са војних вежби Да је боље да се све ово догодило на вежби и после ње, него у реалној ситуацији, сматра пуковник авијације у пензиј...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Стејт департмент о војсци ЕУ: САД против слабљења НАТО-а - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/evropa/201811131117825106-stejt-department-sad-eu-vojska-nato/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGZRg-Q0x4rolyl05dJL6QqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 20:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/evropa/201811131117825106-stejt-department-sad-eu-vojska-nato/" target="_blank"&gt;Стејт департмент о војсци ЕУ: САД против слабљења НАТО-а&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Сматрамо да шта год да се ради не би требало да се ради изоловано од дејстава НАТО-а. НАТО је поуздана организација коју Сједињене Америчке Државе и многе друге земље подржавају много година. Зато не желимо да слабимо НАТО“, истакла је Навертова. Меркелова: Створити европски Савет безбедности и заједничку војску Она је додала да су о питању јачања НАТО-а пре пар дана у Паризу разговарали амерички државни секретар Мајк Помпео и његов француски колега Жан Ив ле Дријан. Раније је председник Француске Емануел Макрон предложио стварање „паневропске војске“, која би била независна у односу на Сј...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Pitali smo mlade šta misle o saradnji Srbije i NATO - VICE Srbija</title><link>https://www.vice.com/rs/article/nepv3w/pitali-smo-mlade-sta-misle-o-saradnji-srbije-i-nato</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHt_6nvy03LoWD4s6oNcLrIqGQgEKhAIACoHCAow0saGCzDBu4QDMP_YjAY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:12:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/rs/article/nepv3w/pitali-smo-mlade-sta-misle-o-saradnji-srbije-i-nato" target="_blank"&gt;Pitali smo mlade šta misle o saradnji Srbije i NATO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Srbija&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Saradnja Srbije sa NATO i ulazak zemlje u ovu svetsku Alijansu jedne su od najnepopularnijih tema u društvu. Manje od dve decenije je prošlo od bombardovanja 1999. te nije nimalo iznenađujuće zašto je za građane Srbije ona lična i emotivna, i zašto je racio u ovom slučaju isključen. Međutim, Srbija je okružena članicama NATO, a saradnja sa Alijansom je neizbežna. Ona je čak i mnogo jača i dinamičnija nego saradnja srpske i ruske vojske, kojoj se u medijima i javnosti pridaje mnogo veći značaj. Kako je početkom godine saopštio Beogradski centar za bezbednosnu politiku (BCBP) Srbija je od ula...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Srbija</source></item><item><title>Дачић: Нећемо војску Косова - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811081117759211-dacic-nato-kosovo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkVWYfaSUZhs8RwOTQGMMIqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811081117759211-dacic-nato-kosovo/" target="_blank"&gt;Дачић: Нећемо војску Косова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Дачић је подсетио да је Кфор битан гарант Бриселског споразума и да је важно да својим активностима буде статусно неутралан. На отварању 6. НАТО недеље у Београду, шеф дипломатије рекао је да се Србија противи трансформацији безбедносних снага у војску Косова, јер се, како каже, тиме крши Резолуција 1244 и угрожава се регионална стабилност. „Приштина очигледно не одустаје од тога, без обзира на то што их формално тако не дефинише. Поново предузимају једностране потезе који су потенцијал за нестабилност“, рекао је Дачић. Он је навео да су Србији важне гаранције да косовске снаге не могу да у...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>НАТО није спреман за прави рат са Русијом - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201811051117732147-NATO-Rusija-rat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmWDA--FDdVIduMnXpQknQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 20:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201811051117732147-NATO-Rusija-rat/" target="_blank"&gt;НАТО није спреман за прави рат са Русијом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Брзински сукоб је област у којој су Руси супериорни. Није случајно да је донета одлука да се до 2019. године удвостручи бројност руских Ваздушно-десантних снага до 72 хиљаде људи. Они су и мотивисанији и обученији од 20 хиљада припадника снага брзог реаговања НАТО-а са њиховим резервама од 30 хиљада војника“, рекао је саговорник агенције. Русија реаговала на изјаву генерала НАТО-а о могућем рату Брукс је у интервјуу за магазин „Дефенс њуз“ саопштио да ће се у случају сукоба са Русијом европске чланице НАТО-а суочити са озбиљним проблемима, везаним са логистиком. Генерал је нагласио да треб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Тачи: Сагласио сам се са Трампом о споразуму са Србијом - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201811111117801956-taci-tramp-razgovor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqXCvxEEFHaLAQtG8OXpjgqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 18:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201811111117801956-taci-tramp-razgovor/" target="_blank"&gt;Тачи: Сагласио сам се са Трампом о споразуму са Србијом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Он је истакао да би тај споразум Приштини омогућио пријем у НАТО, УН и ЕУ. „На дан када обележавамо стогодишњицу окончања Првог светског рата, сложили смо се с председником Трампом о потреби да се прошири мир и помирење на Западном Балкану, постизањем коначног и свеобухватног споразума Косова и Србије, који би нашој републици омогућио чланство у НАТО-у, УН и ЕУ“, написао је Тачи данас на Твитеру. In this day of #Armistice100, commemorating the end #WorldWarI, we agreed w/ President @realDonaldTrump on need to extend peace &amp; reconciliation in #WesternBalkans by achieving final &amp; comprehensiv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>„Вашингтон тајмс“ о ширењу НАТО-а на Исток: То је безумље! - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/komentari/201811031117706227-Vasington-tajms-NATO-sirenje-Istok-komentar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsXWaN0OVyeKD9Vi3CB9ZwqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/komentari/201811031117706227-Vasington-tajms-NATO-sirenje-Istok-komentar/" target="_blank"&gt;„Вашингтон тајмс“ о ширењу НАТО-а на Исток: То је безумље!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Можемо да помогнемо да се заштити слобода у тим регионима. Можемо да обучавамо људе, да им дамо неопходну опрему, да им продајемо оружје и понудимо друге облике подршке. Ипак, ризиковати животе Американаца у земљама као што су Украјина или Грузија нема никаквог смисла. Прекините то“, наведено је у тексту. Западни дипломата: НАТО није обећао Русији да се неће ширити на Исток Вашингтон не треба да пружа Кијеву наду да ће се прикључити НАТО-у, пише аутор. Он сматра да Украјина и Грузија треба саме да се побрину за своју заштиту, уместо да преносе одговорност за то на војнополитички блок и САД...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Руски авион прелетео изнад бродова НАТО-а у Норвешком мору - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201811031117708385-Ruski-avion-Tu-142-NATO-Norvesko-more/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-XxDErvLfivsMktY2Bl7cqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 17:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201811031117708385-Ruski-avion-Tu-142-NATO-Norvesko-more/" target="_blank"&gt;Руски авион прелетео изнад бродова НАТО-а у Норвешком мору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Фотографије авиона „Александар Можајски“, снимљене с палубе брода Шесте флоте САД „Ју-Ес-Ес Маунт Витни“, објављене су на Твитеру. Et soudain, un Tupolev au-dessus du navire-amiral de l'#Otan: la Russie s'invite dans les grandes manoeuvres #TridentJuncture18 (photos exclusives de @jnackstrand) https://t.co/ZJthkcDhcT #AFP pic.twitter.com/eIgCoRUTFG — P_Deshayes (@P_Deshayes) November 3, 2018 Министарство одбране Русије саопштило је да су два авиона Ту-142 руске морнаричке авијације 2. новембра плански летела изнад неутралних вода Норвешког мора. Лет је трајао више од 12 сати, а након тога с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Два руска бомбардера „узнемирила“ НАТО на војним вежбама - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/svet/201811011117680912-NATO-bombarderi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2tjhp_lsiXYCYiLxRnK3kqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 06:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/svet/201811011117680912-NATO-bombarderi/" target="_blank"&gt;Два руска бомбардера „узнемирила“ НАТО на војним вежбама&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министарство одбране Русије је саопштило јуче да су два војна авиона извела десеточасовни плански лет изнад Баренцовог и Норвешког мора. У ресору су нагласили да они нису нарушили границе других држава и да су летели строго у складу са Међународним правилима коришћења ваздушног простора. Москва НАТО-у: Атлантик може да буде спокојан, нико му не прети Осим тога, Москва је упозорила NOTAM о предстојећим летовима од 1. до 3. новембра изнад Норвешког мора. То саопштење је узнемирило и НАТО, јавља РТ. Према плану, Ту-160 се максимално приближио обалама Норвешке на растојању од 13,9 морских миља....&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Украјински посланик оптужио Меркелову за губитак Крима - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/evropa/201811041117711202-ukrajina-merkel-krim-nato/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdaryTs59uw8l8D2fDUXZYqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/evropa/201811041117711202-ukrajina-merkel-krim-nato/" target="_blank"&gt;Украјински посланик оптужио Меркелову за губитак Крима&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Да се немачка канцеларка није противила обезбеђивању Украјине акционим планом за укључивање у НАТО, Украјина би избегла конфликт у Донбасу и губитак Крима, истакао је Чижмар за телевизију „ЗИК“. Украјински званичник показао мапу са руским Кримом (фото) „Друго је питање да према Ангели Меркел имамо веома чврст став због чињенице да она мора данас да гарантује безбедност Украјине, а управо она је 2008. године у Букурешту због Путинове Русије поставила питање да се Украјини не да (акциони план о чланству у НАТО-у). Да смо га тада имали, данас можда не би било Донбаса и Крима, зато имамо много ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>НАТО спреман за наставак дијалога са Русијом - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201810311117678694-nato-rusija-dijalog-sporazum-rakete-spreman-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZV4S9O42d4wYMsqf0xgGQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201810311117678694-nato-rusija-dijalog-sporazum-rakete-spreman-/" target="_blank"&gt;НАТО спреман за наставак дијалога са Русијом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Амерички медији: Зашто САД не треба да распореде војну базу код руских граница Након Савета Русија-НАТО генерални секретар НАТО-а је истакао да се сви савезници слажу да је Споразум о ликвидацији ракета био кључан за евроатлантску безбедност. „Са руске стране истакнут је значај Споразума о ликвидацији ракета средњег и кратког домета као фактора одржавања европске и глобалне стабилности“, додаје се у саопштењу. „И иако смо ми спремни да наставимо дијалог по том питању са Русијом, ми као Алијанса, такође смо привржени предузимању ефикасних мера за даље осигуравање безбедности свих савезника“,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Najveća vojna vježba NATO od kraja hladnog rata - Glas Amerike (VOA)</title><link>https://ba.voanews.com/a/najveća-vojna-vježba-nato-od-kraja-hladnog-rata/4628718.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4u_joFAWb0XmLvW20J4SwqFwgEKg8IACoHCAow2ZynAjCa7hcwisos</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:26:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ba.voanews.com/a/najveća-vojna-vježba-nato-od-kraja-hladnog-rata/4628718.html" target="_blank"&gt;Najveća vojna vježba NATO od kraja hladnog rata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glas Amerike (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NATO je pokrenuo najveću vojnu vježbu nakon raspada Sovjetskog saveza, postrojivši desetine hiljada trupa u ono što je šef zapadne alijanse nazvao "snažnim prikazom" sposobnosti, jedinstva i odlučnosti u vrijeme narastajuće opasnosti u Evropi. Autor Rikard Jozviak, prevela Mila Đurđević Glavna faza vježbe "Spoj trozupca" proteže se od Sjevernog Atlantika do Baltičkog mora, počela je u Norveškoj 25. oktobra 2018. i planirano je da traje dvije nedjelje. U njoj učestvuju vojne snage svih 29 članica NATO-a, kao i partneri NATO-a Finska i Švedska. "Ovo je važan dan jer je vježba 'Spoj trozupca' ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ba.voanews.com">Glas Amerike (VOA)</source></item><item><title>НАТО жели Украјину и Грузију — али без икаквих обавеза према њима - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/komentari/201810311117666024-nato-ukrajina-gruzija-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFomhKv9gDocTD07j0bBReoqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/komentari/201810311117666024-nato-ukrajina-gruzija-/" target="_blank"&gt;НАТО жели Украјину и Грузију — али без икаквих обавеза према њима&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;С обзиром да земља која има нерешен територијални проблем не може да уђе у НАТО, Грузија и Украјина би морале да реше проблеме Абхазије и Јужне Осетије, односно — Крима. То значи да би морале да поврате територијални интегритет, што је нереално очекивати, или да се одрекну „спорног“ дела територије, што ниједна од те две земље у догледно време неће учинити. У сваком случају, и Кијев и Тбилиси желе да уђу у НАТО. Грузија је почела да сарађује са Алијансом још 1994. године, када је приступила програму „Партнерство за мир“, а у априлу 2008. на самиту НАТО-а у Букурешту је потврђено да би могла...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Непогодна клима: НАТО планира да проучи утицај временских услова на ласерско оружје - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/naoruzanje/201810301117657805-sad-lasersko-oruzje-nato/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXGQHL_lUI8ZPKqtgUvAh8qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 19:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/naoruzanje/201810301117657805-sad-lasersko-oruzje-nato/" target="_blank"&gt;Непогодна клима: НАТО планира да проучи утицај временских услова на ласерско оружје&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Русија забринута због политике НАТО-а о активној милитаризацији Европе У вези са тим, НАТО намерава да у пракси испита како ће ласер радити „у различитим конфликтним ситуацијама и у различитим географским зонама“. Таква истраживања већ су спровођена и њихови резултати су свима познати. Организовање поновљених експеримената може се диктирати не само војним него и геополитичким задацима, истичу стручњаци. „У области развоја система опремљених ласерима високе снаге постигнут је толики напредак да је врло вероватно да ће се у блиској будућности чланице НАТО-а суочити са ситуацијом у којој ће ко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>НАТО на границама Русије — „ослобађају савезника од агресора“ - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/komentari/201810261117624189-spoj-trozupca-nato-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPDGklJTYOLpTGltTuaQw8qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 20:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/komentari/201810261117624189-spoj-trozupca-nato-/" target="_blank"&gt;НАТО на границама Русије — „ослобађају савезника од агресора“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Док западни аналитичари тврде да вежбе НАТО-а нису провокација, већ одговор на московску „политику застрашивања“, у Русији једногласно оцењују да представници Североатланске алијансе „активно користе мит о руској претњи“. Логика чланова Алијансе базира се на атмосфери русофобије, иако се савремена Русија, за разлику од НАТО-а, није истицала у агресивним акцијама и стално позива да се мирно, дипломатским путем, решавају проблеми. Политика НАТО-а, усмерена на јачање војног присуства у источној Европи, довела је до незапамћеног нивоа активности на границама Русије. Ратне игре НАТО-а у Норвешко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Руски бомбардери чувају границе од НАТО авијације - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/analize/201811011117686686-ruski-bombarderi-nato-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwSdX3OYH_LJADN2ruq0ggqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 20:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/analize/201811011117686686-ruski-bombarderi-nato-/" target="_blank"&gt;Руски бомбардери чувају границе од НАТО авијације&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Два руска бомбардера „узнемирила“ НАТО на војним вежбама На вежбама учествује око 50 хиљада војника, 250 авиона, 65 бродова, 10 хиљада транспортних возила свих 29 чланица савеза, као и партнера Алијансе, Финске и Шведске. Министарство одбране Русије је саопштило да су два војна авиона извела десеточасовни плански лет изнад Баренцовог и Норвешког мора. Наглашено је и да они нису нарушили границе других држава и да су летели строго у складу са међународним правилима коришћења ваздушног простора. Осим тога, Москва је обавестила међународну службу за летове НОТАМ о предстојећим летовима од 1. д...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Najveći manevri NATO od hladnog rata - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/najve%C4%87i-manevri-nato-od-hladnog-rata/a-46045496</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpHUaSS23UaimsZa1ac2nIqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 15:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/najve%C4%87i-manevri-nato-od-hladnog-rata/a-46045496" target="_blank"&gt;Najveći manevri NATO od hladnog rata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Još od raspada Sovjetskog Saveza NATO nije imao tako velike vojne vežbe. Do sada najveća je bila 2002. u Poljskoj, ali ova će biti još veća: oko 50.000 vojnika iz 29 zemalja NATO sa oko 10 000 vozila i čitavim nizom ratnih brodova i aviona. Minut posle ponoći ovog četvrtka (25.10.) je komandu vežbom je preuzeo američki admiral Džejms Gordon Fogo. Počeo je prvi deo vežbe „Trident Juncture" (Spoj trozupca). Slomom socijalističkog carstva je atrofirala i sposobnost NATO da u najkraćem roku preveze velike snage preko Atlantika na moguće bojište u Evropi. Sad je sve postalo još složenije: kako s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Столтенберг: Не очекујем додатно размештање нуклеарних снага - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/svet/201810241117599423-nato-ne-ocekuje-dodatno-razmestanje-nuklearnih-snaga/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIy1-TJ2kIHGVpOh4lfbrwgqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 08:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/svet/201810241117599423-nato-ne-ocekuje-dodatno-razmestanje-nuklearnih-snaga/" target="_blank"&gt;Столтенберг: Не очекујем додатно размештање нуклеарних снага&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Не дирај дугме! Америка оштри бојеве главе да би дохватила Русију Како је рекао, земље-савезнице ће поводом новонастале ситуације са Споразумом о ракетама одржати консулстације. Истовремено, Столтенберг је навео и да Алијанса у великој мери подржава дијалог између Русије и САД који се одвија када је реч о том Споразуму. „НАТО не жели нову трку у наоружању, Споразум о ракетама средњег и малог домета је изузетно важан, међутим Русија мора да одговори због забритнутости по питању његове имплементације“, истакао је. Столтенберг се осврнуо и на питање предстојећих НАТО вежби у Норвешкој рекавши ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Ратне игре НАТО-а у Норвешкој: 50.000 војника, 150 летелица, 10.000 возила... - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/evropa/201810251117612165-nato-manevri-hladni-rat-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFq2mNeAXuINL4eg76WAZk8qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 08:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/evropa/201810251117612165-nato-manevri-hladni-rat-/" target="_blank"&gt;Ратне игре НАТО-а у Норвешкој: 50.000 војника, 150 летелица, 10.000 возила...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Агенција наводи да је НАТО брифовао Русију, која се граничи са Норвешком, о вежби „Тридент џанкчер 2018“ и позвао је у надгледање, али да је Москва, без обзира на то, и даље љута због ове вежбе. Подсећа се да је руски министар одбране упозорио да би Москва могла да буде присиљена да одговори на повећану активност НАТО-а у близини западне границе Русије. АП наводи да данас покренуте „ратне игре“ Алијансе окупљају 50.000 чланова војног особља из 29 НАТО савезница, уз партнерске земље Финску и Шведску, а ангажовано је и око 65 пловила, 150 летелица и 10.000 возила. Шојгу: Предстојећи маневри „...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>„КФОР остаје, војска Косова тешко политичко питање“ - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201810261117631818-kosovo-kfor-vojska/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCZ_T-tyvqgoes0FAN8eMwqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 20:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201810261117631818-kosovo-kfor-vojska/" target="_blank"&gt;„КФОР остаје, војска Косова тешко политичко питање“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Маринели, који је на функцији у Београду последње три године, у интервјуу за „Глас Америке“ поновио је став генералног секретара Алијансе Јенса Столтенберга, у који, како каже, и сам чврсто верује, а то је да је Кфор веома цењен, као и његова улога на Косову. Маринели је недавне разговоре Столтенберга са председником Србије Александром Вучићем окарактерисао као позитивне, иако каже да постоје теме о којима имају различита мишљења. Подсећа се да је Столтенберг приликом сусрета са Вучићем нагласио да „НАТО поштује сваку одлуку једне суверене државе о томе да ли жели да уђе у Алијансу или не ж...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>НАТО: Русија је крива за све - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201810211117572374-NATO-Rusija/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_hxbMchO8391IFT0CenEMqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 13:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201810211117572374-NATO-Rusija/" target="_blank"&gt;НАТО: Русија је крива за све&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ако Американци наставе да поступају неотесано и грубо... „Савезници из НАТО-а су више пута изражавали забринутост због руског непоштовања међународних обавеза из Споразума о ликвидацији ракета средњег и кратког домета, који су САД и СССР потписали 1987. године. На самиту НАТО-а у јулу у Бриселу савезници су саопштили да су САД реализовале све услове договора, док су акције Русије током многих година изазивале бројне сумње“, рекла је Лунгескува, коментаришући одлуку председника САД Доналда Трампа да једнострано изађе из Споразума. Она је подсетила и на део завршног саопштења са НАТО самита у...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>НАТО припремио „одговор“ руским подморницама - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/svet/201810231117596863-NATO-podmornica/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENg31RaOhLY-aLK2FU1dBcQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 20:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/svet/201810231117596863-NATO-podmornica/" target="_blank"&gt;НАТО припремио „одговор“ руским подморницама&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Коришћење беспилотних система може да буде преломни тренутак у трци за морским технологијама“, пише у тексту. Како се наводи, заједничко коришћење традиционалног морског наоружања и дронова треба да побољша „контролу над морима“ за државе-чланице војног блока. „Руси не треба да се плаше“: НАТО вежба — милиони оброка, осетљиви пилићи и 660 тона веша Споразум је потписало 13 држава: Белгија, Данска, Немачка, Грчка, Италија, Холандија, Норвешка, Пољска, Португалија, Шпанија, Турска, Велика Британија и САД. „Чланице НАТО-а су забринуте због пораста претњи од руских подморница и улажу све више ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>„Руси не треба да се плаше“: НАТО вежба — милиони оброка, осетљиви пилићи и 660 тона веша - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/svet/201810211117574513-nato-vezba-norveska/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKRNmdvvDJQTjo4ATvT7-kqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 18:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/svet/201810211117574513-nato-vezba-norveska/" target="_blank"&gt;„Руси не треба да се плаше“: НАТО вежба — милиони оброка, осетљиви пилићи и 660 тона веша&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вежба ће представљати и велики логистички изазов по државу-домаћина, која мора да обезбеди и 1,8 милиона оброка и 4,6 милиона боца воде, као и да се побрине за 660 тона прљавог веша. Поред тога, Норвешка за потребе вежбе мора да стави на располагање велика подручја пољопривредног земљишта у тој земљи. Хрватски „Вечерњи лист“ наводи да ће ова вежба „тестирати планове НАТО-а развијене након руске анексије Крима 2014. године, која је заоштрила односе између западних савезница и Москве“, пошто ће на њој бити „увежбаван одговор на евентуални напад на Алијансу“. На НАТО вежби у Норвешкој 40 припа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Ниче нови цивилни радар код Бара - податке ће добијати и НАТО - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/komentari/201810191117546042-novi-civilni-radar-bar-nato-/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOand5u6iLVmXpBuCfKl5zMqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/komentari/201810191117546042-novi-civilni-radar-bar-nato-/" target="_blank"&gt;Ниче нови цивилни радар код Бара - податке ће добијати и НАТО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Агенција за контролу летења Србије и Црне Горе — СМАТСА је иначе, крајем прошле године од Европске инвестиционе банке и Европске банке за обнову и развој узела кредит од 74,15 милиона евра за даље унапређење и модернизацију система за контролу ваздушног саобраћаја над Србијом и Црном Гором. У оквиру поменутог плана модернизације, предвиђено је да нови радарски систем на брду Врсута, уз радарски систем који се налази на локацији Српска Гора у Подгорици, покрије читав ваздушни простор Црне Горе и дио Јадранског мора. На НАТО вежби у Норвешкој 40 припадника Војске Црне Горе Дугорочни закуп рад...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Makedonija otpočela pristupne pregovore sa NATO - Glas Amerike (VOA)</title><link>https://ba.voanews.com/a/makedonija-otpočela-pristupne-pregovore-sa-nato/4618743.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-G6wTgn9z9KCzuGECcnv0qFwgEKg8IACoHCAow2ZynAjCa7hcw-sks</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 10:14:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ba.voanews.com/a/makedonija-otpočela-pristupne-pregovore-sa-nato/4618743.html" target="_blank"&gt;Makedonija otpočela pristupne pregovore sa NATO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glas Amerike (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Početak ovog procesa je rezultat pozivnice koju je Sjeveroatlanstki savez izdao zemlji na samitu u julu, a koja je uslijedila nakon istorijskog sporazuma između Grčke i Makedonije o sporu oko imena. Makeodnija je bila jednu deceniju blokirana u eurotalantskim procesima zbog neriješnog spora oko imena sa susjednom Grčkom. Delegaciju NATO predstavljala zamjenica generalnog sekretara Rose Goethemoler, a zvanično Skoplje je bilo predstavljeno od vicepremijerke Radmile Šekerinske. Ona je ocijenila da je početak pristupnih pregovora “potvrda da se proces nastavlja i da je Makedonija na dobrom put...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ba.voanews.com">Glas Amerike (VOA)</source></item><item><title>НАТО подржава КБС у садашњем мандату, у супротном, преиспитаће ниво ангажовања на Косову - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/politika/201810181117543976-nato-kbs/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPxNuFaMoUeGd5tsf76gFUqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 19:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/politika/201810181117543976-nato-kbs/" target="_blank"&gt;НАТО подржава КБС у садашњем мандату, у супротном, преиспитаће ниво ангажовања на Косову&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Свако ко оснива војску Косова пуца у будућност свог народа Он је у одговору путем мејла британској агенцији поводом одлуке косовске скупштине о трансформацији КБС у војску навео да је на косовским властима да одлуче о било каквој промени структуре, мандата и мисије КБС. "НАТО подржава Косовске безбедносне снаге у њиховом актуелном мандату. Ако би тај мандат био промењен, Северноатлантски савет ће морати да преиспита ниво ангажмана НАТО-а на Косову. Ми не можемо да предвидимо одлуке Северноатлантског савета", навео је званичник НАТО-а. Косовска скупштина је раније данас у првом читању усвоји...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Formiranje Vojske Kosova: politika svršenog čina - DW (Hrvatski)</title><link>https://www.dw.com/hr/formiranje-vojske-kosova-politika-svr%C5%A1enog-%C4%8Dina/a-45967079</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANuLULrUxISA5U51il4R4UqGQgEKhAIACoHCAow0vahCTD0r5cCMLHzvwM</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 09:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/hr/formiranje-vojske-kosova-politika-svr%C5%A1enog-%C4%8Dina/a-45967079" target="_blank"&gt;Formiranje Vojske Kosova: politika svršenog čina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Hrvatski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Odluka kosovske skupštine o usvajanju nekoliko zakona kojima se praktično otvara prostor za formiranje Vojske Kosova pokrenula je veliku političku i diplomatsku ofanzivu u Beogradu. Iako je na prvi pogled djelovalo da su reakcije Beograda relativno skromne, čitav niz izjava i diplomatskih susreta pokazali su da Srbija vrlo ozbiljno tretira taj korak Prištine. Predsjednik Srbije Aleksandar Vučić upozorio je tako da bi formiranje Vojske Kosova i njen dolazak na sjever Kosova predstavljali „veliki problem i tešku situaciju za Srbiju". Stekao se dojam da se srpska strana uzda u dosadašnje proti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Hrvatski)</source></item><item><title>Западни дипломата: НАТО није обећао Русији да се неће ширити на Исток - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201810131117492969-NATO-sirenje-Istok-obecanje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJfAZv4tp07uE_Y2VS_-sAqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 19:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201810131117492969-NATO-sirenje-Istok-obecanje/" target="_blank"&gt;Западни дипломата: НАТО није обећао Русији да се неће ширити на Исток&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Вероватно је НАТО обећао да се неће ширити током преговора у формату ’два плус четири‘ о уједињењу Немачке, говори бивши британски дипломата Роберт Бринкли, који је био на тим преговорима“, написала је у суботу на свом налогу на Твитеру Оана Лунгеску. Захарова: НАТО је Горбачову обећао да се неће ширити на исток Бринкли, који је 1989. и 1990. године радио у Бону, а касније био амбасадор у Украјини, у суботу је наступао на конференцији у Лондону под називом „Хладни рат: тада и сада“. „Споразум је подразумевао да уједињена Немачка ступи у НАТО и да не буде нуклеарног наоружања на територији ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Москва одбила да пропусти бродове НАТО-а у Азовско море - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201810181117537083-Rusija-azovsko-more/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMx7EjWFDi6oSAeAl_tqCCIqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 11:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201810181117537083-Rusija-azovsko-more/" target="_blank"&gt;Москва одбила да пропусти бродове НАТО-а у Азовско море&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Украјина жели да изведе војне вежбе са НАТО-ом, али тамо се више неће моћи проћи, јер наш договор са Украјином захтева дозволу за пролазак војних бродова у Азовско море“, рекао је Лавров у интервјуу за „РТ Француска“, „Пари мач“ и „Фигаро“. „Међутим, Украјинци желе да одрже те војне вежбе. Активно их на то подстичу“, навео је Лавров. Према речима шефа руске дипломатије, акције НАТО-а код руских граница имају провокациони карактер. Москва забринута због потпуног прекида дијалога између Русије и НАТО-а „Акције попут гомилања наоружања на нашим границама, жеље за модернизацијом транспортне ин...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>"I Srbi će biti tu svakako" - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/i-srbi-%C4%87e-biti-tu-svakako/a-45936708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMv2L8lKF7WitKIXMjmw79gqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 09:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/i-srbi-%C4%87e-biti-tu-svakako/a-45936708" target="_blank"&gt;"I Srbi će biti tu svakako"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DW: Vi ste se izjasnili protiv podele i razmene teritorija između Kosova i Srbije. Kako komentarišete ideju predsednika Tačija o promeni granica? Kadri Veselji: Moram da vas korigujem: Ideja o razmeni teritorija je davnašnja tema Srbije i Rusije. Nije to ideja predsednika Tačija. To je igra Srbije. Ona pokušava da se igra granicama, ali Kosovo ne treba da prihvati da postane presedan za bilo koji drugi konflikt. Kosovo je nezavisna i suverena država. Kosovo mora da sačuva svoj teritorijalni integritet i celovitost, svoju institucionalnu suverenost i da ne dozvoli da se stvori zajednica srps...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Kako smo izbegli NATO bombe šest meseci pre bombardovanja - VICE Srbija</title><link>https://www.vice.com/rs/article/43e59n/kako-smo-izbegli-nato-bombe-sest-meseci-pre-bombardovanja</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALFMkOXBGgS6xwK_-j9pYgqGQgEKhAIACoHCAow0saGCzDBu4QDMP_YjAY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/rs/article/43e59n/kako-smo-izbegli-nato-bombe-sest-meseci-pre-bombardovanja" target="_blank"&gt;Kako smo izbegli NATO bombe šest meseci pre bombardovanja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Srbija&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nakon nedelju dana intenzivnih pregovora sa američkim izaslanikom Ričardom Holbrukom, predsednik Slobodan Milošević saopštio da je otklonjena mogućnost vojne intervencije. Verifikatori dolaze, a na Kosovu ostaje 15.000 vojnika i 10.000 policajaca. Petnaestog oktobra 1998.godine Načelnik Generalštaba VJ general-pukovnik Momčilo Perišić i vrhovni komandant NATO-a za Evropu general Vesli Klark potpisali sporazum o uspostavljanju vazdušne verifikacione misije nad Kosovom. - Sve redakcije na Zapadu su dobile sugestiju da prenesu tekst koji će sutra objaviti neke nemačke novine. Znaš li o čemu se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Srbija</source></item><item><title>Столтенберг: Војне вежбе НАТО-а нису провокација за Русију - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201810121117484680-Stoltenberg-vojne-vezbe-NATO/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEdnKP1zfWbARbUzXplrtQqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 20:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201810121117484680-Stoltenberg-vojne-vezbe-NATO/" target="_blank"&gt;Столтенберг: Војне вежбе НАТО-а нису провокација за Русију&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Све земље имају право да одржавају војне вежбе и ми то радимо на врло отворен и предвидив начин“, рекао је Столтенберг Норвешком телеграфском бироу, након посете америчком носачу авиона „Хари Труман“. Он је навео да, уколико НАТО жели да спречи евентуалне нападе на земље Алијансе, мора да буде способан да демонстрира своју моћ. Лавров: На Западу слабо читају историјске књиге „То је оно што осигурава нашу безбедност. Циљ НАТО-а је да избегне ратове и сукобе, а ми то радимо тако да се никада не појави сумња да смо спремни да штитимо сваку од земаља-чланица Алијансе“, рекао је Столтенберг. Он...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Москва спремна да преговара с НАТО-ом - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201810121117481875-Moskva-NATO-pregovori-sprecavanje-opasnih-vojnih-incidenata/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2qybekSumdDc9FaXZURgMqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201810121117481875-Moskva-NATO-pregovori-sprecavanje-opasnih-vojnih-incidenata/" target="_blank"&gt;Москва спремна да преговара с НАТО-ом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Русија: НАТО не схвата опасност агресивне реторике, наши војни експерти спремају одговор „Изнели смо предлог за унапређење договора о спречавању опасних војних инцидената. Предложили смо, на пример, директне консултације на којима би учествовали војни званичници свих земаља које су већ потписале споразуме с нама о спречавању опасних војних инцидената, као и земаља које желе да закључе такве споразуме. Навели смо и да смо спремни да разговарамо о тој теми с НАТО-ом, у оквиру Савета Русија—НАТО“, рекао је Грушко, али је истакао да Северноатлантска алијанса засад не наговештава да је спремна з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Москва НАТО-у: Атлантик може да буде спокојан, нико му не прети - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201810131117493646-Moskva-NATO-Atlantik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENP3_fGwBYVp09rX6KTplD4qGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 20:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201810131117493646-Moskva-NATO-Atlantik/" target="_blank"&gt;Москва НАТО-у: Атлантик може да буде спокојан, нико му не прети&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Скапароти: Порука Русији — НАТО и САД спремни да бране Атлантик „Атлантик може да буде спокојан. Нико му не прети“, навео је посланик и додао да су главни напори Русије усмерени на борбу против терориста на Блиском истоку, док САД повећавају своје присуство у Источној Европи. Према његовим речима, Вашингтон покушава да представи Русију као милитаристичку државу која тежи да покори свет, иако у реалности Москва води потпуно другачију политику. У суботу је главни командант Уједињених снага НАТО-а у Европи Кертис Скапароти изјавио да ће амерички носач авиона „Хари Труман“ учествовати у војним ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Државна дума Русије одбацује оптужбе о провокацијама на НАТО вежбама - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/rusija/201810151117505122-drzavna-duma-holandija-provokacije-nato/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUopGNt8eaRETPLFcmI4qoqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/rusija/201810151117505122-drzavna-duma-holandija-provokacije-nato/" target="_blank"&gt;Државна дума Русије одбацује оптужбе о провокацијама на НАТО вежбама&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Холандија оптужила Русију за провокације на Арктику „Морам да признам да је Холандија изгубила сваки ауторитет на међународној сцени, а све њихове изјаве су празне. Након што је Холандија оптужила Русију за неке хакерске нападе, након што су се прикључили различитим оптужбама, иако их се то није тицало… Ово није највећа сила на свету, а још мање у НАТО-у. Холандија је изабрана као земља за оглашавање. Све су то клевете, оптужбе, не дешава се ништа слично“, истакао је Шерин. Посланик је навео да трупе НАТО-а агресивније делују на граници са Русијом, укључујући и извиђачке авионе, који стално...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item></channel></rss>