<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Хришћанско-демократска унија Немачке - Најновије - Google вести</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2RuTmpnU0FuTnlLQUFQAQ?hl=sr&amp;gl=RS&amp;ceid=RS:sr</link><language>sr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:13:57 GMT</lastBuildDate><description>Google вести</description><item><title>„Modrice uvek zabole sutradan“ - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/modrice-uvek-zabole-sutradan/a-46644240</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOiMtx7C99Yu6PqAgZOAmUqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/modrice-uvek-zabole-sutradan/a-46644240" target="_blank"&gt;„Modrice uvek zabole sutradan“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Delegati Hrišćansko-demokratske unije (CDU) su odabrali da Anegret Kramp-Karenbauer nasledi Angelu Merkel na čelu stranke. Ona je u glasanju 1001 delegata imala tesnih 35 glasova više od Fridriha Merca, oštrog kritičara kancelarke. Izbor umerenije političarke, poznate pod akronimom AKK, smatra se dalekosežnom odlukom, posebno jer je nova šefica CDU favoritkinja da bude i sledeća kancelarka. „Kakvu će težinu imati predsednica Kramp-Karenbauer u znatnoj meri zavisi od toga kako će se poraženi tabor u CDU odnositi prema svom porazu. Ako krene u trvenja ili čak otvorenu borbu protiv pobednice, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Крај ере Меркелове: Наследници се враћају традицији - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/evropa/201812071118087658-merkel-cdu-naslednici/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBYX1lQ6NGTjIdlcr4lTqIqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/evropa/201812071118087658-merkel-cdu-naslednici/" target="_blank"&gt;Крај ере Меркелове: Наследници се враћају традицији&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Светски медији пишу о одласку немачке канцеларке и лицитирају о њеном наследнику, а Би-Би-Си је објавио текст под насловом "Врхунац трке у ЦДУ се ближи, али и крај једне ере". Би-Би-Си наводи да постоји осећај да што је година ближа крају, тако је ближи и крај ере Ангеле Меркел. Меркелова је лидер ЦДУ и канцелар Немачке је од 2005. године, а у октобру је објавила да напушта позицију лидера странке и да не планира поново да се кандидује за канцелара. Буди се нација: Кад ће Немачка пружити отпор Америци (видео) Она је, како АП наводи, своју странку неуморно померала ка центру, одбацујући војн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Pobeda kancelarke nad osvetnicima - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/p/39gfP?maca=ser-gk-volltext-newsstand-topnews-ser-19013-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgPdiFTb0DDAA4-rfq36xQqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/p/39gfP?maca=ser-gk-volltext-newsstand-topnews-ser-19013-xml-media" target="_blank"&gt;Pobeda kancelarke nad osvetnicima&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Svetsku javnost malo ili nimalo zanima ko je na čelu neke nemačke stranke. Ali ovo je drukčije. Veliki listovi poput Njujork tajmsa su prethodnih dana intenzivnije izveštavali o partijskom kongresu Hrišćansko-demokratske unije (CDU) nego o pogrebu bivšeg predsednika Buša. Globalni televizijski kanali su ušli u brejking njuz modus kada je postalo poznato ko će nadalje voditi CDU. Razlog za toliku pažnju ima ime i prezime: Angela Merkel. Nemačka kancelarka je za mnoge najvažnija političarka sveta. U svetu kojim divljaju mužjaci poput Putina, Trampa i Erdogana, ona važi za glas razuma, za posl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Ангела Меркел добила наследника - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/evropa/201812071118093870-kramp-kerenbauermerkel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMS_XUx9O6MuNf1TKu9H-JcqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/evropa/201812071118093870-kramp-kerenbauermerkel/" target="_blank"&gt;Ангела Меркел добила наследника&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Крамп Керенбауерова је на страначком скупу у Хамбургу изабрана већином гласова делегата. Меркелова је лидер ЦДУ и канцелар Немачке од 2005. године, а у октобру је објавила да напушта позицију лидера странке и да не планира поново да се кандидује за канцелара. За избор новог лидера ЦДУ била су потребна три круга гласања, а поред Крамп Каренбауерове кандидати су били Фридрих Мерц, који је ову странку већ једном водио Мерц од 2000. до 2002. године, када га је Меркел „збацила“ са те позиције, те и Јенс Шпан, критичар Меркелове који је у марту постао немачки министар здравља. У другом кругу глас...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Posle Angele Merkel – sukobi? - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/posle-angele-merkel-sukobi/a-46625789</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYslnYONzFV4TtsM2jlWZ8qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/posle-angele-merkel-sukobi/a-46625789" target="_blank"&gt;Posle Angele Merkel – sukobi?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Od kongresa nemačke Hrišćansko-demokratske unije (CDU) mnogo se očekuje. Odluka o tome ko će doći na čelo stranke sasvim je neizvesna. A to je za tu stranku sasvim nova situacija. Za kongres u Hamburgu prijavljeno je 1.500 novinara – rekordno veliki broj. Politikolog Frank Iberal smatra da je odluka Angele Merkel da više ne kandiduje za mesto predsednice CDU – „istorijska“. On smatra da će to biti kongres na kojem će se postaviti smernice za dalju budućnost stranke. Razdvajanje funkcija predsednika vladajuće stranke i predsednika vlade je za nemačke prilike neuobičajena opcija. Ali ovo ipak...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Kramp-Karenbauer nova šefica Demohrišćana - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/p/39dLe?maca=ser-gk-volltext-newsstand-topnews-ser-19013-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZWBO3DiUJP2FheJjeF5eAqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/p/39dLe?maca=ser-gk-volltext-newsstand-topnews-ser-19013-xml-media" target="_blank"&gt;Kramp-Karenbauer nova šefica Demohrišćana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na kraju je od 1001 delegata njih 517 diglo ruku da Anegret Kramp-Karenbauer nasledi Angelu Merkel na vrhu posustale, ali i dalje najveće nemačke stranke. Kramp-Karenbauer (56), poznata pod akronimom AKK, je iza sebe u drugom krugu ostavila favorita konzervativnog krila Fridriha Merca koji je dobio 482 glasa delegata. U prvom krugu je Kramp-Karenbauer dobila 450, Merc 392, a treći takmac ministar zdravlja Jens Špan 157 glasova. Od Sarbrikena do Berlina Tako za CDU počinje nova era nakon punih 18 godina koliko je stranku vodila Angela Merkel. Kada je ona došla na čelo, CDU je još bio duboko ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Odlučuj tiho i bez velike diskusije - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/odlu%C4%8Duj-tiho-i-bez-velike-diskusije/a-46613498</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF101g_lOqczwRuEvOkEa8IqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/odlu%C4%8Duj-tiho-i-bez-velike-diskusije/a-46613498" target="_blank"&gt;Odlučuj tiho i bez velike diskusije&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hrišćansko-demokratska unija (CDU) početkom 2000. Bila je to stranka kojom su dominirali muškarci. Umereno konzervativna, narodna partija. Pomalo dosadna, ali sa jasnim principima. Na listi njenih prioriteta visoko se kotirala liberalna ekonomska politika. I „hrišćanska percepcija čoveka“. Tako je CDU opisao politikolog Oskar Nidermajer. Samosvena CDU je, međutim, tada bila u krizi. Preživela je težak poraz od Socijaldemokrata (SPD) na izborima. Ubrzo posle toga, Helmut Kol uvodi u svoj kabinet mladu istočnu Nemicu – Angelu Merkel. Zvali su je „Kolova devojčica“. Ali ta „devojčica“ se veoma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Последњи говор председнице: Куда нас води непрестана свађа осетили смо жестоко - Sputnik Србиjа</title><link>https://rs.sputniknews.com/evropa/201812071118089932-angela-merkel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFnCaQ_TtWOsT8IoDE2cuAqGQgEKhAIACoHCAowq8mECzC5uYEDMJKzgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rs.sputniknews.com/evropa/201812071118089932-angela-merkel/" target="_blank"&gt;Последњи говор председнице: Куда нас води непрестана свађа осетили смо жестоко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Србиjа&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Имам осећај захвалности, била ми је велика част. Сада је време да отворимо ново поглавље", казала је она. Након опроштајног говора Меркелова је поздрављена десетоминутним аплаузом, а поједини делегати носили су транспаренте "Хвала, шефице!". У свом обраћању Меркелова се осврнула и на све снажнију десницу „АФД", рекавши да оно што карактерише демохришћане јесте да се од других разликују, али никада никог не изопштавају. Крај ере Меркелове: Наследници се враћају традицији „Ми демохришћани се понекад свађамо, али никада не сејемо мржњу против других или понижавамо друге људе", нагласила је он...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rs.sputniknews.com">Sputnik Србиjа</source></item><item><title>Rusija ne želi posredovanje - DW (Српски/Srpski)</title><link>https://www.dw.com/sr/rusija-ne-%C5%BEeli-posredovanje/a-46481266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDX3kjh4Op_Od6fLNEi4UIqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/sr/rusija-ne-%C5%BEeli-posredovanje/a-46481266" target="_blank"&gt;Rusija ne želi posredovanje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Još uvek nije jasno šta se tačno desilo između ruskih i ukrajinskih ratnih brodova u nedelju u Kerčkom moreuzu. Da li su Ukrajinci provocirali, kako to tvrdi Moskva? Da li je to bio agresivni napad Rusa, kako to tvrdi Kijev? Nijedna neutralna strana to trenutno ne može da kaže. Zato su Angela Merkel i drugi članovi nemačke vlade apelovali na obe strane da budu prisebni i ne reaguju preterano. U telefonskom razgovoru s ruskim predsednikom Vladimirom Putinom, kancelarka Merkel jasno je iznela da „su neophodni deeskalacija i dijalog“, preneo je portparol vlade Štefen Zajbert. Putin je izrazio ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Koliko su pouzdane ankete u Nemačkoj? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/koliko-su-pouzdane-ankete-u-nema%C4%8Dkoj/a-40530397</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_whkkewfnRr5iVuSIDP3AqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2017 06:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/koliko-su-pouzdane-ankete-u-nema%C4%8Dkoj/a-40530397" target="_blank"&gt;Koliko su pouzdane ankete u Nemačkoj?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Većina posmatarča smatra da je izborna trka u Nemačkoj već odlučena, jer kancelarka Angela Merkel ima 15 procenata prednosti u odnosu na kandidata Martina Šulca. Pitanje je samo koliko su tačne ove cifre nastale na osnovu ispitivanja javnog mnjenja - setimo se samo katastrofalno pogrešnih predviđanja pred predsedničke izbore u SAD ili Bregzit. Metode nemačkih ispitivača javnog mnijenja su različite: od telefonskih intervjua koje sprovode etabilirane agencije kao Infratest dimap i Forsa, koje imaju ugovore sa vodećim medijima - do onaljn upitnika platformi kao što je YouGov. SPD se uzda u an...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Daleko je Jamajka - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/daleko-je-jamajka/a-40673287</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGclQt7KGQC0YgW3Zf6l_HMqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/daleko-je-jamajka/a-40673287" target="_blank"&gt;Daleko je Jamajka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nevolja čoveka čini domišljatim, kaže jedna nemačka poslovica. Sada se to dobro može primeniti na izbore u Nemačkoj. Jer nakon što je dosadašnji manji partner u vladajućoj koaliciji, SPD, u trenutku istorijskog poraza najavio povlačenje u opoziciju, postalo je jasno da Nemačka ide u smeru takozvane Jamajka koalicije – koalicije konzervativaca, Liberala i Zelenih. Angela Merkel (CDU) će, suočena s velikim gubicima, htela-ne htjela morati da krene do neistraženim političkim stazama. Na pokrajinskom nivou ovakvi savezi su već postojali i još postoje, ali na saveznom nivou bi to bila premijera....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Kancelarka zna šta radi - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/kancelarka-zna-%C5%A1ta-radi/a-38660268</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJf54gSjLBxcpTJwmbe9qMYqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 02 May 2017 08:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/kancelarka-zna-%C5%A1ta-radi/a-38660268" target="_blank"&gt;Kancelarka zna šta radi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel je vrlo iskusna u politici. Nakon dvanaest godina na kancelarskoj dužnosti, ona je gotovo sve već jednom i doživela, i preživela. Zna gde vrebaju zamke, a zna i šta može da bude od koristi – na primer nemačko predsedavanje G20. Onome ko ume da svira na političkoj klavijaturi, tom predsedavanje grupi globalno najvažnijih ekonomskih nacija itekako može da pokloni i – političko blještavilo. A to je u izbornoj godini kao što je ova u Nemačkoj, pravi pravcati poklon. Ali i njega treba zaslužiti. Kad se početkom jula u Hamburgu budu sastali šefovi država i vlada G20, dnevni red mora...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Barometar za Berlin - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/barometar-za-berlin/a-38843309</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMp8Ia5lzC_31jp7WnF_L5UqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 10:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/barometar-za-berlin/a-38843309" target="_blank"&gt;Barometar za Berlin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;U Nemačkoj nema predizbora uoči izbora na saveznom nivou kao u Sjedinjenim Američkim Državama, što znači da se kancelarka ili kancelar ne biraju direktno. Zbog toga su izbori na pokrajinskom nivou važan pokazatelj za izbore na saveznom nivou. Uz to se na izbore u Severnoj Rajni Vestfaliji (NRW) gleda kao na super-barometar. A do izbora za Bundestag u septembru je ostalo svega četiri i po meseca. Doping za partiju Angele Merkel Ishod izbora u Severnoj Rajni Vestfaliji znači sledeće: poraz za socijaldemokrate (SPD) i pobedu demohrišćana (CDU) i njihovu predsedavajuću Angelu Merkel. Jer, ovo n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Zategnuti odnosi u koaliciji - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/zategnuti-odnosi-u-koaliciji/a-37017199</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZd5a4q8oisVRc3eFIB308qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 10:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/zategnuti-odnosi-u-koaliciji/a-37017199" target="_blank"&gt;Zategnuti odnosi u koaliciji&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vodeći političari Hrišćansko-socijalne unije (CSU) su održali trodnevno interno zasedanje, onako kako to dolikuje tradiciji takvih sastanaka, na jednom mirnom mestu udaljenom od gradske vreve – u bavarskom manastiru Zeonu (naslovna fotografija). Iako je u pitanju sastanak zatvoren za javnost, novinarima nije bilo teško da saznaju šta su njegove glavne teme i kako glase najvažniji zaključci. Zasedanje je zanimljivo pre svega zato što se CSU u poslednje vreme po mnogim stavovima udaljila od svoje sestrinske stranke, Hrišćansko-demokratske unije (CDU) kancelarke Angele Merkel. Te dve stranke n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Pobeda CDU u Severnoj Rajni-Vestfaliji - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/pobeda-cdu-u-severnoj-rajni-vestfaliji/a-38836483</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABuXUiIsr5aN8R19FA9l5kqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 06:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/pobeda-cdu-u-severnoj-rajni-vestfaliji/a-38836483" target="_blank"&gt;Pobeda CDU u Severnoj Rajni-Vestfaliji&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vlast u Severnoj Rajni-Vestfaliji se menja. Na izborima u toj nemačkoj pokrajini trijumfovala je Hrišćansko-demokratska unija (CDU) osvojivši prema preliminarnim zvaničnim rezultatima 33 odsto glasova. To je skok od čak 6,7 procenata u odnosu na izbore 2012. godine. Socijaldemokrate (SPD), koji su do sada vladali u Severnoj Rajni-Vestfaliji, pretrpeli su težak poraz osvojivši 31,2 odsto, što je 7,9 procenata manje nego što su imali do sada. Pored CDU, najveći pobednici ovih izbora su Liberali (Stranka slobodnih demokrata – FDP), koji imaju 12,6 odsto glasova. U pokrajinski parlament u Disel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Spolja kontrola - unutra sloboda - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/spolja-kontrola-unutra-sloboda/a-38377878</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSuc1n-MCJNBmNAPliJ4i8qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/spolja-kontrola-unutra-sloboda/a-38377878" target="_blank"&gt;Spolja kontrola - unutra sloboda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DW: Kao reakciju na napade u Parizu u novembru 2015. godine na snagu stupa odluka o pooštrenim kontrolama na spoljnim granicama Šengena - i za građane EU. Da li su sada svi sumnjivi? Elmar Brok: Ne, ali verujem da je s obzirom na terorizam ispravno štititi naše spoljne granice. To znači: Moraju se sprovoditi kontrole. Tako je i predviđeno: Kontrola spolja, otvorenost u unutrašnjosti - to mora biti načelo. Da liće sve zemlje Šengena moći da sprovedu ova nova pravila? Procedura je prilično komplikovana. Mislim da će moći. Zbog toga određene zemlje poput Bugarske i Rumunije još uvek nisu člani...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Angela Merkel u defanzivi - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/angela-merkel-u-defanzivi/a-38044698</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjDU6zt-6aqrrR_HARd6dgqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 11:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/angela-merkel-u-defanzivi/a-38044698" target="_blank"&gt;Angela Merkel u defanzivi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Velt: „Ma koliko pametni ljudi upozoravali da su sav taj ’hajp’ i ekstaza oko uspona socijaldemokrata (SPD) preuranjeni, bilo bi lepo i kada bi se znalo šta je cilj demohrišćana (CDU) – osim reizbora Angele Merkel za kancelarku i zadržavanja sposobnih ministara u vladi. Ali oni bi na predstojećim pokrajinskim izborima u Sarskoj oblasti (u nedelju 26.3, prim.ur.) mogli da dožive poraz. Premijerka te pokrajine Anegret Kramp-Karenbauer (CDU) suočena je sa mogućom smenom. I nada kada su u pitanju izbori u Šlezvig-Holštajnu (7.5.) se topi, dok se u pokrajini Severna Rajna-Vestfalija (izbori zaka...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Ključna je modernizacija - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/klju%C4%8Dna-je-modernizacija/a-40852845</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjE8xKLfgCDU4JMAqiNMAYqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 07 Oct 2017 06:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/klju%C4%8Dna-je-modernizacija/a-40852845" target="_blank"&gt;Ključna je modernizacija&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Začuđujuća ocena: osvrćući se na nemačke savezne izbore, Robert Verkamp govori o „novoj liniji sukoba demokratije između skeptičara i zagovornika modernizacije.“ Ta linija se ogleda u „podeljenosti“ biračkog tela. Verkamp je jedan od autora studije o izborima za Bundestag, koju je fondacija Bertelsman objavila pod nazivom „Popularni izbori". Uz pomoć dva instituta za ispitivanje javnog mnjenja, istraživači su analizirali 621 reprezentativnu izbornu jedinicu. U danima nakon izbora ispitano je oko 10.000 Nemaca. AfD i građanska sredina Važno saznanje: u borbi za takozvanu građansku sredinu Af...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>„Generacija Merkel“ u dilemi - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/generacija-merkel-u-dilemi/a-40463701</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxPEfkux7e1TgH3nohtTYkqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 09:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/generacija-merkel-u-dilemi/a-40463701" target="_blank"&gt;„Generacija Merkel“ u dilemi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CDU to radi „kul“: u jednoj zgradi u fazi raspadanja, u berlinskoj četvrti poznatoj po nožnom životu, ta stranka predstavlja svoj izborni program – s video-projekcijama i velikim crvenim srcem koje simbolički kuca u taktu nemačke privrede. „Totalno živopisno i super-moderno“, komentariše Čejen Tarner. Ta srednjoškolka sa interesovanjem kruži kroz prostoriju punu kartonskih kutija na kojima su ispisane reči koje se tiču porodične politike. Čejen je nedavno napunila 18 godina i na izborima 24. septembra po prvi put može da glasa, kao i drugih tri miliona mladih Nemaca. Ali za koga? Do sada se...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Vojska ima problem, ministarka daje autogol - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/vojska-ima-problem-ministarka-daje-autogol/a-38677834</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHO8bL0p23kfBhNy60nbOhsqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 12:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/vojska-ima-problem-ministarka-daje-autogol/a-38677834" target="_blank"&gt;Vojska ima problem, ministarka daje autogol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reagujući na poslednju aferu u vezi sa Bundesverom, kada je uhapšen 28-godišnji oficir Franko A. pod sumnjom da je pripremao teško krivično delo protiv države sa ksenofobnom pozadinom, ministarka odbrane nemačke Ursula fon der Lajen (CDU) je oštro krtikovala oružane snage Nemačke. Franko A. se godinu i po dana izdavao za sirijskog izbeglicu u rodnoj Nemačkoj i u tome imao uspeha. O tome se povela javna debata i štampa naravno bruji o toj temi. Evo nekih izvoda: Berliner cajtung (Berlin): „Prema rečima Fon der Lajen, Bundesver ima problem sa držanjem i rukovođenjem na raznim nivoima. Ta dija...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>„Birači pucaju iz kuka“ - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/bira%C4%8Di-pucaju-iz-kuka/a-38154998</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMz1wYCQ_EUQTymxFOWkGacqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 08:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/bira%C4%8Di-pucaju-iz-kuka/a-38154998" target="_blank"&gt;„Birači pucaju iz kuka“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Štutgarter nahrihten (Štutgart): „Ni u Saru nije dovoljno samo da se obećava nova politika u znaku crveno-crvene vlasti. Najave političkih promena same po sebi još ne garantuju bolju politiku. U slučaju dvoumljenja – to se pokazalo na izborima u Saru – građani se drže oprobanog recepta. Zato sarski početak nemačke superizborne godine daje nade kancelarki Angeli Merkel.“ Hanoverše algemajne cajtung (Hanover): „U Saru su demoskopi predviđali trku rame uz rame između SPD i CDU. Ankete i rezultat izbora nemaju veze jedno sa drugim zato što su se mnogi birači odlučili tek u poslednja četiri dana...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Odmazda i "velika verovatnoća" - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/odmazda-i-velika-verovatno%C4%87a/a-38376420</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzGtltLLtydewSlsApOoa0qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 05:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/odmazda-i-velika-verovatno%C4%87a/a-38376420" target="_blank"&gt;Odmazda i "velika verovatnoća"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Britanski ministar spoljnih poslova Boris Džonson je iz protesta zbog ruske politike u Siriji otkazao svoju posetu Moskvi koja je bila planirana za 10.4. On je izjavio da se posle najnovijih događaja u Siriji „situacija za njega iz temelja promenila", te da se sada koncentriše na savetovanje sa SAD oko ministarskog sastanka G7 u Italiji. Istovremeno je kritikovao rusko rukovodstvo zbog podrške sirijskom predsedniku Bašaru al Asadu posle napada nervnim gasom u mestu Han Šejhunu. Kao ni većina drugih visokih političara Zapada na čelu sa predsednikom SAD Donaldom Trampom, ni Džonson ne sumnja ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Više jasnih poruka – manje diplomatije - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/vi%C5%A1e-jasnih-poruka-manje-diplomatije/a-37298536</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmIwz-Ak8F3NGkw0putINQqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/vi%C5%A1e-jasnih-poruka-manje-diplomatije/a-37298536" target="_blank"&gt;Više jasnih poruka – manje diplomatije&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mart je 2015. Zigmar Gabrijel putuje u Saudijsku Arabiju. Za ministra ekonomije to je važna poseta. On želi da prisustvuje savetovanju nemačko-saudijske Privredne komisije. Ali odnosi dveju zemalja višestruko su opterećeni. Gabrijel se prethodno u Berlinu založio za puštanje na slobodu blogera Raifa Badavija – koji je u zatvoru, javno je bičevan i život mu je u opasnosti. Gabrijel demonstrativno razgovara sa grupama za ljudska prava, kako bi se informisao o slučaju. U Riadu, on saudijskom kralju predaje pismo Badavijeve supruge koja živi u egzilu. „Za nas nepojmljivo“ Odmah potom se u saudi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Kancelarka bez alternative - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/kancelarka-bez-alternative/a-36462144</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmwkW8VtlDCRgp7mutMcwQqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 08:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/kancelarka-bez-alternative/a-36462144" target="_blank"&gt;Kancelarka bez alternative&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel će se po četvrti put kandidovati za kancelarku – liderka demohrišćana je, posle meseci neizvesnosti, u nedelju to potvrdila na konferenciji za štampu posle sastanka predsedništva stranke. Došla su teška, nesigurna vremena „u kojima ljudi – a to čujem sa svih strana – ne bi imali mnogo razumevanja ukoliko još jednom ne bih iskoristila celo svoje iskustvo i talente koji su mi dati kako bih služila Nemačkoj", rekla je ona. Merkelova je komentarisala i očekivanja od nje koja se često dovode u vezu sa izborom navodno neuračunljivog Donalda Trampa za predsednika SAD. Rekla je da je ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Budući ministar? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/budu%C4%87i-ministar/a-40375927</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOo9zaqjwlKczPp1ZE1tJsqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 08:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/budu%C4%87i-ministar/a-40375927" target="_blank"&gt;Budući ministar?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Joahim Herman, ministar unutrašnjih poslova savezne nemačke pokrajine Bavarske i član Hrišćansko-socijalne unije (CSU) se, nakon poslednjih napetosti sa Turskom zalaže za jasniju nemačku poziciju prema turskom predsedniku Erdoganu. U intervju za DW Herman je rekao: „Mi u CSU nikada nismo ni videli smisao u tim pristupnim pregovorima. Snažno podržavamo to da oni sada budu okončani.“ Herman smatra da bi nemačka vlada trebalo da se založi u EU da se obustave i sve vrste isplata Ankari. „S obzirom na aktuelni odnos turske vlade, više nema razloga da EU godinu za godinom turskoj vladi uplaćuje m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Štajnmajer, predsednik br. 12 - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/%C5%A1tajnmajer-predsednik-br-12/a-37527604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwNm6bZEiXKYkM7lPLF_wQqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 11:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/%C5%A1tajnmajer-predsednik-br-12/a-37527604" target="_blank"&gt;Štajnmajer, predsednik br. 12&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Komentator lista Frankfurter algemajne cajtung smatra da je Štajnmajer „pokazatelj da je nadstranaštvo samo mit". List podseća da je Štajnmajer svesrdno podržavao Agendu 2010 – program reformi bivšeg kancelara Gerharda Šredera kojom je potkresana socijalna država i tržište rada učinjeno fleksibilnijim – te da je čak bio kandidat socijaldemokrata (SPD) za kancelara. „SPD ne bi bila SPD kada bi ga u igru slala samo kao primernog demokratu a ne – i to pre svega – i kao socijaldemokratu. Šefica CDU Angela Merkel ga zato u prvi mah nije ni htela. [...] Izbor Štajnmajera je zato poraz za CDU i CS...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Napeta izborna godina - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/napeta-izborna-godina/a-37651267</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPezdz9joPrfVlhIF2Y6y4qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 07:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/napeta-izborna-godina/a-37651267" target="_blank"&gt;Napeta izborna godina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Polako se učvršćuje utisak da bi ovo mogla da bude veoma napeta izborna godina u Nemačkoj. I u najnovijem istraživanju javnog mnjenja instituta Forsa, između stranaka Unije (CDU i CSU) i socijaldemokrata (SPD), razlika je samo tri odsto: 34 prema 31. Stranka Angele Merkel je SPD-u na dohvat ruke, nije više svetlosnima godinama udaljena, kao pre nekoliko nedelja. Socijaldemokrate sa osmehom na licu Neko ko ovih dana sretne vodeće socijaldemokrate, može da vidi zadovoljstvo na njihovim licima. To je zadovoljstvo čoveka koji je dugo čeznuo za nečim što je izgledalo nedostižno, čoveka koji jedv...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Proteruju se pogrešni ljudi - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/proteruju-se-pogre%C5%A1ni-ljudi/a-38200995</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQuG77Gyl5Eqpbg6NMSCnIqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 06:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/proteruju-se-pogre%C5%A1ni-ljudi/a-38200995" target="_blank"&gt;Proteruju se pogrešni ljudi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DW: Gospodine Arnold, kako se politički pritisak u cilju većeg prisilnog povratka, odrazio na vaš grad Švebiš Gmind? Rihard Arnold: Primećujemo da među saveznim pokrajinama vlada prava trka. Za mene je sve to i veoma brzo i veoma paušalno. Trenutno u Nemačkoj imamo 213.000 osoba kojim je odbijen zahtev za azil i koje čekaju da budu prisilno vraćene. Veliki broj njih, posebno oni koji su u Nemačku došli pre četiri godine, dobro su integrisani. Sada i te dobro integrisane osobe, moraju da napuste Nemačku. Ne prave se razlike među ljudima. Ne može to tako. Da li to znači da se previše ili prem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Sve po starom i za stare - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/sve-po-starom-i-za-stare/a-39976252</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjljGjzPj09uPayjyTNO1cqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 08:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/sve-po-starom-i-za-stare/a-39976252" target="_blank"&gt;Sve po starom i za stare&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Još je Bertolt Breht znao da je pasoš najplemenitiji deo čoveka. A nemački pasoš je jedan od najplemenitijih koji trenutno postoje. Čovek može bezbrižno da putuje svetom i da pri povratku kući prođe pored drugih putnika i stane u red za građane EU. Novopridošlom je odmah jasno ko u ovoj zemlji uživa određene privilegije, a ko ne. Najbolja stvar u vezi sa nemačkim pasošem je to što na saveznim izborima čovek može da stavi svoj krstić tamo gde hoće - bar sam tako bio informisan kada sam pre tri godine dobio svoj pasoš. Dakle, u septembru ću prvi put i ja moći da glasam za one koji će me preds...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Istopolni brakovi uskoro i u Nemačkoj? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/istopolni-brakovi-uskoro-i-u-nema%C4%8Dkoj/a-39432328</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9EspTUrq6eZBA02vQTE8wqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 09:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/istopolni-brakovi-uskoro-i-u-nema%C4%8Dkoj/a-39432328" target="_blank"&gt;Istopolni brakovi uskoro i u Nemačkoj?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Demohrišćani kancelarke Angele Merkel su pred velikim zaokretom kada je reč o spornoj temi homoseksualni brakovi. Na manifestaciji koju je u Berlinu organizovao ženski časopis „Brigite“, Merkel je izjavila da priželjkuje diskusiju koja „ide u smeru donošenja odluke po sopstvenoj savesti“. Ona ne želi da vrši pritisak na odluku većine. Istopolni parovi mogli bi tako da uživaju iste vrednosti kao i heteroseksualni brakovi. U nedelju uveče, i u ponedeljak, CDU je imao poduže diskusije o tome kako bi ta tema mogla da uđe u izborni program Unije. Sa sestrinskom Hrišćansko-socijalnom unijom (CSU)...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Gabrijel: Merkel se potčinjava Trampu - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/gabrijel-merkel-se-pot%C4%8Dinjava-trampu/a-40083232</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgDjC-Yh3v8x9S3lrzDwCoqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 11:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/gabrijel-merkel-se-pot%C4%8Dinjava-trampu/a-40083232" target="_blank"&gt;Gabrijel: Merkel se potčinjava Trampu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Predizborna kampanja se zahuktava. Kancelarski kandidat SPD Martin Šulc se prezentirao televizijskom auditorijumu u emisiji „Za stolom sa Martinom Šulcem“ u proizvodnji TV Špigel i RTL. „U studiju, okružen nekolikim desetinama pažljivo odabranih građana, Šulc je 60 minuta u modusu brige“, piše Špigel onlajn: „85-godišnjoj Beti Nojman, koja sastavlja kraj s krajem uz penziju od 758 evra i rado bi otišla u pozorište, ili da pogleda neki mjuzikl, on obećava: porazgovaraću sa nekim ljudima. Obaidulahu Sultaniju, 18-godišnjoj izbeglici iz Avganistana, preti proterivanje, iako se trudi da se inte...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Bio je veliki kancelar - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/bio-je-veliki-kancelar/a-39291143</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvbVqHrBTdy5xRQ46_rN8AqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 12:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/bio-je-veliki-kancelar/a-39291143" target="_blank"&gt;Bio je veliki kancelar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Ono što će ostati je sledeće: savezni kancelar Helmut Kol koji je nekoliko puta u pravom trenutku uradio pravu stvar. Nije sve bilo dobro, ali neke stvari su bile toliko dobre da su dostigle istorijski značaj. Ne, ujedinjenje Nemačke Helmutu Kolu nije servirano na tacni, a ni evropsko ujedinjenje se nije desilo tako jednostavno. Kada je reč o Evropi, Kol je zaista najpre imao viziju, a onda je njegova vlada razvila strategiju. Nije ta strategija uvek bila uspešna, ali na kraju je dovela do ovakve "teške" Evrope, koja je uprkos izbegličkoj krizi, nesigurnosti oko evra i regionalnoj nejednak...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>CDU na opasnom kursu - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/cdu-na-opasnom-kursu/a-36701309</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWFv1H9CK2t0Czq6Tc9x9oqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 07:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/cdu-na-opasnom-kursu/a-36701309" target="_blank"&gt;CDU na opasnom kursu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Najveći broj mladih čiji su roditelji migranti morao je, do decembra 2014, da u uzrastu između 18 i 23 godine, da odluči da li želi da uzme nemački pasoš ili da zadrži pasoš države iz koje im podstiču roditelji. To je pogađalo pre svih decu turskog porekla. Taj zakonski okvir izmenjen je 2014. nakon mukotrpnih pregovora između nemačkih demohrišćana (CDU i CSU) i socijaldemokrata (SPD), tzv. Velike koalicije koja je trenutno na vlasti u Berlinu. Otada su mladi iz migrantskih porodica mogli da, uz određene uslove, zadrže oba pasoša – i to dugoročno. Nije prošlo ni dve godine, a CDU se pozabav...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Konija – novi spor Nemačke i Turske - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/konija-novi-spor-nema%C4%8Dke-i-turske/a-39719409</link><guid isPermaLink="false">CAIiENl0Sb6exw16Xu2Kia9oEw4qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/konija-novi-spor-nema%C4%8Dke-i-turske/a-39719409" target="_blank"&gt;Konija – novi spor Nemačke i Turske&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Reakcija kancelarke Angele Merkel je uzdržana“, piše dnevnik Augsburger algemajne i podseća na kancelarkine reči: „Moramo najpre sačekati da se obave razgovori“ koji sada moraju biti vođeni u okviru NATO. „U osnovi, za Koniju važi isto što i za Indžirlik“, rekla je Merkelova, podsetivši tako na činjenicu da je Turska već zabranila nemačkim poslanicima da obilaze vojnike Bundesvera u bazi Indžirliku, samo što Bundesver tamo nije bio angažovan u okviru misije NATO, a u Koniji – jeste. List Frankfurter algemajne cajtung je napravio sledeće poređenje: „Nemački vojnici su otišli iz Indžirlika –...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Svi pogledi su uprti u Sarsku oblast - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/svi-pogledi-su-uprti-u-sarsku-oblast/a-38117966</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtcPZYERXCPWVXfM2rzI-UqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 25 Mar 2017 08:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/svi-pogledi-su-uprti-u-sarsku-oblast/a-38117966" target="_blank"&gt;Svi pogledi su uprti u Sarsku oblast&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Veliko uvek nastaje u malom" – tako glasi moto kampanje za imidž Sarske oblasti. Mala savezna pokrajina na granici sa Francuskom je u nemačkoj javnosti često predmet podsmeha. U nemačkim medijima Sarska oblast često služi i kao neka vrsta merne jedinice: kada se govori o šumskim požarima ili područjima pogođenim zemljotresom, nemački novinari često kažu da je pogođena „površina velika kao dve Sarske oblasti" – iako zapravo teško da ijedan Nemac može nešto konkretno da zamisli kada to čuje. Izbori za pokrajinski parlament koji se održavaju u nedelju (26.3.) će nakratko vratiti Sarsku oblast...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>SPD na istorijskom minimumu - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/spd-na-istorijskom-minimumu/a-40525643</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6BAovNkgB1IcpYWMhZjT4qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 11:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/spd-na-istorijskom-minimumu/a-40525643" target="_blank"&gt;SPD na istorijskom minimumu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Devet dana uoči parlamentarnih izbora u Nemačkoj (24.9), čini se da je pobeda stranaka Unije CDU/CSU sigurna. Prema poslednjim istraživanjima javnog mnjenja pod nazivom „Dojčlandtrend“, koje za javni nemački servis ARD sprovodi institut „Infratest dimap“, demohrišćani ostaju najjači sa 37 odsto podrške. Socijaldemokrate (SPD) u poslednjim danima predizborne trke ipak nisu uspele da sustigne razliku koja sada iznosi 17 poena. Oni su čak pali sa prošlomesečnih 21, na 20 odsto. To je najslabiji rezultat SPD-a od januara, a ujedno i najniži ikada (godine 2009. imali su 23 odsto podrške). Hrišća...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Referendumom protiv populista - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/referendumom-protiv-populista/a-36655213</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJB6e9wbYlxhnePT05l4xEqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 06 Dec 2016 07:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/referendumom-protiv-populista/a-36655213" target="_blank"&gt;Referendumom protiv populista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nemci nisu odlučivali na referendumu o uvođenju evra, o ugovorima Evropske unije, o kandidatima za nemačkog predsednika, a ni o odnosu prema milionima izbeglica. Nemački Osnovni zakon, odnosno Ustav, ne poznaje mogućnost da građani intervenišu pri važnim političkim pitanjima na nacionalnom nivou i da mogu da koriguju ono što im se ne dopada. Referendumi na saveznom nivou ne postoje zbog istorijskih iskustava Vajmarske republike koja je omogućila Hitleru dolazak na vlast. Osnovni zakon donesen nakon Drugog svetskog rata Nemcima dozvoljava samo da svake četiri godine biraju između stranaka ko...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Dosadni izbori u uzbudljiva vremena - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/dosadni-izbori-u-uzbudljiva-vremena/a-40651596</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6jxogLX9rexieLPoj5qOcqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 10:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/dosadni-izbori-u-uzbudljiva-vremena/a-40651596" target="_blank"&gt;Dosadni izbori u uzbudljiva vremena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dan pred izbore za Bundestag deluje izvesno ko će biti kancelar(ka), ali neizvesno u kojoj koaliciji. Poslednja ispitivanja javnog mnjenja ostavljaju tri realne opcije u igri, barem matematički. Kao najizvesniji se pominje nastavak takozvane Velike koalicije demohrišćana Angele Merkel i socijaldemokrata njenog glavnog rivala Martina Šulca, mada mnogi upozoravaju da bi taj potez dalje srozao SPD. Druga opcija bi bila takozvana koalicija Jamajka koju bi činile stranke u boji zastave te zemlje: crni (demohrišćani), žuti (Liberali) i Zeleni, ali je malo verovatno da će ovi poslednji – takođe su...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Provincijski politički potres uzdrmao Berlin - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/provincijski-politi%C4%8Dki-potres-uzdrmao-berlin/a-39978177</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAczqZQLXUqsVUQvN7JbC8gqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 12:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/provincijski-politi%C4%8Dki-potres-uzdrmao-berlin/a-39978177" target="_blank"&gt;Provincijski politički potres uzdrmao Berlin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Politički prelasci iz jednih stranaka u drugu u Nemačkoj nisu tako uobičajena stvar kao u nekim drugim delovima Evrope. Pogotovo ne ako se radi o transferima između stranaka koje (bar donedavno), nisu važile kao kompatibilne. Rušenje koalicije No, političke simpatije između Demohršćana i Zelenih nisu više senzacija, ako ne pre a onda otkako je u uspešnoj saveznoj pokrajini Baden-Wirtemberg na vlasti upravo ovakva koalicija i to sa "zelenim" premijerom. Stoga prelazak poslanice stranke Zelenih Elke Tvesten u parlamentu Donje Saksonije u redove Hrišćansko demokratske unije (CDU) nije ništa ne...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Zbog AfD-a manje ulaganja na istoku? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/zbog-afd-a-manje-ulaganja-na-istoku/a-40685159</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsnvKZXpBlxHMGIqhgopwMqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/zbog-afd-a-manje-ulaganja-na-istoku/a-40685159" target="_blank"&gt;Zbog AfD-a manje ulaganja na istoku?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DW: Tzv. „narodne stranke", Demohrišćani i Socijaldemokrate, izgubili su veliki broj glasova. U parlament su ponovo ušli liberali, ali su veoma dobro prošli i desničarski populisti Alternative za Nemačku (AfD). Što to može da znači za ekonomski prostor Nemačke? Klemens Fuest: Tzv. „velika koalicija" izgubila je izbore i to ima i prednosti i mane za privredu. „Velika koalicija" značila je stabilnost i predvidljivost, a sada dolazi nesigurnost. Ona je utoliko veća zbog dolaska AfD-a. Ipak mislim da ne bi trebalo preterivati s važnošću njihovog ulaska u Bundestag. To je 13 procenata i može se ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Šulc – ozbiljna pretnja za Merkelovu? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/%C5%A1ulc-ozbiljna-pretnja-za-merkelovu/a-37297922</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBURAP-DCDNwYqiQl24fzc0qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 10:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/%C5%A1ulc-ozbiljna-pretnja-za-merkelovu/a-37297922" target="_blank"&gt;Šulc – ozbiljna pretnja za Merkelovu?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mitelbajeriše cajtung (Regensburg): „Iznenadni uzlet socijaldemokratije trenutno nije toliko zasluga Martina Šulca – koji u nemačkoj unutrašnjoj politici uopšte nije potrošen – već sa željom za uspehom. Samo, još nije jasno da li će ta stranka sa Šulcom da se zaista rasplamsa ili će posle ovoga plamen da se ugasi.“ Badiše nojeste nahrihten (Karlsrue), Štraubinger tagblat/Landshuter cajtung (Štraubing/Landshut): „Šulc deluje autentično i iskreno a ume da bude i nezgodan. Je li to dovoljno za funkciju kancelara? – Nije. Jer, SPD je pala na niske grane (kao što je to nekada bio slučaj sa Šulco...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Krupne donacije za uzdanice biznisa - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/krupne-donacije-za-uzdanice-biznisa/a-39941459</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlp43miIIo8fxpH3XKTesAqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 05:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/krupne-donacije-za-uzdanice-biznisa/a-39941459" target="_blank"&gt;Krupne donacije za uzdanice biznisa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Konzervativni nemački Demohrišćani (CDU) i njihov najomiljeniji koalicioni partner, Stranka slobodnih demokrata (Liberali, FDP) još uvek su najveći prijatelji nemačkih koncerna, biznismena i donatora, kako to pokazuju najnovije brojke koje je 1. avgusta objavio nemački parlament. Bezmalo su sve veće sume donirane političkim strankama ove godine uplaćene ili partiji Angele Merkel ili Liberalima, stranci koja se zalaže za slobodno tržište i deregulaciju. Liberala u Bundestagu nema od 2013, a trenutno uživaju naklonost oko devet odsto građana Nemačke. „To je svakako vredno pažnje“, klaže Sebas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Šta Zehofer radi kod Putina? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/%C5%A1ta-zehofer-radi-kod-putina/a-37957295</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJERhiJHBPvyYSB1n_lIujgqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 07:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/%C5%A1ta-zehofer-radi-kod-putina/a-37957295" target="_blank"&gt;Šta Zehofer radi kod Putina?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angažman bavarskog premijera i predsednika Hrišćansko-socijalne unije (CSU) Horsta Zehofera nije neobičan – i premijeri drugih nemačkih pokrajina odlaze na službena putovanja u inostranstvo. Pritom je po pravilu reč o tipičnim nadležnostima pokrajina: održavanje kontakata sa investitorima, kooperacija povodom jubileja ili kulturni projekti. Ima i sastanaka sa vodećim političarima. Neposredno pre Zehofera, Rusiju je posetio gradonačelnik Berlina Mihael Miler, bez da se sastao sa predsednikom Vladimirom Putinom. Tradicija bavarske spoljne politike Međutim, Bavarska sledi svoj put. Slobodna dr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Nisu valjda političari nezasiti? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/nisu-valjda-politi%C4%8Dari-nezasiti/a-36505490</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4dVfomblUyJm9M_xvpPp8qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 24 Nov 2016 13:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/nisu-valjda-politi%C4%8Dari-nezasiti/a-36505490" target="_blank"&gt;Nisu valjda političari nezasiti?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pre nekoliko godina bila je aktuelna afera sa „stranačkim sponzoringom" u CDU, a sada je „na tapetu" SPD: političari ekskluzivno gostuju na priredbama firmi, ili sastancima njihovih rukovodstava – za debele honorare. Pre šest godina, u Nemačkoj javnosti je gromko odjeknula afera „Rent-a-Ritgers": CDU Severne Rajne Vestfalije je, kao što to rade menadžeri estradnih zvezda, organizovala gostovanja bivšeg pokrajinskog premijera Jirgena Ritgersa u preduzećima. Političari drugih stranaka su bili zgroženi. Tako je sadašnji vicekancelar Zigmar Gabrijel (SPD) tada rekao: „Mi ne prodajemo ni funkcio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Socijaldemokrata na službenom putu - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/socijaldemokrata-na-slu%C5%BEbenom-putu/a-37542953</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEaCPZcBzAxflCgxqbhpsjUqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 11:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/socijaldemokrata-na-slu%C5%BEbenom-putu/a-37542953" target="_blank"&gt;Socijaldemokrata na službenom putu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prošli petak bio je zvanično poslednji radni dan Martina Šulca kao poslanika Evropskog parlamenta. Ostale su samo formalnosti pre nego što harizmatični bradonja postane šef nemačkih socijaldemokrata (SPD) i kandidat za kancelara. Njegova pojava u Nemačkoj izazvala je pravu pometnju i donela skok stranke u istraživanjima javnog mnjenja kakav gotovo da se ne pamti. Krajem januara je SPD još zaostajao 12 ili 13 procenata za demohrišćanima, delovao je bezglavo i na putu da postane efemerna stranka. Sada anketa Emnida (11. februar) vidi demohrišćane na 33 odsto, a SPD na 32. U istraživanju INSA ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Isključenje ili ukor? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/isklju%C4%8Denje-ili-ukor/a-37533188</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_3cemedWmsj-VRfkIqKOAqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/isklju%C4%8Denje-ili-ukor/a-37533188" target="_blank"&gt;Isključenje ili ukor?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bjern Heke spada u kolo kontroverznih i jogunastih funkcionera AfD – onih koji ne zaziru od provokacija i koketiranja sa desničarskim ekstremizmom. Tako je u Drezdenu 17. januara održao govor u kojem se založio da se „kultura političkog sećanja u Nemačkoj okrene za 180 stepeni". A pomenuo je i spomenik žrtvama holokausta u Berlinu i to rečenicom: „Mi Nemci, dakle, naš narod, jedini smo narod na svetu koji je u srce svog glavnog grada usadio spomenik sramote." Ova izjava je izazvala ogorčene reakcije u nemačkoj javnosti. Predsednik Centralnog saveta Jevreja u Nemačkoj Jozef Šuster rekao je d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>EU i dalje računa na Angelu Merkel - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/eu-i-dalje-ra%C4%8Duna-na-angelu-merkel/a-40681744</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhEtCx0Hqjvn3Ehxt0AsvQqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 06:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/eu-i-dalje-ra%C4%8Duna-na-angelu-merkel/a-40681744" target="_blank"&gt;EU i dalje računa na Angelu Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Od Nemačke se na sastancima na vrhu Evropske unije sledećih meseci teško mogu očekivati neki jasni stavovi – pre samo odgovori da bi se dobilo na vremenu. Doduše u Briselu će i dalje za stolom da sedi Angela Merkel, ali ona će kod kuće morati da rešava problem koalicije sa kakvim se još nije suočila – sa Liberalima i Zelenima. Tek kada to bude dogovoreno, ponovo će biti jasno kakva je evropska politika Berlina. Predsednik Evropske komisije Žan-Klod Junker ipak veruje da se u politici Berlina ništa neće promeniti. „Nemačka je bila, jeste i mora da ostane sidro stabilnosti u EU i ona će sa go...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Mračna šuma je to - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/mra%C4%8Dna-%C5%A1uma-je-to/a-39412094</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTMmtDh8qOTPvt5-OOCM0cqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 08:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/mra%C4%8Dna-%C5%A1uma-je-to/a-39412094" target="_blank"&gt;Mračna šuma je to&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zaista se mora biti tvrd kao kamen pa da se, nakon meteorskog uspona, preživi tako brzi pad kao onaj koji se dogodio Martinu Šulcu i njegovim socijaldemokratama. Još uvek su sveža sećanja na početak ove godine kada se o Šulcu govorilo kao o „Bog Otac SPD-a" ili o tome kako „Šulcov voz nezadrživo grabi ka kancelarskom kabinetu". Drugovi socijaldemokrate delovali su kao da su pijani od sreće kada su sredinom marta jednoglasno izabrali Šulca za svog novog predsednika i kandidata za kancelara Nemačke. U to vreme, podrška SPD-u je, prema anketama, skočila za više od deset procenata i oni su gla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>„Granice dosledno zatvoriti“ - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/granice-dosledno-zatvoriti/a-40167850</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUv6WpfUM-IGzYuEF2IGPsqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 06:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/granice-dosledno-zatvoriti/a-40167850" target="_blank"&gt;„Granice dosledno zatvoriti“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nosilac liste stranke Alternativa za Nemačku (AfD) na parlamentarnim izborima u septembru Aleksander Gauland, založio se, u razgovoru s glavnom urednicom DW Ines Pol i voditeljem Džafarom Abdul-Karimom, za konsekventno zatvaranje spoljnih granica Evrope i Nemačke. „Pogrešno je to što osobe bez ličnih dokumenata prelaze granice. Ti ljudi uopšte ne bi smeli ni da uđu Nemačku“, smatra 76-godišnji publicista i političar. Vraćanje kroz Libiju On smatra da bi izbeglice zahtev za azilom trebalo da podnesu pre ulaska u Evropu. „Onaj ko beži s nekog ratnog područja, recimo iz Sirije, ima doduše po Ž...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Godina koju je kancelarka nekako pregurala - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/godina-koju-je-kancelarka-nekako-pregurala/a-36940148</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZWnxd1f0300uU7Ne_vSisqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 10:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/godina-koju-je-kancelarka-nekako-pregurala/a-36940148" target="_blank"&gt;Godina koju je kancelarka nekako pregurala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Godina je počela veoma loše. Nakon masovnih seksualnih napada na žene tokom novogodišnje noći u Kelnu, kao napadači su identifikovani uglavnom mladi ljudi iz severne Afrike. Dodatno se pogoršalo već naelektrisano raspoloženje u zemlji zbog velike izbegličke krize. Propust bezbednosnih službi postao je sinonim za državu koja svoje građane više nije u stanju da zaštiti od nasilja. Tako paušaalne ocene su svakako besmislene, ali utiču da nesigurnost dalje raste. Pred sam kraj ove godine, nedugo pred Božić, veliki šok: napad na berlinski božićni vašar. Napadač, islamista, kamionom se zaleteo u ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Merkelova u naletu, Šulc u padu - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/merkelova-u-naletu-%C5%A1ulc-u-padu/a-38825165</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiu3ktS74pr8McCP3AhK_IqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 13 May 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/merkelova-u-naletu-%C5%A1ulc-u-padu/a-38825165" target="_blank"&gt;Merkelova u naletu, Šulc u padu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;U Nemačkoj se za četiri i po meseca održavaju izbori za Bundestag. Za mnoge u toj zemlji, ali van nje glavno pitanje glasi: da li će Angela Merkel ostati kancelarka ili ovi izbori znače kraj njene ere? To uveliko zavisi od kancelarskog kandidata Socijaldemokratske partije Nemačke (SPD). Krajem januara, došlo je do velikih promena kod socijaldemokrata. Dugogodišnji šef SPD-a Zigmar Gabrijel čelno mesto je prepustio Martinu Šulcu. Bivši predsednik Evropskog parlamenta u predizbornu trku ušao je borbeno: „U kampanju ulazim s namerom da postanem kancelar“. Splasnuo „Šulc-efekat“ Izgledi za soci...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Dvostruko državljanstvo – šta hoće CDU? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/dvostruko-dr%C5%BEavljanstvo-%C5%A1ta-ho%C4%87e-cdu/a-36689369</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJLQBqEfNM-jmqZEt-cqLgqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 10:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/dvostruko-dr%C5%BEavljanstvo-%C5%A1ta-ho%C4%87e-cdu/a-36689369" target="_blank"&gt;Dvostruko državljanstvo – šta hoće CDU?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na kongresu Hrišćansko-demokratske unije (CDU) u Esenu stranka je sa 51 odsto glasova odbacila dosadašnje odredbe o dvostrukom državljanstvu za decu stranih roditelja u Nemačkoj. Delegati su za vraćanje starog pravila: da takva deca, kada postanu punoletna, a pre navršene 23. godine života, moraju da odluče koji od dva pasoša će zadržati. Da bi se smatrala „odraslim u Nemačkoj“, ta deca morala su živeti u ovoj zemlji najmanje osam godina, ili pohađati školu bar šest godina, a školu su u svakom slučaju morala završiti u Nemačkoj. To pravilo je ukinuto 2014. Koalicioni partner SPD je već saop...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>SPD i dalje u lakom padu - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/spd-i-dalje-u-lakom-padu/a-40413035</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDD6rRtp3LA7LqeHXfITiMMqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 09:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/spd-i-dalje-u-lakom-padu/a-40413035" target="_blank"&gt;SPD i dalje u lakom padu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Izbor za Bundestag održavaju se 24. Septembra i predizborna kampanja je u punom zamahu. U finišu borbe stranke se bore za svaki glas. Ali za SPD nisu dobri rezultati najnovije ankete koju za javni servis ARD sprovodi institut za ispitivanje javnog mnjenja Infratest dimap. U poređenju s prethodnim mesecom, socijaldemokrate su oslabile za dva odsto. Da su sada izbori osvojili bi samo 21 odsto glasova. Unija CDU/CSU zajedno ima nepromenjenih 37 procenata. Ukoliko bi ishod izbora bio kao što pokazuju ovi rezultati, osim velike koalicije CDU/CSU i SPD, za neki drugi dvojni savez ne bi bilo neoph...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Martin Šulc – prva konkretna obećanja - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/martin-%C5%A1ulc-prva-konkretna-obe%C4%87anja/a-37834013</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQMos742m0O64ZqxRERO2sqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 07:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/martin-%C5%A1ulc-prva-konkretna-obe%C4%87anja/a-37834013" target="_blank"&gt;Martin Šulc – prva konkretna obećanja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Martin Šulc, kandidat SPD za kancelara na predstojećim parlamentarnim izborima u Nemačkoj (održavaju se 24. septembra), nedavno je rekao da namerava da reformiše program Agenda 2010. Reč je o velikoj reformi tržišta rada čiji je proklamovani cilj da Nemačka postane perjanica ekonomskog i socijalnog razvoja Evrope, a da se u zemlji smanji nezaposlenost i unapredi sistem socijalnih davanja. Agenda 2010 je do danas ostala sporna – vlada naglašava da je ona doprinela smanjenju nezaposlenosti, dok kritičari optužuju Šredera da je širom otvorio vrata neoliberalnoj politici kresanja prava radnika....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Leitkultur je opet tu - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/leitkultur-je-opet-tu/a-38651729</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAyWsxDR8yUu_xZZEA0W2AqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 10:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/leitkultur-je-opet-tu/a-38651729" target="_blank"&gt;Leitkultur je opet tu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pojam Leitkultur (leiten – predvoditi, usmeravati; Kultur – kultura) veoma je teško prevodiv, na prvu loptu kao „vodeća kultura“, na drugu možda kao „orijentaciona kultura“. U pitanju je kompleks vrednosti koje je u teoriju uveo nemački politikolog Basar Tibi koji je – eto malog paradoksa – rođen u Damasku. Pod tim pojmom on je razumeo osnovne vrednosti poput demokratije, laicizma, prosvetiteljstva, ljudskih prava i civilnog društva koje su, kako smatra, deo nemačkog identiteta. Njihovo prihvatanje, pisao je Tibi, neophodan je uslov za integraciju doseljenika. Pojam je međutim postao bremen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>AfD – sasvim normalna stranka? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/afd-sasvim-normalna-stranka/a-38873630</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfZRcuAcWgQVdLtTOKdc9YqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 06:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/afd-sasvim-normalna-stranka/a-38873630" target="_blank"&gt;AfD – sasvim normalna stranka?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na izborima za Bundestag 2025. najjača stranka je – Alternativa za Nemačku. Osvojila je 28,4 odsto glasova birača, više nego Hrišćansko-demokratska unija (CDU), partija kojoj su birači dali 23 procenta glasova, a znatno više od Socijaldemokratske partije Nemačke (SPD) koja je dobila samo 16,5 odsto glasova građana s pravom glasa. Ovako prve dane na vlasti AfD-a vidi Justus Bender, novinar lista „Frankfurter algemajne cajtung“. Benderova politička fantazija nudi takođe i sliku prvih dana nakon što AfD bude formirala vladu: novi kancelar Andre Pogenburg (koji je u stvarnosti predsednik AfD-a ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Novi predsednik – uporan i omiljen - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/novi-predsednik-uporan-i-omiljen/a-37519991</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAeqaFthwAVukWnNaBukecqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sun, 12 Feb 2017 14:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/novi-predsednik-uporan-i-omiljen/a-37519991" target="_blank"&gt;Novi predsednik – uporan i omiljen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frank-Valter Štajnmajer je, kao zajednički kandidat stranaka iz demohrišćanskog bloka CDU i CSU i Socijaldemokratske partije SPD izabran za predsednika Nemačke. Štajnmajer je već dugi niz godina ime koje je konstantno prisutno u nemačkoj politici. Donedavno je bio ministar spoljnih poslova u tzv. velikoj koaliciji CDU/CSU i SPD. Za većinu građana Nemačke, kako pokazuju ankete, Štajnmajer je osoba koja oličava nemačku diplomatiju. Pritom je njegov posao šefa diplomatije bio tek poslednji u nizu pozicija koje je 61-godišnji socijaldemokrata obavljao tokom svoje skoro dvadesetogodišnje politič...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Počelo je – Merkelova favorit, Šulc se nada - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/po%C4%8Delo-je-merkelova-favorit-%C5%A1ulc-se-nada/a-40655699</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGeiH2_TODN0NQEXrthchDAqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/po%C4%8Delo-je-merkelova-favorit-%C5%A1ulc-se-nada/a-40655699" target="_blank"&gt;Počelo je – Merkelova favorit, Šulc se nada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;8:00 Oko 61,5 miliona nemačkih građana sa pravom glasa danas bira novi saziv Bundestaga i time odlučuje ko će voditi zemlju u naredne četiri godine. Biračka mesta otvorena su od 8 do 18 sati, mada je veliki broj građana glasao pismom. Na prošlim izborima 2013. tako je unapred glasao svaki četvrti birač, a ovaj put bi taj procenat mogao da bude i veći. Svaki birač ima dva glasa – prvim se glasa za direktnog kandidata u izbornoj jedinici, a drugim za stranačku listu. Tako polovina od 598 mesta u Bundestagu (299) odlazi ljudima izabranim imenom i prezimenom s tim da na kraju u parlamentu odnos...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Više novca za Bundesver? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/vi%C5%A1e-novca-za-bundesver/a-40023506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1gRVn5cJ6nMGzawJBn75gqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/vi%C5%A1e-novca-za-bundesver/a-40023506" target="_blank"&gt;Više novca za Bundesver?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nemačka je ekonomskopolitički džin, kaže se često – ali je i bezbednosnopolitički patuljak. Bundesver ima 178.000 vojnika i mnogo zastarele opreme. Nezaboravna je blamaža sa slikama vojnika koji na manevrima drže drške od metli umesto pušaka. Bundesveru fali mnogo toga, pa zato iz godine u godinu dobija sve više novca za bolji materijal i više osoblja. Ministarka odbrane Ursula fon der Lajen (CDU) želi da okonča to loše stanje, u čemu ima podršku koalicionog partnera SPD. Ali, SPD ne podržava njen plan da se budžet za odbranu poveća na dva odsto bruto društvenog proizvoda do 2024. godine. O...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Kancelarka čvrsto u sedlu - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/kancelarka-%C4%8Dvrsto-u-sedlu/a-39595090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdfR5t49-XJHYRfu7OJv6YqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2017 05:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/kancelarka-%C4%8Dvrsto-u-sedlu/a-39595090" target="_blank"&gt;Kancelarka čvrsto u sedlu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kakvi god da budu uspesi ili neuspesi sastanka najvažnijih industrijskih i zemalja u razvoju – kancelarka ne mora da se uzbuđuje. Jer, skoro dvanaest sedmica pre izbora Angela Merkel se kod glasačke populacije dobro kotira, dok njen izazivač Martin Šulc nastavlja da gubi rejting. To su rezultati najnovijeg ispitivanja javnog mnjenja Dojčlandtrend koje svakog meseca vrši Infratest dimap za potrebe javnog servisa ARD i dnevnog lista Velt. Političko raspoloženje u zemlji je istraženo od 3. do 5. jula u telefonskim razgovorima sa 1.500 učesnika. Skoro polovina se pita šta G20 treba da donese Ov...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Isuviše blagi prema auto-industriji - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/isuvi%C5%A1e-blagi-prema-auto-industriji/a-40034502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOH9XDvkZwAA5uCYBrgnwHgqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 09:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/isuvi%C5%A1e-blagi-prema-auto-industriji/a-40034502" target="_blank"&gt;Isuviše blagi prema auto-industriji&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vazduh u velikim nemačkim gradovima je gust, a mnogi vlasnici automobila besni: nemaju razumevanja za to što su proizvođači automobila manipulisali vrednostima izduvnih gasova kod dizel-vozila, čime su svesno doprineli zagađenju vazduha. Zbog tih manipulacija 57 odsto nemačkih građana kaže da je izgubilo poverenje u auto-industriju (grafika 1). Jednak je broj onih koji smatraju da će manipulacije nemačke privrede doneti dugoročnu štetu. To pokazuje aktuelno istraživanje Dojčlandtrend, koje za javni servis ARD i dnevni list Velt sproveo institut za ispitivanje javnog mnjenja Infratest dimap....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Najveći test pred izbore za Bundestag - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/najve%C4%87i-test-pred-izbore-za-bundestag/a-38825788</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAeRjJOxNjrhyjEyAHB48AUqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sat, 13 May 2017 10:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/najve%C4%87i-test-pred-izbore-za-bundestag/a-38825788" target="_blank"&gt;Najveći test pred izbore za Bundestag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Torsten Albig je zabrljao. Socijaldemokrate su besne na čoveka koji prošle nedelje (7.5.) na izborima nije ponovo izabran za premijera Šlezvig-Holštajna. Pred samim ciljem u predizbornoj kampanji, poruke koje je Albig biračima imao da saopšti bile su više privatne, nego političke prirode. O razlozima zašto mu je propao brak, te kako je novoj partnerki kupio tašnu, premijer je govorio za magazin „Bunte“. Ta „kućna priča“ uopšte nije primljena dobro. Tri odsto glasova manje koštala su SPD pobede. Pritom je u redovima socijaldemokrata raspoloženje prethodno bilo veoma dobro – otkako je Martin ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>„Birači takođe snose odgovornost“ - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/bira%C4%8Di-tako%C4%91e-snose-odgovornost/a-40885190</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHz-r31VLDDsECF1sDi5ycqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Tue, 10 Oct 2017 08:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/bira%C4%8Di-tako%C4%91e-snose-odgovornost/a-40885190" target="_blank"&gt;„Birači takođe snose odgovornost“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DW: Gospodine Tirze, na izborima za Bundestag su glavno biračko telo desničarske AfD činili muškarsi sa istoka Nemačke. Koliko Vas to lično pogađa kao Nemca sa Istokakoji se godinama bori protiv desničarskog ekstremizma? Volfgang Tirze: To je grozan rezultat zbog kojeg sam duboko žalostan. Ali odmah moram da kažem da sada ne bi trebalo da govorimo samo o istočnim Nemcima, jer razlike između istoka i zapada su relativne kada se radi o AfD. U Bavarskoj i Baden-Virtembergu je AfD takođe postao veoma jak, osvojivši dvanaest odsto glasova, na istoku zemlje još više. Ali najpre moram da kažem da ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Više deportacija, manje populizma? - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/vi%C5%A1e-deportacija-manje-populizma/a-37493940</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3ydEHSEOrz4kWaU0kuydUqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/vi%C5%A1e-deportacija-manje-populizma/a-37493940" target="_blank"&gt;Više deportacija, manje populizma?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kad političari predlože neki „plan“, i ako je u njemu još reč o „nacionalnim naporima“, onda je jasno da se tu nešto kuva. Podsetimo se samo bivšeg kancelara Helmuta Kola i njegovog plana od deset tačaka za nemačko ujedinjenje – bilo je to u novembru 1989. godine. Sada, u februaru 2017, reč je o planu od 16 tačaka s kojim kancelarka Angela Merkel želi da promeni nemačku izbegličku politiku. Ona to, međutim, ne može sama da uradi i zato u svoje planove mora da uključi i nemačke pokrajine. U suprotnom to ne bi bilo lako izvesti, jer savezna država i savezne pokrajine, već i zbog stranačko-pol...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Demohrišćani odbranili Sarsku - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/demohri%C5%A1%C4%87ani-odbranili-sarsku/a-38128692</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmrOuWLYqWhcfFj-wy4pK0qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 16:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/demohri%C5%A1%C4%87ani-odbranili-sarsku/a-38128692" target="_blank"&gt;Demohrišćani odbranili Sarsku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prve prognoze na osnovu izlaznih anketa kažu da su sarski Demohrišćani odličnim rezultatom sačuvali vlast u malenoj nemačkoj pokrajini. Prema dve prognoze koju su odvojeno objavili prvi i drugi program nemačkog javnog servisa (ARD i ZDF) po zatvaranju biračkih mesta u nedelju u 18 sati, CDU ima između 40 i 41 odsto glasova što je dovoljno za 24 mandata u pokrajinskom parlamentu koji broji 51 stolicu. Time bi propali planovi za formiranje prve crveno-crvene koalicije u istoriji zapadne Nemačke, iako su ankete pred izbore to nagoveštavale. Međutim, socijaldemokrate su sa 30 odsto glasova došl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Kancelarka Merkel i pobuna desničara - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/kancelarka-merkel-i-pobuna-desni%C4%8Dara/a-38101871</link><guid isPermaLink="false">CAIiEClNVXtmeOngRaVnxuElfHMqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 08:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/kancelarka-merkel-i-pobuna-desni%C4%8Dara/a-38101871" target="_blank"&gt;Kancelarka Merkel i pobuna desničara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;U najbolja politička vremena Angele Merkel oni su bili gotovo zanemarljivi – konzervativni kritičari predsednice CDU i kancelarke. Ali sada su sve glasniji. Kancelarkina politika mnogim desničarima u Uniji je isuviše levičarska. Švecingen bi mogao da bude prekretnica za Uniju. Gradić sa 22.000 stanovnika, u blizini Hajdelberga je mesto odakle kreće tiha pobuna, dogovorena revolucija, takoreći. Desničarko krilo CDU 25. marta želi da stane na put levičarskom kursu svoje stranke. Za taj plan su stvorili platformu: „Slobodarsko-konzervativan pokret u Uniji", koji bi trebalo da poveže sve kancel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>U zapećku spoljne politike - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/u-zape%C4%87ku-spoljne-politike/a-39411001</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjZ2xns5jnMnwRJn09c_0MqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 07:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/u-zape%C4%87ku-spoljne-politike/a-39411001" target="_blank"&gt;U zapećku spoljne politike&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kada je neki civilni stručnjak zadovoljan? Onog trenutka kada se više ništa ne čuje o sukobima. Njegova pomoć time je okončana. Njihov tihi posao u okviru neke mirovne misije, nikada nije bio u fokusu nemačke spoljne politike. Nije to ni danas. „Mirovni rad nije seksi", kaže Franciska Brantner iz stranke Zelenih. Ona to govori iz sopstvenog iskustva, jer je u nemačkom parlamentu Bundestagu na čelu Istražne komisije koja se bavi tim temama. Dok se o misijama Bundesvera u inostranstvu nadugo i naširoko diskutuje, misije civilnih savetnika skoro pa da se i ne uzimaju za ozbiljno. A Branterova ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>DUH bi da zabrani dizel-motore - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/duh-bi-da-zabrani-dizel-motore/a-40117321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBS-lMl7TjGMRaEV2_r7IMgqGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 12:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/duh-bi-da-zabrani-dizel-motore/a-40117321" target="_blank"&gt;DUH bi da zabrani dizel-motore&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jirgen Reš je u borbenom raspoloženju. Retko kada je na konferenciji za štampu „Nemačke ekološke pomoći“ DUH bilo ovoliko ljudi. Nije ni čudo: Reš sa svojom organizacijom upravo zadaje velike glavobolje automobilskoj industriji i nemačkoj vladi. I odlučan je u nameri da tako i nastavi. Krajem jula, DUH je pred sudom u Štutgartu uspeo da se izbori da gradske vlasti moraju da izreknu zabrane za vozila sa dizel-motorom ako se ispostavi da ona krše stroge granične vrednosti EU za količinu azotnih oksida i fine prašine. A većina vozila ne zadovoljava te norme. Naprotiv: automobilski koncerni su ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item><item><title>Bundestag odlučio: brak je za sve - DW (Српски/Srpski)</title><link>http://www.dw.com/sr/bundestag-odlu%C4%8Dio-brak-je-za-sve/a-39487857</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPP4CcMT29kTMQ9wkxhTT0qGQgEKhAIACoHCAowkvehCTCFrZcCMNWFwAM</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 09:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/sr/bundestag-odlu%C4%8Dio-brak-je-za-sve/a-39487857" target="_blank"&gt;Bundestag odlučio: brak je za sve&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Српски/Srpski)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Istopolni parovi će ubuduće smeti da stupaju u brak i usvajaju decu kao i heteroseksualni. Za odgovarajući zakon su glasala 393 poslanika Bundestaga, 226 ih je bilo protiv, među njima i kancelarka Angela Merkel. Četvoro poslanika se uzdržalo od glasanja. To znači da je za homoseksualni brak glasalo i iznenađujuće mnogo poslanika iz redova Demohrišćana – SPD, stranka Levice i Zeleni zajedno imaju samo 320 mandata u Bundestagu. Njihovi glasovi su ipak bili odlučujući. Stranke CDU/CSU smatraju da je njihov koalicioni partner na vlasti, SPD, time izneverio poverenje i praktično izdao vladajuću ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Српски/Srpski)</source></item></channel></rss>