<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Rijksrecherche - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl3ZGpFeGEzY1NBbTVzS0FBUAE?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:21:41 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>Rijksrecherche onderzoekt lekken kwartetmoord Enschede | Binnenland - Telegraaf.nl</title><link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2887464/rijksrecherche-onderzoekt-lekken-kwartetmoord-enschede</link><guid isPermaLink="false">52781359903237</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:46:19 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.telegraaf.nl/nieuws/2887464/rijksrecherche-onderzoekt-lekken-kwartetmoord-enschede" target="_blank"&gt;Rijksrecherche onderzoekt lekken kwartetmoord Enschede | Binnenland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telegraaf.nl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nu.nl/binnenland/5614853/rijksrecherche-onderzoekt-informatielek-viervoudige-moord-enschede.html" target="_blank"&gt;Rijksrecherche onderzoekt informatielek viervoudige moord Enschede&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.rtvoost.nl/nieuws/303664/Advocaten-verdachten-kwartetmoord-blij-met-onderzoek-Rijksrecherche-naar-lek" target="_blank"&gt;Advocaten verdachten 'kwartetmoord' blij met onderzoek Rijksrecherche naar 'lek'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTV Oost&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.crimesite.nl/rijksrecherche-onderzoekt-lekken-informatie-enschedese-moorden/" target="_blank"&gt;Rijksrecherche onderzoekt lekken informatie Enschedese moorden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crimesite&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.rtvoost.nl/nieuws/303634/Rijksrecherche-onderzoekt-lekken-van-informatie-over-viervoudige-moord" target="_blank"&gt;Rijksrecherche onderzoekt 'lekken' van informatie over viervoudige moord&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTV Oost&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlGNU5UeGtZQU1FUWNtcVhOdlg0RTlLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Hele verhaal bekijken via Google Nieuws&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.telegraaf.nl">Telegraaf.nl</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/NrVYYBSySLwlaLYsbPFHADMZ6eYqoi0rK_ZxfPHdogTKWKfhGiLch2L_P0hvrQOCs22Ru7CpXhC-3JDy742FMgPdhPiSfT8bYwX14COWK41vRwlIy8NCet7yCE5uTeRo-_y_7RfajoWQrrdlLhaiqH4ioWJsw61vsI2i8R9MD8p5MrZMVysEcyCB8qPU0poGpPKXa-DQ92_eNJedGS-fJkQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Kritiek binnen politie op arrestatie van Michael P. - Omroep Gelderland</title><link>https://www.omroepgelderland.nl/nieuws/2391828/Kritiek-binnen-politie-op-arrestatie-van-Michael-P</link><guid isPermaLink="false">CAIiECBIlXiv8fGKSwSWsmtp864qFwgEKg8IACoHCAowm62SBzD50Tgwj9Rj</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 18:24:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.omroepgelderland.nl/nieuws/2391828/Kritiek-binnen-politie-op-arrestatie-van-Michael-P" target="_blank"&gt;Kritiek binnen politie op arrestatie van Michael P.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Omroep Gelderland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ARNHEM - Binnen de politie heerst onvrede over de hardhandige arrestatie van Michael P, de moordenaar van Anne Faber. Dat meldt RTL Nieuws op basis van het Rijksrecherche-onderzoek. Uit het onderzoek van RTL Nieuws blijkt dat meerdere politiemensen kritiek hebben op de hardhandige manier waarop P. is aangehouden. De redactie zag het dossier van 578 pagina's in. Volgens het dossier moest het arrestatieteam meteen na de arrestatie van P. vragen naar de locatie van Anne Faber. Dit was in opdracht van het Openbaar Ministerie. Binnen het arrestatieteam ontstond twijfel of de opdracht wel strookt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.omroepgelderland.nl">Omroep Gelderland</source></item><item><title>Peugeot betaalt twee miljoen in omkopingszaak - AutoWeek.nl</title><link>http://www.autoweek.nl/nieuws/peugeot-betaalt-twee-miljoen-in-omkopingszaak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8O4kvcdwKsyVReKwRNrugqFwgEKg8IACoHCAowzviIBzDs8TcwhtZi</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 18:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.autoweek.nl/nieuws/peugeot-betaalt-twee-miljoen-in-omkopingszaak/" target="_blank"&gt;Peugeot betaalt twee miljoen in omkopingszaak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AutoWeek.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Nederlandse Peugeot-importeur heeft voor twee miljoen euro verdere strafvervolging afgekocht wegens omkoping van een Defensieambtenaar, meldt het Landelijk Parket van het Openbaar Ministerie na onderzoek. Peugeot Nederland was 'tot op managementniveau' betrokken bij de omkoping, stelt het OM. De ambtenaar was onder meer wagenparkbeheerder bij het ministerie. Het OM verwijt Peugeot de man vanwege zijn functie en positie ongeoorloofde cadeau's en voordeeltjes te hebben gegeven, zoals het goedkoop leasen van auto's en hem ook uit te nodigen op buitenlandse reisjes. Dat deden werknemers van ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.autoweek.nl">AutoWeek.nl</source></item><item><title>Raadslid Den Bosch opgepakt in onderzoek naar lek benoeming burgemeester - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/politiek/10328258/raadslid-den-bosch-opgepakt-in-onderzoek-naar-lek-benoeming-burgemeester</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmPck85FZ6UkPlNojemgvUqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 07:31:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/politiek/10328258/raadslid-den-bosch-opgepakt-in-onderzoek-naar-lek-benoeming-burgemeester" target="_blank"&gt;Raadslid Den Bosch opgepakt in onderzoek naar lek benoeming burgemeester&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Over die benoeming ontstond veel ophef, omdat onder meer de namen van sollicitanten naar buiten waren gekomen. Justitie onderzoekt de zaak nu. De Rijksrecherche heeft de afgelopen weken met verschillende getuigen gesproken. Het onderzoek gaat nu verder met het verhoor van de verdachte, die vast zit. Jack Mikkers is uiteindelijk voorgedragen als opvolger van de huidige burgemeester Ton Ronbouts. Uit de gelekte stukken kon echter worden opgemaakt dat niet hij, maar Jan Hamming de ideale kandidaat was. Hij koos uiteindelijk echter voor Zaanstad.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Politie straft acht medewerkers voor aannemen voetbal- en concertkaarten - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/algemeen/5477894/politie-straft-acht-medewerkers-aannemen-voetbal--en-concertkaarten.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMaGLRTFmQGYpo7UhTSPgtIqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 13:29:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/algemeen/5477894/politie-straft-acht-medewerkers-aannemen-voetbal--en-concertkaarten.html" target="_blank"&gt;Politie straft acht medewerkers voor aannemen voetbal- en concertkaarten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De politie heeft acht medewerkers disciplinaire maatregelen opgelegd, omdat zij voetbal- en concertkaarten aannamen van een eerder dit jaar ontslagen politiecommissaris uit Amsterdam. De maatregelen zijn de uitkomst van een disciplinair onderzoek dat zich in eerste instantie richtte op de betrokken politiecommissaris. Eerder dit jaar werd bekend dat de Amsterdamse politiecommissaris Ad Smit was ontslagen "wegens zeer ernstig plichtverzuim". Tegen Smit liep al geruime tijd een intern onderzoek. Uit het onderzoek bleek dat de commissaris tussen 2009 en 2015 honderden kaarten voor voetbalwedst...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Rijksrecherche onderzoekt dood van arrestant na aanhouding - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/23/rijksrecherche-onderzoekt-dood-van-arrestant-na-aanhouding-a1613970</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIeZ6WNSrglLxvr2xkBs4MqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 08:32:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/23/rijksrecherche-onderzoekt-dood-van-arrestant-na-aanhouding-a1613970" target="_blank"&gt;Rijksrecherche onderzoekt dood van arrestant na aanhouding&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Rijksrecherche gaat onderzoeken waardoor een 32-jarige Amsterdammer woensdag kort na zijn arrestatie is overleden. Hij werd opgepakt omdat hij in het Amsterdamse stadsdeel De Pijp een vrouw in haar rug zou hebben gestoken. De man verzette zich volgens de politie hevig tegen zijn aanhouding. Tijdens de worsteling kreeg hij een hartstilstand. Hij werd gereanimeerd en naar het ziekenhuis gebracht, maar daar stierf hij alsnog. Justitie onderzoekt ook de rol van een 41-jarige man, die de veronderstelde dader na een achtervolging volgens omstanders met een zwaar voorwerp op het hoofd heeft ges...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>'Lek is heel vervelend voor zittende burgemeester' - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/politiek/10346397/lek-is-heel-vervelend-voor-zittende-burgemeester</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6uwDLiChlrNyU6V_n3eSIqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 15:33:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/politiek/10346397/lek-is-heel-vervelend-voor-zittende-burgemeester" target="_blank"&gt;'Lek is heel vervelend voor zittende burgemeester'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Rijksrecherche onderzoekt een mogelijk lek uit de vertrouwenscommissie die een nieuwe burgemeester van Amsterdam moet voordragen. Annemarie Jorritsma, oud-burgemeester van Almere, was in 2010 in de race voor het burgemeesterschap van Amsterdam en dat werd destijds ook gelekt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Marechaussee schoot volgens OM terecht op man met hamer bij Schiphol - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/marechaussee-schoot-volgens-om-terecht-op-man-met-hamer-bij-schiphol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsMftHQyXmvtYzodTBIB7IqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 17:36:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/marechaussee-schoot-volgens-om-terecht-op-man-met-hamer-bij-schiphol/" target="_blank"&gt;Marechaussee schoot volgens OM terecht op man met hamer bij Schiphol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ze schoten uit noodweer. Tot die slotsom komt het Openbaar Ministerie na onderzoek door de Rijksrecherche. Een 29-jarige man zorgde december 2017 voor paniek door met een hamer te zwaaien richting passagiers en op een glazen toegangsdeur van de marechausseepost te slaan. Voor de marechausees in het hokje leek dat alsof er werd geschoten, aldus het OM. Vanwege de terreurdreiging en de drukte op Schiphol konden zij denken dat er een levensbedreigende situatie was toen zij knallen hoorden. De medewerkers van de marechaussee moesten zich daartegen verdedigen en er was geen tijd en gelegenheid o...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Jaar cel voor ambtenaar Defensie corruptiezaak - AutoWeek.nl</title><link>https://www.autoweek.nl/nieuws/jaar-cel-voor-ambtenaar-defensie-corruptiezaak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpY0PjbJLIbaJgYDmkT9JMqFwgEKg8IACoHCAowzviIBzDs8TcwhtZi</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 16:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.autoweek.nl/nieuws/jaar-cel-voor-ambtenaar-defensie-corruptiezaak/" target="_blank"&gt;Jaar cel voor ambtenaar Defensie corruptiezaak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AutoWeek.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De rechtbank in Rotterdam heeft donderdag de 65-jarige Jacques H., voormalig ambtenaar bij het ministerie van Defensie, veroordeeld tot een jaar cel wegens corruptie. H. beheerde het wagenpark van het ministerie. De zaak tegen H. kwam in 2011 aan het rollen door een brief van een anonieme klokkenluider. Daarin werd gewag gemaakt van corrupte praktijken bij de aanbesteding van dienstauto's voor Defensie en de politie. In het onderzoek van de Rijksrecherche en het Openbaar Ministerie (OM) kwamen tientallen verdachten bovendrijven. Een aantal zaken werd afgedaan met werkstraffen. Grote vertege...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.autoweek.nl">AutoWeek.nl</source></item><item><title>‘Autobranche houdt iedereen te vriend’ - AutoWeek.nl</title><link>https://www.autoweek.nl/nieuws/autobranche-houdt-iedereen-te-vriend/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUH42U66aP6JFqBNMqwsVYqFwgEKg8IACoHCAowzviIBzDs8TcwhtZi</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 18:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.autoweek.nl/nieuws/autobranche-houdt-iedereen-te-vriend/" target="_blank"&gt;‘Autobranche houdt iedereen te vriend’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AutoWeek.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;,,In de autobranche is het gewoon om iedere klant te vriend te houden. Importeur Pon zit die houding in het DNA. Dat doen ze heel goed. Daarom is Pon zo groot geworden. Tussen overheid en bedrijfsleven werd geen onderscheid gemaakt.” Dat zei de 62-jarige Erik van B., voormalig ‘sales manager’ bij Pon, dinsdag voor de rechtbank in Rotterdam. Van B. is een van de elf verdachten die terechtstaan in het proces over corrupte praktijken rond de aanschaf van dienstauto’s voor Defensie en de politie. Van B. wordt verweten dat hij ambtenaren heeft omgekocht, in zijn jacht op grote orders bij de over...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.autoweek.nl">AutoWeek.nl</source></item><item><title>Autobranche hield ambtenaren graag te vriend - AutoWeek.nl</title><link>https://www.autoweek.nl/nieuws/autobranche-hield-ambtenaren-graag-te-vriend/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSYP9ns3QyaJe7v4sJv9D8qFwgEKg8IACoHCAowzviIBzDs8TcwhtZi</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 17:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.autoweek.nl/nieuws/autobranche-hield-ambtenaren-graag-te-vriend/" target="_blank"&gt;Autobranche hield ambtenaren graag te vriend&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AutoWeek.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Waren de ambtenaren die terechtstaan in het corruptieproces in Rotterdam zich bewust van hun positie, in hun omgang met de autobranche? Hadden zij beter moeten beseffen dat de branche er veel aan gelegen was hen te vriend te houden? Deze vragen komen telkens weer op tafel in het proces. Ook donderdag, bij de behandeling van de zaken tegen twee verdachten. Beide zaken zijn voortgekomen uit het omvangrijke onderzoek-Dotterbloem van de Rijksrecherche, dat in 2011 is gestart. De verdachten waren een hoge legerofficier en een politiemedewerker. Aanleiding voor het Dotterbloem-onderzoek was een k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.autoweek.nl">AutoWeek.nl</source></item><item><title>'Corruptieproces dienstauto's is een show' - AutoWeek.nl</title><link>https://www.autoweek.nl/nieuws/corruptieproces-dienstautos-is-een-show/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELrBfUKex2DpwP2RopTXDQUqFwgEKg8IACoHCAowzviIBzDs8TcwhtZi</guid><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 10:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.autoweek.nl/nieuws/corruptieproces-dienstautos-is-een-show/" target="_blank"&gt;'Corruptieproces dienstauto's is een show'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AutoWeek.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;,,Een show en een gevecht tegen een grootmacht’. Zo typeerde Jacques H. dinsdag het proces rond de mogelijke corruptie bij de aanschaf van duizenden dienstauto's door de overheid. Dinsdag maakte de rechtbank een aanvang met het proces, waarvoor vijftien dagen zijn uitgetrokken. Jacques H. geldt als een centrale verdachte in het onderzoek. In het proces staan elf verdachten terecht. Het gaat om zes (ex-)ambtenaren en vijf verkopers uit de autobranche. Het omvangrijke onderzoek kwam in 2011 aan het rollen met een anonieme klokkenluidersbrief aan toenmalig minister Opstelten (Veiligheid en Jus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.autoweek.nl">AutoWeek.nl</source></item></channel></rss>