<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Donald Trump - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR054ZERrd0VnSnViQ2dBUAE?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:06:09 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>OM stelt nu ook dat Trump meewerkte aan overtreding kieswet - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/08/memo-trump-werkte-mee-aan-overtreding-kieswet-a3059975</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIHws9XARnO7Q0xknzTze4qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:56:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/08/memo-trump-werkte-mee-aan-overtreding-kieswet-a3059975" target="_blank"&gt;OM stelt nu ook dat Trump meewerkte aan overtreding kieswet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump heeft als presidentskandidaat meegewerkt aan overtreding van de Amerikaanse kieswetten. Dat schrijft de openbaar aanklager van het Southern District van New York in een memo aan de rechtbank. De magistraat, die werkt onder de verantwoordelijkheid van het ministerie van Justitie, onderschrijft de lezing van Trumps voormalige persoonlijk advocaat, Michael Cohen. Die had eerder bekendgemaakt dat hij in juni 2016, in overleg met Trump, twee vrouwen had afgekocht die op het punt stonden de publiciteit te zoeken met affaires met de presidentskandidaat. Dit gebeurde om negatieve invlo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>’Die achterdocht van nu bevalt me niet’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/die-achterdocht-van-nu-bevalt-me-niet-a3059882</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvfh19JDVaQCpr3uF8HQh0qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:02:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/die-achterdocht-van-nu-bevalt-me-niet-a3059882" target="_blank"&gt;’Die achterdocht van nu bevalt me niet’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een suburb in de heuvels van Virginia, op een steenworp afstand van het CIA-hoofdkwartier in Langley – „waarschijnlijk geen toeval”, glimlacht Mike Vickers. Een van zijn tienerdochters loopt de kamer in om ontbijt te maken. Haar vader balanceert op het puntje van de sofa. Het vergt enig voorstellingsvermogen om in de 65-jarige man met de stevige brillenglazen en het vriendelijke buikje de geharde militair te zien die hij moet zijn geweest. In de jaren zeventig werd Vickers met een groepje commando’s getraind om per parachute achter vijandelijke linies te worden gedropt met een klein formaat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Nieuwe justitieminister kan buffer worden tegen Mueller-onderzoek - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/nieuwe-justitieminister-kan-buffer-worden-tegen-mueller-onderzoek-a3059947</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxDYTUQjISq2bmmT2VYRV0qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:18:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/nieuwe-justitieminister-kan-buffer-worden-tegen-mueller-onderzoek-a3059947" target="_blank"&gt;Nieuwe justitieminister kan buffer worden tegen Mueller-onderzoek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Met de 68-jarige William Barr op Justitie lijkt president Trump mogelijk een nieuwe dam op te werpen tegen de uitkomsten van het onderzoek dat speciaal aanklager Robert Mueller naar de president en zijn entourage verricht. Vrijdag, op de dag dat hij zich in een serie woedende tweets schrap zette tegen aangekondigde nieuwe onthullingen van Mueller, bevestigde Trump de voordracht van Barr als opvolger van Jeff Sessions. „Een zeer gerespecteerd jurist” en „een geweldige man”, zei Trump vrijdag over Barr. Het ministerie van Justitie wordt momenteel geleid door waarnemend minister Matt Whitaker,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Wie betaalt voor klimaat? Dát is de vraag - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/wie-betaalt-voor-klimaat-dat-is-de-vraag-a3059774</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcZ8OjJOlZMI2y-FVUJCbIqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/wie-betaalt-voor-klimaat-dat-is-de-vraag-a3059774" target="_blank"&gt;Wie betaalt voor klimaat? Dát is de vraag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‘Make our planet great again’, luidde twee jaar geleden het antwoord van Emmanuel Macron op het besluit van de net gekozen Amerikaanse president Donald Trump om uit het Klimaatakkoord van Parijs te stappen. Macron nodigde Amerikaanse klimaatwetenschappers uit om naar Frankrijk te komen als ze het in eigen land niet langer uithielden. Want het alom bejubelde Klimaatakkoord dat in 2015 in Parijs werd gesloten, was in zijn ogen de Franse bijdrage aan de redding van de planeet. Daarom had Macron ook grote plannen voor de klimaattop in Katowice. Frankrijk zou de wereld tonen dat economische groe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Weer wisselingen van de wacht in kabinet Trump - BNR Nieuws</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10362844/weer-wisselingen-van-de-wacht-in-kabinet-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuMHNU0cjj__mFnJXIEal8qFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:18:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10362844/weer-wisselingen-van-de-wacht-in-kabinet-trump" target="_blank"&gt;Weer wisselingen van de wacht in kabinet Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR Nieuws&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volgens Amerikaanse media gaat Mueller in op de vraag in hoeverre ex-medewerkers van Trump - zoals ex-campagneleider Paul Manafort, Trumps voormalig advocaat Michael Cohen en ex-veiligheidsadviseur Michael Flynn - hem hebben geholpen of gehinderd in zijn onderzoek. De 68-jarige Barr was begin jaren negentig minister van Justitie onder de afgelopen week overleden Republikeinse president George Bush. Afgelopen november moest zijn voorganger Jeff Sessions opstappen. Nauert was woordvoerder bij Buitenlandse Zaken en presentatrice bij 'Fox and Friends'.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR Nieuws</source></item><item><title>Fox News-gezicht wordt Amerika’s VN-ambassadeur - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/fox-news-gezicht-wordt-amerikas-vn-ambassadeur-a3059900</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHV2K6XsoOUFrPuUzLxaTWQqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:11:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/fox-news-gezicht-wordt-amerikas-vn-ambassadeur-a3059900" target="_blank"&gt;Fox News-gezicht wordt Amerika’s VN-ambassadeur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trumps beoogde opvolger van Nikki Haley heeft geen ervaring als diplomaat.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Weten we nog wel hoe broos de orde is? - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/weten-we-nog-wel-hoe-broos-de-orde-is-a3059745</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG81E99zksRfCKtseCy4jzsqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:55:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/weten-we-nog-wel-hoe-broos-de-orde-is-a3059745" target="_blank"&gt;Weten we nog wel hoe broos de orde is?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Janan Ganesh is columnist van de Financial Times, waarin dit artikel eerder verscheen. Terwijl de Amerikanen zich over de wapenfeiten van wijlen George H.W. Bush buigen, is het nog altijd het eerste wat eruit springt. Hij was de jongste piloot van de Amerikaanse marine. Hij blijft de laatste Amerikaanse president met gevechtservaring. De herdenkingsdienst van woensdag was voor één man, maar tegelijk toch ook voor een generatie die haar beste jaren aan de Tweede Wereldoorlog heeft gegeven. In alle theorieën achter het losgebarsten populisme – de bankencrisis van 2008, de immigratie – wordt t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Wet om illegalen te weren uit VS tegengehouden door Hof van beroep - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5618027/wet-illegalen-weren-vs-tegengehouden-hof-van-beroep.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQz84ybA9zx7242G32r9-UqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:54:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5618027/wet-illegalen-weren-vs-tegengehouden-hof-van-beroep.html" target="_blank"&gt;Wet om illegalen te weren uit VS tegengehouden door Hof van beroep&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Amerikaanse Hof van beroep heeft de wet die het illegalen onmogelijk maakt om een verblijfsvergunning aan te vragen afgewezen. Dat gebeurde op vrijdagavond. De wet mag nu niet worden doorgevoerd door de Amerikaanse regering. Er loopt nog een rechtszaak tegen de wet. Een belangrijke reden voor het Hof om de wet tegen te houden, is dat Trump volgens de rechters voorbij het Huis van Afgevaardigden wil om deze wet erdoor te krijgen. President Donald Trump riep deze wet vorige maand in het leven, om ervoor te zorgen dat er minder illegale immigranten naar de Verenigde Staten komen. Migratie ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Taylor Swift bekent haar politieke kleur: ‘Stemgedrag Republikein Blackburn beangstigend’ - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/taylor-swift-bekent-haar-politieke-kleur-stemgedrag-republikein-blackburn-beangstigend/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzeE2ACd_HQ6eFbNOENuu4qGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:16:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/taylor-swift-bekent-haar-politieke-kleur-stemgedrag-republikein-blackburn-beangstigend/" target="_blank"&gt;Taylor Swift bekent haar politieke kleur: ‘Stemgedrag Republikein Blackburn beangstigend’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Taylor Swift tijdens een optreden in Arlington, Texas. Foto Getty Images Het hield de gemoederen flink bezig: op wie stemt megapopster Taylor Swift in hemelsnaam? Neem de presidentsverkiezingen van 2016. Het was overduidelijk dat Swift naar de stembus was gegaan: dat belichaamde haar Instagrampost met het bescheiden onderschrift ‘Go out and vote’ maar al te goed. Maar naar wie haar politieke voorkeur was uitgegaan (Hillary Clinton? Donald Trump?) was onduidelijk. De zangeres wilde er niets over kwijt. Opvallend apolitiek Die afzijdigheid werd Swift door de Amerikaanse pers vaak verweten. Al...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>‘Trump wil Nauert benoemen tot VN-ambassadeur’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/trumpblog-week-49-a2994879</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIJhb6LpjZ71Tr7OntUjPwqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:23:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/trumpblog-week-49-a2994879" target="_blank"&gt;‘Trump wil Nauert benoemen tot VN-ambassadeur’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Frank Kuin 04:14 'Trump wil Nauert benoemen tot VN-ambassadeur' President Donald Trump is van plan om Heather Nauert, woordvoerder van het Amerikaanse ministerie van Buitenlandse Zaken, te benoemen tot ambassadeur bij de Verenigde Naties. Dat melden Amerikaanse media. Trump wil de benoeming van de 48-jarige Nauert, een voormalige presentator bij de televisiezender Fox News, vrijdagochtend bekendmaken via Twitter, meldt persbureau Reuters op basis van meerdere bronnen tegenover Fox News. Nauert moet de opvolger worden van Nikki Haley, die in oktober haar vertrek aankondigde. Heather Nauert...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Linda de Mol leent cover aan Michelle Obama - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/linda-de-mol-leent-cover-aan-michelle-obama/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHtccOhP7zOvGKzN8vrYi4qGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:16:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/linda-de-mol-leent-cover-aan-michelle-obama/" target="_blank"&gt;Linda de Mol leent cover aan Michelle Obama&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aanvankelijk was het de bedoeling dat Linda samen met de voormalige first lady op de cover zou staan, net zoals ze deed met George Clooney en prinses Mabel. Maar filmopnames in Zeeland gooiden roet in het eten, vertelt ze in het voorwoord van haar blad. Op de dag dat Michelle Obama beschikbaar was voor een interview in New York kon ze niet. „Neeeeeee! Kan het alleen dan??”, was haar eerste reactie na het horen van de datum. „Dan heb ik filmopnames in Zeeland voor April Mayen June, dat kan ik echt niet verschuiven omdat de andere actrices later absoluut niet meer kunnen. Wat erg! Wat mega-, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Trump beschuldigd van belastingfraude - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/trump-beschuldigd-van-belastingfraude/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4Uupt1Ws9IUUdTh67bwjcqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:16:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/trump-beschuldigd-van-belastingfraude/" target="_blank"&gt;Trump beschuldigd van belastingfraude&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dat gebeurde in de jaren negentig meestal door belastingfoefjes, maar ook door duidelijke gevallen van fraude. Volgens de NYT kreeg Donald Trump al vanaf jongs af aan jarenlang grote sommen geld van zijn schatrijke oude heer en moeder Mary. Zij zouden een miljard dollar hebben doorgesluisd naar hun kinderen, tegen een zeer voordelig tarief. Normaal moet voor giften of erfenissen veel meer belasting worden betaald. Donald Tumps advocaat Charles J. Harder noemde de bevindingen van de New York Times over belastingontduiking en fraude ,,100 procent vals en buitengewoon lasterlijk”. Er is volgen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Trump en Trudeau ‘niet betrokken’ bij arrestatie topvrouw Huawei - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/trump-en-trudeau-distantieren-zich-van-arrestatie-topvrouw-huawei-a3059833</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElDvq6c17Ghkbfnc0zrYGUqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:23:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/trump-en-trudeau-distantieren-zich-van-arrestatie-topvrouw-huawei-a3059833" target="_blank"&gt;Trump en Trudeau ‘niet betrokken’ bij arrestatie topvrouw Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump was niet op de hoogte van het plan om de financiële topvrouw van de Chinese telecomgigant Huawei te arresteren. Dat hebben adviseurs van de president donderdag verklaard, naar aanleiding van de arrestatie van Meng Wanzhou in het Canadese Vancouver op verzoek van Amerikaanse autoriteiten. Ook de Canadese premier Justin Trudeau zei donderdag geen rol gespeeld te hebben bij de arrestatie. “De betrokken autoriteiten hebben hun beslissingen in deze zaak genomen zonder politieke betrokkenheid of inmenging”, verklaarde hij in Montreal. De bekendmaking op woens...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Trump wil regels om waaierhoen te beschermen terugdraaien - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/met-minder-bescherming-waaierhoen-komt-in-vs-meer-land-vrij-voor-industrie-a3059875</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6_54eJB3Sh1ueZ4PEIbg8qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:05:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/met-minder-bescherming-waaierhoen-komt-in-vs-meer-land-vrij-voor-industrie-a3059875" target="_blank"&gt;Trump wil regels om waaierhoen te beschermen terugdraaien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De regering van president Trump heeft donderdag een nieuw plan bekendgemaakt waarin milieuregels die een met uitsterven bedreigde vogelsoort beschermen, flink worden versoepeld. Olie- en gasbedrijven die in de habitat van het waaierhoen willen werken, krijgen daar meer mogelijkheden toe. In de VS is een fel politiek-juridisch gevecht uitgebroken over beschermde diersoorten. Ook de natuur valt ten prooi aan polarisatie Het waaierhoen - een grote vogel met een omhoogstaande staart en met veren bedekte poten - leeft in het westen van de Verenigde Staten. Datzelfde gebied is ook interessant voo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>‘Onze democratie is niet meer vanzelfsprekend’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/onze-democratie-is-niet-meer-vanzelfsprekend-a3059652</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwXzh09rL94ULWJSE22tvQqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:30:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/onze-democratie-is-niet-meer-vanzelfsprekend-a3059652" target="_blank"&gt;‘Onze democratie is niet meer vanzelfsprekend’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het publieke debat heeft bepaalde regels nodig. Maar in de digitale wereld ontbreken die regels en dat maakt de democratie in de 21ste eeuw kwetsbaar, stelt de Amerikaanse historicus Timothy Snyder. De boodschap van de Yale-hoogleraar is ernstig, hoewel hij deze soms niet te serieus aankleedt. „Jij kan ervan uitgaan dat ik niet in een duikpak kom opdagen voor dit interview. Daar zijn regels voor. We hebben een naïeve libertaire veronderstelling dat de regels voor het internet zichzelf creëren, maar dat is niet zo. En de Russen hadden dat sneller door dan iedereen.” Voor de hoogleraar, gespe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Rusland zocht al in 2015 contact met campagneteam van president Trump - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5617895/rusland-zocht-al-in-2015-contact-met-campagneteam-van-president-trump.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELlvY_VdjjytZ7uvOcjOrVwqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:05:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5617895/rusland-zocht-al-in-2015-contact-met-campagneteam-van-president-trump.html" target="_blank"&gt;Rusland zocht al in 2015 contact met campagneteam van president Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Medewerkers van de Russische overheid zochten al in 2015 toenadering tot het campagneteam van toenmalig presidentskandidaat Donald Trump. Dat blijkt uit een nieuw rapport dat speciaal aanklager Robert Mueller heeft ingediend bij de rechtbank. De Russen zochten contact met toenmalig advocaat van Trump Michael Cohen. Mueller onderzoekt de Russische inmenging in de Amerikaanse presidentsverkiezingen in 2016. Uit de documenten van Mueller blijkt ook dat Paul Manafort, voormalig campagneleider van Trump, heeft gelogen over contact met een Russische kennis, die gelinkt is aan de Russische militai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Ook bompakketten naar Joe Biden en Robert De Niro gestuurd - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/ook-bompakketten-naar-joe-biden-en-robert-de-niro-gestuurd/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3JnG3xYwBR89gAN5JP-cYqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:16:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/ook-bompakketten-naar-joe-biden-en-robert-de-niro-gestuurd/" target="_blank"&gt;Ook bompakketten naar Joe Biden en Robert De Niro gestuurd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na de bompakketten die woensdag naar verschillende Amerikaanse Democratische kopstukken waren gestuurd, hebben voormalig vicepresident Joe Biden en acteur Robbert De Niro donderdag ook verdachte pakketten ontvangen. Mogelijk zaten daar dezelfde soort explosieven in als de pijpbommen die naar politici werden verzonden. Amerikaanse media melden dat er donderdag een “verdacht pakket” werd afgeleverd bij Tribeca Grill, het restaurant in New York waar De Niro mede-eigenaar van is. In hetzelfde pand is zijn productiehuis gevestigd. Volgens CNN was het pakket geadresseerd aan De Niro zelf. Volgens...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>President Bush bijgezet in familiegraf in Houston bij vrouw Barbara Bush - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/algemeen/5615606/president-bush-bijgezet-in-familiegraf-in-houston-bij-vrouw-barbara-bush.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEV0AVfPdWPJl-I2IflBxlcqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:54:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/algemeen/5615606/president-bush-bijgezet-in-familiegraf-in-houston-bij-vrouw-barbara-bush.html" target="_blank"&gt;President Bush bijgezet in familiegraf in Houston bij vrouw Barbara Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De vorige week overleden ex-president van de Verenigde Staten George H.W. Bush is bijgezet in het familiegraf bij zijn presidentiële bibliotheek van de A&amp;M Universiteit in College Station in Texas. Eerder op de dag had zijn familie in een dienst in de St. Martins Kerk in Houston afscheid van de 41e president van de VS genomen. Met een kerkdienst was woensdag in Washington afscheid genomen van Bush, die 94 jaar werd en van 1989 tot en met 1993 president was. Daarbij waren president Donald Trump en de vier nog levende ex-presidenten aanwezig, onder wie George W. Bush, zijn zoon. Direct na de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Wie maakt een einde aan het gevaarlijke Oost-Westspel? - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/wie-maakt-een-einde-aan-het-gevaarlijke-oost-westspel-a3059804</link><guid isPermaLink="false">CAIiENYOBuvgGidaJUHKc7Im4mUqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w1f6LBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/wie-maakt-een-einde-aan-het-gevaarlijke-oost-westspel-a3059804" target="_blank"&gt;Wie maakt een einde aan het gevaarlijke Oost-Westspel?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het was weer even als vanouds. De Europese NAVO-landen schaarden zich rond de Verenigde Staten en samen maakten ze een vuist tegen Rusland. Na alle fricties over te lage Europese defensie-uitgaven, veroordeelden ze dinsdag eendrachtig de Russische schending van een belangrijk ontwapeningsverdrag. Rusland heeft volgens de NAVO een raket ontwikkeld, de 9M729, die onder het INF-verdrag van 1987 niet is toegestaan. De NAVO-solidariteit had iets geruststellends. Met de komst van president Trump is er wantrouwen in het bondgenootschap geslopen. Zal hij als het erop aankomt bereid zijn Europa te v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Zo saboteert Trump de WTO, de scheidsrechter van de wereldhandel - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/zo-saboteert-trump-de-wto-de-scheidsrechter-van-de-wereldhandel-a3059619</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKW8nomBXHac3XAVEpldUIgqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:20:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/zo-saboteert-trump-de-wto-de-scheidsrechter-van-de-wereldhandel-a3059619" target="_blank"&gt;Zo saboteert Trump de WTO, de scheidsrechter van de wereldhandel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In de chique kamer met uitzicht over het meer van Genève heeft Roberto Azevedo heel wat foto’s laten ophangen. Je ziet Azevedo, de directeur-generaal van de Wereldhandelsorganisatie (WTO), met allerlei wereldleiders en prominenten. Angela Merkel. Vladimir Poetin. Xi Jinping. Koningin Máxima. Eén leider schittert door afwezigheid: Donald Trump. Dat is niet toevallig. Door het assertieve optreden van de Amerikaanse president dreigt de WTO, waarvan de Amerikanen in 1995 medeoprichters waren, omver te worden getrokken. Onder vier ogen sprak Azevedo Trump nog nooit, geeft hij toe. Wel overlegt h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Wat politici wel en vooral niet doen op de klimaattop in Polen - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/weekend/5616458/politici-wel-en-vooral-niet-doen-klimaattop-in-polen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGeiU-6NZEEAlRcl7sukT2kqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:11:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/weekend/5616458/politici-wel-en-vooral-niet-doen-klimaattop-in-polen.html" target="_blank"&gt;Wat politici wel en vooral niet doen op de klimaattop in Polen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De klimaattop in Polen is deze week begonnen. Maar wat zijn ze daar in Polen nou aan het doen? En vooral, wat doen ze niet? Hoe belangrijk is deze top? Belangrijk, want voor het eerst sinds de klimaattop in Parijs moeten er besluiten genomen worden. Maar het is niet te vergelijken met wat er op het spel stond op de top in Parijs. Deze top in het Poolse Katowice gaat over de invulling van dat historische Parijsakkoord. Landen moeten nu voor het eerst boter bij de vis doen en hun klimaatplan presenteren. Bovendien wordt er onderhandeld over hoe klimaatinspanningen meetbaar en controleerbaar k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Trump draagt William Barr voor als nieuwe minister van Justitie - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5617292/trump-draagt-william-barr-als-nieuwe-minister-van-justitie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFb7VgpnkJXNSmxUAjxVMJIqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:43:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5617292/trump-draagt-william-barr-als-nieuwe-minister-van-justitie.html" target="_blank"&gt;Trump draagt William Barr voor als nieuwe minister van Justitie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump gaat William Barr voordragen als de nieuwe minister van Justitie. Barr vervulde die functie eerder in de regering van de pas overleden oud-president George H.W. Bush. Trump heeft zijn keuze vrijdag bekendgemaakt tijdens een persconferentie. "Barr was vanaf dag één mijn eerste keuze", laat hij weten. "Hij is een geweldige man, een geweldige persoon en een briljante man." De president is sinds het ontslag van Jeff Sessions vorige maand op zoek naar een nieuwe minister van Justitie. Sessions' stafchef Matthew Whitaker vervult nu tijdelijk die functie. Barr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Staatsbegrafenis George H.W. Bush begonnen in Washington - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5612729/staatsbegrafenis-george-hw-bush-begonnen-in-washington.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPX8s7jBICFC3AqQCKlMqw4qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:42:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5612729/staatsbegrafenis-george-hw-bush-begonnen-in-washington.html" target="_blank"&gt;Staatsbegrafenis George H.W. Bush begonnen in Washington&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kopstukken uit de Amerikaanse politiek zijn woensdag in Washington bijeen voor de staatsbegrafenis van George H.W. Bush, voormalig president van de Verenigde Staten. De dienst vindt plaats in de Washington National Cathedral. Bush was president van 1989 tot 1993. Hij overleed afgelopen vrijdag op 94-jarige leeftijd. Zijn zoon, voormalig president George W. Bush, zal een van de sprekers zijn tijdens de dienst. Ook huidig president Donald Trump is aanwezig bij de dienst. Net als Barack Obama en Jimmy Carter, twee oud-presidenten. Zo is de Duitse bondskanselier Angela Merkel aanwezig, net als ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>The Donald Show - BNR Nieuws</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/podcast/the-donald-show/10362806/the-donald-show-spanningen-tussen-de-presidenten-tijdens-de-begrafenis-van-bush-senior</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfnqgeX6Zjd1VD6US8FaP8qGAgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwjtOZBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:53:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/podcast/the-donald-show/10362806/the-donald-show-spanningen-tussen-de-presidenten-tijdens-de-begrafenis-van-bush-senior" target="_blank"&gt;The Donald Show&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR Nieuws&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Verenigde Staten staat deze week stil bij het overlijden van oud-president Bush senior. Op de begrafenis waren alle nog levenden presidenten aanwezig én Donald Trump. Volgens Jan Postma, onze correspondent in Washington, werd het vrij snel zeer ongemakkelijk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR Nieuws</source></item><item><title>Verenigde Staten vinden geen meerderheid voor kritische VN-resolutie tegen Hamas - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/07/news/verenigde-staten-vinden-geen-meerderheid-voor-kritische-vn-resolutie-tegen-hamas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMlhRp8iiVLkPRSmkxnMRgqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:02:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/07/news/verenigde-staten-vinden-geen-meerderheid-voor-kritische-vn-resolutie-tegen-hamas/" target="_blank"&gt;Verenigde Staten vinden geen meerderheid voor kritische VN-resolutie tegen Hamas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een resolutie, waarin de radicaal-islamistische Palestijnse organisatie Hamas wegens zijn raketaanvallen op Israël veroordeeld worden, heeft in de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties geen voldoende meerderheid gehaald. Het zou de eerste keer geweest dat de 193 lidstaten van de Algemene Vergadering Hamas direct zouden veroordeeld hebben. Zevenentachtig landen stemden donderdag voor de resolutie, 58 tegen en 32 onthielden zich. Eerder was met een krappe meerderheid beslist dat de resolutie een tweederdemeerderheid nodig had. In het eenzijdige ontwerp werd Hamas ervan beschuldigd “gew...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Rusland-onderzoek – Trumps ex-advocaat leverde “belangrijke informatie” in Rusland-onderzoek - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/08/news/rusland-onderzoek-trumps-ex-advocaat-leverde-belangrijke-informatie-in-rusland-onderzoek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEnDHchemysCVB3pDCZM034qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:12:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/08/news/rusland-onderzoek-trumps-ex-advocaat-leverde-belangrijke-informatie-in-rusland-onderzoek/" target="_blank"&gt;Rusland-onderzoek – Trumps ex-advocaat leverde “belangrijke informatie” in Rusland-onderzoek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De ex-advocaat van VS-president Donald Trump, Michael Cohen, heeft volgens speciaal aanklager Robert Mueller informatie geleverd over Trumps activiteiten in Rusland, vooral over een gepland hoogbouwproject. Cohen heeft “aanzienlijke inspanningen” geleverd voor het onderzoek, klinkt het in een vrijdag gepubliceerd document. Cohen gaf toe over het bouwproject in Moskou gelogen te hebben, mogelijk om Trump uit de wind te zetten. De nieuwe elementen doen bij de Democraten stemmen opgaan om Trump uit zijn ambt te ontzetten. Het Californische Congreslid John Garamendi was een van de eersten om di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>VS-president Trump haalt zwaar uit naar zijn vroegere minister van Buitenlandse Zaken - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/07/news/vs-president-trump-haalt-zwaar-uit-naar-zijn-vroegere-minister-van-buitenlandse-zaken/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8Xy26wDtlf9dWbfaPGfF8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:24:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/07/news/vs-president-trump-haalt-zwaar-uit-naar-zijn-vroegere-minister-van-buitenlandse-zaken/" target="_blank"&gt;VS-president Trump haalt zwaar uit naar zijn vroegere minister van Buitenlandse Zaken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft vrijdag in een tweet zwaar uitgehaald naar zijn vroegere minister van Buitenlandse Zaken Rex Tillerson. Trump zei dat Tillerson “niet de mentale capaciteiten” had. “Hij is een steenezel en ik kon niet rap genoeg van hem afgeraken. Hij was zo lui als in de hel”. Tillerson’s opvolger Mike Pompeo krijgt wel goede punten. “Hij doet zijn werk geweldig, ik ben zo trots op hem”, aldus het Amerikaanse staatshoofd. bron: Belga Het bericht VS-president Trump haalt zwaar uit naar zijn vroegere minister van Buitenlandse Zaken verscheen eerst op Metro.&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Die ‘info-oorlog’ was de bedoeling - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/die-info-oorlog-was-de-bedoeling-a3059908</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGic-lh0bbeuwU7VzEnmroqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w1f6LBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:40:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/die-info-oorlog-was-de-bedoeling-a3059908" target="_blank"&gt;Die ‘info-oorlog’ was de bedoeling&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Begin maart 2018, enkele weken voor de Hongaarse parlementsverkiezingen, verschijnen in de straten van Boedapest billboards die mensen verbaasd doen opkijken. De regering van zelfbenoemd anti-migratiestrijder Viktor Orbán heeft de verkiezingscampagne tot dan toe gebouwd op samenzweringstheorieën over George Soros, de Amerikaanse filantroop van joods-Hongaarse afkomst die volgens regeringspropaganda de mondiale elites manipuleert om Hongarije te overspoelen met migranten. Nu valt de regering het Global Compact for Migration van de Verenigde Naties aan, een dan nog nauwelijks bekende overeenk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Begrafenis Bush is een demonstratie van bescheidenheid - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/begrafenis-bush-is-een-demonstratie-van-bescheidenheid-a3059650</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKzT1bqFmDDTGEpkhJAvbEqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:29:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/begrafenis-bush-is-een-demonstratie-van-bescheidenheid-a3059650" target="_blank"&gt;Begrafenis Bush is een demonstratie van bescheidenheid&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De uitvaart van oud-president George Herbert Walker Bush liep woensdag niet uit op een demonstratie tegen de zittende president. In overeenstemming met de karakterisering van de overledene in de necrologieën van de afgelopen dagen was de plechtigheid in de nationale kathedraal in Washington vooral een demonstratie van de bescheidenheid en de vriendschap die hem ook door de sprekers werden toegedicht. „Anderen dienen verrijkt je ziel”, zo citeerde George Walker Bush zijn vader, in een toespraak die eindigde met een ingehouden snik toen hij zei dat zijn vader „de beste vader was die een zoon ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Afscheid van president Bush sr. - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/afscheid-van-president-bush-sr-a3059515</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQRtHUSyLBtwG-mS6wRFYIqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:34:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/afscheid-van-president-bush-sr-a3059515" target="_blank"&gt;Afscheid van president Bush sr.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bush sr. was van 1989 tot 1993 president van de Verenigde Staten. Hij voerde de Golfoorlog tegen het Irak van Saddam Hoessein. Ook kwam er tijdens het presidentschap van Bush een einde aan de Sovjet-Unie en viel de muur die Oost- en West-Duitsland van elkaar scheidde. Morry Gash/AFP Een militair ereteam droeg de oud-president het Capitool in op 3 december. Daar lag hij opgebaard tot de staatsceremonie, twee dagen later. Bush vocht nog mee in de Tweede Wereldoorlog. Win McNamee/EPA De Amerikaanse vlag hing halfstok op het Capitool toen het lichaam George H.W. Bush werd binnen gedragen voor d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Wel of geen huldiging als sporter, onder Trump is het politiek - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/wel-of-geen-huldiging-het-is-nu-politiek-a3059545</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfMTIFvg1lBFPSsfIPuvPMqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:35:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/wel-of-geen-huldiging-het-is-nu-politiek-a3059545" target="_blank"&gt;Wel of geen huldiging als sporter, onder Trump is het politiek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het is een keuze zonder winnaars geworden, dat wisten ze bij de Boston Red Sox. Damned if you do, damned if you don’t, zeggen ze dan in de Verenigde Staten. Toen het honkbalteam begin november de World Series won, wist het dat er waarschijnlijk een uitnodiging voor een huldiging in het Witte Huis zou komen. Traditie. Maar één die onder president Trump politiek gevoeliger is dan ooit. Als de Red Sox niet zouden gaan, zouden ze kritiek krijgen: ondankbaar, niet-patriottisch. Met Trump en zijn regering voorop. Als ze wel zouden gaan, geven ze misschien impliciet goedkeuring aan zijn retoriek e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>'CIA blijft bij standpunt dat Saoedische kroonprijs achter dood Khashoggi zit' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5610983/cia-bijft-erbij-saoedische-kroonprins-achter-dood-khashoggi-zit.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnYgEOgv2FyRZOENqz-OhEqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:39:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5610983/cia-bijft-erbij-saoedische-kroonprins-achter-dood-khashoggi-zit.html" target="_blank"&gt;'CIA blijft bij standpunt dat Saoedische kroonprijs achter dood Khashoggi zit'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De CIA, de Amerikaanse inlichtingendienst, blijft bij het standpunt dat de Saoedische kroonprins Mohammed bin Salman achter de dood van de Saoedische journalist Jamal Khashoggi zit. Dat meldt The New York Times dinsdag, op basis van een groep Amerikaanse senatoren. De senatoren waren in een besloten bijeenkomst ingelicht door de CIA, meldt de Amerikaanse krant. "Ik denk dat Bin Salman op de sterkst mogelijke manier betrokken is bij de dood van Khashoggi", zei senator van South Carolina Lindsey Graham. "Bin Salman is een sloopkogel." Richard Shelby, senator van Alabama, sloot zich aan bij de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>'Woordvoerder ministerie Buitenlandse Zaken nieuwe VN-ambassadeur VS' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5615603/woordvoerder-ministerie-buitenlandse-zaken-nieuwe-vn-ambassadeur-vs.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIX_O3x-yOx3urcDOzg7t34qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:18:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5615603/woordvoerder-ministerie-buitenlandse-zaken-nieuwe-vn-ambassadeur-vs.html" target="_blank"&gt;'Woordvoerder ministerie Buitenlandse Zaken nieuwe VN-ambassadeur VS'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump wil dat de woordvoerder van het ministerie van Buitenlandse Zaken, Heather Nauert, de nieuwe ambassadeur voor de Verenigde Naties wordt. Dat melden persbureaus Bloomberg en Reuters. Nauert moet Nikki Haley opvolgen, die in oktober onverwachts bekendmaakte te vertrekken als de Amerikaanse VN-gezant. De woordvoerder heeft weinig ervaring binnen de politieke of diplomatieke wereld. In april 2017 werd Nauert aangesteld als woordvoerder van het ministerie van Buitenlandse Zaken. Daarvoor was ze verslaggever bij Fox News. Na de aanstelling van Mike Pompeo als...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Interview Robbert Dijkgraaf: 'We zijn te veel het hert dat in de koplampen staart' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/weekend/5604098/interview-robbert-dijkgraaf-we-veel-hert-in-koplampen-staart.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdSEKuyz6-Qr9PN_ZMWgZEqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:00:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/weekend/5604098/interview-robbert-dijkgraaf-we-veel-hert-in-koplampen-staart.html" target="_blank"&gt;Interview Robbert Dijkgraaf: 'We zijn te veel het hert dat in de koplampen staart'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Robbert Dijkgraaf geldt als een van de bekendste Nederlandse wetenschappers. De theoretisch natuurkundige is directeur van het Institute for Advanced Study in het Amerikaanse Princeton en woont daarom ook in de Verenigde Staten. Dijkgraaf was in Nederland voor opnames van zijn tv-colleges voor DWDD University, die op 2, 9 en 16 januari door BNNVARA worden uitgezonden. NU.nl sprak de 58-jarige wetenschapper over klimaatverandering, Donald Trump en of onze knappe koppen eigenlijk wel met de juiste dingen bezig zijn. Trump stelde eerder een rapport van zijn eigen regering over economische scha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Canada arresteert op verzoek VS financiële topvrouw Huawei - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/canada-arresteert-financiele-topvrouw-huawei-op-verzoek-van-de-vs-a3059685</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmbI3xKfTD7659cB2VeDkkqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:17:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/canada-arresteert-financiele-topvrouw-huawei-op-verzoek-van-de-vs-a3059685" target="_blank"&gt;Canada arresteert op verzoek VS financiële topvrouw Huawei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meng Wanzhou, financieel directeur van de Chinese telecomgigant Huawei en dochter van de oprichter van het bedrijf, is zaterdag op verzoek van de Verenigde Staten aangehouden in Vancouver. Dat heeft een woordvoerder van het Canadese ministerie van Justitie verklaard. Waarschijnlijk is zij aangehouden op verdenking van overtredingen van het Amerikaanse handelsembargo tegen Iran. Volgens persbureau Reuters onderzoeken de VS al zeker twee jaar of Huawei Amerikaanse producten naar Iran verscheept. Met de arrestatie van Meng Wanzhou nemen de spanningen tussen de VS en China opnieuw toe. Die ware...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Rusland-onderzoek – Openbaar ministerie eist langere celstraf voor ex-advocaat Trump - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/08/news/rusland-onderzoek-openbaar-ministerie-eist-langere-celstraf-voor-ex-advocaat-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7yfoyOAaqwBNb1U-8IEjIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:46:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/08/news/rusland-onderzoek-openbaar-ministerie-eist-langere-celstraf-voor-ex-advocaat-trump/" target="_blank"&gt;Rusland-onderzoek – Openbaar ministerie eist langere celstraf voor ex-advocaat Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De ex-advocaat van VS-president Donald Trump, Michael Cohen, moet als het van het openbaar ministerie in de VS afhangt voor langere tijd in de cel. In zijn strafadvies, dat vrijdagavond in New York publiek werd gemaakt, beveelt het openbaar ministerie van de staat een celstraf van vijf jaar aan voor de jurist. Dat is niet veel minder dan de normale straf voor de feiten waarvoor hij terechtstaat. Cohen wordt beschuldigd van valse verklaringen, financieel gesjoemel en illegale campagnefinanciering. Die laatste tenlastelegging heeft te maken met het zwijggeld dat Cohen betaalde aan de gewezen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>NAVO beschuldigt Rusland officieel van schenden nucleair verdrag - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5610821/navo-beschuldigt-rusland-officieel-van-schenden-nucleair-verdrag.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8vDTYtp1gCh1LHQmqzpk0qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:46:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5610821/navo-beschuldigt-rusland-officieel-van-schenden-nucleair-verdrag.html" target="_blank"&gt;NAVO beschuldigt Rusland officieel van schenden nucleair verdrag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De NAVO heeft Rusland officieel beschuldigd van het schenden van het INF-verdrag, dat stamt uit 1987 en waarin nucleaire afspraken staan. De ministers van Buitenlandse Zaken van de NAVO-landen stellen dat in een verklaring. De Verenigde Staten hebben aangegeven dat als Rusland de verplichtingen uit het gedrag niet binnen zestig dagen nakomt, het de afspraken over wapenbeheersing niet meer nakomt. ''We zouden een Russische koerswijziging verwelkomen. Ze hebben de komende zestig dagen de tijd om dat te doen", aldus Mike Pompeo, de Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken. In het INF-verdra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>“Stafchef Witte Huis stapt binnenkort op” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/07/news/stafchef-witte-huis-stapt-binnenkort-op/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmTla2nFYzFv6BKUZcAAYUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:07:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/07/news/stafchef-witte-huis-stapt-binnenkort-op/" target="_blank"&gt;“Stafchef Witte Huis stapt binnenkort op”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;John Kelly, de stafchef van het Witte Huis, neemt de komende dagen naar verwachting ontslag. Dat meldt de Amerikaanse zender CNN, op basis van twee bronnen die op de hoogte zijn van de situatie. CNN meldt dat de relatie tussen president Donald Trump en Kelly na zeventien maanden een impasse heeft bereikt en volgens beide mannen onhoudbaar is geworden. Hoewel Trump Kelly afgelopen zomer heeft gevraagd nog twee jaar langer aan te blijven als stafchef, zouden de twee de afgelopen dagen niet langer met elkaar spreken. Een mogelijke vervanger zou Nick Ayers zijn, stafchef van vicepresident Mike ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Mueller bepleit geen celstraf voor oud-veiligheidsadviseur Flynn - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/mueller-bepleit-geen-celstraf-voor-oud-veiligheidsadviseur-flynn-a3059461</link><guid isPermaLink="false">CAIiECpScHUoQ6cpcBxqOzZsLXQqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:07:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/mueller-bepleit-geen-celstraf-voor-oud-veiligheidsadviseur-flynn-a3059461" target="_blank"&gt;Mueller bepleit geen celstraf voor oud-veiligheidsadviseur Flynn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De voormalige Nationale Veiligheidsadviseur van president Trump heeft “substantiële medewerking” verleend aan het Rusland-onderzoek van de speciale aanklager.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>'Wapenstilstand Trump en Xi is een fout' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/iexnl/5613818/wapenstilstand-trump-en-xi-fout.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPo6-ULeuE_0iv94l2CHSkqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:51:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/iexnl/5613818/wapenstilstand-trump-en-xi-fout.html" target="_blank"&gt;'Wapenstilstand Trump en Xi is een fout'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De wapenstilstand die de Amerikaanse president Donald Trump en zijn Chinese ambtsgenoot Xi Jinping afgelopen weekend hebben gesloten is een fout, die het wereldwijde handelssysteem ondermijnt. Dat heeft een expert verklaard tegen CNBC. Tijdens de G20-top in Argeninië hebben China en de Verenigde Staten een staakt-het-vuren afgesproken. De Amerikaanse president Trump zal voorlopig afzien van zijn plan om het importtarief op 200 miljard dollar aan Chinese producten te verhogen van 10 procent naar 25 procent. In ruil daarvoor heeft de Chinese president Xi toegezegd meer energie en agrarische e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Premier Michel ontvangt Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/04/news/premier-michel-ontvangt-amerikaanse-minister-van-buitenlandse-zaken/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0EbWu30aQbYLrtvRZiUWoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:51:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/04/news/premier-michel-ontvangt-amerikaanse-minister-van-buitenlandse-zaken/" target="_blank"&gt;Premier Michel ontvangt Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Te midden van de hoogspanning in de Wetstraat had premier Charles Michel deze ochtend een ontmoeting met de Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken Mike Pompeo. De twee hadden het over de relaties tussen België en de Verenigde Staten en de internationale actualiteit. Premier Michel ontving de Amerikaanse minister in de Lambermont, zijn ambtswoning in Brussel. Mike Pompeo is de vervanger van Rex Tillerson, die de Amerikaanse president Donald Trump in maart van dit jaar de laan uitstuurde. Daarvoor was Pompeo de directeur van inlichtingendienst CIA. bron: Belga Het bericht Premier Michel ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Volkswagen mogelijk aan de slag in Ford-fabrieken VS - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/auto/5611043/volkswagen-mogelijk-slag-in-ford-fabrieken-vs.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENr-3fN4GhCxNftZ4fPyMtgqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:03:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/auto/5611043/volkswagen-mogelijk-slag-in-ford-fabrieken-vs.html" target="_blank"&gt;Volkswagen mogelijk aan de slag in Ford-fabrieken VS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Duitse automaker Volkswagen gaat in de VS mogelijk auto's bouwen in de fabrieken van branchegenoot Ford. Volgens VW-topman Herbert Diess wordt momenteel gewerkt aan een pact met Ford. Hij zei dit na zijn bezoek aan het Witte Huis. Daar sprake de Amerikaanse president Donald Trump met topbestuurders van VW en branchegenoten BMW en Daimler. Volgens Diess overweegt VW ook om een extra fabriek in de VS te realiseren. De gesprekken met Ford zijn volgens hem vergevorderd. Daarbij wordt mogelijk gemikt op een wereldwijde alliantie die ook goed nieuws zal betekenen voor de Amerikaanse auto-indus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Test of je psychopaat bent met deze officiële checklist - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/test-of-je-psychopaat-bent-met-deze-officiele-checklist/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBE3QP-mbqZGRX-mdvlHTXAqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKa5hQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:10:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/test-of-je-psychopaat-bent-met-deze-officiele-checklist/" target="_blank"&gt;Test of je psychopaat bent met deze officiële checklist&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© Aangeboden door Business Insider Inc Twentieth Century Fox Dr. Kevin Dutton van Oxford University gebruikte in 2016 de Hare Psychopathy Checklist om na te gaan in hoeverre Donald Trump een psychopaat is. Trump eindigde nog ‘boven Adolf Hitler’, volgens Phys.org. Hillary Clinton scoorde overigens ook aardig hoog. Het klinkt als een verhaal om makkelijk mee te willen scoren. Toch laat Trump wel degelijk symptomen zien die experts gebruiken om mensen als psychopaten of sociopaten te typeren. Veel psychiaters en criminologen gebruiken deze termen door elkaar, maar experts zijn het erover eens...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Europeanen zullen contact opnemen met Rusland over naleving INF-verdrag - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/04/news/europeanen-zullen-contact-opnemen-met-rusland-over-naleving-inf-verdrag/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdvac5RuNmjbKFuwWq9AWsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:21:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/04/news/europeanen-zullen-contact-opnemen-met-rusland-over-naleving-inf-verdrag/" target="_blank"&gt;Europeanen zullen contact opnemen met Rusland over naleving INF-verdrag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Europese landen gaan de contacten met Rusland opvoeren om “zo snel mogelijk” te komen tot een correcte uitvoering van het Intermediate-Range Nuclear Forces-verdrag (INF). Dat heeft de Belgische minister van Buitenlandse Zaken Didier Reynders dinsdag duidelijk gemaakt. De Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken Mike Pompeo had eerder gesteld dat de VS zich binnen 60 dagen zullen terugtrekken uit dat verdrag, tenzij Rusland zijn verplichtingen alsnog nakomt. “De VS hebben extra tijd voorzien, voordat ze zich echt terugtrekken uit het verdrag. We zijn hen daar dankbaar voor. Het was een...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump wil geen verlaging van olieproductie OPEC - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/economie/5612735/trump-wil-geen-verlaging-van-olieproductie-opec.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEmYsc40oNy2h5lllXFOZoqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:33:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/economie/5612735/trump-wil-geen-verlaging-van-olieproductie-opec.html" target="_blank"&gt;Trump wil geen verlaging van olieproductie OPEC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump dringt er bij oliekartel OPEC op aan de olieproductie niet te verlagen, omdat de olieprijzen dan zullen stijgen. De OPEC en haar bondgenoten beginnen donderdag in Wenen aan een vergadering over de productie. "Hopelijk houdt de OPEC de olieproductie zoals hij is, zonder beperking. De wereld heeft geen behoefte aan hogere olieprijzen!", tweet Trump. Onlangs noemde de Amerikaanse president de lage olieprijzen "een belastingverlaging voor de wereld". Naar verwachting zal het oliekartel samen met bondgenoten zoals Rusland besluiten tot een productieverlaging...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Tech Update - BNR Nieuws</title><link>https://www.bnr.nl/podcast/internet-vandaag/10361211/jongeren-groeien-op-met-verkeerd-wereldbeeld-door-nepnieuws</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwHvtXRAPvgHzUVyJgA9XEqGAgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwjtOZBg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:40:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/podcast/internet-vandaag/10361211/jongeren-groeien-op-met-verkeerd-wereldbeeld-door-nepnieuws" target="_blank"&gt;Tech Update&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR Nieuws&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ook in de Tech Update: - Google gaat op de groene toer in Denemarken - Ivanka Trump gebruikte haar privé e-mailadres voor overheidszaken - Instagram gaat de strijd aan met nepvolgers, -reacties en -likes&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR Nieuws</source></item><item><title>Pompeo beklemtoont belang Amerikaans leiderschap voor mondiaal evenwicht - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/04/news/pompeo-beklemtoont-belang-amerikaans-leiderschap-voor-mondiaal-evenwicht/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqf9HTNvg0cwtHNqQi19eIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:53:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/04/news/pompeo-beklemtoont-belang-amerikaans-leiderschap-voor-mondiaal-evenwicht/" target="_blank"&gt;Pompeo beklemtoont belang Amerikaans leiderschap voor mondiaal evenwicht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Amerikaanse leiderschap is belangrijker dan ooit om de welvarendheid en vrede in de wereld te verzekeren, zo oordeelde de Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken Mike Pompeo vandaag in Brussel, bij het German Marshall Fund. Hij trekt vandaag nog naar de NAVO-raad van de ministers van Buitenlandse Zaken. De Verenigde Staten moeten het wereldwijde leiderschap verzekeren om een goed internationaal evenwicht te bewaren, verklaarde Pompeo. Hij beklemtoonde ook de rol die de Amerikaanse president Donald Trump daarin speelde. Die “heeft goed begrepen dat wanneer er een sterk Amerikaans lei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Dood Saoedische journalist – “CIA onderschepte berichten van Saoedische kroonprins naar leider moordteam” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/01/news/dood-saoedische-journalist-cia-onderschepte-berichten-van-saoedische-kroonprins-naar-leider-moordteam/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHEKKnzneha_SlvpajdexAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 19:15:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/01/news/dood-saoedische-journalist-cia-onderschepte-berichten-van-saoedische-kroonprins-naar-leider-moordteam/" target="_blank"&gt;Dood Saoedische journalist – “CIA onderschepte berichten van Saoedische kroonprins naar leider moordteam”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Saoedische kroonprins Mohammed bin Salman heeft voor en na de moord op journalist Jamal Khashoggi minstens elf berichten gestuurd naar de adviseur die het team zou hebben aangestuurd dat de journalist om het leven bracht. Dat blijkt uit een geheim rapport van de CIA, zo meldt The Wall Street Journal. De inhoud van de berichten is niet bekend. De CIA concludeert in het rapport dat het waarschijnlijk is dat Bin Salman betrokken was in de moord in het consulaat in Turkije, maar erkent dat er geen rechtstreeks bewijs is dat hij de opdrachtgever is. President Donald Trump had eerder al verkla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Dood van Bush sr. wordt al snel een stok om de huidige president te slaan - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/01/dood-van-bush-sr-wordt-al-snel-een-stok-om-de-huidige-president-te-slaan-a2921745</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHeKubuJIv3Q8I2fbzqAAw0qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 03:45:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/01/dood-van-bush-sr-wordt-al-snel-een-stok-om-de-huidige-president-te-slaan-a2921745" target="_blank"&gt;Dood van Bush sr. wordt al snel een stok om de huidige president te slaan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Decent, ofwel fatsoenlijk. Bij de dood van oud-president George Herbert Walker Bush heeft een groot aantal Amerikaanse commentatoren een ouderwets compliment afgestoft en in de etalage gezet. Het was de kernkwalificatie in verschillende necrologieën. CNN-presentator Wolf Blitzer vatte er vrijdagnacht de kwaliteiten van de overledene mee samen: fatsoen. De voorzitter van het Hooggerechtshof, John Roberts, prees Bush als een „ten diepste fatsoenlijke man”. Oud-president Bill Clinton, die Bush versloeg in de verkiezingen van 1992, blikte in The Washington Post terug op de rivaal die een vriend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Beurzen blij, maar waar zijn de ‘echte cijfers’? - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/04/beurzen-blij-maar-waar-zijn-de-echte-cijfers-a3018213</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIMaK-oQp54M7nnphDPUnIqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0whP-LBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/04/beurzen-blij-maar-waar-zijn-de-echte-cijfers-a3018213" target="_blank"&gt;Beurzen blij, maar waar zijn de ‘echte cijfers’?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Financiële markten hebben maandag opgelucht gereageerd op het staakt-het-vuren bij het felle handelsconflict tussen de Verenigde Staten en China. Amerikaanse beurzen, die onder druk staan wegens zorgen over de spanningen tussen de twee economische grootmachten, zaten in de lift in reactie op het bestand, dat zaterdag werd bereikt door de Amerikaanse president Donald Trump en zijn Chinese ambtsgenoot Xi Jinping. Bij hun diner in Buenos Aires spraken Trump en Xi af om verdere importheffingen voor drie maanden uit te stellen, terwijl de twee landen onderhandelen over geschillen rond onder meer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Wereldleider tegen wil en dank - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/01/wereldleider-tegen-wil-en-dank-a2899483</link><guid isPermaLink="false">CAIiECP0Kezl-o_nEA_HHVWlB64qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:57:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/01/wereldleider-tegen-wil-en-dank-a2899483" target="_blank"&gt;Wereldleider tegen wil en dank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse oud-president George Herbert Walker Bush, die vrijdagavond op 94-jarige leeftijd overleed, iets meer dan zeven maanden na de dood van zijn vrouw Barbara, was een wereldleider tegen wil en dank. Hij leidde de Verenigde Staten tussen 1989 en 1993 door het einde van de Koude Oorlog, voerde oorlog tegen Irak en definieerde een Nieuwe Wereldorde. Bush had als kleurloze technocraat de geschiedenis kunnen ingaan – hij had dat ook graag gewild – als de vier jaren van zijn presidentschap niet zo turbulent waren geweest, met name op buitenlands gebied. Het Amerikaanse publiek kreeg noo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Eindelijk: ‘Enfant terrible’ Robert Jensen krijgt weer eigen show - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/eindelijk-enfant-terrible-robert-jensen-krijgt-weer-eigen-show/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOt1S1uN_wbmbAQRX27FUwqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:16:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/eindelijk-enfant-terrible-robert-jensen-krijgt-weer-eigen-show/" target="_blank"&gt;Eindelijk: ‘Enfant terrible’ Robert Jensen krijgt weer eigen show&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;RTL Boulevard Eindelijk: ‘Enfant terrible’ Robert Jensen krijgt weer eigen show 1 uur 38 minuten geleden Aangepast: 34 minuten geleden Beeld © ANP We hebben er lang op moeten wachten, maar het moment is dan toch daar: ‘herrieschopper’ Robert Jensen keert terug op de buis. Vanaf dinsdag 30 oktober is de vlijmscherpe presentator weer wekelijks te zien bij RTL 5. “Het is tijd voor een ander geluid” Robert Jensen zal – net als in het verleden – weer een eigen personality show krijgen bij RTL 5. In het programma zal Robert de kijker op zijn bekende en vlijmscherpe wijze door de actuele warrige t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>De wereld bleef in gesprek op de G20 - en dat is al heel wat - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/02/de-wereld-bleef-in-gesprek-op-de-g20-en-dat-is-al-heel-wat-a2956490</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPu-u7ZvOnqxnEBIySeg1cqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:23:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/02/de-wereld-bleef-in-gesprek-op-de-g20-en-dat-is-al-heel-wat-a2956490" target="_blank"&gt;De wereld bleef in gesprek op de G20 - en dat is al heel wat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als het vóór de G20 code geel was in de wereldpolitiek dan is het dat na afloop van de bijeenkomst in Argentinië nog steeds. De leiders van de negentien belangrijkste industrielanden en de Europese Unie zijn elkaar niet in de armen gevallen, maar de wereld is ook niet doorgeschoten naar code oranje. Prangende problemen werden niet opgelost, de slotverklaring is vaag, maar men blijft met elkaar in gesprek. Dempende invloed dood Bush sr. De top werd nu eens niet overschaduwd door provocaties van een ongeremde Amerikaanse president. Het overlijden van oud-president George H.W. Bush had mogelij...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>China en VS stellen vooral uit - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/china-en-vs-stellen-vooral-uit-a3011716</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgBy-Yhc06WPNCHfKCTrtEqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:17:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/china-en-vs-stellen-vooral-uit-a3011716" target="_blank"&gt;China en VS stellen vooral uit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De topontmoeting tussen de Chinese president Xi Jinping en zijn Amerikaanse ambtgenoot Donald Trump heeft iets van een déjà vu: Trump beweert belangrijke toezeggingen te hebben losgepeuterd bij zijn gesprekspartner, mede omdat hij met die partner persoonlijk zo fantastisch kan opschieten. Die gesprekspartner stelt vervolgens dat er toch echt andere dingen zijn afgesproken dan Trump beweert. Dat patroon zagen we in juni van dit jaar in Singapore, toen Trump meende belangrijke afspraken gemaakt te hebben met leider Kim Jong-un van Noord-Korea. Achteraf bleken de toezeggingen van Kim boterzach...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Gaan centrale banken verliezen van politici? - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/gaan-centrale-banken-verliezen-van-politici-a3012077</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJTONxthgsu1LnahS0xlpAqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0whP-LBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:04:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/gaan-centrale-banken-verliezen-van-politici-a3012077" target="_blank"&gt;Gaan centrale banken verliezen van politici?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het is vrij schieten op de ‘geldelite’. Commerciële banken zijn sinds de kredietcrisis al tien jaar een gemakkelijk, soms ook begrijpelijk doelwit. Die beloningsdrift. Hun schandalen, van rentemanipulatie tot witwastransacties. De scheve verhouding tussen de risico’s en hun vermogen verliezen zelf op te vangen. Maar nu klagen politici ook over andere geldmannen (m/v): de centrale banken. De Amerikaanse president Donald Trump ‘recenseerde’ vorige week voorzitter Jay Powell van de Federal Reserve. Trump heeft Powell zelf benoemd. Diens voorganger, Janet Yellen, een benoeming van politiek tege...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>China is hoopvol over snel einde van handelsoorlog met VS - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/economie/5612231/china-hoopvol-snel-einde-van-handelsoorlog-met-vs.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLm9rGFSs6chySb2cvdGE8qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:08:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/economie/5612231/china-hoopvol-snel-einde-van-handelsoorlog-met-vs.html" target="_blank"&gt;China is hoopvol over snel einde van handelsoorlog met VS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Chinese overheid is hoopvol dat er snel een einde gemaakt kan worden aan de handelsoorlog met de Verenigde Staten. De Amerikaanse president Donald Trump en zijn Chinese ambtgenoot Xi Jinping spraken afgelopen weekend bij G20-top over de handelsoorlog. In een persverklaring van het Chinese ministerie van Economische Zaken laat een woordvoerder woensdag weten dat de ontmoeting "succesvol" was en dat ze vertrouwen hebben in de uitkomsten van de G20-ontmoeting. De twee landen lasten bij de G20-top in Argentinië een pauze van negentig dagen in waarin ze geen nieuwe invoerheffingen gaan introd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Arjen Lubach bespreekt liefdesleven in talkshow Seth Meyers - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/arjen-lubach-bespreekt-liefdesleven-in-talkshow-seth-meyers/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELk6ie6cHlV3detMOKfUawYqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:36:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/arjen-lubach-bespreekt-liefdesleven-in-talkshow-seth-meyers/" target="_blank"&gt;Arjen Lubach bespreekt liefdesleven in talkshow Seth Meyers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arjen Lubach zat woensdagavond in het Amerikaanse programma Late Night en sprak met talkshowhost Seth Meyers onder meer over zijn bekendheid, liefdesperikelen en zijn filmpje America First – The Netherlands Second. Lubach verklapte in gesprek met Meyers dat zijn ex-vriendin het had uitgemaakt op het dak van Rockefeller Center, waar de NBC-show wordt opgenomen. Hij doelt hiermee op Zomergasten-presentatrice Janine Abbring, met wie hij rond het begin van de eeuwwisseling een knipperlichtrelatie had. “Ze is nu mijn beste vriendin. Ze wilde het graag uitmaken op het dak van het Empire State Bui...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Trump overweegt gesprek met Poetin af te blazen door situatie Oekraïne - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5598155/trump-overweegt-gesprek-met-poetin-af-blazen-situatie-oekraine.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjSH8DLCC6MU3mMo-S140cqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 01:18:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5598155/trump-overweegt-gesprek-met-poetin-af-blazen-situatie-oekraine.html" target="_blank"&gt;Trump overweegt gesprek met Poetin af te blazen door situatie Oekraïne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump overweegt zijn ontmoeting met zijn Russische ambtgenoot Vladimir Poetin af te zeggen vanwege de opgelaaide spanningen tussen Rusland en Oekraïne. Trump en Poetin zouden elkaar treffen rondom de G20-top, die dit weekend plaatsvindt in Buenos Aires. De Amerikaanse regering heeft echter bedenkingen bij dat gesprek nu Rusland zich agressief gedraagt tegenover Oekraïne. Rusland beschoot en confisqueerde afgelopen zondag drie Oekraïense marineschepen in de Zwarte Zee. De bemanning van de schepen worden vastgehouden. Moskou stelt dat de schepen zich illegaal i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Wapen u tegen desinformatie - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/30/wapen-u-tegen-desinformatie-a2876480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGs54LVGk85Knj7bFCKbHGwqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wi5GYBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:10:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/30/wapen-u-tegen-desinformatie-a2876480" target="_blank"&gt;Wapen u tegen desinformatie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nog niet zo lang geleden, toen de politiek nog leuk, het nieuws echt en de oorlog koud was, was ‘desinformatie’ iets wat landen tegen elkaar gebruikten. Dat gebeurt nog altijd, maar nu zetten ook politieke tegenstanders binnen dezelfde natie het wapen tegen elkaar in. Die desinformatie voor binnenlands gebruik bedient zich van tal van innovatieve technieken. Bent u, nieuwsvolger, tegen die desinformatie opgewassen? Hebt u enig idee welke nieuwe technieken er op u worden losgelaten? Eelco Runia is publicist. Desinformatie uit het voormalige Oostblok (zoals de klassieker dat de aidsepidemie e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Handelsconflict VS-China tekent forum zonder slotverklaring - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/19/handelsconflict-vs-china-tekent-forum-zonder-slotverklaring-a2755714</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXfyHxnw1sygPVS33fXDJIqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 15:34:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/19/handelsconflict-vs-china-tekent-forum-zonder-slotverklaring-a2755714" target="_blank"&gt;Handelsconflict VS-China tekent forum zonder slotverklaring&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Escaleert het handelsconflict tussen de Verenigde Staten en China? Misschien vinden Trump en Xi elkaar nog tijdens de G20 in Argentinië.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Manafort aangeklaagd wegens liegen tijdens verhoor FBI - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/27/paul-manafort-aangeklaagd-vanwege-liegen-tijdens-verhoor-fbi-a2756632</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpXS2LnIn1VNi80owBkv8kqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:49:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/27/paul-manafort-aangeklaagd-vanwege-liegen-tijdens-verhoor-fbi-a2756632" target="_blank"&gt;Manafort aangeklaagd wegens liegen tijdens verhoor FBI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Speciaal aanklager Robert Mueller heeft aangifte gedaan tegen Paul Manafort, voormalig campagneleider van Donald Trump in 2016. Manafort zou hebben gelogen tijdens gesprekken met de FBI en met het team van Mueller, dat onderzoek doet naar samenwerking van de Trump-campagne met de Russische regering. Daarmee is de overeenkomst die Manafort in september met de aanklager had gesloten, niet meer geldig, zo schrijft Mueller in een rapport dat hij maandagavond aan de rechtbank in Washington stuurde. In hetzelfde rapport, dat mede is ondertekend door zijn raadslieden, spreekt Manafort de beschuldi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Senaatszetel Florida na handmatige hertelling naar Republikein Rick Scott - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/18/senaatszetel-florida-na-handmatige-hertelling-naar-republikein-rick-scott-a2755638</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICoWs47fLh2i7jMlCObEg0qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:25:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/18/senaatszetel-florida-na-handmatige-hertelling-naar-republikein-rick-scott-a2755638" target="_blank"&gt;Senaatszetel Florida na handmatige hertelling naar Republikein Rick Scott&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Republikein Rick Scott heeft de Senaatsverkiezingen in de Amerikaanse staat Florida gewonnen, blijkt zondag ook na een handmatige hertelling van de stemmen. Scott kreeg volgens verkiezingsfunctionarissen ruim 10.000 stemmen meer dan zijn tegenstander, de zittende Democratische senator Bill Nelson. Nelson heeft zijn verlies toegegeven en belde Scott om hem te feliciteren, aldus Amerikaanse media. In een videoverklaring zegt Nelson dat hij zich “niet verslagen” voelt. “Omdat ik het voorrecht had het grootste deel van mijn leven de mensen in Florida te dienen.” Rick Scott was zelf de zitten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>‘Ex-advocaat Trump loog tegen Congres over Russische vastgoeddeal’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/29/ex-advocaat-trump-loog-tegen-congres-over-russische-vastgoeddeal-a2826733</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8UEzAMHmvbpggL38glCl4qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/29/ex-advocaat-trump-loog-tegen-congres-over-russische-vastgoeddeal-a2826733" target="_blank"&gt;‘Ex-advocaat Trump loog tegen Congres over Russische vastgoeddeal’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michael Cohen heeft eerder al toegegeven dat hij belastingregels heeft overtreden, nu zegt hij ook te hebben gelogen over een vastgoedproject in Rusland.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Spanningen Rusland-Oekraïne – Trump dreigt ontmoeting met Poetin op G20-top te annuleren - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/28/news/spanningen-rusland-oekraine-trump-dreigt-ontmoeting-met-poetin-op-g20-top-te-annuleren/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDIs1EDqJBYawE68qhKbM0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:34:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/28/news/spanningen-rusland-oekraine-trump-dreigt-ontmoeting-met-poetin-op-g20-top-te-annuleren/" target="_blank"&gt;Spanningen Rusland-Oekraïne – Trump dreigt ontmoeting met Poetin op G20-top te annuleren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft er dinsdag mee gedreigd om de geplande bilaterale ontmoeting met zijn Russische collega Vladimir Poetin op de G20-top in Buenos Aires te annuleren. Trump verwees hierbij naar het conflict tussen Rusland en Oekraïne. In een interview met de krant Washington Post zei Trump dat hij het volledige rapport van zijn nationaal veiligheidsteam afwacht, over het incident van afgelopen weekend waarbij drie Oekraïense marineschepen door Rusland werden tegengehouden in de Krim. “Het rapport zal bepalend zijn”, klonk het. “Misschien zal ik een ontmoeting hebben...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Brexit – Trump zaait twijfel over handelsakkoord met Groot-Brittannië - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/27/news/brexit-trump-zaait-twijfel-over-handelsakkoord-met-groot-brittannie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpoN42STM_5qPnJL5yTtK4qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:54:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/27/news/brexit-trump-zaait-twijfel-over-handelsakkoord-met-groot-brittannie/" target="_blank"&gt;Brexit – Trump zaait twijfel over handelsakkoord met Groot-Brittannië&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In haar zoektocht naar binnenlandse steun voor het brexitakkoord moet de Britse premier Theresa May niet rekenen op veel steun van de Amerikaanse president Donald Trump. May en haar regering moesten dinsdag opnieuw in het defensief, nadat Trump had gesuggereerd dat het echtscheidingsakkoord met de Europese Unie de perspectieven op een vrijhandelsakkoord met de Verenigde Staten doet slinken. “De politieke verklaring die we zijn overeengekomen met de Europese Unie stelt zeer duidelijk dat we een onafhankelijk handelsbeleid zullen hebben, zodat we handelsakkoorden zullen kunnen sluiten met lan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Kan de nieuwe Mexicaanse president het land wel verzoenen? - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/30/kan-de-nieuwe-mexicaanse-president-het-land-wel-verzoenen-a2881696</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_Ftk50svrTBPYr1TPRRXIqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w1f6LBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 19:58:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/30/kan-de-nieuwe-mexicaanse-president-het-land-wel-verzoenen-a2881696" target="_blank"&gt;Kan de nieuwe Mexicaanse president het land wel verzoenen?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In mei zal het alweer tien jaar geleden zijn, dat de 14-jarige Esmeralda op een middag niet thuiskwam uit school. In die tien jaar zocht José Luis Castillo elke dag naar zijn dochter. De Mexicaan hing posters op en liep met Esmeralda’s foto door zijn thuisstad Ciudad Juárez. Hij kamde met andere families de vallei buiten de stad uit, waar eerder resten van vermoorde en verkrachte vrouwen werden gevonden. Hij struinde de rafelranden van Mexico af om te kijken of Esmeralda er misschien tot prostitutie werd gedwongen. Dus toen in augustus in Juárez het eerste zogenoemde ‘Luisterforum voor Nati...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Loonkloof mannen en vrouwen | 'Trump zoekt naar nieuw succes' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/dit-wordt-het-nieuws/5586965/loonkloof-mannen-en-vrouwen--trump-zoek-nieuw-succes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAE2Djheep0vwZPaByr8of8qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 05:02:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/dit-wordt-het-nieuws/5586965/loonkloof-mannen-en-vrouwen--trump-zoek-nieuw-succes.html" target="_blank"&gt;Loonkloof mannen en vrouwen | 'Trump zoekt naar nieuw succes'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In de ochtendpodcast Dit wordt het nieuws praten we je bij over het belangrijkste nieuws van nu en bespreken we het nieuws van de dag. In deze uitzending hoor je alles over de loonkloof tussen mannen en vrouwen. Deze kloof is tussen 2014 en 2016 gelijk gebleven, blijkt uit cijfers van het Centraal Bureau voor de Statistiek. Daarom is het belangrijk om zelf op te komen voor je salaris, stelt Paulien Osse van Loonwijzer.nl. En de Amerikaanse president Donald Trump heeft zich van de week uitgelaten over de zaak Khashoggi. Trump blijft vriendschappelijk tegenover zijn Arabische bondgenoot, tot ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Bolsonaro na beëdiging op bezoek bij Trump - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/27/trumpblog-week-48-a2756656</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGA3GnJsEXl15fhx1rCtzoqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w1f6LBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:22:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/27/trumpblog-week-48-a2756656" target="_blank"&gt;Bolsonaro na beëdiging op bezoek bij Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- David van Unen 14:35 Bolsonaro na beëdiging op bezoek bij Trump De Braziliaanse president Jaïr Bolsonaro gaat in op de uitnodiging van president Donald Trump en brengt volgend jaar een bezoek aan de Verenigde Staten. Dat zei Bolsonaro donderdag tegen Trumps nationaal veiligheidsadviseur John Bolton, die hem in Rio de Janeiro bezocht. De extreemrechtse politicus heeft nooit een geheim gemaakt van zijn bewondering voor president Trump. Tussen Trump en Bolsonaro ontluikt nu al een rechts-populistische bromance. Dat kan vooral voor het Venezolaanse bewind slecht nieuws zijn. In gesprek met Bo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Trump spreekt opnieuw steun uit voor Saoedi’s - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/22/news/trump-spreekt-opnieuw-steun-uit-voor-saoedis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJni02nxbhmY1zIdDFzHfIsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 15:57:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/22/news/trump-spreekt-opnieuw-steun-uit-voor-saoedis/" target="_blank"&gt;Trump spreekt opnieuw steun uit voor Saoedi’s&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump vindt dat “misschien de wereld verantwoordelijk gehouden moet worden” voor de moord op de in de Verenigde Staten levende Saoedische journalist Jamal Khashoggi, “omdat de wereld een wrede plaats is”. Dat zei de president aan journalisten, berichten de Amerikaanse media. “Ik haat de misdaad en ik haat wat gebeurd is en ik haat de doofpot”, zei Trump nog. “En ik zal je nog iets vertellen: de kroonprins haat het nog meer dan ik.” Dinsdag al had Trump voluit zijn steun uitgesproken voor de Saoedi’s. De CIA zou besloten hebben dat de Saoedische kroonprins Moh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump en Melania eren voormalig president Bush in het Capitool - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/256283/video/trump-en-melania-eren-voormalig-president-bush-in-het-capitool.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJcd24l0Yai0vUQvWJdfyEqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:31:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/256283/video/trump-en-melania-eren-voormalig-president-bush-in-het-capitool.html" target="_blank"&gt;Trump en Melania eren voormalig president Bush in het Capitool&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump en Melania eerden maandag de voormalig president George H.W. Bush. Het lichaam van de president ligt opgebaard in het Capitool. Bij de ceremonie waren onder andere leden van Bush's kabinet aanwezig. Woensdag is de uitvaart van de 41e president van de Verenigde Staten.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item></channel></rss>