<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Oscar - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIAgKIhpDQkFTRFFvSEwyMHZNR2RmZHhJQ2Jtd29BQVAB?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:06:01 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>Komiek trekt zich terug als Oscar-presentator om negatieve tweets over homo’s - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/komiek-trekt-zich-terug-als-oscar-presentator-om-negatieve-tweets-over-homos-a3059835</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJqT6XT1VG0KUVu25cj_S8qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/komiek-trekt-zich-terug-als-oscar-presentator-om-negatieve-tweets-over-homos-a3059835" target="_blank"&gt;Komiek trekt zich terug als Oscar-presentator om negatieve tweets over homo’s&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse comedian Kevin Hart heeft besloten om zich terug te trekken als presentator van de komende Oscar-uitreiking op 25 februari 2019. Hij kwam in opspraak vanwege tweets die hij in het verleden schreef over homo’s. “Ik wil geen afleiding zijn op een feestelijke avond die bedoeld is voor zoveel geweldige getalenteerde artiesten. Ik bied mijn excuses aan de LGBTQ-gemeenschap voor mijn ongevoelige woorden uit mijn verleden”, meldt de 39-jarige acteur via Twitter. Lees ook: Er kijken steeds minder mensen naar de uitreiking van Oscars. Die gaat daarom komend jaar op de schop. Hart schr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Kevin Hart trekt zich terug als presentator Oscars om 'homofobe' tweets - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/film/5615678/kevin-hart-trekt-zich-terug-als-presentator-oscars-homofobe-tweets.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECv-c2OvZDrB7tfMxcRlNoqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:11:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/film/5615678/kevin-hart-trekt-zich-terug-als-presentator-oscars-homofobe-tweets.html" target="_blank"&gt;Kevin Hart trekt zich terug als presentator Oscars om 'homofobe' tweets&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Komiek Kevin Hart heeft zich teruggetrokken als presentator van de Oscars van 2019 nadat er ophef is ontstaan over tweets en opmerkingen van een aantal jaar geleden. Meerdere berichten en opmerkingen in shows van Hart zouden homofoob zijn, zeiden mensen die kritiek leverden op de beslissing van de Academy of Motion Picture Arts and Sciences om met Hart in zee te gaan. De 39-jarige Hart verwijderde een aantal berichten van zijn tijdlijn, maar in screenshots die circuleren in Amerikaanse media zijn uitspraken uit 2010 als "Als mijn zoon thuiskomt en hij probeert met het poppenhuis van mijn do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Kevin Hart trekt zich terug als presentator Oscars - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/07/must-read/kevin-hart-trekt-zich-terug-als-presentator-oscars/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfNi2zFx2CqtE2njiom32kqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:00:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/07/must-read/kevin-hart-trekt-zich-terug-als-presentator-oscars/" target="_blank"&gt;Kevin Hart trekt zich terug als presentator Oscars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kevin Hart heeft zich één dag na de bekendmaking al teruggetrokken als presentator van de Oscars. De comedian raakte donderdag in opspraak toen oude tweets van hem opdoken, waarin hij uitspraken deed over homo’s. De comedian plaatste het nieuws gisterenavond op Twitter: “Ik heb de keuze gemaakt om af te treden om de Oscar’s van dit jaar te ontvangen.” “Dit omdat ik geen afleiding wil zijn op een avond die gevierd zou moeten worden door veel geweldige getalenteerde artiesten. Mijn excuses aan de LGBT-gemeenschap voor mijn ongevoelige woorden uit mijn verleden.” Wat later postte hij de onders...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>‘Cold War’ is de ultieme film over ontheemde liefde - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/04/cold-war-is-de-ultieme-film-over-ontheemde-liefde-a3046772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHB7gh-FdAGT9-paUWNcaZEqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/04/cold-war-is-de-ultieme-film-over-ontheemde-liefde-a3046772" target="_blank"&gt;‘Cold War’ is de ultieme film over ontheemde liefde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cold War is een film die alleen maar uit de naklank van sleutelscènes bestaat, de rest heeft de tijd eruit weggewist. Zo werkt het geheugen. Je herinnert je het moment voordat er iets gebeurt, of erna. Je herinnert je hoe het voelde om verliefd te zijn geworden – als een knal of een val, ‘falling in love’ zoals dat zo toepasselijk in het Engels heet. Maar je herinnert je alleen nog het vallen, het zweven, het op de bodem liggen, niet meer het moment dat je de grond onder je voeten verloor. Met je hart breken is het al niet anders. De nieuwe speelfilm van regisseur Pawel Pawlikowski is een l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Kevin Hart maakt bekend dat hij Oscars in 2019 gaat presenteren - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/film/5611376/kevin-hart-maakt-bekend-hij-oscars-in-2019-gaat-presenteren.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8oOviQq0CeO0cDeSmBIgoqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:36:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/film/5611376/kevin-hart-maakt-bekend-hij-oscars-in-2019-gaat-presenteren.html" target="_blank"&gt;Kevin Hart maakt bekend dat hij Oscars in 2019 gaat presenteren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cabaretier Kevin Hart presenteert de Oscars volgend jaar. De uitreiking van de beroemde filmprijzen vindt 25 februari 2019 plaats. Hart maakt op zijn Instagram bekend dat hij de show rond de uitreiking gaat presenteren. Ook The Academy, de organisatie achter de Oscars, heeft op Instagram bevestigd dat Hart de presentator wordt. "Mensen vragen mij al jaren of ik ooit de Oscars ga presenteren. Ik ben enorm blij dat dat moment nu is gekomen. Het is de kans van mijn leven", aldus Hart op het sociale medium. "Mijn moeder lacht van oor tot oor nu." "Ik sta momenteel versteld van de uitnodiging, o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Clint Eastwood | Bioscoopagenda - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/clint-eastwood-bioscoopagenda/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEZBJQaLXwLApoBfP7J2TYqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:36:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/clint-eastwood-bioscoopagenda/" target="_blank"&gt;Clint Eastwood | Bioscoopagenda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Speelweek 36: nieuw in de bios! 7-9-2016 Het is weer woensdag en dan zet BiosAgenda.nl altijd de nieuwste films van de week op een rijtje. Deze week zijn het er zes en de film van de week is Sully. Clint Eastwood maakt film over Hudson landing 3-6-2015 Clint Eastwood heeft bekend gemaakt dat hij een film gaat maken over Chesley Sullenberger, de piloot die een vliegtuig wist te landen op de Hudson rivier in New York. Speelweek 15: nu in de bioscoop 8-4-2015 Iedere week presenteert BiosAgenda een handig overzicht van nieuwe films die uitkomen. Deze week zijn het er zes en de film van de week ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>5 filmklassiekers die iedereen gezien moet hebben - XGN.nl</title><link>https://www.xgn.nl/5-filmklassiekers-die-iedereen-moet-zien</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJ-KOc8bdL0-XemFiy8DpEqGQgEKhAIACoHCAowqYWFCzDSloIDMNevhQY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.xgn.nl/5-filmklassiekers-die-iedereen-moet-zien" target="_blank"&gt;5 filmklassiekers die iedereen gezien moet hebben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;XGN.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vergeet Infinity War en Bohemian Rhapsody. Laat alle special effects van vandaag de dag waaien. Soms zou je bijna vergeten dat de filmindustrie al lang meegaat en er vroeger ook goede films gemaakt werden! Dit zijn 5 filmklassiekers die iedere filmliefhebber eens gezien zou moeten hebben! Sony Pictures heeft 20 films gelanceerd, de ‘Orginal Poster Collection’, met daarin 20 klassiekers uit vooral de jaren '60 en '70 die nog altijd bestaansrecht verdienen. Er zitten films tussen met jonge knappe koppen als Harisson Ford, Sean Connery en Jack Nicholson. Jongens die ooit groot werden. In deze ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.xgn.nl">XGN.nl</source></item><item><title>Italiaanse filmregisseur Bernardo Bertolucci (77) overleden - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/26/italiaanse-filmregisseur-bernardo-bertolucci-77-overleden-a2756529</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5aNdo9edq1uYCiP1bvLlYqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:02:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/26/italiaanse-filmregisseur-bernardo-bertolucci-77-overleden-a2756529" target="_blank"&gt;Italiaanse filmregisseur Bernardo Bertolucci (77) overleden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hij maakte onder andere The Last Emperor (1987), waarvoor hij Oscars voor beste regie en beste script ontving.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Italiaanse filmmeester Bernardo Bertolucci (78) overleden - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/italiaanse-filmmeester-bernardo-bertolucci-78-overleden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSEkLgvX7E8_6BR1Qj2iV4qGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 03:36:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/italiaanse-filmmeester-bernardo-bertolucci-78-overleden/" target="_blank"&gt;Italiaanse filmmeester Bernardo Bertolucci (78) overleden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hij was vooral bekend door de schandaalfilm Last Tango in Paris (1972) met Marlon Brando en Maria Schneider in de hoofdrollen. De laatste voelde zich, zo verklaarde zij jaren nadien, misbruikt door haar tegenspeler en regisseur die haar tamelijk expliciete seksscènes lieten spelen. Toch wordt de film over man die na de dood van zijn echtgenote in een emotioneel vacuüm belandt algemeen beschouwd als een meesterwerk. Bertolucci begon zijn loopbaan als scenarist en regieassistent van collega Pier Paolo Pasolini. Hij brak door met de film Il Conformista (1970) over het Italiaanse fascisme. Hetz...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Italiaanse Oscarwinnaar Bernardo Bertolucci (77) overleden - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/film/5594219/italiaanse-oscarwinnaar-bernardo-bertolucci-77-overleden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMymOyo79_92E1T_T_pVHoqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/film/5594219/italiaanse-oscarwinnaar-bernardo-bertolucci-77-overleden.html" target="_blank"&gt;Italiaanse Oscarwinnaar Bernardo Bertolucci (77) overleden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Italiaanse regisseur Bernardo Bertolucci is op 77-jarige leeftijd overleden. De regisseur won tweemaal een Oscar voor zijn werk aan The Last Emperor. Dat meldt de Italiaanse krant La Repubblica. Naast regisseur was de Italiaanse Bertolucci ook scriptschrijver. Voor The Last Emperor won hij één Oscar, en hij werd genomineerd voor zijn werk aan het script van Il Conformista. Zijn andere Oscar won hij als regisseur van The Last Emperor, voor zijn werk als regisseur van Last Tango in Paris werd hij genomineerd. The Last Emperor is zonder twijfel zijn grootste succes: in totaal won de film ui...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Italiaanse regisseur Bernardo Bertolucci (77) overleden - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/italiaanse-regisseur-bernardo-bertolucci-77-overleden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByaQHilSkXtPoYHw_Xy-wYqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:36:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/italiaanse-regisseur-bernardo-bertolucci-77-overleden/" target="_blank"&gt;Italiaanse regisseur Bernardo Bertolucci (77) overleden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bernardo Bertolucci was al langere tijd ziek. Hij overleed maandagmorgen in zijn eigen huis in het bijzijn van familie. Bertolucciis één van de meest gelauwerde en meest besproken filmregisseurs van zijn generatie. Alleen al The Last Emperor won negen Oscars, waaronder voor beste regie. In 2012 wint Bertolucci de Lifetime Achievement Award van de European Film Academy. Bertolucci werd op 16 maart 1940 geboren in een intellectueel gezin in Parma. Zijn vader was dichter en kunsthistoricus. Al op zijn vijftiende begon hij met schrijven en hij won met zijn eerste boek meteen een belangrijke Ita...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Oscars – PwC-boekhouders krijgen bodyguards - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/03/news/oscars-pwc-boekhouders-krijgen-bodyguards/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOk3tTUeQngOq15anBzdDzoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 03:14:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/03/news/oscars-pwc-boekhouders-krijgen-bodyguards/" target="_blank"&gt;Oscars – PwC-boekhouders krijgen bodyguards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brian Cullinan en Martha Ruiz, de twee boekhouders van auditkantoor PricewaterhouseCoopers die zondag verantwoordelijk waren voor de foute aankondiging van de winnaar van de Oscar voor de beste film, hebben bodyguards gekregen. Dat was nodig omdat talrijke mensen zich verzamelden voor de woningen van de twee, aldus PwC aan Hollywood Reporter. “Dit is normaal gezien niet iets waar we ons mee bezighouden, maar het bedrijf voelde zich verplicht vanwege het grote aantal mensen voor hun huizen”, aldus het bedrijf, dat al 83 jaar verantwoordelijk is voor het tellen van de stemmen en het voorzien ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oscars – “The White Helmets” wint Oscar voor beste korte documentaire - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-the-white-helmets-wint-oscar-voor-beste-korte-documentaire/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJ7ETLhdOjxK59rKkLfacsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 04:02:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-the-white-helmets-wint-oscar-voor-beste-korte-documentaire/" target="_blank"&gt;Oscars – “The White Helmets” wint Oscar voor beste korte documentaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“The White Helmets” heeft zondag de Oscar gewonnen voor de beste korte documentaire. De documentaire kwam eerder al in het nieuws omdat door het Amerikaanse inreisverbod twee withelmen de Oscarceremonie niet konden bijwonen. Vrijdag werd bovendien cinematograaf Khaled Khateeb niet toegelaten in de VS, waardoor ook hij de ceremonie miste. De film vestigt de aandacht op de inspanningen die de vrijwilligers van de Syrische hulporganisatie leveren om de slachtoffers van het geweld in Syrië bij te staan. De organisatie, die het leven van duizenden mensen redde, werd eind vorig jaar nog genoemd a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Jimmy Kimmel onthult loon voor presenteren van de Oscars - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/12/15/must-read/jimmy-kimmel-onthult-loon-oscars/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHyMxUqlftKpIFVbA9xVnzQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 17:00:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/12/15/must-read/jimmy-kimmel-onthult-loon-oscars/" target="_blank"&gt;Jimmy Kimmel onthult loon voor presenteren van de Oscars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Onlangs nog werd aangekondigd dat talkshow-presentator Jimmy Kimmel de Oscars gaat presenteren. Nu is aan het licht gekomen dat hij, althans naar Hollywood-normen, daar niet royaal voor betaald wordt. Tijdens het ochtendradioprogramma van het Amerikaanse radiostation KROQ liet hij weten dat hij 15.000 dollar (14.400 euro) krijgt voor de taak. Voor gewone stervelingen is dat zeker niet slecht, maar voor een bekende presentator die een lange ceremonie aan elkaar moet praten, is het verbazingwekkend weinig. “Ik denk dat het illegaal is om niets te betalen”, grapt Kimmel. Volgens The Hollywood ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>De meest memorabele jurken van de Oscars - Beau Monde</title><link>https://www.beaumonde.nl/fashion/de-meest-memorabele-jurken-van-de-oscars</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5oiyfuBMpO0IXjaNrSK9gqGAgEKg8IACoHCAowuKagCTDhjnAwscaRAw</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beaumonde.nl/fashion/de-meest-memorabele-jurken-van-de-oscars" target="_blank"&gt;De meest memorabele jurken van de Oscars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Beau Monde&lt;/font&gt;&lt;p&gt;26 februari, Los Angeles. Dat is dé datum die celebs in hun agenda hebben gemarkeerd. Althans, als ze ertoe doen in Hollywood. Het is namelijk de dag waarop de Oscars worden uitgereikt en dan zetten ze graag hun beste beentje voor op de rode loper. Terwijl zij zich bezighouden met wat ze gaan dragen, blikt Beau Monde alvast terug op de meest memorabele jurken uit het verleden. 1. Scarlett Johansson in Atelier Versace (2015) Getty Images 2. Hilary Swank in Guy Laroche (2005) Getty Images 3. Halle Berry in Elie Saab (2002) Getty Images 4. Jennifer Lopez in Elie Saab (2015) Getty Images 5. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beaumonde.nl">Beau Monde</source></item><item><title>Golden Globes 2017 – ‘Elle’ wint prijs voor best buitenlandse film - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/09/news/golden-globes-2017-elle-wint-prijs-voor-best-buitenlandse-film/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtPXtvoCH7bWkVRFOHQdYUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 03:15:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/09/news/golden-globes-2017-elle-wint-prijs-voor-best-buitenlandse-film/" target="_blank"&gt;Golden Globes 2017 – ‘Elle’ wint prijs voor best buitenlandse film&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Nederlandse regisseur Paul Verhoeven heeft in de nacht van zondag op maandag een Golden Globe gewonnen voor zijn Franse thriller ‘Elle’. Hij versloeg met zijn controversiële film in de categorie beste buitenlandse film onder meer de Duitse favoriet, de komedie Toni Erdmann. ‘Elle’ gaat over een vrouw (Isabelle Huppert) die op zoek gaat naar haar verkrachter. Verhoeven prees bij de uitreiking de filmpers die de Golden Globes uitreikt. “Fijn dat jullie allemaal zo openminded zijn”, aldus de regisseur. Er was enkele weken geleden veel kritiek toen bleek dat Elle de shortlist van de Oscars n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oeps! Historische blunder gemaakt tijdens Oscars - Beau Monde</title><link>https://www.beaumonde.nl/celebrity/oeps-historische-blunder-gemaakt-tijdens-oscars</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuhUPSqvBKtQQi4BsJHcCkqGAgEKg8IACoHCAowuKagCTDhjnAwx-mjAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 10:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beaumonde.nl/celebrity/oeps-historische-blunder-gemaakt-tijdens-oscars" target="_blank"&gt;Oeps! Historische blunder gemaakt tijdens Oscars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Beau Monde&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Oscars van dit jaar gaat de boeken in voor de meest ongemakkelijke uitreiking ooit. Er is een gigantische blunder gemaakt bij de meest belangrijke prijs van de avond. Het zal je maar overkomen. Faye Dunaway (76) en Warren Beatty (79) hadden de eer om dé meest prestigieuze prijs van Hollywood uit te reiken. Ze gaven het felbegeerde gouden beeldje voor beste film aan de makers van La La Land. De makers waren dolblij met hun titel en waren hun dankwoord aan het houden. Halverwege werden ze onderbroken. Moonlight bleek de échte winnaar van beste film te zijn. Het publiek - en de hele wereld...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beaumonde.nl">Beau Monde</source></item><item><title>‘Moonlight’ wint Oscar voor beste film na verwarring, ‘La La Land’ is de grote slokop - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/must-read/la-la-land-is-grote-slokop-op-oscars-moonlight-verrast-beste-film-winnen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELwEgJrb9FravfR4adbHLzEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 05:31:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/must-read/la-la-land-is-grote-slokop-op-oscars-moonlight-verrast-beste-film-winnen/" target="_blank"&gt;‘Moonlight’ wint Oscar voor beste film na verwarring, ‘La La Land’ is de grote slokop&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‘La La Land’ heeft zijn favorietenrol op de Academy Awards waargemaakt, maar liep de prijs voor beste film mis. Die ging, na enige verwarring, naar ‘Moonlight’. Een vergissing met de enveloppen leidde ertoe dat Warren Beaty de cast en crew van ‘La La Land’ op het podium riep. Niet veel later werd duidelijk dat de Amerikaanse filmacademie ‘Moonlight’, een film over een zwarte Amerikaan die worstelt met zijn identiteit, mannelijkheid en seksuele geaardheid had bekroond tot beste film van het afgelopen jaar. ‘La La Land’, de muzikale prent van regisseur Damian Chazelle was de grote slokop, maa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>‘D’Ardennen’ maakt kans op Satellite Awards - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/11/30/must-read/dardennen-maakt-kans-op-satellite-awards/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8PUv0mi4Vsl5OlqybOuZAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 17:30:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/11/30/must-read/dardennen-maakt-kans-op-satellite-awards/" target="_blank"&gt;‘D’Ardennen’ maakt kans op Satellite Awards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Belgische thriller ‘D’Ardennen’ is genomineerd voor de beste niet-Engelstalige film op de Satellite Awards in Los Angeles. Dat maakte de International Press Academy bekend. Andere genomineerden zijn onder meer ‘Toni Erdmann’ (Duitsland), ‘The Salesman’ (Iran) en ‘Elle’ van Paul Verhoeven (Frankrijk). De 21ste editie van de Satellite Awards vindt op 19 februari 2017 plaats. De film van regisseur Robin Pront, waarin onder andere Kevin Janssens en Jeroen Perceval meespelen , ging in september 2015 in première op het Internationaal Filmfestival van Toronto en was kort daarna de openingsfilm ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Hollywoodlegende Holly Hunter kiest voor indie cinema met ‘The Big Sick’ - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/08/08/extra/hollywoodlegende-holly-hunter-kiest-indie-cinema-the-big-sick/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHazKfn-CfUosFOI9MR-JcqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 08:00:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/08/08/extra/hollywoodlegende-holly-hunter-kiest-indie-cinema-the-big-sick/" target="_blank"&gt;Hollywoodlegende Holly Hunter kiest voor indie cinema met ‘The Big Sick’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Holly Hunter was in de jaren ’90 een echt Hollywoodicoon. Ze speelde in cultfilms als ‘The Firm’ en ‘Crash’ van David Cronenberg. En in 1993 zette ze Cannes op z’n kop met ‘The Piano’. Op haar 59ste beseft ze dat er in deze industrie minder plaats is voor vrouwen van haar leeftijd. De oplossing? De tv-serie ‘Top of the Lake’ en leuke, onafhankelijke komedies zoals ‘The Big Sick’, die deze week bij ons in de zalen verschijnt. Waarom wou je meewerken aan dit project? Holly Hunter: “Ik ken Judd Apatow en Barry Mendel (de producers van de film) en ik hou van hun werk. Komedies zijn vaak wat inf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Datum Golden Globe Awards 2018 staat vast - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/08/news/datum-golden-globe-awards-2018-staat-vast/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIBrFMqEp2bk5ZjFK48ruIwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 20:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/08/news/datum-golden-globe-awards-2018-staat-vast/" target="_blank"&gt;Datum Golden Globe Awards 2018 staat vast&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Twee maanden na de uitreiking van de Golden Globe Awards staat de datum voor de volgende editie al vast. De 75ste plechtigheid rond de uitreiking van de filmprijzen zal op 7 januari 2018 in Beverly Hills plaatsvinden. Dat deelden de organisatoren woensdag mee. Na de Oscars zijn de Golden Globe Awards de belangrijkste filmprijzen van Hollywood, waarover een kleine groep van buitenlandse journalisten (Hollywood Foreign Press Association) beslist. Dit jaar ging de musical “La La Land” met zeven Golden Globes lopen en vestigde daarmee een record. Actrice Meryl Streep, die werd onderscheiden met...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Hoe het kon dat de uitreiking van de Oscars fout liep - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/must-read/hoe-kon-uitreiking-oscars-fout-liep/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJfvPYZ4WpxA_lhIYJ4k0PAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 13:45:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/must-read/hoe-kon-uitreiking-oscars-fout-liep/" target="_blank"&gt;Hoe het kon dat de uitreiking van de Oscars fout liep&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Consternatie alom vannacht op de Oscars: Niet ‘Moonlight’, maar ‘La La Land’ werd eerst uigeroepen tot beste film. De schuld daarvoor lag bij een verkeerde enveloppe, die per ongeluk mee op het podium werd genomen. De Oscar voor beste film is de belangrijkste prijs van de avond. De vreugde bij het team van ‘La La Land’, dat de rest van de avond al had gedomineerd, was dan ook enorm, maar van korte duur. Ze stonden amper een paar minuten op het podium toen bleek dat de Oscar niet naar hen, maar naar de mensen achter ‘Moonlight’ ging. De vergissing was het resultaat van een enveloppe van een ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Twintig jaar na ‘Titanic’: zijn Kate en Leo eindelijk een koppel? - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/08/14/must-read/leonardo-dicaprio-en-kate-winslet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXLdnF6Vc8wAlBZcdd-oh0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 12:00:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/08/14/must-read/leonardo-dicaprio-en-kate-winslet/" target="_blank"&gt;Twintig jaar na ‘Titanic’: zijn Kate en Leo eindelijk een koppel?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zou het er dan toch van komen? Twintig jaar nu hun eerste ontmoeting op de set van ‘Titanic’ zijn Leonardo DiCaprio en Kate Winslet volgens ingewijden intiemer dan ooit. Voor veel ‘Titanic’-fans zou het een natte droom zijn die werkelijkheid wordt: Kate en Leo die ook in het echte leven een koppel vormen. Twee decennia na hun grote doorbraak halen de 43-jarige Amerikaanse acteur en de twee jaar jongere Britse de banden alvast flink aan. Zo waren de twee onlangs samen op vakantie in het Franse Sint Tropez, waar het er volgens ooggetuigen erg gezellig aan toe ging. Aangezien Leonardo en Kate ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>That award really ties the room together - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/media/10318039/that-award-really-ties-the-room-together</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-RooNB5DhgYed5kEVpyDIqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 07:52:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/media/10318039/that-award-really-ties-the-room-together" target="_blank"&gt;That award really ties the room together&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bridges krijgt de prijs naar aanleiding van zijn rol in Hell or High Water, een film die afgelopen jaar in première ging en waarvoor hij genomineerd werd voor een Golden Globe en een Screen Actors Guild award, beide voor beste mannelijke bijrol. ‘Het is enorm speciaal om Jeff Bridges te eren, niet alleen als vriend van het festival, maar ook als tijdloze legende in de filmindustrie,’ zegt de directeur van het festival. Waar Bridges met Hell or High Water naast de prijzen greep, won hij met de film Crazy Heart uit 2009 vrijwel alle grote prijzen die er te winnen waren. Zo werd hij beloond me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Festival van documentairefilm Docville geopend met première van “I’m Not Your Negro” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/22/news/festival-van-documentairefilm-docville-geopend-met-premiere-van-im-not-your-negro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI6tAgws_kfH7b0t1OnjI30qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 22:31:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/22/news/festival-van-documentairefilm-docville-geopend-met-premiere-van-im-not-your-negro/" target="_blank"&gt;Festival van documentairefilm Docville geopend met première van “I’m Not Your Negro”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Docville, het internationaal festival van de documentairefilm, is in Leuven woensdagavond van start gegaan met de Belgische première van “I’m Not Your Negro” van Raoul Peck. Tijdens de 13de editie van dit festival worden verspreid over zes locaties in Leuven tot en met 30 maart tientallen documentairefilms vertoond. Diverse films worden gevolgd door een nabespreking met regisseur of gaan gepaard met andere activiteiten rond het thema. “I’m Not Your Negro” baseert zich op een tekst waarin de Afro-Amerikaanse schrijver James Baldwin (1924-1987), onder meer bekend van zijn boek “Go Tell it on ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>24 januari | Minister van der Steur, Roda JC en Russische geldschieter, en Oscar-nominaties - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/radio/bnr-spitsuur/10317096/24-januari-minister-van-der-steur-roda-jc-en-russische-geldschieter-en-oscar-nominaties</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6Dm2r0usKbJ20XLoljvkYqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 14:42:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/radio/bnr-spitsuur/10317096/24-januari-minister-van-der-steur-roda-jc-en-russische-geldschieter-en-oscar-nominaties" target="_blank"&gt;24 januari | Minister van der Steur, Roda JC en Russische geldschieter, en Oscar-nominaties&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verder - We gaan het hebben over een Russische geldschieter van Roda JC. - Welke films, die vandaag niet voor een Oscar worden genomineerd, zijn toch de moeite waard om te bekijken? Kijk of luister vanaf 16:00 uur!&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Ryan Gosling richt productiemaatschappij op - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/15/must-read/ryan-gosling-richt-productiemaatschappij-op/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUv47gv-zmBtVg_bbamMgcqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 16:30:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/15/must-read/ryan-gosling-richt-productiemaatschappij-op/" target="_blank"&gt;Ryan Gosling richt productiemaatschappij op&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Canadese acteur Ryan Gosling is samen met producent Ken Kao een productiemaatschappij begonnen. Hun nieuwe bedrijf, onder de naam ‘Arcana’, richt zich op film en televisie. Het eerste project van Arcana is de film ‘The Favorite’ met Emma Stone, Rachel Weisz en Olivia Colman in de hoofdrollen. Het verhaal gaat over de politieke intriges van de Britse koningin Anne uit de 17de-18de eeuw. Eerdere samenwerkingen De 36-jarige Gosling werkte eerder al samen met actrice Emma Stone in de romantische musicalfilm ‘La La Land’ en ook in ‘Crazy, Stupid, Love.’ en ‘Gangster Squad’. Met mede-opdrichte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Zweden: Oscar en Estelle vieren Nationale Dag - Beau Monde</title><link>https://www.beaumonde.nl/royalty/zweden-oscar-en-estelle-vieren-nationale-dag</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0oKepUgipE6q3P6g9WU7cqGAgEKg8IACoHCAowuKagCTDhjnAw9-ajAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beaumonde.nl/royalty/zweden-oscar-en-estelle-vieren-nationale-dag" target="_blank"&gt;Zweden: Oscar en Estelle vieren Nationale Dag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Beau Monde&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prinses Estelle van Zweden (5) in klederdracht en prins Oscar (15 maanden) in een boezeroen – leuker wordt het niet. Zweden viert de Nationale Dag, Beau Monde houdt je op de hoogte van alles wat de Zwoyals allemaal hebben gedaan aan wuiven, kanonnen afschieten, in koetsjes rijden en oogverblindend geel en blauw dragen. De festiviteiten begonnen met de release van twee schattige foto's van de royal kids. Ze zijn genomen in de tuin van Paleis Haga door dezelfde fotograaf die ook Victoria zo prachtig heeft vastgelegd voor haar 40ste verjaardag. © Erika Gerdemark, Kungahuset. Het mag dan vandaa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beaumonde.nl">Beau Monde</source></item><item><title>Oscars – Jimmy Kimmel tweet tijdens ceremonie naar Donald Trump - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-jimmy-kimmel-tweet-tijdens-ceremonie-naar-donald-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMToqfj_W5G-orgemmARTosqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 05:08:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-jimmy-kimmel-tweet-tijdens-ceremonie-naar-donald-trump/" target="_blank"&gt;Oscars – Jimmy Kimmel tweet tijdens ceremonie naar Donald Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Comedian Jimmy Kimmel heeft zondag tijdens de ceremonie van de 89ste Academy Awards live een tweet verstuurd naar Donald Trump, omdat hij zich er naar eigen zeggen over verbaasde dat die laatste nog niet reageerde op de politieke statements die tijdens de awardshow werden geuit. “Hey @realDonaldTrump u up?” (He, Donald Trump, ben je wakker?), tweette Kimmel tijdens de ceremonie, omdat hij zich erover verbaasde dat de president, die normaal gezien zeer actief is op Twitter, nog niets van zich liet horen. Rond 6.30 uur Belgische tijd was het bericht al bijna 217.000 keer geretweet en bijna 38...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Raoul Peck over ‘I Am Not Your Negro’: “Ik heb geen enkele lijn van deze film zelf geschreven” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/13/must-read/ik-heb-geen-enkele-lijn-van-deze-film-zelf-geschreven/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDG4ZnMnvwbo1wLPIeMYwJgqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Sat, 13 May 2017 16:00:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/13/must-read/ik-heb-geen-enkele-lijn-van-deze-film-zelf-geschreven/" target="_blank"&gt;Raoul Peck over ‘I Am Not Your Negro’: “Ik heb geen enkele lijn van deze film zelf geschreven”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kijken naar ‘I Am not your Negro’ is kijken naar onze geschiedenis. Niet die van blanken of zwarten, maar die van de mens. Het is kijken naar onze waarden, onze cultuur, onze films, onze series en onze reclame. Hoe ontstaan racisme en extremisme? Waarom haten we elkaar? De Haïtiaanse regisseur Raoul Peck probeert het met de woorden van de Amerikaanse schrijver James Baldwin uit te leggen in deze essentiële, voor een Oscar genomineerde documentaire. ‘I am not your Negro’ vertaalt de woorden van James Baldwin naar het grote scherm en confronteert het verleden met het heden, via beelden uit de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Toeristen stelen even de show tijdens de Oscars - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/must-read/toeristen-stelen-even-show-tijdens-oscars/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACf1hgvcjpkqOz3C-64j20qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 05:55:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/must-read/toeristen-stelen-even-show-tijdens-oscars/" target="_blank"&gt;Toeristen stelen even de show tijdens de Oscars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De verwarring tussen ‘La La Land’ en ‘Moonlight’ bij de uitreiking van de Oscar voor beste film was het hoogtepunt van de ceremonie. Maar ook een groepje toeristen heeft even de show gestolen. Om de avond op te leuken, bracht de organisatie van de filmprijzen een groepje nietsvermoedende toeristen in het Dolby Theatre. Niet veel later stonden ze vooraan in de zaal, net voor de grootste sterren. De reizigers konden hun enthousiasme natuurlijk niet verbergen en schudden de handen van onder andere Meryl Streep, Ryan Gosling en Denzel Washington. Maar één duo uit de groep ging echt met de aanda...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Regisseur Pedro Almodóvar wordt juryvoorzitter in Cannes - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/31/must-read/regisseur-pedro-almodovar-wordt-juryvoorzitter-cannes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIY15CLlr3gdlzlxwZ_hZlkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 12:00:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/31/must-read/regisseur-pedro-almodovar-wordt-juryvoorzitter-cannes/" target="_blank"&gt;Regisseur Pedro Almodóvar wordt juryvoorzitter in Cannes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pedro Almodóvar zal de jury van het zeventigste festival van Cannes voorzitten. Hij wordt de eerste Spaanse voorzitter van de wedstrijd. De 67-jarige regisseur won in 1999 nog de prijs voor de regie van ‘Todo sobre mi madre’. De ‘Hable con ella’-regisseur volgt de Australiër George Miller op. Hij zal van 17 tot 28 mei samen met de jury de Gouden Palm uitreiken. “Ik ben erg blij om de zeventigste verjaardag van het filmfestival van Cannes in deze bevoorrechte functie te vieren. Ik ben dankbaar en vereerd, en ik ben zenuwachtig”, reageerde Almodóvar in de verklaring. “Juryvoorzitter zijn is e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Natalie Portman bevallen van dochter - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/03/news/natalie-portman-bevallen-van-dochter/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAuXfaFe0ds40xEWFmU5xAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 22:23:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/03/news/natalie-portman-bevallen-van-dochter/" target="_blank"&gt;Natalie Portman bevallen van dochter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Israëlisch-Amerikaanse actrice Natalie Portman is op 22 februari bevallen van een dochtertje, dat de naam Amalia kreeg. Dat heeft haar woordvoerder gemeld aan het magazine People. “Moeder en baby zijn gelukkig en stellen het goed”, klinkt het. De 35-jarige Portman en haar echtgenoot, de Franse danser en choreograaf Benjamin Millebied, hebben al een zoontje van vijf jaar. De actrice was zondag nog genomineerd voor de Oscar voor de beste actrice voor haar vertolking van de vroegere Amerikaanse first lady Jackie Kennedy in de film “Jackie”, maar die award ging uiteindelijk naar Emma Stone v...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oscars – Damien Chazelle wint Oscar voor beste regisseur voor “La La Land” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-damien-chazelle-wint-oscar-voor-beste-regisseur-voor-la-la-land/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjDt0MbPcCIAChekXPyiJIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 04:22:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-damien-chazelle-wint-oscar-voor-beste-regisseur-voor-la-la-land/" target="_blank"&gt;Oscars – Damien Chazelle wint Oscar voor beste regisseur voor “La La Land”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Damien Chazelle heeft zondag de Oscar gewonnen voor de beste regisseur voor zijn film “La La Land”. Hij wordt met zijn 32 jaar de jongste regisseur in de geschiedenis van de Academy Awards om de award te winnen. De andere genomineerden waren Denis Villeneuve (“Arrival”), Mel Gibson (“Hacksaw Ridge”), Barry Jenkins (“Moonlight”) en Kenneth Lonergan, (“Manchester by the Sea”). “La La Land” was 14 keer genomineerd voor een Oscar. bron: Belga&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oscars – “Boekhouders PwC zullen nooit meer op Oscars werken” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/02/news/oscars-boekhouders-pwc-zullen-nooit-meer-op-oscars-werken/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrarr8iMVEnudyMsdJElPQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 03:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/02/news/oscars-boekhouders-pwc-zullen-nooit-meer-op-oscars-werken/" target="_blank"&gt;Oscars – “Boekhouders PwC zullen nooit meer op Oscars werken”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De twee boekhouders die zondag op de Oscars aan het werk waren voor PricewaterhouseCoopers, het auditkantoor dat al 83 jaar verantwoordelijk is voor het tellen van de stemmen en het voorzien van de enveloppen, zullen nooit meer werken tijdens de ceremonie. Dat heeft de Academy of Motion Picture Arts and Sciences gemeld. De twee zijn verantwoordelijk voor het afroepen van de foute winnaar voor de beste film, de belangrijkste Oscar van de avond. Brian Cullinan et Martha Ruiz, die tijdens de Oscarceremonie verantwoordelijk zijn voor de rode enveloppen waarin de namen van de winnaars van de awa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>De nominaties voor de Razzie Awards zijn bekend - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/23/must-read/nominaties-razzie-awards-bekend/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbBig9sGN-E0pDoIc0Lf7QqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 17:00:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/23/must-read/nominaties-razzie-awards-bekend/" target="_blank"&gt;De nominaties voor de Razzie Awards zijn bekend&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Golden Raspberry Award of Razzie is de prijs voor de slechtste prestaties in de filmindustrie. In 2016 zijn er volgens de organisatoren zoveel slechte films gemaakt, dat er in plaats van vijf, telkens zes genomineerden zijn in alle negen categorieën. ‘Zoolander NO. 2’ en ‘Batman v Superman’ valt de twijfelachtige eer te beurt om genomineerd te zijn voor zowel Slechtste Film als Slechtste Prequel, Remake, Rip-Off of Sequel. Onder de genomineerde acteurs bevinden zich Ben Affleck, Johnny Depp, Julia Roberts en Robert de Niro. De gelukkige winnaars zullen bekendgemaakt worden op 25 februari...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Nieuw deze week op Netflix, Videoland, Film1 en Spotify (week 7) - Androidworld</title><link>https://androidworld.nl/entertainment/nieuw-deze-week-op-week-7-2017/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3_65x3Ff-Jc6YX7g59X44qFggEKg4IACoGCAowze4QMLqDATDCywM</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://androidworld.nl/entertainment/nieuw-deze-week-op-week-7-2017/" target="_blank"&gt;Nieuw deze week op Netflix, Videoland, Film1 en Spotify (week 7)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidworld&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dit weekend kun je weer genieten van nieuwe films en series. Zo vind je op Netflix de spannende film 127 Hours, die gebaseerd is op een waargebeurd verhaal. Bij Film1 kun je 5 seizoenen van Hell on Wheels bingewatchen en op Spotify luister je naar het nieuwe album van Do.Netflix 127 Hours 127 Hours is het waargebeurde verhaal van bergbeklimmer Aron Ralston die 127 uur vastzat in een smal ravijn en tot een afschuwelijke oplossing moest komen. Nadat er een groot rotsblok op zijn arm is gevallen, komt bergbeklimmer Aron Ralston klem te zitten in een kloof. Aron heeft niemand verteld dat hij na...&lt;/p&gt;</description><source url="https://androidworld.nl">Androidworld</source></item><item><title>Trump wijt fiasco op Oscars aan te veel politiek - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/28/news/trump-wijt-fiasco-op-oscars-aan-te-veel-politiek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7DtaoMIf85d-L9xdACCIEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 03:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/28/news/trump-wijt-fiasco-op-oscars-aan-te-veel-politiek/" target="_blank"&gt;Trump wijt fiasco op Oscars aan te veel politiek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De chaos op het einde van de Oscarceremonie zondagavond kwam volgens de Amerikaanse president Donald Trump doordat Hollywood te veel met politiek en te weinig met de ceremonie bezig was. “Ik denk dat ze zo hard met politiek bezig waren dat ze op het einde niet georganiseerd waren”, zei de president in een interview met het ultraconservatieve Breitbart News. Hij gaf zijn mening over de historische blunder bij de uitreiking van de prijs voor beste film. Die werd per vergissing eerst aan “La La Land” uitgereikt, terwijl de eigenlijke winnaar “Moonlight” was. “Het was een beetje triest. Het nam...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Eminem sleept politieke partij voor de rechter om plagiaat - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/02/extra/media/eminem-sleept-politieke-partij-rechter-om-plagiaat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO576h3hiPRNb97-311p3t0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Tue, 02 May 2017 14:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/02/extra/media/eminem-sleept-politieke-partij-rechter-om-plagiaat/" target="_blank"&gt;Eminem sleept politieke partij voor de rechter om plagiaat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Nieuw-Zeeland is een rechtszaak gestart van Eminem tegen de National Party. De rapper beschuldigt de politieke partij van plagiaat. Aanleiding voor het dispuut is een verkiezingsspotje uit 2014. In die reclameboodschap is een nummer te horen dat verdacht veel lijkt op ‘Lose Yourself’, een iconische hit van de 44-jarige ster. De New Zealand National Party ontkent de beschuldigingen stellig en beweert dat ze de muziek gekocht hebben via een Australische muziekleverancier. De rechtszaak zal zo’n zes dagen in beslag nemen. Daarna wordt een uitspraak verwacht. Oscar ‘Lose Yourself’ kwam uit i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>De goodiebag voor Oscar-genomineerden: van lippenbalsem tot luxeverblijf - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/23/must-read/goodiebag-oscar-genomineerden-lippenbalsem-tot-luxeverblijf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVn-jnA7fe_-tMeoKey73EqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 05:30:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/23/must-read/goodiebag-oscar-genomineerden-lippenbalsem-tot-luxeverblijf/" target="_blank"&gt;De goodiebag voor Oscar-genomineerden: van lippenbalsem tot luxeverblijf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Oscars worden dit weekend weer uitgereikt. Naast de begeerde gouden beeldjes, krijgen de genomineerden sowieso al één prijs: de onofficiële goodiebag. Sinds 2003 beloont marketingbedrijf Distinctive Assets de kandidaten voor de meest prestigieuze Academy Awards (Beste Regisseur, Beste Acteur en Actrice, Beste Mannelijke en Vrouwelijke Bijrol) met een onofficiële goodiebag. Die bevat vaak de vreemdste dingen, maar de waarde van het tasje is op z’n minst riant te noemen. Dit jaar zouden de promotieartikels samen goed zijn voor meer dan 100.000 dollar (95.000 euro). Insider mocht al eens ee...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Divagedrag alert! Om deze reden draagt Meryl Streep géén Chanel bij de Oscars - Beau Monde</title><link>https://www.beaumonde.nl/celebrity/meryl-streep-chanel-oscars</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPY5NjsjFdiZuXkTPuwsB08qGAgEKg8IACoHCAowuKagCTDhjnAwiOajAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beaumonde.nl/celebrity/meryl-streep-chanel-oscars" target="_blank"&gt;Divagedrag alert! Om deze reden draagt Meryl Streep géén Chanel bij de Oscars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Beau Monde&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gisteren blikten we al even terug op de meest iconische Oscar jurken uit het verleden en aanstaande zondag worden er ongetwijfeld nog meer jurken aan dat rijtje toegevoegd. De grote vraag is: wát dragen de celebrity's op de rode loper? Eén ding is zeker, Meryl Streep draagt in ieder geval geen Chanel. Iedere glamourpoes zou blij worden van een Chanel couture robe die perfect past bij jouw figuur, maar voor diva Meryl Streep is dat niet genoeg. Of laten we het zo zeggen, een handgemaakte jurk (door Karl Lagerfeld of all people) met een waarde van €100.000 is niet genoeg. Nee, terwijl de jurk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beaumonde.nl">Beau Monde</source></item><item><title>Romantische musical ‘La La Land’ maakt grote verwachtingen op de BAFTA’s waar - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/13/must-read/romantische-musical-la-la-land-maakt-grote-verwachtingen-op-baftas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoSC2wxXsp2g5beHK5T-YcqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 12:00:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/13/must-read/romantische-musical-la-la-land-maakt-grote-verwachtingen-op-baftas/" target="_blank"&gt;Romantische musical ‘La La Land’ maakt grote verwachtingen op de BAFTA’s waar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Op de zeventigste editie van de British Academy Film and Television Arts (BAFTA’s) haalde de musical ‘La La Land’ vijf van de elf nominaties binnen, waaronder die van beste film en beste regisseur. Ook Casey Affleck en ‘Son of Saul’ werden bekroond. Het Britse prinsenpaar was op deze uitreiking te gast, maar de organisatie had een bizarre maatregel ingelast voor de andere gasten. ‘La La Land’ is zoals verwacht de grote winnaar op de 70e editie van de BAFTA’s. In de Royal Albert Hall in Londen werden vijf van de elf nominaties van de romantische musical verzilverd. Hoofdrolspeler Ryan Goslin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Belgische critici verkiezen “Carol” tot film van het jaar - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/07/news/belgische-critici-verkiezen-carol-tot-film-van-het-jaar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBqBg0kL1EIj339t8bBo9wqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 07 Jan 2017 17:42:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/07/news/belgische-critici-verkiezen-carol-tot-film-van-het-jaar/" target="_blank"&gt;Belgische critici verkiezen “Carol” tot film van het jaar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De film “Carol” van Todd Haynes is zaterdag door de leden van de Filmpersbond Union de la Critique de Cinéma/Unie van de Filmkritiek (UCC-UFK) uitgeroepen tot dé film van het jaar 2016. Er waren wel zeven stemrondes nodig om de Grote Prijs te kiezen. “Carol” haalde het uiteindelijk van “Paterson” van Jim Jarmusch, die momenteel nog in de bioscoop te zien is. De andere drie genomineerde films waren: “Hell or High Water” van David Mackenzie, “Frantz” van François Ozon en “Truman” van Cesc Gay. “Carol” is gebaseerd op de autobiografische roman “The Price of Salt” die de misdaadschrijfster Patr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Nicole Kidman steelt de show tijdens de Emmy’s - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/09/18/extra/media/nicole-kidman-steelt-show-tijdens-emmys/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrZBn24MoliaCS40k_d-lcqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 12:00:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/09/18/extra/media/nicole-kidman-steelt-show-tijdens-emmys/" target="_blank"&gt;Nicole Kidman steelt de show tijdens de Emmy’s&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gisteren vond de uitreiking van de Emmy’s plaats, ook wel de Oscars voor de televisiewereld genoemd. Vooral Nicole Kidman liep de ganse avond in de kijker. De actrice kreeg niet alleen een beeldje voor haar hoofdrol in de serie ‘Big Little Lies’, ze viel ook op dankzij haar opmerkelijke speech. Toen ze de prijs in ontvangst nam, bedankte ze haar man en twee dochters. “Ik heb twee dochtertjes, Sunnie en Faith. En mijn allerliefste Keith, die ik vroeg om me te helpen om mijn artistieke pad te volgen. Ze hebben er allemaal zo veel voor opgegeven. Daarom draag ik dit op aan hen”, zei ze zichtba...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>‘La La Land’ evenaart record van Titanic - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/24//media/la-la-land-evenaart-record-titanic/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhdywNucvJrsUdJ3HC_YiAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 14:17:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/24//media/la-la-land-evenaart-record-titanic/" target="_blank"&gt;‘La La Land’ evenaart record van Titanic&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De filmmusical ‘La La Land’ heeft veertien Oscarnominaties in de wacht gesleept, een evenaring van het record. Hoofdrolspelers Ryan Gosling en Emma Stone zijn beide genomineerd, net als regisseur Damien Chazelle. Vraag op voorhand was of ‘La la Land’ het record van ‘Titanic’ (1997) en ‘All About Eve’ (1950) kon evenaren. Die hadden veertien nominaties in de wacht gesleept. ‘La La Land’ doet dus even goed. De film is onder andere genomineerd in de categorie beste film, beste vrouwelijke hoofdrol en beste mannelijke hoofdrol, maar maakt ook kans op een Oscar voor beste muziek en beste regie. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oscars – Casey Affleck wint Oscar voor beste acteur voor rol in “Manchester by the Sea” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-casey-affleck-wint-oscar-voor-beste-acteur-voor-rol-in-manchester-by-the-sea/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKX8LAr2wZ9bbOZiCj5tWvEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 04:29:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-casey-affleck-wint-oscar-voor-beste-acteur-voor-rol-in-manchester-by-the-sea/" target="_blank"&gt;Oscars – Casey Affleck wint Oscar voor beste acteur voor rol in “Manchester by the Sea”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Casey Affleck heeft zondag de Oscar gewonnen voor de beste acteur voor zijn rol in het drama “Manchester by the Sea” van Kenneth Lonergan. In de film speelt Affleck een man die de zorg voor de zoon van zijn broer op zich neemt, nadat die laatste overlijdt, en achtervolgd wordt door zijn eigen verleden. De andere genomineerden in de categorie waren Ryan Gosling (“La La Land”), Andrew Garfield (“Hacksaw Ridge”), Viggo Mortensen, “Captain Fantastic” en Denzel Washington “Fences”. bron: Belga&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oscars – Geen Oscar voor Belgische coproductie “The Red Turtle” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-geen-oscar-voor-belgische-coproductie-the-red-turtle/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEx6b0GyrAVUNIxzZGen3b0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 03:15:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-geen-oscar-voor-belgische-coproductie-the-red-turtle/" target="_blank"&gt;Oscars – Geen Oscar voor Belgische coproductie “The Red Turtle”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Belgische coproductie “The Red Turtle” van de Nederlandse regisseur Michael Dudok de Wit heeft zondagnacht geen Oscar gewonnen. In de categorie beste animatiefilm kreeg Walt Disney’s “Zootopia” de felbegeerde filmprijs. De woordeloze animatiefilm, waar Dudok de Wit meer dan tien jaar aan werkte, viel eerder wel in de prijzen op het filmfestival van Cannes. Coproducent is het Belgische Belvision. “The Red Turtle” gaat over een man die op een onbewoond eiland bevriend raakt met een schildpad. In 2001 ging Dudok de Wit wel met een Oscar naar huis voor zijn korte, ontroerende animatiefilm “V...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Deze spotgoedkope wijn is beoordeeld als beste ter wereld - Beau Monde</title><link>https://www.beaumonde.nl/lifestyle/food/deze-spotgoedkope-wijn-is-beoordeeld-als-beste-ter-wereld</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0PdVC-A3vLjVZ3N5M58NYqGAgEKg8IACoHCAowuKagCTDhjnAwx-mjAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beaumonde.nl/lifestyle/food/deze-spotgoedkope-wijn-is-beoordeeld-als-beste-ter-wereld" target="_blank"&gt;Deze spotgoedkope wijn is beoordeeld als beste ter wereld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Beau Monde&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wat is lekkerder dan een koud glas rosé op een warme zomerdag? Als je dacht dat je dan een van de duurste uit het schap moet pakken om een lekkere mee naar huis te nemen, heb je het mis. Een Aldi-wijn is namelijk in de prijzen gevallen bij de International Wine Challenge, ook wel de Oscars onder de wijnen. Uit meer dan 13.000 wijnen kwam die van de budgetsupermarkt als een van de beste uit de test. De rosé Exquisite Collection Côtes De Provence 2016 won een zilveren medaille en zou volgens de jury goed samengaan met vis of een salade. De wijn ligt bij Aldi in de schappen dankzij een samenwe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beaumonde.nl">Beau Monde</source></item><item><title>BREKEND: deze celebs zijn dit jaar genomineerd voor een Oscar - Beau Monde</title><link>https://www.beaumonde.nl/celebrity/brekend-deze-celebs-zijn-dit-jaar-genomineerd-voor-een-oscar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK3l0tPKiX95n5H6bWnxSQ4qGAgEKg8IACoHCAowuKagCTDhjnAwx-mjAQ</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 14:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beaumonde.nl/celebrity/brekend-deze-celebs-zijn-dit-jaar-genomineerd-voor-een-oscar" target="_blank"&gt;BREKEND: deze celebs zijn dit jaar genomineerd voor een Oscar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Beau Monde&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Op 26 februari dit jaar worden de Oscars weer uitgereikt – de meest préstigieuze filmprijzen in de Verenigde Staten. De genomineerde celebs en filmmakers strijden in maar liefst dertig categorieën om de felbegeerde gouden mannetjes. Acteurs Emma Stone en Ryan Gosling hebben met de musicalfilm La La Land maar liefst 14 nominaties in de wacht gesleept – een nieuw record. Dit zijn de belangrijkste genomineerden: Beste film: Arrival, Fences, Hacksaw Ridge, Hell or High Water, Hidden Figures, La La Land, Lion Manchester by the Sea, Moonlight Beste actrice: Isabelle Huppert (Elle), Ruth Negga (Lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beaumonde.nl">Beau Monde</source></item><item><title>Oscars – Emma Stone wint Oscar voor de beste actrice voor rol in “La La Land” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-emma-stone-wint-oscar-voor-de-beste-actrice-voor-rol-in-la-la-land/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnWqo-OlrdsQmSZkGDtGdMqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 04:39:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-emma-stone-wint-oscar-voor-de-beste-actrice-voor-rol-in-la-la-land/" target="_blank"&gt;Oscars – Emma Stone wint Oscar voor de beste actrice voor rol in “La La Land”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emma Stone heeft zondag de Oscar gewonnen voor de beste actrice. De 28-jarige wint de prijs voor de rol van Mia in de romantische musical “La La Land” van Damien Chazelle, die eerder al de prijs voor de beste regisseur won. Ook haar tegenspeler Ryan Gosling was genomineerd voor een Oscar, die van de beste acteur, maar greep naast de prijs. Die ging naar Casey Affleck voor zijn hoofdrol in “Manchester by the Sea”. De andere genomineerden waren Natalie Portman (“Jackie”), Ruth Negga (“Loving”), Meryl Streep (“Florence Foster Jenkins”) en de Franse actrice Isabelle Huppert, voor de Belgische c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Jack Nicholson maakt comeback met remake ‘Toni Erdmann’ - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/08/must-read/jack-nicholson-maakt-comeback-remake-toni-erdmann/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI--lTlRPxhS6PZtvX77eI8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 16:00:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/08/must-read/jack-nicholson-maakt-comeback-remake-toni-erdmann/" target="_blank"&gt;Jack Nicholson maakt comeback met remake ‘Toni Erdmann’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jack Nicholson is terug van weggeweest. De 79-jarige acteur zal samen met comedienne Kristen Wiig de Amerikaanse versie van de voor een Oscar genomineerde film ‘Toni Erdmann’ verzorgen. Nicholson speelde in 2010 voor het laatst mee in de romantische komedie ‘How Do You Know’ en keert met de remake van de Duits-Oostenrijkse film terug na zevenjarige rustperiode. Nicholson stelt zijn pensioen dus graag nog wat uit voor een rol in de speelfilm waar hij naar verluidt zeer enthousiast over is. Beste buitenlandse film De Duits-Oostenrijkse film heeft wereldwijd een grote indruk nagelaten en is ge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Geen beste acteur of actrice voor MTV: awardshow wordt genderneutraal - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/07/must-read/mtv-movie-en-tv-awards-wordt-genderneutraal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENYiC3SJLPKCNVI0OC6C6skqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 20:00:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/07/must-read/mtv-movie-en-tv-awards-wordt-genderneutraal/" target="_blank"&gt;Geen beste acteur of actrice voor MTV: awardshow wordt genderneutraal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De MTV Movie &amp; TV Awards schrapt de prijzen voor beste acteur en actrice en vervangt ze door genderneutrale categorieën. De aanpassing zal ervoor zorgen dat bijvoorbeeld Emma Watson, Hugh Jackman en James McAvoy het tegen elkaar zullen opnemen voor beste acteurs in een film. Stranger Things-ster Millie Bobby Brown en Emilia Clarke van Game Of Thrones nemen het hierdoor dan weer op tegen Jeffrey Dean Morgan van The Walking Dead voor beste acteur in een televisieserie. De meeste grote prijsuitreikingen, zoals de Oscars en Baftas, hebben nog steeds een aparte onderverdeling voor mannen en vrou...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Inreisverbod VS – Iran laat geen Amerikanen het land meer binnen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/28/news/inreisverbod-vs-iran-laat-geen-amerikanen-het-land-meer-binnen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUIi72BitRdZmZ8UK5zFz0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 28 Jan 2017 18:44:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/28/news/inreisverbod-vs-iran-laat-geen-amerikanen-het-land-meer-binnen/" target="_blank"&gt;Inreisverbod VS – Iran laat geen Amerikanen het land meer binnen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na het door de Amerikaanse president gedecreteerde inreisverbod voor Iraniërs laat de Islamitische Republiek van haar kant geen Amerikanen het land meer binnen. Dat deelde het Iraanse ministerie van Buitenlandse Zaken zaterdag in Teheran mee, aldus het persagentschap IRNA. “Dit is een belediging van het Iraanse volk”, schreef het ministerie. Hoewel Iran het Amerikaanse volk erg apprecieert, moet ook Teheran op politiek, juridisch en diplomatiek vlak reageren, klinkt het. De Iraanse regisseur en Oscarkandidaat Asghar Farhadi overweegt de Oscaruitreiking te boycotten als protest tegen het nie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Dit was trending topic in 2016 - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdxq15X9FG8LvLeRxkIssMqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2016 13:25:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall" target="_blank"&gt;Dit was trending topic in 2016&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dafne Schippers was in eerste instantie niet erg tevreden met haar zilveren plak op de Olympische spelen van Rio. Nergens werd zo veel over gepraat op twitter als over het vertrek van Yuri van Gelder uit het Olympische dorp. Hij moest het veld ruimen na een iets te wild stapavondje. Het kwam op, blonk en verzonk. We hebben het hier natuurlijk over Pokémon Go. Al schijnen er in Kijkduin nog een paar verdwaalde pokémontrainers rond te lopen.. Het jaar 2016 was ook het jaar waarop een heleboel internationale beroemdheden het leven lieten. Twitteraar Christhebarker maakte hier de volgende colla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Docu over Hillary Clinton wint Razzie voor slechtste film - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/26/must-read/docu-hillary-clinton-wint-razzie-slechtste-film/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5lbBJSgRLbvpfQSvnVdx0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Sun, 26 Feb 2017 13:00:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/26/must-read/docu-hillary-clinton-wint-razzie-slechtste-film/" target="_blank"&gt;Docu over Hillary Clinton wint Razzie voor slechtste film&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aan de vooravond van de uitreiking van de Oscars is ‘Hillary’s America: The Secret History of the Democratic Party’ uitgeroepen tot slechtste film van het jaar. Ook ‘Batman v Superman: Dawn of Justice’ sleepte meerdere Raspberry Awards in de wacht. Traditioneel worden de ‘Razzies’ in de Verenigde Staten daags voor de grote Oscar-ceremonie uitgedeeld. In plaats van de beste filmprestaties, zette ze het slechtste uit Hollywood in de verf. Het hoeft dan ook niet te verbazen dat de laureaten zelden of nooit hun beeldje in ontvangst komen nemen. De ‘hoofdprijs’ ging dit jaar naar ‘Hillary’s Ame...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“La La Land” wint filmprijs van Amerikaanse producers - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/29/news/la-la-land-wint-filmprijs-van-amerikaanse-producers/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAsS56_37YWFY92Ybw0HKwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 29 Jan 2017 08:15:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/29/news/la-la-land-wint-filmprijs-van-amerikaanse-producers/" target="_blank"&gt;“La La Land” wint filmprijs van Amerikaanse producers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De romantische musical “La La Land” heeft de filmprijs van de Amerikaanse producers gewonnen en daarmee zijn kansen op een Oscar nog wat verbeterd. De film van Damien Chazelle, met het dansende en zingende stel Emma Stone en Ryan Gosling, veroverde gisterenavond in Los Angeles de trofee van de Producers Guild of America (PGA). Er waren nog negen andere films in de race, met name “Arrival”, “Deadpool”, “Fences”, “Hacksaw Ridge”, “Hell or High Water”, “Hidden Figures”, “Lion”, “Manchester by the Sea” en “Moonlight”. Vaak wint de laureaat van de PGA later ook de Oscar voor Beste Film, zoals ee...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Blunderende boekhouders niet meer welkom op Oscars - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/02/must-read/blunderende-oscar-accountants-meer-welkom/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECepGL14xm2-5i6OQO1tbSwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/02/must-read/blunderende-oscar-accountants-meer-welkom/" target="_blank"&gt;Blunderende boekhouders niet meer welkom op Oscars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De twee accountants die verantwoordelijk zijn voor de flater tijdens de Oscaruitreiking, zijn niet meer welkom op het filmfestival. Dat heeft de Academy zelf bekendgemaakt. Het duo, Martha Ruiz en Brian Cullinan, werkt voor PricewaterhouseCoopers, dat al 83 jaar verantwoordelijk is voor het tellen van de stemmen en het overhandigen van de juiste enveloppen. Het auditkantoor zelf heeft voorlopig nog geen sanctie gekregen. De verwarring tijdens de ceremonie was ontstaan doordat de boekhouders per abuis een verkeerde envelop hadden meegegeven. Naar verluidt was vooral Cullinan op dat moment af...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“La La Land” ook door Amerikaanse regisseurs bekroond - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/05/news/la-la-land-ook-door-amerikaanse-regisseurs-bekroond/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_4VyXeeBaAtwpXwNITai8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2017 19:51:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/05/news/la-la-land-ook-door-amerikaanse-regisseurs-bekroond/" target="_blank"&gt;“La La Land” ook door Amerikaanse regisseurs bekroond&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De romantische musical “La La Land” heeft zijn favorietenrol voor de Oscars nog maar eens kracht bijgezet. Regisseur Damien Chazelle kaapte zaterdagavond immers de hoofdprijs weg op de Directors Guild Awards, de jaarlijkse prijzen van de Amerikaanse regisseursvereniging. Behalve Chazelle waren ook Berry Jenkins (“Moonlight”), Kenneth Lonergan (“Manchester by the sea”), Denis Villeneuve (“Arrival”) en Garth Davis (“Lion”) genomineerd. De prijs geldt als een belangrijke barometer voor de Oscars, die op 26 februari worden uitgereikt. Van de laatste dertien winnaars wonnen er twaalf nadien ook ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>IN BEELD. De outfits op de rode loper van de Oscars - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/uncategorized/media/beeld-outfits-op-rode-loper-oscars/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQBXy1bVuYd3NuNsig657oqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 16:30:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/uncategorized/media/beeld-outfits-op-rode-loper-oscars/" target="_blank"&gt;IN BEELD. De outfits op de rode loper van de Oscars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Voor de 89ste keer werden in Hollywood de Oscars uitgereikt. De musicalfilm ‘La La Land’ ging met zes beeldjes naar huis en was de grote winnaar van de avond. Hoofdrolspeler Emma Stone won de prijs voor ‘beste actrice’ en ging dan ook met de meeste aandacht lopen. Op de rode loper deden heel wat andere actrices hun best om de show te stelen. Verschillende sterren werden trouwens gespot met een blauw lintje. Onder meer actrice Rugh Negga, die genomineerd was voor een Oscar voor beste actrice, actrice Busy Philipps, componist Lin Manuel Miranda en topmodel Karlie Kloss hadden zo’n lintje opge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oscars 2017 – Belgische Oscar-inzending niet in preselectie van negen beste buitenlandse films - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/12/16/news/oscars-2017-belgische-oscar-inzending-niet-in-preselectie-van-negen-beste-buitenlandse-films/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIwvatGOjb-RqY3-P6cf1w8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Dec 2016 05:10:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/12/16/news/oscars-2017-belgische-oscar-inzending-niet-in-preselectie-van-negen-beste-buitenlandse-films/" target="_blank"&gt;Oscars 2017 – Belgische Oscar-inzending niet in preselectie van negen beste buitenlandse films&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De grote winnaar van de European Film Awards van het voorbije weekend, het Duitse “Toni Erdmann”, is een van de kanshebbers voor een Oscar voor beste buitenlandse film. Dat meldt de Academy donderdagavond. De Belgische inzending, “D’Ardennen”, is niet bij de negen overgebleven films. Eind januari maakt de Academy bekend welke vijf de nominatie zullen binnenhalen. Andere kanshebbers zijn “The Salesman” van de Iraanse regisseur Asghar Farhadi en “It Only the End of the World” van de jonge Canadees Xavier Dolan. Dolan won met zijn film, waarin Vincent Cassel en Marion Cotillard te zien zijn, d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Toerist op Oscars was nog maar drie dagen uit de gevangenis - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/01/must-read/toerist-op-oscars-was-nog-drie-dagen-gevangenis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtfez_PyMbH4KVGOxspIjwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 19:00:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/01/must-read/toerist-op-oscars-was-nog-drie-dagen-gevangenis/" target="_blank"&gt;Toerist op Oscars was nog maar drie dagen uit de gevangenis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het leven gaat snel voor Gary Alan Coe. De man was op vakantie in Los Angeles en werd een wereldwijde ster toen hij tijdens de Oscars de zaal binnenmocht. Nu onthulde hij dat amper drie dagen daarvoor zijn twintigjarige gevangenisstraf erop zat. Was de Oscar voor ‘Best Film’ niet eerst naar de verkeerde genomineerde gegaan, dan had de passage van Gary en zijn verloofde hét moment van de prijsuitreiking geweest. De man kon zijn geluk niet op toen hij ontdekte dat hij door presentator Jimmy Kimmel in het midden van de live-uitzending van de flimprijzen werd gedropt. Maar er was nog een reden ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Jimmy Kimmel mag Oscars nog een keer presenteren - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/17/extra/media/jimmy-kimmel-mag-oscars-nog-keer-presenteren/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDfHA3jI1n-kU8Oiyr7nNIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 16:00:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/17/extra/media/jimmy-kimmel-mag-oscars-nog-keer-presenteren/" target="_blank"&gt;Jimmy Kimmel mag Oscars nog een keer presenteren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jimmy Kimmel is volgend jaar opnieuw de gastheer van de Oscaruitreiking. Dat heeft de Academy of Motion Picture Arts &amp; Sciences bekendgemaakt. “Dankjewel om me weer te vragen om het spektakel in goede banen te leiden”, reageert talkshow-presentator Jimmy Kimmel op Twitter. “Ik neem aan dat ik de juiste enveloppe heb geopend.” Hij verwijst daarmee naar het fiasco van dit jaar, waarbij ‘La La Land’ verkeerdelijk werd uitgeroepen tot beste film. Uiteindelijk ging ‘Moonlight’ lopen met het beeldje. Thanks to @TheAcademy for asking me to host The #Oscars again (assuming I opened the right envelo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oscars – Jimmy Kimmel opent Oscars met uitlaten naar Trump en Matt Damon - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-jimmy-kimmel-opent-oscars-met-uitlaten-naar-trump-en-matt-damon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMATv8p0sMs0_-cT-wMbe0wqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 02:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-jimmy-kimmel-opent-oscars-met-uitlaten-naar-trump-en-matt-damon/" target="_blank"&gt;Oscars – Jimmy Kimmel opent Oscars met uitlaten naar Trump en Matt Damon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Latenighthost Jimmy Kimmel heeft zondag (plaatselijke tijd) de ceremonie van de 89ste Oscars geopend met uithalen naar de administratie van Donald Trump en de acteur Matt Damon, met wie hij al jaren een zogezegde televisierivaliteit deelt. Ondertussen zijn de eerste Oscars uitgereikt, waaronder die van beste mannelijke bijrol voor Mahershala Ali. “Deze uitzending wordt bekeken door mensen in meer dan 200 landen, die ons nu haten”, aldus Kimmel, zo verwijzend naar het anti-immigratiebeleid van president Trump. Hij riep ook op tot eenheid, en vroeg de aanwezigen om “contact op te nemen met ee...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oscars – Politieke statements op rode loper voor aanvang van Oscarceremonie - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-politieke-statements-op-rode-loper-voor-aanvang-van-oscarceremonie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3KgqTKv2dJxwj9Fv8qPxEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 01:06:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-politieke-statements-op-rode-loper-voor-aanvang-van-oscarceremonie/" target="_blank"&gt;Oscars – Politieke statements op rode loper voor aanvang van Oscarceremonie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verschillende Hollywoodsterren hebben zondag van de rode loper voor de 89ste uitreiking van de Academy Awards gebruikgemaakt om politieke statements te uiten. Zo koos de Iers-Ethiopische actrice Ruth Negga voor een rode jurk met een blauw ACLU-lintje, de American Civil Liberties Union, die onder meer achter de protesten zit tegen het inreisverbod van president Donald Trump. Negga is genomineerd voor de Oscar voor de beste actrice voor haar rol in de film “Loving”. Haar personage Midred Loving gaat in die film tot het Hooggerechtshof om het recht te krijgen om met haar blanke echtgenoot te t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Daniel Day-Lewis stopt met acteren - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/20/news/daniel-day-lewis-stopt-met-acteren/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELk8Ot52CiqPzdPnr_WOPs0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 21:54:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/20/news/daniel-day-lewis-stopt-met-acteren/" target="_blank"&gt;Daniel Day-Lewis stopt met acteren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Brits-Ierse acteur Daniel Day-Lewis zet een punt achter zijn acteercarrière. Dat heeft zijn woordvoerder dinsdagavond bevestigd. Volgens de woordvoerder gaat het om een persoonlijke beslissing van de 60-jarige acteur, die zelf geen verklaring over zijn beslissing wil afleggen. Day-Lewis heeft tijdens zijn lange loopbaan drie keer de Oscar voor beste acteur gewonnen. Hij kreeg die onderscheiding voor zijn hoofdrollen in de film ‘My Left Foot: The Story of Christy Brown’ (1990), ‘There Will Be Blood’ (2008) en ‘Lincoln’ (2013). Daarnaast was hij ook nog te zien in films als ‘In the Name of...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Meryl Streep krijgt ere-Golden Globe - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/11/03/news/meryl-streep-krijgt-ere-golden-globe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDgK-TjQ9wk-jFf5eoPaFkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:09:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/11/03/news/meryl-streep-krijgt-ere-golden-globe/" target="_blank"&gt;Meryl Streep krijgt ere-Golden Globe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse actrice Meryl Streep (67) mag een plaatsje vrijmaken in haar rijkgevulde trofeeënkast. Streep ontvangt in januari de Cecil B. DeMille Award, de Golden Globe voor haar hele oeuvre. Dat maakte de vereniging voor de buitenlandse filmpers donderdag in Los Angeles bekend. “Het pakkende werk van Meryl in de meest uiteenlopende genres is de voorbije 40 jaar een voorbeeld geweest en zal dat ook nog blijven voor de komende generaties”, zei voorzitter Lorenzo Soria ter motivering. Streep is drievoudig Oscarwinnares en won acht keer een Golden Globe. Met in totaal 19 Oscarnominaties en ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oscar voor beste film verrassend naar Moonlight - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10319095/oscar-voor-beste-film-verrassend-naar-moonlight</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOG6E4YbnTGqjBr550tW8wsqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 05:42:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10319095/oscar-voor-beste-film-verrassend-naar-moonlight" target="_blank"&gt;Oscar voor beste film verrassend naar Moonlight&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Acteur Warren Beatty, die de prijs voor de beste film uit mocht reiken, riep in eerste instantie La La Land tot winnaar uit. Pas toen regisseur Damien Chazelle al aan zijn dankwoord bezig was, werd de fout ontdekt. Achteraf bleek dat Beatty in de war was omdat hij een envelop had gezien waarmee Emma Stone, die een van de hoofdrollen in La La Land speelt, de Oscar voor beste actrice won. Moonlight won naast de belangrijkste Oscar ook filmprijzen voor het scenario en mannelijke bijrol. La La Land won zes prijzen; naast de Oscar voor Emma Stone ook onder meer voor beste regisseur, muziek en ca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Oscars – “La La Land” zal het Oscarrecord niet verbreken - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-la-la-land-zal-het-oscarrecord-niet-verbreken/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGW9Jpadp6ajmMBYk1O9_AsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 03:26:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/27/news/oscars-la-la-land-zal-het-oscarrecord-niet-verbreken/" target="_blank"&gt;Oscars – “La La Land” zal het Oscarrecord niet verbreken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De filmmusical “La La Land” zal zondag niet de geschiedenis ingaan als de film met de meeste Oscars. Dat is al gebleken na de uitreiking van ongeveer de helft van de awards. De film van Damien Chazelle werd 14 keer genomineerd, maar zal het record van elf Oscars van “Titanic”, “Ben-Hur” en “The Lord of the Rings: The Return of the King” niet verbreken. “La La Land” kan nog prijzen wegkapen in de “grote” categorieën van beste film, beste regisseur, beste actrice (Emma Stone) en beste acteur (Ryan Gosling), maar zag ook al een reeks prijzen aan zijn neus voorbijgaan. Zo ging de Oscar voor de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item></channel></rss>