<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Houthi's - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFEzZG5ONGVCSUNibXdvQUFQAQ?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:14:07 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>Voorstel heropening vliegveld Sanaa | Buitenland - Telegraaf.nl</title><link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2891561/voorstel-heropening-vliegveld-sanaa</link><guid isPermaLink="false">52781353938358</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:48:49 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.telegraaf.nl/nieuws/2891561/voorstel-heropening-vliegveld-sanaa" target="_blank"&gt;Voorstel heropening vliegveld Sanaa | Buitenland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telegraaf.nl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/vn-evacueren-tientallen-houthi-rebellen-vlak-voor-vredesbesprekingen-jemen-a2991885" target="_blank"&gt;VN evacueren tientallen Houthi-rebellen vlak voor vredesbesprekingen Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5617775/regering-jemen-en-rebellen-botsen-tijdens-vredesoverleg-in-zweden.html" target="_blank"&gt;Regering Jemen en rebellen botsen tijdens vredesoverleg in Zweden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.rtlnieuws.nl/nieuws/artikel/4508946/vredesbesprekingen-jemen-hopen-op-het-beste-rekening-houden-met-het" target="_blank"&gt;Vredesbesprekingen Jemen begonnen: 'Er zijn al 57.000 mensen gestorven'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTL Nieuws&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://nos.nl/artikel/2262283-akkoord-over-uitruil-gevangenen-bij-start-vredesbesprekingen-jemen.html" target="_blank"&gt;Akkoord over uitruil gevangenen bij start vredesbesprekingen Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOS&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWkyMi1qdWtZQU1FY25LOUlVNFc3b1FLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Hele verhaal bekijken via Google Nieuws&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.telegraaf.nl">Telegraaf.nl</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/5UFcBiCR0AbnWSlQq06JBDD4zpwyszjXlZcGAAbkwl5PK6xIlIJJvvPsoDrYtPSKd-2wLjhLYOpFlgCeuKpw53o5lfau47iIH1dRpNKIFUL5eO09-zgV33wN1N8cxEF1Y-nZ1TulZYnLmqWJByToyCAAVe5Tao7HydsNcjvTax2fpEg3yoUg0ZsO0q3sfZl8koIlsy6CtRYht13qFUr8vfU=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Rebellen Jemen staken aanvallen op regeringsleger en bondgenoten - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/19/rebellen-jemen-staken-aanvallen-op-regeringsleger-en-bondgenoten-a2755709</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAotkB2kT1J0G-cWA-9oO78qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/19/rebellen-jemen-staken-aanvallen-op-regeringsleger-en-bondgenoten-a2755709" target="_blank"&gt;Rebellen Jemen staken aanvallen op regeringsleger en bondgenoten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een einde aan de slepende burgeroorlog in Jemen lijkt dichterbij gekomen. De Houthi-rebellen hebben maandag laten weten dat ze stoppen met raket- en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Voor Jemen gaat dit over leven en dood - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/voor-jemen-gaat-dit-over-leven-en-dood-a3059676</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzetWds7O_lj_l0IuZGphQqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:12:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/voor-jemen-gaat-dit-over-leven-en-dood-a3059676" target="_blank"&gt;Voor Jemen gaat dit over leven en dood&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Onder persoonlijke begeleiding van Martin Griffiths, de VN-gezant voor Jemen, vloog de Houthi-delegatie naar de Zweedse hoofdstad Stockholm voor vredesoverleg – ditmaal als eerste. Tot elke prijs wilde Griffiths een herhaling voorkomen van het vredesberaad in Genève van september, toen iedereen klaar zat en de Houthi’s op het laatste moment niet kwamen opdagen. De delegatie van de door de Houthi’s verjaagde regering van president Abed Rabbo Mansour Hadi, gesteund door een internationale coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië, arriveerde woensdag eveneens. Dit wil allerminst zeggen dat het...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Heeft het vredesoverleg over Jemen kans van slagen? - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/dvn/5613962/heeft-vredesoverleg-jemen-kans-van-slagen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHbZ2dhcriie7KcD26ToRzsqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:09:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/dvn/5613962/heeft-vredesoverleg-jemen-kans-van-slagen.html" target="_blank"&gt;Heeft het vredesoverleg over Jemen kans van slagen?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deze week nemen delegaties van de Jemenitische regering en Houthi-rebellen tijdens het geplande vredesoverleg in Zweden plaats aan tafel. Het is voor het eerst sinds 2016 dat de twee partijen met elkaar in gesprek gaan. Volgens Jemen-deskundige Marina de Regt is het een goede eerste stap, maar is er nog een lange weg te gaan. Hoe zit het ook alweer? In 2011 bereikte de Arabische Lente na Egypte en Tunesië ook Jemen. De grootschalige protesten leidden tot het aftreden van president Ali Abdallah Saleh. Het machtsvacuüm werd ingenomen door de Houthi-rebellen, die het noorden en westen van het ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Rebellen dreigen luchthaven van Sanaa af te sluiten voor VN-vliegtuigen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/06/news/rebellen-dreigen-luchthaven-van-sanaa-af-te-sluiten-voor-vn-vliegtuigen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIBYB9HtCophO3mlRJsqRocqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:55:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/06/news/rebellen-dreigen-luchthaven-van-sanaa-af-te-sluiten-voor-vn-vliegtuigen/" target="_blank"&gt;Rebellen dreigen luchthaven van Sanaa af te sluiten voor VN-vliegtuigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Houthi-rebellen in Jemen willen de luchthaven van Sanaa afsluiten voor vliegtuigen van de Verenigde Naties als de vredesonderhandelingen niet leiden tot een hervatting van de burgerluchtvaart in het land. Dat heeft een vertegenwoordiger van de sjiitische rebellengroep vandaag duidelijk gemaakt. De regering eist dan weer dat de rebellen zich terugtrekken uit de havenstad Hodeida. In de Zweedse hoofdstad Stockholm gaan vandaag nieuwe vredesgesprekken over het conflict in Jemen van start. Zowel de Jemenitische regering als de sjiitische Houthi-rebellen hebben vertegenwoordigers naar de onde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Tientallen Houthi-rebellen vanuit Jemen geëvacueerd naar Oman - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5609141/tientallen-houthi-rebellen-vanuit-jemen-geevacueerd-oman.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBQAO3IgYlsAJXvXbEfhx8qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:54:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5609141/tientallen-houthi-rebellen-vanuit-jemen-geevacueerd-oman.html" target="_blank"&gt;Tientallen Houthi-rebellen vanuit Jemen geëvacueerd naar Oman&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vijftig gewonde Houthi's zijn maandag vanuit Jemen geëvacueerd naar Oman. De rebellen hadden dit geëist in aanloop naar de vredesbesprekingen met de Saoedische coalitie. VN-bemiddelaar Martin Griffiths hoopt het overleg nog dit jaar te kunnen realiseren. De ontmoeting vindt zoals eerder bepaald plaats in Zweden. Er is nog geen datum bekend. De Saoedische coalitie stond maandag toe dat de Houthi's, die door Iran worden gesteund, met een vliegtuig uit de Jemenitische hoofdstad Sanaa vertrokken. De passagiers kwamen diezelfde dag aan in Masqat, de hoofdstad van Oman. De twee partijen zijn sind...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Vredesgesprekken over conflict in Jemen starten morgen in Zweden - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/05/news/vredesgesprekken-over-conflict-in-jemen-starten-morgen-in-zweden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMstLVY4Uf7mvhpzgJIuMYqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:50:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/05/news/vredesgesprekken-over-conflict-in-jemen-starten-morgen-in-zweden/" target="_blank"&gt;Vredesgesprekken over conflict in Jemen starten morgen in Zweden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De nieuwe vredesgesprekken over het conflict in Jemen gaan morgen in Zweden van start. Dat heeft zowel de bemiddelaar van de Verenigde Naties, Martin Griffiths, als het Zweedse ministerie van Buitenlandse Zaken bevestigd. Delegaties van de Jemenitische regering en de sjiitische Houthi-rebellen zakten eerder al af naar Stockholm. Ze zullen opnieuw proberen om tot een akkoord te komen. Eerdere onderhandelingen draaiden op niets uit. De burgeroorlog in Jemen woedt al sinds 2015. Hij kostte al aan meer dan 10.000 mensen het leven en maakte 22 miljoen inwoners afhankelijk van noodhulp. In het co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Wachten op de hongerdood in Jemen - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/25/wachten-op-de-dood-a2756486</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHhq8jH3xoAMP9u6zvYKjmgqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 02:26:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/25/wachten-op-de-dood-a2756486" target="_blank"&gt;Wachten op de hongerdood in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lynsey Addario Gelauwerd oorlogsfotograaf De foto’s in dit verhaal zijn van de Amerikaanse Lynsey Addario (45), die eerder verslag deed van de oorlogen in Irak en Afghanistan en lang op reis was in het Midden-Oosten en Afrika. Vorige maand publiceerde ze haar nieuwste boek Of Love and War met foto’s die ze onder andere maakte voor The New York Times. Haar werk gaat veelal over conflict, oorlog, vluchtelingen, verkrachting, moederschap en vrouwenkwesties. Een van de problemen bij samenstelling van het boek was het vinden van een balans tussen gruwelijke beelden en beelden die geschikter zijn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Minister Kaag scherpt regels wapenexport aan vanwege Jemen - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/29/kaag-scherpt-regels-wapenexport-aan-vanwege-jemen-a2839416</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzVNX9VUIdAaonIM-twzlwqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:04:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/29/kaag-scherpt-regels-wapenexport-aan-vanwege-jemen-a2839416" target="_blank"&gt;Minister Kaag scherpt regels wapenexport aan vanwege Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het kabinet heeft de regels voor de wapenexport aangescherpt aangescherpt om te voorkomen dat wapens in Jemen worden ingezet. Behalve Saoedi-Arabië moeten ook de Verenigde Arabische Emiraten en Egypte voortaan actief aantonen dat wapens niet in de strijd in Jemen worden gebruikt, zo bevestigt een woordvoerder van minister Sigrid Kaag (D66, Buitenlandse Handel en Ontwikkelingssamenwerking) aan NRC. Kaag maakte de restricties donderdagavond aan de Kamer bekend. Uit onderzoek bleek volgens het ministerie dat met de wapenleveranties vanuit Nederland naar de drie bovengenoemde landen jaarlijks g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Jemen-beleid Trump in gevaar om ‘Khashoggi’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/29/jemen-beleid-trump-in-gevaar-om-khasoggi-a2835692</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5DcSsmEeMZjSvxdHKzyuMqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 04:08:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/29/jemen-beleid-trump-in-gevaar-om-khasoggi-a2835692" target="_blank"&gt;Jemen-beleid Trump in gevaar om ‘Khashoggi’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De vermoorde Saoedische journalist Jamal Khashoggi bekommerde zich nooit erg om Jemen. Hij zou dan misschien ook vreemd hebben opgekeken dat zijn gruwelijke einde, vorige maand in het Saoedische consulaat in Istanbul, juist voor Jemen positieve gevolgen zou kunnen hebben. Tot ergernis van president Trump sprak een ruime meerderheid (63-37) in de Senaat zich woensdag uit voor een resolutie die een eind moet maken aan de Amerikaanse betrokkenheid bij de oorlog in Jemen. Dit voorjaar waren er maar 44 senatoren voor een soortgelijke resolutie. Veel senatoren, ook Republikeinen, maakten er geen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Aanslag Jemen eist veel levens - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/10315500/aanslag-jemen-eist-veel-levens</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDo9v6C8ZhDTN0sVJFItrlQqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sun, 18 Dec 2016 13:53:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/10315500/aanslag-jemen-eist-veel-levens" target="_blank"&gt;Aanslag Jemen eist veel levens&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De militairen stonden te wachten op hun salaris toen iemand zichzelf opblies. Zestig militairen raakten gewond. Islamitische Staat zegt in een verklaring verantwoordelijk te zijn voor de aanslag die volgens de groep gepleegd zou zijn door Abu Hashem al-Radfani. IS pleegde al meerdere aanslagen in Aden en elders in het zuiden van het land. Een week geleden kwamen er in dezelfde stad nog vijftig militairen om bij een zelfmoordaanslag door IS. Ook al-Qaeda is vooral actief in het zuiden van Jemen. In Jemen woedt een burgeroorlog. Er wordt al twee jaar gevochten tussen regeringstroepen en rebel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Hoofdstad van Jemen roept noodtoestand uit wegens cholera - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/15/news/hoofdstad-van-jemen-roept-noodtoestand-uit-wegens-cholera/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEz06UDH38-mWxoTMeTdpKoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 04:35:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/15/news/hoofdstad-van-jemen-roept-noodtoestand-uit-wegens-cholera/" target="_blank"&gt;Hoofdstad van Jemen roept noodtoestand uit wegens cholera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In de Jemenitische hoofdstad Sanaa is de noodtoestand uitgeroepen vanwege de verdere toename van het aantal choleragevallen. Er is ook een oproep voor internationale hulp gelanceerd. Omdat steeds meer mensen in Sanaa getroffen worden door cholera, is het gezondheidssysteem van de hoofdstad “niet in staat de ramp onder controle te houden”. Dat staat in een mededeling van het ministerie van Volksgezondheid van de sjiitische Houthi-rebellen, die de hoofdstad van Jemen in handen hebben. Het ministerie heeft de internationale instellingen daarom gevraagd om hulp te komen bieden. Volgens het Rode...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Cholera eist nu al 186 doden in Jemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/16/news/cholera-eist-nu-al-186-doden-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPo8luHVgSutyarBcazEeR4qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 18:05:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/16/news/cholera-eist-nu-al-186-doden-in-jemen/" target="_blank"&gt;Cholera eist nu al 186 doden in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De cholera-epidemie in het door een burgeroorlog geteisterde Jemen dijt verder uit. Volgens de VN heeft de ziekte op twee weken tijd nu al 186 mensenlevens geëist. Bovendien zijn er meer dan 14.000 vermoedelijke gevallen, aldus VN-woordvoerder Stéphane Dujarric dinsdag in New York. Het Jemenitische ministerie van Gezondheid had maandag nog 125 doden gemeld en meer dan 10.000 gevallen. In hoofdstad Sanaa werd zondagavond laat al de noodtoestand uitgeroepen. In het door de epidemie getroffen gebieden leven naar schattingen van de VN 7,6 miljoen mensen. De epidemie brak in oktober vorig jaar u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Arabische coalitie gebruikt opnieuw clusterbommen in Jemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/09/news/arabische-coalitie-gebruikt-opnieuw-clusterbommen-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECe-0yx5ErzyhRw1b63I-B0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 06:15:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/09/news/arabische-coalitie-gebruikt-opnieuw-clusterbommen-in-jemen/" target="_blank"&gt;Arabische coalitie gebruikt opnieuw clusterbommen in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Arabische militaire coalitie in Jemen, onder leiding van Saoedi-Arabië, heeft voor de dertiende keer in zestien maanden clusterbommen van Braziliaanse makelij gebruikt. Dat stelt mensenrechtenorganisatie Amnesty International. In een persbericht verduidelijkt Amnesty International dat de coalitie die raketten op 15 februari heeft gebruikt tijdens een aanval op drie woongebieden en landbouwterreinen in de provincie Saada. Die aanval op het bastion van de sjiitische Houthi-rebellen maakte twee gewonden, aldus nog de mensenrechtenorganisatie. Volgens Amnesty maakte de coalitie al gebruik va...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>'Ruim 80.000 kinderen Jemen gestorven aan hongerdood' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5584745/ruim-80000-kinderen-jemen-gestorven-hongerdood.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1_cuqI6zigcCf4wguFZskqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:30:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5584745/ruim-80000-kinderen-jemen-gestorven-hongerdood.html" target="_blank"&gt;'Ruim 80.000 kinderen Jemen gestorven aan hongerdood'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vele tienduizenden jonge kinderen zijn de afgelopen jaren in Jemen overleden aan de gevolgen van ernstige ondervoeding. Dat concludeert kinderrechtenorganisatie Save the Children, die zelf grote moeite moet doen om hulpgoederen op juiste plek te krijgen in het door conflict verscheurde land. Jemen is al jaren in de greep van een bloedige burgeroorlog. Een internationale coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië en lokale bondgenoten vechten tegen Houthi-rebellen. Die hebben het noordwesten van het land grotendeels onder de voet gelopen en hebben onder meer de macht in de hoofdstad Sanaa. De ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Nieuw staakt-het-vuren in Jemen van 72 uur vanaf donderdag - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/10/17/news/nieuw-staakt-het-vuren-in-jemen-van-72-uur-vanaf-donderdag/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQ-MbRxa1R-GogaoVp9tt0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 17 Oct 2016 21:53:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/10/17/news/nieuw-staakt-het-vuren-in-jemen-van-72-uur-vanaf-donderdag/" target="_blank"&gt;Nieuw staakt-het-vuren in Jemen van 72 uur vanaf donderdag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Jemenitische president Abdrabbuh Mansour Hadi is akkoord gegaaan met een nieuwe wapenstilstand van 72 uur in zijn land, met de mogelijkheid tot een verlenging. Dat melden de Verenigde Naties en de Jemenitische minister van Buitenlandse Zaken. De wapenstilstand gaat in vanaf woensdag 19 oktober om 23.59 uur, aldus speciaal VN-gezant voor Jemen Ismail Ould Sheikh Ahmed op Twitter. Alle partijen hebben bevestigd dat ze zich aan het staakt-het-vuren zullen houden, aldus Ahmed nog. De wapenstilstand van 72 uur kan mogelijk verlengd worden. Volgens minister van Buitenlandse Zaken Abdel-Malek a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“Acht soldaten en 15 rebellen” gedood bij gevechten in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/07/17/news/acht-soldaten-en-15-rebellen-gedood-bij-gevechten-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMNoSmFNdTJ2RNhSY492sgAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 16:45:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/07/17/news/acht-soldaten-en-15-rebellen-gedood-bij-gevechten-in-jemen/" target="_blank"&gt;“Acht soldaten en 15 rebellen” gedood bij gevechten in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij gevechten tussen pro-regeringstroepen en sjiitische Houthi’s op de verbindsweg in twee Jemenitische regio’s zijn zeker 23 doden gevallen. Volgens militaire bronnen sneuvelden acht soldaten en vijftien rebellen. De gevechten vonden plaats op de verbindingsweg tussen Taiz en de belangrijke havenstad Hodeida aan de Rode Zee, en in een plaatsje ten noorden van de strategisch gelegen stad Mokka. Mokka is momenteel in handen van regeringstroepen, Hodeida wordt gecontroleerd door Houthi-milities. Maandag zijn voorts drie militairen gedood bij een aanval met een bomauto op een militaire basis i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Bijna 1.400 kinderen bij burgeroorlog in Jemen gedood - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/11/news/bijna-1-400-kinderen-bij-burgeroorlog-in-jemen-gedood/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGzGb3YHkEsayyYl2xPrjYqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 13:25:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/11/news/bijna-1-400-kinderen-bij-burgeroorlog-in-jemen-gedood/" target="_blank"&gt;Bijna 1.400 kinderen bij burgeroorlog in Jemen gedood&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sinds het begin van de luchtaanvallen van een door Saoedi-Arabië aangevoerde coalitie zonder VN-mandaat, zijn in Jemen bijna 1.400 kinderen gedood. Meer dan 2.100 kinderen liepen sinds maart 2015 verwondingen op. Dat deelde de Kinderrechtenorganisatie Unicef vandaag in de Jementische hoofdstad Sanaa mee. De werkelijke cijfers liggen vermoedelijk veel hoger. Rond de 2.000 scholen kunnen niet meer gebruikt worden, deels omdat ze zwaar beschadigd zijn of een ander een ander doel hebben gekregen. “Scholen zouden altijd een oord van vrede moeten zijn”, stelde de Unicef-afgevaardigde in Jemen, Me...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Cholera eist al meer dan 1.100 mensenlevens in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/20/news/cholera-eist-al-meer-dan-1-100-mensenlevens-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBT9AOOUdWiaTUWTEAJtThwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 09:50:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/20/news/cholera-eist-al-meer-dan-1-100-mensenlevens-in-jemen/" target="_blank"&gt;Cholera eist al meer dan 1.100 mensenlevens in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De cholera-epidemie in Jemen heeft al aan minstens 1.146 mensen het leven gekost. Ongeveer 167.000 anderen zijn besmet, maakte de Wereldgezondheidsorganisatie (WHO) bekend. Alleen al in de afgelopen weken lieten 187 zieken het leven. Vooral in de provincies Hajjah, Amran en Hodeida en in de hoofdstad Sanaa woedt de ziekte. In 20 van de 22 provincies zijn gevallen opgetekend. In het hele gebied dat door de epidemie is getroffen, leven in totaal 7,6 miljoen mensen, aldus de WHO. De cholera-epidemie in Jemen brak in oktober vorig jaar uit. Het land heeft, door de burgeroorlog die in 2014 begon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Geweld Jemen – Beide partijen beschuldigen elkaar van schendingen tijdelijk bestand - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/11/20/news/geweld-jemen-beide-partijen-beschuldigen-elkaar-van-schendingen-tijdelijk-bestand/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFmNxbuabxOlCuh2tbr1kEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:30:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/11/20/news/geweld-jemen-beide-partijen-beschuldigen-elkaar-van-schendingen-tijdelijk-bestand/" target="_blank"&gt;Geweld Jemen – Beide partijen beschuldigen elkaar van schendingen tijdelijk bestand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ondanks het tijdelijke bestand dat in Jemen was afgekondigd, hebben er zondag in delen van het land beschietingen en raketaanvallen plaatsgevonden. Beide kampen geven elkaar nu de schuld voor het schenden van het bestand. In de provincie Mareb, in het oosten van Jemen, hebben aanhangers van het regime verschillende regio’s onder vuur genomen, zo schrijft het door de rebellen gecontroleerde nieuwsagentschap Saba. Er werden private en publieke eigendommen vernietigd, zo wordt nog meegedeeld, zonder verder in detail te treden. De alliantie onder leiding van Saoedi-Arabië, die meestrijdt aan de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Geweld Jemen – Vijf vermoedelijke al-Qaida-strijders en drie burgers gedood bij droneaanval - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/23/news/geweld-jemen-vijf-vermoedelijke-al-qaida-strijders-en-drie-burgers-gedood-bij-droneaanval/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMecyfr-YaAKSsCx_hrrF_wqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 14:40:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/23/news/geweld-jemen-vijf-vermoedelijke-al-qaida-strijders-en-drie-burgers-gedood-bij-droneaanval/" target="_blank"&gt;Geweld Jemen – Vijf vermoedelijke al-Qaida-strijders en drie burgers gedood bij droneaanval&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij een droneaanval op een voertuig in het zuiden van Jemen zijn zondag vijf vermoedelijke leden van terreurorganisatie al-Qaida gedood. Dat zeggen bronnen binnen de Jemenitische veiligheidsdiensten. Drie burgers die de mannen te hulp schoten, kwamen om bij de inslag van een tweede raket. De feiten speelden zich af in de plaats Al-Said, in het gouvernement Shabwah. Sinds president Donald Trump aan de macht is in de Verenigde Staten is het aantal aanvallen op jihadisten in Jemen fors toegenomen. Volgens de officiële cijfers van het Pentagon werden sinds 28 februari al meer dan 70 luchtraids ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Negen doden bij luchtaanvallen in Jemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/02/news/negen-doden-bij-luchtaanvallen-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1CxeVWa30O1-NQq91QqLUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 12:35:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/02/news/negen-doden-bij-luchtaanvallen-in-jemen/" target="_blank"&gt;Negen doden bij luchtaanvallen in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij een luchtaanval van de Arabische coalitie in het oosten van Jemen zijn negen mensen om het leven gekomen. Dat melden verscheidene bronnen. Het bombardement vond plaats in de provincie Marib, ten oosten van de hoofdstad Sanaa. Vijf slachtoffers zijn van hetzelfde gezin. De oorlog in Jemen woedt nu al sinds september 2014, toen de Houthi-rebellen gesteund door de aanhangers van ex-president Ali Abdallah Saleh de hoofdstad Sanaa binnenvielen. In maart 2015 kwam de Arabische coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië in het spel, om te proberen de rebellen terug te dringen. Ondertussen vielen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Tienduizenden mensen besmet bij cholera-uitbraak in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/02/news/tienduizenden-mensen-besmet-bij-cholera-uitbraak-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKjRuFiGJM5_2W4870wQq8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 12:30:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/02/news/tienduizenden-mensen-besmet-bij-cholera-uitbraak-in-jemen/" target="_blank"&gt;Tienduizenden mensen besmet bij cholera-uitbraak in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Jemen zijn bij een uitbraak van cholera vorige week ongeveer 70.000 mensen besmet geraakt. Verwacht wordt dat het aantal zieken in de komende twee weken nog tot 130.000 zal stijgen. Dat zegt het VN-kinderfonds Unicef vandaag, dat spreekt van een ongeziene verspreiding. De infectieziekte kostte overigens al aan minstens 600 mensen het leven. De cholera-epidemie in Jemen brak in oktober vorig jaar uit. Het land heeft, door de burgeroorlog die in 2014 begon, grote tekorten aan proper drinkwater. De bacteriële infectieziekte, die meestal door verontreinigd water of levensmiddelen wordt overg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Rode Kruis vraagt Vlaming hongerslachtoffers in Jemen te steunen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/28/news/rode-kruis-vraagt-vlaming-hongerslachtoffers-in-jemen-te-steunen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVUj5viOiEWeoPhpPeobJMqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:40:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/28/news/rode-kruis-vraagt-vlaming-hongerslachtoffers-in-jemen-te-steunen/" target="_blank"&gt;Rode Kruis vraagt Vlaming hongerslachtoffers in Jemen te steunen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Op een bevolking van goed 28 miljoen Jemenieten leven 17,8 miljoen mensen vandaag in voedselonzekerheid, en 2,9 miljoen vrouwen en kinderen zijn ondervoed. Omdat ruim 15 miljoen mensen in Jemen geen toegang hebben tot basisgezondheidszorg, sterven elke dag 20 van hen aan ziektes zoals cholera, mazelen of diarree. Het zijn maar enkele van de cijfers die het Rode Kruis citeert om de grote nood voor humanitaire hulp voor Jemen te onderstrepen. De ngo roept de Vlaming daarom op de vele hongerslachtoffers in Jemen te steunen. Aan de basis van de humanitaire crisis ligt een nu al meer dan drie ja...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Zes soldaten gedood bij aanslag van al-Qaida in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/08/03/news/zes-soldaten-gedood-bij-aanslag-van-al-qaida-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuH7cYBODZ6tpepfp3Rb-kqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 01:00:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/08/03/news/zes-soldaten-gedood-bij-aanslag-van-al-qaida-in-jemen/" target="_blank"&gt;Zes soldaten gedood bij aanslag van al-Qaida in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zes soldaten van een pas opgerichte eenheid van de Verenigde Arabische Emiraten zijn woensdagavond in het zuiden van Jemen om het leven gekomen bij een zelfmoordaanslag van de jihadistische terreurgroep al-Qaida. Dat is meegedeeld door het Jemenitische leger. Een zelfmoordterrorist had vlak bij een legerpost in Rudum, in de zuidelijke provincie Shabwa, zijn voertuig tot ontploffing gebracht. Bij die aanval raakten ook verschillende soldaten gewond. De soldaten maakten volgens een bron bij het Jemenitische leger deel uit van een “elite-eenheid” die de Verenigde Arabische Emiraten had samenge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>In twee dagen meer dan 50 rebellen en soldaten gedood in Jemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/11/news/in-twee-dagen-meer-dan-50-rebellen-en-soldaten-gedood-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiIPgqAdsh3BVbdyebKDSoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 16:30:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/11/news/in-twee-dagen-meer-dan-50-rebellen-en-soldaten-gedood-in-jemen/" target="_blank"&gt;In twee dagen meer dan 50 rebellen en soldaten gedood in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aan de zuidwestkust en in het zuiden van Jemen zijn de voorbije twee dagen 55 rebellen en regeringssoldaten gedood. Dat is uit militaire en medische bronnen vernomen. In de sector Dhubab vlakbij Bab el-Mandeb (Poort der tranen), de strategische zeestraat die de Rode Zee en de Indische Oceaan verbindt, werden de gevechten vandaag voor de vijfde opeenvolgende dag voortgezet. De regeringstroepen drongen het militair kamp Omri binnen, waar hevig werd gevochten en de meeste doden vielen, aldus gezagsgetrouwe militaire bronnen. De regering voert sinds zaterdag een operatie uit in Dhubab om de reb...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Bijna 70 doden bij gevechten in Jemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/22/news/bijna-70-doden-bij-gevechten-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKaZYHVSm0gU59LnBQWB2_YqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 14:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/22/news/bijna-70-doden-bij-gevechten-in-jemen/" target="_blank"&gt;Bijna 70 doden bij gevechten in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij gevechten tussen het leger en de rebellen zijn in het westen van Jemen op 24 uur tijd minstens 66 mensen om het leven gekomen. Dat is vandaag vernomen bij verschillende bronnen. Het leger zegt 52 sjiitische Houthi-rebellen en andere aanhangers van gewezen president Ali Abdallah Saleh te hebben gedood. Dat gebeurde bij gevechten in de regio Mokha, aan de Rode Zee. Het leger werd daarbij ondersteund door luchtaanvallen die werden uitgevoerd door een internationale coalitie onder leiding van Saodi-Arabië. De verklaring wordt bevestigd door een medewerker van het militaire ziekenhuis in Hod...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Twaalf burgers gedood bij luchtaanval in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/09/17/news/twaalf-burgers-gedood-bij-luchtaanval-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIynjHLtWK8uefh-I0OVSRoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 07:25:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/09/17/news/twaalf-burgers-gedood-bij-luchtaanval-in-jemen/" target="_blank"&gt;Twaalf burgers gedood bij luchtaanval in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In de buurt van de Jemenitische hoofdstad Sanaa zijn bij een luchtaanval twaalf burgers om het leven gekomen. Dat melden lokale verantwoordelijken vandaag. Het bombardement wordt toegeschreven aan de coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië. Een lokale verantwoordelijke verklaarde aan persagentschap AFP dat het voertuig waarin de twaalf slachtoffers zaten zaterdag geraakt werd tijdens een luchtaanval in Harib al-Qaramish, op een zeventigtal kilometer ten noordoosten van Sanaa. De zone is in handen van de pro-Iraanse Houthi-rebellen, die eveneens de hoofdstad Sanaa en het noorden van Jemen s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Minstens 1.500 kindsoldaten ingezet bij conflict in Jemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/28/news/minstens-1-500-kindsoldaten-ingezet-bij-conflict-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8QyjGEepOPFoa-aUaaVM8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 12:50:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/28/news/minstens-1-500-kindsoldaten-ingezet-bij-conflict-in-jemen/" target="_blank"&gt;Minstens 1.500 kindsoldaten ingezet bij conflict in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In het conflict in Jemen vechten minstens 1.500 geverifieerde kindsoldaten. Dat zeggen de Verenigde Naties, die benadrukken dat het eigenlijke aantal waarschijnlijk veel hoger ligt. De organisatie eist de onmiddellijke vrijlating van de kinderen. De meeste jongens werden in de afgelopen drie jaar gerekruteerd door de Houthi-rebellen. Ze worden overtuigd met valse beloften van financiële beloningen of sociale status. “Veel van hen worden dan snel naar de frontlinie gestuurd of moeten controleposten bemannen”, zegt VN-woordvoerster Ravina Shamdasani. In Jemen strijden sjiitische Houthi-rebell...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Bijna vijftig doden bij aanslag en gevechten in Jemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/25/news/bijna-vijftig-doden-bij-aanslag-en-gevechten-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBfTbp_jvA__NlDvmBE59XYqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 25 Feb 2017 03:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/25/news/bijna-vijftig-doden-bij-aanslag-en-gevechten-in-jemen/" target="_blank"&gt;Bijna vijftig doden bij aanslag en gevechten in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Achtenveertig mensen zijn vrijdag gedood bij een bomaanslag, gevechten en bombardementen in Jemen, zo zeggen lokale veiligheidsbronnen. Volgens anonieme veiligheidsbronnen gebeurde vrijdagochtend een zelfmoordaanslag aan de ingang van een militair kamp in de stad Zinjibar, de hoofdplaats van de zuidelijke provincie Abyan. Acht mensen, onder hen ook soldaten, overleefden de aanslag niet en elf anderen raakten gewond. De terreinwagen was naar verluidt gevuld met brandhout, om te doen uitschijnen dat het om een levering ging. De aanvallers wilden na de explosie aan de ingang het kamp binnendri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Zeven humanitaire hulpverleners vrijgelaten door Jemenitische rebellen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/02/news/zeven-humanitaire-hulpverleners-vrijgelaten-door-jemenitische-rebellen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiSNC8TFHFhcYRmKseaK5IqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Apr 2017 16:25:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/02/news/zeven-humanitaire-hulpverleners-vrijgelaten-door-jemenitische-rebellen/" target="_blank"&gt;Zeven humanitaire hulpverleners vrijgelaten door Jemenitische rebellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Jemen zijn zondag vijf werknemers van het International Medical Corps (IMC) en twee van hun chauffeurs vrijgelaten, die onlangs door sjiitische Houthi-rebellen waren gevangengenomen. Dat maakte de humanitaire organisatie bekend. Het IMC, gebaseerd in de Verenigde Staten, verduidelijkte in een persbericht dat de zeven, “lokaal gerekruteerd”, zijn “vrijgelaten in alle veiligheid nadat ze zijn opgepakt” in een hotel in het centrum van Jemen. Het IMC telt meer dan 150 lokale medewerkers in Jemen en werkt sinds 2013 vanuit drie kantoren in het oorlogsland, dat met hongersnood wordt bedreigd. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Washington voert aanvallen op Al Qaida in Jemen op - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/04/news/washington-voert-aanvallen-op-al-qaida-in-jemen-op/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPyBkWmjlZwums3OzstoKUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 04 Mar 2017 06:40:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/04/news/washington-voert-aanvallen-op-al-qaida-in-jemen-op/" target="_blank"&gt;Washington voert aanvallen op Al Qaida in Jemen op&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Amerikaanse leger voert zijn offensief tegen de tak van terreurnetwerk Al Qaida in Jemen op. In de afgelopen twee nachten hebben drones en gevechtsvliegtuigen meer dan 30 aanvallen uitgevoerd op de terreurorganisatie. Dat zei Pentagon-woordvoerder Jeff Davis in Washington. Al Qaida op het Arabisch schiereiland (Aqpa) is net zo verontrustend als terreurmilitie Islamitische Staat (IS), aldus Davis. “Aqpa is de organisatie die meer Amerikaans bloed aan de handen heeft kleven.” De groep heeft aangetoond heel succesvol te zijn in het plannen en uitvoeren van aanslagen op Amerikanen, klinkt h...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Meer dan vijftig doden bij gevechten tussen rebellen en regeringsgezinden in Jemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/11/16/news/meer-dan-vijftig-doden-bij-gevechten-tussen-rebellen-en-regeringsgezinden-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDo1ZmtHwUHTZSfOsMp_ELYqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 16:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/11/16/news/meer-dan-vijftig-doden-bij-gevechten-tussen-rebellen-en-regeringsgezinden-in-jemen/" target="_blank"&gt;Meer dan vijftig doden bij gevechten tussen rebellen en regeringsgezinden in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij gevechten tussen Houthi-rebellen en regeringsgezinde milities zijn in het westen van Jemen op 24 uur tijd minstens 51 strijders gedood. Dat melden militaire bronnen. Voor de tweede dag op rij wordt er rond de havenstad Midi een felle strijd geleverd. De milities trouw aan president Abd Rabbuh Mansur Al-Hadi hebben een offensief langs drie assen gelanceerd op Midi en het nabijgelegen Haradh, beide in handen van de Houthi’s. Daarbij zouden al zeker vijftien regeringsgezinden en 23 rebellen zijn gedood. In het westen kwamen bij gevechten rond Taiz, de op twee na grootste stad in Jemen, daa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Geweld Jemen – Houthi-rebellen laten ontvoerde Amerikaan vrij - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/11/07/news/geweld-jemen-houthi-rebellen-laten-ontvoerde-amerikaan-vrij/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPi6ZYzbK2B6FuAYitplntgqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 03:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/11/07/news/geweld-jemen-houthi-rebellen-laten-ontvoerde-amerikaan-vrij/" target="_blank"&gt;Geweld Jemen – Houthi-rebellen laten ontvoerde Amerikaan vrij&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Jemenitische Houthi-rebellen hebben zondag een Amerikaanse burger vrijgelaten die meer dan anderhalf jaar geleden werd ontvoerd in het land. Dat meldt het Amerikaanse ministerie van Buitenlandse Zaken. “Mijn team en ik hebben ons sinds het begin op de ontvoering van Wallead Yusuf Pitts Luqman geconcentreerd, door nauw samen te werken met onze partners in de regio”, aldus minister van Buitenlandse Zaken John Kerry. De minister drukte ook zijn “diepste dankbaarheid en appreciatie” uit aan de sultan van Oman en de overheid van het land voor de assistentie. De Amerikaan werd na zijn vrijlati...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Tientallen doden bij luchtaanval op gevangenis - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/10/30/news/tientallen-doden-bij-luchtaanval-op-gevangenis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENv0W6pZ21J5UZHimP6MeGoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Oct 2016 12:45:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/10/30/news/tientallen-doden-bij-luchtaanval-op-gevangenis/" target="_blank"&gt;Tientallen doden bij luchtaanval op gevangenis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij een luchtaanval op een gevangenis bij de havenstad Hodeida, in het westen van Jemen, zijn minstens zestig doden gevallen, voornamelijk gedetineerden. De luchtaanvallen waren het werk van de Arabische coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië, die in Jemen strijd voert tegen de Houthi-rebellen. Volgens de hulpdiensten raakten er ook tientallen mensen gewond. Hodeida staat onder controle van de Houthi-rebellen. De meeste slachtoffers waren opposanten van de Houthi’s of gewone criminelen. Ze zaten met zo’n honderd opgesloten in een gebouw dat dienst deed als gevangenis in het dorp Zaidia. D...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Geweld Jemen – Jemenitische president verwerpt vredesplan van VN - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/10/30/news/geweld-jemen-jemenitische-president-verwerpt-vredesplan-van-vn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPuTAdHeNvQg8x2NAWlqiYQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Oct 2016 02:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/10/30/news/geweld-jemen-jemenitische-president-verwerpt-vredesplan-van-vn/" target="_blank"&gt;Geweld Jemen – Jemenitische president verwerpt vredesplan van VN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Jemenitische president Abed Rabbo Mansur Hadi heeft een vredesplan verworpen van de Verenigde Naties om een einde te maken aan de oorlog in zijn land. Dat heeft een bron binnen het presidentschap gemeld. Zaterdag meldden bronnen binnen het leger en de hulpdiensten nog dat bij luchtaanvallen door de Arabische coalitie minstens dertig rebellen en gevangenen omkwamen, nadat eerder al bekendraakte dat er bij luchtaanvallen tot 17 burgerslachtoffers vielen. De president heeft VN-bemiddelaar Ismail Ould Cheikh Ahmed ontvangen in Riyad, maar “weigert het voorstel van de VN te ontvangen”, aldus ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Amnesty wil onderzoek naar foltergevangenissen in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/22/news/amnesty-wil-onderzoek-naar-foltergevangenissen-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBECqTvzG7lFep3h5lAtP8kqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 16:54:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/22/news/amnesty-wil-onderzoek-naar-foltergevangenissen-in-jemen/" target="_blank"&gt;Amnesty wil onderzoek naar foltergevangenissen in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amnesty International wil dat dringend onderzoek wordt gedaan naar folterpraktijken en -gevangenissen in Jemen. De mensonterende praktijken zouden het werk zijn van troepen uit de Verenigde Arabische Emiraten (VAE) en gelieerde Jemenitische regeringstroepen, en mogelijk ook van de Verenigde Staten. De mensenrechtenorganisatie baseert zich op een bericht van het Amerikaanse persagentschap Associated Press (AP). Amnesty wil een onderzoek onder leiding van de Verenigde Naties. Behalve folterpraktijken is er ook sprake van duizenden “verdwijningen”. Beschuldig van AI, Lynn Maalouf, eveneens ond...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Mogelijk oorlogsmisdaden door coalitie van Riyad en Houthis in Jemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/31/news/mogelijk-oorlogsmisdaden-door-coalitie-van-riyad-en-houthis-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_v--hXlGPBvEnKe-pGv1sqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 03:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/31/news/mogelijk-oorlogsmisdaden-door-coalitie-van-riyad-en-houthis-in-jemen/" target="_blank"&gt;Mogelijk oorlogsmisdaden door coalitie van Riyad en Houthis in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De internationale coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië in Jemen heeft mogelijk oorlogsmidaden begaan. Dat concluderen de Verenigde Naties in een rapport, waarin ze tien luchtaanvallen door de coalitie heeft doorgelicht. Het grootste deel van die aanvallen was niet gericht tegen legitieme militaire doelwitten, zo blijkt uit het rapport. Daarnaast zouden de Houthi-rebellen gevangenen hebben gefolterd en mishandeld, wat eveneens beschouwd kan worden als oorlogsmisdaden. De tien bombardementen die werden onderzocht vonden plaats tussen maart en oktober 2016 en maakten minstens 292 burgersla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Nog meer luchtbombardementen in Jemen dan vorig jaar - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/08/14/news/nog-meer-luchtbombardementen-in-jemen-dan-vorig-jaar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0gtNLO2OW2wxvGCGjThb0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 16:55:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/08/14/news/nog-meer-luchtbombardementen-in-jemen-dan-vorig-jaar/" target="_blank"&gt;Nog meer luchtbombardementen in Jemen dan vorig jaar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het aantal luchtbombardementen dat dit jaar is uitgevoerd in Jemen ligt nu al hoger dan over het hele vorige jaar. Dat meldt het Hoge VN-Commissariaat voor de Vluchtelingen HCR vandaag in een rapport. Dat rapport meldt niet wie de luchtraids heeft uitgevoerd, maar het Jemenitische luchtruim wordt al ruim twee jaar gecontroleerd door een coalitie van fundamentalistisch-soennitische Golfstaten, aangevoerd door Saoedi-Arabië. Dat land dankt zijn militaire superioriteit aan massale militaire aankopen bij westerse landen. Behalve Saoedische jets teisteren ook Amerikaanse drones de bevolking van ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Iran en Turkije roepen op tot dialoog - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/05/news/iran-en-turkije-roepen-op-tot-dialoog/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAt35LlvohzGLZQVgqar87MqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 11:11:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/05/news/iran-en-turkije-roepen-op-tot-dialoog/" target="_blank"&gt;Iran en Turkije roepen op tot dialoog&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nadat Saudi-Arabië en een handvol andere landen hun diplomatieke banden met Qatar verbroken hebben, vragen Iran en Turkije om alsnog de dialoog in stand te houden. Teheran is “ongerust” over de situatie, Ankara wil de crisis helpen indammen. Saudi-Arabië, Bahrein, de Verenigde Arabische Emiraten en Egypte maakten zondagnacht bekend dat ze hun diplomatieke relaties met Qatar opschorten omdat ze het land ervan verdenken extremisten en terroristen te steunen. Ook worden de grenzen met Qatar gesloten en worden de luchtverbindingen met de kleine Golfstaat stopgezet. Qatar wordt tevens geweerd ui...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Ook Jemen verbreekt banden met Qatar - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/05/news/ook-jemen-verbreekt-banden-met-qatar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEu8suTB4kVhcqNrBrA2ICsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 06:18:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/05/news/ook-jemen-verbreekt-banden-met-qatar/" target="_blank"&gt;Ook Jemen verbreekt banden met Qatar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na Saudi-Arabië, Bahrein, de Verenigde Arabische Emiraten en Egypte heeft ook Jemen maandag aangekondigd dat het zijn diplomatieke relaties met Qatar opschort. De landen beschuldigen Doha ervan steun te verlenen aan extremistische groeperingen. Qatar is door de Golfstaten ook geweerd uit de soennitische coalitie die in Jemen strijd levert met de sjiitische Houthi-rebellen. Dat de autoriteiten in Jemen hun banden met Qatar verbreken, is volgens het Jemenitische persagentschap omdat Qatar ook in Jemen radicale groepen steunt. De Qatarezen zelf reageren ontstemd op de demarche van hun (voormal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Staakt-het-vuren van start gegaan in Jemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/10/20/news/staakt-het-vuren-van-start-gegaan-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUHlylu0FPOEhgHjQrHSw0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 01:00:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/10/20/news/staakt-het-vuren-van-start-gegaan-in-jemen/" target="_blank"&gt;Staakt-het-vuren van start gegaan in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Jemen is om 23.59 uur (22.59 uur Belgische tijd) een staakt-het-vuren van 72 uur van start gegaan. De wapenstilstand, die maandag werd aangekondigd door VN-gezant voor Jemen Ismail Ould Sheikh Ahmed en die verlengd kan worden, is de zesde poging om de vijandelijkheden tussen de sjiitische Houthi-rebellen en de pro-regeringstroepen te stoppen sinds het begin van de operatie van de Arabische coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië in maart 2015. De Arabische coalitie en de rebellen lieten kort voor het begin van het staakt-het-vuren weten dat ze de wapenstilstand zullen respecteren. Het g...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Houthi-rebellen in Jemen staken gevechten: bereid tot wapenstilstand - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/19/news/houthi-rebellen-in-jemen-staken-gevechten-bereid-tot-wapenstilstand/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENcYmCZQpVq3QaPga2lYHwQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:26:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/19/news/houthi-rebellen-in-jemen-staken-gevechten-bereid-tot-wapenstilstand/" target="_blank"&gt;Houthi-rebellen in Jemen staken gevechten: bereid tot wapenstilstand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Houthi-rebellen in Jemen staken naar eigen zeggen hun raket- en droneaanvallen in de verwoestende burgerloorlog en willen een wapenstilstand. Als de militaire coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië bereid is tot een wapenstilstand, dan zijn de opstandelingen dat ook, zegt Mohammed al-Houthi, de aanvoerder van het revolutionaire comité van de rebellen, zondagnacht via Twitter. De opschorting van de aanvallen zijn een teken van goede wil, klinkt het. Ze kunnen volgens Al-Huthi geen voorwendsel zijn om geen vredesgeprekken te voeren en de “belegering” van Jemen voort te zetten. In Jemen s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Saoedi-Arabië en Verenigde Arabische Emiraten beloven 500 miljoen dollar hulp aan Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/20/news/saoedi-arabie-en-verenigde-arabische-emiraten-beloven-500-miljoen-dollar-hulp-aan-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTaZtMnqMxP3IoSKhCI-BwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:05:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/20/news/saoedi-arabie-en-verenigde-arabische-emiraten-beloven-500-miljoen-dollar-hulp-aan-jemen/" target="_blank"&gt;Saoedi-Arabië en Verenigde Arabische Emiraten beloven 500 miljoen dollar hulp aan Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Saoedi-Arabië en de Verenigde Arabische Emiraten beloven voor 500 miljoen dollar hulp te bieden aan Jemen om het voedseltekort te verhelpen. De VN hebben herhaaldelijk ervoor gewaarschuwd dat Jemen te kampen heeft met een hongersnood. “De hulp zal 10 tot 12 miljoen Jemenieten ten goede komen”, zei de Saoedische woordvoerder Abdullah al-Rabeeah op een persconferentie. Saoedi-Arabië en de Verenigde Arabische Emiraten vormen een soennitische coalitie die Jemen sinds december 2015 is beginnen bestoken met luchtaanvallen, gericht tegen de door Iran gesteunde Houthi-rebellen in dat land. De Houth...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>'Zeker 149 doden door gevechten in Jemenitische havenstad Hodeida' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5567150/zeker-149-doden-gevechten-in-jemenitische-havenstad-hodeida.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLYjcvvEQ9z5_xMMQX0dXwqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 06:39:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5567150/zeker-149-doden-gevechten-in-jemenitische-havenstad-hodeida.html" target="_blank"&gt;'Zeker 149 doden door gevechten in Jemenitische havenstad Hodeida'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zeker 149 personen zijn omgekomen bij gevechten in de Jemenitische stad Hodeida. Medici en een militaire bron verklaren maandagochtend dat dit de cijfers zijn na 24 uur vechten. Onder de slachtoffers zijn Houthi-rebellen als soldaten van het regeringsleger, aldus persbureau AFP. De stad waar de gevechten plaatsvinden, is bezet door de rebellen. De strijd draait om wie de controle krijgt over Hodeida. De stad geldt vanwege de haven als een belangrijke locatie in het land. Tot 80 procent van alle noodhulp, brandstof en handelsgoederen die Jemen binnenkomt, komt aan in Hodeida. Drie kwart van ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Pacifistische Bahá’is worden om hun geloof vervolgd - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/08/pacifistische-bahais-worden-om-hun-geloof-vervolgd-a2754556</link><guid isPermaLink="false">CAIiENM97kE7dz2rxhmobCYkj3QqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w1f6LBg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:55:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/08/pacifistische-bahais-worden-om-hun-geloof-vervolgd-a2754556" target="_blank"&gt;Pacifistische Bahá’is worden om hun geloof vervolgd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miljoenen Jemenieten vechten in hun door oorlog geteisterde land tegen ondervoeding en honger, maar de Bahá’is, een kleine religieuze minderheid, heeft er nog een kopzorg bij. Zij staan bloot aan vervolgingen wegens hun geloof en sommigen van hen dreigen dat zelfs met de dood te moeten bekopen. Half september werden 24 Bahá’is, onder wie acht vrouwen en een kind, aangeklaagd wegens afvalligheid, het verbreiden van hun geloof en spionage. „We zijn zeer bezorgd over de aanklachten, speciaal omdat ze misdrijven omvatten waarop de doodstraf staat”, zeiden deskundigen van de Mensenrechtencommiss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Geweld Jemen – Meer dan 60 strijders omgekomen bij slag om havenstad Hodeida - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/11/news/geweld-jemen-meer-dan-60-strijders-omgekomen-bij-slag-om-havenstad-hodeida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZpEzCRgICL6IejmAjBloEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 07:28:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/11/news/geweld-jemen-meer-dan-60-strijders-omgekomen-bij-slag-om-havenstad-hodeida/" target="_blank"&gt;Geweld Jemen – Meer dan 60 strijders omgekomen bij slag om havenstad Hodeida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De voorbije 24 uur zijn er in Jemen minstens 61 strijders om het leven gekomen tijdens de slag om Hodeida, zo werd zondag vernomen bij medische en militaire bronnen. De havenstad in het westen van het verscheurde land is het doelwit van een offensief van pro-regeringstroepen, met de luchtsteun van de Arabische coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië. Het gaat om een voorlopige balans. Er is al sprake van 43 gesneuvelde rebellen en 18 strijders bij de loyalisten. Tientallen gewonde rebellen werden voor verzorging overgebracht naar de hoofdstad Sanaa en de provincie Ibb, klinkt het bij het m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Jemen: Regeringsgezinde troepen veroveren grootste ziekenhuis in Hodeida - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/10/news/jemen-regeringsgezinde-troepen-veroveren-grootste-ziekenhuis-in-hodeida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsu3pw0w6ImST-om2xsbOQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/10/news/jemen-regeringsgezinde-troepen-veroveren-grootste-ziekenhuis-in-hodeida/" target="_blank"&gt;Jemen: Regeringsgezinde troepen veroveren grootste ziekenhuis in Hodeida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De regeringsgezinde Jemenitische troepen hebben het grootste ziekenhuis van de havenstad Hodeida veroverd. Dat melden de autoriteiten vandaag. In Jemen bekampt een coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië de Houthi-rebellen, die op hun beurt steun krijgen van Iran. Als gevolg van het conflict is zowat de helft van de Jemenitische bevolking met de hongersnood bedreigd. Het ziekenhuis ligt in het oosten van de stad. De troepen die trouw zijn aan president Abd Rabbo Mansour Hadi, proberen de stad al sinds juni te heroveren op de Houthi-rebellen. Hodeida is voor de bevoorrading van het land met...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Meer dan 50 Houthi-rebellen gedood bij gevechten in Hodeida - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/04/news/meer-dan-50-houthi-rebellen-gedood-bij-gevechten-in-hodeida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7UphAZBm-pHHkDtnNIUMUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 09:10:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/04/news/meer-dan-50-houthi-rebellen-gedood-bij-gevechten-in-hodeida/" target="_blank"&gt;Meer dan 50 Houthi-rebellen gedood bij gevechten in Hodeida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In de stad Hodeida, in het westen van Jemen, zijn sinds gisteren al tientallen Houthi-rebellen om het leven gekomen bij gevechten en luchtbombardementen. Dat hebben de lokale medische diensten bekendgemaakt. In de havenstad Hodeida, die gecontroleerd wordt door de rebellen, vinden sinds donderdag zware gevechten plaats. De coalitie, onder leiding van Saoedi-Arabië, voert ook luchtaanvallen uit op de stad. Gisteren werd het geweld nog verder opgevoerd. Volgens bronnen bij de medische diensten zijn sindsdien al zeker 53 sjiitische Houthi-rebellen gesneuveld. Er zijn ook tientallen strijders g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>VS willen einde geweld in Jemen - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/31/vs-willen-einde-geweld-in-jemen-a2753363</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnNN53FDHrQEQ6YfAflqPgqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 10:32:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/31/vs-willen-einde-geweld-in-jemen-a2753363" target="_blank"&gt;VS willen einde geweld in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Verenigde Staten roepen alle betrokken partijen op om de vredesbesprekingen van de VN, die een einde moeten maken aan het geweld in Jemen, te steunen. Dat schreef minister van Buitenlandse Zaken Michael Pompeo dinsdag. De VN-coördinator voor noodhulp luidde vorige week de noodklok over de verder verslechterende situatie in Jemen. Hongersnood zou dreigen voor de helft van de bevolking. In feite is Jemen het strijdtoneel tussen Saoedi-Arabië en Iran. Mocht de internationale kant van de oorlog eraf gaan, dan is de Jemenitische bevolking nog steeds het slachtoffer. “Het is nu tijd om de vija...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Negentien burgerdoden bij luchtaanval door coalitie in Jemen - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/25/negentien-burgerdoden-bij-luchtaanval-door-coalitie-in-jemen-a2752727</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA7up9XvHfF_KJpGpAiToNcqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 08:00:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/25/negentien-burgerdoden-bij-luchtaanval-door-coalitie-in-jemen-a2752727" target="_blank"&gt;Negentien burgerdoden bij luchtaanval door coalitie in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij een bombardement in de buurt van de Jemenitische havenstad Hodeida zijn woensdag negentien burgers om het leven gekomen. Het gaat volgens persbureaus Reuters en AP om een aanval van de door Saoedi-Arabië geleide coalitie, die het in de burgeroorlog opneemt tegen Houthi-rebellen. Lees ook: Deze oorlog geeft Jemen het laatste zetje de afgrond in De luchtaanval vond plaats in het stadje Bayt al-Faqih. Over wat de vliegtuigen van de coalitie precies hebben geraakt, lopen de berichten nog uiteen. Sommige bronnen hebben het over een fabriek waar groenten worden verpakt. Andere zeggen dat de b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Veel burgerdoden bij luchtaanvallen tegen rebellen in Jemen - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5512883/veel-burgerdoden-bij-luchtaanvallen-rebellen-in-jemen-.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMLaa0bkYWiDf21qVClxzIqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 23:22:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5512883/veel-burgerdoden-bij-luchtaanvallen-rebellen-in-jemen-.html" target="_blank"&gt;Veel burgerdoden bij luchtaanvallen tegen rebellen in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij luchtaanvallen in de Jemenitische regio Hodeidah zijn volgens Houthi-rebellen zaterdag zeker negentien burgers om het leven gekomen. Straaljagers van de coalitie die onder leiding van Saudi-Arabië tegen de rebellen strijdt, vielen een controlepunt aan in de plaats Jabal Rass toen daar juist twee bussen passeerden. Hulpverleners bevestigden dat er tien doden zijn gevallen, van wie acht uit één familie. Volgens de rebellen raakten ook meer dan dertig mensen gewond. De coalitie voert sinds juni regelmatig luchtaanvallen uit op havenstad Hodeidah, die door de door Iran gesteunde Houthi's is...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Hongersnood in Jemen maar Westen blijft wapens leveren - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/01/hongersnood-in-jemen-maar-westen-blijft-wapens-leveren-a2040600</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9I_F9Er-ln5UaqyKDsCVoqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w1f6LBg</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/01/hongersnood-in-jemen-maar-westen-blijft-wapens-leveren-a2040600" target="_blank"&gt;Hongersnood in Jemen maar Westen blijft wapens leveren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vandaag één keer goed nieuws over Jemen en twee keer slecht. Eerst het goede om eens een beetje vrolijk te beginnen: de Groep van Eminente Experts mag nog een jaar haar onafhankelijke onderzoek naar oorlogsmisdrijven in Jemen voortzetten. De VN-Mensenrechtenraad in Genève stemde daar vrijdag mee in, zij het niet verpletterend: 21 voor- en 8 tegenstemmers en 18 onthouders. Maar toch. Nederland had zich er sterk voor gemaakt. Wel dapper want Saoedi-Arabië en zijn coalitie van afnemers van westerse wapens en andere lucratieve handel waren fel tegen. En u weet wat die kunnen aanrichten. Niet al...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Hongersnood dreigt voor miljoenen kinderen in Jemen - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/20/hongersnood-dreigt-voor-miljoenen-kinderen-in-jemen-a1617189</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImXdmIzCeOM07-fSU8AcCEqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 12:01:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/20/hongersnood-dreigt-voor-miljoenen-kinderen-in-jemen-a1617189" target="_blank"&gt;Hongersnood dreigt voor miljoenen kinderen in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al een paar jaar geldt Jemen als het grootste humanitaire rampgebied ter wereld. Maar voorlopig gaat het alleen nog maar slechter in het land, dat sinds 2015 in de greep verkeert van een verwoestende oorlog. De hulporganisatie Save the Children waarschuwde woensdag dat nu 5,2 miljoen kinderen met acute hongersnood worden bedreigd, een miljoen meer dan tot nu toe was aangenomen. Gelijktijdig liet het Wereldvoedselprogramma van de VN weten dat als de toestand niet snel verbetert, 11,9 miljoen Jemenieten door hongersnood getroffen zullen worden. Op dit moment zijn er al 8,4 miljoen mensen voll...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Save the Children: nog eens 1 miljoen kinderen Jemen in levensgevaar - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/19/save-the-children-ruim-5-miljoen-jemenitische-kinderen-in-levensgevaar-a1617013</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBqVBkwTmpU1isleqT0o4gqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 08:14:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/19/save-the-children-ruim-5-miljoen-jemenitische-kinderen-in-levensgevaar-a1617013" target="_blank"&gt;Save the Children: nog eens 1 miljoen kinderen Jemen in levensgevaar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De levens van nog eens één miljoen Jemenitische kinderen komen in gevaar wanneer door verdere luchtaanvallen de haven van Hodeida beschadigd of afgesloten wordt. Dat zou het totaal aantal kinderen dat in Jemen het risico loopt een hongerdood te sterven op ruim vijf miljoen brengen. Dat staat in een rapport van de ngo Save the Children, meldt persbureau Reuters op woensdag. De internationale hulporganisatie richt zich tot de coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië. Die voert opnieuw zware aanvallen uit op Hodeida, nadat vredesbesprekingen met de Houthi-rebellen eerder deze maand zijn stukge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Dertigtal rebellen gedood bij gevechten in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/09/16/news/dertigtal-rebellen-gedood-bij-gevechten-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJVOEUop3BaXCYL7016aYEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 13:10:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/09/16/news/dertigtal-rebellen-gedood-bij-gevechten-in-jemen/" target="_blank"&gt;Dertigtal rebellen gedood bij gevechten in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij gevechten en luchtaanvallen in en rond de Jemenitische stad Hodeida zijn de voorbije 24 uur minstens 32 rebellen omgekomen. Dat hebben militaire en medische bronnen vandaag laten weten. Er raakten ook zeker 14 rebellen gewond. De nieuwe onlusten vallen samen met het bezoek vandaag van VN-afgevaardigde voor Jemen Martin Griffiths aan de hoofdstad Sanaa. Een van de luchtaanvallen van de coalitie was gericht tegen een antenne van een lokale radiozender in Hodeida, die onder controle staat van de rebellen, zo meldt een Jemenitische legerbron. Volgens televisiezender Al-Massirah kostte die a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>84 doden bij gevechten bij Hodeida na mislukking onderhandelingen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/09/09/news/84-doden-bij-gevechten-bij-hodeida-na-mislukking-onderhandelingen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEChvnfV736YH5Kc9sgjLrzkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 13:25:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/09/09/news/84-doden-bij-gevechten-bij-hodeida-na-mislukking-onderhandelingen/" target="_blank"&gt;84 doden bij gevechten bij Hodeida na mislukking onderhandelingen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij nieuwe gevechten rond de strategische stad Hodeida in het westen van Jemen zijn elf regeringsgezinde strijders en 73 Houthi-rebellen gedood na de mislukking van onderhandelingen die in Genève gepland waren. Dit hebben medische bronnen gemeld. De balans slaat op gevechten in de loop van de voorbije 24 uur die als “hevig” omschreven werden. Behalve de doden raakten volgens dezelfde bronnen zeventien regeringsgezinde strijders gewond en vielen “tientallen” gewonden in de rangen van de Houthi’s. De gevechten zouden zich ten zuiden en oosten van de havenstad Hodeida hebben afgespeeld. Hodeid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Coalitie in Jemen: aanval op schoolbus was niet gerechtvaardigd - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/01/coalitie-in-jemen-aanval-op-schoolbus-was-niet-gerechtvaardigd-a1614983</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9zMUP_khPvRLWJweTy52AqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 16:22:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/01/coalitie-in-jemen-aanval-op-schoolbus-was-niet-gerechtvaardigd-a1614983" target="_blank"&gt;Coalitie in Jemen: aanval op schoolbus was niet gerechtvaardigd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De omstreden raketaanval in Jemen waarbij begin augustus tientallen kinderen om het leven kwamen, was militair gezien niet gerechtvaardigd. Dat concludeert een onderzoeksteam van de coalitie die onder leiding van Saoedi-Arabië in het land tegen de Houthi-rebellen strijdt, meldt persbureau AP. Het bondgenootschap zat achter de aanval. Na stevige internationale kritiek op de aanval gaf de door het Westen gesteunde militaire coalitie zelf opdracht tot onderzoek. De conclusie is opvallend daar het bondgenootschap tot nu toe altijd volhield dat de raketaanval, die zeker vijftig mensen het leven ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Geweld Jemen – Vredesgesprekken Jemen uitgesteld - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/09/06/news/geweld-jemen-vredesgesprekken-jemen-uitgesteld-4/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkadbGv13BAZvK1eYhKPIUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 08:05:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/09/06/news/geweld-jemen-vredesgesprekken-jemen-uitgesteld-4/" target="_blank"&gt;Geweld Jemen – Vredesgesprekken Jemen uitgesteld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De VN-vredesgesprekken in Genève over het conflict in Jemen zullen donderdag niet van start kunnen gaan. De Verenigde Naties stellen de conferentie uit, omdat de vertegenwoordigers van de Houthi-rebellen voorlopig niet in Zwitserland geraken. De Verenigde Naties zouden normaal donderdag gesprekken begeleiden tussen de rebellen en de Jemenitische regering, gesteund door Saoedi-Arabië. Bedoeling is om het vredesproces dat nu al bijna twee jaar stil ligt weer op gang te krijgen. Maar de Houthi-delegatie is geblokkeerd in de Jemenitische hoofdstad Sanaa. Volgens de rebellen weigeren de Jemeniti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Zesentwintig doden na luchtaanval op burgers in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/08/24/news/zesentwintig-doden-na-luchtaanval-op-burgers-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjXZHQG2TLt7GMEkHOLcTcqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:05:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/08/24/news/zesentwintig-doden-na-luchtaanval-op-burgers-in-jemen/" target="_blank"&gt;Zesentwintig doden na luchtaanval op burgers in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Jemen zouden bij een bombardement van de coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië opnieuw 26 burgers zijn gedood. Dat zegt het ministerie van Gezondheid van de Houthi-rebellen aan het Duitse persagentschap DPA. Het merendeel van de slachtoffers zijn kinderen, luidt het. Volgens de Houthi’s voerde de coalitie onder leiding van Saoedi-Arabië een bombardement uit op een bus in de westelijke provincie Hodeida. Aan boord zouden burgers zijn geweest die op de vlucht waren van de gevechten. 26 inzittenden kwamen om, luidt het, onder wie 20 kinderen, 5 vrouwen en de bestuurder. De Arabische coal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Dodenaantal bombardement Jemen loopt op: 40 kinderen gedood - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/14/dodenaantal-bombardement-jemen-loopt-op-40-kinderen-gedood-a1613036</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9lWqYuai8ieVoWciz1ly8qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 09:39:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/14/dodenaantal-bombardement-jemen-loopt-op-40-kinderen-gedood-a1613036" target="_blank"&gt;Dodenaantal bombardement Jemen loopt op: 40 kinderen gedood&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het aantal kinderen dat bij de bombardementen in de Jemenitische stad Saada afgelopen donderdag is omgekomen, is opgelopen tot 40. Dat heeft het Internationale Comité van het Rode Kruis dinsdag bekendgemaakt. Eerder werd gesproken van zeker 29 gedode kinderen, van wie het merendeel was omgekomen toen een Saoedische bom een bus trof. Onder de 79 gewonden zijn ook nog 56 kinderen. Maandag vonden tientallen kinderbegrafenissen plaats in Saada, de stad die in handen is van de Houthi-rebellen. De aanval op de bus met kinderen, die onderweg waren naar een uitje, wekte internationale woede. In een...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Tientallen doden bij luchtaanval op schoolbus Jemen - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/09/tientallen-doden-bij-luchtaanval-op-schoolbus-jemen-a1612605</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHISsFqGvQqaEqYQhQ_XYG4qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w1f6LBg</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 10:34:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/09/tientallen-doden-bij-luchtaanval-op-schoolbus-jemen-a1612605" target="_blank"&gt;Tientallen doden bij luchtaanval op schoolbus Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij luchtaanvallen op een bus met kinderen en een markt in de Jemenitische provincie Sa’dah zijn donderdag tientallen doden en gewonden gevallen, meldt het Rode Kruis. Volgens Johannes Bruwer, hoofd van de Jemenitische afdeling van het Internationale Rode Kruis, zijn de meeste doden onder de 10 jaar. “Kinderen zouden de prijs niet moeten betalen voor een oorlog van volwassen”, aldus Bruwer. JohannesBruwer1 Johannes Bruwer According to local officials a total of 50 people died and 77 were injured this morning. Of these, the @ICRC_ye hospital in Al Talh received 30 dead and 48 injured, of whi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Minstens 20 doden bij luchtaanval op Jemenitische vismarkt - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/02/minstens-20-doden-bij-luchtaanval-op-jemenitische-vismarkt-a1612016</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUJD723hLWctne_uKPHBa8qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 20:04:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/02/minstens-20-doden-bij-luchtaanval-op-jemenitische-vismarkt-a1612016" target="_blank"&gt;Minstens 20 doden bij luchtaanval op Jemenitische vismarkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij luchtaanvallen in de Jemenitische havenstad Hodeida zijn donderdag ten minste twintig doden gevallen. Vliegtuigen beschoten een vismarkt en raakten ook de ingang van een nabijgelegen ziekenhuis, melden de persbureaus Reuters en AFP. De slachtoffers zouden voornamelijk burgers zijn. Over hoeveelheid doden bestaat nog veel onduidelijkheid. Een arts in Hodeida zegt tegen AFP dat het om twintig dodelijke slachtoffers gaat. Andere bronnen melden aan Reuters dat er 26 doden zijn gevallen, terwijl het Chinese persbureau Xinhua over een verklaring van de plaatselijke autoriteiten zegt te beschi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>VAE: pauze in offensief om Jemenitisch Hodeida - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/06/27/facebook-stopt-met-gedroomde-internetdrones-a1608141</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPvzHGEbYdqz7co9X7Lk4AqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 09:43:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/06/27/facebook-stopt-met-gedroomde-internetdrones-a1608141" target="_blank"&gt;VAE: pauze in offensief om Jemenitisch Hodeida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een door Saudi-Arabië geleide Arabische coalitie probeert sinds half juni Houthi-rebellen uit de havenstad te verdrijven.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>VN-gezant aangekomen in Jemen voor gesprekken over Hodeida - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/06/16/news/vn-gezant-aangekomen-in-jemen-voor-gesprekken-over-hodeida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBjq8YxrQjBxxDQsNQVr9cAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 10:20:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/06/16/news/vn-gezant-aangekomen-in-jemen-voor-gesprekken-over-hodeida/" target="_blank"&gt;VN-gezant aangekomen in Jemen voor gesprekken over Hodeida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De VN-gezant voor Jemen, Martin Griffiths, is vandaag in hoofdstad Sanaa aangekomen voor dringende gesprekken over de havenstad Hodeida. Al vier dagen lang ligt de stad onder vuur van regeringsgezinde troepen die Hodeida proberen heroveren op de rebellen. Griffiths zal de Houthi-rebellen, die ook Sanaa in handen hebben, voorstellen om de controle over Hodeida en zijn strategisch belangrijke haven over te dragen aan een commissie die gesuperviseerd wordt door de VN. Bedoeling is zo nieuw bloedvergieten te vermijden. De strijd om Hodeida eiste sinds woensdag al 140 mensenlevens. Deze ochtend ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Doden bij bombardement op presidentiële kantoren in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/05/07/news/doden-bij-bombardement-op-presidentiele-kantoren-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2QCsVRg1i0w43YLaAb4z0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 08:25:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/05/07/news/doden-bij-bombardement-op-presidentiele-kantoren-in-jemen/" target="_blank"&gt;Doden bij bombardement op presidentiële kantoren in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De presidentiële kantoren in de Jemenitische hoofdstad Sanaa, die gebruikt worden door de Houthirebellen, zijn maandag getroffen door twee bombardementen, zo melden omwonenden. Er zouden doden gevallen zijn, maar het is nog onduidelijk hoeveel. De kantoren liggen in de centrale Tahrir-wijk. Twee zware ontploffingen deden de gebouwen op hun grondvesten daveren. Volgens de hulpdiensten liggen er veel mensen onder het puin. De televisiezender van de rebellen al-Massirah en het persagentschap Saba, eveneens in handen van de Houthi’s, leggen de verantwoordelijkheid voor de luchtaanval bij de coa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Tientallen Soedanese soldaten gedood in hinderlaag van Houthi-rebellen in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/04/07/news/tientallen-soedanese-soldaten-gedood-in-hinderlaag-van-houthi-rebellen-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIz0oi0qGxAxVNj3v8nJsSkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 18:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/04/07/news/tientallen-soedanese-soldaten-gedood-in-hinderlaag-van-houthi-rebellen-in-jemen/" target="_blank"&gt;Tientallen Soedanese soldaten gedood in hinderlaag van Houthi-rebellen in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tientallen Soedanese soldaten, die deel uitmaken van de door Saoedi-Arabië aangevoerde militaire coalitie in Jemen, werden in een hinderlaag in het noorden van het land gedood door rebellen. Dat is zaterdag vernomen uit Jemenitische militaire bronnen. De Houthi-rebellen hadden zelf al melding gemaakt van deze aanval, die vrijdag voor de dageraad was gericht tegen een Soedanees militair konvooi in het gouvernement Hajjah. Zij hadden het ook over tientallen gedode Soedanese soldaten. Bron: Belga Het bericht Tientallen Soedanese soldaten gedood in hinderlaag van Houthi-rebellen in Jemen versch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Landen beloven 2 miljard dollar voor “wereldwijd ergste humanitaire crisis” in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/04/03/news/landen-beloven-2-miljard-dollar-voor-wereldwijd-ergste-humanitaire-crisis-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwpFTZfBEZyq2sS9HsPwg8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 11:55:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/04/03/news/landen-beloven-2-miljard-dollar-voor-wereldwijd-ergste-humanitaire-crisis-in-jemen/" target="_blank"&gt;Landen beloven 2 miljard dollar voor “wereldwijd ergste humanitaire crisis” in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De internationale gemeenschap heeft volgens de Verenigde Naties rond de twee miljard dollar aan de noodlijdende bevolking in Jemen beloofd. “Dat is een opmerkelijk succes”, zei VN-secretaris-generaal António Guterres vandaag na een donorconferentie in Genève. Ter vergelijking met de donorconferentie van 2017 is bijna dubbel zoveel geld toegezegd. Hij is er ook van overtuigd dat de nog ontbrekende middelen in de loop van het jaar bijeengebracht kunnen worden. De VN had een bedrag van drie miljard dollar (2,4 miljard euro) als beoogde doel in 2018 naar voor geschoven. Guterres drong ook opnie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Grote hoeveelheden noodhulp in Jemen vernield door brand - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/03/31/news/grote-hoeveelheden-noodhulp-in-jemen-vernield-door-brand/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPyf3YM6I2W0p-MkJSwcoGcqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 18:05:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/03/31/news/grote-hoeveelheden-noodhulp-in-jemen-vernield-door-brand/" target="_blank"&gt;Grote hoeveelheden noodhulp in Jemen vernield door brand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Jemen zijn grote hoeveelheden noodhulp verwoest bij een brand. Het vuur brak uit in opslagplaatsen van het Wereldvoedselprogramma (WFP), in de haven van Hodeida aan de Rode Zee. De oorlog in Jemen, waarbij landen als Saoedi-Arabië en Iran zijn betrokken, leidde volgens de Verenigde Naties “tot de ergste humanitaire crisis ter wereld”. Er vielen bij het conflict dat in 2015 uitbrak al 10.000 doden. Ruim 20 miljoen mensen zijn afhankelijk van noodhulp. De brand vernielde uiteindelijk vier grote opslagplaatsen, waar naar schatting vijftig ton voedsel, brandstof en matrassen waren opgeslagen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Bijna 50 doden bij luchtaanvallen in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/01/04/news/bijna-50-doden-bij-luchtaanvallen-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECd41WG2qNrU12O8N4Bqi_wqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 07:35:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/01/04/news/bijna-50-doden-bij-luchtaanvallen-in-jemen/" target="_blank"&gt;Bijna 50 doden bij luchtaanvallen in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij luchtaanvallen van de door Saoedi-Arabië geleide coalitie in de Jemenitische provincie Hodeida, zijn de afgelopen 24 uur bijna 50 burgers en rebellen om het leven gekomen. Dat hebben verantwoordelijken van ziekenhuizen in de regio gemeld. Volgens lokale bronnen voerde de coalitie afgelopen nacht en deze ochtend negen luchtaanvallen uit tegen verscheidene doelwitten van de rebellen. Hodeida, dat aan de Rode Zee ligt, is een strategische provincie in het westen van Jemen. Uit een rondvraag bij de vier ziekenhuizen van de stad Hodeida blijkt dat 36 rebellen en 12 burgers om het leven zijn ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item></channel></rss>