<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Bénédicte Ficq - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl3YlRWNWFEZ1NBbTVzS0FBUAE?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:02:09 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>Hof: OM hoeft tabaksindustrie niet te vervolgen | Binnenland - Telegraaf.nl</title><link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2885865/hof-om-hoeft-tabaksindustrie-niet-te-vervolgen</link><guid isPermaLink="false">52781358204552</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:25:58 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.telegraaf.nl/nieuws/2885865/hof-om-hoeft-tabaksindustrie-niet-te-vervolgen" target="_blank"&gt;Hof: OM hoeft tabaksindustrie niet te vervolgen | Binnenland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telegraaf.nl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/ook-hof-ziet-niets-in-vervolging-tabaksindustrie-maar-antirooklobby-blijft-strijdbaar-~b71e5633/" target="_blank"&gt;Ook hof ziet niets in vervolging tabaksindustrie, maar antirooklobby blijft strijdbaar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Volkskrant&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lindanieuws.nl/nieuws/tabaksindustrie-geen-strafzaak-benedicte-ficq/" target="_blank"&gt;Strafzaak tegen tabaksindustrie van de baan, Bénédicte Ficq geeft niet op&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LINDAnieuws&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.telegraaf.nl/watuzegt/2889865/strijd-tegen-tabaksindustrie-heeft-geen-zin" target="_blank"&gt;'Strijd tegen tabaksindustrie heeft geen zin' | Wat U Zegt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telegraaf.nl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nu.nl/binnenland/5613995/hof-bepaalt-tabaksindustrie-niet-hoeft-vervolgen.html" target="_blank"&gt;Hof bepaalt dat OM tabaksindustrie niet hoeft te vervolgen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlJamUzd2tZQU1FWVlSUFVxWHJMRTdLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Hele verhaal bekijken via Google Nieuws&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.telegraaf.nl">Telegraaf.nl</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/mTR2AcbjEOAcyRF21OeQx0lPBaZQtF1nrDMfGlx1nciYw8lmxFXXNF84MJaSpTB4B23cMeLXYGB7Q2L2o-riWii1o9-fCmsAB2aCHU7O0lu0bc2cbqXVpKE39prSZWSK8_4zVWre35Y34rSwWXSMYKnqSadNrTFLMbOl7a4hfH23whRX2iPWDomIvnJpJVSogD9oSUL7QRtpQUIDIxFtnqc=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Bénédicte Ficq: 'Tabaksfabrikanten zijn moordenaars' - Revu.nl</title><link>https://www.revu.nl/interviews/benedicte-ficq-tabaksfabrikanten-zijn-moordenaars</link><guid isPermaLink="false">CBMiUGh0dHBzOi8vd3d3LnJldnUubmwvaW50ZXJ2aWV3cy9iZW5lZGljdGUtZmljcS10YWJha3NmYWJyaWthbnRlbi16aWpuLW1vb3JkZW5hYXJz0gEA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.revu.nl/interviews/benedicte-ficq-tabaksfabrikanten-zijn-moordenaars" target="_blank"&gt;Bénédicte Ficq: 'Tabaksfabrikanten zijn moordenaars'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revu.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Strafpleiter Bénédicte Ficq heeft een missie: de tabaksindustrie strafrechtelijk aanpakken. 'Ze willen dikke, vette klotepoen verdienen over de rug van rokers.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.revu.nl">Revu.nl</source></item><item><title>OM hoeft geen strafzaak te beginnen tegen tabaksindustrie - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/om-hoeft-geen-strafzaak-te-beginnen-tegen-tabaksindustrie-a3059716</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKbIGKwLDLCuYDCdv2sfUkqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:26:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/om-hoeft-geen-strafzaak-te-beginnen-tegen-tabaksindustrie-a3059716" target="_blank"&gt;OM hoeft geen strafzaak te beginnen tegen tabaksindustrie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Justitie hoeft de tabaksindustrie definitief niet strafrechtelijk te vervolgen. Dat heeft het gerechtshof in Den Haag donderdag bepaald. Het hof deed uitspraak in de zogeheten artikel-12-procedure waarmee advocaat Bénédicte Ficq het Openbaar Ministerie wilde dwingen vervolging in te stellen tegen vier grote tabaksproducenten. Ficq wilde dat de tabaksindustrie veroordeeld wordt voor poging tot moord of doodslag, zware mishandeling, valsheid in geschrifte en het opzettelijk benadelen van de gezondheid. Namens longkankerpatiënte Annemarie van Veen, een aantal ziekenhuizen en andere partijen zo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Spitsuur - BNR Nieuws</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/podcast/spitsuur/10362719/nieuws-uit-spitsuur-6-december</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHr6qbIbilnLtPrsdHrGGbwqGAgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwjtOZBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:24:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/podcast/spitsuur/10362719/nieuws-uit-spitsuur-6-december" target="_blank"&gt;Spitsuur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR Nieuws&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meer nieuws uit Spitsuur Nederland betrokken bij illegale adopties? Weinig chique debat in Tweede Kamer Luxemburg bevecht files met gratis trein Bits of Freedom gaat Big Brother Awards uitreiken Minister Wiebes maakt zich niet druk om CO2 Ficq strijdbaar nadat rechter tabaksindustrie niet wil vervolgen&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR Nieuws</source></item><item><title>Kopstukken motorbende Caloh Wagoh zitten komende maanden nog vast - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/binnenland/5612603/kopstukken-motorbende-caloh-wagoh-zitten-komende-maanden-nog-vast.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6I3aSatLo3-kgO1qjT-ioqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:58:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/binnenland/5612603/kopstukken-motorbende-caloh-wagoh-zitten-komende-maanden-nog-vast.html" target="_blank"&gt;Kopstukken motorbende Caloh Wagoh zitten komende maanden nog vast&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Twee kopstukken van motorclub Caloh Wagoh, onder wie crimineel Greg R. (70), blijven nog zeker negentig dagen in voorarrest. Dat heeft de rechtbank in Den Haag woensdag bepaald. Het tweetal werd op 21 november opgepakt op verdenking van betrokkenheid bij de liquidatie van Jair Wessels in Breukelen en lidmaatschap van een criminele organisatie. Wessels, een bekende in het criminele circuit, werd op 7 juli vorig jaar neergeschoten op de parkeerplaats bij het station. De Amsterdammer zou een partij drugs hebben gestolen. In het onderzoek naar de moord op Wessels heeft het Openbaar Ministerie (...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Kroongetuige zaak-Jair Wessels verklaart over meerdere moorden - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/binnenland/5595455/kroongetuige-zaak-jair-wessels-verklaart-meerdere-moorden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECBwtnGcZm83qLCapm4VohkqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:50:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/binnenland/5595455/kroongetuige-zaak-jair-wessels-verklaart-meerdere-moorden.html" target="_blank"&gt;Kroongetuige zaak-Jair Wessels verklaart over meerdere moorden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De verdachte die een kroongetuigedeal heeft gesloten in de zaak van de moord op Jair Wessels, heeft over meerdere liquidaties verklaringen afgelegd. Dat heeft het Openbaar Minsterie (OM) dinsdag bekendgemaakt. Het gaat naast moorden, ook om voorbereidingshandelingen voor liquidaties, bedreigingen en poging doodslag. "Hij heeft ook over zijn eigen aandeel in deze misdrijven verklaard", aldus de officier van justitie. "Dit zijn zaken waar hij nu nog niet van wordt verdacht." Dat is dinsdag duidelijk geworden tijdens het proces tegen de drie verdachten van betrokkenheid bij de moord op de Amst...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Politie houdt tweede verdachte aan voor dood Belgische zakenman - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/algemeen/5597588/politie-houdt-tweede-verdachte-dood-belgische-zakenman.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQWQmdINnZ0XZKiAGsknBkqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:07:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/algemeen/5597588/politie-houdt-tweede-verdachte-dood-belgische-zakenman.html" target="_blank"&gt;Politie houdt tweede verdachte aan voor dood Belgische zakenman&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De politie heeft dinsdagochtend een 31-jarige man uit Den Haag aangehouden in Rijkswijk. Hij wordt verdacht van betrokkenheid bij de moord op de Belgische zakenman Stefaan Bogaerts. Die werd op 21 september 2017 doodgeschoten in Spijkenisse. Eerder werd ook een 47-jarige man uit Den Haag aangehouden in de zaak. Hij zit nog in voorlopige hechtenis. Beide verdachten zijn lid van motorclub Caloh Wagoh, die door politie en justitie wordt beschouwd als een criminele motorbende. Bij de aanhouding van de 31-jarige werden dinsdag vuurwapens, verdovende middelen en andere goederen gevonden en in bes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>OM looft 100.000 euro uit voor tip liquidatieverdachten - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/21/om-looft-100-000-euro-uit-voor-tip-liquidatieverdachten-a2756129</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUujcp8pSHOj2Q4Jzyz5jMqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 20:21:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/21/om-looft-100-000-euro-uit-voor-tip-liquidatieverdachten-a2756129" target="_blank"&gt;OM looft 100.000 euro uit voor tip liquidatieverdachten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Openbaar Ministerie looft 100.000 euro uit voor de gouden tip die leidt tot de aanhouding van twee criminelen, Ridouan T. (40) en Said R. (46). Het is de hoogste beloning die ooit door Justitie is uitgeloofd in de zoektocht naar voortvluchtige criminelen. landelijkparket Landelijk Parket https://t.co/JOE3gqUeDx 21 november 2018 @ 18:01 Lees ook: Keihard en nietsontziend: hoe de nieuwe Holleeders de onderwereld overnemen T. en R., allebei machtige figuren in de drugshandel, worden ervan verdacht opdracht te hebben gegeven tot meerdere liquidaties. Ze staan hoog op de nationale opsporings...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Patiënt versus tabaksindustrie: wie gaat er winnen? - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/juridisch/10327205/patient-versus-tabaksindustrie-wie-gaat-er-winnen</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJN_vzjsEx8-hb2dcARnOUqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 11:57:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/juridisch/10327205/patient-versus-tabaksindustrie-wie-gaat-er-winnen" target="_blank"&gt;Patiënt versus tabaksindustrie: wie gaat er winnen?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De zaak is aangespannen door longkankerpatiënt Anne-Marie van Veen samen met advocaat Benedicte Ficq. Van Veen wil haar kinderen beschermen tegen de tabaksindustrie, zegt De Kanter: 'Kinderen worden 'replacement smokers' genoemd in de documenten van de tabaksindustrie: zij die de vroegtijdige doden moeten vervangen. Van Veen wil niet dat haar kinderen gepakt worden en toen zijn wij gaan zoeken naar een advocaat en financiering.' Lees ook: KWF klaagt tabaksindustrie aan Eigen schuld? Volgens De Kanter treft de patiënten zelf geen blaam: 'Je wordt als kind verslaafd gemaakt, en de gevolgen zi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Astrid Holleeder: 'De opnamen zijn geen bewijs, dat zijn mijn verklaringen' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/zaak-holleeder/5589914/astrid-holleeder-de-opnamen-geen-bewijs-mijn-verklaringen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjQJA6GQjt72_8yHROdyj8qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:56:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/zaak-holleeder/5589914/astrid-holleeder-de-opnamen-geen-bewijs-mijn-verklaringen.html" target="_blank"&gt;Astrid Holleeder: 'De opnamen zijn geen bewijs, dat zijn mijn verklaringen'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Astrid Holleeder heeft vrijdag duidelijk gemaakt dat de opnamen niet het bewijs zijn waarop haar broer kan worden veroordeeld, maar dat het haar verklaringen zijn. Dinsdag werd bekend dat er nieuwe opnamen zijn overhandigd aan de rechtbank. Aan het begin van de zitting werd iets meer bekend over de inhoud van de geluidsopnamen. Willem en Astrid zouden hebben gesproken over Dino Soerel en dat de laatstgenoemde het geld zou beheren. Astrid vertelde dat ze met Willem sprak over de betaling van huurmoordenaar Jesse R., die de moord op Cor van Hout in 2003 zou hebben uitgevoerd. Jesse R. zou nog...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Artsen financieren strafzaak tegen tabaksindustrie - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/zorg/10316424/artsen-financieren-strafzaak-tegen-tabaksindustrie</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHHeQ4GywNFGFIHml-2uFQqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 06:15:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/zorg/10316424/artsen-financieren-strafzaak-tegen-tabaksindustrie" target="_blank"&gt;Artsen financieren strafzaak tegen tabaksindustrie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ficq deed in september namens longkankerpatiënte AnneMarie van Veen aangifte van poging tot moord of doodslag en valsheid in geschrifte tegen de vier grootste tabaksproducenten van Nederland. Het is aan het Openbaar Ministerie om te besluiten de tabaksproducenten definitief te vervolgen. De NTvG draagt een ton bij aan de zaak, een unicum voor een artsenvereniging. 'Wij denken dat de boodschap die deze rechtszaak uitdraagt belangrijk is voor Nederland, zegt NTvG-voorzitter Willem Mali. Ficq en Van Veen menen dat de producenten doelbewust stoffen aan sigaretten hebben toegevoegd om mensen zo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Maybot - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/opinie/allesistaal/10325292/maybot</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_7BJ7TBSeM-QhfXd7J5ZkqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 10:13:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/opinie/allesistaal/10325292/maybot" target="_blank"&gt;Maybot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Theresa May kreeg al vrij snel na haar aantreden kritiek. Ze bleef te veel steken in oneliners als Brexit means Brexit en hamerde tot vervelens toe op een 'strong and stable government', zo vinden haar critici. Na de dramatische brand in Grenfell Tower in Londen werd de kritiek nog heviger. May zou geen gevoel of empathie hebben getoond en bleef voorgeprogrammeerde antwoorden geven aan journalisten. Maybot dus. Bijnamen komen lang niet alleen in de politiek voor als onderdeel van negative campaigning. In de voetballerij en de wereld van het wielrennen barst het ervan. Ook in het bedrijfslev...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Wie krijgt de rekening van de NS-boete? - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/radio/bnr-spitsuur/10325894/wie-krijgt-de-rekening-van-de-ns-boete</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAl7AuXrZ8FT977o6gWwHbcqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 13:46:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/radio/bnr-spitsuur/10325894/wie-krijgt-de-rekening-van-de-ns-boete" target="_blank"&gt;Wie krijgt de rekening van de NS-boete?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En verder: - De uitspraak in het passageproces is vandaag. Maar hoe groot is de rol van kroongetuigen? En wat heeft het voor gevolgen voor hen? - Winkeliers hebben steeds meer last van straatverkopers. Hoe ontkom je aan een rasverkoper die jou in de tang heeft? Kijk of luister vanaf 16:00 uur!&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Tabaksreus: stop toch met roken - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/tabaksreus-stop-toch-met-roken/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIwViv3Hxh8ILpVNjxaiZ5cqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKa5hQY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 23:30:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/tabaksreus-stop-toch-met-roken/" target="_blank"&gt;Tabaksreus: stop toch met roken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© RV Philip Morris, de producent van Marlboro sigaretten, zou graag zien dat rokers stoppen met roken. Ja, u leest het goed. In een paginagrote advertentie in The New York Times schrijft de hoogste baas van het bedrijf, André Calantzopoulos (foto) dat hij ‘zich wil inzetten voor een rookvrije toekomst’. ,,En een gesprek hoe we dat samen kunnen bereiken”, schrijft hij. Philip Morris doet in de opmerkelijke advertentie zelf alvast een suggestie aan verstokte rokers die maar niet kunnen stoppen; zij verdienen betere alternatieven dan de kankerverwekkende sigaret. En die zouden er zijn. Het bed...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Voor kroongetuigen staat vast ‘dat Holleeder er achter zat’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/16/voor-kroongetuigen-staat-vast-dat-holleeder-er-achter-zat-a2609159</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE346c4DunuJWWBSCqM4ahgqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:55:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/16/voor-kroongetuigen-staat-vast-dat-holleeder-er-achter-zat-a2609159" target="_blank"&gt;Voor kroongetuigen staat vast ‘dat Holleeder er achter zat’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Willem Holleeder is het na twee dagen luisteren naar kroongetuige Peter la S. helemaal beu: het is speculeren op speculeren, zegt hij tegen de rechters in de strafzaak waarin hij wordt verdacht van betrokkenheid bij vijf moorden. „Het begint zo langzaam vervelend te worden.” Het is allebei waar. Veel van wat kroongetuigen Peter la S. en Fred Ros vertellen over de rol van Willem Holleeder bij de golf van geweld die aan het begin van deze eeuw de Amsterdamse onderwereld beheerste, is van horen zeggen. De belangrijkste bron van informatie van beide kroongetuigen is Jesse R., een huurmoordenaar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Antitabakslobby wil dat ‘vooringenomen’ rechter zich terugtrekt - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/antitabakslobby-wil-dat-vooringenomen-rechter-zich-terugtrekt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvmDWDUi2xtIH9TEuB7qPkqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKa5hQY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 23:10:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/antitabakslobby-wil-dat-vooringenomen-rechter-zich-terugtrekt/" target="_blank"&gt;Antitabakslobby wil dat ‘vooringenomen’ rechter zich terugtrekt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© iStock Jan Wolter Wabeke, voorzitter van het gerechtshof dat de zaak tegen de tabaksindustrie behandelt, moet opstappen. Dat vinden de partijen die aangifte hebben gedaan tegen de tabaksfabrikanten. Load Error Zij hebben geen vertrouwen in hem omdat hij tijdens een etentje op nogal neerbuigende toon zou hebben gezegd dat het ‘ieders eigen verantwoordelijkheid is om al dan niet te roken en dat anderen daar niet verantwoordelijk voor zijn.’ Ingeseind door kennis Benedicte Ficq, advocaat van de eisers, werd ingeseind door een kennis die bij het etentje aanwezig was, meldt het AD. Ficq heeft ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Fred Ros ontkent benaderd te zijn geweest voor moord Willem Holleeder - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/zaak-holleeder/5516861/fred-ros-ontkent-benaderd-moord-willem-holleeder.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaQNx6dgHtgjjwWc4oZAvAqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 11:40:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/zaak-holleeder/5516861/fred-ros-ontkent-benaderd-moord-willem-holleeder.html" target="_blank"&gt;Fred Ros ontkent benaderd te zijn geweest voor moord Willem Holleeder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Getuige Fred Ros heeft dinsdag ontkend dat hij ooit door Thomas van der Bijl is benaderd om Willem Holleeder te liquideren. Ros spreekt daarmee tijdens een zitting in het Holleederproces een verklaring van Astrid Holleeder tegen. Volgens Astrid Holleeder heeft haar broer de rollen omgedraaid toen hij vernam dat Van der Bijl Ros had benaderd voor de liquidatie. Van der Bijl werd op 20 april 2006 in Amsterdam doodgeschoten. Het is een van de moorden waarvoor Holleeder terechtstaat. Ros, die maandag en dinsdag opgeroepen is als getuige in de zaak tegen Holleeder, zegt dat hij Van der Bijl noc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Getuige: 'Ik werd samen met Kees Houtman door Holleeder afgeperst' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/zaak-holleeder/5498729/getuige-ik-werd-samen-met-kees-houtman-holleeder-afgeperst.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQaAaPBhDQKlIqOYyJo5HQqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 18:01:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/zaak-holleeder/5498729/getuige-ik-werd-samen-met-kees-houtman-holleeder-afgeperst.html" target="_blank"&gt;Getuige: 'Ik werd samen met Kees Houtman door Holleeder afgeperst'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De door het Openbaar Ministerie (OM) opgeroepen getuige Ariën K. heeft vrijdag verklaard dat hij samen met Kees Houtman door Willem Holleeder werd afgeperst. Dit zou in 2004 zijn gebeurd in een café in Amsterdam waar de drie mannen samen aanwezig waren. Dat Holleeder de twee gezamenlijk zou hebben afgeperst, bleek vrijdag tijdens het verhoor van Ariën K. in het proces tegen Holleeder. Ariën K. kreeg naar eigen zeggen in 2004 van de een op de andere dag te horen dat hij 100.000 euro moest betalen. "Onterecht?", vroeg de officier. "Ja, dat sloeg nergens op." Holleeder zelf heeft hierover verk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Antirooklobby eist vertrek ‘partijdige rechter’ in zaak tegen tabaksindustrie - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/24/antirooklobby-eist-vertrek-partijdige-rechter-in-zaak-tegen-tabaksindustrie-a1740923</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIfcn7Ua4wKoYmE9548sR-gqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 08:12:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/24/antirooklobby-eist-vertrek-partijdige-rechter-in-zaak-tegen-tabaksindustrie-a1740923" target="_blank"&gt;Antirooklobby eist vertrek ‘partijdige rechter’ in zaak tegen tabaksindustrie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Advocaat Bénédicte Ficq eist dat rechter Jan Wolter Wabeke zich terugtrekt als voorzitter van het gerechtshof dat de strafzaak tegen de tabaksindustrie behandelt. Volgens de advocaat heeft Wabeke in een privésituatie gezegd dat “roken ieders eigen verantwoordelijkheid” is. Ficq is van mening dat hij daarom niet objectief kan zijn in de zaak. Ficq heeft donderdag een brief aan Wabeke gestuurd waarin ze eist dat hij afstand neemt, zo meldde het AD maandagochtend. De rechter heeft nog niet gereageerd, vertelt Ficq per telefoon. Als Wabeke zich niet terugtrekt, zal de advocaat hem woensdag tijd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Rechter Wabeke wil zich terugtrekken in tabakszaak - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/24/rechter-wabeke-wil-zich-terugtrekken-in-tabakszaak-a1742565</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkIg6pbJcrezpOXsi4ixEoqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:43:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/24/rechter-wabeke-wil-zich-terugtrekken-in-tabakszaak-a1742565" target="_blank"&gt;Rechter Wabeke wil zich terugtrekken in tabakszaak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jan Wolter Wabeke heeft maandag een verzoek ingediend om zich te mogen terugtrekken als rechter in de zogenoemde tabakszaak. Advocaat Bénédicte Ficq had zijn terugtrekking geëist omdat Wabeke niet objectief zou zijn in de zaak, die draait om de tabaksindustrie. Tijdens een etentje zou hij hebben gezegd dat “roken ieders eigen verantwoordelijkheid is”. De zogenoemde verschoningskamer van het gerechtshof moet het verzoek van Wabeke goedkeuren voordat hij “verschoond” kan worden. Oftewel: voordat een andere rechter zijn plek in mag nemen. Het orgaan zal hier maandag nog een beslissing over nem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Advocaten die rechters knevelen, geen goed idee - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/29/advocaten-die-rechters-knevelen-geen-goed-idee-a1922405</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOlBmf52Rl_FNPimv-YNyEYqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wi5GYBg</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/29/advocaten-die-rechters-knevelen-geen-goed-idee-a1922405" target="_blank"&gt;Advocaten die rechters knevelen, geen goed idee&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een rechter is iemand die een slok azijn kan nemen om daarna met uitgestreken gezicht geheel geloofwaardig te verklaren twee weken nodig te hebben om te bepalen of dat nu lekker was of niet. Onpartijdigheid als bovenmenselijke inspanning dus. Met het vermogen om de bevinding zoet of zuur onberispelijk te onderbouwen, met inachtneming van wetten, verdragen, hogere rechtspraak, Europese kaders – en dit alles in heldere taal. Mooi en moeilijk vak. Ik moest eraan denken toen ik deze week strafadvocaat Ficq op de radio verontwaardigd hoorde zeggen dat een zekere raadsheer Wabeke „tijdens een din...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Hof komt binnen twee maanden met besluit vervolging tabaksindustrie - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/binnenland/5480987/hof-komt-binnen-twee-maanden-met-besluit-vervolging-tabaksindustrie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5bi0y4jy_PTaRnA6sel8EqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 16:16:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/binnenland/5480987/hof-komt-binnen-twee-maanden-met-besluit-vervolging-tabaksindustrie.html" target="_blank"&gt;Hof komt binnen twee maanden met besluit vervolging tabaksindustrie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het gerechtshof in Den Haag neemt binnen zeven tot acht weken een besluit over het al dan niet strafrechtelijk vervolgen van de tabaksindustrie. Dit zei advocaat Bénédicte Ficq, die aandringt op de vervolging, woensdag na afloop van een zitting. Ficq, de tabaksindustrie en het Openbaar Ministerie (OM) kregen de kans om hun standpunt aan het hof toe te lichten. Omdat het een besloten zitting was mag Ficq geen inhoudelijke mededelingen doen. Wel zei ze dat de betrokkenen alle ruimte kregen om de argumenten naar voren te brengen en dat de sfeer prettig was. De betogen werden af en toe alleen o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Februari 2018: griepgolf houdt aan, aangifte … - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/februari-2018-griepgolf-houdt-aan-aangifte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAGQV68zmLVrUQ68bVpkEkqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKa5hQY</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 03:50:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/februari-2018-griepgolf-houdt-aan-aangifte/" target="_blank"&gt;Februari 2018: griepgolf houdt aan, aangifte …&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NZG Februari 2018: griepgolf houdt aan, aangifte tabaksindustrie en meer – 02 maart ’18 De meteorologische lente is inmiddels begonnen, maar dat voelt zeker nog niet zo. De afgelopen paar dagen waren de koudste dagen van het jaar, maar aan de echte kou lijkt na vandaag weer een einde te komen. Goed nieuws voor alle zieken in Nederland, want de aanhoudende vrieskou heeft gezorgd voor een continue stroom van grieppatiënten. Een veel besproken item van de afgelopen maand, zo ook de huisarts die zijn schoonmoeder vermoord zou hebben, een verplichte ouderschapscursus en niet te vergeten, de groo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Zorg bij BN’ers over uitspraken minister Blok - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/zorg-bij-bners-over-uitspraken-minister-blok/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDbfxrvzTS3MyBLPNWupdkqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 21:16:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/zorg-bij-bners-over-uitspraken-minister-blok/" target="_blank"&gt;Zorg bij BN’ers over uitspraken minister Blok&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dat schrijven zestig acteurs, wetenschappers, journalisten, kunstenaars, programmamakers, schrijvers en dichters in een open brief aan de Volkskrant. Onder anderen Geert Mak, Claudia de Breij, Anja Meulenbelt, Bénédicte Ficq, Hans Laroes en Bart Chabot maken zich grote zorgen over de teneur van het openbare debat over migratie en integratie. Aanleiding zijn recente uitspraken van minister Stef Blok van Buitenlandse Zaken. Daarin stelt hij onder meer dat de multiculturele samenleving nergens echt slaagt. Volgens de briefschrijvers zet dit soort uitspraken ‘onze vreedzame samenleving onder dr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Nieuw RTL-contract voor John van den Heuvel - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/nieuw-rtl-contract-voor-john-van-den-heuvel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVnHEm-cYhpu_zvXIw6Q4sqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 12:36:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/nieuw-rtl-contract-voor-john-van-den-heuvel/" target="_blank"&gt;Nieuw RTL-contract voor John van den Heuvel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;John van den Heuvel blijft programma’s maken voor RTL. Hij heeft maandag zijn handtekening gezet onder een nieuw driejarig contract. “Hoewel mijn contract nog anderhalf jaar doorliep, hebben we besloten de overeenkomst nu al te verlengen tot de zomer van 2021”, schrijft John op Instagram. “Er spreekt veel vertrouwen uit het aanbod van RTL en ik zal er alles aan doen dat vertrouwen niet te beschamen. Het vooruitzicht de komende jaren spannende en spraakmakende misdaadprogramma’s te blijven maken, spreekt me zeer aan.” John blijft ook specials maken voor Videoland en blijft eveneens verbonden...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Glamourkoningin Connie Witteman slachtoffer van brute roof - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/glamourkoningin-connie-witteman-slachtoffer-van-brute-roof/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAYrbZqrZaFw3k9MfWNi-IqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 22:36:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/glamourkoningin-connie-witteman-slachtoffer-van-brute-roof/" target="_blank"&gt;Glamourkoningin Connie Witteman slachtoffer van brute roof&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© ANP Connie en Eugene Terwijl Connie Witteman gisterenavond dacht te gaan genieten van een onbezorgd avondje uit, heeft een groepje brutale inbrekers haar prachtige stadspaleis aan de P.C. Hooftstraat op brute wijze leeggeroofd. De heren hebben zich zaterdagnacht toegang verschaft tot het prachtige stulpje van Connie en haar liefje Eugene van Dun, zo bevestigt John van den Heuvel vandaag aan RTL Boulevard. De boeven gingen ervandoor met de kluis van de tortelduifjes, waarin zich de sieraden van het liefdeskoppel bevonden. In totaal zouden Con en Eugene voor tonnen bestolen zijn.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Zomerpauze in proces-Holleeder – msn.com - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/zomerpauze-in-proces-holleeder-msn-com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwCS1B906Swwe-KSNDgSdEqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 10:16:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/zomerpauze-in-proces-holleeder-msn-com/" target="_blank"&gt;Zomerpauze in proces-Holleeder – msn.com&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© ANP Zomerpauze in proces-Holleeder AMSTERDAM (ANP) – De rechtbank in Amsterdam zet donderdag met het mogelijk laatste getuigenverhoor van Astrid Holleeder een dikke punt achter het eerste gedeelte van het megaproces tegen Willem Holleeder. Op de dertigste dag van de strafzaak komt de jongste zus van ‘de Neus’ (60) verklaren over de moord op vastgoedman Willem Endstra in 2004. Astrid Holleeder heeft haar broer aangewezen als moordenaar. Of haar inbreng doorslaggevend is, blijkt pas volgend jaar, als de rechtbank tot een uitspraak komt. Maar tot nu toe is haar aanwezigheid in de Amsterdamse...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Van den Heuvel: rol mocro-maffia aannemelijk – msn.com - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/van-den-heuvel-rol-mocro-maffia-aannemelijk-msn-com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPIp9RGNwwFz-92nR1pzCH8qGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 19:56:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/van-den-heuvel-rol-mocro-maffia-aannemelijk-msn-com/" target="_blank"&gt;Van den Heuvel: rol mocro-maffia aannemelijk – msn.com&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AMSTERDAM (ANP) – Misdaadverslaggever John van den Heuvel houdt er rekening mee dat de aanslag op het gebouw van De Telegraaf uit de hoek komt van de mocro-maffia. ,,Het is heel aannemelijk dat dit te maken heeft met het onderzoek naar de liquidaties in de Amsterdamse onderwereld”, zei de Telegraaf-journalist bij RTL Boulevard. ,,Redouan T. is de meeste gezochte crimineel van Nederland. Iedere keer als iets over hem wordt gezegd of geschreven is er ellende, aanslagen en bedreigingen. Op het moment dat journalisten daarover gaan schrijven, kom je kennelijk ook in de gevarenzone.” T. geldt al...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Advocaat Ficq en longarts na nieuws over nóg schadelijkere uitstoot: ‘Haal alle sigaretten uit de schappen’ - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/advocaat-ficq-en-longarts-na-nieuws-over-nog-schadelijkere-uitstoot-haal-alle-sigaretten-uit-de-schappen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfJHo0rsX1QSrXbK6mKPdwqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKa5hQY</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 17:10:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/advocaat-ficq-en-longarts-na-nieuws-over-nog-schadelijkere-uitstoot-haal-alle-sigaretten-uit-de-schappen/" target="_blank"&gt;Advocaat Ficq en longarts na nieuws over nóg schadelijkere uitstoot: ‘Haal alle sigaretten uit de schappen’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto ANP Ficq en De Kanter gaan een handhavingsverzoek sturen naar de voedsel- en warenautoriteit NVWA, dat ze desnoods via de rechter willen afdwingen. Het RIVM nam de uitstoot van schadelijke stoffen van honderd sigaretten onder de loep met de zogeheten Canadian Intense methode. Bij deze test worden de ventilatiegaatjes in het filter van de sigaret afgeplakt, omdat dat beter overeenkomt met hoe een roker die gaatjes met zijn vingers dichthoudt. Bij de huidige wettelijke test gebeurt dit afplakken niet. Rook mengt dan via de gaatjes met lucht, waardoor de meetapparatuur minder schadelijke ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>'Holleeder moest liegen voor Soerel' - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/juridisch/10344582/holleeder-moest-liegen-voor-soerel</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvSy3E1Uq4X7KF2hMFy__IqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 14:25:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/juridisch/10344582/holleeder-moest-liegen-voor-soerel" target="_blank"&gt;'Holleeder moest liegen voor Soerel'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In 2011 zou Holleeder zijn bedreigd om gunstige verklaringen af te leggen voor de in het Passageproces tot levenslang veroordeelde Dino Soerel. Zowel Holleeder als zijn toenmalige advocaat, Stijn Franken, zouden zijn bedreigd door Bénédicte Ficq, die destijds de belangen van Dino Soerel verdedigde. Ficq, ook bekend door haar strijd tegen de tabaksindustrie, heeft de beschuldigingen afgedaan als 'de grootst mogelijke onzin'.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Beschuldiging Astrid Holleeder komt voor advocaat van Fred Ros onverwacht - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/beschuldiging-astrid-holleeder-komt-voor-advocaat-van-fred-ros-onverwacht/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENT1RCcpTxLgaGcwX7ZSVOUqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 22:36:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/beschuldiging-astrid-holleeder-komt-voor-advocaat-van-fred-ros-onverwacht/" target="_blank"&gt;Beschuldiging Astrid Holleeder komt voor advocaat van Fred Ros onverwacht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Dat verbaast mij enorm”, zegt Onno de Jong, advocaat van Ros, in Willem, de wekelijkse misdaadpodcast van NU.nl, als reactie op de woorden van Astrid. “Ik heb dit nog nooit eerder gehoord. Verder wil ik er inhoudelijk niet op ingaan, omdat mijn cliënt nog verhoord moet worden.” Ros is kroongetuige in het proces tegen Holleeder en zal in de rechtbank getuigen. “Dan kunnen het Openbaar Ministerie (OM) en de verdediging vragen stellen en gaat hij overal antwoord op geven”, vervolgt De Jong. Astrid Holleeder, de zus van Willem, verklaarde tijdens de zitting van vrijdag dat Van der Bijl plannen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Nieuwe opnamen in zaak Holleeder leveren vooral vragen op - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/nieuwe-opnamen-in-zaak-holleeder-leveren-vooral-vragen-op/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEyMu_ZYKuydDl1OvlQJQ_gqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 20:56:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/nieuwe-opnamen-in-zaak-holleeder-leveren-vooral-vragen-op/" target="_blank"&gt;Nieuwe opnamen in zaak Holleeder leveren vooral vragen op&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Openbaar Ministerie (OM) wachtte tot het einde van de vrijdagmiddag om de – naar eigen zeggen – meest verdachtmakende fragmenten voor te lezen. Op 12 maart liet Astrid tijdens een zitting weten dat ze de nieuwe opnamen had gevonden en dat een van die opnamen erg belastend was voor haar broer. Ze sprak zelfs van de “genadeklap” en zei in tranen dat haar broer nu wist dat het “voor hem klaar zou zijn”. Het kwam erop neer dat Holleeder aan zijn zus zou hebben verteld dat hij bang was dat Dino Soerel, destijds verdachte in het liquidatieproces, belastend over hem zou gaan verklaren over de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>'Politie kan straks bij medische gegevens' - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/juridisch/10341356/politie-kan-straks-bij-medische-gegevens</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAaKgmvWNlvJZm6gkXGIdBMqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 16:42:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/juridisch/10341356/politie-kan-straks-bij-medische-gegevens" target="_blank"&gt;'Politie kan straks bij medische gegevens'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bruins heeft het plan opgevat, samen met de Patiëntenfederatie, om het elektronisch patiëntendossier direct toegankelijk te maken. Met één druk op de knop kun je vanaf volgend jaar dan je hele medische dossier op je smartphone, tablet of pc zetten. Je kunt dan zelf beslissen met welke medische specialisten je jouw epd deelt. Er zit echter ook een schaduwkant aan het elektronisch meedragen van je epd. 'Bij een aanhouding kan een agent je dossier dan mogelijk inzien', waarschuwt beveiligingsanalist Brenno de Winter. Meedragen van het epd 'Laat ik vooropstellen dat het goed is dat minister Bru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Aanhouding voor moord op Cor van Hout - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/juridisch/10341334/aanhouding-voor-moord-op-cor-van-hout</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGX3_kayeSORWIuC0DJPcFcqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sat, 17 Mar 2018 15:03:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/juridisch/10341334/aanhouding-voor-moord-op-cor-van-hout" target="_blank"&gt;Aanhouding voor moord op Cor van Hout&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dat bevestigt een woordvoerder van het Openbaar Ministerie (OM) in Amsterdam na berichtgeving door De Telegraaf. Astrid Holleeder noemde vrijdagochtend in het proces tegen haar broer enkele personen die betrokken zouden zijn geweest bij de moord op haar zwager Cor van Hout. Volgens haar bestuurde Sjaak B. de motor waarop de schutter zat. Bij de uitvoering was verder Jesse R. betrokken, zei ze. B. en R. zijn vorig jaar in hoger beroep veroordeeld in het liquidatieproces Passage voor hun rol bij andere liquidaties. Jesse R. kreeg levenslang, Sjaak B. kreeg 5,5 jaar cel en was op vrije voeten ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Nieuwe poging om tabaksindustrie alsnog te vervolgen - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/juridisch/10340196/tabaksindustrie-niet-vervolgd</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdAtwBqqNs2-5OdJcsc9wYqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 13:13:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/juridisch/10340196/tabaksindustrie-niet-vervolgd" target="_blank"&gt;Nieuwe poging om tabaksindustrie alsnog te vervolgen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Openbaar Ministerie (OM) ziet binnen de huidige wet- en regelgeving geen mogelijkheden voor een kansrijke vervolging van de tabaksproducenten. 'Roken is dodelijk en het ontwerp van sigaretten draagt daaraan bij, maar de tabaksproducenten handelen volgens het OM niet in strijd met de wet- en regelgeving', staat in een toelichting. Advocaat Bénédicte Ficq stapt nu naar het gerechtshof in Den Haag om vervolging alsnog af te dwingen. Ficq deed in 2016 namens een longkankerpatiënte en een aantal maatschappelijke organisaties aangifte tegen de tabaksindustrie van zware mishandeling (die de do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Holleeder schuift Mieremet naar voren als kwade genius - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/juridisch/10339655/holleeder-schuift-mieremet-naar-voren-als-kwade-genius</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3czq1yW1VBuhDmTKYIT54qFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:24:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/juridisch/10339655/holleeder-schuift-mieremet-naar-voren-als-kwade-genius" target="_blank"&gt;Holleeder schuift Mieremet naar voren als kwade genius&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volgens Holleeder ontstond bij Mieremet na de mislukte aanslag op zijn leven in 2002 steeds meer het idee dat Holleeder daar mogelijk mee te maken had. ''Zat jij erachter?', vroeg hij me een keer', zei Holleeder. 'Toen heb ik gewoon nee gezegd.' Holleeder probeert het heersende beeld om te draaien, zegt verslaggever Martijn de Rijk bij het Holleeder-proces: 'Niet Holleeder die Mieremet vermoord zou hebben, maar Mieremet die er alles aan gedaan heeft om Holleeder uit de weg te ruimen. Zoals we weten is dat niet gelukt. Wat wel gelukt is, beweert Holleeder vandaag, is dat Mieremet het voor el...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Ook aangifte ziekenhuis tegen tabaksfabrikanten - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/gezondheid/10339114/ook-aangifte-ziekenhuis-tegen-tabaksfabrikanten</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEEzN8rEIhATIx92p0McYn0qFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 21:55:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/gezondheid/10339114/ook-aangifte-ziekenhuis-tegen-tabaksfabrikanten" target="_blank"&gt;Ook aangifte ziekenhuis tegen tabaksfabrikanten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volgens het ziekenhuis wordt het hoog tijd dat het Openbaar Ministerie de producenten van tabakswaren gaat vervolgen, om ervoor te zorgen dat de strijd tegen kanker als gevolg van roken eindelijk succes kan hebben. Onze onderzoekers en behandelaars zoeken continu naar een oplossing voor het kankerprobleem en naar de beste behandeling voor al hun patiënten, zegt René Medema, bestuursvoorzitter van het AVL, dat gespecialiseerd is in kankerbehandelingen, in het Financieele Dagblad. Centraal in de aanklacht staat de term sjoemelsigaret. In sigaretten zitten kleine gaatjes waardoor rokers minder...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item></channel></rss>