<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>CNN - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2R6WjNJU0FtNXNLQUFQAQ?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:05:54 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>Redactie CNN in New York ontruimd vanwege bommelding - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5615672/redactie-cnn-in-new-york-ontruimd-vanwege-bommelding.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjpbku9JvOOzac-Wu9qHogqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:40:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5615672/redactie-cnn-in-new-york-ontruimd-vanwege-bommelding.html" target="_blank"&gt;Redactie CNN in New York ontruimd vanwege bommelding&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De redactie van CNN in New York is volledig ontruimd vanwege een bommelding bij het gebouw. De bomdreiging werd telefonisch doorgegeven aan de nieuwszender. Dat melden meerdere verslaggevers van de nieuwszender op Twitter. CNN meldt in een eigen nieuwsbericht dat rond 22.30 uur de alarmen in het gebouw afgingen. Het programma van presentator Don Lemon werd onderbroken door de bomdreiging. "Iedereen is geëvacueerd. We laten opgenomen programma's zien", aldus Lemon. De politie van New York doet onderzoek naar de bommelding. Een straat bij het CNN-gebouw is afgezet door de politie. Op 24 oktob...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>CNN-kantoor in New York even ontruimd na bomalarm - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/07/news/cnn-kantoor-in-new-york-even-ontruimd-na-bomalarm/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLl-ESPAiQWD66b9jGb9msqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:23:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/07/news/cnn-kantoor-in-new-york-even-ontruimd-na-bomalarm/" target="_blank"&gt;CNN-kantoor in New York even ontruimd na bomalarm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het kantoor van de Amerikaanse nieuwszender CNN in New York werd gisterenavond geëvacueerd na een bomalarm. In een telefonische oproep was aangekondigd dat vijf bommen waren verborgen in het Time Warner Center, meldden Amerikaanse media. De politie gaf het gebouw intussen opnieuw vrij, maakte de zender bekend. Donderdagavond had iemand in een telefonische oproep, omstreeks 22 uur lokale tijd, gemeld dat er vijf springtuigen in het gebouw lagen. Een programma werd onderbroken. Het kantoor van CNN werd ontruimd. De politie van New York onderzocht het gebouw. Voetgangers en voertuigen mochten ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Ook bompakketten naar Joe Biden en Robert De Niro gestuurd - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/ook-bompakketten-naar-joe-biden-en-robert-de-niro-gestuurd/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3JnG3xYwBR89gAN5JP-cYqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:16:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/ook-bompakketten-naar-joe-biden-en-robert-de-niro-gestuurd/" target="_blank"&gt;Ook bompakketten naar Joe Biden en Robert De Niro gestuurd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na de bompakketten die woensdag naar verschillende Amerikaanse Democratische kopstukken waren gestuurd, hebben voormalig vicepresident Joe Biden en acteur Robbert De Niro donderdag ook verdachte pakketten ontvangen. Mogelijk zaten daar dezelfde soort explosieven in als de pijpbommen die naar politici werden verzonden. Amerikaanse media melden dat er donderdag een “verdacht pakket” werd afgeleverd bij Tribeca Grill, het restaurant in New York waar De Niro mede-eigenaar van is. In hetzelfde pand is zijn productiehuis gevestigd. Volgens CNN was het pakket geadresseerd aan De Niro zelf. Volgens...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>CNN noemt Groningen 'beter alternatief' voor Amsterdam - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/groningen/5614682/cnn-noemt-groningen-beter-alternatief-amsterdam.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApzOjUU2D37_r8u1xcc0jUqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:13:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/groningen/5614682/cnn-noemt-groningen-beter-alternatief-amsterdam.html" target="_blank"&gt;CNN noemt Groningen 'beter alternatief' voor Amsterdam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerikaanse nieuwszender CNN heeft Groningen verklaard tot "winnend alternatief" voor Amsterdam als toeristische bestemming. In het artikel, dat donderdag is gepubliceerd, beschrijft CNN de stad als "jong en hip". De stad is volgens de nieuwszender herkenbaar door de kanalen en klassieke architectuur, terwijl de Amsterdamse drukte door toeristen ontbreekt. Als aangeraden locaties worden de Martinitoren, het Noorderplantsoen en Bakkerij Blanche genoemd. De uitspraak is afkomstig uit een artikel over de zeventien beste locaties in Europa om te bezoeken. De lijst is bedoeld als een hedendaagse...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Ook kritische journalist speelt mee in Trump-show - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/23/ook-kritische-journalist-speelt-mee-in-trump-show-a2756268</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXdplaSY6CpZDaHTHI1b9EqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w-IuYBg</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/23/ook-kritische-journalist-speelt-mee-in-trump-show-a2756268" target="_blank"&gt;Ook kritische journalist speelt mee in Trump-show&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Witte Huis-journalistiek: Trump laat zijn aanhangers ‘CNN sucks’ roepen. Ondertussen zijn de kijkcijfers van de nieuwszender hoger dan ooit – dankzij de grote hoeveelheid Trumpnieuws.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Regering-Trump geeft perskaart terug aan CNN-journalist - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/algemeen/5582489/regering-trump-geeft-perskaart-terug-cnn-journalist.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8go8r_WzdQjtNSi3dkZzAqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 21:25:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/algemeen/5582489/regering-trump-geeft-perskaart-terug-cnn-journalist.html" target="_blank"&gt;Regering-Trump geeft perskaart terug aan CNN-journalist&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Witte Huis heeft CNN-verslaggever Jim Acosta zijn accreditatie teruggegeven. Daarmee komt een einde aan een juridisch gevecht over de strafmaatregel tegen de journalist. De toegang van Acosta tot het Witte Huis was aan banden gelegd na een incident op een persconferentie van de Amerikaanse president Donald Trump. Daarop stapte CNN naar de rechter. Enkele dagen geleden besloot de rechter al dat de accreditatie van Acosta op voorlopige basis moest worden teruggeven, tot definitief uitspraak zou worden gedaan. Het Witte Huis heeft nu laten weten dat de maatregel tegen Acosta is ingetrokken...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Rusland stuurt fregat naar Middellandse zee - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10321155/rusland-stuurt-fregat-naar-middellandse-zee</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5oKhgrI9r3F6krGArhPycqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 10:41:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10321155/rusland-stuurt-fregat-naar-middellandse-zee" target="_blank"&gt;Rusland stuurt fregat naar Middellandse zee&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het gaat om het fregat Admiral Grigorovitsj dat naar de basis in het Syrische Tartus is gedirigeerd, meldt CNN. Rusland heeft Syrië aangeboden mee te helpen bij het versterken van de luchtverdediging in reactie op de Amerikaanse aanval. Volgens Fox News vaart het fregat in de richting van de plek waar de Amerikanen afgelopen week 59 Tomahawk-raketten vandaan afvuurden op luchtmachtbasis Shayrat. Vanaf die basis zijn volgens de VS de toestellen vertrokken die eerder deze week een vermeende gifgasaanval uitvoerden op de Syrische plaats Khan Sheikhoun in de provincie Idlib. Lees ook: 'Nederlan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>CNN zendt interview uit met ex-Syriëstrijder Michael “Younes” Delefortrie - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/31/news/cnn-zendt-interview-uit-met-ex-syriestrijder-michael-younes-delefortrie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6wCk9u9TlUBsJ8OgknFxkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 15:45:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/31/news/cnn-zendt-interview-uit-met-ex-syriestrijder-michael-younes-delefortrie/" target="_blank"&gt;CNN zendt interview uit met ex-Syriëstrijder Michael “Younes” Delefortrie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse nieuwszender CNN zendt de documentaire “ISIS: Behind the mask” uit, waarvoor het de Belgische ex-Syriëstrijder Michael “Younes” Delefortrie interviewde. In uittreksels van het interview, die CNN publiceerde op zijn website, dweept Delefortrie opnieuw openlijk met terreurbeweging IS. Het is niet voor het eerst dat Delefortrie zich laat interviewen. De hoofdredactie van de VRT haalde in oktober vorig jaar nog een studiogesprek met hem in “De afspraak” offline, dat live was uitgezonden. Er was toen kritiek dat de teruggekeerde Syriëstrijder een forum had gekregen zonder al te ve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Moskou heeft bezwarende informatie over Trump - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/11/news/moskou-heeft-bezwarende-informatie-over-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7lXk2dQqoLzKapF7CoblYqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 03:00:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/11/news/moskou-heeft-bezwarende-informatie-over-trump/" target="_blank"&gt;Moskou heeft bezwarende informatie over Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In een rapport van een persoon die zegt een voormalige medewerker van de Britse veiligheidsdiensten te zijn, staat dat Rusland bezwarende informatie heeft over de aanstaande Amerikaanse president Donald Trump. Dat berichtte CNN dinsdag, dat toevoegde dat de FBI de geloofwaardigheid van de beschuldigingen onderzoekt. Volgens CNN presenteerden de hoofden van de Amerikaanse inlichtingendiensten, waaronder CIA-baas John Brennan en FBI-directeur James Comey, vrijdag een samenvatting van het document van 35 pagina’s aan Donald Trump. Het bevat informatie over het persoonlijke leven en de financië...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Rechter VS blokkeert aangepast inreisverbod Trump - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10319900/rechter-vs-blokkeert-aangepast-inreisverbod-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQG2O74vPnF4sTX0HygHGYqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 23:17:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10319900/rechter-vs-blokkeert-aangepast-inreisverbod-trump" target="_blank"&gt;Rechter VS blokkeert aangepast inreisverbod Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De rechter oordeelde dat het aangepaste verbod nog steeds niet voldoet aan alle wettelijke eisen, meldt CNN. Het verbod zou gelden voor de inwoners van de islamitische landen Jemen, Soedan, Somali, Syri, Libi en Iran. Het oorspronkelijke inreisverbod gold ook voor inwoners van Irak en ontzegde Syrische vluchtelingen voor onbepaalde tijd de toegang tot de VS.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Trump wil overname Time Warner blokkeren - BNR</title><link>http://www.bnr.nl/cookiewall?target=http://www.bnr.nl/nieuws/beurs/10312450/trump-wil-overname-time-warner-blokkeren</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFi1tLcFfBEm0tgWrmzfkIqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sun, 23 Oct 2016 08:58:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bnr.nl/cookiewall?target=http://www.bnr.nl/nieuws/beurs/10312450/trump-wil-overname-time-warner-blokkeren" target="_blank"&gt;Trump wil overname Time Warner blokkeren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Presidentskandidaat Donald Trump waarschuwt dat hij de overname zal blokkeren als hij volgende maand tot president wordt gekozen. Volgens hem is er sprake van een te grote mediaconcentratie. Trump is niet te spreken over de manier waarop hij wordt weggezet door CNN. Concurrentiebeleid AT&amp;T betaalt 107,50 dollar (98,76 euro) per aandeel, de helft in cash en de andere helft in AT&amp;T aandelen. De overname is unaniem goedgekeurd door de directies van beide bedrijven. De Amerikaanse overheid zal nauwlettend in de gaten houden wat het ontstaan van de nieuwe mediagigant voor gevolgen heeft voor con...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>VN-commissaris erg kritisch voor Trumps aanvallen op pers - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/08/30/news/vn-commissaris-erg-kritisch-voor-trumps-aanvallen-op-pers/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOkGnOl4Yfvf_mvmO1zboMqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 11:00:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/08/30/news/vn-commissaris-erg-kritisch-voor-trumps-aanvallen-op-pers/" target="_blank"&gt;VN-commissaris erg kritisch voor Trumps aanvallen op pers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft de persvrijheid ondermijnd en heeft gevaarlijke ontwikkelingen in gang gezet die kunnen leiden tot geweld op journalisten. Dat heeft de VN-Hoge Commissaris voor de Mensenrechten, Zeid Ra’ad al Hussein, verklaard op een persconferentie in Genève. Zeid verwees daarbij naar het feit dat Trump regelmatig uithaalt naar media die “fake news” brengen. Hij neemt ook regelmatig kranten als The New York Times en The Washington Post en de zender CNN onder vuur. “Is dat geen aansporing voor anderen om journalisten aan te vallen?”, zo vroeg Zeid zich af. “En a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>CNN: Amerikaanse regering wil sancties tegen Moskou wegens cyberaanvallen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/12/28/news/cnn-amerikaanse-regering-wil-sancties-tegen-moskou-wegens-cyberaanvallen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4rmVGCll1B3ap2rO4jI-oqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 20:25:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/12/28/news/cnn-amerikaanse-regering-wil-sancties-tegen-moskou-wegens-cyberaanvallen/" target="_blank"&gt;CNN: Amerikaanse regering wil sancties tegen Moskou wegens cyberaanvallen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Barack Obama is volgens de nieuwszender CNN wegens de beschuldigingen van hackeraanvallen aan het adres van Rusland van plan strafmaatregelen uit te vaardigen tegen Moskou. De regering zou mogelijk donderdag al een reeks stappen aankondigen, berichtte CNN woensdag onder aanhaling van welingelichte bronnen. Dat kan gaan over de uitbreiding van al bestaande sancties maar ook over diplomatieke maatregelen. De Amerikaanse regering beschuldigt Rusland ervan achter een reeks aanvallen op de computersystemen van de Democraten te zitten en zich zo bemoeid te hebben met de r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Fake-president - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/opinie/bernard-hammelburg/10318365/fake-president</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCcNCI02JwjJyzn9-mt4nsqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 12:12:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/opinie/bernard-hammelburg/10318365/fake-president" target="_blank"&gt;Fake-president&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dat journalisten fouten maken, vooringenomen kunnen zijn, opinie en nieuws niet altijd zorgvuldig scheiden, feiten bevooroordeeld gebruiken - ja, dat komt allemaal voor. Maar Donald Trump maakt een klassieke fout door het om te draaien. Hij maakt er tot nu toe zélf een puinhoop van, verwart vermoedens met feiten, en zet de waarheid naar zijn hand. In gewone taal: hij liegt er naar hartenlust op los. Trumps persconferentie van afgelopen week was met stip de krankzinnigste die een Amerikaanse president ooit heeft gegeven. Je kreeg af en toe de indruk dat hij een woordenschat heeft van 841 woo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Amerikaanse plannen voor verhuizing ambassade naar Jeruzalem “in zeer prille fase” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/22/news/amerikaanse-plannen-voor-verhuizing-ambassade-naar-jeruzalem-in-zeer-prille-fase/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKS4E3NSyNiL8bwPP3uzDcqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 19:21:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/22/news/amerikaanse-plannen-voor-verhuizing-ambassade-naar-jeruzalem-in-zeer-prille-fase/" target="_blank"&gt;Amerikaanse plannen voor verhuizing ambassade naar Jeruzalem “in zeer prille fase”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse plannen om de ambassade in Israël naar Jeruzalem te verplaatsen, bevinden zich nog in een “zeer prille fase”. Dat heeft Sean Spicer, de woordvoerder van president Donald Trump, verklaard aan de Amerikaanse nieuwszender CNN. Een snelle beslissing lijkt er dan ook niet meteen aan te komen. “We zijn nog maar aan het begin van het proces om de zaak zelfs maar te bespreken”, klinkt het. Meer details over de plannen worden dan ook niet gegeven. Trump zal zondagavond wel nog een telefoongesprek hebben met de Israëlische premier Benjamin Netanyahu. Donald Trump had tijdens zijn verki...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump: 'laat Obamacare maar ineenstorten' - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10320537/obamacare-debat-begonnen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4gn_C6bWHu5jO6Ut2VR5wqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 21:33:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10320537/obamacare-debat-begonnen" target="_blank"&gt;Trump: 'laat Obamacare maar ineenstorten'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'We waren heel dichtbij', zei Trump tegen CNN. Hij klaagde geen enkele stem van de Democraten te hebben gekregen. 'Ik denk dat we Obamacare nu maar even moeten laten begaan', zei de president gelaten. 'Het implodeert en zal spoedig exploderen.' De afschaffing van Obamacare, het zorgstelsel van de regering-Obama, is een van Trumps prioriteiten, maar een deel van de Republikeinen in het Huis van Afgevaardigden liep niet warm voor Trumps alternatieve wet. Sommige Republikeinen vonden Trumps alternatieve plan nog veel te duur, of vonden het te veel op Obamacare lijken. Anderen wilden het stelse...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Trump slaat logo van CNN in elkaar op Twitter - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/07/02/news/trump-slaat-logo-van-cnn-in-elkaar-op-twitter/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPNKJYTchHaYeBostgzcbr4qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 12:52:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/07/02/news/trump-slaat-logo-van-cnn-in-elkaar-op-twitter/" target="_blank"&gt;Trump slaat logo van CNN in elkaar op Twitter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft zijn vete met de Amerikaanse nieuwszender CNN nog verder opgedreven, met de publicatie van een opvallend filmpje op de sociaalnetwerksite Twitter. In het korte filmpje is te zien hoe Trump in de marge van een worstelwedstrijd een man, van wie het hoofd bedekt is met het CNN-logo, in elkaar slaat. Op het eind van het 28 second durende filmpje wordt CNN ook nog eens omgedoopt tot FNN, wat volgens de president een afkorting is voor ‘Fraud News Netwerk’. Volgens de Amerikaanse media is het filmpje gebaseerd op een in scène gezette worstelpartij uit 20...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Bellen in Turkije? Eerst naar Erdogan luisteren - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10326553/bellen-in-turkije-eerst-naar-erdogan-luisteren</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZzKOcuEP2QFMmy_2NeQkgqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 14:19:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10326553/bellen-in-turkije-eerst-naar-erdogan-luisteren" target="_blank"&gt;Bellen in Turkije? Eerst naar Erdogan luisteren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In die boodschap sprak Erdogan over de mislukte staatsgreep, die precies een jaar geleden plaatsvond. 'Als jullie president feliciteer ik jullie met de vijftiende juli, de dag van de democratie en nationale eenheid. Moge god genade hebben met de martelaren. Ik wens alle veteranen een goede gezondheid en welbevinden', luidde de boodschap. Pas na de boodschap werd de verbinding voor het telefoongesprek in stand gebracht. Het hoofd van de Turkse dienst voor communicatie heeft bevestigd dat het gaat om een initiatief van de Turkse overheid. Volgens CNN in Turkije was de booschap vanaf middennac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>CNN trekt opnieuw naar rechter in verband met accreditatie sterreporter op Witte Huis - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/19/news/cnn-trekt-opnieuw-naar-rechter-in-verband-met-accreditatie-sterreporter-op-witte-huis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAQRCrE7mojvgJIwV7GsTgqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:48:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/19/news/cnn-trekt-opnieuw-naar-rechter-in-verband-met-accreditatie-sterreporter-op-witte-huis/" target="_blank"&gt;CNN trekt opnieuw naar rechter in verband met accreditatie sterreporter op Witte Huis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN is opnieuw naar een rechter getrokken omdat de nieuwszender vreest dat het Witte Huis andermaal de accreditatie van zijn sterreporter Jim Acosta zal intrekken, zo blijkt uit gerechtelijke documenten. Vrijdag had een rechter het Witte Huis bevolen Acosta op zijn minst tijdelijk zijn perspas terug te geven. Trump en co gingen daarop meteen in. Maar dezelfde avond kreeg Acosta van het Witte Huis een brief om hem ervan te verwittigen dat men overweegt zijn accreditatie definitief te weigeren. Een beslissing zou vandaag/maandag om 21.00 uur Belgische tijd vallen. Eerder deze maand had het Wi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Politiehelikopter met 12 mensen aan boord crasht in Turkije - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/18/news/politiehelikopter-met-12-mensen-aan-boord-crasht-in-turkije/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErG93fBF71QgIK-cFtR2ywqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 11:50:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/18/news/politiehelikopter-met-12-mensen-aan-boord-crasht-in-turkije/" target="_blank"&gt;Politiehelikopter met 12 mensen aan boord crasht in Turkije&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Tunceli, een provincie in het zuidoosten van Turkije, is dinsdag een helikopter van de politie gecrasht. Dat meldt de provinciegouverneur. Het toestel had 12 mensen aan boord, onder wie agenten en een rechter. Het is niet duidelijk of de inzittenden de crash hebben overleefd. De helikopter is amper 10 minuten na opstijgen gecrasht. Volgens de gouverneur liggen de slechte weersomstandigheden aan de basis van het ongeluk. Reddingsteams kammen de omgeving momenteel nog uit op zoek naar overlevenden. Volgens CNN Türk zijn minstens enkele van de passagiers gewond geraakt. Bron: Belga&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Mexico biedt landgenoten juridische bijstand in tal van Amerikaanse steden - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/05/news/mexico-biedt-landgenoten-juridische-bijstand-in-tal-van-amerikaanse-steden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6LACBnAidUETCZ81gALxYqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2017 07:15:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/05/news/mexico-biedt-landgenoten-juridische-bijstand-in-tal-van-amerikaanse-steden/" target="_blank"&gt;Mexico biedt landgenoten juridische bijstand in tal van Amerikaanse steden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexico is zaterdag gestart met de opening van juridische bijstandcentra in zijn ambassades en consulaten in meer dan 50 Amerikaanse steden, zo berichten lokale media. De bedoeling is om burgers bij te staan nu het immigratiebeleid in de VS onder president Trump een pak strenger is geworden. De Mexicaanse minister van Buitenlandse Zaken, Luis Videgaray, herhaalde zaterdag ook dat hij bezorgd is over de mensenrechten van Mexicanen in de VS. Hij beloofde “geen illegaliteit” te promoten. Trump heeft de federale politie bevolen om samen met lokale politieagenten en immigratiediensten deportaties...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Sterf binnenkort milieuvriendelijk onder VS-kogels - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/01/news/sterf-binnenkort-milieuvriendelijk-onder-vs-kogels/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9ObBOK8sg70o2Mrmp6u9UqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:31:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/01/news/sterf-binnenkort-milieuvriendelijk-onder-vs-kogels/" target="_blank"&gt;Sterf binnenkort milieuvriendelijk onder VS-kogels&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Amerikaanse leger denkt niet alleen aan het verspreiden van de democratie, maar ook aan het milieu. Zo wordt momenteel gewerkt aan biologisch afbreekbare munitie, meldt nieuwszender CNN. In een briefing voor het Pentagon luidde het dat de huidige patronen “meer dan een eeuw” nodig hebben om te vergaan. Jaarlijks vuurt het VS-leger miljoenen kogels af, en dat zorgt (ook) voor behoorlijk wat milieuschade. De nieuwe patronen moeten zaden bevatte van milieuvriendelijke planten. Het onderzoek naar de eco-kogel is al aan de gang. Wetenschappers van de US Army willen het zover krijgen dat uit ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Longkanker vastgesteld bij talkshowpresentator Larry King - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/09/14/news/longkanker-vastgesteld-bij-talkshowpresentator-larry-king/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGv-GGdC8ISQVDKushXmSSUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 19:52:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/09/14/news/longkanker-vastgesteld-bij-talkshowpresentator-larry-king/" target="_blank"&gt;Longkanker vastgesteld bij talkshowpresentator Larry King&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse tv-presentator Larry King heeft longkanker. Dat maakte de 83-jarige televisiepersoonlijkheid donderdag zelf bekend, schrijft CNN. Op die zender presenteerde King 25 jaar de legendarische talkshow “Larry King Live”. De longkanker werd vastgesteld tijdens Kings jaarlijkse controle waarbij ook een röntgenfoto van de borst wordt genomen. Daarop stelden de dokters een kwaadaardig bolletje vast. De presentator, die na de stopzetting van zijn show op CNN in 2010 drie jaar later de overstap maakte naar de Russische zender RT, werd in juli al geopereerd. In 1999 herstelde King ook al ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Tropische storm Harvey – Witte Huis vraagt Congres 7,85 miljard dollar voor noodhulp - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/09/02/news/tropische-storm-harvey-witte-huis-vraagt-congres-785-miljard-dollar-voor-noodhulp/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESoCAGn23AG_nQExDGn9OgqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 02 Sep 2017 02:14:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/09/02/news/tropische-storm-harvey-witte-huis-vraagt-congres-785-miljard-dollar-voor-noodhulp/" target="_blank"&gt;Tropische storm Harvey – Witte Huis vraagt Congres 7,85 miljard dollar voor noodhulp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Witte Huis vraagt het Amerikaanse Congres om ongeveer 7,85 miljard dollar (6,6 miljard euro) vrij te maken voor dringende hulp aan de slachtoffers van de tropische storm Harvey, die lelijk huisgehouden heeft in Texas en een deel van Louisiana. Dat meldt CNN. Eerder was sprake van een bedrag van om en bij de 6 miljard dollar. De Amerikaanse president Donald Trump heeft de slachtoffers van de tropische storm in Texas snelle hulp beloofd. Harvey zou volgens eerste ramingen de duurste natuurramp uit de geschiedenis van de Verenigde Staten zijn. bron: Belga&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Russische ambassadeur Ankara dood - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/incoming/10315550/russische-ambassadeur-neergeschoten-in-ankara</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmZ-R0XMIfChXoF0z3e-dgqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 16:20:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/incoming/10315550/russische-ambassadeur-neergeschoten-in-ankara" target="_blank"&gt;Russische ambassadeur Ankara dood&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrei Karlov werd zwaargewond naar het ziekenhuis gebracht maar is daar overleden. De ambassadeur zou bij een tentoonstelling zijn neergeschoten, vier anderen zijn gewond geraakt. De schutter is inmiddels uitgeschakeld. Het zou een 22-jarige Turkse politieagent zijn geweest. Hij zou volgend verschillende media hebben geroepen: 'Vergeet Aleppo niet, vergeet Syrië niet. Wij gaan door in Syrië en jullie gaan hier allemaal dood.' De zus en de moeder van de schutter zouden inmiddels zijn opgepakt, meldt CNN TÜRK. Volgens Rusland-correspondent Joost Bosman schiet Rusland op het moment in een ref...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Witte Huis heeft FBI gevraagd om link tussen Trump en Rusland te ontkrachten - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/24/news/witte-huis-heeft-fbi-gevraagd-om-link-tussen-trump-en-rusland-te-ontkrachten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtsKTYHhW-pUzdCASvGug4qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 07:54:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/24/news/witte-huis-heeft-fbi-gevraagd-om-link-tussen-trump-en-rusland-te-ontkrachten/" target="_blank"&gt;Witte Huis heeft FBI gevraagd om link tussen Trump en Rusland te ontkrachten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Witte Huis heeft aan de FBI gevraagd om mediaberichten over de banden van campagnemedewerkers van president Donald Trump met Rusland de kop in te drukken. Maar de Amerikaanse federale politiedienst weigerde in te gaan op die vraag, zo meldt CNN. Het Witte Huis nuanceert evenwel het bericht van de Amerikaanse nieuwszender. CNN en The New York Times hadden eerder deze maand gemeld dat verschillende campagnemedewerkers van Trump, onder wie voormalig campagneleider Paul Manafort, voor de presidentsverkiezingen “herhaaldelijk contacten” hadden gehad met vooraanstaande leden van de Russische ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>The Donald Show: gouden tijden voor comedians, koude douche voor journalisten - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/opinie/the-donald-show/10316556/the-donald-show-gouden-tijden-voor-comedians-koude-douche-voor-journalisten</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdKrSWjPtTDWFUhtbJD1tIqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sat, 14 Jan 2017 10:32:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/opinie/the-donald-show/10316556/the-donald-show-gouden-tijden-voor-comedians-koude-douche-voor-journalisten" target="_blank"&gt;The Donald Show: gouden tijden voor comedians, koude douche voor journalisten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Voor de Late Night Shows zijn dit, uhm, gouden tijden. Na het Trump-rapport weten presentatoren van gekkigheid niet meer welke grappen ze nog moeten maken. Laat als comedian dit onderwerp maar eens liggen. Want, zoals Samantha Bee zegt: 'Het is dan waarschijnlijk allemaal onzin, maar het feit dat het plausibele onzin is, zegt ook iets.' En dat maakt het grappig. 'Er zijn inmiddels meer grappen over gemaakt dan dat er filmpjes over golden showers op pornosites staan.' Stephen Colbert besluit het onderwerp dan maar over te slaan. Even geen lolletjes over Trump. Echt even helemaal niets. Je zo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Aanvaller zegt op direct bevel van IS gehandeld te hebben - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/18/news/aanvaller-zegt-op-direct-bevel-van-is-gehandeld-te-hebben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVAfvZKDbIUz9BcF4rVSSMqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 11:30:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/18/news/aanvaller-zegt-op-direct-bevel-van-is-gehandeld-te-hebben/" target="_blank"&gt;Aanvaller zegt op direct bevel van IS gehandeld te hebben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De vermoedelijke dader van de aanslag op Nieuwjaar, op een nachtclub in Istanboel, heeft bekend op direct bevel vanuit Raqqa, bolwerk van IS in Syrië, gehandeld te hebben. Dat bericht de Turkse pers woensdag. De krant Hürriyet en de zender CNN Türk publiceren fragmenten uit de ondervraging van Abdulgadir Masharipov, die opgepakt werd in de nacht van maandag op dinsdag. Hij zegt daarin dat het Taksimplein oorspronkelijk zijn doelwit was, maar dat hij daarvan afzag vanwege de zware veiligheidsmaatregelen op en rond dat bekende plein. Op het Taksimplein aagenkomen besefte hij dat een aanslag n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Meesterbrein aanslagen was in ons land: federaal parket geeft geen commentaar - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/17/news/meesterbrein-aanslagen-was-in-ons-land-federaal-parket-geeft-geen-commentaar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHoAutqeQ9xoge0BUr94QUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 08:48:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/17/news/meesterbrein-aanslagen-was-in-ons-land-federaal-parket-geeft-geen-commentaar/" target="_blank"&gt;Meesterbrein aanslagen was in ons land: federaal parket geeft geen commentaar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het federaal parket geeft geen commentaar over de berichtgeving van CNN als zouden er ernstige aanwijzingen zijn dat Oussama Atar, het vermoedelijke meesterbrein achter de aanslagen in Brussel en Parijs, vorige zomer in ons land was. Atar is al jaren een van de meest gezochte terroristen van Europa. Er zijn sterke vermoedens dat de Marokkaanse Belg betrokken was bij de aanslagen op 22 maart. Atar is de neef van de broers El Bakraoui, die beiden om het leven kwamen tijdens diezelfde aanslagen. In augustus, zes maanden na de aanslagen, zou de man evenwel nog een bezoek gebracht hebben aan zij...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Amerikaanse autoriteiten luisterden Trumps gewezen campagneleider af - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/09/19/news/amerikaanse-autoriteiten-luisterden-trumps-gewezen-campagneleider-af/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-wgc2IF5q5M-f0GWkoDloqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:48:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/09/19/news/amerikaanse-autoriteiten-luisterden-trumps-gewezen-campagneleider-af/" target="_blank"&gt;Amerikaanse autoriteiten luisterden Trumps gewezen campagneleider af&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerikaanse speurders hebben de gewezen campagneleider van Donald Trump, Paul Manafort, zowel vóór als na de Amerikaanse presidentsverkiezingen afgeluisterd op basis van geheime gerechtelijk bevelen. Het afluisteren gebeurde ook in een periode waarin Manafort vaak met – toen al president – Trump sprak, zo bericht CNN maandag. Manafort staat in het middelpunt van het onderzoek naar Russische inmenging in de aanloop naar de stembusgang vorig jaar in Verenigde Staten. De informatie die de speurders zelfs nog tot het begin van dit jaar verzamelden, zou erop kunnen wijzen dat Manafort de Russen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Vierendertig lichamen aangetroffen in resort in Manilla na aanval door gewapende man - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/02/news/vierendertig-lichamen-aangetroffen-in-resort-in-manilla-na-aanval-door-gewapende-man/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpRCgJeM9cQnkOyOeJxFPkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 02:15:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/02/news/vierendertig-lichamen-aangetroffen-in-resort-in-manilla-na-aanval-door-gewapende-man/" target="_blank"&gt;Vierendertig lichamen aangetroffen in resort in Manilla na aanval door gewapende man&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vrijdag zijn in een casino in een toeristenresort in de Filipijnse hoofdstad Manilla 34 lichamen aangetroffen, nadat een gewapende man er het vuur had geopend en brand had gesticht. Dat meldt een verantwoordelijke van de lokale politie aan televisiezender CNN Philippines. “De brandweer schat dat er 34 doden vielen”, aldus de politie in de nacht van donderdag op vrijdag. Volgens hoofdinspecteur van de brandweer, die spreekt van “minstens tien doden”, werden de lichamen aangetroffen op de tweede en derde verdieping va het resort. Vrijdagochtend rond middernacht opende een gewapende man het vu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump: Amerikaanse media zijn staatsvijanden - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10318367/trump-amerikaanse-media-zijn-staatsvijanden</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOHgPpGSVYOeEVMPq3KYLBsqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 09:21:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10318367/trump-amerikaanse-media-zijn-staatsvijanden" target="_blank"&gt;Trump: Amerikaanse media zijn staatsvijanden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tijdens zijn campagne als Republikeins presidentskandidaat lag de New Yorkse vastgoedmagnaat al geregeld overhoop met de media. Maar nu heeft hij zijn aanval op de pers verhevigd. Volgens de nieuwswebsite SFGate kostte het Trump twee pogingen zijn boodschap correct op Twitter te zetten. De eerste tweet bevatte meerdere extra spaties en noemde de New York Times, CNN en NBC en eindigde met 'Ziek!’. Dat bericht werd echter snel gewist. In zijn tweede poging voegde Trump ABC en CBS toe, wiste 'Ziek!' en noemde alle organisaties 'de nepnieuwsmedia'.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Twee doden bij aanslag in Izmir – Ook twee aanvallers doodgeschoten - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/05/news/twee-doden-bij-aanslag-in-izmir-ook-twee-aanvallers-doodgeschoten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENo54J7mKqIV4ok1ySC9H3EqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:50:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/05/news/twee-doden-bij-aanslag-in-izmir-ook-twee-aanvallers-doodgeschoten/" target="_blank"&gt;Twee doden bij aanslag in Izmir – Ook twee aanvallers doodgeschoten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij een vermoedelijke aanslag met een bomauto voor een gerechtsgebouw in de West-Turkse grootstad Izmir zijn twee doden gevallen. Het gaat om een politieagent en een juridisch medewerker, meldt het staatspersagentschap Anadolu donderdag. Zeven mensen liepen verwondingen op. Na de explosie volgde een vuurgevecht tussen de politie en drie “terroristen”. Twee van hen werden gedood, de derde is op de vlucht. De nieuwszender CNN Türk berichtte dat waarschijnlijk een bomauto aan de ingang voor rechters en magistraten is ontploft. Het gerechtsgebouw werd geëvacueerd. De politie voert met de luchts...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“Gewonden” bij botsing tussen Amerikaans oorlogsschip en handelsschip voor Japanse kust - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/16/news/gewonden-bij-botsing-tussen-amerikaans-oorlogsschip-en-handelsschip-voor-japanse-kust/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrhk0lK7U4q2iR4gpY8mF8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 20:28:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/16/news/gewonden-bij-botsing-tussen-amerikaans-oorlogsschip-en-handelsschip-voor-japanse-kust/" target="_blank"&gt;“Gewonden” bij botsing tussen Amerikaans oorlogsschip en handelsschip voor Japanse kust&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Amerikaanse oorlogsschip USS Fitzgerald is voor de Japanse kust gebotst tegen een Japans handelsschip. Dat meldt de Amerikaanse Navy in een persbericht. De Zevende Vloot van de marine onderzoekt momenteel “de ernst van de verwondingen” bij de opvarenden en de opgelopen schade, aldus de Amerikaanse media. De botsing tussen de destroyer en het Japanse schip gebeurde zaterdag om 02.30 plaatselijke tijd (vrijdag 19.30 uur Belgische tijd), op zowat 56 nautische mijl (100 kilometer) ten zuiwesten van Yokosuka. De Navy heeft de hulp ingeroepen van de Japanse kustwacht. Geen van de schepen risk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Bangkok wil voedselstalletjes verzamelen op één street food market - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/22/news/bangkok-wil-voedselstalletjes-verzamelen-op-een-street-food-market/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAq0sxWNx2mOP5JRNMR3lMqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:25:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/22/news/bangkok-wil-voedselstalletjes-verzamelen-op-een-street-food-market/" target="_blank"&gt;Bangkok wil voedselstalletjes verzamelen op één street food market&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bangkok wil één grote ‘street food market’ voor alle voedselstalletjes die nu nog overal het straatbeeld sieren. Dat meldt de krant Bangkok Post donderdag. Eerder dit jaar maakte het stadsbestuur al bekend dat alle voedselstalletjes voor het einde van het jaar uit de straten moeten verdwijnen, om de Thaise hoofdstad properder en veiliger te maken. In totaal zouden zowat 200 marktkramers een vergunning krijgen voor de nieuwe food market, die een “baken” in het landschap moet worden, aldus een lokale ambtenaar. Bangkok staat wereldwijd bekend om de vele voedselstalletjes en marktjes, maar het...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>New Yorkse sneeuwstorm tovert huis om tot ijspaleis - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/14/must-read/sneeuwstorm-tovert-huis-ijspaleis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3dP_M57epV8guJ9dcsr0oqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 15:00:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/14/must-read/sneeuwstorm-tovert-huis-ijspaleis/" target="_blank"&gt;New Yorkse sneeuwstorm tovert huis om tot ijspaleis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het noordoosten van de Verenigde Staten gaat momenteel gebukt onder een zware sneeuwstorm. Naast problemen levert dat ook spectaculaire beelden op. Zo is een huis op de oevers van het Ontariomeer omgetoverd tot een heus ijspaleis. Hevige windstoten in combinatie met vochtigheid en diepe ver onder nul hebben ervoor gezorgd dat een volledige woonst onder een dikke laag ijs zit. Fotograaf John Kucko kon het opmerkelijke natuurverschijnsel vastleggen op de gevoelige plaat. Veel mensen weigeren te geloven dat de bizarre beelden echt zijn. Net daarom ging Kucko nogmaals filmen op locatie, om de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Pokémon Go nu pas uitgebracht in Zuid-Korea - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/tech/10317103/pokemon-go-nu-pasuitgebracht-in-zuid-korea</link><guid isPermaLink="false">CAIiECBAuGD_K-feyEaKFyEA9g4qFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 14:32:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/tech/10317103/pokemon-go-nu-pasuitgebracht-in-zuid-korea" target="_blank"&gt;Pokémon Go nu pas uitgebracht in Zuid-Korea&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vorig jaar was een groot gedeelte van de wereld in de ban van het vangen van Pikachu en consorten, de beurskoers van Nintendo schoot omhoog. Die hype is over, maar nu pas mogen Zuid-Koreanen achter de Nintendo-creaties aan. Dat had te maken met de overheid, die controleert het internet en dus ook Google Maps. Die optie van Google is nodig voor het spel. Pas na maanden van onderhandelen is het Nintendo gelukt om het spel draaiende te krijgen. CNN meldde eerder dat Zuid-Koreaanse gamers toch al Pokémon Go konden spelen. Daarvoor moesten zij naar het noordoosten van het land afreizen waar een ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Gepensioneerde vice-admiraal weigert Trumps nieuwe veiligheidsadviseur te worden - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/17/news/gepensioneerde-vice-admiraal-weigert-trumps-nieuwe-veiligheidsadviseur-te-worden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLjeijjTHQOBrHhWsb7kToqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 02:53:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/17/news/gepensioneerde-vice-admiraal-weigert-trumps-nieuwe-veiligheidsadviseur-te-worden/" target="_blank"&gt;Gepensioneerde vice-admiraal weigert Trumps nieuwe veiligheidsadviseur te worden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Robert Harward, een gepensioneerde vice-admiraal op wie Trump zijn oog had laten vallen om Michael Flynn te vervangen, wil de job van Amerikaanse nationale veiligheidsadviseur niet. Dat meldden verschillende media donderdag. Naar de precieze reden van Harwards weigering is het voorlopig gissen. Een vriend van Harward zei aan de Amerikaanse nieuwszender CNN dat hij het Witte Huis “te chaotisch” vindt. Een bron uit de entourage van Trump gaf aan de Washington Post als uitleg dat Harward het aanbod deels weigerde omdat hij niet de garantie kreeg dat hij zijn eigen personeel kon kiezen. Een and...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>21 mensen zeven uur vast in attractiepark in Californië - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/12/31/news/21-mensen-zeven-uur-vast-in-attractiepark-in-californie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIz2LgqSTrbwUA82Y1g-36wqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 13:41:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/12/31/news/21-mensen-zeven-uur-vast-in-attractiepark-in-californie/" target="_blank"&gt;21 mensen zeven uur vast in attractiepark in Californië&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In een attractiepark in het Zuid-Californische Buena Vista hebben 21 mensen zenuwslopende uren doorgebracht. Een cabine, die hen langs een mast naar een hoogte van 55 meter moest brengen, bleef na 30 meter steken. Alle pogingen om hen terug op de begane grond te krijgen, mislukten. Na meer dan zeven uur kon de brandweer niets anders dan de 20 passagiers en de bestuurder van de cabine een voor een met touwen naar beneden te halen. Dat meldde CNN. De Sky Cabin Ride in de Knott’s Berry Farm, een van de populairste themaparken van Noord-Amerika, wil de bezoekers een indrukwekkend zicht op de om...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Voormalige gouverneur van Utah wordt Amerikaanse ambassadeur voor Rusland - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/09/news/voormalige-gouverneur-van-utah-wordt-amerikaanse-ambassadeur-voor-rusland/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwcfZBDh8cJi3xDpGQaPv8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 01:47:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/09/news/voormalige-gouverneur-van-utah-wordt-amerikaanse-ambassadeur-voor-rusland/" target="_blank"&gt;Voormalige gouverneur van Utah wordt Amerikaanse ambassadeur voor Rusland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jon Huntsman Jr., de voormalige gouverneur van de staat Utah, heeft het aanbod van president Donald Trump aanvaard om de Amerikaanse ambassadeur in Rusland te worden. Dat meldden Amerikaanse media woensdag. Huntsman kreeg het aanbod volgens nieuwswebsite Politico het aanbod vorige week. Volgens Fox News heeft hij de functie aanvaard maar moet zijn aanstelling nog bevestigd worden. De job van Amerikaanse ambassadeur in Rusland is een van de meest gevoelige binnen de Trump-administratie. Er is de bezorgdheid over de Russische inmenging bij de afgelopen presidentsverkiezingen, en over de conta...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Meesterbrein aanslagen was in ons land - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/17/news/meesterbrein-aanslagen-was-in-ons-land/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGHe2Hzvs7zBcuQY4CbD1sqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 05:03:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/17/news/meesterbrein-aanslagen-was-in-ons-land/" target="_blank"&gt;Meesterbrein aanslagen was in ons land&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volgens de Amerikaanse zender CNN zijn er ernstige aanwijzingen dat Oussama Atar, het vermoedelijke meesterbrein achter de aanslagen in Brussel en Parijs, vorige zomer in ons land was. Dat deelden De Standaard, Het Nieuwsblad, De Morgen en Het Laatste Nieuws mee. Atar is al decennia een van de meest gezochte terroristen van Europa. Er zijn sterke vermoedens dat de Marokkaanse Belg betrokken was bij de aanslagen op 22 maart. Atar is de neef van de broers El Bakraoui, die beiden om het leven kwamen tijdens diezelfde aanslagen. In augustus, zes maanden na de aanslagen, zou de man evenwel nog e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Honderden gezinnen in Californië geëvacueerd door oprukkende bosbranden - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/07/09/news/honderden-gezinnen-in-californie-geevacueerd-door-oprukkende-bosbranden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAF_dtyl4nU22hhbbI0wP9MqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 02:04:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/07/09/news/honderden-gezinnen-in-californie-geevacueerd-door-oprukkende-bosbranden/" target="_blank"&gt;Honderden gezinnen in Californië geëvacueerd door oprukkende bosbranden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tussen de 100 en 200 gezinnen worden zaterdagavond (plaatselijke tijd) geëvacueerd in de provincie Santa Barbara, in de zuidwestelijke Amerikaanse staat Californië, voor de snel oprukkende bosbranden, meldt CNN. De “Alamo” brand verspreidt zich enorm snel. Volgens CNN nam de brand zaterdag in grootte toe van 6.000 tot 19.000 acres. Slechts tien procent van de brand zou onder controle zijn, laat de provincie weten op Twitter. De rook van het vuur is duidelijk zichtbaar tot in Santa Maria, een stad met 100.000 inwoners. Het zuiden van de VS heeft de kampen met enorme droogte. De temperatuur z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Schietpartij op luchthaven van Fort Lauderdale - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/06/news/schietpartij-op-luchthaven-van-fort-lauderdale/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENr7-6bMEpKTYkcfgl-eGv4qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2017 18:35:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/06/news/schietpartij-op-luchthaven-van-fort-lauderdale/" target="_blank"&gt;Schietpartij op luchthaven van Fort Lauderdale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Op de luchthaven van Fort Lauderdale in Florida heeft zich vrijdag een schietpartij voorgedaan. Een man opende het vuur op omstanders in de bagagezaal van Hollywood International Airport. Volgens nog onbevestigde berichten zijn bij de schietpartij in Terminal 2 drie doden en een tiental gewonden gevallen. De schutter zou door de politie zijn opgepakt. Volgens CNN vielen bij de schietpartij vijf doden. bron: Belga&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump klaagt kiescommissie Clark County aan - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/elections2016/10313585/trump-klaagt-kiescommissie-clark-county-aan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKsvTJuj_LxD5jCaZX8BSIqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2016 20:29:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/elections2016/10313585/trump-klaagt-kiescommissie-clark-county-aan" target="_blank"&gt;Trump klaagt kiescommissie Clark County aan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dan Kulin, woordvoerder van Clark County, spreekt tegenover CNN tegen dat de stemlokalen hun openingstijden hebben verlengd. Wel mochten de mensen die al in de rij stonden om te stemmen na sluitingstijd nog hun stem uitbrengen. Kulin zei eerder tegenover NBC News dat stemgerechtigden volgens de staatswet van Nevada na sluitingstijd mogen stemmen, zolang ze op het moment van sluiten maar in de rij staan. Volgens Trump bewijst de gang van zaken bij de stemlokalen in Las Vegas dat de verkiezingen oneerlijk verlopen.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Republikeinse kandidaat Donald Trump heeft gestemd - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/11/08/news/republikeinse-kandidaat-donald-trump-heeft-gestemd/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjEl0p1mVC84CuiyrTlFgwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2016 15:12:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/11/08/news/republikeinse-kandidaat-donald-trump-heeft-gestemd/" target="_blank"&gt;Republikeinse kandidaat Donald Trump heeft gestemd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Republikeinse president Donald Trump heeft vandaag zijn stem uitgebracht, zo heeft nieuwszender CNN bericht. Hij deed dit na zijn Democratische rivale Hillary Clinton, eveneens in New York, in de wijk Manhattan. bron: Belga&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Witte Huis-woordvoerder verontschuldigt zich voor Hitler-uitspraak - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/12/news/witte-huis-woordvoerder-verontschuldigt-zich-voor-hitler-uitspraak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxO5P5CSRm45LPz5npEnPMqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 22:19:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/12/news/witte-huis-woordvoerder-verontschuldigt-zich-voor-hitler-uitspraak/" target="_blank"&gt;Witte Huis-woordvoerder verontschuldigt zich voor Hitler-uitspraak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sean Spicer, de woordvoerder van het Witte Huis, heeft zich dinsdag verontschuldigd voor zijn verwijzing naar Adolf Hitler tijdens de dagelijkse persbriefing. Hij stelde eerder op de dag dat “zelfs een verachtelijke figuur als Hitler nooit zo diep gezonken is om chemische wapens in te zetten” en dat Rusland daarom zijn steun aan de Syrische president Bashar al-Assad moet herzien. “Ik wilde duidelijk een punt maken over de vreselijke acties van Assad tegen zijn eigen volk vorige week, door chemische wapens en gas te gebruiken. Ik ben in de fout gegaan door een ongepaste en ongevoelige verwij...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trumpcare: “We voelen vandaag groeipijnen” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/24/news/trumpcare-we-voelen-vandaag-groeipijnen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAM63KSTlez3_d0hbvi6L3QqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 21:49:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/24/news/trumpcare-we-voelen-vandaag-groeipijnen/" target="_blank"&gt;Trumpcare: “We voelen vandaag groeipijnen”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Van een oppositiepartij naar een regeringspartij evolueren, komt met groeipijnen. En vandaag voelen we die groeipijnen.” Zo heeft Paul Ryan, de Republikeinse voorzitter van het Huis van Afgevaardigden, vrijdag gereageerd op het afblazen van de stemming rond de vervanger van Obamacare, omdat de Republikeinen niet voldoende steun vonden voor de wet. Ryan, wiens beleidsagenda “A Better Way” aan de basis lag van de zogenaamde Trumpcare, sprak van een “teleurstellende dag”. Ryan sprak de pers alleen toe, zonder geflankeerd te worden door Republikeinse collega’s of verantwoordelijken van het Wit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump valt media aan tijdens rally op avond van Correspondents’ Dinner - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/30/news/trump-valt-media-aan-tijdens-rally-op-avond-van-correspondents-dinner/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_gyp2t2t11B9R0GaUOwA4qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 29 Apr 2017 23:36:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/30/news/trump-valt-media-aan-tijdens-rally-op-avond-van-correspondents-dinner/" target="_blank"&gt;Trump valt media aan tijdens rally op avond van Correspondents’ Dinner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft zaterdag, op de honderdste dag van zijn presidentschap, tijdens een rally in Harrisburg, Pennsylvania, opnieuw uitgehaald naar de media, die zich net zaterdag samenkwamen voor het White House Correspondents’ Dinner. In zijn ondertussen welbekende stijl stelde hij dat “mediabedrijven als CNN en MSNBC ‘fake news’ zijn”, en verklaarde hij dat hij nergens liever zou zijn dan in Pennsylvania. “Er vindt een andere grote bijeenkomst plaats in Washington DC, hebben jullie daarover gehoord?”, aldus Trump, waarop er boegeroep te horen was in het publiek. “E...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Dode bij schietpartij in nachtclub in Ohio - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/26/news/dode-bij-schietpartij-in-nachtclub-in-ohio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEb3i6faH9_FroWduzxibnkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 07:49:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/26/news/dode-bij-schietpartij-in-nachtclub-in-ohio/" target="_blank"&gt;Dode bij schietpartij in nachtclub in Ohio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In een nachtclub in Cincinnati, in de Amerikaanse staat Ohio, zijn vandaag minstens veertien mensen neergeschoten. Een persoon liet het leven, zo meldt nieuwszender CNN. De schietpartij vond in de vroege uurtjes plaats in de Cameo Night Club. De politie heeft nog geen verdachte opgepakt, maar ondervraagt getuigen. Volgens een woordvoerder van de politie van Cincinnati is het motief voor de schietpartij nog onduidelijk, maar zijn er momenteel geen redenen om terrorisme te vermoeden. Verschillende slachtoffers zijn levensgevaarlijk gewond geraakt, aldus nog de politie aan CNN. bron: Belga&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump noemt aantijgingen 'crap' op persconferentie - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/elections2016/10316416/trump-noemt-aantijgingen-crap-op-persconferentie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAN43LSXWzJFPurXonQUOVcqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 17:24:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/elections2016/10316416/trump-noemt-aantijgingen-crap-op-persconferentie" target="_blank"&gt;Trump noemt aantijgingen 'crap' op persconferentie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De persconferentie begon met een verwijzing naar de documenten die gisteren werden gepubliceerd. Een woordvoerder noemde de publicatie 'een zielige poging clicks te verzamelen'. Hij noemde Buzzfeed een 'linkse blog' dat 'compleet onverantwoordelijk' is. Hij noemde de informatie in de documenten 'compleet onwaar' en 'doorspekt met onjuistheden'. Trump zelf aan het woord Trump begon zijn verhaal met een verklaring waarom hij geen persconferenties meer gaf. 'We kregen een hoop inaccuraat nieuws.' Daarna bedankte hij de media die kritisch waren over de beslissing van Buzzfeed de pagina's te pub...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Amerikaanse nieuwsorganisaties ontzet over weigering van journalisten door Witte Huis - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/25/news/amerikaanse-nieuwsorganisaties-ontzet-over-weigering-van-journalisten-door-witte-huis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgrzd0_H6KC1bR7VAorzskqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 25 Feb 2017 00:59:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/25/news/amerikaanse-nieuwsorganisaties-ontzet-over-weigering-van-journalisten-door-witte-huis/" target="_blank"&gt;Amerikaanse nieuwsorganisaties ontzet over weigering van journalisten door Witte Huis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De grote nieuwsorganisaties die vrijdag geweigerd werden op een persbriefing in het Witte Huis, hebben erg fel gereageerd op het voorval. Nieuwszender CNN spreekt van een “wraakactie”. Verschillende journalisten die vrijdag een persbriefing van presidentieel woordvoerder Sean Spicer wilden bijwonen, kregen te horen dat ze niet binnen mochten omdat ze niet op de lijst stonden. Het ging onder meer om journalisten van CNN, de krant New York Times en het internetportaal Politico, terwijl die van The Wall Street Journal (WSJ), Breitbart en Fox News wel werden toegelaten. “In onze lange geschiede...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Harry Potter krijgt nieuwe eigenaar - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/10/23/must-read/harry-potter-krijgt-nieuwe-eigenaar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-oiOaduyfaemZOG-YfnHcqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Sun, 23 Oct 2016 14:45:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/10/23/must-read/harry-potter-krijgt-nieuwe-eigenaar/" target="_blank"&gt;Harry Potter krijgt nieuwe eigenaar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Amerikaanse telecombedrijf AT&amp;T neemt het mediabedrijf Time Warner over voor 85 miljard dollar. Het verzekert zich zo van de inkomsten uit onder andere ‘Game of Thrones’ en de ‘Harry Potter’-films. In zijn tijd op Zweinstein luisterde Harry Potter altijd braaf naar Perkamentus, maar iedereens favoriete leerling-tovenaar moet in principe niet aan hem verantwoording afleggen. Zijn echte baas zit in de directiekamer van de filmmaatschappij van Warner Bros. Dat is een dochteronderneming van Time Warner, dat voor 85,4 miljard dollar overgekocht wordt door AT&amp;T. De kostprijs van de overname i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Amerikaanse president Donald Trump woedend op zijn communicatieteam - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/17/news/amerikaanse-president-donald-trump-woedend-op-zijn-communicatieteam/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkQusP6-dJy5Ri-7x6rfxcqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 04:29:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/17/news/amerikaanse-president-donald-trump-woedend-op-zijn-communicatieteam/" target="_blank"&gt;Amerikaanse president Donald Trump woedend op zijn communicatieteam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nog voor de Washington Post uitpakte met een bericht dat de Amerikaanse president Donald Trump ultrageheime informatie omtrent terreurgroep Islamitische Staat IS aan de top van de Russische diplomatie zou hebben doorgespeeld, had hij maandag zijn communicatieteam bij zich geroepen in het Ovalen Kantoor. Dit heeft het ABC News in de nacht van dinsdag op woensdag op gezag van “bronnen vertrouwd met de zaak” verteld. Woordvoerder Sean Spicer, zijn adjunct en tevens dochter van ex-presidentskandidaat Mike Huckabee Sarah Huckabee Sanders, en communicatiedirecteur Mike Dubke kregen te maken met e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>'Zonder goede onderzoeksjournalistiek is deze wereld heel lastig in de gaten te houden' - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10323911/zonder-goede-onderzoeksjournalistiek-is-deze-wereld-heel-lastig-in-de-gaten-te-houden</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAi7A6fHfOO0-D6F9MgBzIqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 09:19:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10323911/zonder-goede-onderzoeksjournalistiek-is-deze-wereld-heel-lastig-in-de-gaten-te-houden" target="_blank"&gt;'Zonder goede onderzoeksjournalistiek is deze wereld heel lastig in de gaten te houden'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zegt Majlie de Puy Kamp. Ze is net afgestudeerd als onderzoeksjournalist aan de Columbia University en is nu aangenomen op de onderzoekredactie van CNN en Washington. Op die redactie zijn bijna alle onderzoeken Trump-gerelateerd. Er zijn veel onderzoeken naar de huidige president en de hele regering. Dat is niet alleen bij CNN zo, maar in de hele media. Zo heeft Washington Post een rapid respons team opgericht, vertelt De Puy Kamp. Moeilijke tijden De veel veranderende Trump maakt het de journalistiek niet makkelijker om aan goede berichtgeving te doen, stelt ze. Het is moeilijk omdat je te...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Clintons gaan naar de eedaflegging van Trump - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/03/news/clintons-gaan-naar-de-eedaflegging-van-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEoO5sQwJYZzgkG5Dr__3SYqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 20:29:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/03/news/clintons-gaan-naar-de-eedaflegging-van-trump/" target="_blank"&gt;Clintons gaan naar de eedaflegging van Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hillary Clinton, de rivale van toekomstig president Donald Trump, zal samen met haar echtgenoot Bill Clinton de ceremonie voor de eedaflegging van Trump op 20 januari bijwonen. Dat meldde de nieuwszender CNN dinsdag onder aanhaling van de administratie van Clinton. Net zoals ex-president Bill Clinton zal ook diens opvolger George W. Bush met zijn vrouw Laura naar Washington komen, klinkt het in een mededeling van Bush, die eveneens dinsdag verspreid werd. Hillary Clinton en Donald Trump leverden een maandenlang moddergevecht, waarin wederzijdse beledigingen en lastercampagnes de toon aangav...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Ook Trump brengt stem uit - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/11/08/must-read/ook-trump-brengt-stem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoVUkrFN9VtS2uFVG09LvoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2016 16:27:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/11/08/must-read/ook-trump-brengt-stem/" target="_blank"&gt;Ook Trump brengt stem uit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Republikeinse president Donald Trump heeft ondertussen ook zijn stem uitgebracht, zo bericht nieuwszender CNN. Hij deed dat in New York, in de wijk Manhatten, na zijn rivale Hillary Clinton. Nog voor Trump zijn stem uitbracht, bestormden twee topless feministen het stemlokaal. Ze wilden protesteren tegen de vrouwonvriendelijke uitlatingen van de vastgoedmagnaat. Volgens de krant Daily News ging het om twee activistes van de internationale vrouwenrechtenbeweging Femen. Voor de ogen van tientallen mensen rukten zij hun bovenkleren af en stelden in het zwart geverfde slogans op hun lichaam ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Drie CNN-journalisten nemen ontslag na intrekking Trump-verhaal - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/27/news/drie-cnn-journalisten-nemen-ontslag-na-intrekking-trump-verhaal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZCT-Kiejh4FsqSH-R3b08qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 03:46:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/27/news/drie-cnn-journalisten-nemen-ontslag-na-intrekking-trump-verhaal/" target="_blank"&gt;Drie CNN-journalisten nemen ontslag na intrekking Trump-verhaal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Drie journalisten van de Amerikaanse nieuwszender CNN hebben gisteren ontslag genomen nadat een verhaal over vermeende banden tussen een vertrouweling van president Donald Trump en een Russisch investeringsfonds moest worden ingetrokken. Vorige week legde CNN op zijn website het verband tussen Anthony Scaramucci, de topman van een hefboomfonds, en een onderzoek van het Amerikaanse Congres naar het Russian Direct Investment Fund. Maar bewijzen werden er niet aangedragen. “Dat verhaal beantwoordde niet aan de redactionele normen van CNN en werd ingetrokken. Alle links naar het verhaal zijn ge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Ook Britten weigeren laptops en tablets aan boord vliegtuig - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10320174/ook-britten-weigeren-laptops-en-tablets-aan-boord-vliegtuig</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL67xOGOXU5CquFS0lbX_CIqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 16:18:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10320174/ook-britten-weigeren-laptops-en-tablets-aan-boord-vliegtuig" target="_blank"&gt;Ook Britten weigeren laptops en tablets aan boord vliegtuig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alles wat groter is dan een mobiele telefoon moet vanaf vandaag in een koffer en verdwijnt zodoende in het vrachtruim van het vliegtuig. CNN baseert zich hierbij op een bron bij de overheid, die zei dat het verbod op elektronica verband houdt met informatie over al-Qaida. Die informatie zou kortgeleden in handen van Amerikanen zijn gekomen na een inval in Jemen. Gezamenlijke actie Volgens Britse media gaat het Verenigd Koninkrijk dezelfde regels hanteren en is het een gezamenlijke actie. KLM heeft laten weten niets te hebben gehoord van de Amerikaanse autoriteiten en gaat daarom zelf geen a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Man die inreed op voetgangers op Times Square in verdenking gesteld voor doodslag - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/19/news/man-die-inreed-op-voetgangers-op-times-square-in-verdenking-gesteld-voor-doodslag/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGAfFWp0OmKiiIj1QLniZRgqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 19 May 2017 04:42:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/19/news/man-die-inreed-op-voetgangers-op-times-square-in-verdenking-gesteld-voor-doodslag/" target="_blank"&gt;Man die inreed op voetgangers op Times Square in verdenking gesteld voor doodslag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De man die aan een hoge snelheid inreed op voetgangers op Times Square, in New York, is in verdenking gesteld van doodslag, 20 pogingen tot doodslag en 5 pogingen tot doodslag met een voertuig met verzwarende omstandigheden. Dat melden de Amerikaanse media op gezag van de politie. De man zou tijdens het incident, waarbij een 18-jarige vrouw om het leven kwam en 22 anderen gewond raakten, onder invloed zijn geweest van drugs. De verdachte, de 26-jarige Richard Rojas, was volgens CNN onder invloed van de drug PCP of Fencyclidine, een synthetisch derivaat van geneesmiddelen. Volgens andere bro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trumps Twitterduim heeft last van ochtendhumeur - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/08/15/news/trumps-twitterduim-heeft-last-van-ochtendhumeur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrcOnWTp683PaKC1W_xwXIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 13:40:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/08/15/news/trumps-twitterduim-heeft-last-van-ochtendhumeur/" target="_blank"&gt;Trumps Twitterduim heeft last van ochtendhumeur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wij houden ervan ’s morgens de dingen te groeten, Donald Trump slaat meteen aan het twitteren, onderwijl kijkend naar televisie. Al kan dat multitasken wel eens in de soep draaien, zo blijkt. De Amerikaanse president retweette dinsdag twee boodschappen die hij een twintigtal minuten later alweer verwijderde. Een bericht waarbij de president iets te veel vingervlugheid etaleerde, was een tweet van een zekere Mike Holden, waarbij die Trump een “fascist” noemt. Holden reageerde op een tweet van Fox News dat de VS-president zou overwegen om Joe Arpaio genade te schenken. Dat is een voormalige s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump – CNNhater en Twitterlover - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10322101/trump-cnnhater-en-twitterlover</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtm-KHsKtOHcqUCG9LHzvEqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 10:09:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10322101/trump-cnnhater-en-twitterlover" target="_blank"&gt;Trump – CNNhater en Twitterlover&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In de campagnespot, die maandag werd gelanceerd, wordt een reeks successen uit de eerste honderd dagen van Trumps presidentschap onder de aandacht gebracht. Successen, zoals de benoeming van Neil Gorsuch als rechter voor het Hooggerechtshof en de toelating van de Keystone pijplijn, die de traditionele media volgens hem liever verzwijgen. Fake news Volgens de spot zou je niet weten wat Trump allemaal doet om Amerika weer great te maken als je naar het nieuws kijkt. Terwijl de voice-over dit zegt, verschijnt er een groep verslaggevers in beeld - onder wie Wolf Blitzer van CNN - met in grote r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Huiveringwekkend - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/opinie/bernard-hammelburg/10327983/huiveringwekkend</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnI2c_2snBt5lb63g27HuIqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 09:59:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/opinie/bernard-hammelburg/10327983/huiveringwekkend" target="_blank"&gt;Huiveringwekkend&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des te belangrijker is het om het hoofd koel te houden. Daarin speelt het omgaan met sociale media een enorme rol. Iedereen met een mobiele telefoon is journalist, en ook in dit Spaanse drama speelden beelden, fotos en boodschappen van de burgerjournalistiek weer een hoofdrol. Gelukkig worden de traditionele media zich steeds meer bewust van hun verantwoordelijkheid door al die informatie te beschouwen als ruw materiaal, en terughoudend te zijn met het klakkeloos fungeren als doorgeefluik. Omgaan met informatie tijdens een crisis is ingewikkeld. Je wilt als krant, nieuwssite, radio- of tv-s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Reporter eet menselijke hersenen in kannibalistische stam - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/13/must-read/reporter-eet-menselijke-hersenen-kannibalistische-stam/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECeVe_o4onjYxAknldf9vCoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/13/must-read/reporter-eet-menselijke-hersenen-kannibalistische-stam/" target="_blank"&gt;Reporter eet menselijke hersenen in kannibalistische stam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een verslaggever van CNN heeft voor een serie over geloof menselijke hersenen gegeten in een kannibalistische stam in India. De reportage veroorzaakt heel wat kritiek. De Amerikaanse reporter Reza Aslan ging op visite bij de Aghori, een kannibalistische nomadenstam in India, om meer te weten te komen over hun geloof. Hij at onder meer menselijke hersenen en dronk uit een mensenschedel. Achteraf liet hij weten dat het brein naar houtskool smaakte, omdat het verschroeid was. De aflevering van de reeks ‘Believer’ liep niet bepaald van een leien dakje. Toen Aslan klaagde over hun praktijken, we...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Legerbasis in Alabama onder “lockdown” omwille van “mogelijk actieve schutter” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/27/news/legerbasis-in-alabama-onder-lockdown-omwille-van-mogelijk-actieve-schutter/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNHAExvvkfDJya7y1fQbk0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 14:53:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/27/news/legerbasis-in-alabama-onder-lockdown-omwille-van-mogelijk-actieve-schutter/" target="_blank"&gt;Legerbasis in Alabama onder “lockdown” omwille van “mogelijk actieve schutter”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De basis Redstone Arsenal van het Amerikaanse leger in de zuidelijke staat Alabama is vandaag onder “lockdown” geplaatst na berichten over een “mogelijk actieve schutter”. Dit heeft nieuwszender CNN gemeld op gezag van een tweet van de basis. “Mogelijke actieve schutter op Arsenal. De installatie is onder lockdown. Ren, verberg u, vecht”, luidt de tweet, aangehaald door de krant Ledger-Enquirer. FoxNews kreeg van een woordvoerder van Redstone Arsenal te horen dat alle toegangen dicht zijn. Er is een ambulance naar de basis gestuurd, gouverneur Hay Ivey van Alabama zegt op de hoogte te worde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Schutter doodt één persoon en verwondt zes anderen aan zwembad in San Diego - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/01/news/schutter-doodt-een-persoon-en-verwondt-zes-anderen-aan-zwembad-in-san-diego/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6KpvRDZYPGDUTQOkHSK1sqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 06:08:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/01/news/schutter-doodt-een-persoon-en-verwondt-zes-anderen-aan-zwembad-in-san-diego/" target="_blank"&gt;Schutter doodt één persoon en verwondt zes anderen aan zwembad in San Diego&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een man heeft aan een zwembad in de Amerikaanse stad San Diego (Californië) een vrouw doodgeschoten en nog eens zes anderen verwond. Sommige gewonden bevinden zich in kritieke toestand, zo melden plaatselijke media. De schutter werd uiteindelijk zelf dodelijk getroffen door de politie. De schietpartij deed zich voor bij een verjaardagsfeest aan het zwembad van een appartement. Volgens getuigen is een 49-jarige blanke man er beginnen schieten op de zowat dertig aanwezigen, van wie de meeste van Afro-Amerikaanse afkomst waren. Er werden zeven mensen geraakt: vier zwarte vrouwen, twee zwarte m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Gekwetter - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/opinie/bernard-hammelburg/10326069/gekwetter</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWpyNy33m-BrmeuZAs2_q8qFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:37:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/opinie/bernard-hammelburg/10326069/gekwetter" target="_blank"&gt;Gekwetter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eerst mythe en werkelijkheid. Er zijn ruim 300 miljoen twitteraars in de wereld, maar de meeste tweets zijn retweets. Het meest rondgepompte bericht heet dan trending, maar het zijn dan weer de media die zon populariteitsprijs-van-het-moment toekennen. Is het waar, of roept de kwetterende twitteraar maar wat? Zijn er, naast de twitteraar, andere bronnen? Donald Trump heeft dertig miljoen volgers, maar daarvan is minstens de helft fake. Newsweek en The New Yorker telden de miljoenen nepaccounts die je voor een paar honderd dollar kunt kopen en aan je bestand kunt toevoegen, en volgens deze b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>“VS zullen snel sancties opleggen tegen Moskou voor hacking” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/12/29/news/vs-zullen-snel-sancties-opleggen-tegen-moskou-voor-hacking/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEosyb68i3MmDjK_YJ121XAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 00:06:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/12/29/news/vs-zullen-snel-sancties-opleggen-tegen-moskou-voor-hacking/" target="_blank"&gt;“VS zullen snel sancties opleggen tegen Moskou voor hacking”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De ontslagnemende Amerikaanse president Barack Obama zal in de komende dagen sancties aankondigen tegen Moskou voor de vermeende hacking tijdens de recente Amerikaanse presidentsverkiezingen. Dat melden de Amerikaanse media woensdag. Volgens MSNBC, die anonieme bronnen citeert, kan de administratie al donderdag een reeks stappen aankondigen die economische en diplomatische sancties met zich meebrengen. Ook CNN spreekt van donderdag, terwijl de Washington Post schrijft dat “vanaf deze week” een aankondiging kan volgen. Washington beschuldigt Moskou ervan achter een reeks cyberaanvallen te zi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>LIVE – Trump komt weer aan de leiding na winst in Florida - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/11/09/must-read/live-trump-komt-weer-aan-leiding-winst-florida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXWAeKHaLBNyE0duYPZMAAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 04:41:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/11/09/must-read/live-trump-komt-weer-aan-leiding-winst-florida/" target="_blank"&gt;LIVE – Trump komt weer aan de leiding na winst in Florida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump heeft de cruciale strijdstaat Florida binnengehaald. Eerder op de avond wezen verschillende Amerikaanse media de staat al toe aan de Republikein, en zonet heeft ook CNN dat bevestigd. Florida is met 29 kiesmannen de belangrijkste swing state. Dat zijn onbesliste staten waar de verkiezingen beslist worden. Op dit moment heeft Trump 216 kiesmannen achter zich tegenover 209 voor Clinton. Er zijn 270 kiesmannen nodig om president te worden. De strijd om de winst spitst zich nu toe op enkele belangrijke staten waar het resultaat nog onduidelijk is: Michigan, Wisconsin, Pennsylvania,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump: antwoorden voor Mueller liggen klaar - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/12/trumpblog-week-46-a2754874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrz--LtFhmoja_R4iEqovUqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:00:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/12/trumpblog-week-46-a2754874" target="_blank"&gt;Trump: antwoorden voor Mueller liggen klaar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Christiaan Paauwe 19:55 Trump zegt antwoorden voor Mueller klaar te hebben, maar nog niet verstuurd President Trump zegt geschreven antwoorden klaar te hebben liggen op vragen van speciaal aanklager Robert Mueller, al heeft hij deze nog niet opgestuurd. "Mij is een reeks vragen gesteld, ik heb ze makkelijk kunnen beantwoorden", zei het Amerikaanse staatshoofd vrijdag tegen verslaggevers. Trump zou nog geen tijd hebben gehad om het document op te sturen. Mueller doet onderzoek naar de Russische inmenging in de Amerikaanse presidentsverkiezingen van 2016 en kijkt naar mogelijke banden tusse...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>President eet wesp op tijdens interview - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/20/must-read/costarica/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWrtDyhD98dGd0xN9JrrwgqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 12:30:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/20/must-read/costarica/" target="_blank"&gt;President eet wesp op tijdens interview&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beelden van een interview met de Costa Ricaanse president Luis Guillermo Solís Rivera gaan momenteel de wereld rond. Tijdens het interview met lokale media vliegt een wesp zijn mond in, waarop de president het beestje doodgemoedereerd doorslikt. «Ik heb ze opgegeten. Deze beelden gaan jullie doorsturen naar CNN», zegt hij na een slok water genomen te hebben. De omstaanders keken duidelijk erg verbaasd toe. De president voegde er nog aan toe dat de lekkere hap ongetwijfeld veel proteïnen bevatte, waarna hij het interview laconiek verderzette.&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item></channel></rss>