<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Michael Flynn - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRGwyTVRKbk1CSUNibXdvQUFQAQ?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:06:13 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>Aanklager Mueller: Flynn heeft goed geholpen en verdient milde straf - NOS</title><link>https://nos.nl/artikel/2262108-aanklager-mueller-flynn-heeft-goed-geholpen-en-verdient-weinig-straf.html</link><guid isPermaLink="false">52781357306646</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://nos.nl/artikel/2262108-aanklager-mueller-flynn-heeft-goed-geholpen-en-verdient-weinig-straf.html" target="_blank"&gt;Aanklager Mueller: Flynn heeft goed geholpen en verdient milde straf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOS&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.telegraaf.nl/nieuws/2888242/russiagate-nadert-ontknoping" target="_blank"&gt;Russiagate nadert ontknoping | Buitenland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telegraaf.nl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/wist-de-trump-campagne-van-russische-beinvloeding-of-niet-onderzoek-mueller-nadert-zijn-voltooiing~bf53c8a3/" target="_blank"&gt;Wist de Trump-campagne van Russische beïnvloeding of niet? Onderzoek Mueller nadert zijn voltooiing&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Volkskrant&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.trouw.nl/democratie/nieuwe-munitie-voor-aanklager-in-trump-onderzoek-~a166a5cf/" target="_blank"&gt;Nieuwe munitie voor aanklager in Trump-onderzoek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trouw&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.demorgen.be/buitenland/mueller-onderzoek-nadert-ontknoping-b33515b6/" target="_blank"&gt;Mueller-onderzoek nadert ontknoping | buitenland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;De Morgen&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlXcHJid2tZQU1FYl9URmg2bm4tTXBLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Hele verhaal bekijken via Google Nieuws&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://nos.nl">NOS</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/w9tPOhmoqy3qZ1p_9YxYx8P9TVxkQioSOyvfT0Ze3CQWxKAB2BCqtnjh5yabohzSnLgH55aQr4HHmuVvWxeENk9UZQbIxJlaZLFfr2Jf34fqqBTezpt_nXXGJJAWzg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Nieuwe justitieminister kan buffer worden tegen Mueller-onderzoek - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/nieuwe-justitieminister-kan-buffer-worden-tegen-mueller-onderzoek-a3059947</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxDYTUQjISq2bmmT2VYRV0qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:18:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/nieuwe-justitieminister-kan-buffer-worden-tegen-mueller-onderzoek-a3059947" target="_blank"&gt;Nieuwe justitieminister kan buffer worden tegen Mueller-onderzoek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Met de 68-jarige William Barr op Justitie lijkt president Trump mogelijk een nieuwe dam op te werpen tegen de uitkomsten van het onderzoek dat speciaal aanklager Robert Mueller naar de president en zijn entourage verricht. Vrijdag, op de dag dat hij zich in een serie woedende tweets schrap zette tegen aangekondigde nieuwe onthullingen van Mueller, bevestigde Trump de voordracht van Barr als opvolger van Jeff Sessions. „Een zeer gerespecteerd jurist” en „een geweldige man”, zei Trump vrijdag over Barr. Het ministerie van Justitie wordt momenteel geleid door waarnemend minister Matt Whitaker,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Weer wisselingen van de wacht in kabinet Trump - BNR Nieuws</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10362844/weer-wisselingen-van-de-wacht-in-kabinet-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuMHNU0cjj__mFnJXIEal8qFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:18:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10362844/weer-wisselingen-van-de-wacht-in-kabinet-trump" target="_blank"&gt;Weer wisselingen van de wacht in kabinet Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR Nieuws&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volgens Amerikaanse media gaat Mueller in op de vraag in hoeverre ex-medewerkers van Trump - zoals ex-campagneleider Paul Manafort, Trumps voormalig advocaat Michael Cohen en ex-veiligheidsadviseur Michael Flynn - hem hebben geholpen of gehinderd in zijn onderzoek. De 68-jarige Barr was begin jaren negentig minister van Justitie onder de afgelopen week overleden Republikeinse president George Bush. Afgelopen november moest zijn voorganger Jeff Sessions opstappen. Nauert was woordvoerder bij Buitenlandse Zaken en presentatrice bij 'Fox and Friends'.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR Nieuws</source></item><item><title>Mueller bepleit geen celstraf voor oud-veiligheidsadviseur Flynn - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/mueller-bepleit-geen-celstraf-voor-oud-veiligheidsadviseur-flynn-a3059461</link><guid isPermaLink="false">CAIiECpScHUoQ6cpcBxqOzZsLXQqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:05:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/mueller-bepleit-geen-celstraf-voor-oud-veiligheidsadviseur-flynn-a3059461" target="_blank"&gt;Mueller bepleit geen celstraf voor oud-veiligheidsadviseur Flynn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michael Flynn, voormalig Nationale Veiligheidsadviseur van president Trump, heeft „substantiële medewerking” verleend aan het onderzoek naar banden tussen het campagneteam van Trump en de Russische regering. Speciaal aanklager Robert Mueller, die dit onderzoek leidt, verzoekt de rechter daarom geen gevangenisstraf op te leggen aan de 69-jarige Flynn. Dat blijkt uit een memorandum dat Mueller dinsdagavond aan de rechtbank in Washington voorlegde. Daar wordt op 18 december vonnis gewezen tegen Flynn, die heeft toegegeven zich schuldig te hebben gemaakt aan het afleggen van een valse verklarin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Voormalig veiligheidsadviseur Trump hielp Mueller bij Ruslandonderzoek - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5611388/voormalig-veiligheidsadviseur-trump-hielp-mueller-bij-ruslandonderzoek.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPX8qJg7kCyiEHmTgYEZWZIqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:15:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5611388/voormalig-veiligheidsadviseur-trump-hielp-mueller-bij-ruslandonderzoek.html" target="_blank"&gt;Voormalig veiligheidsadviseur Trump hielp Mueller bij Ruslandonderzoek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michael Flynn hielp speciaal aanklager Robert Mueller enorm door zijn bekentenissen in het Ruslandonderzoek. Daarom heeft Mueller de rechter verzocht de voormalig veiligheidsadviseur van de Amerikaanse president Donald Trump geen celstraf te geven. De informatie die Flynn Mueller gaf, heeft onderzoeken tegen meerdere mensen in het Ruslandonderzoek geholpen. De voormalig veiligheidsadviseur vertelde Mueller over contact tussen het team van Trump kort na zijn verkiezingswinst en de Russische regering. De voormalig luitenant in het Amerikaanse leger hoort deze maand wat zijn straf is voor het ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Rusland-onderzoek – Mueller: geen celstraf voor ex-veiligheidsadviseur Trump - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/05/news/rusland-onderzoek-mueller-geen-celstraf-voor-ex-veiligheidsadviseur-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTJPaXwsjoX1y7Cln2k5hoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:16:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/05/news/rusland-onderzoek-mueller-geen-celstraf-voor-ex-veiligheidsadviseur-trump/" target="_blank"&gt;Rusland-onderzoek – Mueller: geen celstraf voor ex-veiligheidsadviseur Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In het Rusland-onderzoek heeft speciaal aanklager Robert Mueller het gerecht gevraagd om de vroegere Nationale Veiligheidsadviseur van president Donald Trump, Michael Flynn, geen celstraf te geven. Flynn zou “substantiële hulp” leveren in het Rusland-onderzoek, staat in het strafadvies dat Mueller dinsdagavond (plaatselijke tijd) overmaakte aan een federale rechtbank in Washington. Mueller leidt het onderzoek naar vermoedelijke geheime afspraken tijdens de presidenstverkiezingen van 2016 tussen het campagneteam van Trump en Rusland. Flynn bekende ongeveer een jaar geleden schuld. Tijdens ee...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Rusland-onderzoek – Speciaal aanklager eist geen gevangenisstraf voor ex-adviseur Trump - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/05/news/rusland-onderzoek-speciaal-aanklager-eist-geen-gevangenisstraf-voor-ex-adviseur-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB68ZNEdHk7Lp82s-EsE-qUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:05:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/05/news/rusland-onderzoek-speciaal-aanklager-eist-geen-gevangenisstraf-voor-ex-adviseur-trump/" target="_blank"&gt;Rusland-onderzoek – Speciaal aanklager eist geen gevangenisstraf voor ex-adviseur Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De speciaal aanklager die het Rusland-onderzoek leidt in de VS, Robert Mueller, heeft dinsdag verklaard dat hij geen celstraf zal eisen voor Michael Flynn, de voormalige Nationaal Veiligheidsadviseur van Donald Trump. Volgens Mueller levert Flynn “substantiële hulp” in het onderzoek. “Vanwege de substantiële hulp van de beklaagde (…) is een lichtere staf, zoals een veroordeling zonder gevangenisstraf, gepast en gerechtvaardigd”, klinkt het in een officieel gerechtelijk document. Bron: Belga Het bericht Rusland-onderzoek – Speciaal aanklager eist geen gevangenisstraf voor ex-adviseur Trump v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Overzicht: Dit betekenen de ontwikkelingen in het Ruslandonderzoek voor Trump - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/weekend/5604137/overzicht-betekenen-ontwikkelingen-in-ruslandonderzoek-trump.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrpP8naMMmqxNa6vUWIr4kqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:16:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/weekend/5604137/overzicht-betekenen-ontwikkelingen-in-ruslandonderzoek-trump.html" target="_blank"&gt;Overzicht: Dit betekenen de ontwikkelingen in het Ruslandonderzoek voor Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft een zware week achter de rug. Terwijl speciaal aanklager Robert Mueller doorwerkt aan het eindrapport van zijn Ruslandonderzoek, wordt door juridische ontwikkelingen gestaag duidelijk hoe dicht dat onderzoek de persoon van de president is genaderd. Ogenschijnlijk was de grootste klapper de bekentenis van Michael Cohen, de man die ooit bekend stond als 'Trumps pitbull' en zwoer dat hij een kogel voor zijn baas zou opvangen. Hij was meer dan tien jaar lang de persoonlijke advocaat en fixer van de New Yorkse vastgoedmagnaat, maar heeft zich nu tegen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Dit is waarom Trump nu alweer op campagne gaat - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/opinie/the-donald-show/10318385/dit-is-waarom-trump-nu-alweer-op-campagne-gaat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2d0pxB4wlGc-npoCx_8YIqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2017 13:14:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/opinie/the-donald-show/10318385/dit-is-waarom-trump-nu-alweer-op-campagne-gaat" target="_blank"&gt;Dit is waarom Trump nu alweer op campagne gaat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'And last night in Sweden… You wouldn’t believe what happened in Sweden.' Trump sloot dit weekend een tumultueuze week af met een rally in Florida. In drie kwartier kregen vooral de media het er weer van langs, met hun fake news-verhalen. Bijna in een adem door bracht Trump zelf ook een fake-verhaal de wereld in. Wat is er gebeurd in Zweden? Hij lijkt te hinten op een terroristische aanslag, maar de Zweden weten van niets. De speech had alle kenmerken van een campagne event. En zo noemt team Trump het zelf ook. De campagne voor 2020 lijkt dus al begonnen, tot grote schrik van Seth Meyers. '...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Trump: 'wow, Comey heeft gelekt' - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10324500/trump-wow-comey-heeft-gelekt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZhaVrpP2DJdjVq4jxGfAsqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:15:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10324500/trump-wow-comey-heeft-gelekt" target="_blank"&gt;Trump: 'wow, Comey heeft gelekt'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'Ondanks alle valse verklaringen en leugens; volledig en compleet vrijgepleit', twittert de president. Opnames Comey gaf donderdag tijdens een hoorzitting voor de inlichtingencommissie van de Senaat toe dat hij gegevens heeft laten doorspelen naar de pers. Het ging om informatie over de gesprekken die hij voerde met president Trump. Comey besloot daartoe nadat de president had gezinspeeld op de mogelijkheid dat er opnames waren van zijn conversaties met de toenmalige FBI-chef. 'De president twitterde op vrijdag, nadat ik was ontslagen, dat ik maar moest hopen dat er geen geluidsopnames ware...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>“Trumps schoonzoon wilde geheim communicatiekanaal met Moskou” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/05/27/news/trumps-schoonzoon-wilde-geheim-communicatiekanaal-met-moskou-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1BTtFkbf3OtJSvS3WOUd4qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 27 May 2017 18:25:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/05/27/news/trumps-schoonzoon-wilde-geheim-communicatiekanaal-met-moskou-2/" target="_blank"&gt;“Trumps schoonzoon wilde geheim communicatiekanaal met Moskou”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jared Kushner, de schoonzoon en raadgever van de Amerikaanse president Donald Trump, zou in december aan de Russische ambassadeur in Washington gevraagd hebben om een geheim communatiekanaal in te leggen met het Kremlin, dat niet wordt afgeluisterd door de inlichtingendiensten. Dat heeft de krant Washington Post vrijdag gemeld op gezag van Amerikaanse verantwoordelijken. De Democratische partij eist het ontslag van Kushner na de onthulling. Ambassadeur Sergej Kislyak had aan zijn oversten gemeld dat Kushner, die nu raadgever buitenlandse zaken voor Trump is, begin december de vraag had gest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump zou aan Comey hebben gevraagd om onderzoek naar Flynn stop te zetten - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/16/news/trump-zou-aan-comey-hebben-gevraagd-om-onderzoek-naar-flynn-stop-te-zetten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlzI7rSm7FsOvH7INFXJKwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 21:05:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/16/news/trump-zou-aan-comey-hebben-gevraagd-om-onderzoek-naar-flynn-stop-te-zetten/" target="_blank"&gt;Trump zou aan Comey hebben gevraagd om onderzoek naar Flynn stop te zetten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump zou aan FBI-baas James Comey gevraagd hebben om het onderzoek naar zijn nationale veiligheidsadviseur Michael Flynn stop te zetten. Dat blijkt uit een memo die Comey kort na de bewuste ontmoeting in de Oval Office met Trump heeft geschreven, schrijven verschillende media dinsdag op gezag van bronnen die de memo gelezen hebben. Het Witte Huis heeft de info meteen ontkend. “Ik hoop dat je een manier vindt om dit te laten gaan, om Flynn te laten gaan”, zou Trump volgens de nota hebben gezegd. Hij is een goede gast. Ik hoop dat je dit kunt laten gaan.” Volg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Pence “teleurgesteld” dat hij van Flynn misleidende info kreeg - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/20/news/pence-teleurgesteld-dat-hij-van-flynn-misleidende-info-kreeg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9Pu2nj8VIwmZAnHlMnUJ0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 18:10:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/20/news/pence-teleurgesteld-dat-hij-van-flynn-misleidende-info-kreeg/" target="_blank"&gt;Pence “teleurgesteld” dat hij van Flynn misleidende info kreeg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse vicepresident Mike Pence zegt “teleurgesteld” te zijn dat de vorige week opgestapte nationale veiligheidsadviseur Michael Flynn hem misleidende info gaf over de telefoongesprekken die hij met de Russische ambassadeur had. Na slechts drie weken als Trumps veiligheidsadviseur moest Flynn vorige week ontslag nemen. Eerder had hij toegegeven met de Russische ambassadeur, Sergej Kisljak, gebeld te hebben over het opheffen van de Amerikaanse sancties tegen Rusland, nog voor Trump was aangetreden. “Ik was teleurgesteld te moeten vernemen dat de feiten die generaal Flynn me had bezor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>'Verhoor brengt Trump niet in problemen' - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10324482/verhoor-brengt-trump-niet-in-problemen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPN2In50RKZB11pW8C_NrMqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 17:11:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10324482/verhoor-brengt-trump-niet-in-problemen" target="_blank"&gt;'Verhoor brengt Trump niet in problemen'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het valt al met al mee hoe belastend de hoorzitting voor Trump is geweest. Dat zie ik niet direct. Dat hij het onderzoek naar Flynn zou hebben onderbroken, althans dat Comey dat zou moeten doen, is niet gebeurd. Het onderzoek naar de betrokkenheid van de Russen gaat ook gewoon door. Ik zie niet onmiddellijk dat hier een impeachment uitkomt, stelt Peters. Lees ook: Overzicht: het verhoor van Comey Hij verwacht dan ook niet dat de onderzoekscommissie nu veel meer kan doen. Ik denk toch dat ze moeten afwachten. Dat zei Comey zelf ook. De speciale aanklager zal wel komen met een link tussen de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Gepensioneerde vice-admiraal weigert Trumps nieuwe veiligheidsadviseur te worden - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/17/news/gepensioneerde-vice-admiraal-weigert-trumps-nieuwe-veiligheidsadviseur-te-worden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLjeijjTHQOBrHhWsb7kToqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 02:53:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/17/news/gepensioneerde-vice-admiraal-weigert-trumps-nieuwe-veiligheidsadviseur-te-worden/" target="_blank"&gt;Gepensioneerde vice-admiraal weigert Trumps nieuwe veiligheidsadviseur te worden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Robert Harward, een gepensioneerde vice-admiraal op wie Trump zijn oog had laten vallen om Michael Flynn te vervangen, wil de job van Amerikaanse nationale veiligheidsadviseur niet. Dat meldden verschillende media donderdag. Naar de precieze reden van Harwards weigering is het voorlopig gissen. Een vriend van Harward zei aan de Amerikaanse nieuwszender CNN dat hij het Witte Huis “te chaotisch” vindt. Een bron uit de entourage van Trump gaf aan de Washington Post als uitleg dat Harward het aanbod deels weigerde omdat hij niet de garantie kreeg dat hij zijn eigen personeel kon kiezen. Een and...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump vraagt zich na ontslag Flynn af waar “illegale perslekken” vandaan komen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/14/news/trump-vraagt-zich-na-ontslag-flynn-af-waar-illegale-perslekken-vandaan-komen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbVHCVrTIlL4K8Em0cXcn4qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 15:20:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/14/news/trump-vraagt-zich-na-ontslag-flynn-af-waar-illegale-perslekken-vandaan-komen/" target="_blank"&gt;Trump vraagt zich na ontslag Flynn af waar “illegale perslekken” vandaan komen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In een eerste reactie op het ontslag van zijn veiligheidsadviseur Michael Flynn heeft de Amerikaanse president Donald Trump via Twitter geklaagd over de “illegale lekken” in Washington. “Het echte verhaal hier is waarom er zo veel illegale perslekken zijn in Washington? Gaan die lekken er ook zijn als ik Noord-Korea etc. behandel?”, tweette Trump. Michael Flynn nam maandagavond (plaatselijke tijd) ontslag als nationaal veiligheidsadviseur van Trump. Hij kwam in opspraak omdat hij tijdens het presidentschap van Barack Obama contact had gehad met de Russische ambassadeur in de VS over de Amer...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“Geen enkele politicus is ooit oneerlijker behandeld dan ik” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/17/news/geen-enkele-politicus-is-ooit-oneerlijker-behandeld-dan-ik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIFPt12qitvAO18nvYkpmsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 15:05:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/17/news/geen-enkele-politicus-is-ooit-oneerlijker-behandeld-dan-ik/" target="_blank"&gt;“Geen enkele politicus is ooit oneerlijker behandeld dan ik”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na nieuwe “onthullingen” over het ontslag van de FBI-directeur is de Amerikaanse president Donald Trump in de rol van slachtoffer gestapt. De president maakte vandaag van een toespraak voor de kadettenschool van de Amerikaanse kustwacht gebruik om een nieuwe aanval te lanceren tegen zijn tegenstanders en de media. “Kijk maar hoe ik de laatste tijd behandeld word, in het bijzonder door de media. Geen enkele politicus in de geschiedenis werd ooit erger of oneerlijker behandeld”, zei Trump voor de afgestudeerden van de United States Coast Guard Academy. Het was het eerste optreden van Trump na...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Veiligheidsadviseur Trump vertrekt - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10318194/veiligheidsadviseur-trump-vertrekt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3cZY4_0PgC9CP8JkoPLzQqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 05:23:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10318194/veiligheidsadviseur-trump-vertrekt" target="_blank"&gt;Veiligheidsadviseur Trump vertrekt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De ex-generaal was in opspraak geraakt omdat hij de Amerikaanse sancties tegen Moskou zou hebben besproken met de Russische ambassadeur in de VS. Dat gebeurde volgens bronnen van The Washington Post na de Amerikaanse verkiezingen, maar nog voordat Trump daadwerkelijk president was. Flynn zei eerder tegen vicepresident Mike Pence dat hij de Amerikaanse sancties tegen Rusland niet had besproken met de Russische diplomaat. De topadviseur erkende later dat toch niet helemaal zeker te weten.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>“Trump heeft geclassificeerde informatie doorgegeven aan Russische diplomaten” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/16/news/trump-heeft-geclassificeerde-informatie-doorgegeven-aan-russische-diplomaten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9ca_FLPWhj6MdwfRnRO9gqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 01:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/16/news/trump-heeft-geclassificeerde-informatie-doorgegeven-aan-russische-diplomaten/" target="_blank"&gt;“Trump heeft geclassificeerde informatie doorgegeven aan Russische diplomaten”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump zou belangrijke geclassificeerde informatie hebben doorgegeven aan de Russische minister van Buitenlandse Zaken en de Russische ambassadeur in de VS, toen hij hen onlangs ontving in het Witte Huis. Dat hebben verschillende officiële bronnen gemeld aan de krant Washington Post. Het Witte Huis ontkent de beschuldigingen. Het zou hebben gegaan over informatie rond terreurgroep Islamitische Staat, die gedeeld werd door een partner van de VS via een akkoord rond informatie-uitwisseling, die zo gevoelig is dat de details niet werden doorgegeven aan de bondgen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Onderzoekscommissie eist memo's van FBI - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10322937/onderzoekscommissie-wil-memo-zien-van-fbi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5du3cNQmXyvsh9yoNf6mMqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 08:22:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10322937/onderzoekscommissie-wil-memo-zien-van-fbi" target="_blank"&gt;Onderzoekscommissie eist memo's van FBI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uiterlijk 24 mei moeten de memo's bij de onderzoekscommissie liggen. Impeachment Of daar de beruchte memo bij zit, waaruit blijkt dat Trump de ex-FBI-directeur Comey heeft verzocht om de zaak Flynn te laten varen, is nog onzeker. 'Het hangt ervan af hoeveel memo's ze loskrijgen, wat erin staat, en hoeveel er is weggelapt', denkt Koen Petersen, Amerika-deskundige, 'Het zijn ook memo's waar nationale veiligheidsissues mee gemoeid kunnen zijn. Je wilt een president niet afzetten op basis van berichten in de New York Times.' Dat is volgens de deskundige dan ook de reden dat om de formele docume...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>“Geen bewijzen van samenwerking tussen entourage Trump en Rusland” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/19/news/geen-bewijzen-van-samenwerking-tussen-entourage-trump-en-rusland/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBuEfFzt8SoPUp8JBRqzFoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 13:55:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/19/news/geen-bewijzen-van-samenwerking-tussen-entourage-trump-en-rusland/" target="_blank"&gt;“Geen bewijzen van samenwerking tussen entourage Trump en Rusland”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er is “geen bewijs voor collusie” tussen de omgeving van Donald Trump en Rusland in de aanloop naar de Amerikaanse presidentsverkiezing. Dat heeft Devin Nunes, de voorzitter van de commissie Inlichtingen van het Amerikaanse Huis van Afgevaardigden, zondag gezegd op Fox News. De hoorzittingen in de commissie Inlichtingen in verband met mogelijke Russische inmenging tijdens de verkiezingscampagne zijn nog steeds aan de gang. De commissie onderzoekt onder meer de beschuldigingen over Russische hacking en andere cyberactiviteiten, ontmoetingen tussen Russische vertegenwoordigers en medewerkers ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump stelt generaal H.R. McMaster aan als nieuwe nationale veiligheidsadviseur - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/20/news/trump-stelt-generaal-h-r-mcmaster-aan-als-nieuwe-nationale-veiligheidsadviseur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWoIrEKlCDho8B0dvbJL8UqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 20:05:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/20/news/trump-stelt-generaal-h-r-mcmaster-aan-als-nieuwe-nationale-veiligheidsadviseur/" target="_blank"&gt;Trump stelt generaal H.R. McMaster aan als nieuwe nationale veiligheidsadviseur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft generaal H.R. McMaster aangesteld als de nieuwe nationale veiligheidsadviseur. McMaster vervangt zo generaal Michael Flynn. Dat maakte Trump bekend vanuit zijn verblijf in Mar-a-Lago in Florida. Trump noemde McMaster “een man van een enorm talent en een enorme ervaring”. “Hij wordt door iedereen in het leger erg gerespecteerd”, aldus Trump. In een korte verklaring voor de pers, aan de zijde van Trump, zei McMaster zijn aanstelling als veiligheidsadviseur een “privilege” te vinden. Maandag moest de Amerikaanse nationale veiligheidsadviseur Michael ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Mogherini naar Washington voor eerste onderhoud met Tillerson - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/08/news/mogherini-naar-washington-voor-eerste-onderhoud-met-tillerson/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITI8xESQ_CmUF4ib1yk7rIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 13:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/08/news/mogherini-naar-washington-voor-eerste-onderhoud-met-tillerson/" target="_blank"&gt;Mogherini naar Washington voor eerste onderhoud met Tillerson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De hoge vertegenwoordigster van het Europees buitenlands beleid Federica Mogherini reist donderdag naar Washington voor een reeks contacten met de nieuwe Amerikaanse regering, zo blijkt uit een mededeling van de Europese Commissie. Mogherini zal onder meer een eerste ontmoeting hebben met de Amerikaanse buitenlandminister Rex Tillerson. Mogherini brengt donderdag en vrijdag haar eerste officiële bezoek aan Washington sinds het aantreden van president Donald Trump, die al opzien baarde met kritische verklaringen over de Europese Unie. Behalve met Tillerson zal ze ook spreken met nationaal ve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>To impeach or not to impeach, that's the question - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10323003/to-impeach-or-not-to-impeach-that-s-the-question</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5wh3Lon0Tr48kW9lpvxlUqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 16:34:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10323003/to-impeach-or-not-to-impeach-that-s-the-question" target="_blank"&gt;To impeach or not to impeach, that's the question&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De crisissfeer neemt toe in het Witte Huis. Donald Trump zou de FBI hebben gevraagd het onderzoek te staken naar de Russische connecties van Michael Flynn, zijn oude veiligheidsadviseur. Reden voor een oud-adviseur van enkele Amerikaanse presidenten om te benadrukken dat inmiddels het 'impeachment territory is betreden'. Daarom onderzoeken we in Spitsuur hoe "The Road to Impeachment" er precies uitziet. Contacten met Rusland Aan deze soap is natuurlijk al wel het nodige aan voorafgegaan. Eerst was er de Travel Ban, waarbij Trump mensen uit bepaalde moslimlanden wilde weren. Daarna ontsloeg ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Speciale aanklager eist documenten van Witte Huis - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/09/21/news/speciale-aanklager-eist-documenten-van-witte-huis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGhzkrLiK4LwmFN0qRlXhgqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 01:00:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/09/21/news/speciale-aanklager-eist-documenten-van-witte-huis/" target="_blank"&gt;Speciale aanklager eist documenten van Witte Huis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De speciale aanklager in het onderzoek naar Russische inmenging tijdens de Amerikaanse presidentsverkiezingen, Robert Mueller, draait de duimschroeven aan. Hij heeft bij het Witte Huis een uitgebreide reeks documenten en e-mailgesprekken opgevraagd, onder meer over het ontslag van FBI-directeur James Comey. Dat schrijven de New York Times en de Washington Post woensdag. Mueller heeft gegevens en documenten opgevraagd rond dertien punten. Behalve in het onverwachte ontslag van FBI-directeur Comey in mei, is Mueller onder andere nog geïnteresseerd in het aan de kant zetten van de in opspraak ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Inlichtingendiensten onderzoeken banden van Trumps veiligheidsadviseur met Rusland - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/23/news/inlichtingendiensten-onderzoeken-banden-van-trumps-veiligheidsadviseur-met-rusland/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUpDhYYu2-atD1QMgoIvgoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 09:56:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/23/news/inlichtingendiensten-onderzoeken-banden-van-trumps-veiligheidsadviseur-met-rusland/" target="_blank"&gt;Inlichtingendiensten onderzoeken banden van Trumps veiligheidsadviseur met Rusland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse inlichtingendiensten voeren een onderzoek naar communicatie tussen Michael Flynn, Trumps veiligheidsadviseur, en hooggeplaatste Russische functionarissen. Dat meldt de Wall Street Journal op basis van mensen die vertrouwd zijn met het dossier. Flynn is daarmee de eerste Witte Huis-medewerker naar wie de FBI, CIA, NSA en Amerikaanse schatkist een onderzoek voeren om na te gaan in welke mate de Russische overheid contact had met mensen die dicht bij Trump staan. Wanneer het onderzoek begon, of het bewijs opleverde en of het nog bezig is, is niet duidelijk. Bedoeling is alleszin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump opent in persconferentie nieuwe aanval op de media - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/16/news/trump-opent-in-persconferentie-nieuwe-aanval-op-de-media/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImEJqPpg23DggNTxSmRH5kqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 19:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/16/news/trump-opent-in-persconferentie-nieuwe-aanval-op-de-media/" target="_blank"&gt;Trump opent in persconferentie nieuwe aanval op de media&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft in een persconferentie vanmiddag (lokale tijd) opnieuw uitgehaald naar de media. Die zouden “oneerlijk” berichten over de “precies afgestelde machine” die zijn regering volgens hem is. De lekken die de afgelopen weken verspreid werden, zijn volgens Trump wel “echt”, maar het nieuws erover is “fake”. Meer dan een uur lang ging hij tekeer, onder meer tegen de media. “Ik ben niet tekeer aan het gaan of aan het razen, ik vind zo’n persconferentie fijn”, zei Trump. De persconferentie was oorspronkelijk bedoeld om de naam van zijn nieuwe minister van We...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump kondigt alternatief voor inreisverbod aan - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10318320/trump-kondigt-alternatief-voor-inreisverbod-aan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPzQ8y7Dh7Q9bUzIg5VIMcqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 20:31:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10318320/trump-kondigt-alternatief-voor-inreisverbod-aan" target="_blank"&gt;Trump kondigt alternatief voor inreisverbod aan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump kondigde twee weken geleden een inreisverbod af met en presidentieel decreet dat tot dusver met succes is aangevochten door onder andere de staat Washington. Een rechter in Virginia oordeelde in een andere zaak dat het verbod in strijd is met de grondwet omdat het stoelt op religieuze vooroordelen. Trump zei niet met wat voor maatregel hij komende week komt. Chaos van Obama Trump verdedigde zijn eerste maand van regeren die volgens veel waarnemers chaotisch is geweest. Maar Trump zei dat hij een chaos van zijn voorganger, Barack Obama, heeft geërfd. Hij lichtte ook het aftreden van zi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Amerikaanse Senaatscommissie dagvaart voormalig veiligheidsadviseur Flynn - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/11/news/amerikaanse-senaatscommissie-dagvaart-voormalig-veiligheidsadviseur-flynn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxd8cU6ihUGU4xRLrQ1aIwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 23:23:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/11/news/amerikaanse-senaatscommissie-dagvaart-voormalig-veiligheidsadviseur-flynn/" target="_blank"&gt;Amerikaanse Senaatscommissie dagvaart voormalig veiligheidsadviseur Flynn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Twee Amerikaanse senatoren hebben woensdag aangekondigd dat ze de voormalige nationale veiligheidadviseur Mike Flynn hebben gedagvaard. Ze willen dat hij documenten overmaakt in het kader van het onderzoek naar Russische inmenging bij de presidentsverkiezingen van 2016. De Republikein Richard Burr en de Democraat Mark Warner, respectievelijk de voorzitter en vicevoorzitter van de Senaatscommissie voor Inlichtingen, zeggen dat de commissie Flynn eerder al in een brief vroeg de documenten te bezorgen. Omdat hij weigerde mee te werken volgt er nu een dagvaarding. De commissie onderzoekt de ver...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Oud-adviseur Trump George Papadopoulos maandag cel in - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5593394/oud-adviseur-trump-george-papadopoulos-maandag-cel-in.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEv2qCZ8iK9IDfqpCHq7o-gqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:21:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5593394/oud-adviseur-trump-george-papadopoulos-maandag-cel-in.html" target="_blank"&gt;Oud-adviseur Trump George Papadopoulos maandag cel in&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;George Papadopoulos, een vroegere campagne-adviseur van de Amerikaanse president Donald Trump, moet op last van de rechter maandag de gevangenis in. Hij had de rechter om uitstel gevraagd, maar die verwierp dat verzoek. Papadopoulos werd begin september veroordeeld tot twee weken cel en tweehonderd uur werkstraf nadat hij had toegegeven tegen de FBI te hebben gelogen over contacten met Rusland tijdens zijn werk voor de Trump-campagne. Hij had contact met een Britse hoogleraar. Die zei dat Rusland schadelijke informatie over Trumps tegenstander Hillary Clinton had. Volgens de aanklagers gebr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Scheur in Trumps dam groeit na nieuwe Rusland-onthullingen - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10318245/scheur-in-trumps-dam-groeit-na-nieuwe-rusland-onthullingen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCiOnGNIyW8pSLeTSDz-cwqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 11:50:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10318245/scheur-in-trumps-dam-groeit-na-nieuwe-rusland-onthullingen" target="_blank"&gt;Scheur in Trumps dam groeit na nieuwe Rusland-onthullingen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volgens Amerika-correspondent Reinout van Wagtendonk is Michael Flynn één van de personen die genoemd wordt. 'Hij was betrokken bij de campagne van Trump maar nam gisteren ontslag, nadat bleek dat hij contact met de Russen heeft gehad na de verkiezingen. Nu gaat het over contacten van vóór de verkiezingen.' Beschuldigingen hard gemaakt 'Dat de eerste campagnemanager Paul Manafort in augustus 2016 moest aftreden heeft waarschijnlijk ook te maken met zijn dubieuze contacten met Rusland', zegt Wagtendonk. 'Toen de email-accounts van het Democratische Nationale Comité en de campagnevoorzitter ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Bijpraatsessie met Sessions in Senaat - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10324683/bijpraatsessie-met-sessions-in-senaat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPznOFnJdsV3MTpGii0M4IoqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 16:15:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10324683/bijpraatsessie-met-sessions-in-senaat" target="_blank"&gt;Bijpraatsessie met Sessions in Senaat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sessions krijgt vanavond vragen over of hij met opzet het Congres heeft misleid toen een panel vermeende inmenging door de Russen in de Amerikaanse presidentsverkiezingen van vorig jaar onderzocht. Micha Schimmel, juridisch adviseur bij Solv, Advocaten denkt dat Sessions' getuigenis een reactie is op die van Comey van vorige week. 'Sessions heeft zich teruggetrokken van het onderzoek naar [voormalig veiligheidsadviseur Michael] Flynn en de banden tussen Trump en de Russen. Maar Sessions was wel direct betrokken bij het ontslag van Comey. Sessions schreef een van de memo's aan Trump op basis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Inlichtingencommissie Huis van Afgevaardigden dagvaardt Flynn en Trumps advocaat - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/01/news/inlichtingencommissie-huis-van-afgevaardigden-dagvaardt-flynn-en-trumps-advocaat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxSMFpcmdFNPnwtU44POhEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:26:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/01/news/inlichtingencommissie-huis-van-afgevaardigden-dagvaardt-flynn-en-trumps-advocaat/" target="_blank"&gt;Inlichtingencommissie Huis van Afgevaardigden dagvaardt Flynn en Trumps advocaat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De inlichtingencommissie van het Amerikaanse Huis van Afgevaardigden heeft de voormalige nationale veiligheidsadviseur Michael Flynn en president Donald Trumps persoonlijke advocaat Michael Cohen gedagvaard. Dat melden leden van de commissie woensdag. “Als een deel van ons lopend onderzoek naar de Russische actieve maatregelen tijdens de campagne van 2016, hebben we vandaag dagvaardingen goedgekeurd voor verschillende individuen voor getuigenissen en persoonlijke en zakelijke documenten”, aldus afgevaardigden Mike Conaway en Adam Schiff in de mededeling. “We hopen en verwachten dat iedereen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump verliest weer regeringskandidaat - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10318276/trump-verliest-weer-regeringskandidaat</link><guid isPermaLink="false">CAIiECeMO6xmZEHIQHcIIIZ8gUUqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 21:17:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10318276/trump-verliest-weer-regeringskandidaat" target="_blank"&gt;Trump verliest weer regeringskandidaat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verschillende senatoren twijfelden aan de geschiktheid van Puzder als kandidaat, vanwege zijn privéleven en mogelijke belangenverstrengeling als zakenman. Mogelijk zouden 12 senatoren weigeren hun steun te geven, 4 zouden al hebben toegezegd Puzder niet te steunen. De samenstelling van zijn kabinet verloopt behoorlijk moeizaam voor Trump. Maandag trad nationaal veiligheidsadviseur Michael Flynn al terug. Als zakenman was Puzder lange tijd directeur van grote restaurantketens. Mocht Puzder daadwerkelijk worden afgekeurd door het Senaat, dan is hij de 10de kandidaat-minister bij wie dat gebeu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Yates zegt Witte Huis te hebben gewaarschuwd voor Flynn - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/08/news/yates-zegt-witte-huis-te-hebben-gewaarschuwd-voor-flynn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAxJReEzOW066ybrBHcyZsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 08 May 2017 18:07:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/08/news/yates-zegt-witte-huis-te-hebben-gewaarschuwd-voor-flynn/" target="_blank"&gt;Yates zegt Witte Huis te hebben gewaarschuwd voor Flynn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De door president Donald Trump ontslagen waarnemende Amerikaanse minister van Justitie Sally Yates heeft maandag in het Congres getuigd dat zij het Witte Huis ervoor heeft gewaarschuwd dat (de naderhand ontslagen) nationale veiligheidadviseur Mike Flynn “gecompromitteerd” zou zijn door de Russen. Dat was rechtstreeks op nieuwszender CNN te volgen. Onder ede vertelde Yates aan de subcommissie voor Justitie in de Senaat het Witte Huis van Trump te hebben gezegd dat Flyn chantage door Moskou riskeerde, met name over zijn valse verklaringen met betrekking tot zijn gesprekken met de Russische am...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“Adviseur van Trump sprak met Moskou over sancties nog tijdens presidentschap Obama” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/11/news/adviseur-van-trump-sprak-met-moskou-over-sancties-nog-tijdens-presidentschap-obama/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBLfgKC7hsRnbpQK8Kia5oqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 11 Feb 2017 08:00:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/11/news/adviseur-van-trump-sprak-met-moskou-over-sancties-nog-tijdens-presidentschap-obama/" target="_blank"&gt;“Adviseur van Trump sprak met Moskou over sancties nog tijdens presidentschap Obama”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michael Flynn, de adviseur voor nationale veiligheid van de Amerikaanse president Donald Trump, zou over de sancties jegens Rusland hebben gepraat met de Russische ambassadeur in de Verenigde Staten, toen Barack Obama nog president was. Dat is in weerwil van wat Flynn heeft beweerd, verzekeren enkele Amerikaanse media. De gesprekken vonden plaats toen Obama eind december nog een reeks maatregelen tegen Rusland beval, voor de vermoede inmenging van Moskou bij de Amerikaanse presidentsverkiezingen. Volgens de bronnen van de Amerikaanse kranten Washington Post en New York Times kunnen die gesp...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Kremlin wil voorlopig niets kwijt over ontslag Michael Flynn - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/02/14/news/kremlin-wil-voorlopig-niets-kwijt-over-ontslag-michael-flynn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdP3dEueBjs-q43jBlBiSkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 10:20:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/02/14/news/kremlin-wil-voorlopig-niets-kwijt-over-ontslag-michael-flynn/" target="_blank"&gt;Kremlin wil voorlopig niets kwijt over ontslag Michael Flynn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Kremlin wil voorlopig geen officiële commentaar kwijt over het ontslag van Michael Flynn als nationaal veiligheidsadviseur van de Amerikaanse president Donald Trump, na misleidende communicatie over zijn contacten met de Russische ambassadeur in de VS. “Het zijn onze zaken niet”, verklaarde de woordvoerder van het Kremlin, Dmitri Peskov, dinsdag aan de pers. “Dat is een interne Amerikaanse affaire”. Intern rommelt het in Moskou hier en daar wél. Zo had Konstantin Kossatsjov, het hoofd van de commissie Buitenlandse Zaken van de Russische Doema, het op Facebook over “de valken in Washingt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“Michael Flynn wil getuigen voor commissie in ruil voor immuniteit” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/31/news/michael-flynn-wil-getuigen-voor-commissie-in-ruil-voor-immuniteit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1nRHB_jiUTlC0GtPGyA24qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:47:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/31/news/michael-flynn-wil-getuigen-voor-commissie-in-ruil-voor-immuniteit/" target="_blank"&gt;“Michael Flynn wil getuigen voor commissie in ruil voor immuniteit”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michael Flynn, de voormalige adviseur nationale veiligheid van de Amerikaanse president Donald Trump, wil getuigen voor het Congres over de vermoedelijke banden tussen de Trump-campagne en Rusland. Dat heeft zijn advocaat donderdag gezegd. Flynn “heeft een verhaal te vertellen, en hij wil dat heel graag vertellen, als de omstandigheden dat toelaten”, aldus advocaat Robert Kelner. “Geen enkele redelijke persoon, die wordt bijgestaan door een advocaat, zou zich onderwerpen aan een verhoor in zo’n gepolitiseerde omgeving, in een heksenjacht, zonder de zekerheid te krijgen dat hij beschermd wor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Met welke boodschap komt Pence naar Brussel? - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10318397/met-welke-boodschap-komt-pence-naar-brussel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-BF9VSV7A9ymH8LNsJ1eYqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 06:40:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10318397/met-welke-boodschap-komt-pence-naar-brussel" target="_blank"&gt;Met welke boodschap komt Pence naar Brussel?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Door Reinout van Wagtendonk Op zaterdag verzekerde Pence in een toespraak op de Veiligheidsconferentie in München dat Amerika 'onlosmakelijk' verbonden blijft met de NAVO. Maar zijn baas, president Trump, heeft zich verschillende keren kritisch uitgesproken over het bondgenootschap. En dat werpt de vraag op: hoeveel gezag heeft Mike Pence eigenlijk binnen de Amerikaanse regering? Sterke taal Gisteravond werd Pence in Brussel ontvangen door de Belgische premier Michel. 'I bring greetings from president Trump', liet hij daar weten, waarmee hij zich keurig aan het gebruikelijke protocol hield...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Nieuwe beschuldigingen tegen Trumps vroegere veiligheidsadviseur - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/25/news/nieuwe-beschuldigingen-tegen-trumps-vroegere-veiligheidsadviseur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCV16MHLkrbEw4CJ-rsTGEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 16:44:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/25/news/nieuwe-beschuldigingen-tegen-trumps-vroegere-veiligheidsadviseur/" target="_blank"&gt;Nieuwe beschuldigingen tegen Trumps vroegere veiligheidsadviseur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tegen Michael Flynn, de vroegere veiligheidsadviseur van de Amerikaanse president Donald Trump, zijn wegens betalingen uit Rusland nieuwe beschuldigingen geuit. Congresleden Jason Chaffetz en Elijah Cummings verklaarden in Washington op basis van militaire documenten dat alles er op wijst dat Flynn de wet heeft overtreden. De documenten bevatten geen aanwijzingen dat Flynn de informatie verstrekte over de betalingen die wettelijk verplicht is. Daarbij gaat het over vroegere vertegenwoordigingen van Flynn voor Russische organisaties en lobbywerk voor de Turkse regering. Flynn was half februa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“Team van Trump wist over onderzoek naar Flynn voordat die werd aangesteld” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/18/news/team-van-trump-wist-over-onderzoek-naar-flynn-voordat-die-werd-aangesteld/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5jhzscfp2q3QtCY1VMy9gqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 02:49:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/18/news/team-van-trump-wist-over-onderzoek-naar-flynn-voordat-die-werd-aangesteld/" target="_blank"&gt;“Team van Trump wist over onderzoek naar Flynn voordat die werd aangesteld”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michael Flynn, de voormalige adviseur nationale veiligheid van de Amerikaanse president Donald Trump, zou aan Trumps transitieteam gemeld hebben dat hij het onderwerp was van een federaal onderzoek omdat hij in het geheim als lobbyist had gewerkt voor Turkije. Hij deed dat nog vooraleer de president de eed aflegde in januari, aldus de krant New York Times op gezag van twee bronnen vertrouwd met het onderzoek. Volgens New York Times bracht Flynns advocaat het team van Trump op de hoogte van het onderzoek op 4 januari. Dat betekent dat de president Flynn heeft aangenomen terwijl hij wist dat ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Flynn zou operatie tegen IS in Syrië hebben geblokkeerd als lobbyist voor Turkije - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/18/news/flynn-zou-operatie-tegen-is-in-syrie-hebben-geblokkeerd-als-lobbyist-voor-turkije/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERIyTqKVG360sONUNlm4NkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 07:32:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/18/news/flynn-zou-operatie-tegen-is-in-syrie-hebben-geblokkeerd-als-lobbyist-voor-turkije/" target="_blank"&gt;Flynn zou operatie tegen IS in Syrië hebben geblokkeerd als lobbyist voor Turkije&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Enkele dagen vooraleer Donald Trump als president was ingezworen, zou zijn uiteindelijk ontslagen nationale veiligheidsadviseur Michael Flynn een operatie tegen terreurorganisatie Islamitische Staat IS in Syrië hebben tegengehouden. Dit hebben meerdere Amerikaanse media bericht. Turkije was tegen de operatie gekant, Flynn zou als lobbyist voor Ankara zijn opgetreden. Het luidt dat het nationaal veiligheidsteam van de Democraat Barack Obama het team-Trump toestemming had gevraagd voor een plan om het IS-bolwerk Raqqa in Syrië te heroveren, dankzij Syrisch-Koerdische strijdkrachten. Omdat de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Een alternatief feitje om bestwil - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10316946/een-alternatief-feitje-om-bestwil</link><guid isPermaLink="false">CAIiENV7phz51zZHgs4Yhos3iAcqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 06:28:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10316946/een-alternatief-feitje-om-bestwil" target="_blank"&gt;Een alternatief feitje om bestwil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Flynn zou intensief contact hebben gehad met de Russen na de verkiezing van Trump, ná de verkiezingen, bevestigt Amerika-correspondent Reinout van Wagtendonk. 'Eind vorig jaar zijn er kennelijk opmerkelijke contacten geweest voor contraspionagediensten als FBI, NSA en CIA om te kijken naar deze generaal Michael Flynn, een van de hoogste en belangrijkste adviseurs van de nieuwe president.' Geloofwaardigheid Van uitgesproken linkse sympathieën kun je de 'gezaghebbende' Wall Street Journal niet beschuldigen, zegt Van Wagtendonk. Dat maakt alleen al de onthulling van zo'n onderzoek naar dat soo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Oud-veiligheidsadviseur Michael Flynn hoort vonnis op 18 december - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/ruslandonderzoek/5471411/oud-veiligheidsadviseur-michael-flynn-hoort-vonnis-18-december.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJTJBErh3cUDtWuoWIvVf3YqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 01:52:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/ruslandonderzoek/5471411/oud-veiligheidsadviseur-michael-flynn-hoort-vonnis-18-december.html" target="_blank"&gt;Oud-veiligheidsadviseur Michael Flynn hoort vonnis op 18 december&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De voormalige veiligheidsadviseur van president Donald Trump, Michael Flynn, krijgt op 18 december het vonnis te horen in zijn strafzaak, heeft de rechtbank laten weten. Flynn bekende eerder schuldig te zijn aan liegen tegen de FBI. De veiligheidsadviseur gaf in december 2017 toe dat hij valse verklaringen had afgelegd tegenover de FBI over zijn contacten met ambassadeur Sergej Kisljak van Rusland. Dit liet hij weten aan speciaal aanklager Robert Mueller, die de Russische inmenging in de Amerikaanse verkiezingen onderzoekt. Generaal buiten dienst Flynn verdween in februari 2017 van het poli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Manafort werkt mee met Ruslandonderzoek van Mueller - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/14/manafort-wil-schuld-bekennen-in-onderzoek-mueller-a1616562</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-Auo4WvtEl6-YPQybito4qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w1f6LBg</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 13:55:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/14/manafort-wil-schuld-bekennen-in-onderzoek-mueller-a1616562" target="_blank"&gt;Manafort werkt mee met Ruslandonderzoek van Mueller&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paul Manafort gaat meewerken met het Ruslandonderzoek van speciaal aanklager Robert Mueller. De voormalig campagnevoorzitter van president Donald Trump wil schuld bekennen voor twee aanklachten, om onder een andere rechtszaak uit te komen, meldt persbureau Reuters. Manafort wil schuld bekennen voor samenzwering tegen de Verenigde Staten en belemmering van de rechtsgang door getuigen te beïnvloeden. Volgens de jury kan de 69-jarige lobbyist veroordeeld worden tot tien jaar celstraf. De deal met de aanklagers moet nog goedgekeurd worden door de rechter. Volgens de woordvoerder van het Witte H...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Onder het vergrootglas van Mueller: wie is wie? - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/22/wie-is-wie-in-het-ruslandonderzoek-van-mueller-a1613890</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMZipBnM9bKWfXj9telDfsqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 03:09:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/22/wie-is-wie-in-het-ruslandonderzoek-van-mueller-a1613890" target="_blank"&gt;Onder het vergrootglas van Mueller: wie is wie?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Veroordeeld Paul Manafort Trumps voormalig campagneleider werd dinsdag schuldig bevonden aan onder meer bankfraude en belastingfraude. De veroordelingen hebben niet te maken met Rusland, maar zijn wel het gevolg van Muellers onderzoek. Een proces waarin de Rusland- en Oekraïne connecties van de politiek consultant Manafort tegen het licht gehouden worden volgt nog. Lees meer over Paul Manafort: Trump-adviseur Manafort schuldig aan fraude Alex van der Zwaan Nederlandse advocaat loog tegen de FBI over zijn contacten met Rick Gates (zie onder). Werd in april veroordeeld tot een maand cel en ee...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Ex-advocaat Cohen overtrad wet ‘in opdracht van Trump’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/22/ex-advocaat-cohen-overtrad-wet-in-opdracht-van-trump-a1613845</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnVO0BH6uJGHlALPCX984wqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 06:28:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/22/ex-advocaat-cohen-overtrad-wet-in-opdracht-van-trump-a1613845" target="_blank"&gt;Ex-advocaat Cohen overtrad wet ‘in opdracht van Trump’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michael Cohen, de voormalige advocaat en persoonlijke fixer van president Donald Trump, heeft dinsdag tegenover een rechter in New York verklaard dat hij in opdracht van Trump in 2016 campagnefinancieringsregels heeft overtreden met geheime betalingen aan twee vrouwen die zeggen affaires met Trump te hebben gehad. Met die verklaring onder ede is Trump door zijn voormalige vertrouweling in direct verband gebracht met overtreding van de wet, om de uitslag van de presidentsverkiezingen te beïnvloeden - een gevaarlijke beschuldiging voor de president. De opzienbarende verklaring kwam op dezelfd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Advocaat Trump: “Waarheid is waarheid niet” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/08/20/news/advocaat-trump-waarheid-is-waarheid-niet-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUQuUZjO14gT6nJpWaPk5sqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 02:00:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/08/20/news/advocaat-trump-waarheid-is-waarheid-niet-2/" target="_blank"&gt;Advocaat Trump: “Waarheid is waarheid niet”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De advocaat van de president van de Verenigde Staten, Donald Trump, heeft zondag opnieuw zijn ongerustheid geuit over een mogelijk gesprek tussen het openbaar ministerie en Trump over de Russische inmenging in de presidentsverkiezingen van 2016. “De waarheid is de waarheid niet”, zei advocaat Rudy Giuliani. Giuliani, ex-burgemeester van New York, zei aan zender NBC dat hij niet staat te springen voor een interview van speciaal aanklager Robert Mueller met Trump. Zo’n interview zou tot beschuldigingen van meineed kunnen leiden. Mueller heeft van het Amerikaanse ministerie van Justitie onder ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Rusland-onderzoek – Speciaal aanklager neemt tweets van Trump onder de loep - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/07/27/news/rusland-onderzoek-speciaal-aanklager-neemt-tweets-van-trump-onder-de-loep-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXh8TjxSxEBGo905bVuSvQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 01:00:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/07/27/news/rusland-onderzoek-speciaal-aanklager-neemt-tweets-van-trump-onder-de-loep-2/" target="_blank"&gt;Rusland-onderzoek – Speciaal aanklager neemt tweets van Trump onder de loep&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In de Verenigde Staten neemt speciaal aanklager Robert Mueller, die het onderzoek voert naar Russische inmenging tijdens de presidentsverkiezingen van 2016, tweets en negatieve verklaringen van president Donald Trump over minister van Buitenlandse Zaken Jeff Sessions en de voormalige FBI-directeur James Comey onder de loep. Mueller wil achterhalen of de uitspraken mogelijk een belemmering van de rechtsgang kunnen vormen. Dat schrijft de New York Times op basis van drie anonieme bronnen. Een groot deel van de verklaringen kwam er terwijl Trump ook achter de schermen druk uitoefende op Sessio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>‘Mueller wil in september klaar zijn met onderzoek naar Trump’ - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/mueller-wil-in-september-klaar-zijn-met-onderzoek-naar-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyD1HVU_ySPcg0EORv1ajQqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 18:56:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/mueller-wil-in-september-klaar-zijn-met-onderzoek-naar-trump/" target="_blank"&gt;‘Mueller wil in september klaar zijn met onderzoek naar Trump’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Giuliani: Mueller wil in september klaar zijn met onderoek naar Trump Speciaal aanklager Robert Mueller hoopt dat hij voor 1 september klaar is met zijn onderzoek naar Donald Trump. Dat zei de advocaat van de Amerikaanse president Rudy Giuliani zondag tegenover meerdere Amerikaanse media waaronder The New York Times. Wel moet Trump bereid zijn om zich voor die tijd te laten ondervragen door Mueller. Volgens Giuliani riskeert Mueller dat hij de tussentijdse verkiezingen in november beïnvloedt als hij niet voor die tijd het onderzoek naar Trump afrondt. De speciaal aanklager kijkt naar de ver...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Robert Mueller zit klaar voor Trump - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10343583/robert-mueller-zit-klaar-voor-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPBrXYVEJZ_diAqW9-k1BQqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 14:26:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10343583/robert-mueller-zit-klaar-voor-trump" target="_blank"&gt;Robert Mueller zit klaar voor Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;The New York Times kreeg de lijst in handen. Daarop staat een breed scala aan vragen, vertelt correspondent Jan Postma, zoals over het ontslag van FBI-directeur James Comey en nationaal veiligheidsadviseur Michael Flynn, maar ook over deals die Trump sloot in Moskou. Eén vraag springt eruit: 'Wat weet u van pogingen om contacten te leggen met Rusland voor hulp aan de campagne, inclusief de pogingen van campagnebaas Paul Manafort?' Postma gaat ervan uit dat Mueller niet zo'n specifieke vraag stelt als hij niet denkt dat het ook echt gebeurd is.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Trump vervangt veiligheidsadviseur McMaster door voormalige VN-ambassadeur - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/03/22/news/trump-vervangt-veiligheidsadviseur-mcmaster-door-voormalige-vn-ambassadeur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzR_RV0CXRg66zuEPWZg5sqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 22:42:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/03/22/news/trump-vervangt-veiligheidsadviseur-mcmaster-door-voormalige-vn-ambassadeur/" target="_blank"&gt;Trump vervangt veiligheidsadviseur McMaster door voormalige VN-ambassadeur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump schuift zijn nationaal veiligheidsadviseur H.R. McMaster aan de kant en vervangt hem door John Bolton, de voormalige Amerikaanse ambassadeur bij de Verenigde Naties. Dat heeft de Amerikaanse president donderdag aangekondigd via Twitter. Het Witte Huis stelt dat de personeelswissel – waarover The Washington Post vorige week al berichtte – een gezamenlijke beslissing is. “Ik heb het genoegen om aan te kondigen dat John Bolton vanaf 9 april mijn nieuwe nationaal veiligheidsadviseur zal worden”, luidt het in een tweet van Trump. “Ik ben erg dankbaar voor de dienstbaarheid van gener...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Ook veiligheidsadviseur McMaster op weg naar de uitgang - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/03/16/news/ook-veiligheidsadviseur-mcmaster-op-weg-naar-de-uitgang/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-u4KJqImAaZ2KohpprkiIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 05:30:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/03/16/news/ook-veiligheidsadviseur-mcmaster-op-weg-naar-de-uitgang/" target="_blank"&gt;Ook veiligheidsadviseur McMaster op weg naar de uitgang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In het Witte Huis is nu ook nationaal veiligheidsadviseur H.R. McMaster op weg naar de uitgang. Volgens de krant The Washington Post, die zich baseert op vijf bronnen, heeft Amerikaans president Donald Trump zijn stafchef John Kelly opgedragen om een geschikte vervanger te zoeken. Het ontslag zou evenwel niet voor meteen zijn; Trump zou gezichtsverlies voor de driesterrengeneraal willen vermijden. Over een vertrek van de 55-jarige McMaster werd al geruime tijd gespeculeerd, maar nu zou Trump de knoop definitief hebben doorgehakt. De vroegere militair kwam op de post van nationaal veiligheid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Veiligheidsconferentie München – Bewijs van Russische inmenging is nu onweerlegbaar, zegt Nationaal Veiligheidsadviseur - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/02/17/news/veiligheidsconferentie-munchen-bewijs-van-russische-inmenging-is-nu-onweerlegbaar-zegt-nationaal-veiligheidsadviseur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN47W7_YlNUugMATcMVcyoMqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 18:30:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/02/17/news/veiligheidsconferentie-munchen-bewijs-van-russische-inmenging-is-nu-onweerlegbaar-zegt-nationaal-veiligheidsadviseur/" target="_blank"&gt;Veiligheidsconferentie München – Bewijs van Russische inmenging is nu onweerlegbaar, zegt Nationaal Veiligheidsadviseur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het bewijs dat Rusland zich trachtte te mengen in de Amerikaanse presidentsverkiezingen van 2016, “is nu onweerlegbaar”, zo heeft Nationaal Veiligheidsadviseur HR McMaster van de Verenigde Staten zaterdag gezegd op de veiligheidsconferentie van München. “Zoals u in de aanklacht van de FBI kan zien, is het bewijs nu echt onweerlegbaar, en beschikbaar voor het publiek terwijl dat in het verleden moeilijk was om een aantal redenen”, zei McMaster. “Het was technisch moeilijk en ook omdat men zijn capaciteiten op het vlak van inlichtingen niet wil onthullen”, aldus de veiligheidsadviseur. “Maar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Wat voor spoor heeft Mueller gevonden? - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10338812/wat-voor-spoor-heeft-mueller-gevonden</link><guid isPermaLink="false">CAIiECX-zZDg1cOS2cZBaqhf4coqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:56:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10338812/wat-voor-spoor-heeft-mueller-gevonden" target="_blank"&gt;Wat voor spoor heeft Mueller gevonden?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Trump zal binnenkort gevraagd worden te getuigen in het onderzoek naar de banden tussen zijn campagneteam en Rusland. Amerikaanse media melden dat de president een uitnodiging van speciaal aanklager Robert Mueller kan verwachten. Mueller onderzoekt mogelijke Russische inmenging bij de presidentsverkiezingen van 2016. Hij ondervroeg onlangs al minister van Justitie Jeff Sessions. Wanneer Trump aan de beurt is, moet nog worden bepaald. Trump zal worden gehoord als getuige, niet als verdachte, benadrukt Amerika-correspondent David Hammelburg. 'Natuurlijk kan het best z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Rusland-onderzoek – Justitieminister en ex-FBI-baas ondervraagd over Russische inmenging in VS-verkiezingen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/01/24/news/rusland-onderzoek-justitieminister-en-ex-fbi-baas-ondervraagd-over-russische-inmenging-in-vs-verkiezingen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXfXQYdLN0URelQYkj8xwIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 03:00:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/01/24/news/rusland-onderzoek-justitieminister-en-ex-fbi-baas-ondervraagd-over-russische-inmenging-in-vs-verkiezingen/" target="_blank"&gt;Rusland-onderzoek – Justitieminister en ex-FBI-baas ondervraagd over Russische inmenging in VS-verkiezingen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In het Rusland-onderzoek rond Amerikaans president Donald Trump is minister van Justitie Jeff Sessions ondervraagd door het team van speciaal aanklager Robert Mueller. Dat bevestigde een woordvoerder van het ministerie van Justitie dinsdag. De ondervraging vond al vorige week plaats. De New York Times bericht dat Sessions’ verhoor meerdere uren in beslag nam. De krant berichtte ook dat de door Trump ontslagen FBI-baas James Comey het voorbije jaar werd ondervraagd. De inlichtingendiensten van de VS beschuldigen Rusland ervan dat het via hackingactiviteiten zich ingemengd heeft in de preside...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump komt mogelijk getuigen voor onderzoekscommissie naar vermoede Kremlin-inmenging - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/01/08/news/trump-komt-mogelijk-getuigen-voor-onderzoekscommissie-naar-vermoede-kremlin-inmenging/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjj1QtAMwmI-5S5r94d7hwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 14:20:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/01/08/news/trump-komt-mogelijk-getuigen-voor-onderzoekscommissie-naar-vermoede-kremlin-inmenging/" target="_blank"&gt;Trump komt mogelijk getuigen voor onderzoekscommissie naar vermoede Kremlin-inmenging&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump zal waarschijnlijk gevraagd worden om te getuigen voor de onderzoekscommissie naar de mogelijke inmenging van het Kremlin in de presidentsverkiezingen van 2016. Dat meldt de Amerikaanse zender NBC. Volgens bronnen binnen het onderzoek bereiden Trump en zijn advocaten dat verhoor nu volop voor. Speciaal aanklager Robert Mueller en zijn commissie zijn belast met de zaak rond veronderstelde Russische inmenging. Meerdere figuren binnen de hoogste regionen van Trumps entourage zijn al verhoord – onder meer schoonzoon en adviseur Jared Kushner – en nu zou ook...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump ontkent inmenging in onderzoek Flynn - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10335106/trump-ontkent-inmenging-in-onderzoek-flynn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUZvXQVNdd921xYVAqz2CkqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sun, 03 Dec 2017 13:55:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationaal/10335106/trump-ontkent-inmenging-in-onderzoek-flynn" target="_blank"&gt;Trump ontkent inmenging in onderzoek Flynn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Flynn, voormalig nationaal veiligheidsadviseur van de president, is het eerste (voormalig) lid van de regering Trump dat schuld heeft bekend aan een misdrijf in het onderzoek van de speciaal aanklager naar Russische inmenging in de Amerikaanse verkiezingen. Trump ontsloeg Comey in mei. Contact met Russen Comey zei in de zomer van dit jaar voor een Senaatscommissie dat de president hem had geprobeerd over te halen het onderzoek naar de Russische contacten van voormalig veiligheidsadviseur Michael Flynn te laten varen. Flynn was in beeld gekomen bij de veiligheidsdiensten door zijn contacten ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Speciale aanklager dagvaardt Deutsche Bank in Rusland-affaire - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/12/05/news/speciale-aanklager-dagvaardt-deutsche-bank-in-rusland-affaire/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIBxUC2pyQFsToAVALqYYIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 09:45:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/12/05/news/speciale-aanklager-dagvaardt-deutsche-bank-in-rusland-affaire/" target="_blank"&gt;Speciale aanklager dagvaardt Deutsche Bank in Rusland-affaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Speciaal aanklager Robert Mueller heeft Deutsche Bank gedagvaard in verband met het onderzoek naar veronderstelde Russische inmenging in de Amerikaanse verkiezingen, aldus “iemand die over de aangelegenheid is gebrieft”. Mueller heeft de grootste kredietverlener van Duitsland enkele weken gelast documenten voor te leggen over zijn zaken met president Donald Trump en zijn familie. De relaties van Republikein Trump met Deutsche Bank zijn volgens de Democraten cruciaal in het onderzoek, aldus de conservatieve zender Fox News, die eraan toevoegt dat de president de bank 300 miljoen dollar moet....&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Michael Flynn aangeklaagd – Trump ontkent dat hij FBI vroeg onderzoek naar Flynn stop te zetten - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/12/03/news/michael-flynn-aangeklaagd-trump-ontkent-dat-hij-fbi-vroeg-onderzoek-naar-flynn-stop-te-zetten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwY3uCJIOAg5-mb28Pneg8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 03 Dec 2017 11:35:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/12/03/news/michael-flynn-aangeklaagd-trump-ontkent-dat-hij-fbi-vroeg-onderzoek-naar-flynn-stop-te-zetten/" target="_blank"&gt;Michael Flynn aangeklaagd – Trump ontkent dat hij FBI vroeg onderzoek naar Flynn stop te zetten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump ontkent vandaag dat hij aan de FBI gevraagd heeft om het onderzoek stop te zetten naar zijn voormalig nationaal veiligheidsadviseur Michael Flynn. Die laatste heeft vrijdag toegegeven dat hij tegen de FBI gelogen heeft over de banden tussen het campagneteam van Trump en Rusland. “Ik heb nooit aan Comey gevraagd om het onderzoek naar Flynn stop te zetten. Weerom fake news om opnieuw een leugen van Comey te dekken”, tweette Trump. In een hoorzitting in juni in de Senaat had voormalig FBI-directeur James Comey bevestigd dat Trump hem persoonlijk vroeg om h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Flynn geeft leugens toe - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10335100/voormalig-veiligheidsadviseur-trump-geeft-leugens-toe</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvtSBPkVLW1zP6NoxmSMagqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Fri, 01 Dec 2017 17:15:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10335100/voormalig-veiligheidsadviseur-trump-geeft-leugens-toe" target="_blank"&gt;Flynn geeft leugens toe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volgens verschillende Amerikaanse media zal Flynn het nu op een akkoordje met justitie gooien en gaan samenwerken met de onderzoekscommissie. Verwacht ook Amerika-correspondent Reinout van Wagtendonk. 'De deal zou dan waarschijnlijk betekenen dat Flynn minder ernstige aanklachten aan zijn broek krijgt, en aan die van zijn zoon.' Sleutelgetuige Volgens Van Wagtendonk zou de mogelijke schikking gevolgen kunnen hebben voor president Trump. 'Hij is de derde binnen het campagneteam van Trump die in staat van beschuldiging wordt gesteld', weet de Amerika-correspondent. 'Hij zou een sleutelgetuige...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Michael Flynn aangeklaagd – Trump benadrukt dat er “geen enkele collusie” is geweest - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/12/02/news/michael-flynn-aangeklaagd-trump-benadrukt-dat-er-geen-enkele-collusie-is-geweest/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtLyv-yQTp-EuUBJZgP5ngqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2017 15:10:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/12/02/news/michael-flynn-aangeklaagd-trump-benadrukt-dat-er-geen-enkele-collusie-is-geweest/" target="_blank"&gt;Michael Flynn aangeklaagd – Trump benadrukt dat er “geen enkele collusie” is geweest&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump heeft vandaag opnieuw gezegd dat er tijdens de race naar het Witte Huis “geen enkele collusie” geweest is tussen zijn campagneteam en Rusland. De Amerikaanse president voegde daar aan toe dat hij zich, ondanks de bekentenissen van voormalig nationaal veiligheidsadviseur Michael Flynn, geen zorgen maakt. “Geen enkele collusie”, antwoordde Tump op vragen die journalisten hem stelden over de zaak-Flynn. Die laatste gaf gisteren toe dat hij in het verleden gelogen heeft tegen de FBI over contacten met Rusland. Flynn zou eind 2016 de Russen “gecontacteerd” hebben “op vraag van een z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Michael Flynn aangeklaagd – Trump: Acties van Flynn tijdens transitie “waren legaal” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/12/02/news/michael-flynn-aangeklaagd-trump-acties-van-flynn-tijdens-transitie-waren-legaal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHv_QwEi6q_XimiOnsFEqlsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2017 17:30:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/12/02/news/michael-flynn-aangeklaagd-trump-acties-van-flynn-tijdens-transitie-waren-legaal/" target="_blank"&gt;Michael Flynn aangeklaagd – Trump: Acties van Flynn tijdens transitie “waren legaal”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft zaterdag gezegd dat zijn voormalige nationaal veiligheidsadviseur Michael Flynn tijdens de transitieperiode niets illegaals heeft gedaan. Flynn bekende vrijdag dat hij gelogen heeft tegen de FBI over contacten met Rusland. “Ik heb generaal Flynn aan de kant moeten zetten omdat hij loog tegen de vicepresident en de FBI. Hij pleitte schuldig aan leugens. Dat is triest omdat zijn acties tijdens de transitieperiode legaal waren. Hij had niets te verbergen!”, schreef Trump zaterdag op Twitter. Bron: Belga&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Speurders spraken schoonzoon Trump in onderzoek naar Russische inmenging - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/11/30/news/speurders-spraken-schoonzoon-trump-in-onderzoek-naar-russische-inmenging/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsHAPcAEsvSb35tJF1xs4MqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 06:05:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/11/30/news/speurders-spraken-schoonzoon-trump-in-onderzoek-naar-russische-inmenging/" target="_blank"&gt;Speurders spraken schoonzoon Trump in onderzoek naar Russische inmenging&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De schoonzoon van de Amerikaanse president Donald Trump, Jared Kushner, heeft ongeveer 90 minuten gesproken met de onderzoekers die de Russische inmenging in de verkiezingen van vorig jaar uitpluizen. Dat hebben Amerikaanse media gisterenavond laat gemeld. Tijdens een ontmoeting eerder deze maand stelden de onderzoekers uit het team van speciaal aanklager Robert Mueller de schoonzoon van Trump specifiek vragen over de voormalige nationale veiligheidsadviseur van de president, Michael Flynn. Dat berichtte de zender CNN, op basis van twee mensen die van die ontmoeting op de hoogte zijn. Flynn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>FBI-onderzoeker van dossier gehaald na anti-Trump berichten - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/12/02/news/fbi-onderzoeker-van-dossier-gehaald-na-anti-trump-berichten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABHjsAYwivaPG953mTIjbAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2017 19:50:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/12/02/news/fbi-onderzoeker-van-dossier-gehaald-na-anti-trump-berichten/" target="_blank"&gt;FBI-onderzoeker van dossier gehaald na anti-Trump berichten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een van de meest ervaren FBI-agenten is van het onderzoek gehaald naar de banden tussen Moskou en de Amerikaanse verkiezingen, nadat berichten werden aangetroffen waarin hij kritiek uitte op de Amerikaanse president Donald Trump. Dat schrijven zaterdag de Washington Post en New York Times. Peter Strzok, adjunct-chef contraspionage bij de FBI, stond tot nu toe op de eerste lijn in het onderzoek gevoerd door speciaal aanklager Robert Mueller naar de banden tussen Moskou en het campagneteam van Trump, schrijven beide kranten, die zich allebei beroepen op anonieme bronnen. De onthulling komt op...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Michael Flynn’s advocaten knippen banden met Trump door - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/11/24/news/michael-flynns-advocaten-knippen-banden-met-trump-door/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBAFbiY_sBg846CEM7EL-gqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 06:55:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/11/24/news/michael-flynns-advocaten-knippen-banden-met-trump-door/" target="_blank"&gt;Michael Flynn’s advocaten knippen banden met Trump door&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De advocaten van de voormalige nationale veiligheidsadviseur Michael Flynn hebben alle banden doorgeknipt met de raadsmannen van Amerikaans president Donald Trump. Ze willen het onderzoek naar Flynn’s contacten met de Russen niet langer bespreken, schreef The New York Times gisteren. De beslissing kan erop wijzen dat Flynn samenwerkt met de speciale aanklager tegen de president, in het onderzoek naar mogelijke Russische verkiezingsinmenging. Flynn’s advocatenteam werkte sinds het begin van het onderzoek nauw samen met het Witte Huis, maar die samenwerking is abrupt stopgezet. Volgens Jay Se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Turkije zou Michael Flynn 15 miljoen dollar geboden hebben voor Gülen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/11/11/news/turkije-zou-michael-flynn-15-miljoen-dollar-geboden-hebben-voor-gulen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUU6dqz3p-9UtZfIA23X7wqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 04:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/11/11/news/turkije-zou-michael-flynn-15-miljoen-dollar-geboden-hebben-voor-gulen/" target="_blank"&gt;Turkije zou Michael Flynn 15 miljoen dollar geboden hebben voor Gülen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De voormalige nationale veiligheidsadviseur van het Witte Huis, Michael Flynn, wordt ervan verdacht te hebben meegewerkt aan een plan om de moslimprediker Fethullah Gülen in te rekenen en uit te leveren aan Turkije. Dat berichten Amerikaanse media vrijdag. Gülen wordt er door president Recep Tayyip Erdogan van beschuldigd achter de mislukte staatsgreep van 15 juli 2016 te zitten. Het is Robert Mueller, de speciale aanklager in het onderzoek naar Russische inmenging tijdens de Amerikaanse presidentsverkiezingen van vorig jaar, die nu ook de banden van Flynn met Turkse funtionarissen zou onde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Toenemende spanning rond Rusland-rel VS - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10332080/toenemende-spanning-rond-rusland-rel-vs</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0pcM6SVUgMczQbTkxMJewqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2017 22:06:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationaal/10332080/toenemende-spanning-rond-rusland-rel-vs" target="_blank"&gt;Toenemende spanning rond Rusland-rel VS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een grand jury - een onderzoeksjury - heeft kennelijk genoeg bewijs gekregen van speciale aanklager Robert Mueller om te concluderen dat minstens een van de figuren in het Rusland-schandaal in staat van beschuldiging gesteld kan worden. Dat betekent: gearresteerd en in de handboeien geslagen en voorgeleid aan een rechter, met alle pijnlijke videobeelden en mugshot-fotos van dien. Campagnebaas Bevestigd is er nog niets, maar verschillende namen worden al genoemd, allemaal uit de omgeving van Trump. Meest voor de hand liggende is zijn voormalige campagnebaas Paul Manafort, bij wie deze zomer ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Sean Spicer ondervraagd door speciale aanklager over Russische inmenging - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/10/17/news/sean-spicer-ondervraagd-door-speciale-aanklager-over-russische-inmenging/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0Lx8lqs4FZCd3RkHtP-acqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2017 21:32:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/10/17/news/sean-spicer-ondervraagd-door-speciale-aanklager-over-russische-inmenging/" target="_blank"&gt;Sean Spicer ondervraagd door speciale aanklager over Russische inmenging&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De voormalige woordvoerder van het Witte Huis Sean Spicer is maandag langdurig ondervraagd door de speciale aanklager Robert Mueller, in het onderzoek naar Russische inmenging tijdens de Amerikaanse presidentsverkiezingen. Dat bericht de Amerikaanse nieuwssite Politico. Tijdens het gesprek werd Spicer, die in juli ontslag nam als woordvoerder van president Donald Trump, uitgehoord over het ontslag van FBI-directeur James Comey en zijn verklaringen over dat ontslag, en over Trumps ontmoeting met Russische functionarissen, waaronder een onderhoud met de Russische buitenlandminister Sergej Lav...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item></channel></rss>