<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Kroongetuige - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1o2ZDJKNUVnSnViQ2dBUAE?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:19:09 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>OM slaat slag: derde kroongetuige staat op | Binnenland - Telegraaf.nl</title><link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2888686/om-slaat-slag-derde-kroongetuige-staat-op</link><guid isPermaLink="false">CBMiUWh0dHBzOi8vd3d3LnRlbGVncmFhZi5ubC9uaWV1d3MvMjg4ODY4Ni9vbS1zbGFhdC1zbGFnLWRlcmRlLWtyb29uZ2V0dWlnZS1zdGFhdC1vcNIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:30:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.telegraaf.nl/nieuws/2888686/om-slaat-slag-derde-kroongetuige-staat-op" target="_blank"&gt;OM slaat slag: derde kroongetuige staat op | Binnenland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telegraaf.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In de strijd tegen de liquidatiegolf zet het Openbaar Ministerie een nieuwe kroongetuige in. De man heeft verklaringen afgelegd over drie moorden in Eindhoven ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.telegraaf.nl">Telegraaf.nl</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/wsJnmSpaAxroYkQk_KFibeazcCsWKdXVv-2vW_TyN4j4dvUss7FxU0nwzOLLONsK9-RxwpzZLnDYA_nypphK8F-BzstcSxgSEmRFxiKDNAMp7dbx0jjnXYGPd3H0G7V8V1gUdMkY97rpuyba6cM62KbmmCT3Zf01QId9c4tzANsLjZt5lg2iEAxlxPuWi_oP_Zd-SmmZAVUERi3z-LGXpTE=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Nieuwe kroongetuige in onderwereld | Binnenland - Telegraaf.nl</title><link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2841843/nieuwe-kroongetuige-in-onderwereld</link><guid isPermaLink="false">CBMiSmh0dHBzOi8vd3d3LnRlbGVncmFhZi5ubC9uaWV1d3MvMjg0MTg0My9uaWV1d2Uta3Jvb25nZXR1aWdlLWluLW9uZGVyd2VyZWxk0gEA</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.telegraaf.nl/nieuws/2841843/nieuwe-kroongetuige-in-onderwereld" target="_blank"&gt;Nieuwe kroongetuige in onderwereld | Binnenland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telegraaf.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Openbaar Ministerie beschikt over een nieuwe kroongetuige. Het gaat om een verdachte in het onderzoek naar de liquidatie van de Amsterdamse crimineel ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.telegraaf.nl">Telegraaf.nl</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/6Cud-vQIAgBiQ8Qu8SLN0ZdIu37TDhp7jxn9xmA5B9mqqs7tY19cck8LMJrapx3dnpkDnKG1OLHXN1wjzqagIzu0YIClFBhH-gfx9Ollb6bU5LLhlcyMkCIhXUucD98F3_7dy59nl7H0nnK8tBfwaQ43R7Fkg32x1o0JQC-ks2YwSFQK9WB0s5CyRou_4GCp9n8kqR1TIw-0BgIU6g2CeZ4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>'Kroongetuigen maken misdaad kapot' | Wat U Zegt - Telegraaf.nl</title><link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2855418/kroongetuigen-maken-misdaad-kapot</link><guid isPermaLink="false">CBMiSWh0dHBzOi8vd3d3LnRlbGVncmFhZi5ubC9uaWV1d3MvMjg1NTQxOC9rcm9vbmdldHVpZ2VuLW1ha2VuLW1pc2RhYWQta2Fwb3TSAQA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:59:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.telegraaf.nl/nieuws/2855418/kroongetuigen-maken-misdaad-kapot" target="_blank"&gt;'Kroongetuigen maken misdaad kapot' | Wat U Zegt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Telegraaf.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het inzetten van kroongetuigen heeft al tot veel veroordelingen en zware gevangenisstraffen geleidt van 'maffiabazen' die anders wellicht de dans zouden zijn ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.telegraaf.nl">Telegraaf.nl</source></item><item><title>Waarom Ridouan Taghi de meest gezochte crimineel van Nederland is - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/weekend/5616953/waarom-ridouan-taghi-meest-gezochte-crimineel-van-nederland.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYHz_e6oQ_j0tbxMYwKafsqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:27:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/weekend/5616953/waarom-ridouan-taghi-meest-gezochte-crimineel-van-nederland.html" target="_blank"&gt;Waarom Ridouan Taghi de meest gezochte crimineel van Nederland is&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Openbaar Ministerie (OM) liet op 21 november weten de hoogste beloning ooit uit te loven voor de tip die leidt tot de aanhouding van Ridouan Taghi. Hetzelfde geldt voor Saïd R., zijn vermeende rechterhand. Waarom is Taghi prioriteit nummer één voor justitie? Het begint op 23 maart met de bekendmaking dat het OM een deal heeft gesloten met een kroongetuige. Het gaat om de 31-jarige Nabil B., die sinds september 2017 vastzit op verdenking van betrokkenheid bij de vergismoord op Hakim Changachi in januari van dat jaar. De kroongetuige heeft verschillende verklaringen afgelegd over liquidat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Kroongetuige zaak-Jair Wessels verklaart over meerdere moorden - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/binnenland/5595455/kroongetuige-zaak-jair-wessels-verklaart-meerdere-moorden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECBwtnGcZm83qLCapm4VohkqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:50:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/binnenland/5595455/kroongetuige-zaak-jair-wessels-verklaart-meerdere-moorden.html" target="_blank"&gt;Kroongetuige zaak-Jair Wessels verklaart over meerdere moorden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De verdachte die een kroongetuigedeal heeft gesloten in de zaak van de moord op Jair Wessels, heeft over meerdere liquidaties verklaringen afgelegd. Dat heeft het Openbaar Minsterie (OM) dinsdag bekendgemaakt. Het gaat naast moorden, ook om voorbereidingshandelingen voor liquidaties, bedreigingen en poging doodslag. "Hij heeft ook over zijn eigen aandeel in deze misdrijven verklaard", aldus de officier van justitie. "Dit zijn zaken waar hij nu nog niet van wordt verdacht." Dat is dinsdag duidelijk geworden tijdens het proces tegen de drie verdachten van betrokkenheid bij de moord op de Amst...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Gezochte Ridouan T. ook verdacht van opdracht tot liquidatie in IJsselstein - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/binnenland/5597237/gezochte-ridouan-t-verdacht-van-opdracht-liquidatie-in-ijsselstein.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzNmnbMRp31g354nX-Lf5kqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:15:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/binnenland/5597237/gezochte-ridouan-t-verdacht-van-opdracht-liquidatie-in-ijsselstein.html" target="_blank"&gt;Gezochte Ridouan T. ook verdacht van opdracht tot liquidatie in IJsselstein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Openbaar Ministerie (OM) verdenkt de wereldwijd gezochte Ridouan T. nu ook van het opdracht geven tot de liquidatie van Samir Erraghib in IJsselstein in 2016. Dat bleek woensdag tijdens een inleidende zitting in de zaak rond kroongetuige Nabil B. Het bewijs voor deze verdenking komt voort uit de verklaring van de kroongetuige. Nabil B. zegt vlak voor de moord op Erraghib te zijn gewaarschuwd dat Ridouan T. de man wilde liquideren. De getuigenis wordt ondersteund door onderschepte PGP-berichten. Hieruit zou blijken dat Ridouan T. de bij de moord in IJsselstein betrokken verdachten heeft ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Kroongetuige in moordzaak Grégory Villemin opgepakt - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/28/news/kroongetuige-in-moordzaak-gregory-villemin-opgepakt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQnKp5bYQbAil6DRlcb-EwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 09:20:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/28/news/kroongetuige-in-moordzaak-gregory-villemin-opgepakt/" target="_blank"&gt;Kroongetuige in moordzaak Grégory Villemin opgepakt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In het kader van het onderzoek naar de moord op de vierjarige kleuter Grégory Villemin in 1984 is de 48-jarige kroongetuige Murielle Bolle woensdag in haar woning in het Oost-Franse Granges-sur-Vologne opgepakt, zo luidde uit een “bron dichtbij het dossier”. Gendarmes arriveerden met zeven voertuigen aan de woning van Bolle om haar mee te nemen. Zij werd meteen vastgezet. Op het ogenblik van de feiten was Bolle vijftien jaar. Zij zei aanvankelijk te hebben gezien hoe haar schoonbroer Bernard Laroche de kleine Grégory had meegenomen in zijn auto. Later trok zij die getuigenis in. Hoe dan ook...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Voor kroongetuigen staat vast ‘dat Holleeder er achter zat’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/16/voor-kroongetuigen-staat-vast-dat-holleeder-er-achter-zat-a2609159</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE346c4DunuJWWBSCqM4ahgqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:55:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/16/voor-kroongetuigen-staat-vast-dat-holleeder-er-achter-zat-a2609159" target="_blank"&gt;Voor kroongetuigen staat vast ‘dat Holleeder er achter zat’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Willem Holleeder is het na twee dagen luisteren naar kroongetuige Peter la S. helemaal beu: het is speculeren op speculeren, zegt hij tegen de rechters in de strafzaak waarin hij wordt verdacht van betrokkenheid bij vijf moorden. „Het begint zo langzaam vervelend te worden.” Het is allebei waar. Veel van wat kroongetuigen Peter la S. en Fred Ros vertellen over de rol van Willem Holleeder bij de golf van geweld die aan het begin van deze eeuw de Amsterdamse onderwereld beheerste, is van horen zeggen. De belangrijkste bron van informatie van beide kroongetuigen is Jesse R., een huurmoordenaar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Kroongetuigen in zaak-Holleeder blijven elkaar betichten van liegen - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/zaak-holleeder/5510732/kroongetuigen-in-zaak-holleeder-blijven-elkaar-betichten-van-liegen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjWWmb-WT3rFxUX2PuF72UqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/zaak-holleeder/5510732/kroongetuigen-in-zaak-holleeder-blijven-elkaar-betichten-van-liegen.html" target="_blank"&gt;Kroongetuigen in zaak-Holleeder blijven elkaar betichten van liegen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De kroongetuigen Peter la Serpe en Fred Ros blijven elkaar net als in het liquidatieproces betichten van liegen. De twee verschenen vrijdag in de rechtbank om te getuigen in het proces tegen Willem Holleeder. Het zijn kwesties die al eerder zijn besproken in het liquidatieproces Passage, maar Holleeders advocaat Sander Janssen wilde ze graag nog een keer voorgehouden hebben. De raadsman weet dat deze rechtbank nog moet beslissen of de kroongetuigen betrouwbaar zijn, al is die vraag door een hoger rechterlijk instituut al met ja beantwoord. Ros en La Serpe betichten elkaar van liegen rond de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>De twee woorden die voor Holleeder cruciaal kunnen zijn - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/07/de-twee-woorden-die-voor-holleeder-cruciaal-kunnen-zijn-a2374724</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAs2sGs5VqWmulyJKeThCz0qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 03:15:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/07/de-twee-woorden-die-voor-holleeder-cruciaal-kunnen-zijn-a2374724" target="_blank"&gt;De twee woorden die voor Holleeder cruciaal kunnen zijn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De getuigencabine van de extra beveiligde rechtbank in Osdorp zal kroongetuige Peter la S. bekend voorkomen, als hij maandagochtend plaatsneemt om te verklaren over de rol van Willem Holleeder bij het geweld dat de Amsterdamse onderwereld aan het begin van deze eeuw teisterde. Nadat Peter la S. in 2006 uit de school klapte over het geweld en een deal sloot met het Openbaar Ministerie is hij er tientallen keren ondervraagd. Alle details over de moorden op hasjhandelaar Kees Houtman en kroegbaas Thomas van der Bijl zijn uitputtend behandeld in de strafzaak tegen de uitvoerders van die moorden...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Zitting Holleeder geschrapt door problemen met vervoer - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/08/zitting-holleeder-geschrapt-door-problemen-met-vervoer-a2398704</link><guid isPermaLink="false">CAIiENob3KJwn_BTL0Q8vKmDJ8cqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 06:53:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/08/zitting-holleeder-geschrapt-door-problemen-met-vervoer-a2398704" target="_blank"&gt;Zitting Holleeder geschrapt door problemen met vervoer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De zitting in het Holleeder-proces die maandag stond gepland in de rechtbank Amsterdam Osdorp gaat niet door. Volgens de rechtbank komt dit door problemen met het vervoer van de kroongetuige. Maandag zou het verhoor van Peter La S. beginnen. Beval hij een liquidatie met de woorden ‘Osdorp eerst’? Lees over de twee woorden die voor Holleeder cruciaal kunnen zijn. Het Openbaar Ministerie bevestigt ook dat de zitting maandag “door omstandigheden” niet door kan gaan. Dinsdag wordt het proces hervat om 10.00 uur, voor zover bekend is dit mét de kroongetuige. Meer is er op dit moment nog niet bek...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Volg live de getuigenis van kroongetuige La S. tegen Holleeder - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/09/volg-live-de-getuigenis-van-kroongetuige-la-s-tegen-holleeder-a2417256</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIcbG7c6mIwsweDzgliyOkqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wlYuMBg</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:20:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/09/volg-live-de-getuigenis-van-kroongetuige-la-s-tegen-holleeder-a2417256" target="_blank"&gt;Volg live de getuigenis van kroongetuige La S. tegen Holleeder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kroongetuige Peter la S. wordt deze week gehoord over de rol van Willem Holleeder bij liquidaties in de Amsterdamse onderwereld. Volgens Peter la S. heeft Holleeder de opdracht gegeven voor de moorden op hasjhandelaar Kees Houtman en kroegbaas Thomas van der Bijl. Dat gebeurde met twee woorden die Peter la S. uit de mond van Holleeder zelf hoorde: Osdorp eerst. Het is belangrijk bewijsmateriaal tegen de Neus en vandaag zal blijken of de kroongetuige bij zijn eerdere verklaringen over de rol van Holleeder zal blijven. Misdaadverslaggever Jan Meeus volgt de zaak vanuit de rechtbank. Tweets by...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Vooruitblik zaak Holleeder: 'Kroongetuigen maken het Willem lastig' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/249812/video/vooruitblik-zaak-holleeder-dit-is-waarom-de-kroongetuigen-het-willem-lastig-gaan-maken.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQLKnDMMg1zf5wnWHpBusQqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 19:55:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/249812/video/vooruitblik-zaak-holleeder-dit-is-waarom-de-kroongetuigen-het-willem-lastig-gaan-maken.html" target="_blank"&gt;Vooruitblik zaak Holleeder: 'Kroongetuigen maken het Willem lastig'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De rechtszaak tegen Willem Holleeder wordt maandag vervolgd. Kroongetuigen Peter la Serpe en Fred Ros worden deze week verhoord. Het Openbaar Ministerie ziet hen, volgens rechtbankverslaggever Joris Peters, als de ontbrekende schakels in het oplossen van een aantal liquidaties.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Advocaten Holleeder: 'Verklaringen getuige Peter la S. zijn onbetrouwbaar' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/zaak-holleeder/5496497/advocaten-holleeder-verklaringen-getuige-peter-la-s-onbetrouwbaar.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMa53BruHCEHOPUOkJgE6KkqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 14:49:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/zaak-holleeder/5496497/advocaten-holleeder-verklaringen-getuige-peter-la-s-onbetrouwbaar.html" target="_blank"&gt;Advocaten Holleeder: 'Verklaringen getuige Peter la S. zijn onbetrouwbaar'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De advocaten van Willem Holleeder hebben donderdag grote vraagtekens geplaatst bij de waarde van de verklaringen van Peter la S., een kroongetuige in de zaak tegen Holleeder. Volgens de verdediging zijn er tal van omstandigheden en bewijzen die de beweringen van La S. over de moord op Kees Houtman ondergraven, blijkt donderdag tijdens een zitting in de rechtbank 'de Bunker' in Osdorp. Donderdag werden onder meer de dossiers Agenda en Perugia behandeld, oftewel de moorden op Kees Houtman (in 2005) en Thomas van der Bijl (in 2006). Houtman werd op 2 november 2005 voor zijn huis in Amsterdam-O...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Ook in hoger beroep zeven maanden cel voor kroongetuige Nabil B. - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/binnenland/5472368/zeven-maanden-cel-kroongetuige-nabil-b-in-hoger-beroep.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItWF_cpshV_VXmxWOePCvUqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 12:07:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/binnenland/5472368/zeven-maanden-cel-kroongetuige-nabil-b-in-hoger-beroep.html" target="_blank"&gt;Ook in hoger beroep zeven maanden cel voor kroongetuige Nabil B.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nabil B., kroongetuige in het onderzoek naar een reeks liquidaties in de onderwereld, is in hoger beroep wegens wapenbezit tot zeven maanden cel veroordeeld. Het oordeel van het gerechtshof in Amsterdam donderdag was gelijk aan de eis van het Openbaar Ministerie (OM) twee weken geleden. B. (31) kreeg van de rechtbank in Amsterdam vorig jaar negen maanden cel opgelegd voor het wapenbezit, maar ging tegen die uitspraak in beroep. Hij droeg de vuurwapens bij zich toen hij in januari vorig jaar werd aangehouden. In het onderzoek naar de Mocro-oorlog heeft B. een reeks verklaringen afgelegd, die...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Kroongetuige eist betere beveiliging van staat - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/07/kroongetuige-eist-betere-beveiliging-van-staat-a1615674</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO37QoY4OMcOXn3GK3NB9b4qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wlYuMBg</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 08:15:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/07/kroongetuige-eist-betere-beveiliging-van-staat-a1615674" target="_blank"&gt;Kroongetuige eist betere beveiliging van staat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kroongetuige Nabil B., die belastende verklaringen heeft afgelegd over de top van de Nederlandse cocaïnemaffia, dreigt zijn medewerking aan het onderzoek te stoppen als de Nederlandse Staat niet op korte termijn afdoende maatregelen neemt voor de veiligheid van zijn familie. Een week nadat in maart bekend werd dat Nabil B. een kroongetuigedeal had gesloten, werd zijn broer Reduan bij zijn bedrijf in Amsterdam-Noord vermoord. Een andere broer van de kroongetuige is daarna samen met zijn gezin in veiligheid gebracht. Tussentijdse zitting Na eerdere vragen van zijn advocaten verklaarde ministe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Of hij samen met Manafort misdrijven heeft gepleegd? Rick Gates: 'Ja'. - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/08/heeft-u-samen-misdrijven-gepleegd-kroongetuige-ja-a1612548</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEw4OHuDsW7OGJubZjJry0qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:34:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/08/heeft-u-samen-misdrijven-gepleegd-kroongetuige-ja-a1612548" target="_blank"&gt;Of hij samen met Manafort misdrijven heeft gepleegd? Rick Gates: 'Ja'.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Drie dagen lang stond Rick Gates, de belangrijkste getuige in de zaak-Manafort, voor de rechter in Alexandria, Virginia. De voormalige rechterhand van politiek adviseur Paul Manafort, die in 2016 met zijn baas samen voor de campagne van presidentskandidaat Donald Trump ging werken, had verklaard dat hij zich met en in opdracht van Manafort schuldig had gemaakt aan belastingontduiking en bankfraude. Lees ook: Een schuldig verklaarde Manafort vormt een bedreiging voor Trump De advocaten van Manafort zaagden Rick Gates uren door, zetten hem neer als dief, oplichter, leugenaar en echtbreker. Ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Justitie compliceert moordzaak broer kroongetuige - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/07/05/conflict-bij-justitie-compliceert-moordzaak-broer-kroongetuige-a1609035</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOR1g5mNyY8lkQXRtk092EgqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 14:57:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/07/05/conflict-bij-justitie-compliceert-moordzaak-broer-kroongetuige-a1609035" target="_blank"&gt;Justitie compliceert moordzaak broer kroongetuige&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het ligt gevoelig, journalisten afluisteren. Maar vlak nadat de broer van kroongetuige Nabil B. op 29 maart van dit jaar is doodgeschoten, vraagt een officier van justitie de onderzoeksrechter toch toestemming een journalist af te luisteren. Dat gebeurt op basis van informatie dat de journalist een gesprek heeft dat „potentieel van (groot) belang is” voor het onderzoek naar de moord. In de hectiek van die ochtend – onder advocaten, criminelen en officieren van justitie en journalisten is de vrees groot dat er nog meer slachtoffers zullen vallen – vergeet de betrokken officier van justitie h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Nog een vertrouweling van Netanyahu wordt kroongetuige in corruptieonderzoek naar hem - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/03/05/news/nog-een-vertrouweling-van-netanyahu-wordt-kroongetuige-in-corruptieonderzoek-naar-hem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAowdO3MBDMvpewOSrqxcbMqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 14:50:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/03/05/news/nog-een-vertrouweling-van-netanyahu-wordt-kroongetuige-in-corruptieonderzoek-naar-hem/" target="_blank"&gt;Nog een vertrouweling van Netanyahu wordt kroongetuige in corruptieonderzoek naar hem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Terwijl de Israëlische premier Benjamin Netanyahu een bezoek brengt aan Washington, geraakt hij in eigen land door twee zwaarwegende affaires rond corruptie steeds meer onder druk. Met Nir Chefez, die jarenlang media-adviseur was van Netanyahu, is al een tweede vertrouweling van de regeringsleider bereid om als kroongetuige op te treden in het onderzoek naar het corruptieschandaal rond de grootste Israëlische telecommunicatiegroep Bezeq. In de affaire wordt Netanyahu ervan verdacht in zijn periode als minister van Communicatie financiële voordelen ten belope van 1 miljard shekel (234 miljoe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item></channel></rss>