<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Jehova's getuigen - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR1IwWkhFU0FtNXNLQUFQAQ?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:24:38 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>Longread: Ex-Jehovah reaguurder SPREEKT - Geenstijl.nl</title><link>https://www.geenstijl.nl/5145202/longread-ex-jehovah-reaguurder-spreekt/</link><guid isPermaLink="false">52781359862096</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:35:44 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.geenstijl.nl/5145202/longread-ex-jehovah-reaguurder-spreekt/" target="_blank"&gt;Longread: Ex-Jehovah reaguurder SPREEKT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Geenstijl.nl&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dagelijksestandaard.nl/2018/12/drie-invallen-bij-panden-jehovas-getuigen-vermeend-seksueel-misbruik/" target="_blank"&gt;Drie invallen bij panden Jehova's Getuigen, vermeend seksueel misbruik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;De Dagelijkse Standaard&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.rd.nl/inval-bij-jehovah-s-getuigen-uitzonderlijk-1.1532771" target="_blank"&gt;Inval bij Jehovah's Getuigen „uitzonderlijk”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reformatorisch Dagblad&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.trouw.nl/religie-en-filosofie/politie-doet-invallen-bij-jehovah-s-getuigen-~a0c8272d/" target="_blank"&gt;Politie doet invallen bij Jehovah's Getuigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trouw&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.rtvnoord.nl/nieuws/202244/Ik-hoop-dat-deze-doorbraak-de-slachtoffers-sterkte-geeft-om-aangifte-te-doen" target="_blank"&gt;'Ik hoop dat deze doorbraak de slachtoffers sterkte geeft om aangifte te doen'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTV Noord&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpRb3RMeGtZQU1FY21vU3dScS00aXpLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Hele verhaal bekijken via Google Nieuws&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.geenstijl.nl">Geenstijl.nl</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/8VnRhf0tEbLjGWsDQJcR2mVd1XqZ7_U7HeKoZXpMLZYz7AB3umnyNmwjo9gzwhn9HULVH95pcRHKN29gMHrsF3oGUzMNtR6KFx7-1wZTE0QqQPaBjy8cujSdZYG7mEqI_drVgFULj4iqs-Jo4dSZMNHvHY0AGM8VM5ALt7ufwU5ySMFDc9HZ4AUvKaYUC64_48zxGXn0CfbwhK6Tap9nepaLZMZGIYlYpq3BEYTxvGUYPMVPl1aPjO4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Cartoon Benjamin Kikkert: Inval bij Jehovah's Getuigen - Joop</title><link>https://joop.bnnvara.nl/cartoons/inval-bij-jehovahs-getuigen</link><guid isPermaLink="false">CBMiPGh0dHBzOi8vam9vcC5ibm52YXJhLm5sL2NhcnRvb25zL2ludmFsLWJpai1qZWhvdmFocy1nZXR1aWdlbtIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:23:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://joop.bnnvara.nl/cartoons/inval-bij-jehovahs-getuigen" target="_blank"&gt;Cartoon Benjamin Kikkert: Inval bij Jehovah's Getuigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Joop&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Met de voet tussen de deur: “U kent ongetwijfeld de 10 geboden van de Bijbel. Die geboden gaan over het dienen van één God en het eten van uw vader en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://joop.bnnvara.nl">Joop</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/IMSZ_YY6ke7bImoxEka15MnWy43P7kvULA17cweFdt3EpoQ_9kp0ozjIjIG-stWR8YQLUm4dUlP99tK2rO5Nm2htnYBcR839lVpCeinNlNxeBMDE6oYdYqkI4UPRzv2cTZ2p3UcbJ01Hqt5O=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Invallen bij Jehovah’s Getuigen in misbruikonderzoek - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/invallen-bij-jehovahs-getuigen-in-misbruikonderzoek-a3059735</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGg37Uqj_1wxjCKkog76_VEqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wlYuMBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:59:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/06/invallen-bij-jehovahs-getuigen-in-misbruikonderzoek-a3059735" target="_blank"&gt;Invallen bij Jehovah’s Getuigen in misbruikonderzoek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Justitie heeft in november invallen gedaan in het hoofdkantoor in Emmen en twee kerkgebouwen van Jehovah’s Getuigen in het kader van een onderzoek naar misbruik binnen de geloofsgemeenschap. Ook zijn vier woningen doorzocht, bevestigt het Openbaar Ministerie (OM) na berichtgeving van RTL Nieuws. Bij de acties op 19 november werd gezocht naar documenten rondom zogeheten interne rechtsgang. Wanneer Jehovah’s getuigen misbruik melden bij de ouderlingen, plaatselijke vertegenwoordigers, worden de daders door rechterlijke comités berecht. Van gesprekken met daders, slachtoffers en ouderlingen wo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Invallen bij drie panden Jehova's Getuigen in onderzoek naar misbruik - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/binnenland/5614901/invallen-bij-drie-panden-jehovas-getuigen-in-onderzoek-misbruik.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqmk2NBLl5KuQHIxjJeXE8qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:21:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/binnenland/5614901/invallen-bij-drie-panden-jehovas-getuigen-in-onderzoek-misbruik.html" target="_blank"&gt;Invallen bij drie panden Jehova's Getuigen in onderzoek naar misbruik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De politie heeft vorige maand invallen gedaan in drie gebouwen van Jehova's Getuigen vanwege een onderzoek naar seksueel misbruik binnen de geloofsgemeenschap. Volgens RTL Nieuws gaat het om invallen in het hoofdkantoor in Emmen en twee kerkgebouwen. Daarnaast zijn er vier woningen doorzocht. Het doel van de invallen op 19 november was het vinden van documenten over interne rechtszaken. Het Openbaar Ministerie (OM) behandelt negen aangiftes van mensen die stellen misbruikt te zijn door leden of oud-leden van het kerkgenootschap. De Jehova's Getuigen berechten misbruikers intern. Van die pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Bijna 25.000 jehova’s strijken dit weekend neer in de Heizel - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/06/29/news/bijna-25-000-jehovas-strijken-dit-weekend-neer-in-de-heizel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHTlfJDxut1_uYUgeFCpe0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 17:51:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/06/29/news/bijna-25-000-jehovas-strijken-dit-weekend-neer-in-de-heizel/" target="_blank"&gt;Bijna 25.000 jehova’s strijken dit weekend neer in de Heizel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Van vrijdag tot zondag worden zo’n 25.000 mensen verwacht in de Brusselse Heizel voor een congres van de getuigen van Jehova. Het thema is “Geef niet op!”, kondigde Roger Stuerebaut, een oudgediende van de beweging aan. Tijdens het congres zullen er lezingen, conferenties en vraaggesprekken plaatsvinden en films worden vertoond. De paleizen zeven en elf zullen ter beschikking staan van Franstaligen, paleis twaalf van de Nederlandstaligen. Een Amerikaanse lid van het Besturend Lichaam zal een toespraak in het Engels houden, die vertaald wordt naar het Frans en Nederlands. België telt ongevee...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>J.W. Thibautstraat in Middelburg tot 12 oktober afgesloten - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/walcheren-en-beveland/5462663/jw-thibautstraat-in-middelburg-12-oktober-afgesloten.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJfX3QaCzEl-jMbusWLk2wqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 12:28:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/walcheren-en-beveland/5462663/jw-thibautstraat-in-middelburg-12-oktober-afgesloten.html" target="_blank"&gt;J.W. Thibautstraat in Middelburg tot 12 oktober afgesloten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De J.W. Thibautstraat in Middelburg zal tot en met 12 oktober afgesloten zijn in verband met werkzaamheden. Dat meldt de gemeente Middelburg vrijdag. Het verkeer wordt vanaf de Statenlaan richting het winkelcentrum aan de Johan van Reigersbergstraat omgeleid via de Statenlaan, de Spinhuisweg en de Regentenlaan.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Serena Williams weigert verjaardag dochtertje te vieren - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/serena-williams-weigert-verjaardag-dochtertje-te-vieren/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVMFZAI3mBLn7Ouw2r8xUwqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 15:16:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/serena-williams-weigert-verjaardag-dochtertje-te-vieren/" target="_blank"&gt;Serena Williams weigert verjaardag dochtertje te vieren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het is zaterdag een jaar geleden dat Alexis Olympia, dochter van de beroemde tennisser Serena Williams werd geboren. Maar een feestelijke dag zal het niet worden. © Instagram Serena met Alexis Olympia, die zaterdag 1 jaar wordt De reden daarvan vertelt Serena desgevraagd op een persconferentie rond de U.S. Open. „We zijn Jehova’s getuigen, dus wij vieren geen verjaardagen.” Volgens de religieuze stroming geloven Jehova’s getuigen dat ’zulke vieringen God mishagen’, al zeggen ze ook dat ’de bijbel het vieren van verjaardagen niet expliciet verbiedt’. Het wordt algemeen aangenomen dat ook Ser...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Negen slachtoffers seksueel misbruik Jehova’s Getuigen doen aangifte - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/16/negen-slachtoffers-seksueel-misbruik-jehovas-getuigen-doen-aangifte-a1613278</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIsYxGUnvesl-ynFB_GoQSUqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 10:20:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/08/16/negen-slachtoffers-seksueel-misbruik-jehovas-getuigen-doen-aangifte-a1613278" target="_blank"&gt;Negen slachtoffers seksueel misbruik Jehova’s Getuigen doen aangifte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Justitie doet strafrechtelijk onderzoek naar aangiften van negen slachtoffers van seksueel misbruik binnen het kerkgenootschap Jehova’s Getuigen. Dat meldt het Openbaar Ministerie (OM) donderdag na vragen van NRC. Eerder meldde minister Sander Dekker in reactie op Kamervragen dat vijf slachtoffers zich gemeld hebben. Dat aantal had echter alleen betrekking op aangiften die via meldpunt Reclaimed Voices zijn binnen gekomen. Die organisatie zei onlangs meer dan 270 meldingen te hebben ontvangen van seksueel misbruik binnen de gemeenschap. Deze bestreken een periode van veertig jaar en hadden ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Zwemmen in de buitenlucht? Pas op voor botulisme en blauwalg - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/zwemmen-in-de-buitenlucht-pas-op-voor-botulisme-en-blauwalg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHUnw2fGCOLjXFYYxICifcqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKa5hQY</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 01:50:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/zwemmen-in-de-buitenlucht-pas-op-voor-botulisme-en-blauwalg/" target="_blank"&gt;Zwemmen in de buitenlucht? Pas op voor botulisme en blauwalg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sonya’s dochter werd misbruikt ‘Wat heeft Jehovah’s Getuigen te verbergen?’ Onschuldige Jordi werd 13 keer gebeten door politiehond ‘Ik schreeuwde en schreeuwde’&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Kamer wil onderzoek naar misbruik bij Jehovah’s Getuigen - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/07/03/kamer-wil-onderzoek-naar-misbruik-bij-jehovahs-getuigen-a1608813</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEUB5MqCm0Zr4W7wK59Xk8qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 18:13:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/07/03/kamer-wil-onderzoek-naar-misbruik-bij-jehovahs-getuigen-a1608813" target="_blank"&gt;Kamer wil onderzoek naar misbruik bij Jehovah’s Getuigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alle partijen in de Tweede Kamer vinden dat er een onderzoek moet komen naar seksueel misbruik bij de Jehovah’s Getuigen. De fracties stemden dinsdag in met een voorstel van SP-Kamerlid Michiel van Nispen. In een reactie zegt Raymond Hintjes, voorzitter van slachtofferorganisatie Reclaimed Voices, tegen NRC blij te zijn met de “erkenning voor de slachtoffers vanuit de politiek”. “Het maakt heel wat los bij mensen.” “Zeker omdat eerder duidelijk werd dat de Jehovah’s zelf geen onafhankelijk onderzoek willen doen”, aldus Hintjes. Minister Sander Dekker (VVD, Rechtsbescherming) deed eerder een...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Dit is een kijkje (en eigenlijk ook niet) in de gesloten … - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/dit-is-een-kijkje-en-eigenlijk-ook-niet-in-de-gesloten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOiLI0WMdy6Jsk8udHTAi9sqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKa5hQY</guid><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 23:10:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/dit-is-een-kijkje-en-eigenlijk-ook-niet-in-de-gesloten/" target="_blank"&gt;Dit is een kijkje (en eigenlijk ook niet) in de gesloten …&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De houding van de Jehovah-gemeenschap verbaast Wim de Goeij niet. Hij stapte er meer dan 25 jaar geleden uit en begon de kritische site De Wachttorenkijker. “Jehovah’s willen de controle houden, alles moet op hun eigen manier. De organisatie wil de buitenwereld buiten houden.” Wereldwijd zijn er meer dan 8 miljoen Jehovah’s Getuigen. In Nederland zijn dat er volgens de organisatie zo’n 30.000. Jehovah’s Getuigen geloven in een almachtige God, Jehovah. De Bijbel is hun leidraad, al hebben ze er een eigen vertaling van gemaakt. Van Jehovah’s Getuigen wordt onder meer verwacht dat ze langs de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Leah Remini maakt docureeks over Jehova’s – msn.com - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/leah-remini-maakt-docureeks-over-jehovas-msn-com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAr60I-wEXNfSFTO-sYNbsoqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 01:56:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/leah-remini-maakt-docureeks-over-jehovas-msn-com/" target="_blank"&gt;Leah Remini maakt docureeks over Jehova’s – msn.com&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© ANP Leah Remini maakt docureeks over Jehova’s LOS ANGELES – Na haar succes met een docureeks over de Scientology Kerk, gaat Leah Remini nu een soortgelijk programma produceren over Jehova’s Getuigen. Leah startte met haar serie Scientology And The Aftermath om haar eigen ervaring met de omstreden kerk te delen. Ze groeide op binnen Scientology, maar verliet de kerk in 2013. In de serie, die hevig wordt bekritiseerd door Scientology, komen veel andere oud-leden aan het woord. Dit jaar start het derde seizoen van het programma. In een paneldiscussie over de serie zei de actrice volgens The ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item></channel></rss>