<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Heather Nauert - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5qTkdveU9SSUNibXdvQUFQAQ?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:58:27 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>Oud Fox News-presentatrice nieuwe Amerikaanse VN-ambassadeur - Joop</title><link>https://joop.bnnvara.nl/nieuws/oud-fox-news-presentatrice-nieuwe-amerikaanse-vn-ambassadeur</link><guid isPermaLink="false">52781360647178</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:26:03 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://joop.bnnvara.nl/nieuws/oud-fox-news-presentatrice-nieuwe-amerikaanse-vn-ambassadeur" target="_blank"&gt;Oud Fox News-presentatrice nieuwe Amerikaanse VN-ambassadeur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Joop&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/fox-news-gezicht-wordt-amerikas-vn-ambassadeur-a3059900" target="_blank"&gt;Fox News-gezicht wordt Amerika's VN-ambassadeur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://nos.nl/artikel/2262446-trump-bevestigt-keuze-voor-voormalige-fox-anchor-als-vn-ambassadeur.html" target="_blank"&gt;Trump bevestigt keuze voor voormalige Fox-anchor als VN-ambassadeur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOS&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/media-vs-trump-kiest-politiek-onervaren-oud-journalist-nauert-als-vn-ambassadeur~b5328e1f/" target="_blank"&gt;Media VS: Trump kiest politiek onervaren oud-journalist Nauert als VN-ambassadeur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Volkskrant&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.trouw.nl/democratie/niemand-kent-de-plannen-van-heather-nauert-de-nieuwe-amerikaanse-vn-ambassadeur~a461c23b/" target="_blank"&gt;Niemand kent de plannen van Heather Nauert, de nieuwe Amerikaanse VN-ambassadeur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trouw&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlLbUlMeWtZQU1FV2N4YjdEQTJrWU1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Hele verhaal bekijken via Google Nieuws&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://joop.bnnvara.nl">Joop</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/C3jtPkqpU8xPLF5qi3I8Nfu9tfga3JYf1rI6bZsAhH9tKa-7VyQPw4BZrVEplPRkrexN6Hxg9G6hHupwO7-0dATHMRkg0QGpfWzDrykRmstqYutTEp_KpLRZxWZxxfbOrB2qI7RGrfh5wCtqwS82-XBXZCv9EA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>‘Trump wil Nauert benoemen tot VN-ambassadeur’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/trumpblog-week-49-a2994879</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIJhb6LpjZ71Tr7OntUjPwqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:23:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/trumpblog-week-49-a2994879" target="_blank"&gt;‘Trump wil Nauert benoemen tot VN-ambassadeur’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Frank Kuin 04:14 'Trump wil Nauert benoemen tot VN-ambassadeur' President Donald Trump is van plan om Heather Nauert, woordvoerder van het Amerikaanse ministerie van Buitenlandse Zaken, te benoemen tot ambassadeur bij de Verenigde Naties. Dat melden Amerikaanse media. Trump wil de benoeming van de 48-jarige Nauert, een voormalige presentator bij de televisiezender Fox News, vrijdagochtend bekendmaken via Twitter, meldt persbureau Reuters op basis van meerdere bronnen tegenover Fox News. Nauert moet de opvolger worden van Nikki Haley, die in oktober haar vertrek aankondigde. Heather Nauert...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>'Woordvoerder ministerie Buitenlandse Zaken nieuwe VN-ambassadeur VS' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5615603/woordvoerder-ministerie-buitenlandse-zaken-nieuwe-vn-ambassadeur-vs.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIX_O3x-yOx3urcDOzg7t34qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:18:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5615603/woordvoerder-ministerie-buitenlandse-zaken-nieuwe-vn-ambassadeur-vs.html" target="_blank"&gt;'Woordvoerder ministerie Buitenlandse Zaken nieuwe VN-ambassadeur VS'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump wil dat de woordvoerder van het ministerie van Buitenlandse Zaken, Heather Nauert, de nieuwe ambassadeur voor de Verenigde Naties wordt. Dat melden persbureaus Bloomberg en Reuters. Nauert moet Nikki Haley opvolgen, die in oktober onverwachts bekendmaakte te vertrekken als de Amerikaanse VN-gezant. De woordvoerder heeft weinig ervaring binnen de politieke of diplomatieke wereld. In april 2017 werd Nauert aangesteld als woordvoerder van het ministerie van Buitenlandse Zaken. Daarvoor was ze verslaggever bij Fox News. Na de aanstelling van Mike Pompeo als...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Trump draagt William Barr voor als nieuwe minister van Justitie - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5617292/trump-draagt-william-barr-als-nieuwe-minister-van-justitie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFb7VgpnkJXNSmxUAjxVMJIqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:43:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5617292/trump-draagt-william-barr-als-nieuwe-minister-van-justitie.html" target="_blank"&gt;Trump draagt William Barr voor als nieuwe minister van Justitie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump gaat William Barr voordragen als de nieuwe minister van Justitie. Barr vervulde die functie eerder in de regering van de pas overleden oud-president George H.W. Bush. Trump heeft zijn keuze vrijdag bekendgemaakt tijdens een persconferentie. "Barr was vanaf dag één mijn eerste keuze", laat hij weten. "Hij is een geweldige man, een geweldige persoon en een briljante man." De president is sinds het ontslag van Jeff Sessions vorige maand op zoek naar een nieuwe minister van Justitie. Sessions' stafchef Matthew Whitaker vervult nu tijdelijk die functie. Barr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Trump nog niet overtuigd van betrokkenheid Saoedische kroonprins bij moord Khashoggi - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5579492/trump-betrokkenheid-saoedische-kroonprins-bij-moord-khashoggi-moet-nog-blijken.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWbkNia0L4FS02vvpyk5bgqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 01:46:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5579492/trump-betrokkenheid-saoedische-kroonprins-bij-moord-khashoggi-moet-nog-blijken.html" target="_blank"&gt;Trump nog niet overtuigd van betrokkenheid Saoedische kroonprins bij moord Khashoggi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump wil nog geen conclusies trekken of Saoedi-Arabië betrokken is bij de dood van de Saoedische journalist Jamal Khashoggi. De CIA kwam zaterdag tot dat oordeel na wekenlang onderzoek. Wel zei Trump tijdens zijn reis naar het door bosbranden geteisterde Californië dat de "moord nooit had mogen gebeuren". Volgens hem verschijnt er dinsdag een definitief rapport met daarin conclusies over wie Khashoggi heeft vermoord. Trump maakte de opmerkingen enkele uren nadat het ministerie van Buitenlandse Zaken had gezegd dat de regering nog bezig is met onderzoek naar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Pompeo stelt ontmoeting met rechterhand Kim Jong-un uit - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/07/news/pompeo-stelt-ontmoeting-met-rechterhand-kim-jong-un-uit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTcJMWvKYxPTZXZYJbUiJsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 07:20:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/07/news/pompeo-stelt-ontmoeting-met-rechterhand-kim-jong-un-uit/" target="_blank"&gt;Pompeo stelt ontmoeting met rechterhand Kim Jong-un uit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken Mike Pompeo heeft vandaag de ontmoeting die hij deze week zou hebben met de rechterhand van de Noord-Koreaanse leider Kim Jong-un uitgesteld naar een latere, onbepaalde datum. Een reden gaf hij hiervoor niet op. “De ontmoeting zal plaatsvinden wanneer de respectieve schema’s van de twee partijen het toelaten”, zei de woordvoerster van het ministerie van Buitenlandse Zaken, Heather Nauert in een verklaring. Ze voegde eraan toe dat de “aan de gang zijnde gesprekken blijven plaatsvinden”. Ze benadrukte dat Amerika “gefocust blijft op het vervullen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>VS steunt Palestijnse vluchtelingen niet langer financieel - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/01/vs-steunt-palestijnse-vluchtelingen-niet-langer-financieel-a1614980</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_CU8quozEylEmb5RpJ8ToqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w1f6LBg</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 12:23:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/09/01/vs-steunt-palestijnse-vluchtelingen-niet-langer-financieel-a1614980" target="_blank"&gt;VS steunt Palestijnse vluchtelingen niet langer financieel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Verenigde Staten betalen niet langer mee aan het UNRWA, het agentschap van de Verenigde Naties dat Palestijnse vluchtelingen helpt. De organisatie vertoont volgens het Amerikaanse ministerie van Buitenlandse Zaken “onherstelbare gebreken”. De kosten die het UNRWA met zich meebrengt zijn oneerlijk verdeeld, schrijft woordvoerder Heather Nauert van het ministerie van Buitenlandse Zaken in een persverklaring. “Daarnaast zijn het business model en de fiscale praktijken van UNRWA simpelweg onhoudbaar”, schrijft ze. De gemeenschap die van UNRWA-geld gebruikmaakt blijft bovendien “eindeloos en ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Top Trump-Poetin – Democraten willen vertaalster van Trump horen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/07/19/news/top-trump-poetin-democraten-willen-vertaalster-van-trump-horen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOvTNOsgy99IHpIjH4NKvIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 01:05:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/07/19/news/top-trump-poetin-democraten-willen-vertaalster-van-trump-horen/" target="_blank"&gt;Top Trump-Poetin – Democraten willen vertaalster van Trump horen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Democratische parlementsleden hebben woensdag druk gezet om de vertaalster van Donald Trump te laten getuigen voor het Congres over de ontmoeting tussen de president van de Verenigde Staten en zijn Russische ambtgenoot Vladimir Poutin in Helsinki. Trump kreeg felle kritiek omdat hij zich te slap zou opgesteld hebben tegenover Poetin. De twee presidenten ontmoetten elkaar maandag gedurende twee uur in de Finse hoofdstad. Er waren enkel twee vertalers aanwezig en de Democraten menen dat de vrouw die de verklaringen van Poetin vertaalde voor Trump, en wellicht nota’s nam, cruciale informatie z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Geweld Syrië – VS hebben “bewijs” dat Assad chemische wapens gebruikte in Syrië - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/04/13/news/geweld-syrie-vs-hebben-bewijs-dat-assad-chemische-wapens-gebruikte-in-syrie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdQtcnAi1jVDjr1S3HjbUAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 19:00:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/04/13/news/geweld-syrie-vs-hebben-bewijs-dat-assad-chemische-wapens-gebruikte-in-syrie/" target="_blank"&gt;Geweld Syrië – VS hebben “bewijs” dat Assad chemische wapens gebruikte in Syrië&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Verenigde Staten hebben “het bewijs” dat de troepen van de Syrische president Bashar al-Assad chemische wapens hebben gebruikt bij een aanval op Douma zaterdag. Dat heeft de woordvoerster van het ministerie van Buitenlandse Zaken Heather Nauert gemeld. “De aanval heeft zaterdag plaatsgevonden en we zijn er zeker van dat het om een chemisch wapen ging”, aldus Nauert tijdens het perspunt van Buitenlandse Zaken. “Over welk middel het juist gaat, zijn we momenteel nog onderzoek aan het voeren.” Op de vraag van journalisten of men mag zeggen dat de VS het bewijs hebben dat het regime van Assa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>VS bevriezen 65 miljoen dollar steun aan Palestijns hulpprogramma - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/01/16/news/vs-bevriezen-65-miljoen-dollar-steun-aan-palestijns-hulpprogramma/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvwObirGd-2GKn0KsB8qqIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 20:18:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/01/16/news/vs-bevriezen-65-miljoen-dollar-steun-aan-palestijns-hulpprogramma/" target="_blank"&gt;VS bevriezen 65 miljoen dollar steun aan Palestijns hulpprogramma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De VS gaan fors knippen in hun steun aan UNRWA, het VN-agentschap voor bijstand aan Palestijnse vluchtelingen. Er zal een bedrag van 65 miljoen dollar bevroren worden zolang er geen hervormingen in het agentschap worden doorgevoerd, zo heeft het Amerikaanse ministerie van Buitenlandse Zaken dinsdag meegedeeld. Het agentschap wordt in elk geval niet compleet op droog zaad gezet. De VS hebben 60 miljoen dollar overgemaakt voor de werking in het jaar 2018. Maar een extra bedrag van nog een 65 miljoen dollar wordt bevroren, zegt Heather Nauert, woordvoerster van het ministerie. Ze beklemtoont d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Conflict Oekraïne – Rusland uit zware kritiek op Amerikaanse militaire versterking voor Oekraïne - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/12/23/news/conflict-oekraine-rusland-uit-zware-kritiek-op-amerikaanse-militaire-versterking-voor-oekraine/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFeTL77-XmwvvXfKDPdHtJEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2017 11:55:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/12/23/news/conflict-oekraine-rusland-uit-zware-kritiek-op-amerikaanse-militaire-versterking-voor-oekraine/" target="_blank"&gt;Conflict Oekraïne – Rusland uit zware kritiek op Amerikaanse militaire versterking voor Oekraïne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Verenigde Staten hebben gisteren aangekondigd om hun hulp aan Oekraïne op vlak van defensie op te voeren. Rusland uit hevige kritiek op die beslissing en waarschuwt voor “nieuwe slachtoffers” in het conflict. De Amerikaanse aankondiging volgde 24 uur op de verlenging door de Europese Unie van de zware economische sancties tegen Rusland, voor de vermoedelijke betrokkenheid van de Russen in het conflict in het oosten van Oekraïne. De levering van versterkte “defensieve capaciteiten” moet Oekraïne helpen “zijn defensie op lange termijn te bouwen, zijn soevereiniteit en territoriale integrit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>VS zullen opnieuw tegen VN-resolutie over Cuba stemmen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/11/01/news/vs-zullen-opnieuw-tegen-vn-resolutie-over-cuba-stemmen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIo-mGW_x5R2BAkZQ5mHqgQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 05:10:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/11/01/news/vs-zullen-opnieuw-tegen-vn-resolutie-over-cuba-stemmen/" target="_blank"&gt;VS zullen opnieuw tegen VN-resolutie over Cuba stemmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Verenigde Staten zullen opnieuw tegen de jaarlijkse resolutie stemmen van de Verenigde Naties die het handelsembargo tegen Cuba veroordeelt. Dat heeft de Amerikaanse ambassadrice Nikki Haley gezegd. Vorig jaar hadden de VS zich onder toenmalig president Barack Obama voor het eerst in 24 jaar onthouden bij die stemming. De Algemene Vergadering van de VN krijgt al sinds 1992 jaarlijks een resolutie voorgeschoteld waarin Washington wordt opgedragen een einde te maken aan het economisch, financieel en handelsembargo tegen Cuba. Tot vorig hadden de VS, net als Israël, telkens tegen die resolu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item></channel></rss>