<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Facebook - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREo1TVhaNkVnSnViQ2dBUAE?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:00:25 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>Privacymaatregel Facebook gold niet voor iedereen - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/privacymaatregel-facebook-gold-niet-voor-iedereen-a3059651</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHOTRURlS0mTO8vEbDUG-4qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:37:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/05/privacymaatregel-facebook-gold-niet-voor-iedereen-a3059651" target="_blank"&gt;Privacymaatregel Facebook gold niet voor iedereen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft een aantal bedrijven, waaronder Airbnb, Lyft en Netflix, speciale toegang gegeven tot gegevens van gebruikers. Dat gebeurde eind 2014 en begin 2015, een periode waarin andere partijen die toegang juist werd ontzegd. Dat blijkt uit 223 pagina’s aan interne documenten en e-mails die een Britse parlementaire commissie woensdag openbaar heeft gemaakt. De onthulling is pikant omdat het socialemediabedrijf altijd heeft volgehouden dat het destijds de toegang tot gebruikersdata voor alle ontwikkelaars had stopgezet, omdat het de privacy van gebruikers wilde beschermen. Facebook deel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Italië legt Facebook boete van 10 miljoen euro op voor datamisbruik - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5617385/italie-legt-facebook-boete-van-10-miljoen-euro-datamisbruik.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDzzPAVCdRt6jWP5lmB-CDoqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:12:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5617385/italie-legt-facebook-boete-van-10-miljoen-euro-datamisbruik.html" target="_blank"&gt;Italië legt Facebook boete van 10 miljoen euro op voor datamisbruik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft in Italië twee boetes gekregen van opgeteld 10 miljoen euro. Het bedrijf zou gebruikers misleiden over de verwerking van hun data. De boetes werden opgelegd door de Italiaanse mededingingsautoriteit, schrijft The Guardian. De waakhond stelt dat Facebook zijn gebruikers bij het inschrijven misleidt. Zo zou niet genoeg duidelijk zijn welke verzamelde data er voor commerciële doeleinden worden gebruikt. Facebook zou de nadruk te veel leggen op het gratis gebruik van de dienst. Gebruikers worden daarbij volgens de autoriteit te weinig geïnformeerd over het verdienmodel van het so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook storing zorgt ervoor dat login niet goed werkt - XGN.nl</title><link>https://www.xgn.nl/nieuws/100889/facebook-storing-zorgt-ervoor-dat-login-niet-goed-werkt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPb7DHrLodVDCAne-QpCS9YqGQgEKhAIACoHCAowqYWFCzDSloIDMPa4hQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:59:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.xgn.nl/nieuws/100889/facebook-storing-zorgt-ervoor-dat-login-niet-goed-werkt" target="_blank"&gt;Facebook storing zorgt ervoor dat login niet goed werkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;XGN.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Op dit moment is er een storing gaande bij Facebook. De storing begon vanmiddag om 14:00 en is nu nog steeds niet voorbij. De meeste problemen gaan over het inloggen, maar er komen ook veel meldingen binnen dat de website niet wil laden. Dat blijkt uit meldingen van allestoringen.nl. De meldingen stroomden binnen vanaf 14:00. Toen waren er 2069 meldingen. Tot grote ergernis van de gebruikers hebben velen geen verbinding met Facebook. De storing lijkt uit meerdere gebieden uit het land te komen, maar vooral Amsterdam is getroffen. De oorzaak en de oplossing van de problemen zijn momenteel no...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.xgn.nl">XGN.nl</source></item><item><title>Facebook gaf bedrijven volgens interne mails toegang tot gebruikersdata - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5612879/facebook-gaf-bedrijven-volgens-interne-mails-toegang-gebruikersdata.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHc2a5KuJ5FTqQLPb6oZxDcqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:44:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5612879/facebook-gaf-bedrijven-volgens-interne-mails-toegang-gebruikersdata.html" target="_blank"&gt;Facebook gaf bedrijven volgens interne mails toegang tot gebruikersdata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Britse parlement heeft interne documenten van Facebook openbaar gemaakt. Daarin is onder meer te lezen hoe Facebook-medewerkers zakelijke afspraken maken met bedrijven en hoe wordt omgegaan met gebruikersdata. In totaal werden 250 pagina's aan interne documenten van Facebook openbaar gemaakt (pdf). Onder de bestanden zijn ook mails van Facebook-oprichter Mark Zuckerberg. Verder zijn er gesprekken tussen hooggeplaatste Facebook-medewerkers te vinden, net als mailwisselingen tussen Facebook en andere bedrijven. De documenten komen uit de periode tussen 2012 en 2015. Het Britse parlement k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Raad van bestuur van Facebook schaart zich achter gecontesteerde topvrouw - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/06/news/raad-van-bestuur-van-facebook-schaart-zich-achter-gecontesteerde-topvrouw/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBjF-LHHBiuLStXcE-9tC8QqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/06/news/raad-van-bestuur-van-facebook-schaart-zich-achter-gecontesteerde-topvrouw/" target="_blank"&gt;Raad van bestuur van Facebook schaart zich achter gecontesteerde topvrouw&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sheryl Sandberg, de nummer twee van internetbedrijf Facebook, heeft woensdag de nadrukkelijke steun gekregen van de raad van bestuur van het bedrijf. Sandberg ligt onder vuur voor haar rol bij een intern onderzoek naar miljardair George Soros. “De acties van mevrouw Sandberg waren volledig gepast vanwege haar rol als nummer twee”, zegt de raad van bestuur in een brief aan de voorzitter van de stichting van George Soros, Patrick Gaspard. Die had publieke excuses geëist nadat de pers had onthuld dat Facebook Definers had ingeschakeld, een communicatiebedrijf met kwalijke reputatie. Definers m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Anti-Rutte-reclame,betaald door Poetin - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/04/anti-rutte-reclamebetaald-door-poetin-a3018686</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHP9WV3EeEzMKnRrjehaBcqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:11:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/04/anti-rutte-reclamebetaald-door-poetin-a3018686" target="_blank"&gt;Anti-Rutte-reclame,betaald door Poetin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;We weten het: Facebook vragen naar de eigen betrouwbaarheid is zoiets als Ratelband vragen naar zijn leeftijd. Het bedrijf en zijn oprichter hebben nu zo vaak het vertrouwen geschonden dat je zou denken: elke overheid, van Sappemeer tot São Paulo, denkt wel honderd keer na voordat ze de feiten van Facebook accepteert. Zo niet de rijksoverheid. Brandpunt+ had laatst een overtuigend verhaal over het gemak waarmee je via Facebook Nederlandse verkiezingen kunt manipuleren. Verslaggever Eric van den Berg wist met een nepaccount voor 2.500 euro advertenties te kopen waarmee je op Facebook een hal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Facebook maakt delen van collecties van bewaarde berichten mogelijk - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5611592/facebook-maakt-delen-van-collecties-van-bewaarde-berichten-mogelijk.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMIV0BGXGthksKuLD0ZHZ4qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:11:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5611592/facebook-maakt-delen-van-collecties-van-bewaarde-berichten-mogelijk.html" target="_blank"&gt;Facebook maakt delen van collecties van bewaarde berichten mogelijk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook-gebruikers kunnen binnenkort collecties van bewaarde pagina's, berichten en video's delen met groepen vrienden. De functie wordt de komende week beschikbaar voor alle Facebook-gebruikers, maakt het bedrijf bekend. Facebook biedt de mogelijkheid om onder meer berichten op een tijdlijn, advertenties en pagina's op te slaan in een persoonlijk archief. Dat kan met behulp van het wimpel-icoon bij berichten. Bewaarde pagina's en andere Facebook-berichten zijn vervolgens te bundelen in een collectie. Op die manier kunnen gebruikers bijvoorbeeld een overzicht maken van grappige video's, re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Wageningse ex-cameraman spil in 'nepnieuwsimperium' via Facebook - Omroep Gelderland</title><link>https://www.omroepgelderland.nl/nieuws/2392107/Wageningse-ex-cameraman-spil-in-nepnieuwsimperium-via-Facebook</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7x0ms19RAcELXolBPoSacqFwgEKg8IACoHCAowm62SBzD50Tgw_8dj</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:02:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.omroepgelderland.nl/nieuws/2392107/Wageningse-ex-cameraman-spil-in-nepnieuwsimperium-via-Facebook" target="_blank"&gt;Wageningse ex-cameraman spil in 'nepnieuwsimperium' via Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Omroep Gelderland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WAGENINGEN - Een 46-jarige ex-cameraman uit Wageningen is volgens Brandpunt+ jarenlang bezig geweest met het creëren en verspreiden van nepnieuws. De man richtte diverse Facebook-pagina's op en plaatste daarop verzonnen verhalen, om een groot publiek te misleiden en zelf geld te verdienen. Cees, voormalig medewerker van Lokale Omroep Ede, genoot geruime tijd lokale bekendheid door het populaire item 'Zeg het maar' te maken voor Ede TV. Daarin stelde hij mensen op straat ludieke vragen. Nadat hij door een aangeboren afwijking gedwongen werd te stoppen met zijn werkzaamheden, verlegde hij zij...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.omroepgelderland.nl">Omroep Gelderland</source></item><item><title>Facebook-app: 1,1 miljoen minder installaties in Nederland - Androidworld</title><link>https://androidworld.nl/apps/facebook-app-minder-installaties-nederland/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPha-skVukLllpFMRC_c9vgqFggEKg4IACoGCAowze4QMLqDATDCywM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:59:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://androidworld.nl/apps/facebook-app-minder-installaties-nederland/" target="_blank"&gt;Facebook-app: 1,1 miljoen minder installaties in Nederland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidworld&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Facebook-app zie je steeds minder terug in het Nederlandse straatbeeld. Nieuwe cijfers tonen een behoorlijke daling in het aantal installaties.Facebook-app minder populair Medio 2018 bleek uit een Amerikaans onderzoek dat 44% van de Amerikaanse jongeren ervoor had gekozen om het sociale netwerk Facebook de rug toe te keren. Daarnaast had een kwart van de Amerikanen de Facebook-app van hun smartphone verwijderd. Bij respondenten tussen de 18 en 29 jaar stond het percentage op maar liefst 44 procent. Van de Amerikanen tussen de 30 en de 49 jaar had bijna een kwart de app gedeïnstalleerd. N...&lt;/p&gt;</description><source url="https://androidworld.nl">Androidworld</source></item><item><title>Zwarte Piet Facebook-pagina offline nadat nepnieuws werd ontdekt - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5610641/zwarte-piet-facebook-pagina-offline-nadat-nepnieuws-werd-ontdekt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlc147Rlkfoap6ceA0gvuUqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:08:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5610641/zwarte-piet-facebook-pagina-offline-nadat-nepnieuws-werd-ontdekt.html" target="_blank"&gt;Zwarte Piet Facebook-pagina offline nadat nepnieuws werd ontdekt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een eigenaar van de Facebook-pagina 'Zwarte Piet Fan' verwijderde de pagina, nadat hij op de hoogte werd gebracht van berichten die nepnieuws bevatten. De Facebook-pagina werd in oktober in een artikel van NU.nl aangehaald. Daarin stond hoe nepnieuws werd ingezet om de zwartepietendiscussie te beïnvloeden. Een van de eigenaren van de pagina 'Zwarte Piet Fan' claimt niet op de hoogte te zijn geweest van nepnieuwsberichten op zijn pagina. "Ik ben misschien naïef geweest", zegt hij tegen Brandpunt+. Het gaat om het bedrijfje JSR-Media, dat door drie studenten wordt gerund. Nadat het artikel op...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>love is life whatsapp status in hindi - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/latest-videos/love-is-life-whatsapp-status-in-hindi-166294.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFTeADQaLZ90uNBDNliNCMqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMNOWuQM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:08:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/latest-videos/love-is-life-whatsapp-status-in-hindi-166294.html" target="_blank"&gt;love is life whatsapp status in hindi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;pls subscribe my channel download this video New Whats App Status New Whatsapp Status Whatsapp Status Tips: 6 Dingen Die Je Moet Weten Over De Nieuwe … Whatsapp Status: Tips, Trucs En Alles Wat Je Moet Weten – Iculture Whatsapp Faq – Whatsapp-Status Gebruiken Whatsapp Faq – Using Status Whatsapp Status In Hindi – Hindi Status Afbeeldingen Van New Whats App Status Attitude Status In Hindi For Whatsapp – 123 Hindi Status Sad Status In Hindi For Whatsapp Facebook – 123 Hindi Status Whatsapp Status – New Collection Of Quotes Whatsapp Status *2017 Fresh* Coolest Whatsapp Status Quotes! Whatsapp ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>WhatsApp verliest weer een belangrijke medewerker - Androidworld</title><link>https://androidworld.nl/apps/whatsapp-vertrek-medewerker/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFtKZfDempAyGiUUWH-qnFAqFggEKg4IACoGCAowze4QMLqDATDCywM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:57:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://androidworld.nl/apps/whatsapp-vertrek-medewerker/" target="_blank"&gt;WhatsApp verliest weer een belangrijke medewerker&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidworld&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WhatsApp hoort bij een van de meest belangrijke apps in de wereld. Het wordt door miljoenen mensen gebruikt. Intern gaat het er minder prettig aan toe.Leegloop bij WhatsApp WhatsApp is een van de grootste succesverhalen van de mobiele industrie. De app heeft meer dan een miljard gebruikers die deze messenger dagelijks gebruiken om in contact te blijven met familie, vrienden en collega's. Intern gaat het er helaas iets minder gezellig aan toe. WhatsApp heeft te maken met een leegloop op het hoogste niveau. Eerst vertrok oprichter Brian Acton in 2017 om zich onder andere in te zetten voor de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://androidworld.nl">Androidworld</source></item><item><title>Facebooktopvrouw Sandberg wilde onderzoek naar financiën Soros - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/30/facebooktopvrouw-sandberg-wilde-onderzoek-naar-financien-soros-a2868004</link><guid isPermaLink="false">CAIiELrtKXlF4bslFH836dUpXRgqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:41:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/30/facebooktopvrouw-sandberg-wilde-onderzoek-naar-financien-soros-a2868004" target="_blank"&gt;Facebooktopvrouw Sandberg wilde onderzoek naar financiën Soros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebooktopvrouw Sheryl Sandberg heeft medewerkers gevraagd onderzoek te doen naar de financiële belangen van de Hongaars-Amerikaanse miljardair George Soros. Dat verzoek kwam na scherpe kritiek van Soros op de techgigant, meldt The New York Times vrijdag op basis van drie anonieme bronnen binnen het bedrijf. Facebook zegt dat dit onderzoek al liep voordat Sandberg het verzoek deed. Sandberg is na Mark Zuckerberg de belangrijkste persoon binnen Facebook. Lees ook: ‘Facebook maakte tegenstanders zwart met nepnieuws en complottheorieën’ Soros haalde tijdens het World Economic Forum in januari...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>'Negen populairste apps allen van Google en Facebook' - Computer Idee</title><link>http://www.computeridee.nl/nieuws/negen-populairste-apps-allen-van-google-en-facebook/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7HhHFnxPvR4i006aCTRg8qGAgEKg8IACoHCAow1uaSCjDow3Qwj9S4AQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.computeridee.nl/nieuws/negen-populairste-apps-allen-van-google-en-facebook/" target="_blank"&gt;'Negen populairste apps allen van Google en Facebook'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Computer Idee&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De negen apps met het grootste bereik in Nederland zijn allen afkomstig van Google en Facebook. De ING Bankieren-app eindigt op de 10e plaats, maar wint het nog maar nét van Instagram - tevens een Facebook-app. Dat en nog veel meer blijkt uit een uitgebreid onderzoek van Stichting Internet Domeinregistratie Nederland. WhatsApp Messenger wordt in Nederland het meeste gebruikt. Daarna volgen Google Maps, Facebook, YouTube, Facebook Messenger, Google Zoeken, Gmail, Google Play-services, Google Drive en ING Bankieren dus als hekkensluiter. De apps van o.a. Buienradar, Marktplaats, Spotify en Nu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.computeridee.nl">Computer Idee</source></item><item><title>Insta-lotgenoten: samen ziek op Instagram - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/insta-lotgenoten-samen-ziek-op-instagram/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-3O-3II_gXTqgrOnXmo3cqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKa5hQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:10:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/insta-lotgenoten-samen-ziek-op-instagram/" target="_blank"&gt;Insta-lotgenoten: samen ziek op Instagram&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;© Annet van den Ende Ze delen hun bloedsuikerspiegel. Posten een selfie in een ziekenhuisbed. Of schrijven openhartige teksten over dagen dat hun lichaam even niet meewerkt. Op Instagram staan steeds meer jonge mensen op die posten over hun leven met een ziekte en die met hun openhartige posts een bron van troost, inspiratie en herkenning zijn voor jonge lotgenoten. ‘Tussen al die perfectie op Instagram is het heel fijn om iemand te zien die worstelt met dezelfde dingen als jij.’ Waar veel jonge Instagrammers vooral kiekjes plaatsen van zichzelf op vakantie, op zonnige terrasjes of dansen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>'Ruim 1 miljoen Nederlanders wissen Facebook-app' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5605127/ruim-1-miljoen-nederlanders-wissen-facebook-app.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENELr4F6VU02cF_qF7XQHjIqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 09:31:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5605127/ruim-1-miljoen-nederlanders-wissen-facebook-app.html" target="_blank"&gt;'Ruim 1 miljoen Nederlanders wissen Facebook-app'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Facebook-app is in de afgelopen negen maanden door 1,1 miljoen Nederlanders van hun smartphone gewist. De daling van het aantal installaties blijkt uit onderzoek van Telecompaper. Tussen het vierde kwartaal van 2017 en het derde kwartaal van 2018 daalde het aantal installaties met ruim 1 miljoen. In het laatste kwartaal van 2017 was de Facebook-app bij 74 procent van alle Nederlanders geïnstalleerd. Dat percentage kwam in het derde kwartaal van 2018 neer op 68 procent. Niet alleen de Facebook-app lijkt minder populair. De Facebook Messenger-app werd in het derde kwartaal ook op minder te...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Dagvlog #2 dressuurles, springen, druk! | SophieBella - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/latest-videos/dagvlog-2-dressuurles-springen-druk-sophiebella-162000.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKk8jMUZqByUJLXJjMk46GYqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWhjgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/latest-videos/dagvlog-2-dressuurles-springen-druk-sophiebella-162000.html" target="_blank"&gt;Dagvlog #2 dressuurles, springen, druk! | SophieBella&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gewoon weer zo’n dagje op stal! Instagram: https://www.instagram.com/xsophiebella/ Facebook: https://www.facebook.com/SophieBellaPaardrijden/&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>CDA-fractieleider op Facebook: ‘schup ze’, die activisten tegen Zwarte Piet - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/27/cda-fractieleider-op-facebook-schup-ze-die-activisten-tegen-zwarte-piet-a2756690</link><guid isPermaLink="false">CAIiENSD71pQmnS4WETpZygmsf4qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:04:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/27/cda-fractieleider-op-facebook-schup-ze-die-activisten-tegen-zwarte-piet-a2756690" target="_blank"&gt;CDA-fractieleider op Facebook: ‘schup ze’, die activisten tegen Zwarte Piet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tegen NRC zegt de CDA-fractievoorzitster dat sprake was van een grapje in de familie.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>'Zakenbaas' WhatsApp verlaat bedrijf - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/apps/5596160/zakenbaas-whatsapp-verlaat-bedrijf.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBn2n2lJ81Qs_L3IapAk8JYqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:31:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/apps/5596160/zakenbaas-whatsapp-verlaat-bedrijf.html" target="_blank"&gt;'Zakenbaas' WhatsApp verlaat bedrijf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WhatsApp-topman Neeraj Arora gaat het bedrijf verlaten. Dat terwijl CEO Jan Koum ook op korte termijn bij de chatdienst weggaat. Dat maakt Arora bekend op zijn Facebook-pagina. Hij gaat weg zodat hij "meer tijd met zijn familie kan besteden." Arora was de 'chief business officer' van WhatsApp en werkte zeven jaar lang bij het bedrijf. Daarmee was hij één van de eerste werknemers die door de chatdienst in huis werd gehaald. Volgens bronnen was Arora de aangewezen kandidaat om Koum op te volgen als CEO. Het is onduidelijk wie de titel nu zal krijgen. Omstreden vertrekken bij overgenomen bedri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Britse Lagerhuis legt beslag op interne Facebook-documenten - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/25/britse-lagerhuis-legt-beslag-op-interne-facebook-documenten-a2756436</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOejkiU20Zowg20g0OGZL-4qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 21:14:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/25/britse-lagerhuis-legt-beslag-op-interne-facebook-documenten-a2756436" target="_blank"&gt;Britse Lagerhuis legt beslag op interne Facebook-documenten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Britse parlement heeft een uitzondelijke procedure ingezet om interne documenten van Facebook in beslag te nemen. Een Lagerhuiscommissie besloot daartoe nadat Facebook-baas Mark Zuckerberg herhaadldelijk had geweigerd vragen van parlementsleden te beantwoorden. Dat heeft de Britse krant The Guardian zaterdagavond bekendgemaakt. De voorzitter van de Lagerhuiscommissie voor Cultuur, Media en Sport, deed een beroep op een zelden ingezette bevoegdheid om die papieren te krijgen. Hij heeft de oprichter van een Amerikaans softwarebedrijf Six4Three gedwongen de documenten af te geven tijdens e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>'Facebook-directeur Sheryl Sandberg liet George Soros onderzoeken' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5602826/facebook-directeur-sheryl-sandberg-liet-george-soros-onderzoeken.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEdkF3DtEEYs9H2ujCVv68qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:03:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5602826/facebook-directeur-sheryl-sandberg-liet-george-soros-onderzoeken.html" target="_blank"&gt;'Facebook-directeur Sheryl Sandberg liet George Soros onderzoeken'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook's algemeen directeur Sheryl Sandberg zou zelf aan personeel hebben gevraagd om de banden van miljardair George Soros te onderzoeken. Dat vertellen drie niet nader genoemde bronnen aan The New York Times. Daarmee lijkt Sandberg direct betrokken bij eerdere aantijgingen over mogelijk verspreide complottheorieën door het sociale netwerk. Sandberg stuurde in januari een e-mail naar een medewerker, nadat Soros een kritische speech over techgiganten had gegeven. Hierin vroeg ze of de banden van Soros onderzocht kunnen worden en of hij een financieel belang had bij zijn speech. Soros waar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook en Instagram storing gaande wereldwijd - XGN.nl</title><link>https://www.xgn.nl/nieuws/100613/facebook-en-instagram-storing-gaande-wereldwijd</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLkyf0YR7ncHENt7JC01zUqGQgEKhAIACoHCAowqYWFCzDSloIDMNevhQY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:11:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.xgn.nl/nieuws/100613/facebook-en-instagram-storing-gaande-wereldwijd" target="_blank"&gt;Facebook en Instagram storing gaande wereldwijd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;XGN.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Op dit moment is er een storing gaande bij Facebook en Instagram. De storing begon vanmiddag om 14:05, toen kwamen er een aantal meldingen binnen bij allestoringen.nl. De meeste problemen gaan over het inloggen, en de newsfeed, maar veel mensen hebben aangegeven dat ook de websites niet goed werken. Door de storing zijn de diensten beperkt bereikbaar voor gebruikers. Rond 14:00 stroomde allestoringen.nl vol met meldingen over de diensten. De website had op dat moment 579 meldingen. Tot grote ergernis van de gebruikers kunnen vele hun newsfeed niet meer verversen. Ook met het inloggen zijn p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.xgn.nl">XGN.nl</source></item><item><title>Facebook in beroep tegen Britse boete voor datamisbruik - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5586377/facebook-in-beroep-britse-boete-datamisbruik.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLclnPZpnv5iPBYu5M4QmgqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 16:23:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5586377/facebook-in-beroep-britse-boete-datamisbruik.html" target="_blank"&gt;Facebook in beroep tegen Britse boete voor datamisbruik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook gaat in beroep tegen een boete die door de Britse privacywaakhond is opgelegd voor datamisbruik van apps. De Britse Information Commissioner's Office (ICO) legde Facebook in oktober een boete op van 500.000 pond (560.000 euro). Maar Facebook vecht de boete aan, schrijft de BBC, omdat er geen bewijs zou zijn dat Britse gebruikersgegevens waren gelekt tijdens het dataschandaal rondom Cambridge Analytica. Een maand geleden noemde de privacywaakhond het een "serieuze schending van de Britse databeschermingswet" dat Facebook de apps niet goed in de gaten hield. Woensdag was de laatste d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>‘Facebook maakte tegenstanders zwart met nepnieuws en complottheorieën’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/15/facebook-maakte-tegenstanders-zwart-met-nepnieuws-en-complottheorieen-a2755332</link><guid isPermaLink="false">CAIiENixY85i2muE_LbBKIRSGfwqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 17:59:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/15/facebook-maakte-tegenstanders-zwart-met-nepnieuws-en-complottheorieen-a2755332" target="_blank"&gt;‘Facebook maakte tegenstanders zwart met nepnieuws en complottheorieën’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft een pr-firma ingehuurd die complottheorieën en nepartikelen verspreidde over critici en concurrenten van het sociale netwerk. Dat schrijft The New York Times in een onthullend artikel over Facebooks pr-beleid van het afgelopen jaar. De Amerikaanse krant reconstrueert hoe Facebook de afgelopen jaren reageerde op de vele schandalen waarin het bedrijf verwikkeld raakte. Het bedrijf paste een tactiek toe van „vertragen, ontkennen en verhullen”, aldus de krant. Voor het onderzoek is met meer dan vijftig betrokkenen gesproken, meestal op anonieme basis. Activisten die racisme en pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Hoe de samenwerking met een pr-bureau Facebook in verlegenheid bracht - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5587073/samenwerking-met-pr-bureau-facebook-in-verlegenheid-bracht.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmMOcgQgAyL_VYB-9j50FUqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:44:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5587073/samenwerking-met-pr-bureau-facebook-in-verlegenheid-bracht.html" target="_blank"&gt;Hoe de samenwerking met een pr-bureau Facebook in verlegenheid bracht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook ligt opnieuw onder vuur sinds bleek dat het ingehuurde pr-bureau Definers Public Affairs een website gebruikte om negatieve verhalen te publiceren. Facebook is in verlegenheid gebracht nadat The New York Times in een artikel aandacht besteedde aan Definers. Het pr-bureau zou onder meer concurrenten van Facebook in diskrediet hebben gebracht door negatieve artikelen te plaatsen op NTK Network, een aan Definers gelieerde website die zich voordoet als een rechtse nieuwssite. Onder meer Apple en Google werden op NTK Network in een kwaad daglicht gesteld. Zo werd Apple beschuldigd van h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Marianne Zwagerman - BNR Nieuws</title><link>https://www.bnr.nl/podcast/marianne-zwagerman/10361191/sensitizing</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHkys3E9_bdg_6IEV9qYufMqGAgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwjtOZBg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 06:05:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/podcast/marianne-zwagerman/10361191/sensitizing" target="_blank"&gt;Marianne Zwagerman&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR Nieuws&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zijn oproep volgde op een vernietigende longread in The New York Times waarin werd blootgelegd hoe Facebook omging met alle privacy-problemen en infiltratieschandalen van de laatste jaren. Terwijl Zuckerberg zijn jongensachtige nerdy charme in de strijd probeerde te gooien bleek Facebook-topvrouw Sandberg druk met spinnen, vertragen en manipuleren. Ze huurde een messcherpe public affairs club in die de schade in de publieke opinie moest zien te beperken, waarbij alle middelen geoorloofd leken. Het verdacht maken van vijanden en concurrenten moest de aandacht afleiden van Facebook. Op zich i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR Nieuws</source></item><item><title>Facebook: 'We vroegen pr-bureau niet om nepnieuws verspreiden' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5587001/facebook-we-vroegen-pr-bureau-niet-nepnieuws-verspreiden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYOapzTqrBsRwoZzPn_P6IqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 06:23:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5587001/facebook-we-vroegen-pr-bureau-niet-nepnieuws-verspreiden.html" target="_blank"&gt;Facebook: 'We vroegen pr-bureau niet om nepnieuws verspreiden'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook benadrukt dat het bedrijf niet een pr-bureau heeft ingehuurd om nepnieuws te verspreiden. Dat schrijft de vertrekkende communicatiebaas Elliot Schrage in een blogbericht, waarin hij verantwoordelijkheid neemt voor het inhuren van het omstreden bedrijf. Het vertrek van Schrage werd in juni dit jaar al aangekondigd. Facebook kwam eerder deze maand onder vuur te liggen. Het bedrijf had pr-bureau Definers ingehuurd, dat volgens The New York Times nepnieuws en complottheorieën namens het bedrijf had verspreid. Volgens Schrage is dat niet het geval geweest. Het bureau heeft volgens hem a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook rolt nieuw uiterlijk Messenger uit (of toch niet?) - Androidworld</title><link>https://androidworld.nl/apps/facebook-messenger-4-uitrol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdIGzormyS0Xb2VFjWAgOoqFggEKg4IACoGCAowze4QMLqDATDCywM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 18:00:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://androidworld.nl/apps/facebook-messenger-4-uitrol/" target="_blank"&gt;Facebook rolt nieuw uiterlijk Messenger uit (of toch niet?)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidworld&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook Messenger krijgt een compleet nieuw uiterlijk dat in de wandelgangen ook wel Messenger 4 wordt genoemd. De update wordt op afstand ingeschakeld voor meerdere gebruikers maar lijkt ook deels weer teruggetrokken te worden.Facebook Messenger Facebook Messenger is de chat-app van Facebook die samen met WhatsApp en de privéberichten in Instagram een heel groot deel van de wereldwijde messenger-apps beslaat. Facebook heeft besloten om Messenger van een nieuw likje verf te voorzien en op de ontwikkelaarsconferentie F8 van Facebook zagen we deze nieuwe interface voor het eerst. Facebook g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://androidworld.nl">Androidworld</source></item><item><title>Instagram tijdslimiet nu in te stellen in de app - XGN.nl</title><link>https://www.xgn.nl/nieuws/100536/instagram-tijdslimiet-nu-in-te-stellen-in-de-app</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIO_eyj096OVYZOXRb2yK84qGQgEKhAIACoHCAowqYWFCzDSloIDMNevhQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 10:33:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.xgn.nl/nieuws/100536/instagram-tijdslimiet-nu-in-te-stellen-in-de-app" target="_blank"&gt;Instagram tijdslimiet nu in te stellen in de app&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;XGN.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Op Instagram kun je nu bekijken hoeveel tijd je spendeert op Instagram. Dit kondigde Facebook, de moeder van Instagram, aan. Dit doet Facebook zodat de gebruikers een limiet kunnen stellen aan hun gebruik binnen de Instagram. Zo kunnen gebruikers van Instagram een tijdslimiet instellen. Het is sinds augustus al bekend dat Instagram deze functie zou gaan krijgen en nu is de functie te gebruiken. Als je in de Instagram app naar de instelling pagina gaat kan je daar op de gloednieuwe knop ‘jouw activiteit’ en daar kun je zien hoeveel je gemiddeld per dag op Instagram zit. Naast bekijken hoevee...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.xgn.nl">XGN.nl</source></item><item><title>Facebook Messenger berichten verwijderen is binnenkort mogelijk - XGN.nl</title><link>https://www.xgn.nl/nieuws/100534/facebook-messenger-berichten-verwijderen-is-binnenkort-mogelijk</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDtzxz6oVVPIE70ovhmGm8qGQgEKhAIACoHCAowqYWFCzDSloIDMNevhQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 09:01:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.xgn.nl/nieuws/100534/facebook-messenger-berichten-verwijderen-is-binnenkort-mogelijk" target="_blank"&gt;Facebook Messenger berichten verwijderen is binnenkort mogelijk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;XGN.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook is momenteel bezig met een functie waarmee gebruikers binnen 10 minuten berichten kunnen verwijderen in de app Messenger. Het verwijderen van berichten is op dit moment alleen nog maar mogelijk in Colombia, Olivia, Litouwen en Polen, maar het bedrijf heeft aangegeven dat de functie binnenkort ook in andere landen beschikbaar zal worden. In april kondigde Facebook al aan dat ze van plan was om de ‘unsend’-functie in Messenger te implementeren. Er was veel ophef, omdat het social media platform toen stiekem een paar privéberichten verwijderde die Mark Zuckerberg, de oprichter van Fac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.xgn.nl">XGN.nl</source></item><item><title>Lasso is poging 324455 van Facebook om jongeren te bereiken - Androidworld</title><link>https://androidworld.nl/apps/facebook-lasso-app/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_s3zigTO--bnvfi6Dc7JgqFggEKg4IACoGCAowze4QMLqDATDCywM</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 13:00:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://androidworld.nl/apps/facebook-lasso-app/" target="_blank"&gt;Lasso is poging 324455 van Facebook om jongeren te bereiken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidworld&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook is in paniek want de jongeren lopen weg van het platform. Instagram weet deze doelgroep wel te bereiken maar daarmee krijgt het bedrijf ze niet naar het grote Facebook. Lasso moet hier veranderingen in gaan brengen.Lasso Jongeren zijn een ontzettend moeilijke doelgroep. Deze laten zich niet voorschrijven wat ze moeten doen en gebruiken. Ze ontdekken liever zelf de trends en delen die het liefst niet met de ouderen want die zijn 'lame'. Facebook worstelt al jaren met zijn platform wat betreft jongeren. Het is ooit opgezet voor studenten maar nu een plek geworden van papa's en mama's...&lt;/p&gt;</description><source url="https://androidworld.nl">Androidworld</source></item><item><title>Facebook test optie om samen video's te kijken in Messenger - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5577635/facebook-test-optie-samen-videos-kijken-in-messenger.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOIPuLZz960g677BYggoMMqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:43:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5577635/facebook-test-optie-samen-videos-kijken-in-messenger.html" target="_blank"&gt;Facebook test optie om samen video's te kijken in Messenger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook overweegt een functie voor zijn chatdienst Messenger waarmee gebruikers tegelijkertijd dezelfde video kunnen bekijken en bespreken. De optie wordt momenteel intern bij Facebook getest, bevestigt een woordvoerder aan nieuwswebsite TechCrunch. Gebruikers zouden in een groepschat gezamenlijk naar dezelfde video kunnen kijken. Iedereen die in de groepschat aanwezig is kan de videospeler bedienen en zien wie de video's nog meer bekijkt. Het is verder onduidelijk hoe het samen kijken van video's in zijn werk gaat. De Facebook-woordvoerder wilde daar tegenover TechCrunch niet over uitwijd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Zuckerberg stelt niets te weten van samenwerking met omstreden pr-bureau - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5575991/zuckerberg-verklaart-niets-weten-van-samenwerking-met-omstreden-pr-bureau.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuTM5mVb2u7aObdjwimWfsqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 21:11:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5575991/zuckerberg-verklaart-niets-weten-van-samenwerking-met-omstreden-pr-bureau.html" target="_blank"&gt;Zuckerberg stelt niets te weten van samenwerking met omstreden pr-bureau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook-directeur Mark Zuckerberg zegt niet te hebben geweten van de samenwerking met het pr-bureau ​Definers Public Affairs. De oprichter van Facebook werd pas op de hoogte gebracht nadat The New York Times het pr-bureau noemde in een artikel waarin zijn bedrijf genoemd werd, zei hij donderdag op een persconferentie, meldt onder meer Gizmodo. Volgens het onderzoek van The New York Times verspreidde het pr-bureau tientallen negatieve artikelen over andere techbedrijven. Ook werden critici van Facebook gelinkt aan de Amerikaanse miljardair George Soros, die door complotdenkers regelmatig wo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook controleerde Microsoft en BlackBerry niet in omstreden datadeal - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5571422/facebook-controleerde-microsoft-en-blackberry-niet-in-omstreden-datadeal.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcDuD33p18l-Ysmsr8R5uMqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:02:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5571422/facebook-controleerde-microsoft-en-blackberry-niet-in-omstreden-datadeal.html" target="_blank"&gt;Facebook controleerde Microsoft en BlackBerry niet in omstreden datadeal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft Microsoft en BlackBerry niet gecontroleerd nadat het sociale medium deze bedrijven informatie over miljoenen gebruikers overhandigde. Dat heeft een intern onderzoek bij Facebook in 2013 uitgewezen, blijkt uit een brief die dinsdag is gepubliceerd door The New York Times. De krant bracht in juni al het bericht dat Facebook een aantal bedrijven toegang heeft gegeven tot informatie over zijn gebruikers, zonder dat zij daar toestemming voor hadden gegeven. Met deze gegevens konden de bedrijven Facebook-apps voor hun apparaten maken. In de brief erkent Facebook dat zeven ontwikkel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook-bug gaf websites in andere tabbladen toegang tot vind-ik-leuks - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5571056/facebook-bug-gaf-websites-in-andere-tabbladen-toegang-vind-leuks.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODduoe49OCnRvGULk_MwXYqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 17:38:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5571056/facebook-bug-gaf-websites-in-andere-tabbladen-toegang-vind-leuks.html" target="_blank"&gt;Facebook-bug gaf websites in andere tabbladen toegang tot vind-ik-leuks&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een bug in de website van Facebook gaf websites in andere tabbladen toegang tot de vind-ik-leuks en andere informatie over een ingelogd Facebook-profiel. Facebook heeft de fout inmiddels opgelost en de ontdekker ervan beloond voor de melding, meldt TechCrunch. Het bedrijf zegt geen indicatie te hebben dat de bug daadwerkelijk misbruikt is. Een kwaadwillende website kon een stuk code invoeren waarmee het mogelijk was om de informatie van Facebook te vergaren. De gegevens werden verzameld via de zoekbalk van Facebook, omdat deze niet beschermd was om deze vorm van misbruik tegen te gaan. Met ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook blokkeert 115 accounts op vooravond verkiezingen VS - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/06/facebook-blokkeert-115-accounts-op-vooravond-verkiezingen-vs-a2754055</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdInt0XVO9QXGnjCn2CRaQqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 06:21:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/06/facebook-blokkeert-115-accounts-op-vooravond-verkiezingen-vs-a2754055" target="_blank"&gt;Facebook blokkeert 115 accounts op vooravond verkiezingen VS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft maandag 115 pagina’s geblokkeerd na een tip van de Amerikaanse justitie. De profielen houden mogelijk verband met buitenlandse overheden, die via sociale media de tussentijdse verkiezingen in de Verenigde Staten willen beïnvloeden. Dat schrijft Facebook in een blog. Het gaat om dertig Franstalige en Russische Facebook-pagina’s en 85 Instagram-accounts, waarop berichten in het Engels werden geplaatst. Instagram is ook eigendom van Facebook. De accounts deelden verschillende berichten, over Amerikaanse beroemdheden en over de verkiezingen. De inhoud en timing van die berichten ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Frankrijk kijkt mee met Facebook bij aanpak haatberichten - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5568806/frankrijk-kijkt-mee-met-facebook-bij-aanpak-haatberichten.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5Vmy28l0eTCZ3_GuWd1q8qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:52:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5568806/frankrijk-kijkt-mee-met-facebook-bij-aanpak-haatberichten.html" target="_blank"&gt;Frankrijk kijkt mee met Facebook bij aanpak haatberichten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een team van Franse ambtenaren gaat vanaf januari meekijken bij Facebook om te zien hoe het techbedrijf zich inspant tegen online haatzaaierij. Frankrijk wil een half jaar met Facebook gaan meekijken om te zien of Facebook goede intenties heeft en wat het bedrijf doet om racistische, seksistische en haatdragende berichten te weren. De Franse president Emmanuel Macron kondigde het initiatief aan op het Internet Governance Forum in Parijs. De Franse leider vertelde dat Facebook toestemming heeft gegeven voor de komst van de Franse ambtenaren. Hij zegt dat het om "een experiment" gaat. Het is ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook wiste dit jaar 14 miljoen berichten met terroristische boodschap - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5562026/facebook-wiste-jaar-14-miljoen-berichten-met-terroristische-boodschap.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEU_d9lKET-yrfrpnY_WRswqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:20:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5562026/facebook-wiste-jaar-14-miljoen-berichten-met-terroristische-boodschap.html" target="_blank"&gt;Facebook wiste dit jaar 14 miljoen berichten met terroristische boodschap&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft dit jaar tot nu toe ruim veertien miljoen berichten met een terroristische boodschap verwijderd. Het gaat om berichten afkomstig van onder meer Islamitische Staat (IS) en Al Qaeda, maakt Facebook donderdag in een blogpost bekend. In het derde kwartaal van dit jaar werden drie miljoen berichten met een terroristische boodschap van Facebook verwijderd. Het kwartaal daarvoor betrof het 9,4 miljoen posts en in het eerste kwartaal van 2018 kwam het aantal uit op 1,9 miljoen. Naarmate het jaar vorderde, verwijderde Facebook steeds meer nieuwe berichten. In het eerste kwartaal werde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Verzonden Facebook Messenger-chats binnen tien minuten te wissen - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5559191/verzonden-facebook-messenger-chats-binnen-tien-minuten-wissen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbCGRHueYnWBIalmLtbMToqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:11:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5559191/verzonden-facebook-messenger-chats-binnen-tien-minuten-wissen.html" target="_blank"&gt;Verzonden Facebook Messenger-chats binnen tien minuten te wissen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook werkt aan een mogelijkheid voor gebruikers waarmee ze verzonden berichten op chatdienst Messenger in kunnen terugtrekken. De optie voor Facebook Messenger verschijnt "binnenkort". Dat meldt Facebook in de aantekeningen bij de meest recente versie van de chatapp op iOS, die woensdag verscheen. Onduidelijk is wanneer de functie er precies komt. In het bericht staat dat verzonden chats binnen tien minuten teruggehaald moeten worden, daarna is het niet meer mogelijk. De functie komt bijvoorbeeld van pas als gebruikers een bericht naar de verkeerde persoon sturen. In april dit jaar werd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook: 'Opgeschorte accounts gelinkt aan Russische trollenfabriek' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5557763/facebook-opgeschorte-accounts-gelinkt-russische-trollenfabriek.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArV76eHJ7ngxbYlsFixK9MqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 06:02:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5557763/facebook-opgeschorte-accounts-gelinkt-russische-trollenfabriek.html" target="_blank"&gt;Facebook: 'Opgeschorte accounts gelinkt aan Russische trollenfabriek'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De dertig Facebook-accounts en 85 Instagram-pagina's die Facebook enkele uren voor de Amerikaanse congresverkiezingen heeft opgeschort, zijn volgens het bedrijf gelinkt aan de Internet Research Agency (IRA). De organisatie is beter bekend als de Russische trollenfabriek gevestigd in Sint-Petersburg. "Een website die beweert gelieerd te zijn aan de IRA publiceerde een lijst van Instagram-accounts die zij beweerden te hebben gemaakt", zegt Facebeooks hoofd cyberveiligheid Nathaniel Gleicher in een verklaring tegen TechCrunch. "We hebben de meeste accounts gisteren al geblokkeerd en hebben de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook verwijdert verdachte accounts in aanloop naar verkiezingen VS - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5555339/facebook-verwijdert-verdachte-accounts-in-aanloop-verkiezingen-vs.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOT__cuAEgZXE1ACQ4na670qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 04:55:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5555339/facebook-verwijdert-verdachte-accounts-in-aanloop-verkiezingen-vs.html" target="_blank"&gt;Facebook verwijdert verdachte accounts in aanloop naar verkiezingen VS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft 115 accounts verwijderd na een tip van Amerikaanse justitie dat de pagina's mogelijk gelinkt zijn aan een buitenlandse regering. Het gaat om 30 Facebook-accounts en 85 pagina's op Instagram, dat ook eigendom is van Facebook. De accounts zouden berichten hebben geplaatst over de aanstaande verkiezingen in de Verenigde Staten, maar ook over bekende Amerikanen, meldt Facebooks hoofd cyberveiligheid Nathaniel Gleicher. De Instagram-accounts plaatsten Engelse berichten, op Facebook werden berichten in het Frans en in het Russisch geplaatst. De accounts zijn verwijderd aan de voora...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>'Facebook verwijdert bewust advertenties van de concurrentie' - Androidworld</title><link>https://androidworld.nl/apps/facebook-verwijdert-advertenties/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyL-fVvASWIQL93I0El8IgqFggEKg4IACoGCAowze4QMLqDATDCywM</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:00:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://androidworld.nl/apps/facebook-verwijdert-advertenties/" target="_blank"&gt;'Facebook verwijdert bewust advertenties van de concurrentie'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidworld&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft de advertenties van een concurrerende service geblokkeerd met een nogal twijfelachtig motief.Concurrerende dienst Bloom is een start-ups die een manier van authenticatie aan gebruikers aanbiedt waarmee je met één enkel account op verschillende platformen kan aanbieden. Zoals wel meer start-ups dat doen, wilde Bloom groeien door te adverteren op Facebook, maar daar is het misgelopen, want de grote sociale netwerksite blokkeerde de advertenties van het bedrijf. Bloom-oprichter Jesse Leimgruber is ervan overtuigd dat Facebook het op zijn bedrijf heeft gemunt omdat het een concur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://androidworld.nl">Androidworld</source></item><item><title>Tech Update - BNR Nieuws</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/podcast/internet-vandaag/10358959/groot-brittannie-komt-met-digitaks</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqIAOEP5cNUPtBsQY5-U7EqGAgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwjtOZBg</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 09:34:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/podcast/internet-vandaag/10358959/groot-brittannie-komt-met-digitaks" target="_blank"&gt;Tech Update&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR Nieuws&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ook in de Tech Update: - Facebook heeft advertenties van de identiteitswebsite Bloom geblokkeerd - Google stelt 22 miljoen euro beschikbaar voor projecten met kunstmatige intelligentie - Gisteren presenteerde telefoonmaker OnePlus zijn nieuwe smartphone, maar het ging óók over 5G&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR Nieuws</source></item><item><title>WhatsApp laat je nu privé antwoorden op berichten in een groepsgesprek - Androidworld</title><link>https://androidworld.nl/apps/whatsapp-beta-prive-antwoorden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJ6HvIqUAy3gsVpfR9wQJ4qFggEKg4IACoGCAowze4QMLqDATDCywM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 13:35:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://androidworld.nl/apps/whatsapp-beta-prive-antwoorden/" target="_blank"&gt;WhatsApp laat je nu privé antwoorden op berichten in een groepsgesprek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidworld&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WhatsApp Bèta heeft een nieuwe feature waarmee je privé kan antwoorden op een bericht dat in een groepsgesprek verschijnt. Verder zijn er ook nieuwe emoji.Privé beantwoorden WhatsApp Bèta versie 2.18.399 brengt een aantal nieuwigheden naar de populaire berichtendienst. Gelukkig gaat het nog niet om de beruchte advertenties die we weldra mogen verwachten. Wel heeft de berichtendienst een nieuwe feature ontvangen waarmee je kan antwoorden op een bericht in een groepsgesprek, maar dan zonder dat de hele groep het te zien krijgt. De feature heeft 'Privé beantwoorden' en het werkt zo. Bij een gr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://androidworld.nl">Androidworld</source></item><item><title>Zuckerberg slaat uitnodiging verhoor internationaal privacycomité af - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5558699/zuckerberg-slaat-uitnodiging-verhoor-internationaal-privacycomite-af.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6tkYCIEaOJtbfLYnFr3AQqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:59:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5558699/zuckerberg-slaat-uitnodiging-verhoor-internationaal-privacycomite-af.html" target="_blank"&gt;Zuckerberg slaat uitnodiging verhoor internationaal privacycomité af&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook-directeur Mark Zuckerberg heeft de uitnodiging voor een gezamenlijk verhoor van een internationaal comité afgeslagen. Het comité, een initiatief van het Verenigd Koninkrijk en Canada, vroeg Zuckerberg op 31 oktober om te komen getuigen over privacy en desinformatie. Inmiddels hebben ook Ierland, Australië en Argentinië zich bij het initiatief aangesloten, blijkt woensdag uit een door het Britse lid van de commissie gepubliceerde brief. Uit het document blijkt dat de vijf commissieleden niet tevreden zijn over de manier waarop Zuckerberg de uitnodiging heeft afgeslagen. Het gezamenl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook reorganiseert Oculus-afdelingen na vertrek voormalige CEO - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/gadgets/5552381/facebook-reorganiseert-oculus-afdelingen-vertrek-voormalige-ceo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEafNbntOhezxFGneAPDctkqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 09:48:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/gadgets/5552381/facebook-reorganiseert-oculus-afdelingen-vertrek-voormalige-ceo.html" target="_blank"&gt;Facebook reorganiseert Oculus-afdelingen na vertrek voormalige CEO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft een reorganisatie doorgevoerd binnen dochterbedrijf Oculus, kort na het vertrek van medeoprichter en voormalige CEO Brendan Iribe. Facebook bevestigde de wijzigingen binnen het virtualrealitybedrijf tegenover TechCrunch. De techgigant heeft de afdelingen binnen Oculus zo gereorganiseerd dat er niet langer losse teams bestaan voor de producten die het bedrijf maakt, zoals de Oculus Rift en de in september aangekondigde Oculus Quest. In plaats daarvan zijn de afdelingen van Oculus nu ingedeeld op basis van de verschillende technologieën waaraan het bedrijf werkt. Bij de reorgan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>NUcheckt: Ziek meisje krijgt geen geld als je een Facebook-bericht deelt - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/nucheckt/5547551/nucheckt-ziek-meisje-krijgt-geen-geld-als-facebook-bericht-deelt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGb6jC9X7YTKfqAKRz6ZaAqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 14:38:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/nucheckt/5547551/nucheckt-ziek-meisje-krijgt-geen-geld-als-facebook-bericht-deelt.html" target="_blank"&gt;NUcheckt: Ziek meisje krijgt geen geld als je een Facebook-bericht deelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NU.nl checkt dagelijks berichten op betrouwbaarheid. Bewering: "Als je dit bericht deelt, krijgt dit zieke meisje daar een paar euro's voor." Oordeel: onwaar Een bericht met de foto van een lachend meisje in een ziekenhuisbed is sinds september bijna twintigduizend keer gedeeld. Het meisje krijgt volgens het bericht een paar euro's voor iedere keer dat het bericht wordt gedeeld. Maar het is veel waarschijnlijker dat dit meisje een voorbeeld is van een vorm van nepnieuws, waarbij foto's van zieke kinderen worden gebruikt om zoveel mogelijk aandacht voor een pagina te genereren. Waar komt het...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook advertenties verboden die te maken hebben met cryptocurrencies - XGN.nl</title><link>https://www.xgn.nl/nieuws/100270/facebook-advertenties-verboden-die-te-maken-hebben-met-cryptocurrencies</link><guid isPermaLink="false">CAIiELT1jZEss5YRuVJiOy6lsd8qGQgEKhAIACoHCAowqYWFCzDSloIDMPa4hQY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 09:51:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.xgn.nl/nieuws/100270/facebook-advertenties-verboden-die-te-maken-hebben-met-cryptocurrencies" target="_blank"&gt;Facebook advertenties verboden die te maken hebben met cryptocurrencies&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;XGN.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook verbiedt diverse advertenties van Bloom, een online servicedienst voor identiteitsbeheer. Ondanks Bloom geen financiële producten verkoopt, kunnen mensen wel diensten gebruiken om leningen aan te vragen. Facebook vindt dat deze advertenties misleidende producten voor financiële diensten aanbieden en heeft er daarom voor gekozen ze te verwijderen. Jesse Leimgruber, de oprichter van Bloom, vertelt aan CNBC dat hij denkt dat Facebook hun advertenties heeft geblokkeerd, omdat zij een concurrent zouden zijn van Facebook Login. Bloom heeft honderdduizenden dollars aan verschillende adver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.xgn.nl">XGN.nl</source></item><item><title>Componist Kate Moore: ‘In mijn muziek streef ik naar een chemie tussen klanken’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/31/componist-kate-moore-in-mijn-muziek-streef-ik-naar-een-chemie-tussen-klanken-a2753450</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbXPGoykNhaAgFRtY7j7CIqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w4OqLBg</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:39:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/31/componist-kate-moore-in-mijn-muziek-streef-ik-naar-een-chemie-tussen-klanken-a2753450" target="_blank"&gt;Componist Kate Moore: ‘In mijn muziek streef ik naar een chemie tussen klanken’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Klopt, het gaat een stuk beter met haar Nederlands, glundert Kate Moore. Onlangs bracht de Australisch-Nederlandse componist een week door in het Clarissenklooster te Megen, vlakbij waar haar moeders familie vandaan komt. Bij de zusters moest ze wel en leerde ze snel. Toch schakelt ze voor het interview liever over op haar moedertaal. Anders raakt ze hopeloos „stuck between languages”. Wie haar levenswandel kent, snapt waarom. Kate Moore (1979) groeide op bij het Engelse Oxford en verhuisde op haar zevende naar Australië, het geboorteland van haar vader. Op haar 22ste kwam ze voor het eerst...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Twee miljard mensen per dag op Facebook, WhatsApp, Instagram en Messenger - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5543690/twee-miljard-mensen-per-dag-facebook-whatsapp-instagram-en-messenger.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBydZLwz4ZBB5k5enYhwOAEqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 20:31:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5543690/twee-miljard-mensen-per-dag-facebook-whatsapp-instagram-en-messenger.html" target="_blank"&gt;Twee miljard mensen per dag op Facebook, WhatsApp, Instagram en Messenger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De sociale media van Facebook worden volgens het bedrijf gemiddeld dagelijks door 2 miljard mensen gebruikt. Naast Facebook vallen ook WhatsApp, Instagram en Messenger onder de sociale media van het bedrijf. De vier diensten worden maandelijks door 2,6 miljard mensen gebruikt, maakt Facebook dinsdag bekend bij de publicatie van zijn kwartaalcijfers. Het aantal maandelijks actieve gebruikers van Facebook, het grootste sociale netwerk van het bedrijf, groeide in het derde kwartaal van 2018 naar 2,27 miljard gebruikers. Dat is een toename van 10 procent vergeleken met dezelfde periode vorig ja...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>‘Twitter voor extreem-rechts’ offline na aanslag Pittsburgh - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/30/twitter-voor-extreem-rechts-offline-na-aanslag-pittsburgh-a2753172</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAcbtvTTus0SqtqddAnhdksqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w-IuYBg</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/30/twitter-voor-extreem-rechts-offline-na-aanslag-pittsburgh-a2753172" target="_blank"&gt;‘Twitter voor extreem-rechts’ offline na aanslag Pittsburgh&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Amerikaanse sociale medium Gab is zondag offline gegaan nadat een van de gebruikers, Robert Bowers, elf mensen doodschoot in een synagoge in Pittsburgh. Op Gab plaatste hij zijn laatste boodschap voor de aanslag: „Val dood met je beleefdheden, ik ga naar binnen.” Eerder plaatste Bowers op Gab antisemitische scheldpartijen en dreigementen. Provider Godaddy zegde de samenwerking op omdat Gab de voorwaarden zou schenden, mede door „geweld aan te moedigen”. Eerder verbraken Microsoft, betaaldiensten als Paypal en Stripe, en hostingbedrijf Joyent de samenwerking. Apple en Google weigerden vo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>De strijd tegen de trollen verhardt - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/29/de-strijd-tegen-de-trollen-verhardt-a2753190</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKs1xbbeZXbE1QogNpzCmWYqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0w-IuYBg</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 20:47:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/29/de-strijd-tegen-de-trollen-verhardt-a2753190" target="_blank"&gt;De strijd tegen de trollen verhardt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Voor sociale mediabedrijven als Facebook en Twitter zijn de midterms, de tussentijdse verkiezingen komende dinsdag in de VS, een vuurproef. De bedrijven werden twee jaar geleden, bij de presidentsverkiezingen, niet alleen overvallen door een lawine van politieke nepnieuwsverhalen, ook hadden ze niet door dat Russische internettrollen op hun platforms miljoenen Amerikanen bereikten met berichten ontworpen om tweespalt te zaaien en Donald Trump aan de overwinning te helpen. De grote vraag luidt nu: lukt het de bedrijven een herhaling van 2016 te voorkomen? Vooral Facebook, eigenaar van de gro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>WhatsApp-topman bevestigt komst advertenties in Status-functie - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5546552/whatsapp-topman-bevestigt-komst-advertenties-in-status-functie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBiZLYWkqI3RIVG2YHjdeK4qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:58:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5546552/whatsapp-topman-bevestigt-komst-advertenties-in-status-functie.html" target="_blank"&gt;WhatsApp-topman bevestigt komst advertenties in Status-functie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WhatsApp krijgt definitief reclame in Status, de verhaalfunctie die lijkt op Stories van Instagram. De advertenties in Status wordt het "primaire verdienmodel" van WhatsApp, zegt topman Chris Daniels tegen Indiase media, waaronder NDTV. "Het is voor bedrijven een kans om mensen via WhatsApp te bereiken." Het is niet bekend wanneer de reclame voor het eerst aan de Status-functie wordt toegevoegd. Ook is onduidelijk of de advertenties nog ergens anders in de app zullen komen. WhatsApp-moederbedrijf Facebook wil geld gaan verdienen aan de chatapp. De oprichters van WhatsApp, Jan Koum en Brian ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>ZAKENDOEN | Opinie - BNR Nieuws</title><link>https://www.bnr.nl/podcast/zakendoen-opinie/10358728/boetes-aan-techbedrijven-zijn-een-signaal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIoHsCtn3VV5VeoE6hOJhc0qGAgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwjtOZBg</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:50:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/podcast/zakendoen-opinie/10358728/boetes-aan-techbedrijven-zijn-een-signaal" target="_blank"&gt;ZAKENDOEN | Opinie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR Nieuws&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het was weer een week vol boetes voor Apple, Facebook en Samsung. De Italiaanse privacywaakhond beboette Apple en Samsung voor vijf miljoen euro en Facebook kreeg een boete van vijfhonderdduizend euro. Hoewel de bedrijven dit makkelijk hebben terugverdiend, ziet internetondernemer Boris Veldhuijzen van Zanten het wel als een signaal:&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR Nieuws</source></item><item><title>Facebook boekt een derde meer omzet - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/10/30/news/facebook-boekt-een-derde-meer-omzet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMo56B56a3r3I3_-GrVLNsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 20:26:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/10/30/news/facebook-boekt-een-derde-meer-omzet/" target="_blank"&gt;Facebook boekt een derde meer omzet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft in het afgelopen kwartaal zijn omzet met een derde opgekrikt, dankzij fors meer inkomsten uit advertenties. Verder nam het aantal gebruikers van ’s werelds grootste sociale netwerksite toe. Dat liet Facebook weten na het slot van de beurshandel op Wall Street. De omzet steeg met 33 procent tot 13,7 miljard dollar vergeleken met een jaar eerder. Facebook haalt het overgrote deel van de reclame-inkomsten (92 procent) uit mobiele advertenties. De nettowinst ging met 9 procent omhoog tot 5,1 miljard dollar. De relatief bescheiden winststijging hing samen met hogere kosten en een ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Facebook verwijdert meer Iraanse pagina's en accounts om misleiding - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5536730/facebook-verwijdert-meer-iraanse-paginas-en-accounts-misleiding.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6i6OZL_lCOvp553e2umH4qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 16:59:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5536730/facebook-verwijdert-meer-iraanse-paginas-en-accounts-misleiding.html" target="_blank"&gt;Facebook verwijdert meer Iraanse pagina's en accounts om misleiding&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook heeft 82 pagina's, groepen en accounts uit Iran verwijderd van zijn sociale netwerken Facebook en Instagram. De pagina's en accounts werden vanuit Iran gerund en plaatsten misleidende berichten, schrijft Facebook op zijn website. De berichten waren met name gericht op gebruikers in de Verenigde Staten en het Verenigd Koninkrijk. Het gaat om dertig pagina's, 33 Facebook-accounts, drie Facebook-groepen en zestien accounts op Instagram. Op Facebook deden de Iraanse accounts en pagina's zich voor als Amerikaanse of Britse burgers. Er werden vooral berichten geplaatst over politiek bela...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>VK geeft Facebook maximumboete voor datamisbruik politieke campagnes - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5533355/vk-geeft-facebook-maximumboete-datamisbruik-politieke-campagnes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP15jAyPkj0EXps8ZSeC-U4qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 08:38:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5533355/vk-geeft-facebook-maximumboete-datamisbruik-politieke-campagnes.html" target="_blank"&gt;VK geeft Facebook maximumboete voor datamisbruik politieke campagnes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Britse privacywaakhond heeft Facebook de maximaal mogelijke boete van 500.000 pond (645.000 euro) opgelegd voor het datamisbruik van apps. Dat heeft de Information Commissioner’s Office (ICO) op donderdag bekendgemaakt. Het sociale netwerk zou op ernstige wijze de databeschermingswet van het Verenigd Koninkrijk hebben geschonden, aldus de waakhond. De ICO kondigde in juli al aan een boete te willen opleggen bij Facebook. Nu is bepaald dat daarbij het hoogst mogelijke boetebedrag zal worden gehanteerd. De boete komt na een onderzoek van de ICO, waarbij werd gekeken hoe Facebook met gegeve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Schutter Pittsburgh – Sociaalnetwerksite Gab ziet zich genoodzaakt activiteiten te onderbreken - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/10/28/news/schutter-pittsburgh-sociaalnetwerksite-gab-ziet-zich-genoodzaakt-activiteiten-te-onderbreken/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMr9g_qnP08F9Zxw5v5ImkUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 07:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/10/28/news/schutter-pittsburgh-sociaalnetwerksite-gab-ziet-zich-genoodzaakt-activiteiten-te-onderbreken/" target="_blank"&gt;Schutter Pittsburgh – Sociaalnetwerksite Gab ziet zich genoodzaakt activiteiten te onderbreken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gab, het sociale netwerk waarop de dader van de aanslag in de synagoge in Pittsburgh regelmatig berichten postte, heeft zondag aangekondigd dat het zich verplicht ziet zijn activiteiten te onderbreken. Dat gebeurt onder meer omdat zijn internetprovider het contract per direct verbreekt en omdat Paypal het sociale netwerk uitsluit van zijn diensten vanwege de haat die er openlijk op gepredikt wordt. Gab werd in 2016 gelanceerd en noemt zichzelf “een sociaal netwerk dat gelooft in vrijheid van meningsuiting, individuele vrijheid en de vrije stroom van informatie online”. Intussen is Gab voora...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Boete van 500.000 pond voor Facebook in Groot-Brittannië - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/10/25/news/boete-van-500-000-pond-voor-facebook-in-groot-brittannie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIhmuyX6Yb9IBcsfbgV_eIqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 07:35:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/10/25/news/boete-van-500-000-pond-voor-facebook-in-groot-brittannie/" target="_blank"&gt;Boete van 500.000 pond voor Facebook in Groot-Brittannië&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Britse privacywaakhond, de Information Commissioner’s Office (ICO), heeft Facebook veroordeeld tot een boete van 500.000 pond (565.000 euro), de maximumboete. Reden zijn de “ernstige inbreuken op de wet rond de gegevensbescherming” die Facebook beging in het schandaal met Cambridge Analytica. “Facebook verwerkte de persoonlijke informatie van gebruikers op een onredelijke manier, door app-ontwikkelaars toegang te geven tot hun informatie, zonder hun voldoende duidelijke en geïnformeerde instemming”, aldus ICO. Dat gebeurde tussen 2007 en 2014. Zelfs na de ontdekking van het misbruik, in ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Facebook werkt aan headset voor augmented reality - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/gadgets/5532839/facebook-werkt-headset-augmented-reality.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI85NIZI2zgMZzdhvsOJLPAqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 04:59:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/gadgets/5532839/facebook-werkt-headset-augmented-reality.html" target="_blank"&gt;Facebook werkt aan headset voor augmented reality&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook werkt aan een headset voor augmented reality (AR), een technologie waarbij een virtuele laag over de werkelijkheid wordt gelegd. "We willen dit soort brillen werkelijkheid zien worden", bevestigt Ficus Kirkpatrick, die bij Facebook de ontwikkeling van AR leidt, tegen TechCrunch. Meer details over de augmentedrealitybril van Facebook gaf Kirkpatrick niet prijs. "We hebben op dit moment geen product om aan te kondigen", zei hij. "Maar een aantal zeer getalenteerde mensen doen erg baanbrekend onderzoek waarvan we hopen dat het een rol speelt in de toekomst van headsets." In 2014 nam ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>'Facebook wil groot bedrijf inlijven om beveiliging te versterken' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5526593/facebook-wil-groot-bedrijf-inlijven-beveiliging-versterken.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbDN5nDxcukx4j0FPwJ_0MqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 05:15:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5526593/facebook-wil-groot-bedrijf-inlijven-beveiliging-versterken.html" target="_blank"&gt;'Facebook wil groot bedrijf inlijven om beveiliging te versterken'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook zou plannen hebben om een beveiligingsbedrijf te kopen, om de privacy van gebruikers beter te kunnen waarborgen. Meerdere bronnen van The Information zeggen dat Facebook verschillende cybersecuritybedrijven heeft benaderd voor een mogelijk overname. Het is niet bekend om welke bedrijven het gaat, maar een overeenkomst moet nog voor het einde van het jaar gesloten worden. Facebook zou op zoek zijn naar software die in bestaande diensten van het bedrijf geïmplementeerd kan worden. Daarbij gaat het bijvoorbeeld om technieken om hackaanvallen te herkennen of om het beveiligen van indiv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Groep mannen deelt privéfoto's van Nederlandse meisjes in online netwerk - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/algemeen/5531981/groep-mannen-deelt-privefotos-van-nederlandse-meisjes-in-online-netwerk.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDejkH_jW6lGmoirc--yJZYqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:44:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/algemeen/5531981/groep-mannen-deelt-privefotos-van-nederlandse-meisjes-in-online-netwerk.html" target="_blank"&gt;Groep mannen deelt privéfoto's van Nederlandse meisjes in online netwerk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er bestaat een online netwerk van mannen die Nederlandse meisjes hacken en hun privébeelden met anderen delen. RTL Nieuws kreeg toegang tot dit besloten online netwerk en ontdekte dat duizenden foto's en video's van zo'n 150 meisjes werden gedeeld door een groep mannen. Veel van de slachtoffers zijn tussen de twaalf en de achttien jaar. In de verzameling zijn privébeelden te vinden. De slachtoffers weten vaak niet dat ze zijn gehackt en dat hun foto's worden gedeeld. Het betreft soms naaktfoto's, maar het gaat volgens RTL Nieuws niet altijd om seksueel getinte plaatjes. De mannen en jongens...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Facebook-hack: Is jouw account getroffen? - Computer Idee</title><link>http://www.computeridee.nl/nieuws/facebook-hack-is-jouw-account-getroffen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_6ODctSlR8II0p22lFmr0qGAgEKg8IACoHCAow1uaSCjDow3Qwj9S4AQ</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 07:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.computeridee.nl/nieuws/facebook-hack-is-jouw-account-getroffen/" target="_blank"&gt;Facebook-hack: Is jouw account getroffen?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Computer Idee&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bij een grote hackaanval op Facebook zijn de gegevens van krap 30 miljoen gebruikers gestolen. Wil je weten of jouw account ook is getroffen? Lees dan verder. Facebook maakte begin deze maand de eerste details over deze cyberaanval openbaar. Hackers slaagden er in om het zogeheten access token-systeem te kraken. Deze tokens zorgen ervoor dat je ingelogd blijft op Facebook, zodat je niet iedere keer je gebruikersnaam en wachtwoord hoeft in te vullen. Dat is ook de reden waarom eind september 90 miljoen gebruikers merkten dat zij spontaan waren uitgelogd. Facebook ondernam die maatregel om ve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.computeridee.nl">Computer Idee</source></item><item><title>Humberto Tan boos op Facebook-oplichters - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/humberto-tan-boos-op-facebook-oplichters/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEG5j2K5pus52_kBOx3UaFMqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 15:56:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/humberto-tan-boos-op-facebook-oplichters/" target="_blank"&gt;Humberto Tan boos op Facebook-oplichters&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Huberto Tan is boos op een Facebookpagina omdat ze zijn naam en beeltenis gebruiken om mensen geld afhandig te maken. Het gaat om de FB-pagina van het bedrijf Gameworld dat de bewuste post inmiddels lijkt te hebben gewist. Humberto Tan spuit zijn ongenoegen op Twitter. Facebook…vol met dit soort oplichters!!! En wéér doet Facebook er niks aan. Het kan ze gewoon niks schelen. Totaal verzonnen interviews met mij plaatsen om mensen financieel op te lichten. TRAP HIER NIET IN!!! Dit zijn pure oplichtingspraktijken! pic.twitter.com/6XTqSUJNwK — Humberto Tan (@HumbertoTan) 18 oktober 2018 In een ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>Videochat-apparaat Facebook kan data verzamelen voor reclame - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5518850/videochat-apparaat-facebook-kan-data-verzamelen-reclame.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQP5ksciDcuZCrjnYWOs-4qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:34:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5518850/videochat-apparaat-facebook-kan-data-verzamelen-reclame.html" target="_blank"&gt;Videochat-apparaat Facebook kan data verzamelen voor reclame&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gebruikersdata die verzameld worden op Facebooks recent aangekondigde videochatscherm Portal, kunnen toch ingezet worden voor gerichte advertenties binnen andere diensten. Een woordvoerder van Facebook heeft daarover uitleg gegeven aan Recode. Hoewel topmensen bij Facebook eerder nog zeiden geen informatie via Portal te verzamelen voor adverteerders, blijkt dat toch anders te liggen. Portal heeft zelf geen advertenties, maar registreert wel informatie van gebruikers. Het gaat bijvoorbeeld om welke mensen gebeld worden, hoe lang de gesprekken duren en welke apps er op de Portal worden gebrui...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>'Alleenheerschappij Zuckerberg bij Facebook opnieuw onder vuur' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/internet/5519831/alleenheerschappij-zuckerberg-bij-facebook-opnieuw-vuur.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMztagxwefZc_6Rp8Z8FoEEqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 18:20:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/internet/5519831/alleenheerschappij-zuckerberg-bij-facebook-opnieuw-vuur.html" target="_blank"&gt;'Alleenheerschappij Zuckerberg bij Facebook opnieuw onder vuur'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De dubbelrol van Mark Zuckerberg bij Facebook ligt opnieuw onder vuur. Zuckerberg is nu nog topman en voorzitter van het bedrijf achter het sociale netwerk, maar een aantal beleggers wil dat hij aftreedt als voorzitter. Vier belangrijke institutionele beleggers hebben zich nu achter een voorstel van de activistische aandeelhouder Trillium Asset Management geschaard, meldt Business Insider. Het voorstel moet volgend jaar worden goedgekeurd op de jaarlijkse aandeelhoudersvergadering. De kans daarop is nihil, want Facebook heeft twee soorten aandelen, waarvan een soort tien keer zoveel stemrec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>'Facebook gaat terugtrekken van berichten in Messenger binnenkort mogelijk maken' - Androidworld</title><link>https://androidworld.nl/apps/facebook-messenger-terugtrekken/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzEkySoUO4cEF11dZrS_S4qFggEKg4IACoGCAowze4QMLqDATDCywM</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 18:30:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://androidworld.nl/apps/facebook-messenger-terugtrekken/" target="_blank"&gt;'Facebook gaat terugtrekken van berichten in Messenger binnenkort mogelijk maken'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Androidworld&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook werkt in Messenger aan een functie om het verzenden van berichten ongedaan te maken. Dit was al bekend, maar nu zien we voor het eerst screenshots van deze feature. Wanneer het ongedaan maken van verzenden definitief beschikbaar komt in Facebook Messenger is nog niet duidelijk.Facebook Messenger Na WhatsApp zal ook Facebook Messenger een functie krijgen om verzonden berichten terug te trekken. Dit bleek al uit een aankondiging van afgelopen april. Mark Zuckerberg bleek namelijk berichten te kunnen wissen uit persoonlijke chats en hier waren mensen achtergekomen. Daarop verklaarde F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://androidworld.nl">Androidworld</source></item><item><title>'Beïnvloedingsreclame rond Brexit bereikte 10 miljoen Britten op Facebook' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5524157/beinvloedingsreclame-rond-brexit-bereikte-10-miljoen-britten-facebook.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBB7TdbW6h1LVw6a5RIJXmkqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 07:17:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5524157/beinvloedingsreclame-rond-brexit-bereikte-10-miljoen-britten-facebook.html" target="_blank"&gt;'Beïnvloedingsreclame rond Brexit bereikte 10 miljoen Britten op Facebook'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een beïnvloedingscampagne op Facebook rondom de Brexit zou ruim 10 miljoen mensen in het Verenigd Koninkrijk hebben bereikt. De campagne komt van een onbekende organisatie, meldt onder meer The Guardian. Er zou in totaal ruim 250.000 Britse pond (ruim 283.400 euro) zijn uitgegeven aan advertenties op Facebook. Daarin wordt bij Britten aangedrongen op een afscheiding van de Europese Unie die verder gaat dan de plannen van de Britse premier Theresa May. De advertenties linkten naar websites met voorgeschreven e-mails die mensen naar lokale parlementsleden konden sturen om hun onvrede te uiten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>'Facebook hield fout met video-advertenties jaar verborgen' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/tech/5518394/facebook-hield-fout-met-video-advertenties-jaar-verborgen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBubrZyyVojl9PNvqGeIcSIqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 07:24:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/tech/5518394/facebook-hield-fout-met-video-advertenties-jaar-verborgen.html" target="_blank"&gt;'Facebook hield fout met video-advertenties jaar verborgen'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook wist al een jaar dat er problemen waren met het tonen van reclames in video's, voordat het bedrijf adverteerders op de hoogte bracht. Een groep adverteerders klaagde Facebook in 2016 aan. Facebook zou begin 2015 al op de hoogte zijn geweest van problemen met het meten van kijkcijfers, maar kwam daar pas ruim een jaar later mee naar buiten. Dat blijkt uit nieuw ingediende documenten in de rechtszaak, schrijft The Wall Street Journal. Door fouten werd de gemiddelde kijktijd bij video's op Facebook overdreven. Adverteerders waren daar niet blij mee, omdat ze betalen om hun reclames te...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Wie illegaal wil opgraven moet op Facebook zijn - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/12/wie-illegaal-wil-opgraven-moet-op-facebook-zijn-a2417782</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKz7SNnuyZynR_nZ_mCADzEqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wpYuMBg</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 14:56:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/12/wie-illegaal-wil-opgraven-moet-op-facebook-zijn-a2417782" target="_blank"&gt;Wie illegaal wil opgraven moet op Facebook zijn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In een Facebookfilmpje komt een kalkstenen sarcofaag in beeld, liggend op een tafel. Een hand zet een beeldje van een vogel voor de sarcofaag. Op de achtergrond rochelt iemand. Alle kanten van de bewerkte kist worden getoond, evenals de kale binnenkant. Weer een rochel. Twee mannen praten kort met elkaar. Voor de kist staan nog twee andere beschadigde beeldjes, die onder het stof zitten. Een ervan is een sfinx. Naast de Egyptische oudheden liggen blaadjes van een kalender die laten zien dat het 17 december is. Het is zo maar een filmpje afkomstig van een Egyptische Facebook-groep met illega...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item></channel></rss>