<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Central Intelligence Agency - Meest recent - Google Nieuws</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1EyY1dwbUVnSnViQ2dBUAE?hl=nl&amp;gl=NL&amp;ceid=NL:nl</link><language>nl</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:46:41 GMT</lastBuildDate><description>Google Nieuws</description><item><title>Senatoren na CIA-briefing: kroonprins waarschijnlijk achter moord Khashoggi - NOS</title><link>https://nos.nl/artikel/2262089-senatoren-na-cia-briefing-kroonprins-waarschijnlijk-achter-moord-khashoggi.html</link><guid isPermaLink="false">CBMibmh0dHBzOi8vbm9zLm5sL2FydGlrZWwvMjI2MjA4OS1zZW5hdG9yZW4tbmEtY2lhLWJyaWVmaW5nLWtyb29ucHJpbnMtd2FhcnNjaGlqbmxpamstYWNodGVyLW1vb3JkLWtoYXNob2dnaS5odG1s0gG3AWh0dHBzOi8vbm9zLW5sLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvbm9zLm5sL2dvb2dsZWFtcC9hcnRpa2VsLzIyNjIwODktc2VuYXRvcmVuLW5hLWNpYS1icmllZmluZy1rcm9vbnByaW5zLXdhYXJzY2hpam5saWprLWFjaHRlci1tb29yZC1raGFzaG9nZ2kuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:34:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nos.nl/artikel/2262089-senatoren-na-cia-briefing-kroonprins-waarschijnlijk-achter-moord-khashoggi.html" target="_blank"&gt;Senatoren na CIA-briefing: kroonprins waarschijnlijk achter moord Khashoggi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een groep vooraanstaande Amerikaanse senatoren is "zekerder dan ooit" dat de Saudische kroonprins Mohammed de opdracht heeft gegeven voor de moord ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nos.nl">NOS</source></item><item><title>'Die achterdocht van nu bevalt me niet' - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/die-achterdocht-van-nu-bevalt-me-niet-a3059882</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvfh19JDVaQCpr3uF8HQh0qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:12:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/07/die-achterdocht-van-nu-bevalt-me-niet-a3059882" target="_blank"&gt;'Die achterdocht van nu bevalt me niet'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een suburb in de heuvels van Virginia, op een steenworp afstand van het CIA-hoofdkwartier in Langley – „waarschijnlijk geen toeval”, glimlacht Mike Vickers.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>CIA: 'Saoedische kroonprins verstuurde vlak voor moord op journalist berichten aan adviseur' - Het Financieele Dagblad</title><link>https://fd.nl/economie-politiek/1280476/cia-saoedische-kroonprins-verstuurde-vlak-voor-moord-op-journalist-berichten-aan-adviseur</link><guid isPermaLink="false">CBMigQFodHRwczovL2ZkLm5sL2Vjb25vbWllLXBvbGl0aWVrLzEyODA0NzYvY2lhLXNhb2VkaXNjaGUta3Jvb25wcmlucy12ZXJzdHV1cmRlLXZsYWstdm9vci1tb29yZC1vcC1qb3VybmFsaXN0LWJlcmljaHRlbi1hYW4tYWR2aXNldXLSAQA</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 12:03:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fd.nl/economie-politiek/1280476/cia-saoedische-kroonprins-verstuurde-vlak-voor-moord-op-journalist-berichten-aan-adviseur" target="_blank"&gt;CIA: 'Saoedische kroonprins verstuurde vlak voor moord op journalist berichten aan adviseur'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Het Financieele Dagblad&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Saoedische kroonprins Mohammed bin Salman heeft vlak voor de moord op de journalist Jamal Khashoggi verschillende berichten aan zijn adviseur ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fd.nl">Het Financieele Dagblad</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/uRmmJeyi_QsEY7XFKn8_OTQKIFrvCOG014N_ZIune8Nc1yjblQqVBkBXQNdtJUF9JnKhI2g2sPoguivC0fHMuYeslR5mK-JmGEihX3Qvn4YKBCcbXWJ4GJFuJ-n91qCsNYb-uuX3vw-vkA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Trump: CIA beschuldigt kroonprins niet van moord op Khashoggi - NOS</title><link>https://nos.nl/artikel/2260417-trump-cia-beschuldigt-bin-salman-niet-van-moord-op-khashoggi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJp5Wy8uRH1OtbGpd7bo73IqFwgEKg8IACoHCAownLn7BjDcyjYw_qpY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nos.nl/artikel/2260417-trump-cia-beschuldigt-bin-salman-niet-van-moord-op-khashoggi.html" target="_blank"&gt;Trump: CIA beschuldigt kroonprins niet van moord op Khashoggi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Trump zegt dat inlichtingendienst CIA niet heeft geconcludeerd dat de Saudische kroonprins Mohammed persoonlijk de opdracht ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nos.nl">NOS</source></item><item><title>CIA: Saudische kroonprins achter moord op journalist Khashoggi - Villamedia</title><link>https://www.villamedia.nl/artikel/cia-saudische-kroonprins-achter-moord-op-journalist-khashoggi</link><guid isPermaLink="false">CBMiX2h0dHBzOi8vd3d3LnZpbGxhbWVkaWEubmwvYXJ0aWtlbC9jaWEtc2F1ZGlzY2hlLWtyb29ucHJpbnMtYWNodGVyLW1vb3JkLW9wLWpvdXJuYWxpc3Qta2hhc2hvZ2dp0gEA</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.villamedia.nl/artikel/cia-saudische-kroonprins-achter-moord-op-journalist-khashoggi" target="_blank"&gt;CIA: Saudische kroonprins achter moord op journalist Khashoggi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Villamedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Delen. Trudy Brandenburg - van de Ven — Geplaatst in moord op Monday 19 November 2018, 08:45. © Fares Ghaith / EPA. Nieuws De Saudische kroonprins ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.villamedia.nl">Villamedia</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/xTEHG22m2LGtCOmg_8BO6IdFSfkoF1NWYKzWTwK9X6w5rCcoihrifZ6cPCf1D4AczpaxwZi6di0QdPh8p4XzTp6IUyValbzHPeWjKOOmM4TCa_fF0LLPlOMJATdycbfUcq2n18Zh7mXNFuyX_bDXKv1mdpVVrNuq7P0k94TqaI37=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>‘Trump wil Nauert benoemen tot VN-ambassadeur’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/trumpblog-week-49-a2994879</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIJhb6LpjZ71Tr7OntUjPwqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:23:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/12/03/trumpblog-week-49-a2994879" target="_blank"&gt;‘Trump wil Nauert benoemen tot VN-ambassadeur’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Frank Kuin 04:14 'Trump wil Nauert benoemen tot VN-ambassadeur' President Donald Trump is van plan om Heather Nauert, woordvoerder van het Amerikaanse ministerie van Buitenlandse Zaken, te benoemen tot ambassadeur bij de Verenigde Naties. Dat melden Amerikaanse media. Trump wil de benoeming van de 48-jarige Nauert, een voormalige presentator bij de televisiezender Fox News, vrijdagochtend bekendmaken via Twitter, meldt persbureau Reuters op basis van meerdere bronnen tegenover Fox News. Nauert moet de opvolger worden van Nikki Haley, die in oktober haar vertrek aankondigde. Heather Nauert...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>'CIA blijft bij standpunt dat Saoedische kroonprijs achter dood Khashoggi zit' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5610983/cia-bijft-erbij-saoedische-kroonprins-achter-dood-khashoggi-zit.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnYgEOgv2FyRZOENqz-OhEqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:39:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5610983/cia-bijft-erbij-saoedische-kroonprins-achter-dood-khashoggi-zit.html" target="_blank"&gt;'CIA blijft bij standpunt dat Saoedische kroonprijs achter dood Khashoggi zit'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De CIA, de Amerikaanse inlichtingendienst, blijft bij het standpunt dat de Saoedische kroonprins Mohammed bin Salman achter de dood van de Saoedische journalist Jamal Khashoggi zit. Dat meldt The New York Times dinsdag, op basis van een groep Amerikaanse senatoren. De senatoren waren in een besloten bijeenkomst ingelicht door de CIA, meldt de Amerikaanse krant. "Ik denk dat Bin Salman op de sterkst mogelijke manier betrokken is bij de dood van Khashoggi", zei senator van South Carolina Lindsey Graham. "Bin Salman is een sloopkogel." Richard Shelby, senator van Alabama, sloot zich aan bij de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Premier Michel ontvangt Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/04/news/premier-michel-ontvangt-amerikaanse-minister-van-buitenlandse-zaken/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0EbWu30aQbYLrtvRZiUWoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:51:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/04/news/premier-michel-ontvangt-amerikaanse-minister-van-buitenlandse-zaken/" target="_blank"&gt;Premier Michel ontvangt Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Te midden van de hoogspanning in de Wetstraat had premier Charles Michel deze ochtend een ontmoeting met de Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken Mike Pompeo. De twee hadden het over de relaties tussen België en de Verenigde Staten en de internationale actualiteit. Premier Michel ontving de Amerikaanse minister in de Lambermont, zijn ambtswoning in Brussel. Mike Pompeo is de vervanger van Rex Tillerson, die de Amerikaanse president Donald Trump in maart van dit jaar de laan uitstuurde. Daarvoor was Pompeo de directeur van inlichtingendienst CIA. bron: Belga Het bericht Premier Michel ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Dood Saoedische journalist – “CIA onderschepte berichten van Saoedische kroonprins naar leider moordteam” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/12/01/news/dood-saoedische-journalist-cia-onderschepte-berichten-van-saoedische-kroonprins-naar-leider-moordteam/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHEKKnzneha_SlvpajdexAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 19:15:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/12/01/news/dood-saoedische-journalist-cia-onderschepte-berichten-van-saoedische-kroonprins-naar-leider-moordteam/" target="_blank"&gt;Dood Saoedische journalist – “CIA onderschepte berichten van Saoedische kroonprins naar leider moordteam”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Saoedische kroonprins Mohammed bin Salman heeft voor en na de moord op journalist Jamal Khashoggi minstens elf berichten gestuurd naar de adviseur die het team zou hebben aangestuurd dat de journalist om het leven bracht. Dat blijkt uit een geheim rapport van de CIA, zo meldt The Wall Street Journal. De inhoud van de berichten is niet bekend. De CIA concludeert in het rapport dat het waarschijnlijk is dat Bin Salman betrokken was in de moord in het consulaat in Turkije, maar erkent dat er geen rechtstreeks bewijs is dat hij de opdrachtgever is. President Donald Trump had eerder al verkla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Dit staat er op het spel bij de G20 - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/30/het-wordt-pas-spannend-in-de-kleine-zaaltjes-a2838062</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_sZ3i2Zay1ys5VMv0L_noqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:26:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/30/het-wordt-pas-spannend-in-de-kleine-zaaltjes-a2838062" target="_blank"&gt;Dit staat er op het spel bij de G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De handelsoorlog Wat de deelnemers ook gezamenlijk afspreken, de wereld kan er na het diner tussen de Amerikaanse president Donald Trump en de Chinese leider Xi Jinping wel eens heel anders uitzien. De twee spreken elkaar zaterdagavond in een laatste poging een handelsoorlog af te wenden. Trump wil dat China stopt met zijn inziens unfaire handelsmethoden. Doet Xi dat niet, dan heeft Trump gedreigd per 1 januari invoerheffingen van 25 procent op te leggen. De afgelopen dagen is van Amerikaanse zijde gesuggereerd dat de Chinezen wel in zijn voor een deal. Xi heeft vast speelruimte op details,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Angawoonni Yunaaytid Isteets Waa’ee Ajjechaa Gazexxeessaa Saa’udii Seera Tumtootaaf Ibsaa Jiru - Raadiyoo Sagalee Ameerikaa (VOA)</title><link>https://www.voaafaanoromoo.com/a/4678259.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITrSA3DsPXdV31m1wsZWZMqFwgEKg8IACoHCAowxb-pAjCJghgw9fws</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:13:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voaafaanoromoo.com/a/4678259.html" target="_blank"&gt;Angawoonni Yunaaytid Isteets Waa’ee Ajjechaa Gazexxeessaa Saa’udii Seera Tumtootaaf Ibsaa Jiru&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Raadiyoo Sagalee Ameerikaa (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Senataroonni Amerikaa waa’ee ajjechaa gaazexxeessaa lammii Saa’udii Jamal Kaashogii kan ilaaleen ministrii danta alaa Amerikaa Maayik Pompiyoo fi Ministeerri ittisaa Jim Maadas cufataan ibsa kennaafii kan jiran yoo ta’u irra hedduun isaanii gocha rawwatameetti senetaroonni amma iyyu mufannaa qabu. Walgahii kana dura seera tumtoonni paartilee lameenii daayreekterri CIA Jinaa Haspel ibsa kennu jedhamee karoora ba’e keessaa hafuu isaaniif komee dhageesiisan. Mootii saudii biraa prezidaant Traamp wanni dhaga’an maal akka ta’e tika nageenya biyyooleessaa ykn CIA irraa nama nuu ibsu feena jechuu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voaafaanoromoo.com">Raadiyoo Sagalee Ameerikaa (VOA)</source></item><item><title>VS: 'Saoedische kroonprins gaf geen opdracht voor moord Khashoggi' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5599754/vs-saoedische-kroonprins-gaf-geen-opdracht-moord-khashoggi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBiED0LoLiTZTxiXuwCYsawqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:06:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5599754/vs-saoedische-kroonprins-gaf-geen-opdracht-moord-khashoggi.html" target="_blank"&gt;VS: 'Saoedische kroonprins gaf geen opdracht voor moord Khashoggi'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mike Pompeo, de Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken, heeft woensdag gezegd dat er geen direct bewijs is dat erop wijst dat de Saoedische kroonprins Mohammed Bin Salman opdracht heeft gegeven voor de moord op de Saoedische journalist Jamal Khashoggi. Daarnaast waarschuwde Pompeo ook dat het laten vieren van de banden met Saoedi-Arabië een slechte zaak is voor de nationale veiligheid van de Verenigde Staten. Bovendien zou zo'n maatregel de Saoedi's in eigen land niet in een wenselijkere richting sturen. "De moord op de Saoedische staatsburger Jamal Khashoggi in Turkije heeft het bekve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>VS: “Geen direct element dat Saoedische kroonprins aan moord linkt” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/28/news/vs-geen-direct-element-dat-saoedische-kroonprins-aan-moord-linkt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPuwBC8boonYAFybl6VcpAsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:30:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/28/news/vs-geen-direct-element-dat-saoedische-kroonprins-aan-moord-linkt/" target="_blank"&gt;VS: “Geen direct element dat Saoedische kroonprins aan moord linkt”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse inlichtingendiensten beschikken over geen enkel “direct” element dat de Saoedische kroonprins Mohammed bin Salman linkt aan de moord op de Saoedische journalist Jamal Khashoggi. Dat zei de Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken Mike Pompeo na een hoorzitting achter gesloten deuren in de Senaat. “Ik denk alle elementen van de inlichtingen te hebben gelezen”, aldus Pompeo. “Er is geen enkel direct element dat de kroonprins linkt aan het bevel om Jamal Khashoggi te doden.” Volgens verschillende Amerikaanse media is de inlichtingendienst CIA van oordeel dat de moord was bevo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump zegt ontmoeting met Poetin op G20 af vanwege situatie Oekraïne - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5602277/trump-zegt-ontmoeting-met-poetin-g20-af-vanwege-situatie-oekraine.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOw8DMncj2Actdh96COZkrMqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:59:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5602277/trump-zegt-ontmoeting-met-poetin-g20-af-vanwege-situatie-oekraine.html" target="_blank"&gt;Trump zegt ontmoeting met Poetin op G20 af vanwege situatie Oekraïne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft zijn ontmoeting met zijn Russische ambtgenoot Vladimir Poetin afgezegd vanwege de toegenomen spanningen tussen Rusland en Oekraïne. De twee leiders zouden met elkaar spreken op de G20-top. De spanningen tussen Rusland en Oekraïne zijn sinds afgelopen zondag opgelaaid. Moskou nam toen drie Oekraïense schepen in beslag, die de Zee van Azov wilden binnenvaren. Volgens Rusland hadden ze hier geen toestemming voor. De bemanning van de schepen wordt vastgehouden. "Op basis van het feit dat Rusland de schepen en matrozen niet heeft vrijgelaten, heb ik be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Trumps verklaring over Saoedi-Arabië – geannoteerd - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/21/21930653-a2756015</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGsR9PbYTZjSlbPpY30EBkqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 03:38:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/21/21930653-a2756015" target="_blank"&gt;Trumps verklaring over Saoedi-Arabië – geannoteerd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het is een van de opmerkelijkste openbare verklaringen over een buitenlandse kwestie die een Amerikaanse president ooit heeft gegeven. Zowel qua stijl als inhoud. De uiteenzetting van dinsdag over de Amerikaanse opstelling jegens Saoedi-Arabië na de gruwelijke moord op Jamal Khashoggi in het Saoedische consulaat in Istanbul leest als een pamflet. Met verbazingwekkende nonchalance rijgt Donald Trump de ene aantoonbare onjuistheid aan de andere. Dit alles met de kennelijke bedoeling de Amerikaanse relatie met Saoedi-Arabië tot elke prijs te redden, ook nu de kroonprins er door velen, de CIA i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Trump stelt zich in verklaring pal achter Saoedi-Arabië op - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/20/trump-stelt-zich-in-verklaring-pal-achter-saoedi-arabie-op-a2755942</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDw74O9aTIu6LQ1jD_3TWysqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 16:37:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/20/trump-stelt-zich-in-verklaring-pal-achter-saoedi-arabie-op-a2755942" target="_blank"&gt;Trump stelt zich in verklaring pal achter Saoedi-Arabië op&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Op de dag dat het langverwachte CIA-rapport over de moord op journalist Jamal Khashoggi zou worden gepubliceerd, stelde de Amerikaanse president Donald Trump zich alvast pal achter Saoedi-Arabië op. „De Verenigde Staten zullen een standvastige bondgenoot van Saoedi-Arabië blijven, om de belangen veilig te stellen van ons land, Israël en alle andere partners in de regio”, zo schreef de president in een verklaring die hij dinsdag rond het Amerikaanse middaguur liet uitgaan. Daarmee lijkt de president een voorschot te nemen op de inhoud van het rapport (die hij misschien al kende voor hij zijn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Amerikaanse Senaat opent debat over steun aan oorlog in Jemen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/29/news/amerikaanse-senaat-opent-debat-over-steun-aan-oorlog-in-jemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL54We736Gax0nZAfpDtZpEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:37:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/29/news/amerikaanse-senaat-opent-debat-over-steun-aan-oorlog-in-jemen/" target="_blank"&gt;Amerikaanse Senaat opent debat over steun aan oorlog in Jemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In de Amerikaanse Senaat is woensdag een belangrijke horde genomen waardoor er mogelijk een einde komt aan de steun die de Verenigde Staten leveren aan de oorlog in Jemen. Daar bekampt een door Saoedi-Arabië geleidde coalitie de Houthi-rebellen. De VS verlenen militaire steun aan die coalitie, maar sinds de zaak-Khashoggi is die erg omstreden. Met 63 stemmen voor en 37 stemmen tegen, is beslist dat de voltallige Senaat zich de volgende weken gaat buigen over een resolutie die een einde moet maken aan de Amerikaanse steun. Opmerkelijk: ook veertien Republikeinse senatoren stemden woensdag vo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump staat “voor 1000 procent” achter CIA - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/21/news/trump-staat-voor-1000-procent-achter-cia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLa0FiZnDl5JMDZA7q9mrUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 21 Jan 2017 20:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/21/news/trump-staat-voor-1000-procent-achter-cia/" target="_blank"&gt;Trump staat “voor 1000 procent” achter CIA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft zaterdag tijdens een speech op het hoofdkwartier van de CIA gezegd dat hij “voor 1000 procent” achter de inlichtingendiensten staat. “Ik hou van jullie, ik respecteer jullie”, zei hij. Nochtans was Trump eerder erg kritisch over de CIA, meer bepaald over de inlichtingen dat de Russen de Amerikaanse verkiezingsstrijd probeerden te beïnvloeden. Over de media had Trump alweer weinig goeds te zeggen. Hij deed zijn beklag over de berichtgeving rond de opkomst voor zijn eedaflegging. “We hadden een massa mensen samengebracht. En dan sta ik deze ochtend ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>CIA richt speciale eenheid voor Noord-Korea op - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/05/11/news/cia-richt-speciale-eenheid-voor-noord-korea-op/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJSXcQQDitb31aDKA1CxGkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 11 May 2017 13:14:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/05/11/news/cia-richt-speciale-eenheid-voor-noord-korea-op/" target="_blank"&gt;CIA richt speciale eenheid voor Noord-Korea op&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De CIA heeft een speciale eenheid ter observatie van Noord-Korea opgericht. Het Korea Mission Center moet zich vooral bezighouden met de bedreigingen die het Oost-Aziatische land vormt met zijn arsenaal aan kernwapens en ballistische raketten. Dat deelde de Amerikaanse buitenlandse inlichtingendienst mee. In het nieuwe centrum zal de expertise van ervaren medewerkers uit de hele organisatie gebundeld worden, klinkt het. Er zal nauw samengewerkt worden met de andere geheime diensten en de staatsveiligheid. “De oprichting van het Korea Mission Center laat ons toe de mogelijkheden van de CIA g...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>CIA-baas vraagt Trump om op zijn woorden te letten in discours rond inlichtingendiensten - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/16/news/cia-baas-vraagt-trump-om-op-zijn-woorden-te-letten-in-discours-rond-inlichtingendiensten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkeuFZvlL9oyCfDclBiVIwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 03:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/16/news/cia-baas-vraagt-trump-om-op-zijn-woorden-te-letten-in-discours-rond-inlichtingendiensten/" target="_blank"&gt;CIA-baas vraagt Trump om op zijn woorden te letten in discours rond inlichtingendiensten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIA-directeur John Brennan heeft zondag president-elect Donald Trump opgeroepen om vertrouwen te hebben in de inlichtingendiensten en niet te vergeten dat zijn woorden een effect kunnen hebben op de nationale veiligheid. Hij verzekerde tijdens een interview met Fox News bovendien dat de CIA de president en zijn team geen kwaad willen doen. “Het heeft geen zin om de autoriteit van de president-elect en zijn team te ondermijnen. Het is onze taak om ervoor te zorgen dat ze exact begrijpen welke gevaren er zijn”, aldus Brennan. Trump heeft de laatste weken zwaar uitgehaald naar de CIA vanwege d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Britse geheime dienst waarschuwde al vroeg voor contacten tussen Trumps team en Moskou - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/13/news/britse-geheime-dienst-waarschuwde-al-vroeg-voor-contacten-tussen-trumps-team-en-moskou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDC1WwtxjVRn3xPDPYsiCUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 17:55:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/13/news/britse-geheime-dienst-waarschuwde-al-vroeg-voor-contacten-tussen-trumps-team-en-moskou/" target="_blank"&gt;Britse geheime dienst waarschuwde al vroeg voor contacten tussen Trumps team en Moskou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Britse geheime dienst GCHQ zou al vroeg gewaarschuwd hebben voor contacten tussen de campagneploeg van de latere Amerikaanse president Donald Trump en Russische agenten. Dat schreef de Guardian donderdag onder aanhaling van veiligheidskringen. De Britten hadden eind 2015 verdachte contacten tussen leden van Trumps campagneteam en mogelijke Russische geheim agenten opgemerkt. Trump of zijn campagneploeg werden niet gericht afgeluisterd. De Amerikaanse president had herhaaldelijk gezegd dat hij in opdracht van zijn voorganger Barack Obama werd bespioneerd. Zijn woordvoerder Sean Spicer had...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>CIA-baas waarschuwt Trump - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10314669/cia-baas-waarschuwt-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvVbNBqghlTiv_GEQ3ymA8qFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 10:08:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10314669/cia-baas-waarschuwt-trump" target="_blank"&gt;CIA-baas waarschuwt Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volgens Brennan zou het verscheuren van de nucleaire deal de haviken in Iran in de kaart spelen. Daarnaast zou het ook een domino-effect kunnen veroorzaken in de regio. 'Het zou het toppunt van dwaasheid zijn als de volgende regering de deal zou verscheuren. Het is ook nog nooit voorgekomen dat de nieuwe regering deals van de vorige aan de kant schuift', zegt Brennan in een interview met de BBC. Rusland Volgens de vertrekkende CIA directeur moet Trump ook oppassen met zijn toenadering tot Rusland. 'President Trump moet voorzichtig zijn met beloftes van de Russen.' Volgens Brennan kwam Rusla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>CNN: Amerikaanse regering wil sancties tegen Moskou wegens cyberaanvallen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/12/28/news/cnn-amerikaanse-regering-wil-sancties-tegen-moskou-wegens-cyberaanvallen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4rmVGCll1B3ap2rO4jI-oqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 20:25:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/12/28/news/cnn-amerikaanse-regering-wil-sancties-tegen-moskou-wegens-cyberaanvallen/" target="_blank"&gt;CNN: Amerikaanse regering wil sancties tegen Moskou wegens cyberaanvallen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Barack Obama is volgens de nieuwszender CNN wegens de beschuldigingen van hackeraanvallen aan het adres van Rusland van plan strafmaatregelen uit te vaardigen tegen Moskou. De regering zou mogelijk donderdag al een reeks stappen aankondigen, berichtte CNN woensdag onder aanhaling van welingelichte bronnen. Dat kan gaan over de uitbreiding van al bestaande sancties maar ook over diplomatieke maatregelen. De Amerikaanse regering beschuldigt Rusland ervan achter een reeks aanvallen op de computersystemen van de Democraten te zitten en zich zo bemoeid te hebben met de r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Honderdduizenden mensen op straat voor vrouwenrechten en tegen Trump - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/22/must-read/honderdduizenden-mensen-op-straat-voor-vrouwenrechten-en-tegen-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIm3IorNAuIYVf_ZEjGLRWUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w59OhAQ</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 05:29:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/22/must-read/honderdduizenden-mensen-op-straat-voor-vrouwenrechten-en-tegen-trump/" target="_blank"&gt;Honderdduizenden mensen op straat voor vrouwenrechten en tegen Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In talrijke steden in de Verenigde Staten en in anderen landen overal ter wereld, zijn zaterdag honderdduizenden mensen op straat gekomen om te strijden voor vrouwenrechten en om te protesteren tegen de nieuwe Amerikaanse president Donald Trump. Donald Trump heeft nog niet gereageerd op de betogingen, die vrolijk en vreedzaam verliepen, maar ook strijdvaardig. Het is niet duidelijk hoeveel manifestanten er juist op straat kwamen, aangezien de cijfers verschillen van bron tot bron: volgens de organisatoren kwamen 2,5 miljoen mensen opdagen in de VS, volgens de politie zou het gaan om minsten...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Bewapenen van Syrische rebellen was “gevaarlijk en verspillend”, zegt Trump - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/07/25/news/bewapenen-van-syrische-rebellen-was-gevaarlijk-en-verspillend-zegt-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKiCSxSrdqokBUcXgSKMrtAqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 04:15:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/07/25/news/bewapenen-van-syrische-rebellen-was-gevaarlijk-en-verspillend-zegt-trump/" target="_blank"&gt;Bewapenen van Syrische rebellen was “gevaarlijk en verspillend”, zegt Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft gisteren (lokale tijd) via Twitter voor het eerst commentaar gegeven bij de beslissing om niet langer wapens te leveren aan de anti-Assad rebellen in Syrië. Het hulpprogramma aan de gematigde rebellen was “massief, gevaarlijk en verspillend”, zo deelde hij mee. De opmerking van Trump komt er drie dagen nadat generaal Tony Thomas, hoofd van de Amerikaanse bijzondere eenheden, meedeelde dat de Amerikaanse inlichtingendienst CIA na vier jaar stopt met het leveren van wapens aan de eerder gematigde rebellen. Hij bevestigde daarmee informatie die eerde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>15 november | Het gaat beter met NL economie, Gülen betrokken bij coup, en Nederlander kan directeur CIA worden - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/radio/bnr-spitsuur/10314026/15-november-het-gaat-beter-met-nl-economie-gulen-betrokken-bij-coup-en-nederlander-kan-directeur-cia-worden</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKd_9-3OJMdNjmVBaWLKmaoqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2016 14:51:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/radio/bnr-spitsuur/10314026/15-november-het-gaat-beter-met-nl-economie-gulen-betrokken-bij-coup-en-nederlander-kan-directeur-cia-worden" target="_blank"&gt;15 november | Het gaat beter met NL economie, Gülen betrokken bij coup, en Nederlander kan directeur CIA worden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verder: Timmermans zegt dat er aanwijzingen zijn dat de Gülenisten toch betrokken zijn bij de coup in Turkije. Hoe zit het precies? En de in Nederland geboren Pete Hoekstra staat op de shortlist om de nieuwe directeur te worden van de Amerikaanse veiligheidsdienst CIA.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>“Trump beëindigt geheime CIA-programma bewapenen rebellen in Syrië” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/07/19/news/trump-beeindigt-geheime-cia-programma-bewapenen-rebellen-in-syrie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEG9LPQ0pDSWjFuDX3Cfw5cqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 18:25:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/07/19/news/trump-beeindigt-geheime-cia-programma-bewapenen-rebellen-in-syrie/" target="_blank"&gt;“Trump beëindigt geheime CIA-programma bewapenen rebellen in Syrië”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft beslist het geheime CIA-programma te beëindigen om de “gematigde rebellen in Syrië” die de regering-Assad bestrijden, te bewapenen en op te leiden. Dat schrijft de krant Washington Post. Het CIA-programma werd in 2013 onder president Barack Obama opgestart met als expliciete bedoeling, de Syrische president Bashar al-Assad van de macht te verdrijven. Het stoppen van dat programma komt tegemoet aan een al lange tijd gekoesterde Russische verzuchting. Met zijn beslissing, schrijft de krant onder aanhaling van anonieme functionarissen, wil Trump Mosk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>CIA zou Spanje gewaarschuwd hebben voor aanslag in Barcelona - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/08/31/news/cia-zou-spanje-gewaarschuwd-hebben-voor-aanslag-in-barcelona/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKhJlJgqYglomPMJYfv4GoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 14:51:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/08/31/news/cia-zou-spanje-gewaarschuwd-hebben-voor-aanslag-in-barcelona/" target="_blank"&gt;CIA zou Spanje gewaarschuwd hebben voor aanslag in Barcelona&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse geheime dienst CIA zou al eind mei gewaarschuwd hebben dat terreurgroep Islamitische Staat een aanslag plande op de Ramblas in Barcelona. Dat schrijven de kranten El Periódico en El País. De Catalaanse minister van Binnenlandse Zaken Joaquim Forn bevestigt dat de autoriteiten een waarschuwing kregen, maar laat weten dat de bedreiging als niet geloofwaardig werd beschouwd. “We krijgen tientallen van die waarschuwingen en behandelen ze allemaal op dezelfde manier. We beoordelen ze en delen ze met de veiligheidsautoriteiten”, aldus Forn, die niet meldt van waar de melding afkoms...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>WikiLeaks publiceert documenten over cyberspionage CIA - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/07/news/wikileaks-publiceert-documenten-over-cyberspionage-cia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJfA9sLRihMyyQXBQwoN5hQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 16:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/07/news/wikileaks-publiceert-documenten-over-cyberspionage-cia/" target="_blank"&gt;WikiLeaks publiceert documenten over cyberspionage CIA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het klokkenluidersplatform WikiLeaks heeft duizenden documenten online geplaatst die van de Amerikaanse geheime dienst CIA zouden afstammen. Het materiaal dat onder de titel “Vault 7” openbaar is gemaakt, biedt een blik op de vermoedelijke cyberspionage-praktijken van de CIA. Bovendien worden in de documenten zwakke plekken van smartphones, computers en andere elektronische toestellen beschreven en instrumenten voor hackers voorgesteld. Volgens een persmededeling van WikiLeaks zou de geheime dienst ook vanuit het Amerikaanse consulaat-generaal in Frankfurt spionage-activiteiten hebben gevoe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Race Witte Huis – Vladimir Poetin betrokken bij hacking Democraten - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/12/15/news/race-witte-huis-vladimir-poetin-betrokken-bij-hacking-democraten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJy5KbwzgV0k3jTWAxg1QikqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 04:15:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/12/15/news/race-witte-huis-vladimir-poetin-betrokken-bij-hacking-democraten/" target="_blank"&gt;Race Witte Huis – Vladimir Poetin betrokken bij hacking Democraten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Twee hooggeplaatsten binnen de Amerikaanse inlichtingendiensten geloven dat de Russische president Vladimir Poetin persoonlijk betrokken was bij de hacks in de aanloop naar de Amerikaanse presidentsverkiezingen. Poetin wou volgens hen wraak nemen op Democrate Hillary Clinton, berichtte televisiezender NBC woensdag. Poetin zou zelf instructies gegeven hebben over over het filteren en gebruiken van de boodschappen doe die via het inbreken op de computers van de Democraten. Volgens NBC zou Poetin het Clinton nooit vergeven hebben dat ze als minister van Buitenlandse Zaken het eerlijke verloop ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Documenten Wikileaks: 'CIA maakte "mini-NSA" binnen eigen organisatie' - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/tech/10319511/documenten-wikileaks-cia-maakte-mini-nsa-binnen-eigen-organisatie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdn-zHSOVCfiLhYWiedc9gqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 17:19:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/tech/10319511/documenten-wikileaks-cia-maakte-mini-nsa-binnen-eigen-organisatie" target="_blank"&gt;Documenten Wikileaks: 'CIA maakte "mini-NSA" binnen eigen organisatie'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dat zegt beveiligingsexpert Arjen Kamphuis die de documenten doorlas voor BNR. 'De NSA gaat over digitale informatievoorziening, doorbreken van encryptie, inbreken in systemen. En de CIA maakt gebruik van die informatie, dat is de normale taakverdeling. Het lijkt er nu dat de CIA heeft gezegd van: wij vertrouwen die andere club niet zo en vechten met ze over budget, dus we gaan onze eigen mini-NSA binnen de CIA oprichten. En dat gaan we verder ook aan niemand vertellen. En dan gaan we lekker onze eigen dingen doen. Dat staat letterlijk in de documenten, dat ze hun eigen club hebben georgani...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Mislukte coup Turkije – Onderzoek tegen ex-CIA-baas Brennan en zestien andere inwoners van VS - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/15/news/mislukte-coup-turkije-onderzoek-tegen-ex-cia-baas-brennan-en-zestien-andere-inwoners-van-vs/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2n_aqhK_6t5lObZZrAMTQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 16:10:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/15/news/mislukte-coup-turkije-onderzoek-tegen-ex-cia-baas-brennan-en-zestien-andere-inwoners-van-vs/" target="_blank"&gt;Mislukte coup Turkije – Onderzoek tegen ex-CIA-baas Brennan en zestien andere inwoners van VS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Turkse autoriteiten hebben een onderzoek geopend naar zeventien inwoners van de Verenigde Staten, onder wie voormalig CIA-baas John Brennan, op verdenking van betrokkenheid bij de mislukte coup op 15 juli vorig jaar. Dat meldt het regeringsgezinde nieuwsagentschap Anadolu zaterdag. Het parket van Istanboel opende het onderzoek, nadat een groep advocaten klacht had neergelegd. Ze beschuldigen de zeventien van banden met de Gülen-beweging, van wie Ankara beweert dat ze achter de mislukte coup zit, schrijft Anadolu. De lijst bevat namen van burgers van de VS die zaken deden in Turkije of va...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Turkije noemt reactie Trump na onderzoek moord Khashoggi ‘komisch’ - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5585648/turkije-noemt-reactie-trump-onderzoek-moord-khashoggi-komisch.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEC06FkXwZw83r-wZwwajfsqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:55:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5585648/turkije-noemt-reactie-trump-onderzoek-moord-khashoggi-komisch.html" target="_blank"&gt;Turkije noemt reactie Trump na onderzoek moord Khashoggi ‘komisch’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Turkije verwijt de VS niet adequaat te reageren in de zaak Khashoggi. Het land noemt de reactie van president Trump, die loyaal blijft aan Saoedi-Arabië, “komisch”. Trump verklaarde dinsdag dat de VS Saoedi-Arabië als een trouwe bondgenoot blijft beschouwen, ook al wijst onderzoek van zijn eigen veiligheidsdiensten uit dat kroonprins Mohammed bin Salman betrokken is geweest bij de gruwelijke moord op de kritische journalist Jamal Khashoggi. De president stelde dat de VS zijn wapendeals met Saoedi-Arabië veilig moet stellen omdat anders China en Rusland het Amerikaanse marktsegment over zal ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Koenders pleit voor Europese CIA en FBI - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10314135/koenders-pleit-voor-europese-cia-en-fbi-en-wil-nationale-veiligheidsraad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHpbfQTAywJ50NvI6nWwVwqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2016 15:58:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10314135/koenders-pleit-voor-europese-cia-en-fbi-en-wil-nationale-veiligheidsraad" target="_blank"&gt;Koenders pleit voor Europese CIA en FBI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een volgend kabinet moet een ‘nationale veiligheidsraad’ opzetten en in Europa hard maken voor een Europese CIA en FBI. En ook moet een nieuw kabinet meer diplomatieke posten openen rondom Europa en moeten EU-lidstaten veel nauwer militair gaan samenwerking. Dat pleidooi komt van niemand minder dan minister Bert Koenders van Buitenlandse Zaken (PvdA). Koenders legt in zijn laatste maanden als bewindspersoon een visie voor zijn opvolger neer. Met zijn pleidooi gooit Koenders een steen in de vijver. Hij deed zijn visie uit de doeken tijdens een college aan studenten van de Universiteit Leiden...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Witte Huis moet bewijzen voor afluisterpraktijken delen met Congres - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/01/news/witte-huis-moet-bewijzen-voor-afluisterpraktijken-delen-met-congres/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELwMXCwNtSt4zSAfBGz7xugqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Apr 2017 03:35:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/01/news/witte-huis-moet-bewijzen-voor-afluisterpraktijken-delen-met-congres/" target="_blank"&gt;Witte Huis moet bewijzen voor afluisterpraktijken delen met Congres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het Witte Huis moet met het Congres de documenten delen die bewijzen dat president Donald Trump, voordat hij president was, afgeluisterd werd. Dat heeft Adam Schiff, de leider van de Democraten in de inlichtingencommissie van het Huis van Afgevaardigden, vrijdag verklaard. Schiff kon vrijdag in het Witte Huis documenten inkijken die tot nu toe enkel door de Republikeinse voorzitter van de commissie Devin Nunes werden bekeken. “Niets wat ik vandaag heb gezien verantwoordt dat we zouden afstappen van de normale procedures” rond de consultatie door de commissie, aldus Schiff in een persbericht...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“Deel van CIA-dossier over moord op Kennedy en Lee Harvey Oswald spoorloos” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/09/11/news/deel-van-cia-dossier-over-moord-op-kennedy-en-lee-harvey-oswald-spoorloos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7zA37F5a5cNYWm7LjknskqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 09:18:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/09/11/news/deel-van-cia-dossier-over-moord-op-kennedy-en-lee-harvey-oswald-spoorloos/" target="_blank"&gt;“Deel van CIA-dossier over moord op Kennedy en Lee Harvey Oswald spoorloos”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In principe zullen alle gegevens die de Amerikaanse regering bezit omtrent de moord op president John Fitzgerald Kennedy en zijn veronderstelde moordenaar Lee Harvey Oswald eind oktober publiek worden. Maar wellicht niet één volume van bestanden die de inlichtingendiensten CIA heeft, want dit is spoorloos, zo heeft salon.com gemeld. Op 22 november 1963 werd de Democratische president John F. Kennedy doodgeschoten toen hij in een open wagen door Dallas (Texas) toerde. De politie arresteerde diezelfde dag nog Lee Harvey Oswald op verdenking van de moord op het staatshoofd, maar twee dagen lat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>CIA-directeur waarschuwt Trump - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10316566/cia-directeur-waarschuwt-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP71YAAEcfSpdCjtZEZpyXYqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Sun, 15 Jan 2017 16:42:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10316566/cia-directeur-waarschuwt-trump" target="_blank"&gt;CIA-directeur waarschuwt Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dat zei hij een interview met Fox News Sunday. Volgens de CIA-baas, die binnenkort overigens opstapt, moet Trump onthouden dat zijn uitspraken grote gevolgen kunnen hebben. ‘Het draait om meer dan meneer Trump, het draait om de Verenigde Staten van Amerika’, zei hij. De openlijke vraag van Trump op Twitter of hij in Nazi-Duitsland woonde, viel slecht bij Brennan. Laatstgenoemde vraagt zich af wat voor een boodschap het afgeeft aan de rest van de wereld als Trump uitstraalt dat hij zijn eigen inlichtingendienst niet vertrouwt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Aanslag Barcelona – “CIA waarschuwde twee maanden geleden voor aanslag in Barcelona” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/08/17/news/aanslag-barcelona-cia-waarschuwde-twee-maanden-geleden-voor-aanslag-in-barcelona/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUbrZYT-kkzA2VBURIlcB8qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 15:54:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/08/17/news/aanslag-barcelona-cia-waarschuwde-twee-maanden-geleden-voor-aanslag-in-barcelona/" target="_blank"&gt;Aanslag Barcelona – “CIA waarschuwde twee maanden geleden voor aanslag in Barcelona”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse inlichtingendienst CIA heeft de Catalaanse politie twee maanden geleden gewaarschuwd voor een terreuraanslag in Barcelona. Dat meldt de Spaanse krant el Periodico op haar website. In de waarschuwing dat Barcelona een doelwit zou kunnen zijn, werd door de CIA ook de nadruk gelegd op de Ramblas. In die toeristische laan vond een bloedige terreuraanval met een bestelbusje plaats. Twee vermoedelijke daders zouden zich verschanst hebben in een Turks restaurant nabij de Ramblas en mensen gegijzeld hebben. bron: Belga&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Inlichtingendiensten onderzoeken banden van Trumps veiligheidsadviseur met Rusland - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/23/news/inlichtingendiensten-onderzoeken-banden-van-trumps-veiligheidsadviseur-met-rusland/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUpDhYYu2-atD1QMgoIvgoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 09:56:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/23/news/inlichtingendiensten-onderzoeken-banden-van-trumps-veiligheidsadviseur-met-rusland/" target="_blank"&gt;Inlichtingendiensten onderzoeken banden van Trumps veiligheidsadviseur met Rusland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse inlichtingendiensten voeren een onderzoek naar communicatie tussen Michael Flynn, Trumps veiligheidsadviseur, en hooggeplaatste Russische functionarissen. Dat meldt de Wall Street Journal op basis van mensen die vertrouwd zijn met het dossier. Flynn is daarmee de eerste Witte Huis-medewerker naar wie de FBI, CIA, NSA en Amerikaanse schatkist een onderzoek voeren om na te gaan in welke mate de Russische overheid contact had met mensen die dicht bij Trump staan. Wanneer het onderzoek begon, of het bewijs opleverde en of het nog bezig is, is niet duidelijk. Bedoeling is alleszin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“Trump breidt bevoegdheden CIA uit voor droneaanvallen” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/14/news/trump-breidt-bevoegdheden-cia-uit-voor-droneaanvallen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsCF7mvPl14Tg5BSq2LSoUqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 14:35:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/14/news/trump-breidt-bevoegdheden-cia-uit-voor-droneaanvallen/" target="_blank"&gt;“Trump breidt bevoegdheden CIA uit voor droneaanvallen”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft de bevoegdheden van de inlichtingendienst CIA uitgebreid, zodat het agentschap nu opnieuw droneaanvallen kan uitvoeren. Dat bericht de Amerikaanse krant Wall Street Journal dinsdag. De krant baseert zich daarvoor op regeringsbronnen. De CIA (Central Intelligence Agency) voerde eerder al aanvallen met onbemande toestellen uit. Tijdens de regering van Barack Obama werden die bevoegdheden immers ingeperkt. In plaats daarvan werd de bevoegdheid versterkt bij het militaire commando JSOC. De stap van Trump kan tot conflicten leiden. Zo is de inlichtinge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Verdachte bezit kinderporno mogelijk vrijheid dankzij Wikileaks - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/radio/bnr-internet-vandaag/10320867/verdachte-bezit-kinderporno-mogelijk-vrijheid-dankzij-wikileaks</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrMxI6FMpmmqVDJPq8SzWYqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 17:57:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/radio/bnr-internet-vandaag/10320867/verdachte-bezit-kinderporno-mogelijk-vrijheid-dankzij-wikileaks" target="_blank"&gt;Verdachte bezit kinderporno mogelijk vrijheid dankzij Wikileaks&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De verdachte liep tegen de lamp tijdens een onderzoek naar Playpen, een site vol met kinderporno dat te vinden was op het TOR-internet. De Amerikaanse politie had deze site gehackt en beheerde de site vervolgens 13 dagen. Ze hebben daarna malware gebruikt, waardoor gebruikers van de sites hun eigen IP-adres blootgeven zonder dat ze het door hebben. Normaal blijf je namelijk anoniem op het TOR-internet. De techniek die de Amerikaanse politie gebruikte, staat beschreven in de documenten van Wikileaks. De advocaat van de verdachte wilde deze documenten inbrengen in de rechtszaal, maar omdat di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Trump wil geheime CIA-gevangenissen buiten VS weer openen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/25/news/trump-wil-geheime-cia-gevangenissen-buiten-vs-weer-openen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHG8yqXQiG1N8RDVGqrZzoQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 16:52:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/25/news/trump-wil-geheime-cia-gevangenissen-buiten-vs-weer-openen/" target="_blank"&gt;Trump wil geheime CIA-gevangenissen buiten VS weer openen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump bereidt een decreet voor dat de heropening van geheime CIA-gevangenissen in het buitenland weer mogelijk maakt. Dat meldt de krant The New York Times, dat de voorlopige tekst van het decreet heeft kunnen inkijken. De Republikein Trump wil daarnaast ook een aanpassing van het beleid rond ondervragingstechnieken voor terreurverdachten. Het drie pagina’s tellende document geeft niet rechtstreeks de opdracht tot een heropening van buitenlandse CIA-gevangenissen of tot een aanpassing van de ondervragingsmethoden. Wel beveelt het een “herziening” van het bele...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>“Wikileaks gedraagt zich als vijandelijke inlichtingendienst” - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/04/14/news/wikileaks-gedraagt-zich-als-vijandelijke-inlichtingendienst/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECpwA7O4SwGJqlWt6cr-NG0qGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 03:04:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/04/14/news/wikileaks-gedraagt-zich-als-vijandelijke-inlichtingendienst/" target="_blank"&gt;“Wikileaks gedraagt zich als vijandelijke inlichtingendienst”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Klokkenluiderwebsite WikiLeaks is een “vijandelijke inlichtingendienst” die wordt gesteund door Rusland, en oprichter Julian Assange “spant samen met dictators”. Dat heeft CIA-directeur Mike Pompeo donderdag gezegd tijdens zijn eerste openbare toespraak als directeur, waarover Amerikaanse media berichten. Hij haalde uit naar de lekken van geheime documenten en had kritiek op klokkenluiders Chelsea Manning en Edward Snowden, maar het waren Assange en zijn organisatie die het zwaarst door het slijk werden gehaald. “Het is tijd om WikiLeaks te noemen zoals het is, een niet-statelijke vijandeli...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>CIA-directeur waarschuwt Trump voor einde aan nucleair akkoord met Iran - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/11/30/news/cia-directeur-waarschuwt-trump-voor-einde-aan-nucleair-akkoord-met-iran/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnnlYaMQ5C0t7TOVEJem6AqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 06:30:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/11/30/news/cia-directeur-waarschuwt-trump-voor-einde-aan-nucleair-akkoord-met-iran/" target="_blank"&gt;CIA-directeur waarschuwt Trump voor einde aan nucleair akkoord met Iran&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een einde maken aan het akkoord over het nucleaire programma van Iran, zou “rampzalig” en “het toppunt van dwaasheid” zijn. Dat zegt John Brennan, directeur van de Amerikaanse inlichtingendienst CIA, in een interview met de Britse openbare omroep BBC. President-elect Trump verkondigde de afgelopen maanden meermaals “het rampzalige akkoord” met Iran te zullen ontmantelen. “Het zou ongezien zijn dat een administratie een akkoord schrapt dat een vorige administratie heeft opgesteld”, aldus Brennan. Zo’n maatregel kan hardliners in Iran steunen en ertoe leiden dat andere landen nucleaire progra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Californië: wetsvoorstel om Russische hacking in les geschiedenis op te nemen - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/23/news/californie-wetsvoorstel-om-russische-hacking-in-les-geschiedenis-op-te-nemen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECG1Db2McuzqvxTnErsA0VEqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 15:08:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/23/news/californie-wetsvoorstel-om-russische-hacking-in-les-geschiedenis-op-te-nemen/" target="_blank"&gt;Californië: wetsvoorstel om Russische hacking in les geschiedenis op te nemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In de Amerikaanse deelstaat Californië is een wetsvoorstel aangekondigd om informatie over de stellingen dat Rusland zich heeft gemoeid in de Amerikaanse presidentsverkiezingen, op te nemen in de les geschiedenis. Dat berichten lokale media. “Deze wetgeving verzekert dat alle leerlingen van Californië zullen leren hoe de Russische regering samenzwoer om de presidentsverkiezingen van de VS te beïnvloeden om Donald Trump te verkiezen”, klinkt het in een verklaring van Marc Levine, die voor de Democraten zetelt in het lagerhuis van de wetgevende macht in Californië. “Het werk van 17 inlichting...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>'Stoppen steun aan rebellen is knieval naar Russen' - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationale-politiek/10326747/stoppen-steun-aan-rebellen-is-knieval-naar-russen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-YuNs4b7FRsY1Wd6f75GcqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 16:03:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/internationale-politiek/10326747/stoppen-steun-aan-rebellen-is-knieval-naar-russen" target="_blank"&gt;'Stoppen steun aan rebellen is knieval naar Russen'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Europarlementariër Hans van Baalen (VVD) is zeer kritisch op het bericht dat de steun aan de Syrische rebellen stopt. 'Dat zou alleen een goed idee zijn als Assad ook zijn wapens zou moeten neerleggen.' Volgens Van Baalen is dat niet ondenkbaar. 'Er zou een deal zijn tussen president Trump en president Poetin om de veiligheidsraad van de Verenigde Naties in te schakelen om een internationale vrede te bewerkstelligen', meldt Van Baalen vanuit Washington waar hij is vanwege de Translantic Week. Uitgesproken In 2013 riep Hans van Baalen nog op om de Syrische rebellen te steunen met wapenlevera...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Wikileaks lekt details spionage door CIA - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/tech/10319506/cia-luistert-af-via-microfoons-in-smart-tv-s</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA08FcfREIrNsbXPR0fzmlUqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 15:08:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/cookiewall?target=/nieuws/tech/10319506/cia-luistert-af-via-microfoons-in-smart-tv-s" target="_blank"&gt;Wikileaks lekt details spionage door CIA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De CIA gebruikt ook schadelijke software om iPhones en andere smartphones en computers met Windows aan te vallen om er informatie te verzamelen. Volgens Wikileaks maakt de CIA gebruik van hacking software, malware en virussen om hardware te infiltreren. Volgens het Duitse Der Spiegel gaat het om 8761 documenten en andere data over het systematisch binnendringen van vreemde computers door de CIA. De informatie is afkomstig uit een anonieme bron die een discussie wil losmaken over de vraag in hoeverre het gebruik van digitale wapens gelegitimeerd is in een democratie. Volgens WikiLeaks beschi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Trump president-elect – Trump ontmoet ex-CIA-baas David Petraeus als mogelijke minister van Buitenlandse Zaken - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/11/29/news/trump-president-elect-trump-ontmoet-ex-cia-baas-david-petraeus-als-mogelijke-minister-van-buitenlandse-zaken/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8y3-46r5xWbQ2VE2-8dGcqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2016 03:00:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/11/29/news/trump-president-elect-trump-ontmoet-ex-cia-baas-david-petraeus-als-mogelijke-minister-van-buitenlandse-zaken/" target="_blank"&gt;Trump president-elect – Trump ontmoet ex-CIA-baas David Petraeus als mogelijke minister van Buitenlandse Zaken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president-elect Donald Trump heeft maandag in New York de voormalige generaal en CIA-baas David Petraeus ontmoet als mogelijke kandidaat voor de post van minister van Buitenlandse Zaken. “Heb net generaal Petraeus ontmoet, ik was erg onder de indruk”, tweette Trump na de ontmoeting van ongeveer een uur in Trump Tower. Petraeus verklaarde dan weer aan de pers dat de president-elect “blijk gaf van een grote kennis van de verschillende uitdagingen waaraan we het hoofd moeten bieden, en ook van de opportuniteiten. Het was een zeer goede conversatie, we zullen zien wat de toekomst...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Ook Trumps CIA-baas krijgt groen licht van Senaat - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/01/24/news/ook-trumps-cia-baas-krijgt-groen-licht-van-senaat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBW5YTzl47c0lLEWVA8AepQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 02:14:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/01/24/news/ook-trumps-cia-baas-krijgt-groen-licht-van-senaat/" target="_blank"&gt;Ook Trumps CIA-baas krijgt groen licht van Senaat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse Senaat heeft maandag ook de nominatie van nieuwe CIA-baas Mike Pompeo goedgekeurd. Donald Trumps kandidaat voor de functie kreeg 66 stemmen voor en 32 stemmen tegen. Eerder keurde de Commissie Buitenlandse Betrekkingen ook al nipt de nominatie van minister van Buitenlandse Zaken Rex Tillerson goed, maar over zijn nominatie moet ook nog eens gestemd worden door de volledige Senaat. De tegenstemmers, allemaal Democraten, drukten hun bezorgdheid uit over de beperkte kennis van Pompeo over de taken van de inlichtingendiensten, voornamelijk in het domein van de cyberveiligheid. He...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Amerikanen leveren geen wapens meer aan Syrische rebellen - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/07/22/news/amerikanen-leveren-geen-wapens-meer-aan-syrische-rebellen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGMYEFIe7UNff7eSDIoxGkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 01:00:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/07/22/news/amerikanen-leveren-geen-wapens-meer-aan-syrische-rebellen/" target="_blank"&gt;Amerikanen leveren geen wapens meer aan Syrische rebellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse inlichtingendienst CIA levert niet langer wapens aan de anti-Assad rebellen in Syrië. Dat bevestigt het Amerikaanse leger vrijdag. Volgens critici gaat het om een knieval van president Donald Trump voor Rusland, een traditionele bondgenoot van het Syrische regime, maar daar zijn de Amerikanen het niet mee eens. The Washington Post berichtte eerder deze week al over de mogelijke stopzetting van de wapenleveringen van de CIA aan Syrische rebellen. De Amerikaanse inlichtingendienst kreeg nog onder voormalig president Barack Obama de opdracht om de eerder gematigde strekkingen va...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Publicaties van WikiLeaks helpen de tegenstanders van de VS - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/09/news/publicaties-van-wikileaks-helpen-de-tegenstanders-van-de-vs/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVg0c_MoRHKaJ9sdoFwclQqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 03:00:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/09/news/publicaties-van-wikileaks-helpen-de-tegenstanders-van-de-vs/" target="_blank"&gt;Publicaties van WikiLeaks helpen de tegenstanders van de VS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De publicatie van documenten van klokkenluiderwebsite WikiLeaks met daarin details over methoden van piraterij brengen Amerikaanse CIA-agenten in gevaar en helpen de tegenstanders van de Verenigde Staten. Dat melden de Amerikaanse inlichtingendiensten woensdag. De CIA heeft geweigerd om de documenten die door WikiLeaks werden gepubliceerd te authentificeren, waarin volgens de klokkenluiderswebsite technieken staan van de CIA om gsm’s en televisies af te luisteren. “Het Amerikaanse publiek zou ongerust moeten zijn over elke publicatie van WikiLeaks die tot doel heeft om de mogelijkheden te v...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Stopzetting Amerikaanse bewapening van rebellen in Syrië “nefast voor gematigden” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2017/07/20/news/stopzetting-amerikaanse-bewapening-van-rebellen-in-syrie-nefast-voor-gematigden/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4OO_-4JYtxFUmniszXIkoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 15:08:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2017/07/20/news/stopzetting-amerikaanse-bewapening-van-rebellen-in-syrie-nefast-voor-gematigden/" target="_blank"&gt;Stopzetting Amerikaanse bewapening van rebellen in Syrië “nefast voor gematigden”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De stopzetting van de wapenleveringen door de CIA aan de rebellen in Syrië is nefast voor de “gematigde regeringstegenstanders”. Dat zei de Amerikaanse professor Joshua Landis van de universiteit van Oklahoma vandaag. De Midden-Oostenexpert noemde de beslissing bovendien “een schandalig einde” van het gefaalde Amerikaanse beleid, dat gericht was op een regimewissel in Syrië. De Amerikaans-Britse terreurexpert Charles Lister beschuldigt de Amerikaanse regering dan weer van “kortzichtigheid”. De door Amerika gesteunde groepen zijn de belangrijkste doelwitten van Rusland, beweerde hij op Twitt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Amerikaans parlement houdt Rusland-hoorzitting vanaf 20 maart - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2017/03/08/news/amerikaans-parlement-houdt-rusland-hoorzitting-vanaf-20-maart/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqrwqGe8yUmwkx--33-2tkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 09:15:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2017/03/08/news/amerikaans-parlement-houdt-rusland-hoorzitting-vanaf-20-maart/" target="_blank"&gt;Amerikaans parlement houdt Rusland-hoorzitting vanaf 20 maart&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De commissie Inlichtingen van het Amerikaanse Huis van Afgevaardigden zal op 20 maart de eerste publieke hoorzitting houden in verband met mogelijke Russische inmenging tijdens de campagne voor de presidentsverkiezingen. Dat heeft Devin Nunes, voorzitter van de commissie, gezegd, zo berichten verscheidene media. De commissie zal de beschuldigingen onderzoeken over Russische hacking en andere cyberactiviteiten tijdens de campagne voor de presidentsverkiezing, ontmoetingen tussen Russische vertegenwoordigers en medewerkers van het campagneteam van Trump en het lekken van informatie. De Amerik...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Kremlin wijst CIA-beschuldigingen van cyberaanvallen van de hand - Metro België</title><link>http://nl.metrotime.be/2016/12/12/news/kremlin-wijst-cia-beschuldigingen-van-cyberaanvallen-van-de-hand/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGWrP9jTdQMMObpvzqgBSwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Dec 2016 13:15:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nl.metrotime.be/2016/12/12/news/kremlin-wijst-cia-beschuldigingen-van-cyberaanvallen-van-de-hand/" target="_blank"&gt;Kremlin wijst CIA-beschuldigingen van cyberaanvallen van de hand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rusland wijst de beschuldigingen van cyberaanvallen op de presidentiële verkiezing in de Verenigde Staten met klem van de hand. De aantijgingen uit de VS, maar ook uit Groot-Brittannië, zijn ongegrond, zei Kremlin-woordvoerder Dmitri Peskov vandaag in Moskou. “Dat lijken inhoudsloze en misplaatste beweringen en verwijten, die niets te maken hebben met realiteit”, zei hij volgens het persbureau Interfax. De Amerikaanse inlichtingendienst CIA bekrachtigde afgelopen weekeinde in de VS de verdenkingen, dat de Russische geheime dienst via cyberaanvallen zou geprobeerd kunnen hebben de verkiezing...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Een alternatief feitje om bestwil - BNR</title><link>https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10316946/een-alternatief-feitje-om-bestwil</link><guid isPermaLink="false">CAIiENV7phz51zZHgs4Yhos3iAcqFwgEKg8IACoHCAowitW7BzCL3kYwy9Zo</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 06:28:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bnr.nl/nieuws/internationale-politiek/10316946/een-alternatief-feitje-om-bestwil" target="_blank"&gt;Een alternatief feitje om bestwil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BNR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Flynn zou intensief contact hebben gehad met de Russen na de verkiezing van Trump, ná de verkiezingen, bevestigt Amerika-correspondent Reinout van Wagtendonk. 'Eind vorig jaar zijn er kennelijk opmerkelijke contacten geweest voor contraspionagediensten als FBI, NSA en CIA om te kijken naar deze generaal Michael Flynn, een van de hoogste en belangrijkste adviseurs van de nieuwe president.' Geloofwaardigheid Van uitgesproken linkse sympathieën kun je de 'gezaghebbende' Wall Street Journal niet beschuldigen, zegt Van Wagtendonk. Dat maakt alleen al de onthulling van zo'n onderzoek naar dat soo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bnr.nl">BNR</source></item><item><title>Trump nog niet overtuigd van betrokkenheid Saoedische kroonprins bij moord Khashoggi - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5579492/trump-betrokkenheid-saoedische-kroonprins-bij-moord-khashoggi-moet-nog-blijken.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWbkNia0L4FS02vvpyk5bgqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 01:46:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5579492/trump-betrokkenheid-saoedische-kroonprins-bij-moord-khashoggi-moet-nog-blijken.html" target="_blank"&gt;Trump nog niet overtuigd van betrokkenheid Saoedische kroonprins bij moord Khashoggi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump wil nog geen conclusies trekken of Saoedi-Arabië betrokken is bij de dood van de Saoedische journalist Jamal Khashoggi. De CIA kwam zaterdag tot dat oordeel na wekenlang onderzoek. Wel zei Trump tijdens zijn reis naar het door bosbranden geteisterde Californië dat de "moord nooit had mogen gebeuren". Volgens hem verschijnt er dinsdag een definitief rapport met daarin conclusies over wie Khashoggi heeft vermoord. Trump maakte de opmerkingen enkele uren nadat het ministerie van Buitenlandse Zaken had gezegd dat de regering nog bezig is met onderzoek naar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>‘Saoedische kroonprins gaf bevel moord Khashoggi’ - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/17/saudische-kroonprins-gaf-bevel-moord-khashoggi-a2755589</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdFvS4cFd-cEtc97B3IDHsqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:04:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/11/17/saudische-kroonprins-gaf-bevel-moord-khashoggi-a2755589" target="_blank"&gt;‘Saoedische kroonprins gaf bevel moord Khashoggi’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Washington Post meldt aan de hand van bronnen dat de CIA heeft geconcludeerd dat kroonprins Mohammed bin Salman opdracht gaf tot de moord op journalist Jamal Khashoggi.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Trump spreekt opnieuw steun uit voor Saoedi’s - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/22/news/trump-spreekt-opnieuw-steun-uit-voor-saoedis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJni02nxbhmY1zIdDFzHfIsqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 15:57:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/22/news/trump-spreekt-opnieuw-steun-uit-voor-saoedis/" target="_blank"&gt;Trump spreekt opnieuw steun uit voor Saoedi’s&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump vindt dat “misschien de wereld verantwoordelijk gehouden moet worden” voor de moord op de in de Verenigde Staten levende Saoedische journalist Jamal Khashoggi, “omdat de wereld een wrede plaats is”. Dat zei de president aan journalisten, berichten de Amerikaanse media. “Ik haat de misdaad en ik haat wat gebeurd is en ik haat de doofpot”, zei Trump nog. “En ik zal je nog iets vertellen: de kroonprins haat het nog meer dan ik.” Dinsdag al had Trump voluit zijn steun uitgesproken voor de Saoedi’s. De CIA zou besloten hebben dat de Saoedische kroonprins Moh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump wil goede relatie met Saoedi's behouden ondanks zaak-Khashoggi - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5584436/trump-wil-goede-relatie-met-saoedis-behouden-ondanks-zaak-khashoggi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPD9MbMwknw-V1vI4vzYfn4qGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:29:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5584436/trump-wil-goede-relatie-met-saoedis-behouden-ondanks-zaak-khashoggi.html" target="_blank"&gt;Trump wil goede relatie met Saoedi's behouden ondanks zaak-Khashoggi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump wil Saoedi-Arabië als "standvastige partner" behouden, ondanks dat de Saoedische kroonprins Mohammed Bin Salman geweten heeft van de plannen voor de moord op journalist Jamal Khashoggi. Dat stelt Trump dinsdag in een verklaring, die begint met de waarschuwing dat de wereld "een erg gevaarlijke plek is". Hij is niet van plan de zakelijke contracten met Saoedi-Arabië te herzien. "Rusland en China zouden daar enorm van profiteren", aldus Trump. Tijdens een bezoek aan Saoedi-Arabië eerder dit jaar sloot de president deals over onder meer wapenleveranties. T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>“Aanwijzingen voor betrokkenheid Saoedische kroonprins” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/11/13/news/aanwijzingen-voor-betrokkenheid-saoedische-kroonprins/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcxkvUaVM-aX4r0vT2MxvoqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 06:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/11/13/news/aanwijzingen-voor-betrokkenheid-saoedische-kroonprins/" target="_blank"&gt;“Aanwijzingen voor betrokkenheid Saoedische kroonprins”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volgens de krant New York Times zijn er sterke aanwijzingen dat de Saoedische kroonprins Mohammed bin Salman betrokken is bij de dood van de regeringskritische journalist Jamal Khashoggi. Een lid van het commando dat de journalist in het Saoedische consulaat in Istanboel ombracht, belde kort daarna met een overste. “Vertel het jouw baas”, zei het lid volgens de krant. Amerikaanse inlichtingendiensten vermoeden dat met “baas” de kroonprins wordt bedoeld, ook al valt zijn naam niet. De opname is gedeeld met de directeur van de CIA, Gina Haspel. Inlichtingendiensten beschouwen de opname als ee...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>'Turkije deelt gesprek dat Khashoggi-moord linkt aan Saoedische kroonprins' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5569412/turkije-deelt-gesprek-dood-khashoggi-linkt-saoedische-kroonprins.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4tMmaRDt0xB6Y_Odxm0jcqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 06:28:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5569412/turkije-deelt-gesprek-dood-khashoggi-linkt-saoedische-kroonprins.html" target="_blank"&gt;'Turkije deelt gesprek dat Khashoggi-moord linkt aan Saoedische kroonprins'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De opname van een telefoongesprek die vlak na de moord op de Saoedische journalist Jamal Khashoggi is gemaakt, zou de daders direct linken aan de Saoedische kroonprins Mohammed bin Salman. De leider van het moordcommando dat Khashoggi in het Saoedische consulaat in Istanboel martelde en in stukken hakte, meldt de ontvanger van het gesprek: "meld je baas dat de daad is volbracht". Dit hebben drie bronnen bevestigd aan The New York Times. De baas zou kroonprins Mohammed bin Salman zijn Het gesprek werd in het Arabisch gevoerd, vermoedelijk met een van de naaste medewerkers van de kroonprins. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Explosieven in post voor Obama, Clinton en CNN-redactie - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/24/explosief-gevonden-bij-het-huis-van-clintons-in-new-york-a2752570</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyo-bvBHhwGWaU7x4tTOU0qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:23:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/24/explosief-gevonden-bij-het-huis-van-clintons-in-new-york-a2752570" target="_blank"&gt;Explosieven in post voor Obama, Clinton en CNN-redactie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Een serie verdachte pakketjes met explosieven zijn onderschept in de VS. Ze waren bedoeld voor prominente Democraten en voormalig CIA-directeur Brennan, een notoire criticus van president Trump.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Vriend zonder scrupules, met geld - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/19/vriend-zonder-scrupules-met-geld-a2674697</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1HcEOCV-ZRspjsHb7qm1AqGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wiJ6YBg</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 05:41:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/19/vriend-zonder-scrupules-met-geld-a2674697" target="_blank"&gt;Vriend zonder scrupules, met geld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Het heeft ruim een week geduurd, maar nu heeft president Trump toegegeven dat de hoogstwaarschijnlijke moord op journalist Jamal Khashoggi, en de mogelijke betrokkenheid van de Saoedische kroonprins daarbij, slecht zijn voor de relatie tussen de Verenigde Staten en Saoedi-Arabië. De regering is in verlegenheid gebracht door deze misdaad. Donderdag zei Trump dat mogelijke sancties voor Saoedi-Arabië „streng moeten zijn. Dit is echt heel, heel slecht.” Daarmee is Trump ongeveer de laatste Amerikaanse voorvechter van Saoedi-Arabië die zijn eerst toegeeflijke en daarna afwachtende houding ten a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>'CIA reist af naar Turkije voor onderzoek moord Khashoggi' - NU.nl</title><link>https://www.nu.nl/buitenland/5528489/cia-reist-af-turkije-onderzoek-moord-khashoggi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAmmceLwue68BlXt9DPtcAqGAgEKg8IACoHCAowseSIBzC79Dcw5viXBg</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 22:51:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nu.nl/buitenland/5528489/cia-reist-af-turkije-onderzoek-moord-khashoggi.html" target="_blank"&gt;'CIA reist af naar Turkije voor onderzoek moord Khashoggi'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NU.nl&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIA-directeur Gina Haspel reist maandagavond nog naar Turkije om onderzoek te doen naar de dood van de Saoedische journalist Jamal Khashoggi. Dat meldt een anonieme bron aan persbureau Reuters. Eerder die dag zei de Amerikaanse president Donald Trump dat hij "topmensen van de geheime dienst" naar Turkije had gestuurd, maar gaf daarbij geen details. Ook zei hij maandag niet tevreden te zijn met de informatie die Saoedi-Arabië heeft gedeeld over de dood van Khashoggi. Trump sprak maandag met de Saoedische kroonprins Mohammed bin Salman via de telefoon. Hij benadrukte wel dat hij een goede rel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nu.nl">NU.nl</source></item><item><title>Amerikaanse dominee vrijgelaten in Turkije - NRC</title><link>https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/12/amerikaanse-dominee-wordt-vrijgelaten-in-turkije-a2417772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIfosFziCTiu_64nlIDi04qGAgEKg8IACoHCAowo8CeCTCT_m0wr_KLBg</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 14:01:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2018/10/12/amerikaanse-dominee-wordt-vrijgelaten-in-turkije-a2417772" target="_blank"&gt;Amerikaanse dominee vrijgelaten in Turkije&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRC&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse dominee Andrew Brunson, die gevangenzit in Turkije en het middelpunt is van een diplomatieke crisis tussen Turkije en de Verenigde Staten, is vrijgelaten. De rechter heeft hem vrijdag veroordeeld tot ruim drie jaar celstraf, maar het grootste deel daarvan heeft hij al uitgezeten en de rest wordt opgeschort. Ook worden zijn huisarrest, meldingsplicht en reisverbod opgeheven. Daarmee is Brunson in principe vrij om Turkije te verlaten. Lees ook: Wie is de Amerikaanse dominee door wie de Turkse lira nu wankelt? Brunson woont al twintig jaar in Turkije. Na de mislukte coup in de z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrc.nl">NRC</source></item><item><title>Voormalige CIA-bazen hekelen Trump na intrekking veiligheidsmachtiging Brennan - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/08/17/news/voormalige-cia-bazen-hekelen-trump-na-intrekking-veiligheidsmachtiging-brennan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgb2U5dMHdkt4vFQyOqulkqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 15:20:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/08/17/news/voormalige-cia-bazen-hekelen-trump-na-intrekking-veiligheidsmachtiging-brennan/" target="_blank"&gt;Voormalige CIA-bazen hekelen Trump na intrekking veiligheidsmachtiging Brennan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verschillende ex-directeurs van de Amerikaanse inlichtingendienst CIA en een zestal hooggeplaatste spionnen veroordelen scherp de beslissing van president Donald Trump om de veiligheidsmachtiging van gewezen CIA-baas John Brennan in te trekken. “Die beslissing en de dreiging om hetzelfde te doen bij anderen, heeft niets te maken met wie al dan niet een veiligheidsmachtiging moet hebben, maar alles met het verstikken van de vrijheid van meningsuiting”, schrijven ze in een persbericht. Onder anderen Robert Gates, George Tenet, Porter Goss, Leon Panetta en David Petraeus – benoemd door zowel R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Trump trekt veiligheidsmachtiging voormalig CIA-directeur in - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/08/15/news/trump-trekt-veiligheidsmachtiging-voormalig-cia-directeur-in/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCc5wUC7Twm0d0h3B0EGEwqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 18:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/08/15/news/trump-trekt-veiligheidsmachtiging-voormalig-cia-directeur-in/" target="_blank"&gt;Trump trekt veiligheidsmachtiging voormalig CIA-directeur in&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De Amerikaanse president Donald Trump heeft de veiligheidsmachtiging van voormalig CIA-topman John Brennan ingetrokken. Brennan leidde de Amerikaanse inlichtingendienst tussen 2013 en 2017 onder Barack Obama en was vaak kritisch over Trump. Dankzij de veiligheidsmachtiging krijgen hoge verantwoordelijken toegang tot gevoelige en vertrouwelijke informatie, ook nadat ze uit hun functie zijn getreden. Trump beschuldigt Brennan echter van “dwalend gedrag” en trok zijn machtiging in. Mogelijk volgen er nog intrekkingen voor topfiguren uit het Obama-tijdperk. Bron: Belga Het bericht Trump trekt v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item><item><title>Laatste, achtste seizoen van hitserie Homeland aangekondigd - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/laatste-achtste-seizoen-van-hitserie-homeland-aangekondigd/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFdkwzJfL9ta7gtFr2K0PwqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMKrDhQY</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 15:16:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/laatste-achtste-seizoen-van-hitserie-homeland-aangekondigd/" target="_blank"&gt;Laatste, achtste seizoen van hitserie Homeland aangekondigd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Claire Danes, die de rol van CIA-agent Carrie Mathison speelt, zei in juni nog dat ze niet zeker wist of seizoen 8 de finalereeks zou worden. ,,Ik vraag me dat ook af, er is zo niks over uitgesproken, maar het lijkt er wel op.” De 39-jarige Danes is momenteel in verwachting van haar tweede kind, dat ze krijgt met echtgenoot Hugh Dancy. Homeland ging in 2011 in première en won tientallen prijzen in diverse categorieën. Claire Danes speelt in de serie Carrie Mathison, een CIA-agent die ervan overtuigd is dat een Amerikaanse marinier een spion is voor Al-Qaida. Deze marinier is acht jaar lang...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>‘Qatar betaalde oud-CIA-agenten om WK-concurrenten zwart te maken’ - Sonozi</title><link>http://www.sonozi.com/qatar-betaalde-oud-cia-agenten-om-wk-concurrenten-zwart-te-maken/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqk4EpVvGdE6UxPnIyuhZIqGQgEKhAIACoHCAowuviECzDj-oEDMJrDhQY</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 05:43:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sonozi.com/qatar-betaalde-oud-cia-agenten-om-wk-concurrenten-zwart-te-maken/" target="_blank"&gt;‘Qatar betaalde oud-CIA-agenten om WK-concurrenten zwart te maken’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sonozi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De krant baseert zich op gelekte e-mails en documenten waaruit zou blijken dat het Qatarese bidcomité onder meer een Amerikaans pr-bureau en voormalige CIA-agenten betaalde om hun rivalen – voornamelijk de VS en Australië – in een slecht daglicht te stellen. Zo moest onder andere de indruk worden gewekt dat in die landen geen draagvlak bestond voor de WK-organisatie. Volgens de krant zou een gerespecteerde wetenschapper van het Qatarese bidcomité 9000 dollar hebben gekregen om een negatief rapport te schrijven over de hoge kosten van de WK-organisatie in de VS. Het rapport is daarna wereldw...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sonozi.com">Sonozi</source></item><item><title>“Sancties tegen Noord-Korea van kracht tot volledige denuclearisering” - Metro België</title><link>https://nl.metrotime.be/2018/07/08/news/sancties-tegen-noord-korea-van-kracht-tot-volledige-denuclearisering/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENg6X-wfkY_ufu8kZEaTjZYqGAgEKg8IACoHCAow7-ufCTDLyG8w5smhAQ</guid><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 02:20:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nl.metrotime.be/2018/07/08/news/sancties-tegen-noord-korea-van-kracht-tot-volledige-denuclearisering/" target="_blank"&gt;“Sancties tegen Noord-Korea van kracht tot volledige denuclearisering”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro België&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tot de “volledige en verifieerbare” kernontwapening van Noord-Korea heeft plaatsgevonden, zullen de sancties tegen het land van kracht blijven. Dat heeft de Amerikaanse minister van Buitenlandse Zaken Mike Pompeo zondag gezegd in Tokio, waar hij zijn Japanse en Zuid-Koreaanse ambstgenoten Taro Kono en Kang Kyung-wha ontmoette. Pompeo, die een tweedaags bezoek bracht aan Pyongyang, bandrukte het belang van controle op het proces van nucleaire ontwapening. De buitenlandminister heeft het over een “denuclearisering in de brede zin” die alle soorten wapens omvat. “De Noord-Koreanen begrijpen da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nl.metrotime.be">Metro België</source></item></channel></rss>