<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Jens-Holger Kirchner - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTlhKdGRHUjRkaElDWkdVb0FBUAE?hl=de&amp;gl=DE&amp;ceid=DE:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:02:18 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Grüne stoppen Senatorin Günther - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article215966803/Gruene-stoppen-Senatorin-Guenther.html</link><guid isPermaLink="false">52781406793995</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article215966803/Gruene-stoppen-Senatorin-Guenther.html" target="_blank"&gt;Grüne stoppen Senatorin Günther&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article215967313/Guenther-wird-es-schwer-haben-Vertrauen-zurueckzugewinnen.html" target="_blank"&gt;Günther wird es schwer haben, Vertrauen zurückzugewinnen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlMNG9LSWtvQU1FWXpXam51dmVxbFVLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Berliner Verkehrsverwaltung: Grüne wollen Kirchner nun doch als Staatssekretär behalten - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-verkehrsverwaltung-gruene-wollen-kirchner-nun-doch-als-staatssekretaer-behalten/23734566.html</link><guid isPermaLink="false">52781401161478</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:53:14 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-verkehrsverwaltung-gruene-wollen-kirchner-nun-doch-als-staatssekretaer-behalten/23734566.html" target="_blank"&gt;Berliner Verkehrsverwaltung: Grüne wollen Kirchner nun doch als Staatssekretär behalten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.bild.de/regional/berlin/berlin-aktuell/entlassung-wegen-krebs-berliner-staatssekretaer-darf-wohl-doch-im-amt-bleiben-58900730.bild.html" target="_blank"&gt;Entlassung wegen Krebs: Berliner Staatssekretär darf wohl doch im Amt bleiben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BILD&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/berlin/krisengespraech-am-wochenende-senatorin-guenther-geraet-im-fall-kirchner-unter-druck-31710494" target="_blank"&gt;Immer mehr Druck: Senatorin Regine Günther in der Sackgasse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.morgenpost.de/politik/article215957389/Ein-unwuerdiger-Umgang-mit-Jens-Holger-Kirchner.html" target="_blank"&gt;Ein unwürdiger Umgang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.bild.de/regional/berlin/berlin-aktuell/staatssekretaer-hat-krebs-entlassung-von-kirchner-unanstaendig-58874094.bild.html" target="_blank"&gt;Staatssekretär hat Krebs: Entlassung von Kirchner „unanständig“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BILD&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlHX3FxRmtvQU1FWXZZTVZjdlN2Qy1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Kirchner-Affäre: Senatorin Günther in der Sackgasse - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/kirchner-affaere-senatorin-guenther-in-der-sackgasse-31709908</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-cx9fDltzphWoPqD5K35IqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:56:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/kirchner-affaere-senatorin-guenther-in-der-sackgasse-31709908" target="_blank"&gt;Kirchner-Affäre: Senatorin Günther in der Sackgasse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Freitagmorgen 8 Uhr. Die Führungsspitze der Pankower Grünen kommt zum eilig einberufenen Krisentreffen in die Geschäftsstelle des Kreisverbandes in der Pappelallee. Einziges Thema des Treffens: Die Abberufung von Jens-Holger Kirchner, Grünen-Verkehrsexperte und Staatssekretär in der Verwaltung von Senatorin Regine Günther. Vor ein paar Tagen hat die resolute Senatorin angekündigt, den krebskranken Kirchner in den einstweiligen Ruhestand zu schicken – gegen seinen ausdrücklichen Willen und kurz vor der geplanten und ärztlich empfohlenen schrittweisen Rückkehr in den Beruf. "Wir sind alle fru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Krankheit - Berliner Senatorin entlässt Staatssekretär - weil er Krebs hat - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/krebserkrankung-senatorin-guenther-entlaesst-ihren-staatssekretaer_id_10031012.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXoeOcY7CsjT7uxT3vAycwqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/krebserkrankung-senatorin-guenther-entlaesst-ihren-staatssekretaer_id_10031012.html" target="_blank"&gt;Krankheit - Berliner Senatorin entlässt Staatssekretär - weil er Krebs hat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jens-Holger Kirchner verlor seinen Job wegen Krebs.dpa Im Juni wurde bei Staatssekretär Jens-Holger Kirchner eine Dickdarm-Krebserkrankung festgestellt. Verkehrs- und Umweltsenatorin Regine Günther entließ diesen nun aus seinem Dienst. Reaktionen auf die Entscheidung blieben nicht aus. Seit der Krebsdiagnose im Juni fehlte Staatssekretär Jens-Holger Kirchner im Dienst. Eine wichtige Leitungsposition stand somit leer. Doch Kirchner ist ein wahrer Kämpfer und plante in zwei bis drei Monaten wieder gesund auf seinen Posten zurückzukehren, berichtet die "B.Z. Berlin". Auch schlug Kirchner vor, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Kommentar zum Streit um den Staatssekretär: Der Anfang vom Ende - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-zum-streit-um-den-staatssekretaer-der-anfang-vom-ende-31705376</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZgEfCQQEnuLhoMPchj6qMqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:17:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-zum-streit-um-den-staatssekretaer-der-anfang-vom-ende-31705376" target="_blank"&gt;Kommentar zum Streit um den Staatssekretär: Der Anfang vom Ende&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;So viel steht fest: Regine Günther muss aufpassen. Denn nachdem sie nun angekündigt hat, dass sie den krebskranken Jens-Holger Kirchner als Verkehrs-Staatssekretär abberufen will, nimmt die Kritik an ihr bedrohlich zu. An der Grünen-Basis hat man nicht vergessen, dass sich die Senatorin, die nicht den Grünen angehört, sondern lediglich nach längerem Flügelstreit von deren Spitze nominiert wurde, lange Zeit nicht sonderlich für die Partei und deren Befindlichkeiten interessiert hat. Schon werden Einschätzungen laut, dass die Entscheidung der Anfang ihres Endes als Senatorin sein könnte. Die ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Kirchner muss gehen: "Ihr solltet euch schämen" - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/berlin/kritik-an-berlins-verkehrssenatorin-kirchner-muss-gehen-ihr-solltet-euch-schaemen/23725392.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGtWOQxHniqlBn_E8wf0lcqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:19:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/kritik-an-berlins-verkehrssenatorin-kirchner-muss-gehen-ihr-solltet-euch-schaemen/23725392.html" target="_blank"&gt;Kirchner muss gehen: "Ihr solltet euch schämen"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Keinen Verkehrsfachmann in der Führung - und auch keine Zeit für den Verkehrsausschuss im Abgeordnetenhaus: Die Berliner Verkehrssenatorin Regine Günther (parteilos, für Grüne) hat sich am Vormittag entschuldigen lassen - sie sei auf einer Konferenz. Damit fiel eines der wichtigsten Themen des Verkehrs von der Tagesordnung: die berüchtigte Verkehrslenkung, kurz VLB. Es ist der Tag nach der Personalentscheidung, den letzten Verkehrsfachmann im Führungsteam der Verkehrssenatorin abzuschieben. Staatssekretär Jens-Holger Kirchner wird in den Ruhestand versetzt. Der Neue ist Verbraucherschützer....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Günthers Alleingang: Senatorin entlässt erkrankten Staatssekretär Kirchner - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/guenthers-alleingang-senatorin-entlaesst-erkrankten-staatssekretaer-kirchner-31705158</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDdv_VyEPecY370-zFK02UqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:17:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/guenthers-alleingang-senatorin-entlaesst-erkrankten-staatssekretaer-kirchner-31705158" target="_blank"&gt;Günthers Alleingang: Senatorin entlässt erkrankten Staatssekretär Kirchner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tino Schopf versucht, seine Kritik höflich zu formulieren. Schließlich gehört der Abgeordnete als SPD-Verkehrspolitiker der rot-rot-grünen Koalition an. Doch dass die von den Grünen nominierte Senatorin Regine Günther den krebskranken Staatssekretär Jens-Holger Kirchner in den einstweiligen Ruhestand versetzen will, befremdet auch ihn. „Wir bedauern die Entscheidung“, sagte Schopf am Donnerstag. Sicher wäre es verständlich, dass Günther wegen der langen Abwesenheit Kirchners, die seit dem Sommer andauert, eine Lösung finden wollte. „Wir hätten es aber besser gefunden, wenn der Nachfolger au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Berlins Verkehrssenatorin verstößt ihren letzten Experten - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/berlin/trennung-von-staatssekretaer-kirchner-berlins-verkehrssenatorin-verstoesst-ihren-letzten-experten/23725128.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXhIQCj6jKdHylXlIf2_BcqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:08:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/trennung-von-staatssekretaer-kirchner-berlins-verkehrssenatorin-verstoesst-ihren-letzten-experten/23725128.html" target="_blank"&gt;Berlins Verkehrssenatorin verstößt ihren letzten Experten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verkehrssenatorin Regine Günther schickt ihren besten Mann aufs Abstellgleis: Staatssekretär Jens-Holger Kirchner, ohne den nicht viel läuft und fährt, wird gegen seinen ausdrücklichen Willen in den einstweiligen Ruhestand versetzt – und durch einen Verbraucherschützer ersetzt, der Spezialist ist für organische Landwirtschaft. Der mag gut das Gras wachsen hören, und für eine Beteiligung Berlins am Wettbewerb „Unser Dorf soll schöner werden“ ist das sicher auch von Vorteil. Aber nach diesem Wechsel hat die Verwaltung keine der drei Spitzenpositionen mit einer verkehrskundigen Person besetzt:...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Kommentar zum entlassenen Staatssekretär: Im Fall Kirchner haben alle verloren - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-zum-entlassenen-staatssekretaer-im-fall-kirchner-haben-alle-verloren-31710928</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpFTzdziHb7JDCk4hDeissqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:05:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-zum-entlassenen-staatssekretaer-im-fall-kirchner-haben-alle-verloren-31710928" target="_blank"&gt;Kommentar zum entlassenen Staatssekretär: Im Fall Kirchner haben alle verloren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Da entlässt die parteilose Verkehrssenatorin Regine Günther ihren grünen Staatssekretär Jens Kirchner, der sich gerade von einer Krebserkrankung erholt und im Begriff ist, sich zum Dienst zurückzumelden. Das Echo fällt verheerend aus: Formal mag die Abberufung korrekt sein, emotional-moralisch – und deswegen auch politisch-taktisch – ist sie eine Katastrophe. Zudem bietet der Fall der Opposition Gelegenheit, einen Keil in die ohnehin belastete rot-rot-grüne Koalition zu treiben. Nicht anders ist die Forderung des CDU-Fraktionsvorsitzenden Burkard Dregger an den Regierenden Bürgermeister zu ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Verkehrssenatorin trennt sich von Verkehrsfachmann - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/berlin/jens-holger-kirchner-wird-versetzt-verkehrssenatorin-trennt-sich-von-verkehrsfachmann/23720668.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFB_0MUnaH_vTT-j9z19f74qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:02:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/jens-holger-kirchner-wird-versetzt-verkehrssenatorin-trennt-sich-von-verkehrsfachmann/23720668.html" target="_blank"&gt;Verkehrssenatorin trennt sich von Verkehrsfachmann&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Bestandsaufnahme der Verkehrssenatorin war ernüchternd: Der Beitrag des Verkehrs zum Klimaschutz „ist bisher null“, Berlin sei geprägt von Investitionsstau und Problemen des öffentlichen Nahverkehrs, „von einer Fahrrad-Infrastruktur kann man kaum sprechen“. Aber: Die Tage der fossil angetriebenen Privatautos seien gezählt, und „die vielen Verkehrstoten und Verletzten werden wir nicht mehr ausblenden können“. Das sprach Regine Günther Mittwochfrüh zum Auftakt einer Mobilitätskonferenz – und prominente Gäste hörten zu: Die für Verkehr zuständigen Vizebürgermeister von Paris und Moskau, de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Senat: Berlin bekommt einen neuen Verkehrs-Staatssekretär - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/senat-berlin-bekommt-einen-neuen-verkehrs-staatssekretaer-31698300</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7Wt8f4IA7gKFmTI33RCKAqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:18:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/senat-berlin-bekommt-einen-neuen-verkehrs-staatssekretaer-31698300" target="_blank"&gt;Senat: Berlin bekommt einen neuen Verkehrs-Staatssekretär&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er hat eines der wichtigsten Ämter im Senat inne. Doch weil Jens-Holger Kirchner erkrankt ist, kann er seit mehreren Monaten nicht als Verkehrs-Staatssekretär arbeiten. Nun wurde ein Nachfolger für ihn gefunden. Nach Informationen der Berliner Zeitung wird der Biologe Ingmar Streese den Posten übernehmen. Er leitet seit Oktober 2014 im Bundesverband der Verbraucherzentralen und Verbraucherverbände den Geschäftsbereich Verbraucherpolitik. Davor war Streese Referatsleiter im Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft, Direktor für globale Nachhaltigkeitsprogramme beim Nahrungsmittelko...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Krebskranker Staatssekretär abgeschoben: Frau Senatorin, haben sie überhaupt kein Herz? - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/krebskranker-staatssekretaer-abgeschoben-frau-senatorin--haben-sie-ueberhaupt-kein-herz--31705684</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfU2J3blwN_HQfPosMGRUQqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:52:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/krebskranker-staatssekretaer-abgeschoben-frau-senatorin--haben-sie-ueberhaupt-kein-herz--31705684" target="_blank"&gt;Krebskranker Staatssekretär abgeschoben: Frau Senatorin, haben sie überhaupt kein Herz?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er muss gehen, weil er seit dem Sommer wegen einer Krebserkrankung nicht mehr zu Arbeit kommen kann. Die Entscheidung von Senatorin Regine Günther, Verkehrs-Staatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) gegen seinen Willen in den einstweiligen Ruhestand zu versetzen, sorgt weiterhin für Kritik. Kritische Stimmen auch von der Opposition Auch beim Koalitionspartner grummelt es. „Wir bedauern die Entscheidung“, sagt SPD-Verkehrspolitiker Tino Schopf am Donnerstag. Sicher wäre es verständlich, dass Günther wegen der langen Abwesenheit Kirchners eine Lösung finden will. „Wir hätten es aber besser...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Verkehrssenatorin: Kranker Staatssekretär entlassen: Grüne ernten Kritik - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article215956819/Kranker-Staatssekretaer-entlassen-Gruene-ernten-Kritik.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElYoGWDkaB3XsVWHyuGNhAqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article215956819/Kranker-Staatssekretaer-entlassen-Gruene-ernten-Kritik.html" target="_blank"&gt;Verkehrssenatorin: Kranker Staatssekretär entlassen: Grüne ernten Kritik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Regine Günther erschien nicht. Als am Donnerstagmorgen die Mitglieder des Verkehrsausschusses im Abgeordnetenhauses zusammenkamen, fehlte die Verkehrssenatorin. Dabei standen wichtige Themen auf der Tagesordnung: Verkehrslenkung, Elektrobusse für die BVG und die Straßenbahn­planungen. Während die Senatorin mit den Verkehrsdezernenten anderer Weltstädte im Roten Rathaus konferierte, mühte sich ihr Staatssekretär Stefan Tidow, den Volksvertretern Rede und Antwort zu stehen. Es war also wieder so ein Tag, an dem es gut gewesen wäre, einen Jens-Holger Kirchner im Amt zu haben. Aber die ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Personalie: Verkehrssenatorin Günther entlässt kranken Staatssekretär - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article215945753/Verkehrssenatorin-Guenther-entlaesst-kranken-Staatssekretaer.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI713ElXzcZceU3XQ4ILRqsqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:18:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article215945753/Verkehrssenatorin-Guenther-entlaesst-kranken-Staatssekretaer.html" target="_blank"&gt;Personalie: Verkehrssenatorin Günther entlässt kranken Staatssekretär&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Verkehrs- und Umweltsenatorin Regine Günther (parteilos, für Grüne) will ihren Staatssekretär Jens-Holger Kirchner gegen dessen Willen in den einstweiligen Ruhestand versetzen. Nach Informationen der Morgenpost soll die Personalie am kommenden Dienstag im Senat beschlossen werden. Der frühere Verkehrsstadtrat von Pankow ist seit dem Sommer an Darmkrebs erkrankt, hat aber seine Rückkehr ins Amt für das kommende Frühjahr angekündigt. Außerdem hatte der 59-Jährige auch schon vor Monaten angeboten, weiter einen Teil seiner Aufgaben wahrzunehmen und in den Pausen der Chemotherapie zu arb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Grüne wollen Platz schaffen: Werden die Hauptstraßen in Berlin bald einspurig? - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/gruene-wollen-platz-schaffen-werden-die-hauptstrassen-in-berlin-bald-einspurig--25768990</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBuvsZS0IyHTdCl36kPVGEgqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 11:04:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/gruene-wollen-platz-schaffen-werden-die-hauptstrassen-in-berlin-bald-einspurig--25768990" target="_blank"&gt;Grüne wollen Platz schaffen: Werden die Hauptstraßen in Berlin bald einspurig?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Grünen machen Autofahrern der Hauptstadt das Leben schwer: Jens-Holger Kirchner, Staatssekretär der Senatsverwaltung für Umwelt, Verkehr und Klimaschutz, will die Hauptstraßen tatsächlich für Autos einspurig machen, um so Platz für andere zu schaffen. So sagte er es in einem Interview mit dem „Neuen Deutschland“. Im Gespräch mit dieser Zeitung schränkt Kirchner ein: „Das Reduzieren von Spuren wäre ein Instrument, um Platz für Fahrradfahrer oder Straßenbahnen zu schaffen. Nicht das einzige Instrument.“ Ausschließen will er es aber auch nicht, nur noch eine Spur für Autos offen zuhalten. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Streit um Preiserhöhung der Parkvignette - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/verkehr-in-berlin-streit-um-preiserhoehung-der-parkvignette/19608648.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxUHQmG15tQiKp7cLP6q1YqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:04:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/verkehr-in-berlin-streit-um-preiserhoehung-der-parkvignette/19608648.html" target="_blank"&gt;Streit um Preiserhöhung der Parkvignette&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das gab Ärger: Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) stößt bei den Koalitionspartnern SPD und Linke mit seinem Vorstoß, die Parkvignette für Anwohner deutlich teurer machen zu wollen, auf Widerstand. Bisher kostet die zwei Jahre gültige Anwohnervignette 20,40 Euro, für Kirchner zu wenig gemessen an anderen Städten. „Es ist nicht in Ordnung, so nach vorn zu preschen. Kirchner hätte zuvor mit den Koalitionspartnern sprechen sollen. Dann hätten wir uns gemeinsam eine Meinung machen können“, sagt SPD-Verkehrspolitiker Tino Schopf. „Die Ausweitung der Parkraumbewirtschaftung hat fü...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Fähre F 11 vor dem Aus: Wie ein ganzer Kiez um Berlins älteste Fährlinie kämpft - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/bezirke/treptow-koepenick/article211822511/Wie-ein-ganzer-Kiez-um-Berlins-aelteste-Faehrlinie-kaempft.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErtzkcnz_zddNw-l7NnFlkqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 08:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/bezirke/treptow-koepenick/article211822511/Wie-ein-ganzer-Kiez-um-Berlins-aelteste-Faehrlinie-kaempft.html" target="_blank"&gt;Fähre F 11 vor dem Aus: Wie ein ganzer Kiez um Berlins älteste Fährlinie kämpft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lautlos gleitet die Fähre über das im Sonnenlicht glitzernde Wasser. Sanft schlagen die Spreewellen gegen den Bug, bevor das Boot am Steg fest macht. Kein Fährmann wirft ein Seil, vertäut es an einem Pfahl. Die BVG-Fähre F11 findet durch eingebaute Elektromagnete zu ihrem Ankerpunkt. Dort lässt der Schiffsführer per Knopfdruck eine Rampe herunter, über die Fußgänger, Rollstuhlfahrer und Radfahrer wieder auf festen Boden gelangen. Seit 1896 gondelt die Fähre zwischen den Anlegestellen Baumschulenweg und Wilhelmstrand in Oberschöneweide hin und her, seit 2014 sogar als umweltfreundliche Solar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Prenzlauer Berg: Wie geht es weiter mit Berlins schlimmstem Fußgängertunnel? - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article210918601/Wie-geht-es-weiter-mit-Berlins-schlimmstem-Fussgaengertunnel.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIazGXQ643ChOnMOYpdyKkqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 08:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article210918601/Wie-geht-es-weiter-mit-Berlins-schlimmstem-Fussgaengertunnel.html" target="_blank"&gt;Prenzlauer Berg: Wie geht es weiter mit Berlins schlimmstem Fußgängertunnel?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Wände sind mit Graffiti beschmiert, auf dem Boden liegt Müll, aus den Ecken dringt penetranter Uringestank - der Fußgängertunnel am S-Bahnhof Greifswalder Straße ist einer jener Berliner Orte, die man am liebsten mit geschlossenen Augen und zugehaltener Nase durcheilen möchte. Seit 1986 verbindet der Tunnel den S-Bahnhof mit der Tramhaltestelle der M4 und führt weiter zu gegenüberliegenden Straßenseite. Passanten und Pendler nutzen die Unterführung nur ungern. "Der Tunnel ist nicht barrierefrei und wird durch Dreck und schlechte Beleuchtung zu Angstraum", heißt es beim Berliner Fahrgast...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Verkehrspolitik: Parken in Berlin soll für Anwohner teurer werden - Berliner Morgenpost</title><link>http://www.morgenpost.de/berlin/article210148873/Parken-in-Berlin-soll-fuer-Anwohner-teurer-werden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkdfURVkHqozZA0evFL-MkqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 18:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.morgenpost.de/berlin/article210148873/Parken-in-Berlin-soll-fuer-Anwohner-teurer-werden.html" target="_blank"&gt;Verkehrspolitik: Parken in Berlin soll für Anwohner teurer werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für Berlins Autofahrer werden die Zeiten immer rauer. Nach der Ankündigung von Dieselfahrverboten in der Innenstadt, mehr Tempo 30 sowie weniger Fahrspuren auf Hauptstraßen bringt Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) nun eine kräftige Erhöhung der Parkgebühren ins Gespräch. Es sei "eine Frechheit", wie billig für Berliner das Abstellen ihres Pkw am Straßenrand sei, wird der Grünen-Politiker nach einem Auftritt bei einer Fahrradmesse am Wochenende zitiert. Andere deutsche Städte würden da weit mehr verlangen. Und in Zürich würde das Parken die Anwohner mit umgerechnet 275 Euro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Verkehrspolitik: Überlegungen zu Erhöhung von Parkgebühren erhitzt Gemüter - Berliner Morgenpost</title><link>http://www.morgenpost.de/berlin/article210145363/Ueberlegungen-zu-Erhoehung-von-Parkgebuehren-erhitzt-Gemueter.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJP3yOnsogtBBp6An5DPIukqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 14:44:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.morgenpost.de/berlin/article210145363/Ueberlegungen-zu-Erhoehung-von-Parkgebuehren-erhitzt-Gemueter.html" target="_blank"&gt;Verkehrspolitik: Überlegungen zu Erhöhung von Parkgebühren erhitzt Gemüter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Überlegungen des Berliner Verkehrs-Staatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) zu einer Erhöhung der Parkgebühren haben für einen Aufschrei bei Opposition und Automobil-Lobby gesorgt. Das sei "die nächste Kampfansage gegen Autofahrer", teilte CDU-Fraktionschef Florian Graf am Montag mit. Der FDP-Fraktionsvorsitzende Sebastian Czaja kritisierte eine Verdrängung von Autofahrern aus der Innenstadt. Der ADAC Berlin sagte dem Radiosender "105.5 Spreeradio", Berlin würde damit zur "Hauptstadt der Reichen". Kirchner hatte am Sonntag bei einer Fahrradmesse laut "Tagesspiegel" den günstigen ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Vollrad Kuhn soll Jens-Holger Kirchner ersetzen - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/bezirke/pankow/neuer-stadtrat-fuer-pankow-vollrad-kuhn-soll-jens-holger-kirchner-ersetzen/19267464.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBlNNgEpMD9w8Qg3IWtwrD4qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 14:32:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/bezirke/pankow/neuer-stadtrat-fuer-pankow-vollrad-kuhn-soll-jens-holger-kirchner-ersetzen/19267464.html" target="_blank"&gt;Vollrad Kuhn soll Jens-Holger Kirchner ersetzen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vollrad Kuhn soll neuer Bezirksstadtrat für Stadtentwicklung und Bürgerdienste in Pankow werden. Die Pankower Grünen wählten den früheren Umweltreferenten der Grünen-Fraktion im Abgeordnetenhaus am späten Dienstagabend aus einer Gruppe von sechs Bewerbern aus, die sich in einer Mitgliederversammlung vorgestellt hatten. Er wird Nachfolger des langjährigen Entwicklungsstadtrats Jens-Holger Kirchner, der als Verkehrsstaatssekretär in den Senat wechselte. Kirchners Partei hatte den Posten danach öffentlich ausgeschrieben und insgesamt 15 Bewerbungen erhalten. Zu den Interessenten gehörten auch ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Jens-Holger Kirchner: Wie viel Grüner Sheriff steckt bald in ganz Berlin? - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/jens-holger-kirchner-wie-viel-gruener-sheriff-steckt-bald-in-ganz-berlin--25214982</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2SfeNpermRjR6SCAgs-6oqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Sat, 03 Dec 2016 17:36:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/jens-holger-kirchner-wie-viel-gruener-sheriff-steckt-bald-in-ganz-berlin--25214982" target="_blank"&gt;Jens-Holger Kirchner: Wie viel Grüner Sheriff steckt bald in ganz Berlin?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Grüne Sheriff vergrößert sein Revier! Zehn Jahre lang griff Jens-Holger Kirchner (Grüne) in Pankow knallhart durch. Als Stadtrat waren Falschparker, Ticket-Muffel und im Grunde alle Autofahrer seine Beute. Jetzt knöpft er sich ganz Berlin vor. Der streitbare Grüne (Spitzname: Nilson) mit der Berliner Schnauze wird Staatssekretär für Verkehr. Damit ist er fünf Jahre lang der eigentliche Herr über Berlins Straßen, Schienen, Autos, Öffis und Radwege. Die neue Verkehrs- und Umweltsenatorin Regine Günther (parteilos, für Grüne) wurde ihm zwar vor die Nase gesetzt – aber das letztlich wegen d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Flotte Öffis?: Dieser BVG-Knatsch kam durch die Hintertür - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/flotte-oeffis--dieser-bvg-knatsch-kam-durch-die-hintertuer-25674168</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNwAGpT4LUm9VxsGLAXU8YqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Fri, 03 Feb 2017 19:53:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/flotte-oeffis--dieser-bvg-knatsch-kam-durch-die-hintertuer-25674168" target="_blank"&gt;Flotte Öffis?: Dieser BVG-Knatsch kam durch die Hintertür&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Guck, was kommt von hinten rein“, könnte sich mancher Busfahrer in der nächsten Zeit denken. Denn der Senat möchte die Pflicht, vorn beim Fahrer einsteigen zu müssen, kippen (KURIER berichtete). Die Fahrgastansammlung beim Einstieg koste zu viel Zeit. Die BVG schüttelt den Kopf über derartige Vorschläge. Schwarzfahrer schlüpften so massenweise durchs Hintertürchen. „Vorkommen, Fahrkarte zeigen“, ruft der Busfahrer als er sieht, wie jemand sich gerade noch zur Hintertür reinschmuggelt. Der Senat will die Öffis flott machen Monika Hauenstein (66) erinnert sich an etliche solcher Fälle, wenn...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Gebührenpläne der Grünen: Parken nur noch für Reiche? - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/gebuehrenplaene-der-gruenen-parken-nur-noch-fuer-reiche--26303768</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHWaC78ggW1wY0h5olW3ZYqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 20:53:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/gebuehrenplaene-der-gruenen-parken-nur-noch-fuer-reiche--26303768" target="_blank"&gt;Gebührenpläne der Grünen: Parken nur noch für Reiche?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) wirft einen Stein ins Wasser, der in der Verkehrspolitik hohe Wellen schlägt: Nicht nur, dass der rot-rot-grüne Senat innerhalb des S-Bahn-Rings an allen Straßen Parkplätze kostenpflichtig machen will, möchte Kirchner diese Parkplätze auch drastisch verteuern. Die maximal drei Euro pro Stunde, die ein Parkschein jetzt kostet, sind Kirchner zu wenig. Die 20,40 Euro für Anwohner- Parkvignetten sind in seinen Augen „eine Frechheit“, und wohl nicht von ungefähr sagte er auf der Velo-Radmesse, dass Zürich rund 275 Euro verlangt. Er argumentiert...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Baustellen: Bald wieder freie Fahrt auf der Stadtautobahn - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/baustellen-bald-wieder-freie-fahrt-auf-der-stadtautobahn-28179082</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7ERp90QF-BLogjqeUaaNQqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 15:25:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/baustellen-bald-wieder-freie-fahrt-auf-der-stadtautobahn-28179082" target="_blank"&gt;Baustellen: Bald wieder freie Fahrt auf der Stadtautobahn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es ist laut, Asphaltdämpfe hängen in der Luft, manchmal hupt wütend ein Autofahrer. Es gibt angenehmere Orte als die Rudolf-Wissell-Brücke, Berlins längste Straßenbrücke. Trotzdem sind die Verwaltungsleute, die den Teil der Stadtautobahn am Mittwoch besuchen, guter Laune. Denn die Baustelle, die seit Mitte Juli den Verkehr behindert, wird zwei Wochen früher als geplant abgebaut. „Am Montag kann der Verkehr wieder auf drei Fahrstreifen pro Richtung rollen“, teilte Staatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) mit. Nur Dauerregen könnte das noch verhindern. Keiner anderen Sommerbaustelle sahen ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Infrastruktur: Wie Berlin für mehr Radwege sorgen will - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/infrastruktur-wie-berlin-fuer-mehr-radwege-sorgen-will-26194730</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPNZeS_xijthCK5mOdZ-70qGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 15:32:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/infrastruktur-wie-berlin-fuer-mehr-radwege-sorgen-will-26194730" target="_blank"&gt;Infrastruktur: Wie Berlin für mehr Radwege sorgen will&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Senat macht Tempo beim Radwegebau. Ein neues Landesunternehmen soll den Bezirken dabei unter die Arme greifen. Die Gesellschaft heißt Velo GmbH, und sie soll so schnell wie möglich die Arbeit aufnehmen, sagt Verkehrs-Staatssekretär Jens-Holger Kirchner. „Wenn das Abgeordnetenhaus den Nachtragshaushalt beschlossen hat, kann es losgehen“, sagt der Grünen-Politiker. Intern hieß es, dass dies im Mai oder Juni der Fall sein könnte. An diesem Mittwoch will der Hauptausschuss auf Antrag der CDU, AfD und FDP über das Unternehmen beraten. Inzwischen ist auch absehbar, an welchen Straßen Radwege ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>20 Millionen Euro für Fahrradwege: So bringt Berlin die Radfahrer zur Strecke - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/20-millionen-euro-fuer-fahrradwege-so-bringt-berlin-die-radfahrer-zur-strecke-26195456</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJI0Tj_l4FqTHzHgWtFEmG4qFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:23:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/20-millionen-euro-fuer-fahrradwege-so-bringt-berlin-die-radfahrer-zur-strecke-26195456" target="_blank"&gt;20 Millionen Euro für Fahrradwege: So bringt Berlin die Radfahrer zur Strecke&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Darauf fahren Radfahrer ab: Der Senat macht Tempo beim Radwegebau. Ein neues Landesunternehmen soll den Bezirken dabei unter die Arme greifen. Die Gesellschaft heißt Velo GmbH, und sie soll so schnell wie möglich die Arbeit aufnehmen, sagt Verkehrs-Staatssekretär Jens-Holger Kirchner. Wenn das Abgeordnetenhaus den Nachtragshaushalt beschlossen hat, kann es losgehen“, so der Grünen-Politiker. Intern hieß es, dass dies im Mai oder Juni der Fall sein könnte. Inzwischen ist auch absehbar, wo Radwege saniert und Radfahrstreifen gebaut werden. Die Senatsliste umfasst 89 Projekte im Wert von 20,4 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Aufregung um nur einspurige Hauptstraßen - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/vorstoss-des-verkehrsstsekretaers-aufregung-um-nur-einspurige-hauptstrassen/19418810.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsbIfdTv1yE1DfzB5RvqhYqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 20:11:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/vorstoss-des-verkehrsstsekretaers-aufregung-um-nur-einspurige-hauptstrassen/19418810.html" target="_blank"&gt;Aufregung um nur einspurige Hauptstraßen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das ist mal eine klare Ansage. „Stellen Sie sich in den Stau, wir werden es bloß einspurig machen an den Hauptverkehrsstraßen, weil wir brauchen den Platz für andere“, hatte Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) am Freitag auf einer Podiumsdiskussion gesagt – und eine lebhafte Diskussion ausgelöst. Unter anderem erklärte der CDU-Fraktionsvorsitzende Florian Graf, Berlin werde nicht „vom Gepäckträger aus regiert“. Verwaltung rudert zurück Am Montag versuchte die Senatsverkehrsverwaltung zu beruhigen. Alles sei nicht so gemeint gewesen, sagte Sprecher Matthias Tang. Es sei unvor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Fußgänger-Zone Unter den Linden: Diese Idee hinkt - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/fussgaenger-zone-unter-den-linden-diese-idee-hinkt-26844752</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHsOGIosp4Mqgco050L_woqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 16:04:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/fussgaenger-zone-unter-den-linden-diese-idee-hinkt-26844752" target="_blank"&gt;Fußgänger-Zone Unter den Linden: Diese Idee hinkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Ziel ist klar: Autos raus! Auf der Straße Unter den Linden sollen künftig nur noch Fußgänger, Fahrräder und Busse unterwegs sein. So steht es im Koalitionsvertrag von Rot-Rot-Grün. Doch der Senat lässt offen, ob er dort tatsächlich den motorisierten Individualverkehr unterbinden wird. Bei einer Diskussion beim Verein Architekturpreis Berlin ging es heiß her. Es gab viel Kritik an dem Plan. Paris hat ein Seine-Ufer gesperrt, in New York ist der Times Square Fußgängerzone. So etwas müsste die deutsche Hauptstadt ebenfalls hinbekommen, meinen Teile der Grünen-Basis. Doch für den Senat sche...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Senat empfiehlt, die Realitäten anzuerkennen - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/ausbau-der-dresdner-bahn-senat-empfiehlt-die-realitaeten-anzuerkennen/20030018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsTBkb-KN0Dng3d1zAq1pAqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 13:16:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/ausbau-der-dresdner-bahn-senat-empfiehlt-die-realitaeten-anzuerkennen/20030018.html" target="_blank"&gt;Senat empfiehlt, die Realitäten anzuerkennen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf die Ankündigung betroffener Anwohner, gegen den oberirdischen Ausbau der Dresdner Bahn in Lichtenrade vor das Bundesverfassungsgericht zu ziehen, reagierte der Senat am Donnerstag sehr zurückhaltend. Eine solche Klage habe keine aufschiebende Wirkung, sagte Verkehrs-Staatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) in der Fragestunde des Parlaments. Ob der Senat den Gang nach Karlsruhe „pro-aktiv“ denn unterstützen werde, wollte der CDU-Abgeordnete Oliver Friederici wissen. Das könne er noch nicht sagen, so Kirchner, „wir werden das prüfen“. Das Urteil des Bundesverwaltungsgerichts gegen den ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Kirchner kommt zur Verkehrsdebatte in Spandau - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/bezirke/spandau/strassenbahn-oder-u-bahn-kirchner-kommt-zur-verkehrsdebatte-in-spandau/19617384.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3vxW8PEw7XtzDmas1M468qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 10:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/bezirke/spandau/strassenbahn-oder-u-bahn-kirchner-kommt-zur-verkehrsdebatte-in-spandau/19617384.html" target="_blank"&gt;Kirchner kommt zur Verkehrsdebatte in Spandau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;96 Ortsteile, 12 Bezirke, 1000 Geschichten - viele erzählen wir in unseren Newslettern. Lesen Sie hier einen Auszug aus dem Spandau-Newsletter, den Sie - kostenlos - bestellen können unter www.tagesspiegel.de/leute. +++ Straßenbahn nach Spandau - frühestens 2028. In den letzten BVV ging es auch um die Idee von Bezirkschef Helmut Kleebank (SPD), der über die Rückkehr der Straßenbahn nachdenkt. Der Vize der CDU-Fraktion Spandau, Thorsten Schatz, twitterte genüsslich dazu: „Stadtrat Frank Bewig stellt klar: Planung einer Straßenbahn dauert ca 6 Jahre, weitere 5 Jahre dauert es, bis sie fahren ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Kommentar : Parken ist in Berlin extrem günstig - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar--parken-ist-in-berlin-extrem-guenstig-26302948</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFvmHvukrFMUvIULRQsyY0qGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 16:51:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar--parken-ist-in-berlin-extrem-guenstig-26302948" target="_blank"&gt;Kommentar : Parken ist in Berlin extrem günstig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die meisten Autofahrer verstehen keinen Spaß, wenn es ihnen an den Geldbeutel geht. Wenn ein Politiker ankündigt, dass die Parkgebühren steigen und die parkgebührenpflichtigen Bereiche größer werden sollen, muss er sich auf einen Sturm der Entrüstung gefasst machen. Das durfte nun auch der Berliner Verkehrs-Staatssekretär Jens-Holger Kirchner erleben. Der Grünen-Politiker treibe die Verdrängung der Autofahrer aus der Innenstadt weiter voran, kritisierte die FDP. Die Christdemokraten witterten Umerziehungsmaßnahmen und eine Bevormundung der Verkehrsteilnehmer. Ein Blick auf die Fakten zeigt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Grüne: Pankower Stadtrat Jens-Holger Kirchner wird Verkehrsstaatssekretär - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/gruene-pankower-stadtrat-jens-holger-kirchner-wird-verkehrsstaatssekretaer-25209646</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJB0QAkhj-JcpqhPEzfkFHoqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 13:27:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/gruene-pankower-stadtrat-jens-holger-kirchner-wird-verkehrsstaatssekretaer-25209646" target="_blank"&gt;Grüne: Pankower Stadtrat Jens-Holger Kirchner wird Verkehrsstaatssekretär&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Pankower Stadtrat Jens-Holger Kirchner (Grüne) wird neuer Verkehrsstaatssekretär im rot-rot-grünen Berliner Senat. Das erfuhr die Deutsche Presse-Agentur am Freitag aus Parteikreisen. Kirchner galt zuvor bereits als Kandidat für das Amt des Verkehrssenators. Das übernimmt aber die Klimaexpertin Regine Günther. Staatssekretär für Umwelt und Klimaschutz in der gleichen Verwaltung wird der Grünen-Politiker Stefan Tidow, der zuletzt in der rheinland-pfälzischen Landesvertretung in Berlin beschäftigt war. (dpa) Spandau: Helmut Kleebank bleibt Bezirksbürgermeister&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Vorstoß der Grünen: Werden die Hauptstraßen in Berlin bald einspurig? - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/vorstoss-der-gruenen-werden-die-hauptstrassen-in-berlin-bald-einspurig--25769024</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOck4ih4x-t8RAcdWM6d8CAqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 11:04:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/vorstoss-der-gruenen-werden-die-hauptstrassen-in-berlin-bald-einspurig--25769024" target="_blank"&gt;Vorstoß der Grünen: Werden die Hauptstraßen in Berlin bald einspurig?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Grünen machen Autofahrern der Hauptstadt das Leben schwer: Jens-Holger Kirchner, Staatssekretär der Senatsverwaltung für Umwelt, Verkehr und Klimaschutz, will die Hauptstraßen für Autos einspurig machen, um so Platz für andere zu schaffen. So sagte er es in einem Interview mit dem „Neuen Deutschland“. Im Gespräch mit dieser Zeitung schränkt Kirchner ein: „Das Reduzieren von Spuren wäre ein Instrument, um Platz für Fahrradfahrer oder Straßenbahnen zu schaffen. Nicht das einzige Instrument.“ Ausschließen will er es aber auch nicht, nur noch ein Spur für Autos offenzuhalten. So dachte er s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Mehr Radwege: Radfahrer-Initiative korrigiert ihren Gesetzesvorschlag - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/mehr-radwege-radfahrer-initiative-korrigiert-ihren-gesetzesvorschlag-25727098</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsHt71RzEbtcwizEuEjZokqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 12:03:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/mehr-radwege-radfahrer-initiative-korrigiert-ihren-gesetzesvorschlag-25727098" target="_blank"&gt;Mehr Radwege: Radfahrer-Initiative korrigiert ihren Gesetzesvorschlag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Initiative für mehr und bessere Radwege hat auf ein kritisches Gutachten reagiert und beanstandete Passagen ihres Radgesetzes angepasst. „Damit ist der Weg frei, die Zulässigkeitsprüfung zum Radgesetz sofort abzuschließen“, erklärten die Initiatoren des Volksbegehrens am Montag. Am Mittwoch wollen sie mit dem rot-rot-grünen Senat über den Ausbau des Radwegenetzes und andere Pläne verhandeln. In der neuen Form könne der Entwurf der Initiative „vollständig als Grundlage für die anstehenden Verhandlungen mit Senat und Fraktionen herangezogen werden“. Ziel sei, bis Ende März einen gemeinsam...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Kirchner - Der wahre Verkehrssenator von Berlin - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article211029401/Kirchner-Der-wahre-Verkehrssenator-von-Berlin.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKn_1JcyHMBXDFHxgxoVbLgqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article211029401/Kirchner-Der-wahre-Verkehrssenator-von-Berlin.html" target="_blank"&gt;Kirchner - Der wahre Verkehrssenator von Berlin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Noch bevor Verkehrssenatorin Regine Günther das Mikro am Rednerpult auf Mundhöhe gebogen hat, steht es wieder im Raum, das Gepolter ihres Staatssekretärs. Bettina Jarasch, die ehemalige Landesvorsitzende der Berliner Grünen und Spandauer Direktkandidatin für den Bundestag, hat nach Spandau in den Bürgersaal mit den Ballhaus-Kronleuchtern und den Großvater-Polsterstühlen geladen. Eigentlich war er geladen: Jens-Holger Kirchner. Aber das war, bevor der Staatssekretär das letzte Mal auf einer Podiumsdiskussion gesprochen hatte. Vor Radfahrern. Über Parkgebühren. Viel zu viele Autos pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Verkehr: Berlin soll mehr Tempo-30-Zonen und Fahrradwege bekommen - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/verkehr-berlin-soll-mehr-tempo-30-zonen-und-fahrradwege-bekommen-25681892</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRySBYRxGHk6a173gzPKYgqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 10:02:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/verkehr-berlin-soll-mehr-tempo-30-zonen-und-fahrradwege-bekommen-25681892" target="_blank"&gt;Verkehr: Berlin soll mehr Tempo-30-Zonen und Fahrradwege bekommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlins Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner hat das Ziel des rot-rot-grünen Senats unterstrichen, eine „Verkehrswende“ einzuleiten. Geplant seien unter anderem mehr Tempo-30-Zonen für Autos und eine bessere Infrastruktur für Fahrradfahrer. „Eines kann ich versprechen: Es wird in Berlin künftig eine andere Verkehrspolitik geben“, sagte der Grünen-Politiker dem „Tagesspiegel“ (Montag) im Interview. „Und zwar eine, die keine Auseinandersetzungen scheut aus Angst vor irgendwem. Mehr Verkehrssicherheit soll allen zugute kommen – auch Autofahrern.“ Kirchner stellte in dem Zusammenhang auc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Schnellweg unter der U1: Planer legen Konzept für Radbahn vor - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/schnellweg-unter-der-u1-planer-legen-konzept-fuer-radbahn-vor-26997086</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPLVe58UJ3yKiURYRXGAgMqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Wed, 31 May 2017 09:56:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/schnellweg-unter-der-u1-planer-legen-konzept-fuer-radbahn-vor-26997086" target="_blank"&gt;Schnellweg unter der U1: Planer legen Konzept für Radbahn vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Neun Kilometer unter den Gleisen der Hochbahn: Die Pläne für Berlins erste Radbahn entlang der U-Bahnlinie 1 werden konkreter. Am Dienstagabend hat das Planerteam der Strecke eine 140-seitige Machbarkeitsstudie vorgestellt, die ihr ein "baulich realisierbar" bescheinigt. Bereits im Herbst 2015 hatte die Gruppe, in der sich vor allem Architekten und Stadtplaner engagieren, vorgeschlagen, den Weg unter dem Viadukt zu einem Fahrrad-Highway auszubauen, auf dem man abseits des Autoverkehrs entspannt durch die Innenstadt radeln kann. Ein Jahr lang hatte sie zuvor an einem Konzept gefeilt, wie das...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Die Woche im Rathaus: Zwangsbeglückung ist keine Lösung in Berlin - Berliner Morgenpost</title><link>http://www.morgenpost.de/kolumne/meine-woche/article210200947/Zwangsbeglueckung-ist-keine-Loesung-in-Berlin.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMau-u1yAQluS_BWz4gsj0UqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.morgenpost.de/kolumne/meine-woche/article210200947/Zwangsbeglueckung-ist-keine-Loesung-in-Berlin.html" target="_blank"&gt;Die Woche im Rathaus: Zwangsbeglückung ist keine Lösung in Berlin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jens-Holger Kirchner, Grünen-Politiker und Staatssekretär in der Senatsverkehrsverwaltung, spielte diese Woche den politischen Rammbock. Das Anwohner-Parken sei zu billig, sagte er bei einer Diskussion vor vornehmlich Radfahrern. Viel zu billig im Vergleich zu anderen Städten. Für zwei Jahre zahlt man in Berlin 20,40 Euro, in München und Köln aber 60 Euro, in Zürich sogar 275 Euro. Manöver würde vor allem ärmere Menschen treffen Nun kann man sich darüber streiten, ob das Parken 20 oder 60 Euro für zwei Jahre kosten soll. Bei den Gesamtkosten eines Autos ist das eher lapidar. Das sind noch n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Senat: Busfahrgäste sollen an allen Türen einsteigen dürfen - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/senat--busfahrgaeste-sollen-an-allen-tueren-einsteigen-duerfen-25664184</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6XrP69bzpio-xEv5pZpFEqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 11:02:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/senat--busfahrgaeste-sollen-an-allen-tueren-einsteigen-duerfen-25664184" target="_blank"&gt;Senat: Busfahrgäste sollen an allen Türen einsteigen dürfen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Busfahrgäste in Berlin sollen nach dem Willen des Senats nicht mehr nur beim Fahrer einsteigen müssen. Stattdessen sollen sie in der Hauptverkehrszeit alle Türen nutzen, wie aus einer Antwort des Verkehrsstaatssekretärs Jens-Holger Kirchner auf eine Anfrage der CDU-Fraktion hervorgeht. Die Fahrgäste sollen so schneller einstiegen und sich besser im Bus verteilen. „Es kommt im vorderen Teil des Fahrzeugs schnell zu Staus”, schreibt Kirchner. So werde nicht der ganze Platz im Bus genutzt, zudem drohten Verspätungen. Auf Linien mit vielen Fahrgästen gehöre der unkontrollierte Zustieg schon zur...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Verkehr: Berliner Verkehrssenatorin Günther will mehr Busspuren - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article210817819/Verkehrssenatorin-will-Busverkehr-beschleunigen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDII_45htqcQDbyNc-8jqkIqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 14:11:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article210817819/Verkehrssenatorin-will-Busverkehr-beschleunigen.html" target="_blank"&gt;Verkehr: Berliner Verkehrssenatorin Günther will mehr Busspuren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Umwelt- und Verkehrssenatorin Regine Günther (parteilos/für die Grünen) will den Linienbusverkehr in Berlin beschleunigen und damit attraktiver machen. "Es werden mehr Busspuren ausgebaut", kündigte sie am Dienstag im Sender "105,5 Spreeradio" an. "Und die Zeiten, in denen die Busspuren gelten, werden deutlich ausgeweitet werden." Um die Haltezeiten zu verringern und mehr Barrierefreiheit sicherzustellen, seien sogenannte Kaps geplant: Haltestellen werden direkt an die Fahrspuren verlagert, wodurch Busse nicht mehr in Buchten ein- und ausfahren müssen. Die FDP reagierte mit Skepsis ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Verkehr: Was die Verkehrssenatorin in Berlin alles ändern will - Berliner Morgenpost</title><link>http://www.morgenpost.de/berlin/article210201575/Was-die-Verkehrssenatorin-in-Berlin-alles-aendern-will.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzwWAcdpEHKCAVWhz5EXiYqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.morgenpost.de/berlin/article210201575/Was-die-Verkehrssenatorin-in-Berlin-alles-aendern-will.html" target="_blank"&gt;Verkehr: Was die Verkehrssenatorin in Berlin alles ändern will&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Regine Günther, die von den Grünen aufgestellte parteilose Verkehrssenatorin, ist seit Dezember vergangenen Jahres im Amt. Mit der Berliner Morgenpost sprach sie über Tempo 30, Parkgebühren und bessere Bedingungen für Radfahrer. Frau Günther, erhalten Sie eigentlich viele Zuschriften von erbosten Autofahrern? Regine Günther: Nein, warum? Ihr Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner wird fast jede Woche mit neuen Vorschlägen zitiert, wie man Autofahrern das Leben schwermachen kann. Was da alles so zitiert wird, entspricht nicht immer dem aktuellen Stand der Planungen in unserem Haus. Was ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Jens-Holger Kirchner wird Verkehrsstaatssekretär - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/kuenftiger-rot-rot-gruener-senat-jens-holger-kirchner-wird-verkehrsstaatssekretaer/14926586.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTtCmm1DVG9IcZbvzVmPAsqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 16:41:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/kuenftiger-rot-rot-gruener-senat-jens-holger-kirchner-wird-verkehrsstaatssekretaer/14926586.html" target="_blank"&gt;Jens-Holger Kirchner wird Verkehrsstaatssekretär&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erst wurde er als Verkehrssenator gehandelt, jetzt wird der Pankower Stadtrat Jens-Holger Kirchner (Grüne) Staatssekretär für Verkehr. Die designierte Senatorin für Umwelt, Verkehr und Klimaschutz, Regine Günther, holt sich mit Kirchner einen Verwaltungsexperten und mit Stefan Tidow einen Kenner und Koordinator grüner Politik ins Haus. Tidow soll Staatssekretär für Umwelt und Klimaschutz werden. Kirchner freut sich auf sein Mitwirken im "Team Günther", das sich auf dem Parteitag am Sonnabend das erste Mal treffen wird. "Ich bin zuversichtlich, in dem Team um Frau Günther tatsächlich die Zie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Es wird eng fürs Auto: Berliner Senat plant einspurige Hauptstraßen - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/es-wird-eng-fuers-auto-berliner-senat-plant-einspurige-hauptstrassen-25773038</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPD-oPmLQpey4XO5P2ayItkqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 20:38:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/es-wird-eng-fuers-auto-berliner-senat-plant-einspurige-hauptstrassen-25773038" target="_blank"&gt;Es wird eng fürs Auto: Berliner Senat plant einspurige Hauptstraßen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ist der Senat eigentlich noch in der Spur? Staatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) will einige Hauptstraßen einspurig machen. Zwei- oder dreispurige Straßen sollen dann mindestens eine Bahn verlieren. Zur Freude von Radfahrern und Bussen. In der Frankfurter gibt es einen ersten Testlauf. Rot-Rot-Grün will neue Straßenbahnlinien und U-Bahnstationen bauen. Will dem Radverkehr mehr Raum geben und Busspuren einrichten. Die Sätze, die Jens-Holger Kirchner auf einer Podiumsdiskussion gesagt hat, schlugen dann doch Wellen: Der Senat werde die Straßen einspurig machen, weil der Platz gebraucht ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Staatssekretär für Verkehr: Jens-Holger Kirchner ist furchtlos und raubürstig - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/staatssekretaer-fuer-verkehr-jens-holger-kirchner-ist-furchtlos-und-raubuerstig-26303418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAESSXAnCFHH94CBDqzZrKQqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 16:51:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/staatssekretaer-fuer-verkehr-jens-holger-kirchner-ist-furchtlos-und-raubuerstig-26303418" target="_blank"&gt;Staatssekretär für Verkehr: Jens-Holger Kirchner ist furchtlos und raubürstig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es gibt Politiker, die mit ihren wahren Absichten meist hinter dem Berg halten. Es gibt Politiker, die sich zu wichtigen Themen nur vage, ausweichend oder unverständlich äußern. Und es gibt Jens-Holger Kirchner, Staatssekretär für Verkehr in Berlin: Er gehört zu der raren Spezies Politiker, die keiner Auseinandersetzung aus dem Wege gehen und unmissverständlich Stellung beziehen – auch wenn das dazu führt, dass danach eine Welle der Entrüstung durch die Stadt rollt. Jetzt war es wieder einmal so weit. Anlass war ein Bericht über eine Podiumsdiskussion, die am Wochenende während der Fahrradm...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Frankfurter Allee: Bald weniger Platz für Autos - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/frankfurter-allee--bald-weniger-platz-fuer-autos-25772436</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRda5zkkjiVNATI_bMjesYqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 16:14:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/frankfurter-allee--bald-weniger-platz-fuer-autos-25772436" target="_blank"&gt;Frankfurter Allee: Bald weniger Platz für Autos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Berliner Senat plant einen Testlauf für die Verengung von Hauptstraßen für Autos zugunsten von Fahrradwegen. Auf der Frankfurter Allee in Friedrichshain werde es dazu ein Modellprojekt geben, sagte der Sprecher der Senatsverwaltung für Verkehr und Umwelt, Matthias Tang, am Montag. Demnach soll die Zahl der Fahrspuren für Autos stadtauswärts von drei auf zwei reduziert werden. Der freiwerdende Streifen soll für Fahrradfahrer zur Verfügung stehen. Der Modellversuch startet voraussichtlich Ende des Jahres. Er sei ergebnisoffen, betonte der Sprecher. „Es wird Vorher-Nachher-Untersuchungen g...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Schonfrist für Spree-Fähre F 11 - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/treptow-koepenick-schonfrist-fuer-spree-faehre-f-11/20291532.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDJ3cNlRE6YMzWcTSQ_CP4qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:26:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/treptow-koepenick-schonfrist-fuer-spree-faehre-f-11/20291532.html" target="_blank"&gt;Schonfrist für Spree-Fähre F 11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Treptower BVG-Fähre F11 erhält noch eine Schonfrist – eigentlich sollte sie im nächsten Jahr eingestellt werden. Nach Angaben der Senatsverwaltung für Verkehr wird der Fährbetrieb zwischen Baumschulenweg und Oberschöneweide um ein Jahr verlängert. In dieser Zeit soll beobachtet werden, wie sich die Passagierzahlen entwickeln. In der Nähe der Fähre wird Anfang 2018 die Minna-Todenhagen-Brücke über die Spree eröffnet. Der Senat sah die Fährverbindung – die älteste der Stadt – deshalb als überflüssig an. Gegen die Schließung hatten Fahrgäste rund 6000 Unterschriften gesammelt, die vor eini...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Verkehr: Vorrang für Bus, Bahn und Fahrrad gesetzlich festgeschrieben - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article211470623/Mobilitaetsgesetz-Vorrang-fuer-Bus-Bahn-und-Fahrrad.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFAiASrVNYGBjP2fwwSDxDwqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 14:36:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article211470623/Mobilitaetsgesetz-Vorrang-fuer-Bus-Bahn-und-Fahrrad.html" target="_blank"&gt;Verkehr: Vorrang für Bus, Bahn und Fahrrad gesetzlich festgeschrieben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. In Berlin werden Bus, Bahn und Fahrrad künftig Vorrang vor Autos haben. "Je mehr Menschen auf Bus, Bahn oder Fahrrad umsteigen können und wollen, desto schneller kommen auch die voran, die auf das Auto angewiesen bleiben", sagte Umwelt- und Verkehrssenatorin Regine Günther (parteilos/für Grüne) am Freitag. Anlass war die Vorstellung eines Referentenentwurfs für das neue Mobilitätsgesetz. Die Hauptstadt stellt damit als erstes Bundesland deutschlandweit alle Verkehrsträger auf eine gemeinsame gesetzliche Grundlage. Anspruch des Gesetzes sei es, den Verkehr in Berlin umwelt- und klima...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Berlins traurige Tier-Senioren: Wir verlieren unser Zuhause - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/berlins-traurige-tier-senioren-wir-verlieren-unser-zuhause-28221180</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4ujS5ux8xk7sk677qH2D0qFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 07:54:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/berlins-traurige-tier-senioren-wir-verlieren-unser-zuhause-28221180" target="_blank"&gt;Berlins traurige Tier-Senioren: Wir verlieren unser Zuhause&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Altenheim für Tiere steht vor dem Aus. Die Chefs befürchten, dass schon zum Jahresende Schluss ist. Dafür gibt es viele Gründe: Das Gelände in Pankow ist zu klein für die 350 Tiere. Doch der Plan, in den Bürgerpark umzuziehen, scheiterte an Anwohnerprotesten. Zudem fehlen Spenden: Die Chefs zahlten jetzt 2000 Euro aus eigener Tasche für eine Tier-OP. Keiner weiß, wie es noch weitergehen soll – und was dann aus den Tieren wird. Noch voriges Jahr blickten die Gründer des Tieraltenheims, Dirk Bufé (50) und Hartmut Benter (55), optimistisch in die Zukunft. Mit dem damaligen Stadtrat Jens-Ho...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Radfahrer bevorzugt: Berlin soll das bundesweit erste Mobilitätsgesetz bekommen - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/radfahrer-bevorzugt-berlin-soll-das-bundesweit-erste-mobilitaetsgesetz-bekommen-28118756</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcJ3V6x9Vu1VLMP5aiVSqMqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 15:12:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/radfahrer-bevorzugt-berlin-soll-das-bundesweit-erste-mobilitaetsgesetz-bekommen-28118756" target="_blank"&gt;Radfahrer bevorzugt: Berlin soll das bundesweit erste Mobilitätsgesetz bekommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es ist eine Revolution – auf dem Papier. Als erstes Bundesland bereitet Berlin ein Mobilitätsgesetz vor, das zur Entwicklung des Fahrradverkehrs beitragen und ihn im Konfliktfall bevorzugen soll. Auch Busse und Bahnen sollen auf definierten Strecken Vorrang vor Autos bekommen. „Unsere Mobilität soll umwelt- und klimafreundlich werden“, sagte Berlins Verkehrssenatorin Regine Günther (parteilos), die am Freitag den Referentenentwurf vorstellte. Sie hofft, dass das Abgeordnetenhaus die ersten drei Teile des Gesetzes noch 2017 verabschiedet. Dann folgt der schwierigste Part: die Umsetzung des s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Radgesetz: Autos kommen an die Kette - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/radgesetz-autos-kommen-an-die-kette--28119474</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB8v_7byQkOpDST-Tz5ER2UqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 10:01:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/radgesetz-autos-kommen-an-die-kette--28119474" target="_blank"&gt;Radgesetz: Autos kommen an die Kette&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Da rollt was auf die Berliner Autofahrer zu. Vorrang für Fahrräder, Vorrang für den Nahverkehr: Das sind die Ziele eines neuen Gesetzes, das noch in diesem Jahr verabschiedet werden soll. „Unsere Mobilität soll umwelt- und klimafreundlich werden“, sagt Berlins Verkehrssenatorin Regine Günther (parteilos). Sie stellte am Freitag den Referentenentwurf vor – 50 Gesetzesparagrafen, die es in sich haben. Es ist eine Revolution – auf dem Papier. Als erstes Bundesland bereitet Berlin ein Mobilitätsgesetz vor, das zur Entwicklung des Radverkehrs beitragen soll. Auch Busse und Bahnen sollen auf defi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Parken für Anwohner in Berlin wird teurer - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/verkehrspolitik-parken-fuer-anwohner-in-berlin-wird-teurer/19604042.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBY_eg6jAvfewGL3EQ3aZdkqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Sun, 02 Apr 2017 20:57:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/verkehrspolitik-parken-fuer-anwohner-in-berlin-wird-teurer/19604042.html" target="_blank"&gt;Parken für Anwohner in Berlin wird teurer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Berlin sollen die Parkraumgebühren für Autofahrer deutlich teurer werden. Derzeit kostet die zwei Jahre gültige Vignette für Anwohner 20,40 Euro. Diesen Preis nannte der grüne Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner am Sonntag „eine Frechheit“. Andere deutsche Städte würden weit mehr verlangen, sagte Kirchner auf einer Podiumsdiskussion auf der Fahrradmesse „Velo“. Und in anderen Ländern – Kirchner nennt Zürich und London als Beispiele – „werden ganz andere Summen“ gefordert. In Zürich sind es umgerechnet etwa 275 Euro pro Jahr, also 25-mal so viel wie in Berlin. Kirchner sagte dem T...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Berlin: Das sind die wichtigsten Punkte des neuen Mobilitätsgesetzes - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article211476369/Das-sind-die-wichtigsten-Punkte-des-neuen-Mobilitaetsgesetzes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnESsj9HFhiahfoSith214qGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article211476369/Das-sind-die-wichtigsten-Punkte-des-neuen-Mobilitaetsgesetzes.html" target="_blank"&gt;Berlin: Das sind die wichtigsten Punkte des neuen Mobilitätsgesetzes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als erstes Bundesland will Berlin per Gesetz den Verkehr umweltverträglicher gestalten. Am Freitag stellte die Verkehrsverwaltung den Referentenentwurf des neuen Mobilitätsgesetzes vor. Das sind die wichtigsten Punkte. Radwege Ein "lückenloses Netz" verspricht Verkehrssenatorin Regine Günther (parteilos, für Grüne). An allen Hauptstraßen sollen Radwege mit ausreichender Breite zum Überholen, gut befahrbarem Belag und sicherem Abstand zu parkenden Autos gebaut werden. Ebenso mindestens 100 Kilometer Radschnellwege. Auch eine Ausweisung von Nebenstraßen als Fahrradstraßen ist das Ziel. Ferner...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Finanziellen Anreize: Berliner Verkehrslenkung: Mitarbeiter sollen Prämien kriegen - Berliner Morgenpost</title><link>http://www.morgenpost.de/berlin/article210059791/Berliner-Verkehrslenkung-Mitarbeiter-sollen-Praemien-kriegen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjIGpqLp5SltEcyOIeNfmoqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.morgenpost.de/berlin/article210059791/Berliner-Verkehrslenkung-Mitarbeiter-sollen-Praemien-kriegen.html" target="_blank"&gt;Finanziellen Anreize: Berliner Verkehrslenkung: Mitarbeiter sollen Prämien kriegen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Mitarbeiter der in die Kritik geratenen Verkehrslenkung Berlin (VLB) sollen finanzielle Anreize erhalten, um besser zu arbeiten. "Wo es Sinn macht, werden wir das einführen", sagte Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne). Allerdings hat die Einführung eines Prämiensystems einen Nachteil. "Leistungsprämien sind möglich, aber nur für Beamte", räumt Kirchner ein. Bild Nr. 1: Für Leistungsprämien: Jens-Holger Kirchner JOERG KRAUTHOEFER/RETO KLAR Bislang sei der Leistungsgedanke in der Verwaltung "nur bedingt ein Thema", sagte Kirchner zur Begründung. Es sei wie überall: "Ein Dri...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Im Vergleich sind die Parkgebühren sehr günstig - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/parken-in-berlin-im-vergleich-sind-die-parkgebuehren-sehr-guenstig/19614598.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELCmEyodxj0kBiC_LiOGudwqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 14:07:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/parken-in-berlin-im-vergleich-sind-die-parkgebuehren-sehr-guenstig/19614598.html" target="_blank"&gt;Im Vergleich sind die Parkgebühren sehr günstig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit der Forderung nach höheren Parkgebühren in Berlin hat Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner für Aufregung gesorgt. Doch bei kühler Betrachtung des Problems können auch Autofahrer zu dem Schluss kommen, dass der Grünen-Politiker nicht so falsch liegt. Öffentliches Straßenland kann nämlich auf vielfältige Weise genutzt werden, und meistens muss man dafür zahlen. Die einen mehr, die anderen weniger. Wer sein Auto vor der eigenen Wohnung abstellt, gehört zweifellos zu denen, die preisgünstig wegkommen. So kostet eine Anwohnerparkvignette für zwei Jahre 20,40 Euro. Das sind 85 Cent pro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Tempo 30 und Diesel-Verbot: Opposition wirft R2G Verkehrserziehung vor - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/tempo-30-und-diesel-verbot-opposition-wirft-r2g-verkehrserziehung-vor-26672712</link><guid isPermaLink="false">CAIiENysO64SRHzUp35aRxm6p4gqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 10:46:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/tempo-30-und-diesel-verbot-opposition-wirft-r2g-verkehrserziehung-vor-26672712" target="_blank"&gt;Tempo 30 und Diesel-Verbot: Opposition wirft R2G Verkehrserziehung vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sehr munter diskutierte das Abgeordnetenhaus am Donnerstag über Verkehrspolitik. Der Hauptvorwurf der Opposition an die rot-rot-grüne Koalition lautete, diese sei – wie nach Meinung der Opposition in eigentlich allen Politikfeldern – ideologisch gesteuert. Die Koalition warf der Opposition vor, sie sei rückwärtsgewandt. Bekanntlich möchte Rot-Rot-Grün mehr Tempo-30-Zonen einrichten, den öffentlichen Nahverkehr ausbauen und neue Radwege schaffen. CDU-Fraktionschef Florian Graf sah jedoch vor allem eine Gängelung der Autofahrer. „Sie bedienen Klientelinteressen Ihrer Wähler in Kreuzberg und F...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Salvador-Allende-Brücke: Die neue Brücke für Köpenick wird teurer und später fertig - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/salvador-allende-bruecke-die-neue-bruecke-fuer-koepenick-wird-teurer-und-spaeter-fertig-27863956</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfuhZWaG-w2i1TgK4yL2BYqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 16:04:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/salvador-allende-bruecke-die-neue-bruecke-fuer-koepenick-wird-teurer-und-spaeter-fertig-27863956" target="_blank"&gt;Salvador-Allende-Brücke: Die neue Brücke für Köpenick wird teurer und später fertig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sie ist eine der wichtigsten Brücken über die Spree. Doch sie leidet unter Betonkrebs, einer chemischen Reaktion, die Bauwerke von innen zerfrisst. Die Salvador-Allende-Brücke in Köpenick muss abgerissen und neu gebaut werden. Über Jahre hinweg wird der Bereich zur Baustelle – mit gravierenden Folgen für Autofahrer und Busfahrgäste, die mehr Zeit einplanen müssen. Jetzt hat Verkehrs-Staatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) den aktuellen Zeitplan für das Projekt vorgelegt. Der SPD-Abgeordnete Tom Schreiber hatte danach gefragt. Sein Reaktion am Montag: „Das wird ganz schön heftig.“ Bis zu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Neuer Senat: Pankower Bezirksstadtrat wird Verkehrsstaatssekretär - Berliner Morgenpost</title><link>http://www.morgenpost.de/berlin/article208857915/Pankower-Bezirksstadtrat-wird-Verkehrsstaatssekretaer.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkiHvD7shKDEKxKJ6XqQhcqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 12:29:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.morgenpost.de/berlin/article208857915/Pankower-Bezirksstadtrat-wird-Verkehrsstaatssekretaer.html" target="_blank"&gt;Neuer Senat: Pankower Bezirksstadtrat wird Verkehrsstaatssekretär&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Pankower Stadtentwicklungsstadtrat Jens-Holger Kirchner soll neuer Verkehrsstaatssekretär in Berlin werden. Eigentlich sollte der Grünen-Politiker selbst zum Senator für Umwelt und Verkehr aufrücken, ehe die parteiinterne Ämterverteilung diesen Plan vereitelte. Stattdessen holen die Grünen die bisherige Direktorin der Umweltorganisation WWF, Regine Günter, in den rot-rot-grünen Senat, der in der kommenden Woche seine Arbeit aufnehmen soll. Die designierte Senatorin, die parteilos ist, sichert sich mit Kirchner als einem ihrer Staatssekretäre die verkehrspolitische Expertise und die Kenn...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Pankow: Das Altenheim für Tiere steht vor dem Aus - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/pankow-das-altenheim-fuer-tiere-steht-vor-dem-aus-28220596</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdirqe-rVjYMJ2s6BLOXCQqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 09:02:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/pankow-das-altenheim-fuer-tiere-steht-vor-dem-aus-28220596" target="_blank"&gt;Pankow: Das Altenheim für Tiere steht vor dem Aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zukunft des Altenheims für Tiere in Pankow ist ungewiss. Die Geschäftsführung trägt sich mit dem Gedanken, den Betrieb zum Jahresende einzustellen. Dafür gibt es viele Gründe. Das 1300 Quadratmeter große Gelände an der Burgwallstraße ist zu klein. Doch der Plan, auf ein größeres Grundstück im Bürgerpark umzuziehen, scheiterte am Widerstand der Anwohner. Zugleich fehlt es der Einrichtung an Spendengeld. So zahlten die Geschäftsführer zuletzt 2 000 Euro aus eigener Tasche für eine Hunde-Operation. Lange können sie nicht mehr durchhalten. Keine Betriebserlaubnis Noch im vergangenen Jahr bl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Höhere Parkgebühren?: Übers Ziel hinaus geparkt - Berliner KURIER</title><link>http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/hoehere-parkgebuehren--uebers-ziel-hinaus-geparkt-26303840</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmgVs2bgezMmYSzNyMN1pEqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 20:53:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/hoehere-parkgebuehren--uebers-ziel-hinaus-geparkt-26303840" target="_blank"&gt;Höhere Parkgebühren?: Übers Ziel hinaus geparkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Da sind dem Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner die Stahlrösser durchgegangen. Seine Überlegungen, die Parkausweise für Anwohner nicht um ein paar Euro, sondern massiv teurer zu machen, sind ein klassischer Grünen-Reflex, Missstände mit Gewalt zu lösen – durch Verbote oder Verboten gleichkommenden Gebührenerhöhungen. Es ist zwar richtig, dass man in manchen Stadtteilen Schwierigkeiten hat, eine Lücke für sein Vehikel zu finden – so schrecklich ist es mit der Autodichte in Berlin aber auch nicht: Mit 335 Autos auf 1000 Einwohner liegt die Stadt weit hinter dem Deutschland-Schnitt von...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Rekord in Bibliotheken, abstruses Jobcenter - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/leute-newsletter-rekord-in-bibliotheken-abstruses-jobcenter/19751026.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUhA_dgP5hyDhgODJxKx9kqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 08:20:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/leute-newsletter-rekord-in-bibliotheken-abstruses-jobcenter/19751026.html" target="_blank"&gt;Rekord in Bibliotheken, abstruses Jobcenter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Steglitz-Zehlendorf Boris Buchholz berichtet aus Steglitz-Zehlendorf +++ Neuer Rekord - so viele Besucher wie nie in den Bezirksbibliotheken +++ Neue Toiletten für drei Schulen +++ Ende der Bauarbeiten am Teltowkanalweg +++ Trotz neuer Spielplätze: Versorgungsdefizit von 40 Prozent wird nicht weniger +++ Schulacker am Schadow-Gymnasium eingeweiht. Pankow Aus Pankow meldet sich Ulrike Scheffer +++Proteste gegen Bauprojekte, etwa an der Elisabeth-Aue. Gleichzeitig klagen alle über Wohnungsnot. Wie geht das zusammen? +++ Der neue AfD-Stadtrat Daniel Krüger kann den Plänen des grünen Verkehrsst...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Gleimtunnel bleibt weiterhin gesperrt - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/berlin/prenzlauer-berg-und-wedding-gleimtunnel-bleibt-weiterhin-gesperrt/19164786.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpuUKFzuqVgCi2jUxZELsMqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 12:15:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/berlin/prenzlauer-berg-und-wedding-gleimtunnel-bleibt-weiterhin-gesperrt/19164786.html" target="_blank"&gt;Gleimtunnel bleibt weiterhin gesperrt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Gleimtunnel war nach dem Fall der Mauer einfacher zu öffnen als 27 Jahre danach nach einem Starkregen. Jedenfalls bleibt weiterhin unklar, wann die gesperrte Verbindung zwischen Prenzlauer Berg und Wedding wieder geöffnet wird. Der avisierte 23. Dezember ist jedenfalls doch nicht mehr geworden. Jetzt soll es nach dem Jahreswechsel am 3. Januar einen Ortstermin aller Beteiligten geben. So kann der Verkehr auf der Gleimstraße erst im nächsten Jahr wieder rollen – mehr als ein halbes Jahr nach der Sperrung wegen einer Überschwemmung nach einem Starkregen. Das Wasser war allerdings nur der ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Idee der Grünen: Überlegung zu Erhöhung von Parkgebühren erhitzt die Gemüter - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/idee-der-gruenen-ueberlegung-zu-erhoehung-von-parkgebuehren-erhitzt-die-gemueter-26302670</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqA1IJhSvBbObgazQ5HFIoqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 14:36:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/idee-der-gruenen-ueberlegung-zu-erhoehung-von-parkgebuehren-erhitzt-die-gemueter-26302670" target="_blank"&gt;Idee der Grünen: Überlegung zu Erhöhung von Parkgebühren erhitzt die Gemüter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Überlegungen des Berliner Verkehrs-Staatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) zu einer Erhöhung der Parkgebühren haben für einen Aufschrei bei Opposition und Automobil-Lobby gesorgt. Das sei „die nächste Kampfansage gegen Autofahrer“, teilte CDU-Fraktionschef Florian Graf am Montag mit. Der FDP-Fraktionsvorsitzende Sebastian Czaja kritisierte eine Verdrängung von Autofahrern aus der Innenstadt. Der ADAC Berlin sagte dem Radiosender „105.5 Spreeradio“, Berlin würde damit zur „Hauptstadt der Reichen“. Kirchner hatte am Sonntag bei einer Fahrradmesse laut „Tagesspiegel“ den günstigen Preis fü...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Köpenick: Neuer Bahnhof könnte erst 2027 fertig werden - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/koepenick-neuer-bahnhof-koennte-erst-2027-fertig-werden-26778716</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtcOOwziOWIhGr8xhkYXT4qGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 17:43:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/koepenick-neuer-bahnhof-koennte-erst-2027-fertig-werden-26778716" target="_blank"&gt;Köpenick: Neuer Bahnhof könnte erst 2027 fertig werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bis in Köpenick Regionalzüge halten, werden noch viele Jahre vergehen. „Mit der Fertigstellung des Regionalbahnhofs wird bis 2027 gerechnet“, sagte Staatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) am Donnerstag im Verkehrsausschuss des Abgeordnetenhauses. Es ist eine Abschätzung, die der Politiker für „nicht unrealistisch“ hält – „eingedenk der Erfahrungen mit anderen Planfeststellungsverfahren“. In diesem Fall hat die Genehmigungsprozedur noch nicht einmal begonnen. „Die Bahn will die Unterlagen im Sommer beim Eisenbahn-Bundesamt einreichen“, so Kirchner. Er betonte, dass für die Station neben ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Gleimtunnel: Gekappte Verbindungen zwischen Ost und West - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/meinung/article209107911/Gekappte-Verbindungen-zwischen-Ost-und-West.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdaLanmXa5_M1C5d3OotvwqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 18:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/meinung/article209107911/Gekappte-Verbindungen-zwischen-Ost-und-West.html" target="_blank"&gt;Gleimtunnel: Gekappte Verbindungen zwischen Ost und West&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er hat in Prenzlauer Berg schon seine Spuren hinterlassen, nun sollen es noch mehr werden – im Bezirk und in der ganzen Stadt: Der neue Verkehrsstaatssekretär Jens-Holger Kirchner (Grüne) kündigte jetzt an, dass der Gleimtunnel in Prenzlauer Berg zwar wieder für den Verkehr geöffnet wird, dass aber dort und auf der hindurchführenden Straße die Radfahrer Vorfahrt haben werden. Mehr noch: Die Stargarder Straße wird ab der Prenzlauer Allee eine sogenannte Fahrradstraße, dann die Gleimstraße bis zur Brunnenstraße ebenfalls. Dort dürfen Radfahrer dann nebeneinander, mitten auf der Straße fahren,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>So kann der Berliner Verkehr vielleicht doch noch gelenkt werden - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/berlin/verkehrslenkung-in-berlin-so-kann-der-berliner-verkehr-vielleicht-doch-noch-gelenkt-werden/23619462.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0jt7gZQKcPv0pItZ1jPjMqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 13:06:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/verkehrslenkung-in-berlin-so-kann-der-berliner-verkehr-vielleicht-doch-noch-gelenkt-werden/23619462.html" target="_blank"&gt;So kann der Berliner Verkehr vielleicht doch noch gelenkt werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Über Jahre hat sich die Verkehrslenkung Berlin (VLB) zum Inbegriff von Verwaltungsversagen entwickelt: lahm, überfordert, entscheidungsschwach. Die jetzt geplante Umstrukturierung bietet nach Ansicht von Fachleuten realistische Chancen, dass sich das ändert. Gestimmt habe das Image ohnehin nicht, sagt einer, der die VLB hervorragend kennt. Nach seiner Darstellung ist das Personal hoch kompetent und engagiert, aber hat nach jahrelanger Gängelung durch die Fachaufsicht jeden Ehrgeiz abgewöhnt. Die Fachaufsicht – das Referat für Straßenverkehrsrecht in der Senatsverwaltung – habe oft Entscheid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Hin und Her um den Kauf neuer Trams - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/berlin/verkehr-in-berlin-hin-und-her-um-den-kauf-neuer-trams/23237728.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC4nit2aNKJ1yvOfdkND5AsqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 09:25:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/verkehr-in-berlin-hin-und-her-um-den-kauf-neuer-trams/23237728.html" target="_blank"&gt;Hin und Her um den Kauf neuer Trams&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verkehrte Welt. Ausgerechnet die von den Grünen in den Senat geschickte Verkehrssenatorin Regine Günther wollte nach Tagesspiegel-Informationen auf der jüngsten Sitzung des BVG-Aufsichtsrats gegen den Kauf weiterer Straßenbahnen stimmen. Sie vertrat dort ihren Staatssekretär Jens-Holger Kirchner, der krank ist. Erst nach längeren Vorgesprächen mit der Aufsichtsratsvorsitzenden, der Wirtschaftssenatorin Ramona Pop, und BVG-Chefin Sigrid Evelyn Nikutta habe sich Günther umstimmen lassen, heißt es in Teilnehmerkreisen. Günther sagte auf Anfrage, sie habe vor der Sitzung noch Fragen gehabt, die...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Günther verliert mehrere Spitzenkräfte - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-verkehrsverwaltung-guenther-verliert-mehrere-spitzenkraefte/23181150.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOIvgy2Y5gICKmqdisVyv0kqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 16:50:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-verkehrsverwaltung-guenther-verliert-mehrere-spitzenkraefte/23181150.html" target="_blank"&gt;Günther verliert mehrere Spitzenkräfte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Grün ist die Farbe der Hoffnung. Und viele hofften nach der Übernahme von drei wichtigen Ressorts in der Landesregierung 2016, dass die von den Grünen in den Senat geschickten Politiker Regine Günther (Umwelt, Verkehr und Klimaschutz), Ramona Pop (Wirtschaft) und Dirk Behrendt (Justiz) neuen Schwung mitbringen. Inzwischen sind sie ziemlich flügellahm geworden. Vor allem Regine Günther bekommt es heftig zu spüren. Im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint hat Lorenz Maroldt es so formuliert: „Unter der Leitung von Günther knattert und keucht der Apparat vor sich hin wie ein Zweitakter auf Ölentz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Behelfsampel wird nach 5 Jahren ersetzt - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/berlin/berlin-heiligensee-behelfsampel-wird-nach-5-jahren-ersetzt/21103212.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBCjqh208hq3gD_J5LwdekqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 13:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/berlin-heiligensee-behelfsampel-wird-nach-5-jahren-ersetzt/21103212.html" target="_blank"&gt;Behelfsampel wird nach 5 Jahren ersetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Da, wo sich Fuchs und Hase Gute Nacht sagen, wenn nicht ein angetütterter Autofahrer mit dröhnendem Motor durch den abendlichen Tegeler Forst brettert, da steht sie nun – ein Denkmal deutscher Ingenieurkunst und Beleg für wohl durchdachte staatliche Planung im Dienste der Sicherheit der Bürger: An der Einmündung der Konradshöher Straße in die Heiligenseestraße wurde am Donnerstag eine Lichtzeichenanlage installiert, die das neben dem BER langlebigste Provisorium der Stadt, eine Behelfsampel, ersetzen soll. Seit fünf Jahren hatte die dort ihren Dienst versehen, in einer wohl berechneten zeit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>1500 neue Wohnungen am "Pankower Tor" - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/berlin/durchbruch-fuer-bauprojekt-1500-neue-wohnungen-am-pankower-tor/21103908.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKeLHcWVRtkiHyibQOBM5F8qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwi7qPAw</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 15:17:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/durchbruch-fuer-bauprojekt-1500-neue-wohnungen-am-pankower-tor/21103908.html" target="_blank"&gt;1500 neue Wohnungen am "Pankower Tor"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das „Pankower Tor“ kommt offenbar tatsächlich. Nach mehr als acht Jahren Gerangel ist der Durchbruch erfolgt: Am ehemaligen Rangierbahnhof sollen 1500 Wohnungen gebaut werden. Auf diese Zielgröße für das Bauprojekt haben sich das Land Berlin, der Bezirk Pankow und Investor Kurt Krieger geeinigt. Das erfuhr der Tagesspiegel aus Planungskreisen. Eine entsprechende Übereinkunft zwischen allen Beteiligten, der sogenannte „Letter of Intent“, soll im April unterzeichnet werden. Auf dieser Basis sollen dann ein städtebaulicher Vertrag und ein Bebauungsplan samt Verkehrskonzept erarbeitet werden. A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item></channel></rss>