<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Kleiner Waffenschein - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNV2htWDJOb2RqUnRFZ0prWlNnQVAB?hl=de&amp;gl=DE&amp;ceid=DE:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:15:52 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Zahl der Kleinen Waffenscheine in Deutschland steigt weiter - tagesschau.de</title><link>https://www.tagesschau.de/inland/kleiner-waffenschein-111.html</link><guid isPermaLink="false">52781405023424</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.tagesschau.de/inland/kleiner-waffenschein-111.html" target="_blank"&gt;Zahl der Kleinen Waffenscheine in Deutschland steigt weiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;tagesschau.de&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article185167746/Schreckschusspistolen-Zahl-der-Kleinen-Waffenscheine-hat-sich-verdoppelt.html" target="_blank"&gt;Schreckschusspistolen: Zahl der Kleinen Waffenscheine hat sich verdoppelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/id_84909510/kleiner-waffenschein-zahl-steigt-mehr-deutsche-bewaffnen-sich.html" target="_blank"&gt;Kleiner Waffenschein: Zahl steigt – mehr Deutsche bewaffnen sich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;t-online.de&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.stern.de/panorama/weltgeschehen/news--zahl-der-kleinen-waffenscheine-in-deutschland-steigt-rasant-an-8480270.html" target="_blank"&gt;News: Zahl der Kleinen Waffenscheine in Deutschland steigt rasant an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;STERN.de&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/deutsche-ruesten-auf-anzahl-der-kleinen-waffenscheine-seit-2014-mehr-als-verdoppelt_id_10034590.html" target="_blank"&gt;Kleiner Waffenschein: Anzahl seit 2014 mehr als verdoppelt – Polizei warnt!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpBMlphSGtvQU1FYzJUbmJyZWVMVmNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.tagesschau.de">tagesschau.de</source></item><item><title>Aktuelles Lexikon - Kleiner Waffenschein - Süddeutsche.de</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/aktuelles-lexikon-kleiner-waffenschein-1.4243362</link><guid isPermaLink="false">CBMiVGh0dHBzOi8vd3d3LnN1ZWRkZXV0c2NoZS5kZS9wb2xpdGlrL2FrdHVlbGxlcy1sZXhpa29uLWtsZWluZXItd2FmZmVuc2NoZWluLTEuNDI0MzM2MtIBpAFodHRwczovL3d3dy1zdWVkZGV1dHNjaGUtZGUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cuc3VlZGRldXRzY2hlLmRlL3BvbGl0aWsvYWt0dWVsbGVzLWxleGlrb24ta2xlaW5lci13YWZmZW5zY2hlaW4tMS40MjQzMzYyIWFtcD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/aktuelles-lexikon-kleiner-waffenschein-1.4243362" target="_blank"&gt;Aktuelles Lexikon - Kleiner Waffenschein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Immer mehr Deutsche fühlen sich unsicher - das hat Folgen.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche.de</source></item><item><title>Kommentar - Der Wahnsinn unserer Zeit - Märkische Allgemeine Zeitung</title><link>http://www.maz-online.de/Nachrichten/Politik/Kommentar-zum-Ansturm-auf-den-Kleinen-Waffenschein-Der-Wahnsinn-unserer-Zeit</link><guid isPermaLink="false">CBMieWh0dHA6Ly93d3cubWF6LW9ubGluZS5kZS9OYWNocmljaHRlbi9Qb2xpdGlrL0tvbW1lbnRhci16dW0tQW5zdHVybS1hdWYtZGVuLUtsZWluZW4tV2FmZmVuc2NoZWluLURlci1XYWhuc2lubi11bnNlcmVyLVplaXTSAcgBaHR0cHM6Ly9tLW1hei0tb25saW5lLWRlLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L20ubWF6LW9ubGluZS5kZS9hbXAvbmV3cy9OYWNocmljaHRlbi9Qb2xpdGlrL0tvbW1lbnRhci16dW0tQW5zdHVybS1hdWYtZGVuLUtsZWluZW4tV2FmZmVuc2NoZWluLURlci1XYWhuc2lubi11bnNlcmVyLVplaXQ_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.maz-online.de/Nachrichten/Politik/Kommentar-zum-Ansturm-auf-den-Kleinen-Waffenschein-Der-Wahnsinn-unserer-Zeit" target="_blank"&gt;Kommentar - Der Wahnsinn unserer Zeit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Märkische Allgemeine Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Kriminalitätsrate geht so stark zurück wie seit 1993 nicht mehr. Dafür explodiert die Zahl der Kleinen Waffenscheine. Ein Grund ist offenbar, dass Ängste ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.maz-online.de">Märkische Allgemeine Zeitung</source></item><item><title>Kleiner Waffenschein: Zahl der Hamburger mit Schreckschusswaffen nimmt zu - DIE WELT</title><link>https://www.welt.de/regionales/hamburg/article184236220/Kleiner-Waffenschein-Zahl-der-Hamburger-mit-Schreckschusswaffen-nimmt-zu.html</link><guid isPermaLink="false">CBMihQFodHRwczovL3d3dy53ZWx0LmRlL3JlZ2lvbmFsZXMvaGFtYnVyZy9hcnRpY2xlMTg0MjM2MjIwL0tsZWluZXItV2FmZmVuc2NoZWluLVphaGwtZGVyLUhhbWJ1cmdlci1taXQtU2NocmVja3NjaHVzc3dhZmZlbi1uaW1tdC16dS5odG1s0gHJAWh0dHBzOi8vYW1wLXdlbHQtZGUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9hbXAud2VsdC5kZS9yZWdpb25hbGVzL2hhbWJ1cmcvYXJ0aWNsZTE4NDIzNjIyMC9LbGVpbmVyLVdhZmZlbnNjaGVpbi1aYWhsLWRlci1IYW1idXJnZXItbWl0LVNjaHJlY2tzY2h1c3N3YWZmZW4tbmltbXQtenUuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/regionales/hamburg/article184236220/Kleiner-Waffenschein-Zahl-der-Hamburger-mit-Schreckschusswaffen-nimmt-zu.html" target="_blank"&gt;Kleiner Waffenschein: Zahl der Hamburger mit Schreckschusswaffen nimmt zu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIE WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der Hamburger mit einem Kleinen Waffenschein etwa für Schreckschusswaffen ist in den vergangenen fünf Jahren deutlich gestiegen. Ende 2014 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">DIE WELT</source></item><item><title>Sorge vor amerikanischen Verhältnissen: Immer mehr Deutsche haben Kleinen Waffenschein - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/rnd/sorge-vor-amerikanischen-verhaeltnissen-immer-mehr-deutsche-haben-kleinen-waffenschein-31707988</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTGrT4xINuu7-xuV-8C7DkqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:39:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/rnd/sorge-vor-amerikanischen-verhaeltnissen-immer-mehr-deutsche-haben-kleinen-waffenschein-31707988" target="_blank"&gt;Sorge vor amerikanischen Verhältnissen: Immer mehr Deutsche haben Kleinen Waffenschein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der Kleinen Waffenscheine ist seit 2014 bundesweit um mehr als das Doppelte gestiegen. Das ergibt sich aus einer Umfrage des RedaktionsNetzwerks Deutschland (RND) bei den Innenministerien aller 16 Bundesländer. Gab es 2014 noch 261.332 Kleine Waffenscheine, so waren es 2018 (Stand Ende Oktober) bereits 599.940. Bundesweit bedeutet das einen Zuwachs von rund 130 Prozent. Der Anstieg betrifft alle Länder. In Nordrhein-Westfalen wuchs die Zahl der Kleinen Waffenscheine zum Beispiel von rund 65.000 im Jahr 2014 auf rund 154.000 im Jahr 2018, in Niedersachsen von rund 24.000 auf rund 59...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Anstieg um rund 130 Prozent: Zahl der Kleinen Waffenscheine in Deutschland steigt weiter - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/zahl-der-kleinen-waffenscheine-in-deutschland-steigt-weiter-id215963153.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJEUma_cKKtrQHGGvvJarMqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:08:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/zahl-der-kleinen-waffenscheine-in-deutschland-steigt-weiter-id215963153.html" target="_blank"&gt;Anstieg um rund 130 Prozent: Zahl der Kleinen Waffenscheine in Deutschland steigt weiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin Die Zahl der Kleinen Waffenscheine in Deutschland ist weiter gestiegen. Dieser Waffenschein berechtigt zum verdeckten Tragen von Schreckschuss-, Reizstoff- und Signalwaffen. So waren im nationalen Waffenregister zum 31. Oktober 603.482 Scheine gemeldet, wie ein Sprecher des Bundesinnenministeriums in Berlin sagte. Das entspricht einem Anstieg von rund 130 Prozent seit dem 31.12.2014, als es 262.481 solche Erlaubnisse gab. Zuerst hatte das Redaktionsnetzwerk Deutschland (RND) über die Entwicklung berichtet. Damit zeigt der Trend auch in diesem Jahr bislang nach oben: Ende 2017 lag die...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Zahl der Kleinen Waffenscheine in Deutschland steigt weiter - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1605367</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3P_6RvmMaJ5kCm2pKg1cMqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:16:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1605367" target="_blank"&gt;Zahl der Kleinen Waffenscheine in Deutschland steigt weiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Die Zahl der Kleinen Waffenscheine in Deutschland ist laut einem Medienbericht weiter gestiegen. Dieser Waffenschein berechtigt zum verdeckten Tragen von Schreckschuss-, Reizstoff- und Signalwaffen. Laut einer Umfrage des Redaktionsnetzwerks Deutschland (RND/Freitag) bei den Innenministerien der 16 Bundesländer waren Ende Oktober 2018 insgesamt 599.940 Kleine Waffenscheine registriert. Das sei ein Anstieg um rund 130 Prozent seit 2014, als es demnach noch 261.332 solche Erlaubnisse gab. Damit zeigt der Trend auch in diesem Jahr bislang nach oben: Ende 2017 lag die Zahl der gespeiche...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Waffen: Deutsche rüsten auf – Ansturm auf den Kleinen Waffenschein - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/deutsche-ruesten-auf-ansturm-auf-den-kleinen-waffenschein-id215959439.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1Fvs0XNCiS_lwd4__ak-UqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/deutsche-ruesten-auf-ansturm-auf-den-kleinen-waffenschein-id215959439.html" target="_blank"&gt;Waffen: Deutsche rüsten auf – Ansturm auf den Kleinen Waffenschein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Immer mehr Waffen sind in Deutschland im Umlauf. 599.940 Kleine Waffenscheine waren Ende Oktober 2018 registriert. Ein Anstieg um 130 Prozent seit 2014. Das zeigt eine Umfrage des Redaktionsnetzwerks Deutschland (RND) bei den Innenministerien der 16 Bundesländer. Der Waffenschein berechtigt zum verdeckten Tragen von Schreckschuss-, Reizstoff- und Signalwaffen. Damit zeigt der Trend auch in diesem Jahr bislang nach oben: Ende 2017 lag die Zahl der gespeicherten Kleinen Waffenscheine im Nationalen Waffenregister noch bei 557.560, wie Anfang des Jahres aus einer Antwort der Bundesregierung auf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>US-Verhältnisse in Deutschland? – Immer mehr Deutsche greifen zu Waffen - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20181207323208065-deutschland-waffenbesitz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCCju5DqB3ckJcK1s6fm1IqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:52:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20181207323208065-deutschland-waffenbesitz/" target="_blank"&gt;US-Verhältnisse in Deutschland? – Immer mehr Deutsche greifen zu Waffen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Immer mehr Deutsche bewaffnen sich. Die Polizei warnt schon vor US-amerikanischen Verhältnissen. Das meldet das „Redaktionsnetzwerk Deutschland“ (RND) des Madsack-Konzerns am Freitag. Danach werden in der Bundesrepublik immer mehr sogenannte Kleine Waffenscheine beantragt. Diese berechtigen zum verdeckten Tragen von Schreckschuss-, Reizstoff- und Signalwaffen. 599.940 Kleine Waffenscheine seien Ende Oktober 2018 registriert worden, meldet das RND. Das sei ein Anstieg um 130 Prozent seit 2014. Grundlage sind Aussagen der 16 zuständigen Innenministerien der Bundesländer. Ende 2017 habe die Za...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Ausgabe von Waffenscheinen: Deutschland knallt sich ab - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/ausgabe-von-waffenscheinen-deutschland.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWhz3CJ_087FAgeoLEuzSIqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/ausgabe-von-waffenscheinen-deutschland.html" target="_blank"&gt;Ausgabe von Waffenscheinen: Deutschland knallt sich ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ausgabe von Waffenscheinen Von 261.332 auf fast 600.000 ist seit 2014 die Anzahl der sogenannten Kleinen Waffenscheine in Deutschland gestiegen. Alle Bundesländer sind betroffen. HANNOVER/BERLIN epd | Die Zahl der Kleinen Waffenscheine ist seit 2014 bundesweit um mehr als das Doppelte gestiegen. Das ist das Ergebnis einer Umfrage des RedaktionsNetzwerks Deutschland bei den Innenministerien aller 16 Bundesländer. Gab es 2014 noch 261.332 Kleine Waffenscheine, so waren es Ende Oktober 2018 bereits 599.940. Bundesweit entspricht dies einem Zuwachs von rund 130 Prozent. Der Anstieg betrifft all...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Waffen: Mehr Berliner dürfen Schreckschusswaffen bei sich haben - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article215960929/Mehr-Berliner-duerfen-Schreckschusswaffen-bei-sich-haben.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHSNagEo1jy5FBj_rcxFU8qGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:06:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article215960929/Mehr-Berliner-duerfen-Schreckschusswaffen-bei-sich-haben.html" target="_blank"&gt;Waffen: Mehr Berliner dürfen Schreckschusswaffen bei sich haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Immer mehr Berliner dürfen täuschend echt aussehende Waffen wie Schreckschusspistolen in der Öffentlichkeit bei sich haben. Die Zahl der Kleinen Waffenscheine in der Hauptstadt habe sich seit 2014 von knapp 9000 auf annähernd 19 000 Ende Oktober 2018 mehr als verdoppelt, berichtet das Redaktionsnetzwerk Deutschland (RND/Freitag). Damit setzt sich der Trend der Vorjahre fort. Den Kleinen Waffenschein benötigt man, wenn man legal erhältliche Schreckschuss- und Gaspistolen sowie Pistolen zum Verschießen von Leuchtkugeln in der Öffentlichkeit tragen will. Man darf sie dann aber nicht of...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Waffe: 19-Jähriger mit Schreckschusspistole in Menden unterwegs - WESTFALENPOST News</title><link>https://www.wp.de/staedte/menden/19-jaehriger-mit-schreckschusspistole-in-menden-unterwegs-id211460549.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuYKAXQ9oPV2dIf8_jbOz0qGAgEKg8IACoHCAowirSfCTDAgm8wvKyfAQ</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 12:58:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wp.de/staedte/menden/19-jaehriger-mit-schreckschusspistole-in-menden-unterwegs-id211460549.html" target="_blank"&gt;Waffe: 19-Jähriger mit Schreckschusspistole in Menden unterwegs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WESTFALENPOST News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Mendener Zeuge traute seinen Augen nicht: Er beobachtete am Mittwochnachmittag auf der Kapellenstraße einen jungen Mann, der vorm Einsteigen ins Auto eine Pistole aus dem hinteren Hosenbund zog, um sich dann ins Auto zu setzen. Die Meldung ging bei der Polizei um 16.50 Uhr ein, kurz darauf standen Beamte vor der Wohnungstür eines 19-jährigen Mendeners. Der gab offen zu, mit der Waffe in der Stadt unterwegs gewesen zu sein, es handele sich jedoch nur um eine Schreckschusspistole. Verstoß gegen das Waffengesetz Da man aber auch für Druckluftwaffen heute einen „kleinen“ Waffenschein brauch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wp.de">WESTFALENPOST News</source></item><item><title>Extremismus: Zeitung: 850 "Reichsbürger" dürfen eine Waffe besitzen - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/politik/zeitung-850-reichsbuerger-duerfen-eine-waffe-besitzen-id211867675.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4Y_SHo5OCdRi_4SkgdOQUqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wg6-aAQ</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 08:38:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/politik/zeitung-850-reichsbuerger-duerfen-eine-waffe-besitzen-id211867675.html" target="_blank"&gt;Extremismus: Zeitung: 850 "Reichsbürger" dürfen eine Waffe besitzen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin Seit den tödlichen Schüssen eines sogenannten "Reichsbürgers" auf einen Polizisten sind nach einem Zeitungsbericht 220 Mitgliedern der staatsfeindlichen Bewegung die Waffen-Genehmigungen entzogen worden. Die Tat hatte sich im vergangenen Oktober in Bayern ereignet. Rund 850 den Behörden bekannte "Reichsbürger" besäßen weiter eine Waffe, berichteten die Zeitungen der Funke-Mediengruppe unter Berufung auf eine Umfrage bei den Länder-Innenministerien. In mindestens 176 Fällen werde der Entzug durch die Waffenbehörden derzeit geprüft. Die Zahlen beziehen sich auf den Zeitraum von Oktober...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Amnestie: Polizei nimmt illegale Waffen an, Besitzer bleiben straffrei - NRZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/herne-wanne-eickel/polizei-nimmt-illegale-waffen-an-besitzer-bleiben-straffrei-id211720703.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxCQp6oSa7vz7meVg50QjkqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 14:50:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/herne-wanne-eickel/polizei-nimmt-illegale-waffen-an-besitzer-bleiben-straffrei-id211720703.html" target="_blank"&gt;Amnestie: Polizei nimmt illegale Waffen an, Besitzer bleiben straffrei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Polizei ruft Bürger auf, illegale Waffen im Polizeipräsidium abzugeben. Das ist seit einem Monat straffrei möglich, der Bundestag hat ein entsprechendes Gesetz erlassen. Die so genannte Waffenamnestie gilt ein Jahr lang und beinhaltet auch Munition. Generell gilt: Wer illegale Waffen kauft, trägt oder besitzt, begeht eine Straftat, die laut Waffengesetz mit einer Freiheitsstrafe von bis zu fünf Jahren geahndet werden kann. Wer sich nun von seiner illegalen Waffe trennt, geht dagegen straffrei aus. Bei der letzten Waffenamnestie 2009 gab es im Polizeipräsidium Bochum, das auch für Herne ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">NRZ News</source></item><item><title>Polizei: Junge schießt Ball gegen Fenster, Streit eskaliert - WESTFALENPOST News</title><link>https://www.wp.de/staedte/hagen/junge-schiesst-ball-gegen-fenster-streit-eskaliert-id211590285.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMixXxy1qS80fIlEp2FdmFYqGAgEKg8IACoHCAowirSfCTDAgm8w0dGfAQ</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 12:11:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wp.de/staedte/hagen/junge-schiesst-ball-gegen-fenster-streit-eskaliert-id211590285.html" target="_blank"&gt;Polizei: Junge schießt Ball gegen Fenster, Streit eskaliert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WESTFALENPOST News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es fing ganz harmlos mit einem Ball an, den ein Junge an eine Fensterscheibe geschossen hatte – und es endete mit dem Einsatz einer Schreckschusswaffe. An der Voerder Straße ist ein Streit aus dem Ruder gelaufen. Geschehen ist das ganze nach Polizeiangaben am Montag in der Voerder Straße. Nach jetzigen Ermittlungen schoss ein Kind beim Spielen einen Ball gegen eine Fensterscheibe, die dabei leicht beschädigt wurde. Auseinandersetzung zwischen allen Personen Der 51-Jährige Besitzer stellte den Knaben daraufhin zur Rede, woraufhin die Mutter (35) des Jungen hinzukam und auch ihren Ehemann (51...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wp.de">WESTFALENPOST News</source></item><item><title>Polizei: 24-Jähriger zückt Waffe im Zug - Festnahme in Wanne-Eickel - NRZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/herne-wanne-eickel/24-jaehriger-zueckt-waffe-im-zug-festnahme-in-wanne-eickel-id211642585.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASS8gTZoVVj88l1hrkAjc0qGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 13:59:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/herne-wanne-eickel/24-jaehriger-zueckt-waffe-im-zug-festnahme-in-wanne-eickel-id211642585.html" target="_blank"&gt;Polizei: 24-Jähriger zückt Waffe im Zug - Festnahme in Wanne-Eickel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Äußerst unsensibel hat sich ein 24-jähriger Mann aus Recklinghausen am Freitagnachmittag, 18. August, verhalten. Im Regionalexpress 3 fing er an mit einer Schusswaffe zu hantierte. Reisende wählten daraufhin den Polizeinotruf. Mit einem Begleiter war der 24-Jährige gegen 17:30 Uhr unterwegs im RE 3, der von Oberhausen nach Herne fuhr. Nach Zeugenaussagen holte er im Zug eine Schusswaffe aus seinem Rucksack und lud diese durch, teilt die Bundespolizei mit. Reisende, die vermutlich durch das Verhalten des Mannes verunsichert wurden, alarmierten den Polizeinotruf. Einsatzkräfte der Polizeiwach...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">NRZ News</source></item><item><title>Sicherheit: In Emmerich und Rees gibt es immer mehr kleine Waffenscheine - IKZ News</title><link>https://www.nrz.de/staedte/emmerich-rees-isselburg/in-emmerich-und-rees-gibt-es-immer-mehr-kleine-waffenscheine-id211987467.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUhrbZKhj75pp1aoQDIkyIqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 16:54:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/staedte/emmerich-rees-isselburg/in-emmerich-und-rees-gibt-es-immer-mehr-kleine-waffenscheine-id211987467.html" target="_blank"&gt;Sicherheit: In Emmerich und Rees gibt es immer mehr kleine Waffenscheine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Auch der stärkste Mann schaut einmal unters Bett“, sagte einst Erich Kästner, angesprochen auf die Ängste der Menschen. Seit den Silvestervorfällen in Köln vor rund zwei Jahren gilt diese Aussage scheinbar auch für viele Deutsche. Sie schauen zwar nicht unters Bett, aber sie rüsten sich mit Waffen aus, bestätigen die Zahlen, die die Kreispolizei Kleve auf NRZ-Nachfrage herausgab. Demzufolge sind in Emmerich nach aktuellem Stand 184 kleine Waffenscheine für sogenannte PTB-Waffen, zu denen Schreckschuss-, Reizstoff- oder Signalwaffen gehören, im Umlauf. Bei 30.000 Einwohnern ist das ein sche...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">IKZ News</source></item><item><title>26-Jähriger schießt am Osnabrücker Rosenplatz in die Luft - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>https://www.noz.de/lokales/osnabrueck/artikel/939472/26-jaehriger-schiesst-am-osnabruecker-rosenplatz-in-die-luft</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgEDjDvpWXK1TD--fsHfRkqGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwn7eZAQ</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 08:54:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noz.de/lokales/osnabrueck/artikel/939472/26-jaehriger-schiesst-am-osnabruecker-rosenplatz-in-die-luft" target="_blank"&gt;26-Jähriger schießt am Osnabrücker Rosenplatz in die Luft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Osnabrück. Wohl aus Freude über eine Hochzeit hat ein 26-Jähriger am Samstagabend am Rosenplatz in Osnabrück mit einer Schreckschusspistole mehrere Schüsse in die Luft abgegeben. Das hat für ihn nun Konsequenzen. Die Feiergesellschaft war am Samstagabend gegen 18.10 Uhr in einer Autokolonne in Osnabrück unterwegs in Richtung Kommenderiestraße, teilte die Polizei auf Nachfrage mit. Am Rosenplatz machte sie Halt und die Insassen der Fahrzeuge tanzten auf der Straße. Waffe sichergestellt Der 26-Jährige schoss währenddessen mehrfach mit der Schreckschusspistole in die Luft. Die alarmierte Poliz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noz.de">Neue Osnabrücker Zeitung</source></item><item><title>Sicherheit in Berlin: Langes Warten auf den Waffenschein - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article211571941/Langes-Warten-auf-den-Waffenschein.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFn1JLnO-AAfHR-4oxKJpuMqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 04:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article211571941/Langes-Warten-auf-den-Waffenschein.html" target="_blank"&gt;Sicherheit in Berlin: Langes Warten auf den Waffenschein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Waffenbesitzer oder solche, die es werden wollen, brauchen in Berlin viel Geduld. Denn die für Genehmigungen zuständige Waffenbehörde der Polizei ist angesichts der gestiegenen Nachfrage nach genehmigungspflichtigen Waffen überfordert. Das ergibt sich aus der Antwort der Senatsverwaltung für Inneres auf eine parlamentarische Anfrage des AfD-Abgeordneten Gunnar Lindemann. Die am Platz der Luftbrücke untergebrachte Waffenbehörde war demnach vom 5. bis 25. Juli für den Publikumsverkehr geschlossen. Berliner, die bereits im Besitz des sogenannten "Kleinen Waffenscheins" waren und die Anschaffun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Polizei: 13-Jährige verletzt Freundin in Herne mit einer Gaspistole - WESTFALENPOST News</title><link>https://www.waz.de/staedte/herne-wanne-eickel/13-jaehrige-verletzt-freundin-in-herne-mit-einer-gaspistole-id212179641.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQULDrfawyDadEyfBvU7IAqGAgEKg8IACoHCAowirSfCTDAgm8wvKyfAQ</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 08:56:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/herne-wanne-eickel/13-jaehrige-verletzt-freundin-in-herne-mit-einer-gaspistole-id212179641.html" target="_blank"&gt;Polizei: 13-Jährige verletzt Freundin in Herne mit einer Gaspistole&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WESTFALENPOST News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein 13-jähriges Mädchen hat in Horsthausen eine Freundin mit einer Gaspistole angeschossen. Die Jugendlichen hatten am Sonntagnachmittag laut Polizei in einer Wohnung an der Zietenstraße mit der Pistole gespielt, als sich wohl versehentlich ein Schuss gelöst habe. Die Freundin wurde leicht verletzt, sie kam mit Hautreizungen vorsorglich ins Krankenhaus, so heißt es von der Polizei weiter. Polizei überprüft, ob Waffe richtig gesichert war Eine Gaspistole sei ab 18 Jahren frei verkäuflich, sagt ein Polizeisprecher auf Nachfrage. Zum Führen der Waffe brauche man allerdings den kleinen Waffensc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WESTFALENPOST News</source></item><item><title>Interview: Polizei: Amnestie zur Waffen-Abgabe wird noch nicht genutzt - WESTFALENPOST News</title><link>https://www.wp.de/staedte/herdecke-wetter/polizei-amnestie-zur-waffen-abgabe-wird-noch-nicht-genutzt-id211581967.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9G3GCF0L3jUST_BDEmcMwqGAgEKg8IACoHCAowirSfCTDAgm8wvKyfAQ</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 15:35:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wp.de/staedte/herdecke-wetter/polizei-amnestie-zur-waffen-abgabe-wird-noch-nicht-genutzt-id211581967.html" target="_blank"&gt;Interview: Polizei: Amnestie zur Waffen-Abgabe wird noch nicht genutzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WESTFALENPOST News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Bundestag hat Mitte Mai eine Änderung des Waffengesetzes und weiterer Vorschriften beschlossen. Seitdem das Gesetz Anfang Juli in Kraft getreten ist, müssen Waffenschränke neuen Anforderungen entsprechen. Allerdings gelten diese Vorschriften nicht für bestehende Aufbewahrungsmöglichkeiten. Mit der Änderung des Waffengesetzes hat die Bundesregierung auch eine einjährige Amnestie für Besitzer von illegalen Waffen und Munition beschlossen. Die Redaktion sprach mit Polizeihauptkommissar Oliver Menden von der Kreispolizei. Es gibt die Möglichkeit, Waffen und Munition, die im illegalen Besitz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wp.de">WESTFALENPOST News</source></item><item><title>Gericht: Hattinger Senior findet Pumpgun und landet vor Gericht - WESTFALENPOST News</title><link>https://www.wp.de/staedte/hattingen/hattinger-senior-findet-pumpgun-und-landet-vor-gericht-id215901543.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELAkAqrsybXv0QxlcYNYousqGAgEKg8IACoHCAowirSfCTDAgm8wvKyfAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wp.de/staedte/hattingen/hattinger-senior-findet-pumpgun-und-landet-vor-gericht-id215901543.html" target="_blank"&gt;Gericht: Hattinger Senior findet Pumpgun und landet vor Gericht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WESTFALENPOST News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wegen einer Straftat nach dem Waffengesetz stand der 72-jährige F. vor Gericht. Die Polizei hatte bei ihm eine Pumpgun gefunden. Verurteilt wurde er jetzt zu einem Jahr und zwei Monaten Haft auf Bewährung. Zwei Jahre muss er straffrei bleiben. Der Senior wohnt in Hattingen in einem Haus mit großem Grundstück und war seit einigen Jahren im Besitz des kleinen Waffenscheins, mit dem er sich eine Schreckschusspistole anschaffen durfte. Eine Pumpgun schließt dieser aber definitiv nicht mit ein. Schreckschusspistole gegen Einbrecher Die Schreckschusspistole habe er sich angeschafft, weil es nach ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wp.de">WESTFALENPOST News</source></item><item><title>Streit: Junge schießt Ball an Garagenfenster – Vater zieht Schusswaffe gegen Besitzer - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>http://www.ksta.de/region/streit-junge-schiesst-ball-an-garagenfenster---vater-zieht-schusswaffe-gegen-besitzer-28172552</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsfRrfjB82mg5FI-IfAs7IqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swm9KYAQ</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 12:46:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ksta.de/region/streit-junge-schiesst-ball-an-garagenfenster---vater-zieht-schusswaffe-gegen-besitzer-28172552" target="_blank"&gt;Streit: Junge schießt Ball an Garagenfenster – Vater zieht Schusswaffe gegen Besitzer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Kind hat in Hagen beim Spielen einen Ball gegen ein Garagenfenster geschossen und damit einen schlimmen Streit ausgelöst. Der Vater des Jungen und der Garagenbesitzer seien nach dem Vorfall aneinandergeraten, teilte die Polizei am Dienstag mit. Dabei habe der Vater eine Schreckschusswaffe gezogen, die ihm der Garagenbesitzer jedoch aus der Hand schlagen konnte. Die alarmierte Polizei stellte nach dem Vorfall am Montag die Waffe und den kleinen Waffenschein des Mannes sicher. Die Scheibe wurde durch den Ball leicht beschädigt. (dpa) Amateurfußball: Foul endet mit mehrfachem Kieferbruch –...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Schreckschusspistole, aber kein Waffenschein - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/11/schreckschusspistole-aber-kein.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCVtwN_fQsxYOpF1hYf1wkqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/11/schreckschusspistole-aber-kein.html" target="_blank"&gt;Schreckschusspistole, aber kein Waffenschein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 2 Min. Die Polizei kontrollierte einen Senioren. Der konnte keine Bescheinigung für seine Pistole vorzeigen. Bei einer Verkehrskontrolle am Samstag gegen 9.50 Uhr in Tapfheim wurde von der Polizei in der Mittelkonsole des Fahrzeuges eines 76-jährigen Tapfheimers eine Schreckschusspistole aufgefunden. Auf Nachfrage konnte der Mann keinen „Kleinen Waffenschein“ vorweisen. Diesen hätte er jedoch zum Führen der Schreckschusspistole benötigt. Den Mann erwartet nun eine Anzeige nach dem Waffengesetz. (dz) Themen Folgen by via Augsburger Allgemeine&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>Kreis Segeberg: Wenig Resonanz auf die Waffenamnestie - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/norderstedt/article214887243/Wenig-Resonanz-auf-die-Waffenamnestie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsJPC3l6Azjd-4iO1mugSIqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyfWPAw</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 03:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/norderstedt/article214887243/Wenig-Resonanz-auf-die-Waffenamnestie.html" target="_blank"&gt;Kreis Segeberg: Wenig Resonanz auf die Waffenamnestie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kreis Segeberg. Ein Jahr lang konnten Schleswig-Holsteiner ganz straffrei abrüsten, falls sie im Besitz einer Waffe, aber nicht der dafür erforderlichen Waffenbesitzkarte waren. Zwischen Juli 2017 und Juli 2018 währte die Amnestie der Waffenbehörden, die Bürger ohne Strafe davonkommen ließ, die ihre illegalen Waffen freiwillig abgeben wollten. Doch im Kreis Segeberg nutzte das Angebot kaum ein Waffenbesitzer: Lediglich vier illegale Waffen wurden im genannten Zeitraum bei der Kreisverwaltung in Bad Segeberg abgegeben, zwei Lang- und zwei Kurzwaffen. Hinzu kamen fünf Waffen, die Bürger lega...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Sportschützen: Diese Regeln sollten Waffenbesitzer kennen - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/siegerland/sportschuetzen-benoetigen-keinen-waffenschein-id214878567.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB337PSv6iyUmmyIusEYftwqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wtNGfAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/siegerland/sportschuetzen-benoetigen-keinen-waffenschein-id214878567.html" target="_blank"&gt;Sportschützen: Diese Regeln sollten Waffenbesitzer kennen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kreisweit gibt es 13 500 registrierte Langwaffen und 5000 Kurzwaffen. Zudem besitzen 3200 Bürger die Besitzerlaubnis Gas- und Schreckschusswaffen mit sich zu führen. Bei der Waffenamnestie, die Anfang des Monats endete, wurden laut Polizei im Kreis 85 illegal besessene Waffen abgegeben. Welche Voraussetzungen sind eigentlich nötig, um eine Waffe zu tragen? Die wichtigsten Fakten zusammengefasst. Waffenschein Luftdruck-, Federdruck- und Gasdruck-Waffen und Armbrüste können ohne spezielle Erlaubnis ab 18 Jahre erworben werden. Für alle weiteren Waffen müssen die Schützen eine Waffenbesitzkart...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Waffenamnestie: 110 illegale Waffen im Kreis Olpe abgegeben - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/staedte/kreis-olpe/110-illegale-waffen-im-kreis-olpe-abgegeben-id214870071.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEveevsxK5Dx_WyTuuan2RgqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:06:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/staedte/kreis-olpe/110-illegale-waffen-im-kreis-olpe-abgegeben-id214870071.html" target="_blank"&gt;Waffenamnestie: 110 illegale Waffen im Kreis Olpe abgegeben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer jetzt noch illegal Waffen im Keller lagert, muss mit einer Strafe rechnen. Denn zum 1. Juli ist die sogenannte Waffenamnestie abgelaufen. Bundesweit hatten die Menschen ein Jahr lang Zeit ihre illegal erworbenen oder geerbten Waffen abzugeben. Und zwar straffrei. Nun hat die Kreispolizeibehörde Olpe, bei der die Schießeisen und die Munition abgegeben werden musste, ihre Auswertungen abgeschlossen. Wie viele Waffen wurden abgegeben? Und wie viele Olper Bürger verfügen über einen kleinen Waffenschein? Unsere Zeitung hat nachgehört. Flinten und Luftgewehre Scharfe Schusswaffen und Munition...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Waffenamnestie: Bürger gaben im Kreis 332 freie und illegale Waffen ab - WESTFALENPOST News</title><link>https://www.waz.de/staedte/velbert/buerger-gaben-im-kreis-332-freie-und-illegale-waffen-ab-id214745957.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6wOk4d1JfnnJuzWSJUx1sqGAgEKg8IACoHCAowirSfCTDAgm8wvKyfAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 16:59:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/velbert/buerger-gaben-im-kreis-332-freie-und-illegale-waffen-ab-id214745957.html" target="_blank"&gt;Waffenamnestie: Bürger gaben im Kreis 332 freie und illegale Waffen ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WESTFALENPOST News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Jahr lang konnten die Deutschen illegale Waffen straffrei bei den jeweiligen Polizeibehörden abgeben: Zwischen dem 6. Juli 2017 und dem 1. Juli 2018 gab es in der Bundesrepublik dafür eine Waffenamnestie. Diese in nun beendet und sie hat durchaus Wirkung gezeigt: Allein im Kreis Mettmann wurden bis zum 22. Juni genau 332 Waffen abgegeben. Obwohl diese Zahl beachtlich ist – die dritthöchste in allen nordrhein-westfälischen Kreisen – wurden doch deutlich weniger Waffen abgegeben als bei der letzten Waffenamnestie im Jahre 2009: Damals hatten die Menschen im Kreis Mettmann 2000 Pistolen, M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WESTFALENPOST News</source></item><item><title>Weißer Ring bleibt skeptisch: Wie Deutschland sich bewaffnet: "Bei Notwehr auch Backstein" - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/panorama/wie-deutschland-sich-bewaffnet-bei-notwehr-auch-backstein-id214666931.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-IwptDhUZlOf-GCQoccJMqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wxbKaAQ</guid><pubDate>Sat, 23 Jun 2018 10:17:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/panorama/wie-deutschland-sich-bewaffnet-bei-notwehr-auch-backstein-id214666931.html" target="_blank"&gt;Weißer Ring bleibt skeptisch: Wie Deutschland sich bewaffnet: "Bei Notwehr auch Backstein"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Augen schließen sich krampfartig, Atemwege blockieren, alles juckt. Trifft Reizgas aus der Gaspistole Walther P88 in ein Gesicht, ist die normale Reaktion: Flucht. Für immer mehr Menschen bedeutet dies gefühlte Sicherheit. Sicherheit vor Überfällen und Angriffen zum Mitnehmen. "Die Leute haben Angst", sagt Markus Rummer. Sein Waffengeschäft in der Karlsruher Südweststadt hat er von seinen Eltern übernommen. Für die Rummers ist Angst ein Geschäft. "Immer wenn in einem Stadtteil etwas passiert ist, kommen von dort besonders viele Kunden zu mir." Wer Waffen mit sich tragen will, braucht in Deu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Bundespolizei: Mann mit Revolver im Hosenbund am Dortmunder Hauptbahnhof - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/blaulicht/bundespolizisten-erwischen-mann-mit-waffe-im-hosenbund-id214547539.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKg8FSBNYMCD7blYaZ8KhhMqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 13:33:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/blaulicht/bundespolizisten-erwischen-mann-mit-waffe-im-hosenbund-id214547539.html" target="_blank"&gt;Bundespolizei: Mann mit Revolver im Hosenbund am Dortmunder Hauptbahnhof&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als Bundespolizisten am Montagmorgen einen 36-jährigen Mann am Nordausgang des Hauptbahnhofs kontrollierten, machten sie einen erstaunlichen Fund: Im Hosenbund des Mannes steckte ein Revolver, genauer gesagt eine 38er Magnum. Keinen kleinen Waffenschein dabei Erst später stellte sich heraus, dass es sich bei der täuschend echt aussehenden Waffe „nur“ um einen CO2-Revolver handelte. Doch auch die sind genehmigungspflichtig. Und den erforderlichen kleinen Waffenschein konnte der Dortmunder nicht vorweisen. Die Revolver wurde also sichergestellt und gegen den 36-Jährigen ein Verfahren wegen Ve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Nach Autounfall: Polizei Bochum staunt nach Waffenfund über Ausrede der Woche - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/staedte/bochum/polizei-bochum-staunt-nach-waffenfund-ueber-ausrede-der-woche-id214507003.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsRmzf0sj1DjufovCjy4oUqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 11:45:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/staedte/bochum/polizei-bochum-staunt-nach-waffenfund-ueber-ausrede-der-woche-id214507003.html" target="_blank"&gt;Nach Autounfall: Polizei Bochum staunt nach Waffenfund über Ausrede der Woche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach einem Unfall in Bochum hat die Polizei eine Schreckschusswaffe in dem Auto eines 21-Jährigen entdeckt. Den dafür notwendigen Kleinen Waffenschein konnte der Mann den Beamten nicht vorlegen, dafür hatte er laut Polizei die "Ausrede der Woche" parat: "Ich habe die Waffe immer dabei, denn ich arbeite zeitweise in Schweden und muss mich dort gegen Elche sowie Bären verteidigen!" Die Polizei schreibt in einer Mitteilung süffisant: Ob das so stimmt? Die weiteren Ermittlungen werden es zeigen! 21-Jährige wurde bei Unfall nicht verletzt Auch diverse nicht zugelassene "Polenböller" fanden die P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Anzeige erwartet: Mit Pistole im Gürtel Imbiss in Euskirchen betreten - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/region/euskirchen-eifel/euskirchen/anzeige-erwartet-mit-pistole-im-guertel-imbiss-in-euskirchen-betreten-30419480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7oTur0xGA0TgLuVGtUtgYqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swm9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 14:26:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/region/euskirchen-eifel/euskirchen/anzeige-erwartet-mit-pistole-im-guertel-imbiss-in-euskirchen-betreten-30419480" target="_blank"&gt;Anzeige erwartet: Mit Pistole im Gürtel Imbiss in Euskirchen betreten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit einer Schusswaffe, die er sich hinten in den Gürtel gesteckt hatte, hat ein Mann am Dienstag gegen 20.30 Uhr einen Imbiss in Euskirchen betreten. Ein Bürger, der es beobachtete, meldete dies der Euskirchener Polizei. Die eingesetzten Beamten trafen den Mann vor Ort in seinem Fahrzeug an. Da ja eine Schusswaffe gemeldet war, näherten sich die Polizisten dem Wagen mit großer Vorsicht. Wie sich herausstellte, handelte es sich bei der Waffe um eine Gas- und Schreckschusspistole. Der Mann gab gegenüber den Polizisten an, dass er im Besitz eines so genannten kleinen Waffenscheins sei. 1400 kl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Öffentliche Sicherheit: Stormarner besitzen mehr als 300 kleine Waffenscheine - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/stormarn/article214289109/Stormarner-besitzen-mehr-als-300-kleine-Waffenscheine.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRXrhuEt-GFeRS9GB4Uy7oqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyfWPAw</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 03:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/stormarn/article214289109/Stormarner-besitzen-mehr-als-300-kleine-Waffenscheine.html" target="_blank"&gt;Öffentliche Sicherheit: Stormarner besitzen mehr als 300 kleine Waffenscheine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bad Oldesloe. Immer mehr Stormarner wollen sich mit Waffen schützen. Das belegen Zahlen der Waffenbehörde. "Wir haben im vergangenen Jahr 321 kleine Waffenscheine ausgestellt", sagt Andreas Rehberg vom Fachbereich Sicherheit und Gefahrenabwehr der Kreisverwaltung. 2016 waren es sogar 421. Gegenüber dem Vorjahr ist die Zahl der Ausstellungen damit zwar rückläufig, aber weiterhin auf einem hohen Niveau. "Obwohl die sehr hohen Zahlen aus 2016 beim Kleinen Waffenschein 2017 nicht erreicht wurden, kommt es immer noch zu Mehreinnahmen gegenüber den Haushaltsplanungen", sagt Rehberg. Hier könnten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Polizeieinsatz: 42-Jähriger testet seine neue Pistole in Duisburger Pizzeria - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/duisburg/42-jaehriger-testet-seine-neue-pistole-in-duisburger-pizzeria-id214127399.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHg839PjW6F47yXr3liIJLsqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 12:17:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/duisburg/42-jaehriger-testet-seine-neue-pistole-in-duisburger-pizzeria-id214127399.html" target="_blank"&gt;Polizeieinsatz: 42-Jähriger testet seine neue Pistole in Duisburger Pizzeria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Da alarmierte ein Zeuge dann doch lieber die Polizei: In einer Pizzeria an der Neudorfer Straße im Stadtteil Neudorf hat Mittwochabend gegen kurz vor 23 Uhr ein 42-Jähriger mit einer Pistole hantiert und in den Boden geschossen. Als er Richtung Theke ging, überwältigten ihn die eingetroffenen Beamten. Der Duisburger hatte eine kuriose Erklärung parat, berichtet die Polizei: Die Schreckschusspistole sei neu und er habe sie nur ausprobieren wollen. Zudem fanden die Polizisten Pfefferspray bei ihm. "Einen kleinen Waffenschein, mit dem er zumindest die Schreckschusspistole hätte führen dürfen, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Duisburg - 42-Jähriger schießt in Neudorf mit einer Pistole - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/nrw/staedte/duisburg/42-jaehriger-schiesst-in-neudorf-mit-einer-pistole-aid-1.7540314</link><guid isPermaLink="false">CAIiECj2hZfHKjC-fWqxlj5XafQqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwve6YAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/nrw/staedte/duisburg/42-jaehriger-schiesst-in-neudorf-mit-einer-pistole-aid-1.7540314" target="_blank"&gt;Duisburg - 42-Jähriger schießt in Neudorf mit einer Pistole&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Zeuge alarmierte am Mittwoch kurz vor 23 Uhr die Polizei, weil ein Mann in einer Pizzeria an der Neudorfer Straße mit einer Pistole in den Boden geschossen hatte. Als der 42-Jährige in Richtung Theke ging, schlugen die inzwischen eingetroffenen Beamten zu und überwältigten den Mann. Die Streife fand bei ihm neben einer Schreckschusspistole auch noch Pfefferspray und stellte alles sicher. Der Duisburger versuchte zu erklären, dass er die Waffe neu hätte und sie lediglich hätte ausprobieren wollen. Einen kleinen Waffenschein, mit dem er zumindest die Schreckschusspistole hätte führen dürf...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>„Lade, ziele, schieße!“: Warum eine junge Berlinerin für Waffen wirbt - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/berlin/-lade--ziele--schiesse---warum-eine-junge-berlinerin-fuer-waffen-wirbt-29427946</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5I6NTzlwNO_1speFGZyKIqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 08:42:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/berlin/-lade--ziele--schiesse---warum-eine-junge-berlinerin-fuer-waffen-wirbt-29427946" target="_blank"&gt;„Lade, ziele, schieße!“: Warum eine junge Berlinerin für Waffen wirbt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wenn sie ihre Wohnung verlässt, ist sie grundsätzlich bewaffnet: Carolin Matthie (25) trägt immer eine Pistole der Marke Walther, Modell P99. Weil sich die Studentin in Berlin einfach nicht mehr sicher fühlt. „Ich hatte in den letzten Jahren mehrere unschöne Erlebnisse“, so die 25-Jährige. Einmal wurde Carolin Matthie zum Beispiel von einer Gruppe junger Männer verfolgt. „Die waren angetrunken, aggressiv und haben mir irgendwas in einer fremden Sprache hinterhergerufen. Und, ja, da hatte ich Angst“, sagt die sonst sehr selbstbewusst wirkende Frau. Erst als zufällig der Wagen einer Sicherhei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Schreckschusswaffe: Männer schießen auf Essener Porscheplatz mit Schreckschusswaffe - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/staedte/essen/maenner-schiessen-auf-essener-porscheplatz-mit-schreckschusswaffe-id213964609.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKplEJBSH3kFaO3FnK9BiX8qGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 13:15:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/staedte/essen/maenner-schiessen-auf-essener-porscheplatz-mit-schreckschusswaffe-id213964609.html" target="_blank"&gt;Schreckschusswaffe: Männer schießen auf Essener Porscheplatz mit Schreckschusswaffe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Drei Männer sollen in Essen auf dem Porscheplatz mit einer Schreckschusswaffe geschossen haben. Laut Polizei meldeten zwei Passanten (49 und 55 Jahre) am Freitagnachmittag gegen 15.50 Uhr drei Männer, die auf dem Platz eine silberne Waffe gezogen und durchgeladen haben sollen. Es sei auch ein Schuss gefallen. Trio warf die Schreckschusswaffe in ein Gebüsch Die Polizei rückte mit einer Streifenwagenbesatzung aus. Die Einsatzkräfte entdeckten die drei Essener im Alter von 16, 20 und 25 Jahren in der Nähe eines Gebüsches am Porscheplatz. Die Waffe hatten sie offenbar in das Gebüsch geworfen. D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Polizei: Mit Schusswaffe im Zug unterwegs - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/hagen/mit-schusswaffe-im-zug-unterwegs-id213898305.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpsCiI6vuzLa69FN590CeQqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w8NGfAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 13:52:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/hagen/mit-schusswaffe-im-zug-unterwegs-id213898305.html" target="_blank"&gt;Polizei: Mit Schusswaffe im Zug unterwegs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit einer Schusswaffe im Hosenbund hat die Bundespolizei am Abend des Karfreitags am Hagener Hauptbahnhof in einem Zug einen Reisenden gestellt: „Hab ich von einem Obdachlosen, wollte ich entsorgen“, lautete die Erklärung des 43-jährigen Iserlohners im RE 7. Gegen 22 Uhr wurden die Beamten über den Bewaffneten informiert. Sofort begaben sich Einsatzkräfte zu dem Zug der aus Richtung Schwerte kam. Nach der Ankunft im Hagener Hauptbahnhof meldete sich ein 43-jähriger Mann bei den Bundespolizisten und erklärte, dass er eine Schusswaffe dabei habe. Diese wurde in seiner Jackentasche sichergeste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Waffen: Mann trug Pistole im Hosenbund - Alarm im Regionalexpress - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/staedte/iserlohn/mann-trug-pistole-im-hosenbund-alarm-im-re-7-id213894095.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPJrLw-leCAb9vISEGXd74qGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 14:16:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/staedte/iserlohn/mann-trug-pistole-im-hosenbund-alarm-im-re-7-id213894095.html" target="_blank"&gt;Waffen: Mann trug Pistole im Hosenbund - Alarm im Regionalexpress&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alarm im RE 7: Reisende hatten am späten Freitagabend die Bundespolizei informiert, dass im Zug im Mann sei, der mit einer Pistole hantiere. Er habe sie aus dem Hosenbund genommen und in eine Tasche gesteckt. Sofort begaben sich Einsatzkräfte am Hauptbahnhof Hagen zu dem Zug der aus Richtung Schwerte kam. Nach Ankunft des Zuges im Hagener Hauptbahnhof meldete sich ein 43-jähriger Mann aus Iserlohn bei den Bundespolizisten und erklärte unumwunden, dass er eine Schusswaffe dabei habe. Diese wurde in seiner Jackentasche sichergestellt. Die Begründung, warum er die Waffe mit sicht führte, fiel ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Illegale Waffen: Waffen-Amnestie zeigt im Ennepe-Ruhr-Kreis kaum Wirkung - WR News</title><link>https://www.waz.de/archiv-daten/waffen-amnestie-zeigt-im-ennepe-ruhr-kreis-kaum-wirkung-id213849117.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOHqwHXJkFi0VBc2MiSy5MAqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/archiv-daten/waffen-amnestie-zeigt-im-ennepe-ruhr-kreis-kaum-wirkung-id213849117.html" target="_blank"&gt;Illegale Waffen: Waffen-Amnestie zeigt im Ennepe-Ruhr-Kreis kaum Wirkung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer unerlaubt eine Waffe oder Munition besitzt, kann diese derzeit bei der Polizei abgeben, ohne eine Strafverfolgung fürchten zu müssen. Seit der Änderung des Waffengesetzes im vergangenen Juli läuft die Waffen-Amnestie. Bisher wurde bei der Polizei des Ennepe-Ruhr-Kreises aber kaum eine Handvoll Waffen abgegeben, sagt Sprecherin Sonja Wever. „Viele wissen vermutlich nicht, dass man Waffen jetzt straffrei abgeben kann“, vermutet sie. Betroffen sind alle erlaubnispflichtigen Waffen, also die, für deren Besitz eine Waffenbesitzkarte nötig ist. Dazu zählen zum Beispiel auch Softair-Waffen, di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WR News</source></item><item><title>Heiraten mal anders : Schreckschüsse: Polizei stoppt Hochzeitskolonnen - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/hamburg/article213848705/Schreckschuesse-Polizei-stoppt-Hochzeitskolonnen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTgqtahGn_FRrRVAIajCZsqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 13:42:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/hamburg/article213848705/Schreckschuesse-Polizei-stoppt-Hochzeitskolonnen.html" target="_blank"&gt;Heiraten mal anders : Schreckschüsse: Polizei stoppt Hochzeitskolonnen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lübeck/ Hamburg. Erst feierten sie auf einer großen türkischen Hochzeit im Lübecker Ortsteil Kücknitz. Dann brachen bei einigen Hochzeitsgästen offenbar alle Dämme. Mitten auf der Autobahn 226 schossen sie aus fahrenden Autos heraus in die Luft, blockierten sogar kurzzeitig die A226. Autobahn blockiert Die Lübecker Polizei ermittelt jetzt gegen sieben Beteiligte wegen Verstoßes gegen das Waffengesetz und Straßenverkehrsgefährdung. Zeugen hatten am Sonnabend, gegen 16.20 Uhr, der Polizei gemeldet, dass auf der A226 bei Lübeck-Dänischburg aus einer Kolonne fahrender Autos heraus geschossen we...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Schleswig-Holstein: Landtag entscheidet über Reformationstag als neuen Feiertag - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/schleswig-holstein/article213515213/Landtag-entscheidet-ueber-Reformationstag-als-neuen-Feiertag.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARxytMS35uEsbUhV_5wO-MqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyfWPAw</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 07:33:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/schleswig-holstein/article213515213/Landtag-entscheidet-ueber-Reformationstag-als-neuen-Feiertag.html" target="_blank"&gt;Schleswig-Holstein: Landtag entscheidet über Reformationstag als neuen Feiertag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kiel. Der Landtag in Kiel will am Donnerstag die Einführung des Reformationstages als gesetzlichen Feiertag in Schleswig-Holstein beschließen. Die Zustimmung gilt als sicher, da neben den Regierungsparteien auch die Opposition bereits breite Zustimmung signalisiert hat. Sollte das Parlament den Gesetzentwurf billigen, werden die Schleswig-Holsteiner den Reformationstag am 31. Oktober bereits in diesem Jahr erstmals als Feiertag haben. Parteien und Gewerkschaften hatten argumentiert, dass es in süddeutschen Bundesländern wie Bayern 13 Feiertage gibt und Schleswig-Holstein bisher nur neun hat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Ahrensburg: Mann nach Amokdrohung wieder aus Psychiatrie - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/stormarn/article213500999/Mann-nach-Amokdrohung-wieder-aus-Psychiatrie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMu_007yZr4Nen394Q-sz8qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 04:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/stormarn/article213500999/Mann-nach-Amokdrohung-wieder-aus-Psychiatrie.html" target="_blank"&gt;Ahrensburg: Mann nach Amokdrohung wieder aus Psychiatrie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ahrensburg. Der 61 Jahre alte Ahrensburger , der die Mitarbeiterin eines ambulanten Pflegedienstes mit einer Schusswaffe bedroht und angekündigt hatte, in Ahrensburg "wahllos auf Menschen zu schießen", soll wieder aus der Psychiatrie entlassen werden. Die Voraussetzungen für eine Unterbringung seien nicht mehr gegeben, heißt es auf Anfrage beim zuständigen Amtsgericht in Ahrensburg. Wie berichtet, sorgte der Mann in der Nacht zu Montag, 19. Februar, für einen großen Polizeieinsatz. Nach der Amokdrohung am Sonntag alarmierte die Pflegekraft, die bereits am Freitag selbst mit einer Waffe bed...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Waffenschein: 194 Mendener besitzen einen kleinen Waffenschein - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/menden/194-mendener-besitzen-einen-kleinen-waffenschein-id213395443.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDY3INTmNoroAts_VaEE7oqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 05:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/menden/194-mendener-besitzen-einen-kleinen-waffenschein-id213395443.html" target="_blank"&gt;Waffenschein: 194 Mendener besitzen einen kleinen Waffenschein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;194 Mendener sind im Besitz eines kleinen Waffenscheines. Diese Menschen dürfen somit Schreckschuss-Pistolen, Reizgaspistolen und Signalwaffen mit sich führen. Wachleiter Gerhard Budde nannte Menden im Gespräch mit der WESTFALENPOST einst „Insel der Glückseligkeit“. 194 kleine Waffenscheine in Menden stehen insgesamt 3976 kleine Waffenscheine im Märkischen Kreis gegenüber – eine äußerst geringe Zahl im Vergleich zu der Einwohnerzahl. Nicht übertragbar „Es wird die Zuverlässigkeit überprüft und ob man mindestens 18 Jahre alt ist“, erklärt Volker Kettler, der Spezialist für Waffen- und Muniti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>German Angst - Immer mehr Deutsche bewaffnen sich - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/german-angst-immer-mehr-deutsche-bewaffnen-sich/a-42407354</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSl3lZvku3NfxiG8GVbI7AqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMfakQM</guid><pubDate>Sun, 04 Feb 2018 15:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/german-angst-immer-mehr-deutsche-bewaffnen-sich/a-42407354" target="_blank"&gt;German Angst - Immer mehr Deutsche bewaffnen sich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Deutschen rüsten auf. Immer mehr Bürger machen den so genannten "Kleinen Waffenschein". Haben sie den in der Tasche, dürfen sie etwa in der Öffentlichkeit Pfefferspray oder Schreckschusswaffen mit sich führen. Mit letzteren kann man zwar keine echten Projektile abfeuern, wohl aber Patronen mit Reizgas. Und auch die sind gefährlich: Aus nächster Nähe abgefeuert, können sie tödliche Wirkung entfalten. Vor allem in den letzten zwei Jahren ist die Zahl der Deutschen, die den Waffenschein erworben haben, enorm gestiegen. Im Januar 2016 besaßen knapp 301.000 Menschen ein entsprechendes Papier...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Die "Reichsbürger" treiben vor allem in Bayern ihr Unwesen - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/bayern/bayern-reichsbuerger-allem-bayern-unterwegs-9563703.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVrRZZ2vkTX5G7WvoTsTkwqGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMMbD3wM</guid><pubDate>Sat, 27 Jan 2018 18:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/bayern/bayern-reichsbuerger-allem-bayern-unterwegs-9563703.html" target="_blank"&gt;Die "Reichsbürger" treiben vor allem in Bayern ihr Unwesen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die "Reichsbürger" treiben vor allem in Bayern ihr Unwesen Bayern - Sie lehnen die Bundesrepublik ab und begehen immer öfter Verbrechen. "Die Reichsbürger" sind ein echtes Problem: Im Jahr 2017 begingen die "Reichsbürger" in Bayern314 Straftaten, berichtet bild.de. Zum Vergleich: In ganz Deutschland waren es 771. Darunter Widerstand, Sachbeschädigungen, aber auch Körperverletzungen. Es wurde sogar schon geschossen. Im Freistaat, so die Behörden, ist diese rechtsextreme Bewegung mit 3500 Anhängern im Deutschland-Vergleich am stärksten präsent. Mittlerweile hat sich die Szene zunehmend radika...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>Schreckschusspistolen und Pfefferspray - Noch mehr kleine Waffenscheine in NRW - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/nrw/panorama/kleiner-waffenschein-mehr-schreckschusspistolen-und-pfefferspray-in-nrw-aid-1.7319610</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAeraIFKIyHXxWWR4gyXQAqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 08:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/nrw/panorama/kleiner-waffenschein-mehr-schreckschusspistolen-und-pfefferspray-in-nrw-aid-1.7319610" target="_blank"&gt;Schreckschusspistolen und Pfefferspray - Noch mehr kleine Waffenscheine in NRW&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mehr Sicherheit oder gefährlicher Trend? Immer mehr Menschen in Nordrhein-Westfalen haben einen kleinen Waffenschein etwa für Schreckschusspistolen oder Pfefferspray. Die Polizei sieht die Entwicklung skeptisch. Die Zahl der sogenannten kleinen Waffenscheine ist in Nordrhein-Westfalen erneut gestiegen. Im November 2017 zählte das Innenministerium in NRW mehr als 143.000 Genehmigungen zum Tragen von Schreckschusspistolen oder Pfefferspray. Ein Jahr zuvor seien es noch rund 119.000 gewesen, teilte eine Sprecherin des Ministeriums mit. Der kleine Waffenschein ist für das Tragen von Reiz-, Sign...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Verteidigung: Immer mehr Menschen in NRW haben den kleinen Waffenschein - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/region/niederrhein/immer-mehr-menschen-in-nrw-haben-den-kleinen-waffenschein-id213104037.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBy6rB1_pms3Lzaert2XPrIqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8w482fAQ</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 08:23:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/region/niederrhein/immer-mehr-menschen-in-nrw-haben-den-kleinen-waffenschein-id213104037.html" target="_blank"&gt;Verteidigung: Immer mehr Menschen in NRW haben den kleinen Waffenschein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der sogenannten kleinen Waffenscheine ist in Nordrhein-Westfalen erneut gestiegen. Im November 2017 zählte das Innenministerium in NRW mehr als 143 000 Genehmigungen zum Tragen von Schreckschusspistolen oder Pfefferspray. Ein Jahr zuvor seien es noch rund 119 000 gewesen, teilte eine Sprecherin des Ministeriums der Deutschen Presse-Agentur auf Anfrage mit. Der kleine Waffenschein ist für das Tragen von Reiz-, Signal- oder Schreckschusswaffen erforderlich. Für den reinen Erwerb gibt es keine Auflagen. Zunahme nach der Silvesternacht 2015/2016 Besonders nach den Übergriffen in der Kö...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Waffen: MV rüstet auf: Fast 95 000 Waffen in Privathand - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article213100295/MV-ruestet-auf-Fast-95-000-Waffen-in-Privathand.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRqEMN7lb5U1SVcSAhom2YqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 08:37:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article213100295/MV-ruestet-auf-Fast-95-000-Waffen-in-Privathand.html" target="_blank"&gt;Waffen: MV rüstet auf: Fast 95 000 Waffen in Privathand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwerin. Die Zahl privater Waffen hat in Mecklenburg-Vorpommern weiter zugenommen. Zu Jahresbeginn waren bei den Behörden im Land 18 617 Frauen und Männer mit mindestens einer legalen Waffe registriert. Das sind rund 300 mehr als ein Jahr zuvor und 500 mehr als zwei Jahre zuvor. Dies geht aus Daten des Innenministeriums in Schwerin hervor. Die meisten Waffenbesitzer im Nordosten sind demnach Jäger. Ihre Zahl stieg von 11 501 Anfang 2016 auf jetzt 11 922, wie ein Ministeriumssprecher der Deutschen Presse-Agentur sagte. Auch die Zahl der Sportschützen mit eigener Waffe wuchs leicht. Insgesam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Waffen: Schleswig-Holstein fordert Änderung am Waffenrecht - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/hamburg/article213069363/Schleswig-Holstein-fordert-Aenderung-am-Waffenrecht.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCJcyMfaxk6AG6qoXAAPygqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw2uaPAw</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:31:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/hamburg/article213069363/Schleswig-Holstein-fordert-Aenderung-am-Waffenrecht.html" target="_blank"&gt;Waffen: Schleswig-Holstein fordert Änderung am Waffenrecht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kiel. Wegen des deutlichen Anstiegs der Zahl sogenannter kleiner Waffenscheine hat Schleswig-Holstein eine Änderung des Waffenrechts gefordert. "Ich wäre schon froh, wenn man diesen kleinen Waffenschein nicht einfach übers Internet online beantragen könnte, sondern dass es eine Zuverlässigkeitsprüfung gibt", sagte Innenstaatssekretär Torsten Geerdts (CDU) am Mittwoch. Die Landesregierung setze auf eine bundesweite Regelung. Zuvor hatte das NDR "Schleswig-Holstein Magazin" über die Forderung berichtet. Nach Angaben des Innenministeriums hat sich die Zahl der kleinen Waffenscheine seit Ende 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Polizei: Mann schießt nach Streit mit Freundin vor Disco - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/siegerland/mann-schiesst-nach-streit-mit-freundin-vor-disco-id213047167.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-Nug83Mjp22FfyzGyxKDgqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wtNGfAQ</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:06:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/siegerland/mann-schiesst-nach-streit-mit-freundin-vor-disco-id213047167.html" target="_blank"&gt;Polizei: Mann schießt nach Streit mit Freundin vor Disco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laut Polizeiangaben wollte der Mann aus Wilnsdorf seine Liebste gegen 6 Uhr am Samstag vor einer Freudenberger Disco abholen. Als es dort jedoch zum Streit kam und die Freundin sich weigerte, in das Auto ihres Freundes einzusteigen, soll dieser unvermittelt eine Pistole gezogen und damit aus Wut dreimal in die Luft geschossen haben. Anschließend fuhr er davon. Die Polizei traf den Verdächtigen zu Hause an und stellte eine Gaspistole sicher. Der junge Mann ist nicht im Besitz des erforderlichen kleinen Waffenscheins, berichten die Ordnungshüter weiter. Die Lokalredaktion ist auch auf Facebook.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Schüsse in Bonn: Tatverdächtige geschnappt – Taschenlampe war ein Elektroschocker - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/bonn/schuesse-in-bonn-tatverdaechtige-geschnappt---taschenlampe-war-ein-elektroschocker-29023198</link><guid isPermaLink="false">CAIiELa8sDEuBi7xCm7UrxDClp8qGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUsw29GYAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 16:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/bonn/schuesse-in-bonn-tatverdaechtige-geschnappt---taschenlampe-war-ein-elektroschocker-29023198" target="_blank"&gt;Schüsse in Bonn: Tatverdächtige geschnappt – Taschenlampe war ein Elektroschocker&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bonn - Schüsse in Bonn-Auerberg! Am Sonntagabend wurden Polizisten zu einer Auseinandersetzung gerufen, bei der offenbar ein Schuss abgegeben worden war. Vor Ort deutete alles darauf hin, dass bei der Tat eine Gas- bzw. Schreckschusspistole verwendet worden war. Noch in der Nacht zu Montag konnten die Beamten dann einen 20-jährigen Tatverdächtigen in Tannenbusch festnehmen. Haftbefehl gegen Verdächtigen Gegen den Mann lag bereits ein Haftbefehl wegen eines zurückliegenden Raub- und Einbruchsdelikts vor. In seinem Auto fanden die Polizisten außerdem eine geringe Menge Betäubungsmittel, einen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Blaulicht: Mann lädt Pistolenmagazin in Siegener Café - NRZ News</title><link>https://www.wp.de/staedte/siegerland/mann-laedt-pistolenmagazin-in-siegener-cafe-id212667601.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5BHwTiAhF23Zi-18q-aEoqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:17:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wp.de/staedte/siegerland/mann-laedt-pistolenmagazin-in-siegener-cafe-id212667601.html" target="_blank"&gt;Blaulicht: Mann lädt Pistolenmagazin in Siegener Café&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tischnachbarn hatten laut offiziellen Angaben den 56-Jährigen dabei beobachtet, wie er sich gegen 18.45 Uhr an einen freien Tisch setzte, dort ein Pistolenmagazin herausholte und dieses dann mit Patronen befüllte. Die besorgten Gäste verließen vorsichtshalber das Café und alarmierten die Polizei. Die Beamten rückten mit zwei Streifenwagen und mehreren Zivilkräften an. Der 56-Jährige wurde im Café fixiert, berichten die Polizisten weiter. Bei seiner Durchsuchung fanden die Beamten in einer Tüte einen Koffer mit einer Schreckschusswaffe, ein bereits gefülltes Magazin mit Schreckschussmunition...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wp.de">NRZ News</source></item><item><title>Strafanzeige: Freudenschüsse bei Hochzeit in Duisburg - Polizei ermittelt - IKZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/duisburg/freudenschuesse-bei-tuerkischer-hochzeit-identitaet-des-schuetzen-bekannt-id212477877.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJpCdPJaRgT5aZXveJtKasqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:47:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/duisburg/freudenschuesse-bei-tuerkischer-hochzeit-identitaet-des-schuetzen-bekannt-id212477877.html" target="_blank"&gt;Strafanzeige: Freudenschüsse bei Hochzeit in Duisburg - Polizei ermittelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es sind verstörende Bilder: Am hellichten Tag schießt ein junger Mann in Duisburg bei einer türkischen Hochzeit mehrmals aus einem Auto heraus in die Luft, zielt zwischenzeitlich sogar kurz auf einen entgegenkommenden Wagen. Eine Passantin hat die Szenen, die sich am 28. Oktober in der Kampstraße in Hamborn zutrugen, gefilmt und die Aufnahmen der BILD zur Verfügung gestellt, die sie dann via Facebook und auf bild.de verbreitet hat. Noch am gleichen Tag ging eine Anzeige gegen den Schützen ein, die Polizei ermittelt wegen eines straftätlichen Verstoßes gegen das Waffengesetz. Mutmaßlicher Sc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">IKZ News</source></item></channel></rss>