{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRzQxTTNwclpCSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:10:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Because of &quot;potential ultra right&quot;: Riexinger criticized &quot;yellow vests&quot; - ZDF today",
            "link": "https://www.zdf.de/nachrichten/heute/wegen--potenzial-ultrarechter--riexinger-kritisiert--gelbwesten-100.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:36:01 GMT",
            "source_nm": "ZDFheute",
            "source_url": "https://www.zdf.de",
            "desc": "Der Protest der \"Gelbwesten\" versetzt Frankreich in Aufruhr. Links-Parteichef Riexinger kann ihre Anliegen teilweise verstehen, warnt aber auch vor ..."
        },
        {
            "title": "Left-wing chief Riexinger warns of the true potential of the &quot;yellow west&quot; daily mirror",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/frankreich-linken-chef-riexinger-warnt-vor-rechtem-potenzial-der-gelbwesten/23719250.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:32:16 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Linken-Chef Bernd Riexinger h\u00e4lt die durch Krawalle und Massenproteste bekannt gewordene franz\u00f6sische \u201eGelbwesten\u201c-Stra\u00dfenbewegung angesichts ihrer Zusammensetzung f\u00fcr bedenklich. \"Das Potenzial Ultrarechter in den Reihen der Bewegung ist besorgniserregend\", sagte Links-Parteichef Bernd Riexinger den Zeitungen des Redaktionsnetzwerks Deutschland (RND). Fraktionsvorsitzende Sahra Wagenknecht sieht sie hingegen als Vorbild auch f\u00fcr Deutschland. Ein neuer Konflikt in der Links-Partei? Nein, stellte Bernd Riexinger bei Facebook klar. Denn auch er h\u00e4lt viele der Anliegen der Demonstranten in Fra..."
        },
        {
            "title": "An attitude to the yellow vests shows the whole dilemma of the Left Party - RT Deutsch",
            "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/80503-an-haltung-zu-gelbwesten-zeigt/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "RT German",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Die Gelbwesten stellen Frankreich auf den Kopf und sorgen auch hierzulande f\u00fcr Diskussionen. Innerhalb der Linken ist ein Streit dar\u00fcber entbrannt, was von den Gelbwesten zu halten ist. Die Haltung der Parteif\u00fchrung zeigt das Dilemma, in dem die Partei steckt. von Andreas Richter Die Bewegung der sogenannten Gelbwesten ersch\u00fcttert Frankreich. Ausgel\u00f6st von einer Erh\u00f6hung der Kraftstoffsteuern haben die Gelbwesten in den vergangenen Wochen den Unmut der Franzosen \u00fcber das immer schwieriger werdende Leben der Masse auf die Stra\u00dfe getragen. Und ihre Bewegung bleibt nicht ohne Wirkung: Die Steu..."
        },
        {
            "title": "Portrait: Bearer of the Day: Bernd Riexinger - Following",
            "link": "http://verfolgen.blogspot.com/2018/12/portrat-abwager-des-tages-bernd.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "Follow",
            "source_url": "http://verfolgen.blogspot.com",
            "desc": "Sowohl als auch: Linke-Chef Bernd Riexinger Foto: MICHELE TANTUSSI/REUTERS Bernd Riexinger hat sich vom Redaktionsnetzwerk Deutschland am Mittwoch eine steile These zu den \u00bbGelbwesten\u00ab-Protesten in Frankreich entlocken lassen: \u00bbDas Potential Ultrarechter in den Reihen der Bewegung ist besorgniserregend\u00ab, sagte der Linke-Vorsitzende. \u00bbIn Deutschland w\u00e4re eine solche Verbr\u00fcderung linker und rechter Gesinnung nicht denkbar.\u00ab Beides ist falsch. Zum einem lassen sich die Demonstranten gegen die neoliberale Politik des selbstherrlichen Emmanuel Macron keiner Partei oder Gewerkschaft zuordnen. Und..."
        },
        {
            "title": "French farmers are now also seeing yellow - day levels",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/protest-der-gelbwesten-auch-frankreichs-bauern-sehen-jetzt-gelb/23723088.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:46:50 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Erste Erfolge haben die franz\u00f6sischen \u201eGelbwesten\u201c mit ihrer Protestbewegung bereits errungen. Die Regierung will die umstrittene Erh\u00f6hung der \u00d6kosteuer auf Treibstoff f\u00fcr sechs Monate aussetzen. Die Zeitung \u201eLe Monde\u201c kommentierte am Mittwoch: \u201eMacron und Philippe weichen zur\u00fcck.\u201c Premierminister Edouard Philippe erkl\u00e4rte: \u201eKeine Steuer ist es wert, die Einheit der Nation zu gef\u00e4hrden.\u201c Pr\u00e4sident Emmanuel Macron deutete ein weiteres Zugest\u00e4ndnis an. Regierungssprecher Benjamin Griveaux stellte am Mittwoch beim Sender RTL eine m\u00f6gliche R\u00fcckkehr zur Verm\u00f6gensteuer in Aussicht, wie sie die Pr..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: The left argues over attitude to France&#39;s protest - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/gelbwesten-die-linke-streitet-ueber-haltung-zu-frankreichs-protest-a-1242009.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:23:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die Protestbewegung \"Gelbe Westen\" h\u00e4lt Frankreich seit Wochen in Aufruhr. Die Linken-Fraktionsvorsitzende Sahra Wagenknecht w\u00fcnschte sich das auch f\u00fcr Deutschland. Parteichef Bernd Riexinger hat diesen Flirt mit der Bewegung dem Redaktionsnetzwerk Deutschland (RND) zufolge nun heftig angegriffen. \"Das Potenzial Ultrarechter in den Reihen der Bewegung ist besorgniserregend\", sagte Riexinger den RND-Zeitungen. Die Zusammensetzung der \"Gelbwesten\" sei bedenklich. \"In Deutschland w\u00e4re eine solche Verbr\u00fcderung linker und rechter Gesinnung nicht denkbar.\" Seit Mitte November organisieren die \"Ge..."
        }
    ]
}