<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Familienzusammenführung - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp4YTJ3eVpCSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&amp;gl=DE&amp;ceid=DE:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:13:12 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Subsidiär Schutzberechtigte - Familiennachzug trieb Keil in GroKo: Neue Zahlen zeigen, dass Streit unbegründet war - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/vor-allem-union-aeusserte-bedenken-familiennachzug-trieb-keil-in-groko-neue-zahlen-zeigen-dass-streit-unbegruendet-war_id_10031023.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-8hFnYcnDSKVplXePtrD8qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:13:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/vor-allem-union-aeusserte-bedenken-familiennachzug-trieb-keil-in-groko-neue-zahlen-zeigen-dass-streit-unbegruendet-war_id_10031023.html" target="_blank"&gt;Subsidiär Schutzberechtigte - Familiennachzug trieb Keil in GroKo: Neue Zahlen zeigen, dass Streit unbegründet war&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die GroKo-Spitzen Andrea Nahles, Horst Seehofer und Angela Merkeldpa/FOCUS Online Zwei Jahre lang durften Flüchtlinge mit subsidiärem Schutzstatus keine Angehörigen nach Deutschland holen. Seit 1. August ist das anders: Ein Gesetz, auf das sich Union und SPD geeinigt hatten, regelt den so genannten Familiennachzug. Er sieht vor, dass maximal 1000 Angehörige pro Monat nach Deutschland kommen dürfen. - Experte kritisiert „justizfreien Raum“: Welche Regeln beim Familiennachzug ab 1.8. gelten Im Vorfeld hatte diese Deckelung die Koalitionsverhandlungen zwischen Union und SPD schwer belastet. So...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Flüchtlinge: Familiennachzug weit von Obergrenze entfernt - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/fluechtlinge-familiennachzug-weit-von-obergrenze-entfernt-a-1242155.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqdCWfreofeaevqv4qioSsqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/fluechtlinge-familiennachzug-weit-von-obergrenze-entfernt-a-1242155.html" target="_blank"&gt;Flüchtlinge: Familiennachzug weit von Obergrenze entfernt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der Visa für Flüchtlinge, die versuchen, über einen Antrag auf Familiennachzug nach Deutschland zu kommen, liegt immer noch weit unter der dazu festgelegten Obergrenze. Nach einer Einigung von Union und SPD dürfen seit dem 1. August 2018 maximal 1000 Angehörige von subsidiär Schutzberechtigten pro Monat nach Deutschland nachkommen. Seitdem wurden aber nur 786 Visa auf dieser Basis erteilt. Das geht aus einer Anfrage von Ulla Jelpke (Linke) an das Bundesinnenministerium hervor. Subsidiär schutzberechtigt sind vor allem Bürgerkriegsflüchtlinge aus Syrien und Flüchtlinge aus Afghanist...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Kontingente beim Familiennachzug werden nicht ausgeschöpft - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/kontingente-beim-familiennachzug-werden-nicht-ausgesch%C3%B6pft/a-46604665</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVNTVw7gTztiVRpIpFpsRgqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMfakQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/kontingente-beim-familiennachzug-werden-nicht-ausgesch%C3%B6pft/a-46604665" target="_blank"&gt;Kontingente beim Familiennachzug werden nicht ausgeschöpft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das von der großen Koalition vereinbarte Kontingent von bis zu 1000 Menschen pro Monat wird bislang bei Weitem nicht ausgeschöpft. Zwischen Inkrafttreten der Neuregelung im August und dem 5. November haben 786 Angehörige von Flüchtlingen mit subsidiärem Schutzstatus ein Visum zur Einreise nach Deutschland erhalten. Das geht aus einer Antwort des Bundesinnenministeriums auf eine Anfrage der Linken-Abgeordneten Ulla Jelpke hervor. Insgesamt wurden 3480 bearbeitete Anträge von den deutschen Auslandsvertretungen an die Ausländerbehörden übergeben. Jelpke kritisierte die geringen Zahlen der erte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Familiennachzug - 786 Visa für Angehörige subsidiär Schutzberechtigter - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/familiennachzug-786-visa-fuer-angehoerige-subsidiaer-schutzberechtigter_id_10028141.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbtjfOBrr4DmZ8SOL7HuboqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:30:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/familiennachzug-786-visa-fuer-angehoerige-subsidiaer-schutzberechtigter_id_10028141.html" target="_blank"&gt;Familiennachzug - 786 Visa für Angehörige subsidiär Schutzberechtigter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das von der großen Koalition vereinbarte Kontingent zum Familiennachzug für Flüchtlinge mit eingeschränktem Schutzstatus wird bislang bei Weitem nicht ausgeschöpft (Symbolbild)dpa/Patrick Pleul Das von der großen Koalition vereinbarte Kontingent zum Familiennachzug für Flüchtlinge mit eingeschränktem Schutzstatus wird bislang bei Weitem nicht ausgeschöpft. Zwischen Inkrafttreten der Neuregelung im August und dem 5. November haben 786 Angehörige ein Visum zur Einreise nach Deutschland erhalten. Das geht aus einer Antwort des Bundesinnenministeriums auf eine Anfrage der Linken-Abgeordneten Ul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Familiennachzug von Geflüchteten: Kampagne mit monströsen Zahlen - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/familiennachzug-von-gefluchteten.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRLoRZrkVJrIgSGejmrcfoqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/familiennachzug-von-gefluchteten.html" target="_blank"&gt;Familiennachzug von Geflüchteten: Kampagne mit monströsen Zahlen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Familiennachzug von Geflüchteten Seehofer hat zum Nachzug absichtlich zu hohe Zahlen in die Welt gesetzt. Tausende Geflüchtete blieben deshalb jahrelang von ihren Familien getrennt. BERLIN taz | 786. Das ist die Zahl der Visa, die Deutschland zwischen August und November für Angehörige von Flüchtlingen mit „eingeschränktem Schutzstatus“ ausgestellt hat. Im August war eine Regelung in Kraft getreten, nach der jeden Monat 1.000 solcher Angehöriger kommen dürfen. Nun sind es erheblich weniger. Der Flaschenhals sind die Botschaften: 44.763 Anfragen für einen Termin, um ein solches Familienvisum...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Seehofer hat sich grob verschätzt - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/familiennachzug-fuer-subsidiaer-schutzberechtigte-seehofer-hat-sich-grob-verschaetzt-1.4239128</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHf_vFX2e0tDKyAawnG2a_MqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:12:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/familiennachzug-fuer-subsidiaer-schutzberechtigte-seehofer-hat-sich-grob-verschaetzt-1.4239128" target="_blank"&gt;Seehofer hat sich grob verschätzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Die Frage des Familiennachzugs zu den etwa 300 000 Flüchtlingen, die mit sogenanntem subsidiären Schutzstatus in Deutschland leben, hatte die Koalitionsverhandlungen zwischen Union und SPD schwer belastet. • Damals hatte der heutige Bundesinnenminister Seehofer gewarnt, dass bis zu 300 000 Angehörige nach Deutschland kommen wollten. • Seit Inkrafttreten der Regelung im August haben bisher aber lediglich 44 763 Angehörige nach einem Termin gefragt, um ein entsprechendes Visum zu bekommen. Das geht aus einer Anfrage der Linken hervor. Hier lebende Flüchtlinge mit eingeschränktem Schutz woll...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Zum Wohl des Kindes? Bundesgerichtshof entscheidet über Gesetz gegen Kinderehen - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/inland/80407-bundesgerichtshof-entscheidet-ueber-gesetz-gegen-kinderehen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqyAS2KEKtTuhU25ZYqe3UqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMLKnmgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/inland/80407-bundesgerichtshof-entscheidet-ueber-gesetz-gegen-kinderehen/" target="_blank"&gt;Zum Wohl des Kindes? Bundesgerichtshof entscheidet über Gesetz gegen Kinderehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit Juni 2017 sind Ehen in Deutschland unwirksam, falls ein Ehepartner unter 16 ist. Der Bundesgerichtshof entscheidet über das strittige Gesetz gegen Kinderehen. Kritiker sind gegen den Automatismus des Gesetzes und empfehlen eine Einzelfallprüfung. Mit der Flüchtlingskrise wurde die Forderung nach einem Gesetz zum Schutz vor Kinderehen laut. 2016 lag die Zahl der minderjährigen Verheirateten in Deutschland bei 1475. In Berlin soll die Zahl der jährlich geschlossenen Zwangsehen bei bis zu 6.000 liegen. Betroffen sind meist Mädchen. Viele Ehen werden im Ausland während der Schulferien gesc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Bis Anfang November nur 786 Visa für Nachzug zu subsidiär Schutzberechtigten - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/bis-anfang-november-nur-786-visa-fuer-nachzug-zu-subsidiaer-schutzberechtigten-137776</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBp1p-ysT6lGCV9Jg6pAk9wqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:12:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/bis-anfang-november-nur-786-visa-fuer-nachzug-zu-subsidiaer-schutzberechtigten-137776" target="_blank"&gt;Bis Anfang November nur 786 Visa für Nachzug zu subsidiär Schutzberechtigten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit der zum 1. August begrenzten Wiederherstellung der Möglichkeit für Flüchtlinge mit dem eingeschränkten subsidiären Schutz, Familienangehörige nach Deutschland nachzuholen, wurden demnach 3480 bearbeitete Anträge von den deutschen Auslandsvertretungen an die Ausländerbehörden übergeben. 1050 der Anträge wurden von diesen zur Entscheidung an das Bundesverwaltungsamt weitergeleitet, das wiederum fast alle dieser Anträge, nämlich 1049, an Auslandsvertretungen zur Visaerteilung übergab. Bislang in keinem Monat wurde damit auch nur annähernd die festgelegte Obergrenze von 1000 Familiennachzü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Syrien: Deutsche Generalkonsulats-Mitarbeiter sollen Visa verkauft haben - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/panorama/justiz/syrien-deutsche-generalkonsulats-mitarbeiter-sollen-visa-verkauft-haben-a-1240327.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlDY_Yryjonelp4SwHtH20qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/panorama/justiz/syrien-deutsche-generalkonsulats-mitarbeiter-sollen-visa-verkauft-haben-a-1240327.html" target="_blank"&gt;Syrien: Deutsche Generalkonsulats-Mitarbeiter sollen Visa verkauft haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für Jassem M. spielt Geld irgendwann keine Rolle mehr. Seit Jahren hat der Syrer seine Familie nicht gesehen. Bereits 2015 sind seine Frau und die vier Kinder vor dem Krieg nach Deutschland geflohen. Vater Jassem will nachkommen, doch eine Familienzusammenführung scheitert. Er strandet im irakischen Erbil, doch schließlich hält er es nicht mehr aus. "Ich habe gewartet, bis es nicht mehr ging. Dann habe ich mich entschieden, auf eigene Faust nach Deutschland zu gehen", sagt Jassem M. später dem SPIEGEL. Diesmal soll nichts schiefgehen, koste es, was es wolle. Im Herbst 2017 lernt M. in einem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Zahl der Visa für Familiennachzug steigt deutlich an - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article184027860/Subsidiaer-geschuetzte-Fluechtlinge-Zahl-der-Visa-fuer-Familiennachzug-steigt-deutlich-an.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvd022LJi6mGdiYM3CkPwoqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 10:22:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article184027860/Subsidiaer-geschuetzte-Fluechtlinge-Zahl-der-Visa-fuer-Familiennachzug-steigt-deutlich-an.html" target="_blank"&gt;Zahl der Visa für Familiennachzug steigt deutlich an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit August gilt eine Neuregelung für subsidiär geschützte Flüchtlinge, die ihre Familie nach Deutschland nachholen wollen. Nun nehmen die zahlreichen Verfahren offenbar an Fahrt auf. Der Evangelische Pressedienst (epd) erfuhr demnach aus dem Auswärtigen Amt, dass bis Ende Oktober 688 Visa für Verwandte von in Deutschland lebenden Flüchtlingen mit untergeordnetem Schutz ausgegeben wurden. Rund 950 Anträge seien zu diesem Zeitpunkt vom Bundesverwaltungsamt positiv entschieden worden. Das sind deutlich mehr als am Anfang der Neuregelung. Im August etwa wurden nur 42 Visa ausgegeben. Die Neure...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Neuregelung zum Nachzug versagt: Flüchtlinge warten weiter auf ihre Familien - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/neuregelung-zum-nachzug-versagt-fluechtlinge-warten-weiter-auf-ihre-familien--31564566</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGik1LOIYBAZ_aSMTcW4EVAqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:32:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/neuregelung-zum-nachzug-versagt-fluechtlinge-warten-weiter-auf-ihre-familien--31564566" target="_blank"&gt;Neuregelung zum Nachzug versagt: Flüchtlinge warten weiter auf ihre Familien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Warten hat kein Ende. Seit dem 1. August dürfen Flüchtlinge mit eingeschränktem Schutzstatus ihre Familien wieder nach Deutschland nachholen. Das betrifft rund 300.000 Menschen, die in der Bundesrepublik nicht nach der Genfer Flüchtlingskonvention oder als politische Flüchtlinge ein Bleiberecht erhalten haben, sondern sogenannte subsidiär Schutzberechtigte sind. Das heißt, sie dürfen in Deutschland bleiben, weil ihnen in der Heimat Tod, Folter oder unmenschliche Behandlung drohen. Zwei Jahre lang hatte der Bund den Nachzug ihrer Angehörigen ausgesetzt, nun dürfen wieder 1000 Menschen pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Streit um UN-Migrationspakt - Darf jeder Hartz IV beantragen? CSU-Frau beantwortet 16 kritische Fragen - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/streit-um-un-migrationspakt-hier-antwortet-die-innenausschuss-chefin-auf-16-kritische-fragen_id_9880144.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3Co5fx8v9XcS9GNDNxwKMqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMOewigY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/streit-um-un-migrationspakt-hier-antwortet-die-innenausschuss-chefin-auf-16-kritische-fragen_id_9880144.html" target="_blank"&gt;Streit um UN-Migrationspakt - Darf jeder Hartz IV beantragen? CSU-Frau beantwortet 16 kritische Fragen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Asylbewerber gehen über das Gelände der Zentralen Ausländerbehörde in Eisenhüttenstadt.dpa/Patrick Pleul Der UN-Migrationspakt sorgt weiter für Wirbel. Am Donnerstag diskutierte auch der Bundestag über das Abkommen. Noch vor der Debatte hatte die "Bild"-Zeitung 16 Punkte veröffentlicht, die die Regierung den Deutschen erklären solle. Innenausschuss-Chefin Andrea Lindholz (CSU) beantwortet die Fragen bei FOCUS Online.Frage 1 der "Bild"-Zeitung: Warum betont der Pakt nur positive Auswirkungen von Migration? Andrea Lindholz: Die Aussage, dass Migration auch negative Effekte haben kann, ist ein...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>- Recht auf die Eltern? Wird geprüft - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/recht-auf-die-eltern-wird-geprueft_id_9816083.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSfDoG5jgqWLvvdE7h4p74qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMOewigY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/recht-auf-die-eltern-wird-geprueft_id_9816083.html" target="_blank"&gt;- Recht auf die Eltern? Wird geprüft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Recht auf die Eltern? Wird geprüftImago/Xinhua/M. Lolos Wenn Jugendliche Asyl erhalten, dürfen sie ihre Eltern nachholen. Das gilt auch nach dem 18. Geburtstag, so der Europäische Gerichtshof. Pro Asyl mahnt die deutsche Regierung, dieses Urteil umzusetzen. Minderjährige Flüchtlinge, die alleine nach Deutschland kommen, haben oft Schreckliches erlebt, viele sind traumatisiert. Umso wichtiger ist für sie, dass sie ihre Eltern nachholen können, wenn ihr Asylantrag positiv entschieden wurde. Unsicherheit in dieser Frage kann sich negativ auf Integration und Bildungserfolg auswirken. So sieht e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Familiennachzug bei Flüchtlingen: Bisher drei Anträge im Emsland - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>https://www.noz.de/lokales/papenburg/artikel/1567750/familiennachzug-bei-fluechtlingen-bisher-drei-antraege-im-emsland</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkOFlPv_jxzKLFCWbjmMEEqGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwob-ZAQ</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noz.de/lokales/papenburg/artikel/1567750/familiennachzug-bei-fluechtlingen-bisher-drei-antraege-im-emsland" target="_blank"&gt;Familiennachzug bei Flüchtlingen: Bisher drei Anträge im Emsland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Papenburg/Emsland. Seit dem 1. August können Flüchtlinge mit eingeschränktem (subsidiären) Schutz einen Antrag auf Nachzug ihrer Familie stellen. Dem Landkreis Emsland sind bisher drei solcher Anträge vorgelegt worden, über alle wurde bereits entschieden. Im März 2016 hat der Bund den Familiennachzug für subsidiär, also eingeschränkt Schutzberechtigte, ausgesetzt. Subsidiärer Schutz wird Menschen gewährt, denen im Heimatland ernsthafter Schaden droht, die aber nicht als individuell verfolgt gelten – so ist es im Asylgesetz definiert. Die meisten Syrer erhalten diesen Status. Seit dem 1. Aug...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noz.de">Neue Osnabrücker Zeitung</source></item><item><title>Wartefrist bei Familiennachzug zulässig - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/wartefrist-bei-familiennachzug-zulaessig-59140684</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0C2Q_WZOl8kdVuH2HdMFUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 10:13:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/wartefrist-bei-familiennachzug-zulaessig-59140684" target="_blank"&gt;Wartefrist bei Familiennachzug zulässig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die dreijährige Wartefrist für den Familiennachzug bei subsidiär Schutzberechtigten ist zulässig und nicht verfassungswidrig. Der Verfassungsgerichtshof hat entsprechende Beschwerden einer syrischen Familie abgewiesen. Der Status des subsidiär Schutzberechtigten habe vorübergehenden Charakter, weshalb auch Unterschiede zu Asylberechtigten gerechtfertigt seien, erklären die Höchstrichter. Der konkrete Fall betrifft eine syrische Familie, deren minderjähriger Sohn in Österreich lebt. Im Sommer 2015 wurde ihm der Status eines subsidiär Schutzberechtigten zuerkannt. Im Herbst 2016 stellten dann...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Familiennachzug: Das Warten geht weiter - auch in Osnabrück - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/lokales/osnabrueck/artikel/1557363</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJU4pvrSo6krIqIOm3cgFooqGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgw2sSYAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 04:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/lokales/osnabrueck/artikel/1557363" target="_blank"&gt;Familiennachzug: Das Warten geht weiter - auch in Osnabrück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Osnabrück. Das Warten nimmt kein Ende: Mehr als zwei Jahre war der Familiennachzug für Flüchtlinge mit eingeschränktem Schutz ausgesetzt. Seit dem 1. August gilt eine Quotenregelung, doch das Verfahren ist kompliziert und langwierig. Gerade mal ein Fall liegt der Osnabrücker Ausländerbehörde bislang zur Prüfung vor. Unter denen, die versuchen, ihre engsten Angehörigen zu sich zu holen, ist beispielsweise ein Familienvater aus Syrien, der sich an die Beratungsstelle der Osnabrücker Caritas gewandt hat, wie Beraterin Jennifer Seeliger berichtet. „Er ist seit drei Jahren hier und ging davon au...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Flüchtlinge auf Nauru: auch Kinder selbstmordgefährdet - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/10/11/fluchtlinge-auf-nauru-auch-kinder-selbstmordgefahrdet</link><guid isPermaLink="false">CAIiED86iaIpk5_w14uyVcx_fvIqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 15:38:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/10/11/fluchtlinge-auf-nauru-auch-kinder-selbstmordgefahrdet" target="_blank"&gt;Flüchtlinge auf Nauru: auch Kinder selbstmordgefährdet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Flüchtlingslager, in denen die Zustände so schlecht sind, dass sogar Kinder an Selbstmord denken: Die Hilfsorganisation "Ärzte ohne Grenzen" hat die Lebensbedingungen von Asylsuchenden auf der Pazifikinsel Nauru stark kritisiert. "Ärzte ohne Grenzen" hat laut eigenen Angaben 78 Flüchtlinge behandelt, die versucht haben, Selbstmord zu begehen, darüber nachdenken oder sich selbst verletzen. Darunter seien auch Kinder gewesen. Diese seien teilweise in so einem schlechten Zustand, dass sie nicht mehr essen, trinken oder auf die Toilette gehen könnten, so die Organisation. "Sie sprechen nicht ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Handydaten von Asylbewerben überführen nur selten Täuscher - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6frjPXg8SuasWm8EWkOoMqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 03:29:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/" target="_blank"&gt;Handydaten von Asylbewerben überführen nur selten Täuscher&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Die Auswertung der Handydaten von Flüchtlingen deckt nur selten Täuscher auf, die falsche Identitären angegeben hatten. • Das zeigen aktuelle Zahlen des Bundesinnenministeriums. • Auch weiterhin werden viele ablehnende Asylbescheide später von Gerichten wieder kassiert. Die Auswertung der Handys von Asylbewerbern deckt nur sehr selten falsche Angaben zur Identität auf. Dies zeigen aktuelle Zahlen, die das Bundesinnenministerium (BMI) auf eine Anfrage der Linksfraktion vorgelegt hat. Demnach wurden von Januar bis Juli 2018 in zwei Prozent der Fälle, in denen Handydaten ausgewertet wurden, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Das bedeutet das Einwanderungsgesetz für den Familiennachzug - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article181758112/Fachkraefte-Das-bedeutet-das-Einwanderungsgesetz-fuer-den-Familiennachzug.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExLsDkdOgez4OaHiDNSOAMqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 05:39:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article181758112/Fachkraefte-Das-bedeutet-das-Einwanderungsgesetz-fuer-den-Familiennachzug.html" target="_blank"&gt;Das bedeutet das Einwanderungsgesetz für den Familiennachzug&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Einigung der Bundesregierung auf Eckpunkte für ein neues Einwanderungsgesetz hat eine einschränkende Wirkung auf das Recht auf Familiennachzug der betroffenen Fachkräfte. Das berichtet „Bild“ unter Berufung auf eine Antwort des Bundesinnenministeriums (BMI). Laut BMI berechtigt der geplante sechsmonatige Aufenthaltstitel zur Suche eines Arbeitsplatzes nicht zum Familiennachzug. Erst wenn die Fachkraft innerhalb der sechs Monate einen Arbeitsplatz gefunden hat, kann sie einen Familiennachzug beantragen. Eine Chance bestehe aber nur, wenn „der Aufenthalt zur Erwerbstätigkeit im Bundesgebi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>60,3 Prozent werden anerkannt - Schutzquote für unbegleitete minderjährige Asylbewerber sinkt dramatisch - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/60-3-prozent-werden-anerkannt-schutzquote-fuer-unbegleitete-minderjaehrige-asylbewerber-sinkt-dramatisch_id_9715558.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4OTHuQNN7bwvWJoax7wfAqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 08:03:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/60-3-prozent-werden-anerkannt-schutzquote-fuer-unbegleitete-minderjaehrige-asylbewerber-sinkt-dramatisch_id_9715558.html" target="_blank"&gt;60,3 Prozent werden anerkannt - Schutzquote für unbegleitete minderjährige Asylbewerber sinkt dramatisch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diese Kinder mussten wegen andauernder Angriffe Flüchtlingslager in der Provinz Idlib verlassen.dpa/Anas ALkharboutli Viele Kinder und Jugendliche haben sich in den letzten Jahren allein auf den Weg nach Deutschland gemacht. Wer hier als Asylbewerber Schutz bekommt, darf oft seine Familie nachholen. Doch die Chancen Minderjähriger, hier Aufnahme zu finden, sinken. Minderjährige Asylsuchende, die ohne ihre Familie nach Deutschland kommen, bekommen hierzulande immer seltener Schutz. Nur noch 60,3 Prozent der unbegleiteten Schutzsuchenden unter 16 Jahren erhielten hierzulande zuletzt entweder ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Deutscher Unions-Fraktionschef: Nur Leute ins Land lassen, die helfen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/deutscher-unions-fraktionschef-nur-leute-ins-land-lassen-die-helfen/400138115</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfmRF8_GL83Oel1WdUJ2usqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 07:57:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/deutscher-unions-fraktionschef-nur-leute-ins-land-lassen-die-helfen/400138115" target="_blank"&gt;Deutscher Unions-Fraktionschef: Nur Leute ins Land lassen, die helfen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ralph Brinkhaus will die Arbeitsmigration "von A bis Z" steuern. Minderjährige Asylsuchende erhalten seltener Schutz in Deutschland. Der deutsche Unions-Fraktionschef Ralph Brinkhaus (CDU) will die Arbeitsmigration nach eigenen Worten "von A bis Z" steuern. Es dürften "keine Menschen ins Land gelassen werden, die uns nicht nachhaltig weiterhelfen", sagte er der Neuen Osnabrücker Zeitung (Samstagsausgabe). Das neue Einwanderungsgesetz sei ein Beitrag, den Fachkräftemangel zu beheben. Darauf werde die Unions-Bundestagsfraktion im Gesetzgebungsverfahren streng achten. "Wir werden nicht blauäug...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Familiennachzug bleibt deutlich unter der Obergrenze - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/09/28/familiennachzug-bleibt-deutlich-unter-der-obergrenze</link><guid isPermaLink="false">CAIiELeM1cmd_PLv701T_UsBPP0qFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 10:36:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/09/28/familiennachzug-bleibt-deutlich-unter-der-obergrenze" target="_blank"&gt;Familiennachzug bleibt deutlich unter der Obergrenze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit August können Angehörige von Flüchtlingen mit eingeschränktem Schutzstatus nach einer 2-jährigen Pause wieder einen Antrag auf Familiennachzug stellen. Eine Anfrage der Linken Bundestagsabgeordneten Ulla Jelpke enthüllte nun, dass seitdem lediglich 112 Visa für den Familiennachzug ausgestellt wurden. Das berichtet die Süddeutsche Zeitung. Diese Zahl liegt weit unter der festgelegten Obergrenze von 1000 pro Monat, auf die sich die Regierung nach zähen Verhandlungen in den Koalitionsgesprächen verständigt hatte . Dabei liegen den deutschen Auslandsvertretungen mehr als 43.000 Terminanfra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Familiennachzug liegt deutlich unter der Obergrenze - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/subsidiaer-geschuetzte-fluechtlinge-familiennachzug-liegt-deutlich-unter-der-obergrenze/23126582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbDjW1ddGHNg3UNRbV4z6cqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 10:55:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/subsidiaer-geschuetzte-fluechtlinge-familiennachzug-liegt-deutlich-unter-der-obergrenze/23126582.html" target="_blank"&gt;Familiennachzug liegt deutlich unter der Obergrenze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der Visa für den Familiennachzug nach Deutschland zu subsidiär geschützten Flüchtlingen liegt immer noch weit unter der dafür festgelegten Obergrenze. Von Anfang August bis Mitte September wurden lediglich 112 Visa erteilt, wie aus einer Antwort des Bundesinnenministeriums auf eine Anfrage der Linken-Bundestagsabgeordneten Ulla Jelpke hervorgeht. Über die Antwort des Parlamentarischen Staatssekretärs Stephan Mayer (CSU) hatte am Freitag zuerst die "Süddeutsche Zeitung" berichtet. Demnach steigt zwar die Zahl der Vergaben inzwischen an - im ganzen August seien es 42, in der ersten S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Flüchtlinge: Neukirchen-Vluyn: Geflüchtete Familie wartet auf den Vater - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/moers-und-umland/neukirchen-vluyn-gefluechtete-familie-wartet-auf-den-vater-id215439531.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA64r8eZuRDNsJHqfosRE4sqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/moers-und-umland/neukirchen-vluyn-gefluechtete-familie-wartet-auf-den-vater-id215439531.html" target="_blank"&gt;Flüchtlinge: Neukirchen-Vluyn: Geflüchtete Familie wartet auf den Vater&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der kleine Taem ist fünf Jahre alt und kann schon jetzt aus tiefster Überzeugung sagen: „In Deutschland ist es schön.“ Vor drei Jahren ist er mit seiner Mutter Ghada und seinem Bruder Musa aus dem Bürgerkrieg in Syrien geflohen. In Moers könnte die Familie nun ein glückliches Leben in Frieden führen, doch jemand fehlt. „In Syrien waren wir sehr zufrieden“, erzählt Ghada und lächelt bei dem Gedanken an die Zeit vor 2011. Jeden Freitag traf sich die Großfamilie im Haus des Großvaters. Sie feierten und musizierten, konnten gemeinsam das Leben genießen. Doch dann kam der Krieg und zerstörte vie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Familiennachzug für schwules Paar: Zäher Prozess für die Liebe - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/09/familiennachzug-fur-schwules-paar-zaher.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIsemxEU72blewgucRqtGjcqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 13:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/09/familiennachzug-fur-schwules-paar-zaher.html" target="_blank"&gt;Familiennachzug für schwules Paar: Zäher Prozess für die Liebe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Familiennachzug für schwules Paar Sie haben sich in Kairo kennengelernt und in Dänemark geheiratet. Behörden erschweren Mustafa und Oliver, in Deutschland zusammenzuleben. Kurz vor seinem 30. Geburtstag erfährt Mustafa endlich, dass er fürs Erste in Deutschland wird leben können. An diesem Tag geht er mit seinem Mann Eis essen, im Park – mit einer Flasche Sekt. Dann gehen sie ins Neue Museum in Berlin. Mustafa bleibt vor der Nofretete stehen, ihm kommen die Tränen. „Nofrete ist unsere Botschafterin in Berlin“, sagt er, als er wenige Tage nach seinem Geburtstag an seinem Küchentisch sitzt. D...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Familiennachzug von Flüchtlingen: 42 von 34.000 Anfragen - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/09/familiennachzug-von-fluchtlingen-42-von.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMm3f-WvvK6dahl6_8DkTKYqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 12:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/09/familiennachzug-von-fluchtlingen-42-von.html" target="_blank"&gt;Familiennachzug von Flüchtlingen: 42 von 34.000 Anfragen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Familiennachzug von Flüchtlingen Bis Jahresende dürfen 5.000 Angehörige von subsidiär Geschützten nach Deutschland nachkommen. Bisher haben 42 Menschen ein Visum erhalten. BERLIN taz | Die Aufregung war groß: Wer darf kommen? Und vor allem wie viele? Über kaum ein migrationspolitisches Thema war in den Sondierungen und in den Koalitionsverhandlungen so heftig gestritten worden wie um den Familiennachzug für subsidiär geschützt Geflüchtete. Doch nun wird die Aufregung von der Realität eingeholt – und relativiert. Im August wurden 853 Anträge auf Familienzusammenführung eingereicht, 65 davon ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Seehofer: Flüchtlings-Verhandlungen mit Italien abgeschlossen - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/seehofer-fluechtlings-verhandlungen-mit-italien-abgeschlossen-31259958</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWxW9fJ2YCYOKNdYQ1UGSIqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 08:00:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/seehofer-fluechtlings-verhandlungen-mit-italien-abgeschlossen-31259958" target="_blank"&gt;Seehofer: Flüchtlings-Verhandlungen mit Italien abgeschlossen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Vereinbarung mit Italien zur Rücknahme von Flüchtlingen von der deutschen Grenze steht nach Angaben der deutschen Bundesregierung. „Das Abkommen mit Italien ist auch abgeschlossen. Es fehlen jetzt nur noch die zwei Unterschriften von dem italienischen Kollegen und von mir“, sagte Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) am Donnerstag im Bundestag. „Um Reisekosten zu sparen, tauschen wir die Papiere aus“, sagte Seehofer.“ Daher könne es vielleicht noch ein paar Tage dauern. „Aber das ist ein Erfolg.“ Aus Kreisen des italienischen Innenministeriums verlautete, solange es keine Unterschrif...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Flüchtlinge: Familiennachzug: Erst 65 positive Bescheide ausgegeben - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/familiennachzug-erst-65-positive-bescheide-ausgegeben-id215266029.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6VPlLdcta6YPufaxqrL-QqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 08:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/familiennachzug-erst-65-positive-bescheide-ausgegeben-id215266029.html" target="_blank"&gt;Flüchtlinge: Familiennachzug: Erst 65 positive Bescheide ausgegeben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von der Neuregelung des Familiennachzugs zu Flüchtlingen mit untergeordnetem Schutz haben bislang viel weniger Menschen profitiert als im Gesetz vorgesehen. Wie der Evangelische Pressedienst aus dem Auswärtigen Amt erfuhr, wurden im ersten Monat nach Inkrafttreten der Neuregelung nur 65 positive Entscheidungen getroffen und 42 Visa ausgegeben. Die seit 1. August geltende Kontingentregelung erlaubt pro Monat den Nachzug von 1000 Angehörigen zu Flüchtlingen in Deutschland, die nur den subsidiären Schutzstatus zugesprochen bekommen haben. Nachzugsberechtigte werden vom Bundesverwaltungsamt aus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Familiennachzug : Im ersten Monat nur 42 Visa für Angehörige - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/im-ersten-monat-nur-42-visa-fuer-angehoerige_aid-32765129</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQS9rQjX2uw3HGyR_Za5VsqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 14:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/im-ersten-monat-nur-42-visa-fuer-angehoerige_aid-32765129" target="_blank"&gt;Familiennachzug : Im ersten Monat nur 42 Visa für Angehörige&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im ersten Monat nach Einführung des neuen Kontingents für den Familiennachzug haben nur 42 Angehörige von Flüchtlingen mit eingeschränktem Schutzstatus ein Visum erhalten. Das neue Gesetz, das seit dem 1. August gilt, sieht ein monatliches Kontingent von 1000 Angehörigen pro Monat vor. Aus dem Auswärtigen Amt hieß es am Donnerstag dennoch, die Annahme von Anträgen in den Botschaften und Konsulaten sei „gut angelaufen“. Die Auslandsvertretungen hätten im August 853 Anträge auf Nachzug zu subsidiär Schutzberechtigten bearbeitet und an die Ausländerbehörden am jeweiligen Wohnort des Flüchtling...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>+++ Flüchtlingskrise im News-Ticker +++ - "Diciotti": Gehören 16 festgenommene Eritreer zu den verschwundenen Migranten? - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/fluechtlingskrise-im-news-ticker-diciotti-gehoeren-16-festgenommene-eritreer-zu-den-verschwundenen_id_9545673.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuN0HikHxeztYWIJJs-kuMqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMOewigY</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 06:15:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/fluechtlingskrise-im-news-ticker-diciotti-gehoeren-16-festgenommene-eritreer-zu-den-verschwundenen_id_9545673.html" target="_blank"&gt;+++ Flüchtlingskrise im News-Ticker +++ - "Diciotti": Gehören 16 festgenommene Eritreer zu den verschwundenen Migranten?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Flüchtlinge an Bord des Schiffes „Diciotti“.dpa/Orietta Scardino/ANSA/AP Seit Jahren kommt die EU bei der gemeinsamen Asylpolitik nicht voran, doch nun soll alles ganz schnell gehen. Denn nicht nur das Schicksal der großen Koalition in Berlin könnte von einer raschen Lösung abhängen.40 Migranten aus Aufnahmezentrum in Italien verschwunden Samstag, 8. September, 8.04 Uhr: In Rom hat die Polizei 16 Migranten festgenommen, die zu jenen Eritreern gehören sollen, die ein kirchliches Aufnahmezentrum auf eigene Faust verlassen haben. Wie eine von Freiwilligen betriebene Flüchtlingseinrichtung in ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Asyl: Hilfsorganisationen warnen vor EU-Kommissions-Plänen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/asyl-hilfsorganisationen-warnen-vor-eu-kommissions-plaenen-40011838</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDEVnnlELyAS9stIs6ivXMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 11:22:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/asyl-hilfsorganisationen-warnen-vor-eu-kommissions-plaenen-40011838" target="_blank"&gt;Asyl: Hilfsorganisationen warnen vor EU-Kommissions-Plänen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die fünf großen Hilfsorganisationen Österreichs warnen angesichts der Vorschläge der EU-Kommission für eine Reform des Europäischen Asylsystems vor einer Aushöhlung des Flüchtlingsschutzes. Die Pläne dürfen "nicht dazu führen, dass der Flüchtlingsschutz in Krisen- und Transitstaaten außerhalb der EU verlagert wird", sagte BAG-Vorsitzender und Caritas-Generalsekretär Bernd Wachter am Donnerstag. Die in der Bundesarbeitsgemeinschaft Freie Wohlfahrt (BAG) zusammengeschlossenen Hilfsorganisationen Caritas, Diakonie, Hilfswerk, Rotes Kreuz und Volkshilfe haben ihre Forderungen in einem bereits i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Letzte Hoffnung auf Asyl: Ein Vormittag am Verwaltungsgericht Osnabrück - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>https://www.noz.de/lokales/osnabrueck/artikel/1517673/letzte-hoffnung-auf-asyl-ein-vormittag-am-verwaltungsgericht-osnabrueck</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6JXthnuoUG9pguREzb5ssqGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwn7eZAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 11:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noz.de/lokales/osnabrueck/artikel/1517673/letzte-hoffnung-auf-asyl-ein-vormittag-am-verwaltungsgericht-osnabrueck" target="_blank"&gt;Letzte Hoffnung auf Asyl: Ein Vormittag am Verwaltungsgericht Osnabrück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Osnabrück. An Deutschlands Gerichten entscheidet sich, welcher Flüchtling bleiben darf und welcher nicht. Denn die meisten klagen, wenn ihre Asylanträge vom Bund abgelehnt werden – und die Richter ächzen unter der Masse der Verfahren. Ein Vormittag im Verwaltungsgericht Osnabrück. Die Vorsitzende Richterin trägt einen hohen Stapel Akten in den Armen. Auf ihrem Weg durch den Flur zu Sitzungssaal Nummer 2 geht Sabine Müller zügig vorbei an einem jungen Iraker, der sichtlich angespannt auf den Beginn seiner Verhandlung wartet. Kurz plaudert sie noch mit dessen Anwalt, begrüßt den Übersetzer. M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noz.de">Neue Osnabrücker Zeitung</source></item><item><title>Migration: Deutschland schiebt Asylbewerber vermehrt in EU-Staaten ab - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/deutschland-schiebt-asylbewerber-vermehrt-in-eu-staaten-ab-id215272337.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxuTI39G5vUbB6KMpwHMbgqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 03:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/deutschland-schiebt-asylbewerber-vermehrt-in-eu-staaten-ab-id215272337.html" target="_blank"&gt;Migration: Deutschland schiebt Asylbewerber vermehrt in EU-Staaten ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Bundesregierung geht rigoros gegen Flüchtlinge vor, die aus anderen Staaten der Europäischen Union nach Deutschland wandern – die sogenannte Sekundärmigration. Im zweiten Quartal hintereinander hat Deutschland mehr Asylsuchende zurückgestellt als von Dublin-Staaten aufgenommen. Im zweiten Quartal hat die Bundesrepublik 2422 Geflüchtete in andere Dublin-Staaten überstellt, aber nur 1972 übernommen. 2017 war der Saldo noch negativ (1652). Die Zahlen gehen aus der Antwort der Regierung auf eine Anfrage der Linken-Fraktion hervor. Sie sind für Linken-Politikerin Ulla Jelpke „keine Erfolgsme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Flüchtlinge: Essener Jobcenter vermittelt mehr Flüchtlinge in Arbeit - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/essen/essener-jobcenter-vermittelt-mehr-fluechtlinge-in-arbeit-id215215647.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvxaijmc-JQns0VTkAcB2wqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 16:21:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/essen/essener-jobcenter-vermittelt-mehr-fluechtlinge-in-arbeit-id215215647.html" target="_blank"&gt;Flüchtlinge: Essener Jobcenter vermittelt mehr Flüchtlinge in Arbeit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Drei Jahre nach der großen Flüchtlingswelle finden in Essen immer mehr Flüchtlinge einen Arbeitsplatz bzw. eine Lehrstelle. „Der Arbeitsmarkt in der Stadt läuft gut und damit steigen auch die Chancen für Geflüchtete“, betonte der Leiter des Jobcenters, Dietmar Gutschmidt. Auch aus der Wirtschaft kommen positive Signale: „Es geht langsam voran“, sagte Wolfgang Dapprich von der Kreishandwerkerschaft. Der überwiegende Teil der arbeitslosen Flüchtlinge ist beim Jobcenter in Essen gemeldet. Die städtische Arbeitsbehörde vermittelte in den ersten sieben Monaten dieses Jahres nach eigenen Angaben ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Peru verschärft Einreisebestimmungen für Flüchtlinge aus Venezuela - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/peru-versch%C3%A4rft-einreisebestimmungen-f%C3%BCr-fl%C3%BCchtlinge-aus-venezuela/a-45231043</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFi8_eFsCfP0aBc8DnMxhoqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 10:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/peru-versch%C3%A4rft-einreisebestimmungen-f%C3%BCr-fl%C3%BCchtlinge-aus-venezuela/a-45231043" target="_blank"&gt;Peru verschärft Einreisebestimmungen für Flüchtlinge aus Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach Angaben der Regierung in Lima gibt es aber auch Ausnahmen "aus humanitären Gründen". Dazu gehören Schwangere, Menschen, die älter als 70 Jahre sind und Minderjährige auf dem Weg zur Familienzusammenführung. Eingelassen werden auch Venezolaner ohne Pass, die einen Antrag auf Anerkennung als Flüchtling gestellt haben. Vor Inkrafttreten der neuen Regelung benötigten die Venezolaner, die zu Tausenden an den Grenzübergängen im Norden Perus ausharren, lediglich einen Personalausweis. Nur etwa die Hälfte von ihnen verfügt über einen Reisepass. Das liegt nicht zuletzt an dem bürokratischen Auf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>OECD-Studie : Weibliche Flüchtlinge sind mehrfach benachteiligt - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/eco/oecd-studie-weibliche-fluechtlinge-sind-mehrfach-benachteiligt-118028</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSHBBVB0whnLTbCNkOLlk4qGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 12:28:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/eco/oecd-studie-weibliche-fluechtlinge-sind-mehrfach-benachteiligt-118028" target="_blank"&gt;OECD-Studie : Weibliche Flüchtlinge sind mehrfach benachteiligt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Anteil der Frauen unter den Flüchtlingen in Deutschland wächst und beträgt mittlerweile fast 40 Prozent. Vor allem bei Asylbewerbern aus Syrien, dem Irak und dem Iran wuchs ihr Anteil in den vergangenen drei Jahren stark an. In diesen Herkunftsländern herrscht eine große Geschlechterungleichheit. So besuchen Frauen dort seltener eine Schule und arbeiten häufig aus Armutsgründen. Wie Daten des Bundesamts für Migration und Flüchtlinge zeigen, hatten von den Asylbewerberinnen des vergangenen Jahres 16 Prozent nie eine Grundschule besucht, was den Zugang zum Arbeitsmarkt erschwert. Ein weit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Aufbruch zur Familienzusammenführung in Nordkorea - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/08/aufbruch-zur-familienzusammenfuhrung-in.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHO2qvAuyjQGGSQ0LA4vPqsqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 07:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/08/aufbruch-zur-familienzusammenfuhrung-in.html" target="_blank"&gt;Aufbruch zur Familienzusammenführung in Nordkorea&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 18 Min. Es ist die erste Familienzusammenführung seit 2015. Die meisten der Teilnehmer sind bereits weit über 80 Jahre alt. 89 Südkoreaner sind am Morgen vom Küstenort Sokcho nach Nordkorea aufgebrochen, um dort ihre seit dem Koreakrieg (1950-53) getrennt von ihnen lebenden Verwandten zu treffen. In einem Ferienresort im nordkoreanischen Diamantengebirge werden die Familien bis zum Mittwoch rund elf Stunden miteinander verbringen können. Die koreanische Halbinsel ist seit dem Ende des Korea-Kriegs 1953 geteilt. Das abgeschottete Nordkorea wird totalitär geführt und gilt als einer der am...&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>An Botschaften rund um Syrien: Tausende Terminanträge für Familiennachzug nach Deutschland - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/tausende-terminantraege-fuer-familiennachzug-nach-deutschland-id215102191.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEN4lKvF27nMJmR7zpqGrS0qGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 15:40:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/tausende-terminantraege-fuer-familiennachzug-nach-deutschland-id215102191.html" target="_blank"&gt;An Botschaften rund um Syrien: Tausende Terminanträge für Familiennachzug nach Deutschland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die weitaus meisten Terminanfragen für den Familiennachzug zu in Deutschland lebenden Flüchtlingen mit eingeschränktem Schutzstatus liegen an der Botschaft in Beirut vor. Insgesamt 22.116 Angehörige haben an der deutschen Vertretung in der libanesischen Hauptstadt bis zum 20. Juli einen Termin zur Erteilung eines Visums beantragt. Das geht aus einer Antwort des Auswärtigen Amts auf eine Anfrage der Grünen-Bundestagsabgeordneten Luise Amtsberg hervor, die der Deutschen Presse-Agentur vorliegt. Subsidiären Schutz bekommt, wem im Heimatland "ernsthafter Schaden" durch Folter, Todesstrafe oder ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>SPÖ will Sonder-Wirtschaftszonen für abgeschobene Flüchtlinge - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/spoe-will-sonder-wirtschaftszonen-fuer-abgeschobene-fluechtlinge/400095893</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVgfgMe27-21El5LDrhpMYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/spoe-will-sonder-wirtschaftszonen-fuer-abgeschobene-fluechtlinge/400095893" target="_blank"&gt;SPÖ will Sonder-Wirtschaftszonen für abgeschobene Flüchtlinge&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kaiser und Doskozil legen am Montag Migrationspapier vor. Sozialdemokraten wollen Alternative zu bisheriger Flüchtlingspolitik. Am Montag soll das Konzept der SPÖ zum Thema Flucht, Asyl, Migration und Integration fertig sein. Dann trifft sich die Arbeitsgruppe, die von Landeshauptmann Peter Kaiser und Landesrat Hans Peter Doskozil geleitet wird, zum dritten und letzten Mal. Vorweg formuliert Kaiser den Grundsatz: „Eine faktenbasierte Asyl- und Migrationspolitik und keine Angstmache oder Hetze. Wir wollen aufklären, informieren, überzeugen und keine Eskalationspolitik.“ Dazu zählt auch, die ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Familienzusammenführung in Korea: Ein letztes Wiedersehen - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/familienzusammenf%C3%BChrung-in-korea-ein-letztes-wiedersehen/a-45118311</link><guid isPermaLink="false">CAIiELoFEaMKSV0Wj2CVhBgc6ckqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 23:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/familienzusammenf%C3%BChrung-in-korea-ein-letztes-wiedersehen/a-45118311" target="_blank"&gt;Familienzusammenführung in Korea: Ein letztes Wiedersehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sie symbolisieren die geballte Tragik der Teilung des Landes: die getrennten Familien, zerrissen während der Wirren des Koreakriegs (1950-53). Seit fast sieben Jahrzehnten leben sie in Nord- und Südkorea, getrennt von einem verminten und undurchdringlichen Grenzstreifen. An diesem Montag jedoch haben einige von ihnen die Möglichkeit, ihre Verwandten ein einziges und wohl ein letztes Mal in ihrem Leben wiederzusehen. Denn wer einmal für eine Familienzusammenführung ausgewählt wurde, scheidet unwiderruflich aus dem Auswahlverfahren aus. In einem Ferienressort im Diamantengebirge Nordkoreas, n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Rückführung binnen 48 Stunden: Griechenland sagt Deutschland Rücknahme von Flüchtlingen zu - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/vereinbarung-zur-fluechtlingsruecknahme-mit-griechenland-steht-id215112215.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECpOnNV7-0XI_6A8hVQvHV0qGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w8s-fAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 17:45:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/vereinbarung-zur-fluechtlingsruecknahme-mit-griechenland-steht-id215112215.html" target="_blank"&gt;Rückführung binnen 48 Stunden: Griechenland sagt Deutschland Rücknahme von Flüchtlingen zu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Abkommen mit Spanien hat Deutschland auch mit Griechenland eine Absprache zur Rücknahme schon registrierter Asylbewerber getroffen. Die Unterzeichnung sei ein wichtiger Schritt auf dem Weg zu "geordneten Verhältnissen in der europäischen Migrationspolitik", erklärte Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) am Freitagabend. Nach der Einigung kann Deutschland künftig solche Asylbewerber innerhalb von 48 Stunden unmittelbar nach Griechenland zurückschicken, bei denen an der deutsch-österreichischen Grenze mittels der Fingerabruck-Datenbank Eurodac festgestellt wird, dass sie bereits i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Starker Andrang bei Familiennachzug nach Deutschland - erster Tag</title><link>http://erster2tag.blogspot.com/2018/08/starker-andrang-bei-familiennachzug.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDd8src2SOQUH0jwANZuhZAqGQgEKhAIACoHCAow3M2ACzDn7owDMMCE-wU</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 14:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://erster2tag.blogspot.com/2018/08/starker-andrang-bei-familiennachzug.html" target="_blank"&gt;Starker Andrang bei Familiennachzug nach Deutschland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;erster Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit dem 1. August ist der Familiennachzug wieder möglich (Symbolbild) Foto: picture alliance / dpa BEIRUT/BERLIN. Deutschen Botschaften liegen bislang 31.300 Terminnachfragen nach Erteilung eines Visums für den Familiennachzug vor. Allein in der libanesischen Hauptstadt Beirut waren es bis zum 20. Juli 22.116, wie aus der Antwort der Bundesregierung auf eine Anfrage der Grünen hervorgeht. In Deutschland bekommen Flüchtlinge eingeschränkten Schutzstatus, wenn ihnen im Herkunftsland Gefahr durch Folter, Todesstrafe oder Krieg drohen. In den vergangenen zwei Jahren durften sie keine Angehörig...&lt;/p&gt;</description><source url="http://erster2tag.blogspot.com">erster Tag</source></item><item><title>Familiennachzug: wie eine Lotterie - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/familiennachzug-wie-eine-lotterie/a-45017812</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGxsRFqg6ZF23QPznkc05cqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/familiennachzug-wie-eine-lotterie/a-45017812" target="_blank"&gt;Familiennachzug: wie eine Lotterie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zerbrechlich sieht sie aus, die 27-jährige Aisha. Aus ihrer Nase führen dünne Plastikschläuche zu dem großen Sauerstoffgerät neben dem Bett in der Flüchtlingsunterkunft. Herzinsuffizienz dritten Grades lautet die Diagnose. Hände und Füße sind dunkelblau, weil ihr Herz zu wenig Blut in den Körper pumpt. Daneben ein großer Ventilator, doch erbarmunslos brennt die Sonne in den 17 qm großen Raum, den sie sich mit ihrer Mutter in Berlin-Hohenschönhausen seit über zwei Jahren teilen muss, zum Schlafen, Essen und Kochen. Es strengt sie ganz offensichtlich an, doch sie will ihre Geschichte erzählen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Migration nach Deutschland: Zahl türkischer Asyl-Anträge steigt - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/migration-zahl-tuerkischer-asyl-antraege-in-deutschland-steigt_aid-24228379</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMxGw_XMffo-fcUeYGF3GQqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 04:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/migration-zahl-tuerkischer-asyl-antraege-in-deutschland-steigt_aid-24228379" target="_blank"&gt;Migration nach Deutschland: Zahl türkischer Asyl-Anträge steigt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von Jan Drebes Berlin Im vergangenen Monat stellten erneut mehr türkische Staatsbürger einen Antrag auf Asyl in Deutschland. 1172 Anträge gingen beim Bundesamt für Migration und Flüchtlinge (Bamf) ein, wie die Behörde auf Anfrage unserer Redaktion mitteilte - davon 1141 Erstanträge. Das ist der höchste Wert seit Jahresbeginn. Insgesamt wurden in den ersten sieben Monaten 5107 Erstanträge gestellt. Die jüngste Zahl bedeutet einen Anstieg der Antragszahl zum vierten Mal in Folge seit April. Im Juni gab es noch 884 Erstanträge. Die Anerkennungsquote war jedoch nicht hoch. Von Januar bis Juni l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Die Tür zum Familiennachzug ist nur einen Spalt weit offen - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/fluechtlinge-in-deutschland-die-tuer-zum-familiennachzug-ist-nur-einen-spalt-weit-offen/22866858.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMIIE_doKOohZ-NjHZdFxkAqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 09:29:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/fluechtlinge-in-deutschland-die-tuer-zum-familiennachzug-ist-nur-einen-spalt-weit-offen/22866858.html" target="_blank"&gt;Die Tür zum Familiennachzug ist nur einen Spalt weit offen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;An diesem Mittwoch ist es so weit, dann können Flüchtlinge wieder hoffen, ihre Familien nach Deutschland zu holen. Zwei Jahre war das nicht möglich. Seit März 2016 hatte die schwarz-rote Bundesregierung den Familiennachzug für Menschen mit dem geringeren, dem subsidiären Schutzstatus für zunächst zwei Jahre ausgesetzt. Die Regelung war Teil des sogenannten Asylpakets II. Im Februar 2018 verlängerten SPD und Union dies bis einschließlich Juli und versprachen bis dahin ein Gesetz zur Neuregelung. Die gibt es in Form des „Familiennachzugsneuregelungsgesetzes“. Es stellt allerdings nicht den Zu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Migrationspolitik: 55.000 Visa für Familiennachzug seit Beginn des Jahres - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/55000-visa-fuer-familiennachzug-im-ersten-halbjahr-2018_aid-24157287</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9rFnp1GiuZOL88Ibhz-rIqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 05:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/55000-visa-fuer-familiennachzug-im-ersten-halbjahr-2018_aid-24157287" target="_blank"&gt;Migrationspolitik: 55.000 Visa für Familiennachzug seit Beginn des Jahres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von Jan Drebes Berlin Im ersten Halbjahr 2018 hat Deutschland weltweit knapp 55.000 Visa im Rahmen des Familiennachzugs vergeben. Das geht aus Zahlen des Auswärtigen Amtes hervor, die unserer Redaktion vorliegen. Damit stieg die Zahl der seit 2015 erteilten Einreiseerlaubnisse auf insgesamt fast 350.000. Die meisten Empfänger stammten aus Syrien und dem Irak. Seit Januar des laufenden Jahres gingen 12.000 Visa an Syrer und 4500 an Iraker. Nicht berücksichtigt sind dabei die Angehörigen von subsidiär Schutzberechtigten. Es handelt sich dabei um Menschen, die zwar die Voraussetzungen für eine...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Bei der Neuregelung für den Familiennachzug gelten strenge Kriterien - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/fluechtlinge-bei-der-neuregelung-fuer-den-familiennachzug-gelten-strenge-kriterien/22863630.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8A7-Hqtl_QgOCdBRfxi4AqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 05:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/fluechtlinge-bei-der-neuregelung-fuer-den-familiennachzug-gelten-strenge-kriterien/22863630.html" target="_blank"&gt;Bei der Neuregelung für den Familiennachzug gelten strenge Kriterien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es war eines der prominentesten Themen bei den Koalitionsverhandlungen, jetzt tritt die Neuregelung in Kraft: Ab dem 1. August können Flüchtlinge mit eingeschränktem Schutz wieder ihre Angehörigen nachholen, allerdings in sehr stark begrenztem Umfang. Gerade einmal 1000 Menschen pro Monat sollen nach Deutschland kommen können. Für die sogenannten subsidiär Geschützten war der Familiennachzug seit 2016 komplett ausgesetzt gewesen. Diesen Status haben insbesondere viele der Syrer in Deutschland. Wen betrifft die Neuregelung? Es geht um die sogenannten subsidiär geschützten Flüchtlinge. Dabei ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Seit Jahren will ein Vater seine Tochter nach Deutschland holen - und scheitert - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/muenchen/familiennachzug-von-fluechtlingen-seit-jahren-will-ein-vater-seine-tochter-nach-deutschland-holen-und-scheitert-1.4079131</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzx5f_XGMjGld7UdbOcG_MqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 09:02:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/muenchen/familiennachzug-von-fluechtlingen-seit-jahren-will-ein-vater-seine-tochter-nach-deutschland-holen-und-scheitert-1.4079131" target="_blank"&gt;Seit Jahren will ein Vater seine Tochter nach Deutschland holen - und scheitert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Schülerin Fatema ist seit fünf Jahren von ihrer Familie getrennt. Seit drei Jahren versucht ihr Vater, das Mädchen von Teheran nach Pullach bei München zu holen. Die Familie ist mit ihren Nerven am Ende. Er ist jetzt endlich bei ihr. Sie halten sich in einer Kellerwohnung auf, irgendwo in Teheran: Fatema, 16 Jahre alt, und ihr Vater, Adnan M. Sie warten, auf einen Stempel, der alles entscheidet. Mit dem Stempel könnte Fatema nach Deutschland fliegen, zu ihrer Familie. Sie könnte neuen Lebensmut schöpfen. Den Stempel könnte die Deutsche Botschaft in Teheran auf das Papier setzen. Fatemas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Neue Regeln für den Familiennachzug - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/neue-regeln-f%C3%BCr-den-familiennachzug/a-44874551</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKfT70kiSuiX23KtQpNGWwqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 04:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/neue-regeln-f%C3%BCr-den-familiennachzug/a-44874551" target="_blank"&gt;Neue Regeln für den Familiennachzug&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für wen gilt die neue Regelung? Das neue Gesetz gilt nur für diejenigen, die nicht persönlich oder wegen ihrer Zugehörigkeit zu einer bestimmten Gruppe verfolgt werden, denen aber dennoch in ihren Heimatländern ernsthafter Schaden droht. Sie werden "subsidiär Schutzberechtigte" genannt. Derzeit sind das zum Beispiel viele Flüchtlinge aus Syrien. Im vergangenen Jahr erhielten rund 98.000 Personen diesen Schutzstatus. Das waren rund 16 Prozent aller Asylanträge. In diesem Jahr (Januar bis Juni) sind es bislang viel weniger, nämlich 14.000 (11 Prozent). Warum gibt es eine Neuregelung? Es ist g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Neues Gesetz zum Familiennachzug in Deutschland - Euronews Deutsch</title><link>http://de.euronews.com/2018/08/01/neues-gesetz-zum-familiennachzug-in-deutschland</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1zAt-XyYZ1wptnIabcEs4qGAgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwh5WOBg</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 14:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/08/01/neues-gesetz-zum-familiennachzug-in-deutschland" target="_blank"&gt;Neues Gesetz zum Familiennachzug in Deutschland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Balkon in Berlin, Deutschland. Oudai al-Homsi telefoniert nach Jordanien, wo seine Frau und seine zwei Kinder derzeit leben. Seit der Syrer vor drei Jahren nach Deutschland gekommen ist, hofft er, seine Familie wiederzusehen – nicht nur auf dem Handybildschirm. Ein neues Gesetz soll es jetzt mehr Flüchtlingen ermöglichen, Familienangehörige nach Deutschland zu holen. Aber nur bis zu 1000 pro Monat. "Die Bedingung, dass nur 1000 Menschen jeden Monat kommen dürfen, ist ein Problem. Selbst wenn ich eine Chance auf Familienzusammenführung bekomme, wer kommt zuerst dran? Wann wird meine Fami...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Familiennachzug: Familie Malas und das lange Warten - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article215006833/Familie-Malas-und-das-lange-Warten.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO25zWFI3GJCBLjXn2ub6wkqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article215006833/Familie-Malas-und-das-lange-Warten.html" target="_blank"&gt;Familiennachzug: Familie Malas und das lange Warten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Es sind die kleinen Lücken, die Mohamad Malas Angst machen. Da ist die Hand seiner Frau. Er kann sich nicht mehr an sie erinnern, wie sie aussieht, wie sie sich anfühlt. Die Frau, die er liebt und der er vor seiner Flucht aus Syrien das Versprechen auf ein Wiedersehen gab, sie schwindet. Erst die Hand, dann ihr Duft, heute, rund 34 Monate nach dem Abschied, sagt er: „Ich weiß gar nicht, ob ich sie noch wiedererkennen würde.“ Malas ist 33 Jahre alt, ein kräftiger Mann mit schüchternem Lächeln, er mag Metallica, er mag das Leben. Aber fragt man ihn, wie es wohl sein wird, wenn er sein...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Migration: Ab Mittwoch gilt der Familiennachzug wieder - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/weiter-streit-um-familiennachzug-von-subsidiaer-schutzberechtigten_aid-24134815</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaqgru2xAtofvpqPDVSSdgqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 05:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/weiter-streit-um-familiennachzug-von-subsidiaer-schutzberechtigten_aid-24134815" target="_blank"&gt;Migration: Ab Mittwoch gilt der Familiennachzug wieder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diese Liste ist ihre ganze Hoffnung. Sie entscheidet darüber, ob sie in absehbarer Zeit wieder vereint sein werden. Aber die Plätze sind begrenzt, und damit die Chancen vieler Asylsuchender mit eingeschränktem Schutzstatus und ihrer Angehörigen, nach Flucht und teils jahrelanger Trennung in Deutschland zusammenzukommen. Ab diesem Mittwoch wird der 2016 im Zuge der hohen Zahl neuankommender Flüchtlinge ausgesetzte Familiennachzug wieder ermöglicht. Der Streit darüber zwischen CDU, CSU und SPD war einer der größten Konflikte während der Koalitionsverhandlungen. Schließlich einigten sie sich d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Familiennachzug – so verläuft der Auswahlprozess - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article180264366/Familiennachzug-So-verlaeuft-der-Auswahlprozess.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_iR6eg4Iny4JcxUaKRmOEqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 22:04:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article180264366/Familiennachzug-So-verlaeuft-der-Auswahlprozess.html" target="_blank"&gt;Familiennachzug – so verläuft der Auswahlprozess&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der kommende Mittwoch ist ein entscheidendes Datum für einige getrennt lebende Familien. Ab dem 1. August gelten die neuen Gesetze zum Nachzug enger Angehöriger von Bürgerkriegsflüchtlingen. Das betrifft vor allem Familien aus Syrien, die sich zunächst vor den Gefechten in ihrer Herkunftsregion in die Flüchtlingslager der Nachbarstaaten retteten. Anschließend zog meist der Vater der Familie über die Türkei und Griechenland weiter nach Deutschland. Dort beantragte er Asyl, erhielt aber nicht den vollen Flüchtlingsschutz für politisch Verfolgte, sondern den sogenannten subsidiären oder nachra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Neue Regelung zum Familiennachzug: Warten auf den positiven Bescheid - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/07/neue-regelung-zum-familiennachzug.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMe6QuNSPKvNOjTDRRppdcqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 16:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/07/neue-regelung-zum-familiennachzug.html" target="_blank"&gt;Neue Regelung zum Familiennachzug: Warten auf den positiven Bescheid&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Liebe Kommune, wir hatten eine technische Umstellung und es kann bei der Veröffentlichung der Kommentare in der nächsten Zeit zu Verzögerungen kommen. Wir bitten euch noch um ein wenig Geduld.&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Flucht ins Saarland – Droht Deutschland im Westen eine neue Einwanderungswelle? - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20180807321863576-afd-polizei-angst-fluechtlinge/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEU54pe1B_b3GZS3i7jHbQ0qGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20180807321863576-afd-polizei-angst-fluechtlinge/" target="_blank"&gt;Flucht ins Saarland – Droht Deutschland im Westen eine neue Einwanderungswelle?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angesichts der steigenden Flüchtlingszahlen in Spanien wird in Deutschland die Forderung nach einer stärkeren Kontrolle der deutsch-französischen Grenze laut. Doch das ist aktuell kaum möglich, es fehlt Personal. Doch die Verlagerung der Flüchtlingsströme treffe auch das Saarland und die gesamte Westgrenze, erklärt Roland Voss von der Gewerkschaft der Polizei (GdP) gegenüber der „Saarbrücker Zeitung“: „Wenn man illegale Zuwanderung verhindern will, muss die Bundespolizei im grenznahen Bereich stichprobenartige Kontrollen durchführen können. Das geht aber nicht mehr in dem erforderlichen Umf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Mehr als 31.000 Anträge auf Familienzusammenführung - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/mehr-als-31000-antr%C3%A4ge-auf-familienzusammenf%C3%BChrung/a-44871565</link><guid isPermaLink="false">CAIiECoHkHgTnwWiaRjjgCYE3ckqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMfakQM</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 21:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/mehr-als-31000-antr%C3%A4ge-auf-familienzusammenf%C3%BChrung/a-44871565" target="_blank"&gt;Mehr als 31.000 Anträge auf Familienzusammenführung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Den deutschen Botschaften und Konsulaten in den Syrien-Anrainerstaaten liegen derzeit 31.340 Terminanfragen von Angehörigen in Deutschland lebender Flüchtlinge vor. Das berichtet das Redaktionsnetzwerk Deutschland und beruft sich auf eine Antwort des Auswärtigen Amts (AA) auf eine schriftliche Frage der Linken-Abgeordneten Sevim Dagdelen. Allein 22.100 dieser Anträge gingen demnach in der deutschen Botschaft in der libanesischen Hauptstadt Beirut ein. Mehr Visa-Entscheider Das Auswärtige Amt kündigte aufgrund der vorliegenden Zahlen personelle Verstärkung in den entsprechenden Ämtern an: "D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Allein 22.100 Anträge in Beirut - Großer Andrang auf deutsche Botschaften: Über 31.000 Anträge auf Familienzusammenführung - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/allein-22-100-antraege-in-beirut-grosser-andrang-auf-deutsche-botschaften-ueber-31-000-antraege-auf-familienzusammenfuehrung_id_9331094.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKQ1hDl-VXGA0_GsCaPROUqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 04:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/allein-22-100-antraege-in-beirut-grosser-andrang-auf-deutsche-botschaften-ueber-31-000-antraege-auf-familienzusammenfuehrung_id_9331094.html" target="_blank"&gt;Allein 22.100 Anträge in Beirut - Großer Andrang auf deutsche Botschaften: Über 31.000 Anträge auf Familienzusammenführung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Flüchtlinge demonstrieren in Berlin für den Familiennachzug (Archivbild)Silas Stein/dpa Deutsche Botschaften und Konsulate in den Syrien-Anrainerstaaten verzeichnen einem Bericht zufolge einen großen Andrang beim Familiennachzug. Den Vertretungen in Jordanien, Libanon, Irak und der Türkei liegen derzeit 31.340 Terminanfragen von Angehörigen in Deutschland lebender Flüchtlinge vor, wie laut Redaktionsnetzwerk Deutschland aus einer Antwort des Auswärtigen Amts auf eine schriftliche Frage der Linken-Abgeordneten Sevim Dagdelen hervorgeht. Allein 22.100 dieser Anträge gingen demnach in der deut...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Help-Kiosk: Warum Lilo Dannert sich seit Jahren für Flüchtlinge einsetzt - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/staedte/witten/warum-lilo-dannert-sich-seit-jahren-fuer-fluechtlinge-einsetzt-id214998329.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-lqSYLu3JXVui7-mbgs0IqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 19:31:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/staedte/witten/warum-lilo-dannert-sich-seit-jahren-fuer-fluechtlinge-einsetzt-id214998329.html" target="_blank"&gt;Help-Kiosk: Warum Lilo Dannert sich seit Jahren für Flüchtlinge einsetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im August 2015 wurde der Verein Flüchtlingshilfe Help-Kiosk Witten gegründet. Lilo Dannert ist seither dessen erste Vorsitzende. Die Grünen-Ratsfrau, Vorsitzende des Wittener Sozialausschusses und ehemalige Lehrerin macht sich für Menschen stark, die Hilfe brauchen. Weil sie aus ihren Ländern vor Hunger, Verfolgung, Krieg und Terror fliehen mussten. Ein ehrenamtliches Engagement, das für Dannert und ihr Help-Kiosk-Team selbstverständlich ist. Frau Dannert, Sie sind 67 und vierfache Großmutter. Da gönnen sich andere mehr Ruhe. Ja, aber ich war immer schon sozial aktiv. Beim Help-Kiosk berühr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Rechtsexperten kritisieren neue Regelung des Familiennachzugs - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/deutscher-anwaltverein-rechtsexperten-kritisieren-neue-regelung-des-familiennachzugs/22860612.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFlVfeDcQ8VJE9q6EkWVh4qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 08:14:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/deutscher-anwaltverein-rechtsexperten-kritisieren-neue-regelung-des-familiennachzugs/22860612.html" target="_blank"&gt;Rechtsexperten kritisieren neue Regelung des Familiennachzugs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die neuen Regeln zum Familiennachzug weisen aus Sicht von Rechtsexperten schwere Mängel auf. „Das ist im Ergebnis ein völlig justizfreier Raum“, sagte der Vorsitzende der Arbeitsgemeinschaft Migrationsrecht im Deutschen Anwaltverein, Thomas Oberhäuser. „Wer dieses Gesetz erarbeitet hat, der wusste ganz genau, wie man die Rechte von Betroffenen klein hält.“ Ab dem 1. August sollen auch Flüchtlinge mit eingeschränktem Schutzstatus wieder enge Angehörige zu sich nach Deutschland holen dürfen. In diese Kategorie fallen viele Bürgerkriegsflüchtlinge aus Syrien. Allerdings soll davon nur ein Kont...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Seehofer : Neuregelung zu Familiennachzug “wichtiger Baustein” in Migrationspolitik - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/seehofer-neuregelung-zu-familiennachzug-wichtiger-baustein-in-migrationspolitik-112966</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDyX3ViqTa4lZbLyJpXZlNYqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 10:09:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/seehofer-neuregelung-zu-familiennachzug-wichtiger-baustein-in-migrationspolitik-112966" target="_blank"&gt;Seehofer : Neuregelung zu Familiennachzug “wichtiger Baustein” in Migrationspolitik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Neuregelung zum Familiennachzug sieht vor, dass monatlich 1000 Angehörige von subsidiär geschützten Flüchtlingen nach Deutschland kommen dürfen. Nachgeholt werden kann die Kernfamilie – das sind Ehegatten, minderjährige ledige Kinder und Eltern von minderjährigen Kindern, die ohne sorgeberechtigtes Elternteil in Deutschland leben. Union und SPD hatten sich nach langem Streit darauf verständigt, den seit März 2016 ausgesetzten Familiennachzug begrenzt wieder zu ermöglichen. Laut Auswärtigem Amt liegen bei deutschen Auslandsvertretungen 34.000 Terminanfragen von Angehörigen in Deutschland...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>„Technokratisch statt human“: FAQ zu neuen Regelungen beim Familiennachzug - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20180731321788033-familiennachzug-faq-regelungen-fluechtlinge/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpjR2OWF4vm7ArW6zpq-ucqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 19:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20180731321788033-familiennachzug-faq-regelungen-fluechtlinge/" target="_blank"&gt;„Technokratisch statt human“: FAQ zu neuen Regelungen beim Familiennachzug&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer darf seine Familie nachholen? In den neuen Regelungen geht es um die Gruppe der sogenannten subsidiär Schutzbedürftigen. Flüchtlinge im Sinne der Genfer Konvention dürfen ohnehin ihre Familien zu sich holen. Und das sogar, wenn für deren Unterhalt nicht gesorgt werden kann. Beim subsidiären Schutz handelt es sich um diejenigen, die zwar nicht verfolgt werden, bei einer Rückkehr in ihr Herkunftsland jedoch in Gefahr wären. Beispielsweise, weil dort Krieg herrscht. Das trifft vor allem auf Geflüchtete aus Syrien zu. Welche Verwandten dürfen kommen? Ehepartner und minderjährige Kinder könn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Zehntausende Flüchtlinge warten auf Familienzusammenführung - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article180189482/Zahlen-des-Auswaertigen-Amts-Zehntausende-Fluechtlinge-warten-auf-Familienzusammenfuehrung.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEnPPOvYjJp7CmVk8ngGUkqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 06:07:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article180189482/Zahlen-des-Auswaertigen-Amts-Zehntausende-Fluechtlinge-warten-auf-Familienzusammenfuehrung.html" target="_blank"&gt;Zehntausende Flüchtlinge warten auf Familienzusammenführung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutsche Botschaften und Konsulate in den Syrien-Anrainerstaaten verzeichnen einem Bericht zufolge einen großen Andrang beim Familiennachzug. Den Vertretungen in Jordanien, Libanon, Irak und der Türkei liegen derzeit 31.340 Terminanfragen von Angehörigen in Deutschland lebender Flüchtlinge vor, wie laut Redaktionsnetzwerk Deutschland (RND) aus einer Antwort des Auswärtigen Amts auf eine schriftliche Frage der Linken-Abgeordneten Sevim Dagdelen hervorgeht. Allein 22.100 dieser Anträge gingen demnach in der deutschen Botschaft in der libanesischen Hauptstadt Beirut ein. In seiner Antwort künd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Subsidiär Schutzberechtigte - Welche Regeln beim Familiennachzug ab 1. August gelten - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/subsidiaer-schutzberechtigte-welche-regeln-beim-familiennachzug-ab-1-august-gelten_id_9339606.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAS-nYR0s_Ub5rB004jM7HwqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMOewigY</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 12:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/subsidiaer-schutzberechtigte-welche-regeln-beim-familiennachzug-ab-1-august-gelten_id_9339606.html" target="_blank"&gt;Subsidiär Schutzberechtigte - Welche Regeln beim Familiennachzug ab 1. August gelten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundestag beschließt Neuregelung zum Familiennachzug für Flüchtlingedpa/Patrick Pleul Viele Flüchtlinge durften zwei Jahre lang keine Angehörigen nach Deutschland holen. An diesem Mittwoch ändert sich das. Dann wird der Familiennachzug auch für Flüchtlinge mit eingeschränktem Schutzstatus nach langem Hin und Her zwischen Union und SPD wieder möglich, wenn auch in engen Grenzen. Welche Regeln beim Familiennachzug gelten.Wer darf seine Familie zu sich holen? In dem neuen Gesetz geht es nur um die Gruppe der sogenannten subsidiär Schutzberechtigten. Subsidiären Schutz erhalten Menschen, die in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Kritik an Gesetzesgestaltung: Experten bemängeln neue Regeln zum Familiennachzug - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/experten-bemaengeln-neue-regeln-zum-familiennachzug-id214966661.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGIGpainzwsKKmBN4iycjIsqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:25:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/experten-bemaengeln-neue-regeln-zum-familiennachzug-id214966661.html" target="_blank"&gt;Kritik an Gesetzesgestaltung: Experten bemängeln neue Regeln zum Familiennachzug&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die neuen Regeln zum Familiennachzug weisen aus Sicht von Rechtsexperten schwere Mängel auf. "Das ist im Ergebnis ein völlig justizfreier Raum", sagte der Vorsitzende der Arbeitsgemeinschaft Migrationsrecht im Deutschen Anwaltverein, Thomas Oberhäuser, der Deutschen Presse-Agentur. "Wer dieses Gesetz erarbeitet hat, der wusste ganz genau, wie man die Rechte von Betroffenen klein hält." Ab dem 1. August sollen auch Flüchtlinge mit eingeschränktem Schutzstatus wieder enge Angehörige zu sich nach Deutschland holen dürfen. In diese Kategorie fallen viele Bürgerkriegsflüchtlinge aus Syrien. Alle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Familiennachzug ab 1. August: Linkspartei kritisiert Vorgehen der Behörden - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/familiennachzug-ab-1--august-linkspartei-kritisiert-vorgehen-der-behoerden-31036098</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK89SEnva3T2aqRoMp4h8agqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 15:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/familiennachzug-ab-1--august-linkspartei-kritisiert-vorgehen-der-behoerden-31036098" target="_blank"&gt;Familiennachzug ab 1. August: Linkspartei kritisiert Vorgehen der Behörden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutsche Botschaften und Konsulate in den Syrien-Anrainerstaaten verzeichnen einen großen Andrang beim Familiennachzug. Den Vertretungen in Jordanien, Libanon, Irak und der Türkei liegen nach Angaben des Auswärtigen Amts derzeit 34.000 Terminanfragen von Angehörigen in Deutschland lebender Flüchtlinge vor. Dies teilte ein Sprecher am Montag in Berlin mit. Er bestätigte damit im Grundsatz einen Bericht des Redaktionsnetzwerks Deutschland, der aus einer Antwort des Auswärtigen Amts auf eine schriftliche Frage der Linken-Abgeordneten Sevim Dagdelen zitierte. Allerdings war darin noch von 31.34...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Ab Mittwoch in Kraft: Regelung des Familiennachzugs bleibt in der Kritik - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/politik/gruene-kritisieren-regelung-des-familiennachzugs-id214974821.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWmDuLtwzH6SUpWAULpUHgqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wg6-aAQ</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 12:47:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/politik/gruene-kritisieren-regelung-des-familiennachzugs-id214974821.html" target="_blank"&gt;Ab Mittwoch in Kraft: Regelung des Familiennachzugs bleibt in der Kritik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die von diesem Mittwoch an geltende Neuregelung des Familiennachzugs für bestimmte Flüchtlinge stößt bei Opposition und Sozialverbänden weiter auf Kritik. Nach gut zweijähriger Unterbrechung dürfen nun zwar wieder Angehörige von Flüchtlingen mit eingeschränktem Schutzstatus nach Deutschland kommen, insgesamt aber nicht mehr als 1000 im Monat. Diese Begrenzung halten Grüne, FDP und Sozialverbände für inhuman, weil zu starr und technokratisch. Auch die Auswahlkriterien werden kritisiert. Erwachsene dürfen Ehepartner und minderjährige Kinder zu sich holen, unbegleitete Minderjährige ihre Elter...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Sozialverbände fordern Nachbesserungen an Regelung zu Familiennachzug - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/sozialverbaende-fordern-nachbesserungen-an-regelung-zu-familiennachzug-112727</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4kQAZutldLVm33LVNFKMsqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 08:37:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/sozialverbaende-fordern-nachbesserungen-an-regelung-zu-familiennachzug-112727" target="_blank"&gt;Sozialverbände fordern Nachbesserungen an Regelung zu Familiennachzug&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Humanitäre Schutzbedürftigkeit und eine starre Kontingentlösung halten wir für miteinander nicht vereinbar”, sagte das Diakonie-Vorstandsmitglied Maria Loheide den Zeitungen des Redaktionsnetzwerks Deutschland (RND) von Dienstag. Angesichts von 34.000 Terminanfragen für Anträge zum Familiennachzug subsidiär Schutzberechtigter bei den Auslandsvertretungen sei unklar, wie die 1000 Personen monatlich ausgewählt werden sollten. Loheide verwies zudem darauf, dass der Kompromiss von Union und SPD bei unbegleiteten minderjährigen Schutzberechtigten lediglich den Elternnachzug vorsehe und nicht au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Göring-Eckardt: Seehofer bereitet den Boden für Rassismus - erster Tag</title><link>http://erster2tag.blogspot.com/2018/07/goring-eckardt-seehofer-bereitet-den.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxCjlyDC2lOsbZSMi5W2aQqGQgEKhAIACoHCAow3M2ACzDn7owDMMCE-wU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 11:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://erster2tag.blogspot.com/2018/07/goring-eckardt-seehofer-bereitet-den.html" target="_blank"&gt;Göring-Eckardt: Seehofer bereitet den Boden für Rassismus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;erster Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Vorsitzende der Grünen-Bundestagsfraktion, Katrin Göring-Eckardt Foto: picture alliance/Michael Kappeler/dpa BERLIN. Die Vorsitzende der Grünen-Bundestagsfraktion, Katrin Göring-Eckardt, hat Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) vorgeworfen, zur Fremdenfeindlichkeit in Deutschland beizutragen. Wenn jemand wie der Bundesinnenminister sage, „der Islam gehört nicht zu Deutschland“, würden sich viele dazu herausgefordert fühlen zu sagen, „dann gehören die Muslime auch nicht zu Deutschland“, beklagte Göring-Eckardt im ZDF-Morgenmagazin. „Da ist natürlich der Boden bereitet für den Rassism...&lt;/p&gt;</description><source url="http://erster2tag.blogspot.com">erster Tag</source></item></channel></rss>