{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0o1YmpsekVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:13:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "After Gezi protests: Turkish arrest warrant for D\u00fcndar - tagesschau.de",
            "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/tuerkei-duendar-103.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "tagesschau.de",
            "source_url": "https://www.tagesschau.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar Criticizes Erdogans Turkey Following Further Arrest Warrant &quot;New Witch Hunt&quot; - News | Politics - Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/politik/can-duendar-kritisiert-erdogans-tuerkei-nach-weiterem-haftbefehl-neue-hexenjagd-news-zr-10492278.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:14 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Die Rolle der T\u00fcrkei im Syrien-Konflikt bleibt heikel - nun gibt es neue Vorw\u00fcrfe gegen Recep Tayyip Erdogans Regierung. Der News-Ticker. Der News-Ticker."
        },
        {
            "title": "German foundations in sight: Gezi protests: Turkey issues warrant for Can D\u00fcndar - STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/ausland/deutsche-stiftungen-im-visier-gezi-proteste--tuerkei-stellt-haftbefehl-fuer-can-duendar-aus-8479342.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:52:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Istanbul - Ein Istanbuler Gericht hat einen Haftbefehl gegen den in Deutschland lebenden Ex-Chef der regierungskritischen Zeitung \u00abCumhuriyet\u00bb"
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar speaks after a warrant of &quot;new witch hunt&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/tuerkischer-exil-journalist-can-duendar-spricht-nach-haftbefehl-von-neuer-hexenjagd/23727386.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:58 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Der in Deutschland lebende Ex-Chef der t\u00fcrkischen regierungskritischen Zeitung \u201eCumhuriyet\u201c kritisiert nach einem weiteren Haftbefehl gegen ihn eine \u201eneue Hexenjagd\u201c der Regierung. Ein Istanbuler Gericht hat das Dokument in der Nacht auf Donnerstag ausgestellt. Die staatliche Nachrichtenagentur Anadolu hatte gemeldet, die Ma\u00dfnahme stehe im Zusammenhang mit Ermittlungen zu den gro\u00dfen regierungskritischen Gezi-Protesten von 2013. In einer im Internet verbreiteten Stellungnahme schrieb D\u00fcndar am Donnerstag: \u201eJeder, der im Vordergrund der Gezi-Bewegung stand, muss damit rechnen, aus immer schwa..."
        },
        {
            "title": "Foreign Ticker: A Little Peace - DW (German)",
            "link": "https://www.dw.com/de/auslands-ticker-ein-bisschen-frieden/a-46606731",
            "pub_date": "2018-12-06 18:57:00 GMT",
            "source_nm": "DW (German)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Deutschland und Frankreich wollen am Dienstag bei einem Treffen in Berlinin dem Konflikt zwischen Russland und der Ukraine um das Asowsche Meer vermitteln. Bundesau\u00dfenminister Heiko Maas k\u00fcndigte am Donnerstag bei der OSZE-Konferenz in Mailand an, dass die au\u00dfenpolitischen Berater der vier Staats- und Regierungschefs dann zusammenkommen w\u00fcrden. Auch die Sch\u00fcler protestieren gegen Macron Keine Pause f\u00fcr Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron: Kaum hat er die \"Gelben Westen\" beschwichtigt, machen Sch\u00fcler und Studenten ihrem \u00c4rger Luft. Wieder kam es zu Ausschreitungen und Festnahmen. Jemen-Kon..."
        },
        {
            "title": "Ex &quot;Cumhuriyet&quot; -Chef: Can D\u00fcndar criticized after warrant &quot;new witch hunt&quot; - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/can-duendar-kritisiert-nach-haftbefehl-neue-hexenjagd-id215953051.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:10:16 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Der in Deutschland lebende Ex-Chef der t\u00fcrkischen regierungskritischen Zeitung \"Cumhuriyet\" kritisiert nach einem weiteren Haftbefehl gegen ihn eine \"neue Hexenjagd\" der Regierung. Ein Istanbuler Gericht hat das Dokument in der Nacht auf Donnerstag ausgestellt. Die staatliche Nachrichtenagentur Anadolu hatte gemeldet, die Ma\u00dfnahme stehe im Zusammenhang mit Ermittlungen zu den gro\u00dfen regierungskritischen Gezi-Protesten von 2013. In einer im Internet verbreiteten Stellungnahme schrieb D\u00fcndar am Donnerstag: \"Jeder, der im Vordergrund der Gezi-Bewegung stand, muss damit rechnen, aus immer schwa..."
        },
        {
            "title": "For participation in protests: Istanbul issues arrest warrant against Can D\u00fcndar - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/wegen-teilnahme-an-protesten-istanbul-erlaesst-haftbefehl-gegen-can-duendar/23724912.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Ein Istanbuler Gericht hat einen Haftbefehl gegen den in Deutschland lebenden Ex-Chef der regierungskritischen Zeitung \u201eCumhuriyet\u201c ausgestellt. Das meldete die staatliche Nachrichtenagentur Anadolu am Mittwochabend. Die Ma\u00dfnahme auf Anforderung des Istanbuler Generalstaatsanwalts stehe im Zusammenhang mit Ermittlungen zu den gro\u00dfen regierungskritischen Gezi-Protesten von 2013. Die hatte Staatspr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan damals brutal niederschlagen lassen. Dem Bericht zufolge sieht der Staatsanwalt es als erwiesen an, dass D\u00fcndar Verbindungen zum prominenten Zivilgesellschaftsaktivisten..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar criticized after further arrest warrant &quot;new witch hunt&quot; - innsalzach24",
            "link": "https://www.innsalzach24.de/politik/can-duendar-kritisiert-erdogans-tuerkei-nach-weiterem-haftbefehl-neue-hexenjagd-news-zr-10492278.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "innsalzach24",
            "source_url": "https://www.innsalzach24.de",
            "desc": "Die Rolle der T\u00fcrkei im Syrien-Konflikt bleibt heikel - nun gibt es neue Vorw\u00fcrfe gegen Recep Tayyip Erdogans Regierung. Der News-Ticker."
        },
        {
            "title": "Threatening dispute with Berlin: Turkey targets Gezi movement - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/tuerkei-nimmt-gezi-bewegung-ins-visier-drohender-streit-mit-berlin_aid-34954007",
            "pub_date": "2018-12-06 14:15:00 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Von Susanne G\u00fcsten Ankara Die t\u00fcrkische Regierung hat eine Abrechnung mit den Gezi-Protesten vom Sommer 2013 eingeleitet und nimmt dabei auch Deutschland ins Visier. Die Justiz hat Ermittlungen gegen Hunderte Teilnehmer der damaligen Demonstrationen aufgenommen und einen neuen Haftbefehl gegen den Journalisten Can D\u00fcndar erlassen, der in Berlin lebt. Die regierungsnahe Presse warf der deutschen Friedrich-Naumann-Stiftung vor, staatsfeindliche Aktivit\u00e4ten in der T\u00fcrkei zu finanzieren. Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan gab die Richtung vor, indem er die Gezi-Proteste als das Werk in- und ausl\u00e4nd..."
        },
        {
            "title": "Ex &quot;Cumhuriyet&quot; chief Can D\u00fcndar: Turkish court issues arrest warrant - new day",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/ex-cumhuriyet-chef-can-dundar.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:21:00 GMT",
            "source_nm": "new day",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Ex-\u201eCumhuriyet\u201c-Chef Can D\u00fcndar Dem im deutschen Exil lebenden Journalisten wird in der T\u00fcrkei bereits ein Prozess wegen Terrorvorw\u00fcrfen gemacht. Jetzt wurde ein weiterer Haftbefehl ausgestellt. ISTANBUL/FRANKFURT AM MAIN epd/dpa | Ein Istanbuler Gericht hat einen weiteren Haftbefehl gegen den im deutschen Exil lebenden Journalisten Can D\u00fcndar ausgestellt. Hintergrund seien Ermittlungen zu den Gezi-Protesten von 2013, meldete die staatliche t\u00fcrkische Nachrichtenagentur Anadolu am sp\u00e4ten Mittwochabend. Die Staatsanwaltschaft wirft D\u00fcndar demnach vor, Verbindungen zu einem der Organisatoren d..."
        },
        {
            "title": "Turkey seeks journalist D\u00fcndar with arrest warrant - DW (German)",
            "link": "https://www.dw.com/de/t%C3%BCrkei-sucht-journalisten-d%C3%BCndar-mit-haftbefehl/a-46606138",
            "pub_date": "2018-12-05 21:50:00 GMT",
            "source_nm": "DW (German)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Ein Istanbuler Gericht stellte einen Haftbefehl gegen den fr\u00fcheren Chefredakteur der \"Cumhuriyet\" aus. Das meldet die staatliche Nachrichtenagentur Anadolu. Die vom Istanbuler Generalstaatsanwalt angeordnete Ma\u00dfnahme stehe im Zusammenhang mit Ermittlungen zu den gro\u00dfen regierungskritischen Gezi-Protesten von 2013. Diese Kundgebungen hatte Staatspr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan damals brutal niederschlagen lassen. Seit einem Jahr in Haft ohne jede Anklage Dem Bericht zufolge sieht der Staatsanwalt es als erwiesen an, dass Can D\u00fcndar Verbindungen zum prominenten Zivilgesellschaftsaktivisten Osm..."
        },
        {
            "title": "Turkey seeks journalists D\u00fcndar now also because of Gezi protests - 24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/tuerkei-sucht-journalisten-duendar-jetzt-auch-wegen-gezi-protesten-137902",
            "pub_date": "2018-12-05 20:46:03 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "D\u00fcndar war 2016 wegen eines Berichts \u00fcber geheime Waffenlieferungen der T\u00fcrkei an Islamisten in Syrien zu einer mehrj\u00e4hrigen Haftstrafe verurteilt worden. Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan hatte seine Forderung nach einer Auslieferung D\u00fcndars wegen dieses Falls bei seinem Staatsbesuch in Deutschland Ende September bekr\u00e4ftigt. Nun wird D\u00fcndar auch im Zusammenhang mit dem Fall des seit Oktober 2017 ohne Anklageschrift inhaftierten Kulturm\u00e4zens Osman Kavala gesucht. Erdogan wirft dem angesehenen Unternehmer vor, die Gezi-Proteste im Sommer 2013 unterst\u00fctzt zu haben, um die Regierung..."
        }
    ]
}