<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Handelsbilanz - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREZxWTJzU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&amp;gl=DE&amp;ceid=DE:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:34:01 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>US-Handelsdefizit auf höchstem Niveau seit zehn Jahren - tagesschau.de</title><link>https://www.tagesschau.de/wirtschaft/usa-handelsdefizit-101.html</link><guid isPermaLink="false">52781403659777</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/usa-handelsdefizit-101.html" target="_blank"&gt;US-Handelsdefizit auf höchstem Niveau seit zehn Jahren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;tagesschau.de&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/usa-handelsdefizit-steigt-auf-zehn-jahres-hoch-a-1242365.html" target="_blank"&gt;Mitten im Zollstreit: US-Handelsdefizit steigt auf Zehnjahreshoch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/der-handelsstreit/amerikanisches-handelsdefizit-steigt-auf-10-jahres-hoch-15928198.html" target="_blank"&gt;Amerikanisches Handelsdefizit steigt auf höchsten Stand seit zehn Jahren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FAZ - Frankfurter Allgemeine Zeitung&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.n-tv.de/wirtschaft/US-Handelsdefizit-erreicht-Rekordstand-article20759089.html" target="_blank"&gt;Zehn-Jahres-Hoch:US-Handelsdefizit erreicht Rekordstand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;n-tv NACHRICHTEN&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlCdk1PR2tvQU1FWWcxR1dsRzFXMFFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.tagesschau.de">tagesschau.de</source></item><item><title>Streit mit USA lähmt Chinas Außenhandel im November - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/wirtschaft/artikel/1605882</link><guid isPermaLink="false">CAIiELexAqCZTa2CyvhLnvTmumAqGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwr7eZAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:46:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/wirtschaft/artikel/1605882" target="_blank"&gt;Streit mit USA lähmt Chinas Außenhandel im November&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Peking/Washington. Der Zollstreit mit den USA hat den chinesischen Außenhandel im November stark belastet. Dieser verlangsamte sein Wachstum spürbar, wie am Samstag veröffentlichte Zahlen der Regierung in Peking zeigen. Die Exporte stiegen im Jahresvergleich zwar um 5,4 Prozent auf einen Wert von 227,4 Milliarden US-Dollar - im Oktober hatte die Steigerung aber noch bei 15,5 Prozent gelegen. Auch bei den Importen von 182,7 Milliarden Dollar erreichte das Wachstum mit 3 Prozent den niedrigsten Wert seit mindestens einem Jahr. Im Vormonat waren es noch 20,8 Prozent Plus gewesen. Die USA hatte...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Entgegen den Zielen von Trump: US-Handelsdefizit steigt auf höchsten Stand seit zehn Jahren - WR News</title><link>https://www.wr.de/wirtschaft/us-handelsdefizit-steigt-auf-hoechsten-stand-seit-zehn-jahren-id215955017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENX65K3H50JsTX7sayUUPo8qGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wmdmfAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:11:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/wirtschaft/us-handelsdefizit-steigt-auf-hoechsten-stand-seit-zehn-jahren-id215955017.html" target="_blank"&gt;Entgegen den Zielen von Trump: US-Handelsdefizit steigt auf höchsten Stand seit zehn Jahren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington Das Defizit der US-Handelsbilanz ist entgegen den Zielen von Präsident Donald Trump auf den höchsten Stand seit zehn Jahren geklettert. Mit dem Rest der Welt hätten die USA im Oktober ein Handelsdefizit von 55,5 Milliarden US-Dollar verzeichnet, teilte das amerikanische Handelsministerium in Washington mit. Das ist das höchste Defizit seit Oktober 2008. Für US-Präsident Trump ist das keine gute Nachricht. Eigentlich will er durch seine Handelspolitik und Strafzölle das Defizit im Außenhandel deutlich senken. Stattdessen liegt es nun aber gegenüber dem Zeitpunkt von Trumps Amtsant...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Konjunktur: Handelsdefizit der USA so hoch wie zuletzt vor zehn Jahren - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/konjunktur/nachrichten/konjunktur-handelsdefizit-der-usa-so-hoch-wie-zuletzt-vor-zehn-jahren/23729654.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUrTLV1QDi69pzLTgi0FtcqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/konjunktur/nachrichten/konjunktur-handelsdefizit-der-usa-so-hoch-wie-zuletzt-vor-zehn-jahren/23729654.html" target="_blank"&gt;Konjunktur: Handelsdefizit der USA so hoch wie zuletzt vor zehn Jahren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Defizit in der US-Handelsbilanz klettert mitten im Zollstreit mit China auf den höchsten Wert seit zehn Jahren. Die Importe übertrafen die Exporte im Oktober um 55,5 Milliarden Dollar, wie das Handelsministerium am Donnerstag in Washington mitteilte. Während die Einfuhren auf ein Rekordniveau von 266,5 Milliarden Dollar stiegen, gingen die Ausfuhren aus der weltgrößten Volkswirtschaft leicht zurück. Damit weitete sich das Defizit den fünften Monat in Folge aus. Politisch besonders brisant sind die Oktober-Zahlen zu China. Das Defizit mit dem Reich der Mitte nahm um gut sieben Prozent au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>US-Handelsdefizit steigt im Oktober auf ein Zehn-Jahres-Hoch - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/us-handelsdefizit-steigt-im-oktober-auf.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3aZmeXuTYdJRfjxTWj90QqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/us-handelsdefizit-steigt-im-oktober-auf.html" target="_blank"&gt;US-Handelsdefizit steigt im Oktober auf ein Zehn-Jahres-Hoch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ungeachtet der fragwürdigen Strafzollpolitik von US-Präsident Donald Trump hat das Defizit der USA in ihrer Außenhandelsbilanz im Oktober einen Rekordstand erreicht. Mit einem Anstieg um 1,7 Prozent auf 55,5 Milliarden Dollar (knapp 49 Milliarden Euro) stieg das Handelsdefizit auf ein Zehn-Jahres-Hoch, wie das Handelsministerium in Washington am Donnerstag mitteilte. Grund dafür ist vor allem, dass die Importe kräftig zulegten. Anzeige Das Defizit der USA im Handel mit China schwoll weiter an: Es stieg auf ein neues Allzeithoch von 43,1 Milliarden Dollar im Oktober. Zurück gingen hierbei er...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>US-Handelsdefizit steigt im Oktober auf Zehn-Jahres-Hoch - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/eco/us-handelsdefizit-steigt-im-oktober-auf-zehn-jahres-hoch-138066</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNKbduM8ul1zraD272GUpwqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:41:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/eco/us-handelsdefizit-steigt-im-oktober-auf-zehn-jahres-hoch-138066" target="_blank"&gt;US-Handelsdefizit steigt im Oktober auf Zehn-Jahres-Hoch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Defizit der USA im Handel mit China schwoll weiter an: Es stieg auf ein neues Allzeithoch von 43,1 Milliarden Dollar im Oktober. Zurück gingen hierbei erneut die Ausfuhren von Sojabohnen. Peking hatte im Zuge des Handelskonflikts mit Washington als Reaktion auf US-Strafzölle hohe Aufschläge auf Sojabohnen aus den Vereinigten Staaten verhängt. Trumps erklärtes Ziel ist eine Verringerung des Defizits. Von Januar bis Oktober stieg der Überschuss anderer Länder im Handel mit den USA allerdings gegenüber dem Vorjahreszeitraum um mehr als elf Prozent. Im Oktober erreichten die Importe von War...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>"Großer Schritt vorwärts": Trump empfängt deutsche Automanager - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/wirtschaft/deutsche-automanager-treffen-us-regierung-id215934683.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgIAjSR6iOElIGArQLvtP0qGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28wl9mfAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:55:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/wirtschaft/deutsche-automanager-treffen-us-regierung-id215934683.html" target="_blank"&gt;"Großer Schritt vorwärts": Trump empfängt deutsche Automanager&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach einem Gespräch von Vertretern dreier großer deutscher Autokonzerne im Weißen Haus herrscht Optimismus, dass US-Autozölle für die EU-Länder vermieden werden können. "Wir haben einen großen Schritt nach vorne gemacht, um die Autozölle zu vermeiden", sagte der Vorstandsvorsitzende der Volkswagen AG, Herbert Diess, nach dem Gespräch im Washington. Diess, Daimler-Chef Dieter Zetsche und BMW-Finanzvorstand Nicolas Peter sprachen jeweils getrennt mit Vertretern der US-Administration. Anschließend gab es eine gemeinsame, etwa halbstündige Runde mit Präsident Donald Trump, an der auch die Botsc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Trump trifft deutsche Automanager - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/daimler-volkswagen-bmw-trump-trifft-deutsche-automanager/23717592.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmfQy23QF7AQHlMV794lD4qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw-7mPAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:59:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/daimler-volkswagen-bmw-trump-trifft-deutsche-automanager/23717592.html" target="_blank"&gt;Trump trifft deutsche Automanager&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach einem Gespräch von Vertretern dreier großer deutscher Autokonzerne im Weißen Haus herrscht Optimismus, dass US-Autozölle für die EU-Länder vermieden werden können. „Wir haben einen großen Schritt nach vorne gemacht, um die Autozölle zu vermeiden“, sagte der Vorstandsvorsitzende der Volkswagen AG, Herbert Diess, nach dem Gespräch im Washington. Diess, Daimler-Chef Dieter Zetsche und BMW-Finanzvorstand Nicolas Peter sprachen jeweils getrennt mit Vertretern der US-Administration. Anschließend gab es eine gemeinsame, etwa halbstündige Runde mit Präsident Donald Trump, an der auch die Botsc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>G20: USA und China beraten Handelsstreit - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/g20-usa-und-china-beraten-handelsstreit/a-46540365</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmuc1PrA4tvgRDHf8HKMpsqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/g20-usa-und-china-beraten-handelsstreit/a-46540365" target="_blank"&gt;G20: USA und China beraten Handelsstreit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Erwartungen an das Gipfeltreffen von US-Präsident Donald Trump und Chinas Staatschef Xi Jinping waren hoch. Es sollte die wichtigste Begegnung im Rahmen des jährlichen Treffens der G20, der wichtigsten Industrie- und Schwellenländer der Welt, in Buenos Aires werden. Das zumindest hatten etliche Diplomaten zuvor gemutmaßt. Donald Trump selbst hatte die Erwartungen hochgeschraubt, weil er am Freitag noch gesagt hatte, "etwas Großes könne passieren". Die vorsichtigere chinesische Delegation hatte von Annäherung, aber auch von Differenzen im akuten Handelsstreit zwischen den beiden Wirtscha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Einigung unwahrscheinlich - Trumps Plan mit Strafzöllen geht nicht auf - und gefährdet die Weltwirtschaft - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/boerse/wirtschaftsticker/einigung-unwahrscheinlich-trotz-strafzoellen-usa-laufen-auf-rekord-handelsdefizit-mit-china-zu_id_9962962.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELP2aWisLZKjvXW6Pg02NmYqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:28:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/boerse/wirtschaftsticker/einigung-unwahrscheinlich-trotz-strafzoellen-usa-laufen-auf-rekord-handelsdefizit-mit-china-zu_id_9962962.html" target="_blank"&gt;Einigung unwahrscheinlich - Trumps Plan mit Strafzöllen geht nicht auf - und gefährdet die Weltwirtschaft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Treffen von Donald Trump und Xi Jinping in Florida im April 2017. Die beiden Präsidenten telefonierten am Donnerstag und bewerteten das Gespräch als „sehr gut“ und „extrem positiv“.dpa/Alex Brandon/AP Eigentlich wollte Donald Trump das Handelsdefizit mit China abbauen. Doch aktuelle Zahlen zeigen, dass es sogar noch ansteigt – trotz Strafzöllen. Das macht eine Einigung von Trump und Xi Jinping auf dem G20-Gipfel in Buenos Aires unwahrscheinlich. 301,4 Milliarden Dollar haben die USA in diesem Jahr bereits mehr für Waren nach China überwiesen als sie im Gegenzug für Einkäufe aus dem Riesenre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Showdown in Buenos Aires - WELT</title><link>https://www.welt.de/wirtschaft/bilanz/article184528954/Trump-und-Xi-Showdown-in-Buenos-Aires.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7-aGS0VUCrT8ZWM-_EtdEqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMK_R0QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 09:21:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wirtschaft/bilanz/article184528954/Trump-und-Xi-Showdown-in-Buenos-Aires.html" target="_blank"&gt;Showdown in Buenos Aires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump und Xi, die beiden mächtigsten Männer der Welt, sitzen beide im Glashaus. Seit Längerem. Die Handelssanktionen, mit denen US-Präsident Donald Trump seit April seinen asiatischen Kontrahenten zu einem Deal zwingen will, bilden da nur einen weiteren Anbau. Das Glashaus-Dilemma ändert nichts an der gewaltigen Bedeutung, die beide Länder für Deutschland auch wirtschaftlich haben: China ist mit einem Umsatz von rund 190 Milliarden Euro (2017) der größte Handelspartner; und der deutsche Exportüberschuss ist weltweit mit keinem Land so groß wie mit den Vereinigten Staaten. Satte 50 Milliarde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Türkei: Sorge um Auswirkungen von US-Sanktionen - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/t%C3%BCrkei-sorge-um-auswirkungen-von-us-sanktionen/a-46213904</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcrKdTIAFf0GXxj3RQPaf4qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 17:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/t%C3%BCrkei-sorge-um-auswirkungen-von-us-sanktionen/a-46213904" target="_blank"&gt;Türkei: Sorge um Auswirkungen von US-Sanktionen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anfang der Woche verhängten die USA Sanktionen gegen den Iran. Besonders betroffen sind der Erdöl- und Petrochemie-Sektor. Die Türkei ist allerdings eines der acht Länder, die sechs Monate von diesen Sanktionen befreit sind. Nichtsdestotrotz fürchtet die Geschäftswelt in der Türkei, dass der Handel mit dem Iran starke Einbußen erleiden wird. Ümit Kiler, Vorsitzender des Ausschusses für türkisch-iranische Wirtschaftsbeziehungen innerhalb des Rats für Außenhandel (DEIK), sieht in der vorläufigen Befreiung der Türkei von den Sanktionen eher ein "geringeres Übel". Die Geschäftswelt sei ursprüng...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Ausfuhren gesunken: Gegenwind für Deutschlands Exporteure - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/wirtschaft/gegenwind-fuer-deutschlands-exporteure-id215749217.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFZQ6Th8qqJgqwS-Tyz7SAqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:58:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/wirtschaft/gegenwind-fuer-deutschlands-exporteure-id215749217.html" target="_blank"&gt;Ausfuhren gesunken: Gegenwind für Deutschlands Exporteure&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Abkühlung des Welthandels bremst den deutschen Export. Weltweit lieferten die Unternehmen im September Waren im Wert von insgesamt 109,1 Milliarden Euro aus, das waren 1,2 Prozent weniger als im Vorjahreszeitraum, wie das Statistische Bundesamt am Donnerstag in Wiesbaden mitteilte. "Die Abkühlung der Exporte im dritten Quartal war fast greifbar. Besonders schmerzt der Rückgang auf so breiter Front, auch wenn er sich auf dem europäischen Markt in Grenzen hält", erläuterte Holger Bingmann, Präsident des Bundesverbandes Großhandel, Außenhandel, Dienstleistungen (BGA). Einzig das Geschäft m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Welthandel: deutscher Export schwächelt - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/welthandel-deutscher-export-schwaechelt-a-1237447.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFF8FXHztgFPNDm9EzHQHUkqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 15:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/welthandel-deutscher-export-schwaechelt-a-1237447.html" target="_blank"&gt;Welthandel: deutscher Export schwächelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weltweit lieferten deutsche Unternehmen im September Waren im Wert von insgesamt 109,1 Milliarden Euro aus, das waren 1,2 Prozent weniger als im Vorjahreszeitraum. Das teilte das Statistische Bundesamt am Donnerstag in Wiesbaden mit. "Die Abkühlung der Exporte im dritten Quartal war fast greifbar. Besonders schmerzt der Rückgang auf so breiter Front, auch wenn er sich auf dem europäischen Markt in Grenzen hält", sagte Holger Bingmann, Präsident des Bundesverbandes Großhandel, Außenhandel und Dienstleistungen (BGA). Einzig das Geschäft mit den Euroländern wuchs in den vergangenen Monaten. Au...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Inflation, Sparkurs, Arbeitslosigkeit - Erdogan feiert Türkei-Aufschwung: Zahlen sprechen aber für neue Wirtschaftskrise - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/news/konjunktur/tuerkische-wirtschaft-erholt-spaetfolgen-koennten-neue-krise-ausloesen_id_9849803.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDl8fuo3c0scFUZ6C03Egb0qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 19:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/news/konjunktur/tuerkische-wirtschaft-erholt-spaetfolgen-koennten-neue-krise-ausloesen_id_9849803.html" target="_blank"&gt;Inflation, Sparkurs, Arbeitslosigkeit - Erdogan feiert Türkei-Aufschwung: Zahlen sprechen aber für neue Wirtschaftskrise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Präsident Erdogan feiert den Aufschwung der türkischen Wirtschaft. Doch der Erfolg hat auch eine Schattenseite.dpa/Ali Unal/AP Der türkische Präsident Recep Tayyip Erdogan beschwört das Ende der Türkeikrise herauf. Einige Zahlen sprechen für den plötzlichen Wirtschaftsaufschwung. Andere deuten hingegen auf eine neue Krise hin. Die Türkei hat sich von der Lira-Krise erholt und sendet positive Signale nach außen. Derzeit befindet sich die Lira gegenüber dem US-Dollar auf dem höchsten Stand seit drei Monaten. Lira aufgewertet, Handelsdefizit verringert Insbesondere das verbesserte Verhältnis z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Trump schlägt neue Töne an: China und USA nähern sich im Handelsstreit an - WR News</title><link>https://www.wr.de/wirtschaft/trump-will-bis-ende-november-handelsabkommen-mit-china-id215703351.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJP0GFszG6e9WgOBc2wEb-kqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:14:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/wirtschaft/trump-will-bis-ende-november-handelsabkommen-mit-china-id215703351.html" target="_blank"&gt;Trump schlägt neue Töne an: China und USA nähern sich im Handelsstreit an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach Monaten der Konfrontation im Handelsstreit haben die USA und China ein deutliches Signal der Entspannung gesendet. US-Präsident Donald Trump will den Konflikt mit China nach einem Medienbericht noch in diesem Monat aus der Welt schaffen. Zum Treffen der G20-Staaten Ende November wolle er ein Handelsabkommen mit dem Präsidenten der weltweit zweitgrößten Volkswirtschaft, Xi Jinping, abschließen, berichtete die Nachrichtenagentur Bloomberg am Freitag. Trump habe bereits Regierungsmitarbeiter mit der Ausarbeitung von Details beauftragt. Auslöser für diesen Schritt sei das Telefonat mit Xi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Streit um Strafzölle: Rätseln über USA-China-Handels-Deal - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/wirtschaft/trump-will-bis-ende-november-handelsabkommen-mit-china-id215703351.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5wLNWMh3ny89sd_q6Z3XYqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28wl9mfAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:28:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/wirtschaft/trump-will-bis-ende-november-handelsabkommen-mit-china-id215703351.html" target="_blank"&gt;Streit um Strafzölle: Rätseln über USA-China-Handels-Deal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach widersprüchlichen Informationen aus seiner Administration hat US-Präsident Donald Trump nun doch eine Einigung mit China im Handelsstreit in Aussicht gestellt. "Ich denke, wir werden mit China einen Deal machen", sagte Trump in Washington. Zuvor hatte sein Wirtschaftsberater Larry Kudlow erklärt, eine Einigung stehe nicht in nächster Zukunft bevor. Allerdings machte auch Trump keine Angaben zu einem Zeitplan für eine mögliche Einigung der beim Handel tief zerstrittenen größten Volkswirtschaften der Welt. Er werde mit seinem chinesischen Amtskollegen Xi Jinping am Rande des G20-Gipfels ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Handelsstreit: Trump sendet versöhnliche Töne an China - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/handelsstreit-zwischen-usa-und-china-donald-trump-und-xi-jinping-senden-versoehnliche-toene_aid-34232833</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzS2Inur7h37s2QSSpEDKUqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 08:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/handelsstreit-zwischen-usa-und-china-donald-trump-und-xi-jinping-senden-versoehnliche-toene_aid-34232833" target="_blank"&gt;Handelsstreit: Trump sendet versöhnliche Töne an China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump will den Handelsstreit mit China laut einem Medienbericht noch in diesem Monat aus der Welt schaffen. Zum Treffen der G20-Staaten Ende November wolle er ein Handelsabkommen mit dem Präsidenten der weltweit zweitgrößten Volkswirtschaft, Xi Jinping, abschließen, berichtete die Nachrichtenagentur Bloomberg am Freitag. Trump habe bereits Regierungsmitarbeiter mit der Ausarbeitung von Details beauftragt. Auslöser für diesen Schritt sei das Telefonat mit Xi Jinping am Donnerstag gewesen, dem ersten Gespräch der beiden Präsidenten seit sechs Monaten. Trump selbst hatte da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Handelsstreit mit China: Donald Trump will angeblich schnelle Lösung - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/handelsstreit-mit-china-donald-trump-will-angeblich-schnelle-loesung-a-1236371.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7FXJEYy26tSXghLJ4K_h4qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 06:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/handelsstreit-mit-china-donald-trump-will-angeblich-schnelle-loesung-a-1236371.html" target="_blank"&gt;Handelsstreit mit China: Donald Trump will angeblich schnelle Lösung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump will den Handelsstreit mit China wohl noch im November beilegen. Trump habe wichtige Regierungsvertreter gebeten, einen Entwurf für ein Handelsabkommen vorzubereiten, berichtete die Finanznachrichtenagentur Bloomberg unter Berufung auf Insider. Demnach will der US-Präsident bei einem Treffen mit Chinas Staatschef Xi Jinping beim G20-Gipfel in Argentinien Ende des Monats eine Lösung des Handelsstreits der beiden Wirtschaftsmächte erreichen. Trump habe sich zu dem Schritt nach einem Telefonat mit Xi am Donnerstag entschlossen, hieß es. Zu dem Gespräch hatte sich Trum...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Circa 76 Milliarden Euro: US-Handelsdefizit steuert auf Rekordhoch zu - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/wirtschaft/article215652415/US-Handelsdefizit-steuert-auf-Rekordhoch-zu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMN87YOpTOdQmBnrgdFOcIEqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPfe5QM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:36:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/wirtschaft/article215652415/US-Handelsdefizit-steuert-auf-Rekordhoch-zu.html" target="_blank"&gt;Circa 76 Milliarden Euro: US-Handelsdefizit steuert auf Rekordhoch zu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. Die USA steuern auf ein Rekorddefizit im Außenhandel zu. Im September habe der Wert der Güterimporte um 76 Milliarden Euro über demjenigen der Exporte gelegen, teilte das Handelsministerium nach der Vorlage vorläufiger Daten mit. Ein höheres Handelsdefizit hätte die größte Volkswirtschaft der Welt noch nie verzeichnet. Die endgültigen Daten für den September stehen am 2. November auf dem Programm. Die vorläufigen Zahlen beziehen sich allerdings nur auf den Austausch von Waren. In der vorliegenden Handelsdaten sind keine Dienstleistungen erfasst. Diese werden in den endgültigen K...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Briten im April mit höchstem Handelsbilanzdefizit in EU - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/briten-im-april-mit-hoechstem-handelsbilanzdefizit-in-eu-43261633</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsjEVn8UhlDlwa6xPyxdM0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 09:14:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/briten-im-april-mit-hoechstem-handelsbilanzdefizit-in-eu-43261633" target="_blank"&gt;Briten im April mit höchstem Handelsbilanzdefizit in EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Großbritannien verzeichnete in den ersten acht Monaten des Jahres mit -114,6 Mrd. Euro das höchste Handelsbilanzdefizit aller 28 EU-Staaten. Laut Eurostat-Daten vom Dienstag lagen die Briten damit weit vor Frankreich (-55,4 Mrd. Euro). Spitzenreiter ist weiterhin Deutschland, das seinen Handelsbilanzüberschuss auf 162,9 Mrd. Euro steigerte. Österreich verzeichnete ein Minus von 4,5 Mrd. Euro. Der Vergleich mit dem Vorjahr zeigt, dass die Briten, die Ende März 2019 aus der EU ausscheiden, einen deutlichen Anstieg ihres Handelsbilanzdefizits hinnehmen mussten. Von -101,0 Mrd. Euro von Jänner ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>USA stufen China nicht als Währungsmanipulator ein - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/usa-stufen-china-nicht-als-waehrungsmanipulator-ein-46559002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKj_r-XXdXJttA3BNdm_NpIqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:05:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/usa-stufen-china-nicht-als-waehrungsmanipulator-ein-46559002" target="_blank"&gt;USA stufen China nicht als Währungsmanipulator ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trotz des laufenden Handelsstreits verzichten die USA vorerst darauf, China als Währungsmanipulator zu brandmarken. Die jüngste Abwertung der chinesischen Währung werde das US-Handelsdefizit wahrscheinlich vergrößern, heißt es in dem am Mittwoch veröffentlichten halbjährlichen Währungsbericht des US-Finanzministeriums. Die Regierung in Peking habe aber offenbar wenig direkten Einfluss auf den Kurs genommen. Seit dem vorangegangenen Bericht im April hat der chinesische Yuan zum Dollar neun Prozent an Wert verloren. Eine offizielle Verurteilung als Währungsmanipulator kann eine Reihe von Maßn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>IWF warnt vor Währungskrieg zusätzlich zum Handelsstreit - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/iwf-warnt-vor-waehrungskrieg-zusaetzlich-zum-handelsstreit-41553166</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPH_Y6tlOTdMWs_0I8y11lwqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 12:34:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/iwf-warnt-vor-waehrungskrieg-zusaetzlich-zum-handelsstreit-41553166" target="_blank"&gt;IWF warnt vor Währungskrieg zusätzlich zum Handelsstreit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;IWF-Chefin Christine Lagarde fürchtet neben einem Handels- auch einen Währungskrieg. Das könne das Wachstum der Weltwirtschaft dämpfen und auch Unbeteiligte treffen, warnte die Französin am Donnerstag bei der Jahrestagung des Internationalen Währungsfonds und der Weltbank auf der indonesischen Ferieninsel Bali. Hintergrund ist der seit Monaten schwelende Handelsstreit zwischen den USA und China. Den Konflikt zwischen den beiden weltgrößten Volkswirtschaften hat US-Präsident Donald Trump vom Zaun gebrochen. Er wirft China unfaire Handelspraktiken und Diebstahl geistigen Eigentums vor. Der Vo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Handelskrieg gegen China: Das Beispiel "Apple", Teil II - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/meinung/77641-usa-handelskrieg-gegen-china-teil2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCuyovrPnEQKldWh--tyIsqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMLGpmgY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 04:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/meinung/77641-usa-handelskrieg-gegen-china-teil2/" target="_blank"&gt;Handelskrieg gegen China: Das Beispiel "Apple", Teil II&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das eingeebnete Spielfeld des globalen Marktes hat sowohl zur Stagnation der heimischen Industrien als auch zugleich zur Blüte der transnationalen Konzerne geführt. Ungehemmte Profitmaximierung auf der einen Seite, Abriss der Sozialsysteme auf der anderen. von Rainer Rupp Wie wir in Teil I festgestellt haben, sind etwa "65 Prozent" der US-Importe aus China im klassischen Sinn des Wortes gar keine Einfuhren, sondern es handelt sich dabei lediglich um grenzüberschreitende Gütertransporte zwischen den Produktions- und Vermarktungszentren innerhalb ein- und derselben US-Großkonzerne. Die Voraus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Sinkende Exporte: US-Handelsdefizit steigt erneut – Rekordwert für China - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/konjunktur/nachrichten/sinkende-exporte-us-handelsdefizit-steigt-erneut-rekordwert-fuer-china/23154074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkhhZwJ6YYNGg6g9BmPNcMqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 14:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/konjunktur/nachrichten/sinkende-exporte-us-handelsdefizit-steigt-erneut-rekordwert-fuer-china/23154074.html" target="_blank"&gt;Sinkende Exporte: US-Handelsdefizit steigt erneut – Rekordwert für China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das US-Handelsdefizit ist im August so hoch ausgefallen wie seit einem halben Jahr nicht mehr. Die Importe übertrafen die Exporte um 53,2 Milliarden Dollar, wie das Handelsministerium am Freitag in Washington mitteilte. Das sind 6,4 Prozent mehr als im Vormonat und bereits der dritte Anstieg in Folge. Verantwortlich dafür sind sinkende Exporte von Waren und Dienstleistungen. Sie fielen um 0,8 Prozent auf gut 209 Milliarden Dollar – besonders wegen des sinkenden Absatzes von Sojabohnen, die China mit Strafzöllen belegt hat. Die Importe legten dagegen um 0,6 Prozent zu und erreichen mit fast ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Waren "Made in Germany": Trübere Aussichten für Deutschlands Exporteure - WR News</title><link>https://www.wr.de/wirtschaft/deutsche-exportwirtschaft-trotzt-handelskonflikten-id215517743.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORABss3S4-_cnpNkoC4hsgqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wmdmfAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 10:11:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/wirtschaft/deutsche-exportwirtschaft-trotzt-handelskonflikten-id215517743.html" target="_blank"&gt;Waren "Made in Germany": Trübere Aussichten für Deutschlands Exporteure&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach einem stabilen Sommer stellt sich die deutsche Exportwirtschaft auf mehr Gegenwind ein. "Angesichts der vielen Unsicherheiten, insbesondere ausgelöst durch die direkten und indirekten Folgen der Handelsstreitigkeiten, blicken wir mit Vorsicht in Richtung Jahresende", erklärte der Präsident des Bundesverbandes Großhandel, Außenhandel, Dienstleistungen (BGA), Holger Bingmann. "Es ist sicher zu früh, Alarm zu schlagen, doch die Anzeichen mehren sich, dass die Unternehmen sich auf ein schwächeres Exportwachstum einstellen müssen", führte Bingmann aus. Eine Lösung im Handelsstreit zwischen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>US-Handelsdefizit steigt erneut - Rekordwert für China - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/us-handelsdefizit-steigt-erneut-rekordwert-fuer-china-41262877</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtwAeM7r4IXvkUsvUvdeAcqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 13:26:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/us-handelsdefizit-steigt-erneut-rekordwert-fuer-china-41262877" target="_blank"&gt;US-Handelsdefizit steigt erneut - Rekordwert für China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das US-Handelsdefizit ist im August so hoch ausgefallen wie seit einem halben Jahr nicht mehr. Die Importe übertrafen die Exporte um 53,2 Milliarden Dollar (46,25 Mrd. Euro), wie das Handelsministerium am Freitag in Washington mitteilte. Das sind 6,4 Prozent mehr als im Vormonat und bereits der dritte Anstieg in Folge. Verantwortlich dafür sind sinkende Exporte von Waren und Dienstleistungen. Sie fielen um 0,8 Prozent auf gut 209 Milliarden Dollar - besonders wegen des sinkenden Absatzes von Sojabohnen, die China mit Strafzöllen belegt hat. Die Importe legten dagegen um 0,6 Prozent zu und e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Agrarexporte im ersten Halbjahr 2018 um 5 Prozent gestiegen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/agrarexporte-im-ersten-halbjahr-2018-um-5-prozent-gestiegen-41493067</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNm4fuBwJ03ObWOmz71Br0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 11:27:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/agrarexporte-im-ersten-halbjahr-2018-um-5-prozent-gestiegen-41493067" target="_blank"&gt;Agrarexporte im ersten Halbjahr 2018 um 5 Prozent gestiegen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Österreichs Agrar-, Lebensmittel und Getränkeexporte sind im ersten Halbjahr 2018 um fast 5 Prozent gestiegen. Die Agrar-Ausfuhren legten im Vergleich zur Vorjahresperiode um 4,8 Prozent auf 5,78 Mrd. Euro zu, im Teilbereich Erzeugnisse der Lebensmittel- und Getränkeindustrie stiegen sie um 6,3 Prozent auf 3,487 Mrd. Euro, teilten die AMA und der Fachverband am Mittwoch mit. Im Gesamtposten Agrarexporte werden alle Ausfuhren von lebenden Tieren, Produkten tierischen und pflanzlichen Ursprungs, Fette und Öle, sowie - in einer eigenen Untergruppe - die Erzeugnisse der Lebensmittel- und Geträn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Handelsstreit: Nach neuen Strafzöllen hat China weitere Gespräche mit den USA abgesagt - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/wirtschaft/handelsstreit-nach-neuen-strafzoellen-hat-china-weitere-gespraeche-mit-den-usa-abgesagt-31332910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEOlolp_JBbFruhn1_4mdsqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswm9OYAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 12:32:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/wirtschaft/handelsstreit-nach-neuen-strafzoellen-hat-china-weitere-gespraeche-mit-den-usa-abgesagt-31332910" target="_blank"&gt;Handelsstreit: Nach neuen Strafzöllen hat China weitere Gespräche mit den USA abgesagt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach neuen US-Strafzöllen hat China einem Zeitungsbericht zufolge weitere Handelsgespräche mit der Regierung in Washington vorerst abgeblasen. Der für kommende Woche geplante Besuch einer chinesischen Regierungsdelegation in Washington sei abgesagt worden, berichtete das „Wall Street Journal“. Grund dafür sei die neueste Runde von Strafzöllen, die kürzlich eingeläutet wurde. Ursprünglich wollte Chinas Vizepremier Liu He in der kommenden Woche auf Einladung von US-Finanzminister Steven Mnuchin nach Washington reisen, um über eine Deeskalation des Handelskonflikts zu reden. Ob es einen neuen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>AmCham in Deutschland: US-Handelskammer sieht Chance auf Lösung im Handelsstreit - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/wirtschaft/us-handelskammer-sieht-chance-auf-loesung-im-handelsstreit-id215390225.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBML1Sw12ytU0mNtW80C3MMqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8w8dOfAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 10:30:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/wirtschaft/us-handelskammer-sieht-chance-auf-loesung-im-handelsstreit-id215390225.html" target="_blank"&gt;AmCham in Deutschland: US-Handelskammer sieht Chance auf Lösung im Handelsstreit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach neuen US-Strafzöllen hat China einem Zeitungsbericht zufolge weitere Handelsgespräche mit der Regierung in Washington vorerst abgeblasen. Der für kommende Woche geplante Besuch einer chinesischen Regierungsdelegation in Washington sei abgesagt worden, berichtete das "Wall Street Journal". Grund dafür sei die neueste Runde von Strafzöllen, die kürzlich eingeläutet wurde. Ursprünglich wollte Chinas Vizepremier Liu He in der kommenden Woche auf Einladung von US-Finanzminister Steven Mnuchin nach Washington reisen, um über eine Deeskalation des Handelskonflikts zu reden. Ob es einen neuen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Handelskonflikt: Nach neuen US-Zöllen: Chinas Premier wirbt für Freihandel - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/wirtschaft/nach-neuen-us-zoellen-chinas-premier-wirbt-fuer-freihandel-id215364327.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHP3SvB-tEHuru9F8rkgNisqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 14:08:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/wirtschaft/nach-neuen-us-zoellen-chinas-premier-wirbt-fuer-freihandel-id215364327.html" target="_blank"&gt;Handelskonflikt: Nach neuen US-Zöllen: Chinas Premier wirbt für Freihandel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor dem Hintergrund des Handelsstreits mit den USA hat Chinas Premierminister Li Keqiang den globalen Freihandel verteidigt. "Es ist wichtig, dass wir die Grundprinzipien des Multilateralismus und des Freihandels aufrechterhalten", sagte er auf dem "Sommer-Davos" genannten Weltwirtschaftsforum in Tianjin. Ohne den sich zuspitzenden Handelskonflikt seines Landes mit den USA direkt anzusprechen, sagte Li, dass Streitigkeiten durch Gespräche gelöst werden müssten. Die Abschottung einzelner Staaten sei keine Lösung. Der deutsche Außenhandelsverband BGA warnte, Chinas Gegenreaktion auf den jüngs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>"Abwarten und Tee trinken im Handelskrieg" - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/abwarten-und-tee-trinken-im-handelskrieg/a-45543587</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMNDIgUvf0b7g2QwFXk56XkqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMKavwM</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 13:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/abwarten-und-tee-trinken-im-handelskrieg/a-45543587" target="_blank"&gt;"Abwarten und Tee trinken im Handelskrieg"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutsche Welle: US-Präsident Trump hat mit Wirkung vom 24. September neue Strafzölle auf chinesische Importe im Wert von 200 Milliarden US-Dollar verhängt. Wie stark sehen Sie China davon betroffen? Shen Ling: Die neue Maßnahme ist keine große Überraschung, denn der Handelskonflikt zwischen China und den USA entfaltet sich seit geraumer Zeit und in Washington hat man wohl auch lange darüber diskutiert. Trump, so wie wir ihn kennen, wird die Strafzölle auf jeden Fall durchsetzen, auch wenn es Widerstand bei der amerikanischen Bevölkerung gibt. Insgesamt werden die Strafzölle auf chinesische ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Streit um Strafzölle: Bericht: Peking sagt Handelsgespräche mit den USA ab - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/wirtschaft/bericht-peking-sagt-handelsgespraeche-mit-den-usa-ab-id215396571.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8xqDoVblxf-ZIHLtR-CKEqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wxbKaAQ</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 13:04:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/wirtschaft/bericht-peking-sagt-handelsgespraeche-mit-den-usa-ab-id215396571.html" target="_blank"&gt;Streit um Strafzölle: Bericht: Peking sagt Handelsgespräche mit den USA ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor einer neuen Runde von Strafzöllen geben sich die USA und China kompromisslos und steuern auf einen Handelskrieg zu. China hat einem Zeitungsbericht zufolge weitere Gespräche mit der Regierung in Washington vorerst auf Eis gelegt. Der für diese Woche geplante Besuch einer chinesischen Regierungsdelegation in Washington sei abgesagt worden, berichtete das "Wall Street Journal". Ursprünglich wollte Chinas Vizepremier Liu He auf Einladung von US-Finanzminister Steven Mnuchin nach Washington reisen, um über eine Deeskalation des Handelskonflikts zu reden. Ob es einen neuen Termin für Gespräc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>„Auch wir sind sehr frustriert“ – EU kritisiert Chinas Hinhaltetaktik - WELT</title><link>https://www.welt.de/wirtschaft/article181571486/Handelskrieg-Auch-wir-sind-sehr-frustriert-EU-kritisiert-Chinas-Hinhaltetaktik.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWSsy0W6pqpWt07RbDQmjQqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMK_R0QU</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 15:30:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wirtschaft/article181571486/Handelskrieg-Auch-wir-sind-sehr-frustriert-EU-kritisiert-Chinas-Hinhaltetaktik.html" target="_blank"&gt;„Auch wir sind sehr frustriert“ – EU kritisiert Chinas Hinhaltetaktik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Peking stellt sich im eskalierenden Zollstreit mit den USA gerne als Opfer eines unberechenbaren und launenhaften Präsidenten Donald Trump dar. Die Vertretung der europäischen Unternehmen in China sieht das inzwischen anders. „Wir halten Zölle zwar für ungeeignete Mittel. Aber dieser Handelskrieg wird von Chinas Reformdefizit angetrieben“, sagte EU-Kammerchef Mats Harborn bei der Vorstellung des neuen Positionspapiers 2018/2019 der europäischen Wirtschaft. „Der Ball liegt im Hof Pekings.“ Erstmals steht der EU-Jahresreport unter dem Oberbegriff von „Chinas Reformdefizit“ in allen Bereichen,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Dow Jones, S&amp;P, Nasdaq: Ankündigung Trumps zum Handelsstreit setzt Wall Street unter Druck - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/marktberichte/dow-jones-sundp-nasdaq-ankuendigung-trumps-zum-handelsstreit-setzt-wall-street-unter-druck/23078664.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHldvM8Y5e0SYrsD6rCsiAqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 20:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/marktberichte/dow-jones-sundp-nasdaq-ankuendigung-trumps-zum-handelsstreit-setzt-wall-street-unter-druck/23078664.html" target="_blank"&gt;Dow Jones, S&amp;P, Nasdaq: Ankündigung Trumps zum Handelsstreit setzt Wall Street unter Druck&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der US-chinesische Zollstreit hat zum Beginn der neuen Woche die Anleger in New York in Schach gehalten. Die US-Börsen haben am Montag als Reaktion darauf prompt im Minus geschlossen. Der Dow-Jones-Index der Standardwerte gab 0,4 Prozent auf 26.062 Punkte nach. Der breiter gefasste S&amp;P-500 sank 0,6 Prozent auf 2888 Zähler. Der Index der Technologiebörse Nasdaq verringerte sich um 1,4 Prozent auf 7895 Punkte. Nachdem der US-Präsident Donald Trump am Nachmittag (Ortszeit) angekündigt hat, seine Pläne zu den Strafzöllen auf chinesische Importzölle nach Börsenschluss in New York bekanntzugeben,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Für Trump ist Handelspolitik ein Boxkampf - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/meinung-am-mittag-handelsstreit-fuer-trump-ist-handelspolitik-ein-boxkampf-1.4134414</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGC1YPaRrunar4pIcuw19h4qGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 11:12:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/meinung-am-mittag-handelsstreit-fuer-trump-ist-handelspolitik-ein-boxkampf-1.4134414" target="_blank"&gt;Für Trump ist Handelspolitik ein Boxkampf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der neueste Schlag des US-Präsidenten trifft China: Unglaubliche 200 Milliarden Dollar belegt er mit Zöllen. Allerdings schadet er damit den USA - und gefährdet auch den deutschen Wohlstand. Der wenig erfolgreiche Unternehmer Donald Trump hat in seinem Casino "Taj Mahal" prominente Boxer antreten lassen. Die Sportler schlugen sich, einer gewann, das Publikum applaudierte. Später traten in dem Casino auch Ultimate Fighter an. Bei diesem blutigeren Kampfsport greifen die Kontrahenten einander in einem Käfig an, schlagen und treten sich. Der Kampf endet in der Regel, wenn einer der beiden aufg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Ohne Gegenmaßnahmen gewinnt Trump im Handelskrieg - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/ohne-gegenmassnahmen-gewinnt-trump-im-handelskrieg-40245502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK08fFn_zBZ0XG1igMbvV3UqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 05:04:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/ohne-gegenmassnahmen-gewinnt-trump-im-handelskrieg-40245502" target="_blank"&gt;Ohne Gegenmaßnahmen gewinnt Trump im Handelskrieg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Man sollte nicht glauben, dass Trumps Strafzölle automatisch den USA mehr schaden als nutzen. Denn sie haben dadurch hohe Zolleinnahmen und etwa die Hälfte davon wird über Preisnachlässe von den ausländischen Firmen bezahlt, sagte der Ökonom Gabriel Felbermayr am Dienstagabend bei einem Vortrag auf Einladung der Agenda Austria. Dagegen wehren könne sich Europa am ehesten mit Gegenzöllen. Zölle der EU auf Produkte wie Harley-Davidson-Motorräder, Erdnussbutter oder Whiskey mögen manchen nur lächerlich oder symbolisch erscheinen, sie seien aber klug gewählt, sagte Felbermayr, denn es seien Pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Nur indirekt nimmt der Premier dann doch Stellung zu Trump - WELT</title><link>https://www.welt.de/wirtschaft/article181584888/Trump-vs-China-Strafzoelle-versetzen-Peking-in-Angststarre.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0Uuhh0StqRkd4QxQewkqkqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMK_R0QU</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:38:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wirtschaft/article181584888/Trump-vs-China-Strafzoelle-versetzen-Peking-in-Angststarre.html" target="_blank"&gt;Nur indirekt nimmt der Premier dann doch Stellung zu Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im gut gefüllten Saal stieg die Spannung, als Premier Li Keqiang zu 2500 Unternehmern und politischen Repräsentanten am Mittwoch sprach, einen Tag nach der Eskalation im Handelskrieg zwischen den USA und China. Eine Stunde lang redete er bei der Eröffnung der alljährlichen China-Ablegerkonferenz des Davoser Weltwirtschaftsforums (WEF) in Tianjin. Doch Li erwähnte weder den Showdown mit US-Präsident Donald Trump, noch in welcher Lage sich sein vom Außenhandel stark abhängiges Land befindet. Trump hatte Peking am Vortag mit Strafzöllen auf Importe aus China im Wert von 200 Milliarden Dollar t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Handelskrieg in neuer Eskalationstufe: Trump straft China ab - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/trump-schlaegt-gegen-china-zu-importzoelle-fuer-200-milliarden/400121162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwoEiSTpEO73bjExAcvWPEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 10:33:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/trump-schlaegt-gegen-china-zu-importzoelle-fuer-200-milliarden/400121162" target="_blank"&gt;Handelskrieg in neuer Eskalationstufe: Trump straft China ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;200-Milliarden-Dollar-Strafzölle: Und Trump droht bereits mit "Phase Drei" bei chinesischen Reaktionen. Mit dem bisher größten Paket neuer Strafzölle hat der Handelskonflikt zwischen den USA und China eine neue Eskalationsstufe erreicht. Nachdem Washington weitere Strafen für Waren im Wert von 200 Milliarden Dollar auf den Weg brachte, kündigte Peking am Dienstag Gegenwehr an, ließ aber Umfang und Art der Vergeltung zunächst offen. "Um seine legitimen Rechte und Interessen und die globale Freihandelsordnung zu wahren", müsse China Gegenmaßnahmen ergreifen, hieß es in einer Mitteilung des Pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Handelskrieg: „Trump ist kein Spinner, bricht aber alle Tabus“ - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/handelskrieg-trump-ist-kein-spinner-bricht-aber-alle-tabus/400122551</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9oqo6qD4NwLKGh8zDftBoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 08:56:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/handelskrieg-trump-ist-kein-spinner-bricht-aber-alle-tabus/400122551" target="_blank"&gt;Handelskrieg: „Trump ist kein Spinner, bricht aber alle Tabus“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ökonom Gabriel Felbermayr sieht Chance auf WTO-Reform. Die US-Strafzölle seien allerdings "schon ein gefährliches Spiel". US-Präsident Donald Trump ist nicht der „irrationale Zerstörer des internationalen Handelssystems“, als der er häufig hingestellt wird. „Da würde ich widersprechen“, sagte Handelsexperte Gabriel Felbermayr am Dienstagabend bei einem Vortrag bei Agenda Austria. Der Oberösterreicher ist Abteilungsleiter am Ifo in München und wurde kürzlich als Chef des Kieler Instituts für Weltwirtschaft (IfW) bestellt. „Trump ist mir zwar nicht gerade sympathisch. Meine Töchter würde ich ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>China und USA überziehen sich mit weiteren Zöllen - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/china-und-usa-%C3%BCberziehen-sich-mit-weiteren-z%C3%B6llen/a-45532217</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM95PNs7a9uqyx6Ls-_85xsqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMKavwM</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/china-und-usa-%C3%BCberziehen-sich-mit-weiteren-z%C3%B6llen/a-45532217" target="_blank"&gt;China und USA überziehen sich mit weiteren Zöllen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat neue Sonderzölle von zehn Prozent auf chinesische Importe im Wert von 200 Milliarden US-Dollar (knapp 172 Milliarden Euro) verhängt. Diese treten am kommenden Montag in Kraft, wie das Weiße Haus mitteilte. Ab 2019 sollen 25 Prozent Zoll erhoben werden. Die Sonderabgaben gelten unter anderem für Haushaltsgeräte, Unterhaltungselektronik und Spielwaren. US-Importeure befürchten, dass sich die Waren massiv verteuern. Damit ist nun die Hälfte aller Einfuhren aus China mit Extrazöllen belegt. Zugleich drohte der Präsident mit einer weiteren Verschärfung, sollte China...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>200-Milliarden-Sonderzölle: Trumps lässt den Handelsstreit mit China eskalieren - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/ausland/200-milliarden-sonderzoelle-trumps-laesst-den-handelsstreit-mit-china-eskalieren/23079140.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENiarN34hueCW8lY63MD0KEqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 05:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/ausland/200-milliarden-sonderzoelle-trumps-laesst-den-handelsstreit-mit-china-eskalieren/23079140.html" target="_blank"&gt;200-Milliarden-Sonderzölle: Trumps lässt den Handelsstreit mit China eskalieren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit der Verhängung neuer Zölle hat US-Präsident Donald Trump den Handelsstreit mit China weiter verschärft. Trump kündigte am Montagabend zehnprozentige Zuschläge auf Waren aus China in einem Wert von 200 Milliarden Dollar an. Zugleich drohte der Präsident mit einer weiteren Eskalation, sollte China mit Vergeltungsmaßnahmen reagieren. China warf Trump in einer ersten Reaktion Protektionismus und Unilateralismus vor, der die weltweite Wirtschaftsentwicklung beeinträchtige. Die neuen Zölle sollen einem ranghohen Regierungsbeamten zufolge ab dem kommenden Montag erhoben und bis Jahresende auf ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Handelsstreit zwischen USA und China eskaliert - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/handelsstreit-zwischen-usa-und-china-eskaliert-40194913</link><guid isPermaLink="false">CAIiEADlZd0QXQ4-gaL7dhDbGCYqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 23:09:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/handelsstreit-zwischen-usa-und-china-eskaliert-40194913" target="_blank"&gt;Handelsstreit zwischen USA und China eskaliert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit dem bisher größten Paket neuer Strafzölle hat der Handelskonflikt zwischen den USA und China eine neue Eskalationsstufe erreicht. Nachdem Washington weitere Strafen für Waren im Wert von 200 Milliarden Dollar auf den Weg brachte, kündigte Peking am Dienstag Gegenwehr an, ließ aber Umfang und Art der Vergeltung zunächst offen. "Um seine legitimen Rechte und Interessen und die globale Freihandelsordnung zu wahren", müsse China Gegenmaßnahmen ergreifen, hieß es in einer Mitteilung des Pekinger Handelsministeriums. China "bedauere" die Entscheidung von US-Präsident Donald Trump. Beide Seite...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Nach dem Zinsentscheid: Lira gibt wieder nach – Warum Erdogan nun Zugeständnisse machen könnte - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/nach-dem-zinsentscheid-lira-gibt-wieder-nach-warum-erdogan-nun-zugestaendnisse-machen-koennte/23078382.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCmL_MQIsf_XH-ajIPHIvUqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:44:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/nach-dem-zinsentscheid-lira-gibt-wieder-nach-warum-erdogan-nun-zugestaendnisse-machen-koennte/23078382.html" target="_blank"&gt;Nach dem Zinsentscheid: Lira gibt wieder nach – Warum Erdogan nun Zugeständnisse machen könnte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wenige Tage nach der kräftigen Zinserhöhung der türkischen Zentralbank stand die Währung des Landes am Montag wieder unter Verkaufsdruck. Der Dollar verteuerte sich um 1,5 Prozent auf 6,2592 Lira. Anleger richteten ihre Aufmerksamkeit auf eine Rede des Finanzministers Berat Albayrak am Donnerstag, sagten Börsianer. Der Schwiegersohn des Präsidenten Recep Tayyip Erdogan will dabei die mittelfristigen Pläne der Regierung zur Bewältigung der Wirtschaftsprobleme erläutern. Am Freitag hatte Erdogan einen Stopp für neue Regierungsprojekte verkündet, um das Haushaltsdefizit unter Kontrolle zu brin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Handelsbilanz: Deutsche Exportwirtschaft mit deutlichen Zuwächsen zum Vorjahr - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/konjunktur/nachrichten/handelsbilanz-deutsche-exportwirtschaft-mit-deutlichen-zuwaechsen-zum-vorjahr/23008194.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBf5AqrpxMjUVFNa2F-olbsqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 06:48:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/konjunktur/nachrichten/handelsbilanz-deutsche-exportwirtschaft-mit-deutlichen-zuwaechsen-zum-vorjahr/23008194.html" target="_blank"&gt;Handelsbilanz: Deutsche Exportwirtschaft mit deutlichen Zuwächsen zum Vorjahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutschlands Exporteure trotzen Strafzöllen und Handelsschranken. Im Juli 2018 wurden Waren „Made in Germany“ im Gesamtwert von 111 Milliarden Euro ins Ausland geliefert. Das waren nach Angaben des Statistischen Bundesamtes vom Freitag 7,6 Prozent mehr als ein Jahr zuvor. Allerdings fielen die Ausfuhren auch um 0,9 Prozent im Vergleich zum Vormonat. Besonders groß war die Nachfrage einmal mehr aus Ländern der Europäischen Union: Im Handel mit der EU gab es ein Plus von 8,0 Prozent. Die Einfuhren nach Deutschland stiegen allerdings noch kräftiger: Insgesamt wurden waren im Wert von 94,5 Mill...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Trump droht China mit neuen Zöllen - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/handelsstreit-mit-den-usa-trump-droht-china-mit-neuen-zoellen/23012220.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOg-i2L8-SRNWAHLU_k0I2YqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 21:43:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/handelsstreit-mit-den-usa-trump-droht-china-mit-neuen-zoellen/23012220.html" target="_blank"&gt;Trump droht China mit neuen Zöllen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat die Drohkulisse gegenüber China ausgeweitet und Peking vor weiteren Zöllen auf Waren im Wert von 267 Milliarden Dollar gewarnt. Konkret im Raum stehen darüber hinaus jedoch zunächst Sonderzölle auf Waren im Wert von 200 Milliarden Dollar, die nach Angaben Trumps vom Freitag „sehr bald“ verhängt werden könnten. Sein Wirtschaftsberater Larry Kudlow hatte kurz zuvor gesagt, Gespräche mit Peking liefen noch. Sonderzölle in einer solchen Höhe wären eine eklatante Eskalation des ohnehin vorherrschenden Handelskonfliktes zwischen den beiden größten Volkswirtschaften d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Mitten im Zollstreit - Folgen jetzt die nächsten Zölle? China mit Rekordergebnis im Handel mit USA - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/news/konjunktur/mitten-im-zollstreit-folgen-jetzt-die-naechsten-zoelle-china-mit-rekordergebnis-im-handel-mit-usa_id_9559198.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzSbFUnIbj0yMvPiJXUdVgqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMJmtigY</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 19:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/news/konjunktur/mitten-im-zollstreit-folgen-jetzt-die-naechsten-zoelle-china-mit-rekordergebnis-im-handel-mit-usa_id_9559198.html" target="_blank"&gt;Mitten im Zollstreit - Folgen jetzt die nächsten Zölle? China mit Rekordergebnis im Handel mit USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trotz aktueller Auseinandersetzungen: Der Handel zwischen China und USA hat deutlich zugelegt.dpa/Feng Li/Pool/GETTY IMAGES/POOL Diese Zahlen dürften Wasser auf die Mühlen von Donald Trump sein: Das Handelsdefizit der USA mit China steigt und steigt. Bereits verhängte Sonderzölle verpuffen. Schwingt der US-Präsident nun die große Keule? Inmitten des sich weiter verschärfenden Zollstreits hat China im Handel mit den Vereinigten Staaten im August erneut ein Rekordergebnis erzielt. Der Handelsbilanzüberschuss der weltweit zweitgrößten Volkswirtschaft mit den USA kletterte im Vergleich zum Vorm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Handelskonflikt : Mitten im Zollstreit erzielt China ein Rekordergebnis im Handel mit den USA - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/handelskonflikt-mitten-im-zollstreit-erzielt-china-ein-rekordergebnis-im-handel-mit-den-usa/23014894.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCtE1i7sHmdKh9-LRW5ExYqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 14:51:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/handelskonflikt-mitten-im-zollstreit-erzielt-china-ein-rekordergebnis-im-handel-mit-den-usa/23014894.html" target="_blank"&gt;Handelskonflikt : Mitten im Zollstreit erzielt China ein Rekordergebnis im Handel mit den USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inmitten des sich weiter verschärfenden Zollstreits hat China im Handel mit den Vereinigten Staaten im August erneut ein Rekordergebnis erzielt. Der Handelsbilanzüberschuss der weltweit zweitgrößten Volkswirtschaft mit den USA kletterte im Vergleich zum Vormonat um rund 10 Prozent auf etwas mehr als 31 Milliarden Dollar, wie die chinesische Zollbehörde am Samstag in Peking mitteilte. Im Vergleich zum Vorjahresmonat zog der Überschuss Chinas im Handel mit der größten Volkswirtschaft der Welt sogar um fast ein Fünftel an. Die Ausfuhren chinesischer Waren in die Vereinigten Staaten sind laut Z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Handelsstreit USA-China: China droht neue Welle von US-Zöllen - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/wirtschaft/china-droht-neue-welle-von-us-zoellen-id215273329.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDPVF9fTyRE4FPUY0x7sgoqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8w8dOfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 05:19:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/wirtschaft/china-droht-neue-welle-von-us-zoellen-id215273329.html" target="_blank"&gt;Handelsstreit USA-China: China droht neue Welle von US-Zöllen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington Im Handelskonflikt zwischen den USA und China könnte von heute an eine neue Welle von Sonderzöllen heranrollen. Um 6.00 Uhr MESZ (0.00 Uhr/Ortszeit Washington) ist eine Frist abgelaufen, binnen derer die Öffentlichkeit Eingaben zu den geplanten US-Zöllen auf Warenimporte aus China im Wert von bis zu 200 Milliarden Dollar machen kann. Es wäre die bisher weitreichendste Maßnahme in dem von den USA geführten Handelskonflikt, von dem neben China auch zahlreiche Nachbarn und Verbündete betroffen sind. Präsident Donald Trump hatte angedeutet, dass er so schnell wie möglich mit der Verh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Börse am 7. September: 6 Dinge, die für Anleger heute wichtig sind - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/marktberichte/boerse-am-7-september-6-dinge-die-fuer-anleger-heute-wichtig-sind/23007662.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-auGuUQr78c-pNoxfHAGoqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 04:29:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/marktberichte/boerse-am-7-september-6-dinge-die-fuer-anleger-heute-wichtig-sind/23007662.html" target="_blank"&gt;Börse am 7. September: 6 Dinge, die für Anleger heute wichtig sind&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;An den US-Börsen und auch an den Märkten in Fernost flammen die Sorgen über eskalierende Handelskonflikte wieder auf. Ungewissheit herrscht noch immer bei den Nafta-Verhandlungen zwischen den USA und Kanada. Stärker aber beschäftigt die Anleger der Streit der USA mit China. Es gilt als sicher, dass US-Präsident Donald Trump Zölle auf chinesische Waren im Wert von 2000 Millionen Dollar verhängen wird. Unter Druck standen in New York am Donnerstag erneut Technologiewerte. Facebook, Twitter, Snap und die Google-Mutter Alphabet gehörten zu den Verlieren. Am Donnerstag fuhr der Dax seine längste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Handelskonflikt mit China: Trumps Strafzölle treffen die eigenen Landwirte - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/europa/handelskonflikt-mit-china-trumps-strafzoelle-treffen-die-eigenen-landwirte/23009378.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPWtA7kj_yheDD4ZLkLyqIqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 10:13:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/europa/handelskonflikt-mit-china-trumps-strafzoelle-treffen-die-eigenen-landwirte/23009378.html" target="_blank"&gt;Handelskonflikt mit China: Trumps Strafzölle treffen die eigenen Landwirte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Handelskonflikt mit China geht in die nächste Runde. Am Morgen endete in den USA eine Frist, binnen derer die Öffentlichkeit zu den geplanten US-Zöllen auf Warenimporte aus China im Wert von bis zu 200 Milliarden Dollar Beschwerden einreichen konnte. US-Präsident Donald Trump hatte im Vorfeld bereits angedeutet, dass er so schnell wie möglich mit der Verhängung der Zölle beginnen will. Bis dato hat die Trump-Regierung es noch vermieden, Konsumgüter zu bezollen – das wäre diesmal nicht mehr möglich. Zusammen mit den bereits verhängten Sonderzöllen auf Waren im Wert von 50 Milliarden Doll...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Handelsstreit im News-Ticker - Trump droht Sonderzölle im Wert von 267 Milliarden Dollar auf alle China-Importe an - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/news/handelsstreit-im-news-ticker-trump-droht-sonderzoelle-im-wert-von-267-milliarden-dollar-auf-alle-china-importe-an_id_9547398.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBICskubZMcNHCggnHPurzkqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMJmtigY</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 17:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/news/handelsstreit-im-news-ticker-trump-droht-sonderzoelle-im-wert-von-267-milliarden-dollar-auf-alle-china-importe-an_id_9547398.html" target="_blank"&gt;Handelsstreit im News-Ticker - Trump droht Sonderzölle im Wert von 267 Milliarden Dollar auf alle China-Importe an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wichtige Frist verstrichen: Ab jetzt kann Donald Trump die nächste Zollwelle lostretendpa/Andrew Harnik/AP Das Hin und Her im Handelsstreit zwischen den USA und China droht zu eskalieren. Mit der EU scheint ein Handelskrieg hingegen vorerst abgewendet. Verfolgen Sie die aktuellen Entwicklungen im Ticker von FOCUS Online.Trump droht mit Zoll auf weitere 267 Milliarden Dollar China-Importe 19.22 Uhr: US-Präsident Donald Trump hat die Drohkulisse gegenüber China ausgeweitet und Peking weitere Zölle auf Waren im Wert von 267 Milliarden Dollar angedroht. Konkret im Raum stehen darüber hinaus jed...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Hohe Nachfrage aus der EU: Deutschlands Exporteure unbeeindruckt von Handelskonflikten - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/wirtschaft/article215273605/Deutsche-Exportwirtschaft-mit-deutlichen-Zuwaechsen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPy49Xzn6VCeGcRg5V-RokqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 13:01:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/wirtschaft/article215273605/Deutsche-Exportwirtschaft-mit-deutlichen-Zuwaechsen.html" target="_blank"&gt;Hohe Nachfrage aus der EU: Deutschlands Exporteure unbeeindruckt von Handelskonflikten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wiesbaden/Berlin. Die deutsche Exportwirtschaft baut ihr Geschäft trotz internationaler Handelskonflikte aus. Vor allem reger Handel mit den Partnern in der Europäischen Union sorgte im Juli für einen kräftigen Überschuss von 16,5 Milliarden Euro in der Außenhandelsbilanz, wie das Statistische Bundesamt am Freitag mitteilte. "Der deutsche Außenhandel startet allen Schwierigkeiten zum Trotz ungebremst in die zweite Jahreshälfte", kommentierte der Präsident des Bundesverbandes Großhandel, Außenhandel, Dienstleistungen (BGA), Holger Bingmann. "Angesichts der Rückgänge bei den Auftragseingängen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>US-Präsident Trump droht mit Sonderzöllen auf fast alle China-Importe - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/us-pr%C3%A4sident-trump-droht-mit-sonderz%C3%B6llen-auf-fast-alle-china-importe/a-45404440</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKA-EzRLI-z2jQfuYGIcsN8qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 19:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/us-pr%C3%A4sident-trump-droht-mit-sonderz%C3%B6llen-auf-fast-alle-china-importe/a-45404440" target="_blank"&gt;US-Präsident Trump droht mit Sonderzöllen auf fast alle China-Importe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat die Drohkulisse gegenüber China ausgeweitet und Peking weitere Zölle auf Waren im Wert von 267 Milliarden Dollar angedroht. Konkret im Raum stehen darüber hinaus jedoch zunächst Sonderzölle auf Waren im Wert von 200 Milliarden Dollar, die nach Angaben Trumps vom Freitag "sehr bald" verhängt werden könnten. Sein Wirtschaftsberater Larry Kudlow hatte kurz zuvor gesagt, die Gespräche mit Peking liefen noch. Sonderzölle in einer solchen Höhe wären eine eklatante Eskalation des ohnehin vorherrschenden Handelskonfliktes zwischen den beiden größten Volkswirtschaften d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Börse am Morgen - Dax sackt auf Fünfmonatstief ab - 12.000er-Marke kurz unterschritten - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/boerse/aktien/boerse-am-morgen-dax-sackt-auf-fuenfmonatstief-12-000er-marke-kurz-unterschritten_id_9540752.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQB-zYBKuMOEjcdDedODHMqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMJmtigY</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 08:19:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/boerse/aktien/boerse-am-morgen-dax-sackt-auf-fuenfmonatstief-12-000er-marke-kurz-unterschritten_id_9540752.html" target="_blank"&gt;Börse am Morgen - Dax sackt auf Fünfmonatstief ab - 12.000er-Marke kurz unterschritten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Händler an der Frankfurter BörseBloomberg Zum ersten Mal seit Anfang April ist der Dax am Donnerstag unter die Marke von 12.000 Punkten gefallen, wenngleich nur kurzzeitig. Die wachsende Zahl wirtschaftlicher und politischer Risiken treibt immer mehr Anleger aus Aktien. Die jüngste Hiobsbotschaft wurde just an diesem Morgen veröffentlicht, denn die Auftragseingänge für die deutsche Industrie waren im Juli überraschend und zudem deutlich gesunken. Im frühen Handel zeigte sich der Dax mit minus 0,15 Prozent auf 12.021,82 Punkte wieder knapp über der "magischen Marke". Der Index der mittelgroß...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>China droht bei neuen US-Zöllen mit Vergeltung - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/china-droht-bei-neuen-us-zoellen-mit-vergeltung/5915680</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzga3aMWeq9ys88zS6ll2EqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 11:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/china-droht-bei-neuen-us-zoellen-mit-vergeltung/5915680" target="_blank"&gt;China droht bei neuen US-Zöllen mit Vergeltung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chinas Handelsministerium droht den USA bei neuen Zöllen mit Vergeltung. Die Regierung in Peking werde die Auswirkungen neuer Zölle genau beobachten, sagte ein Ministeriumssprecher am Donnerstag. Falls nötig, würden Maßnahmen ergriffen, um negative Auswirkungen zu vermeiden. Zugleich erklärte das Ministerium, China und die USA seien weiterhin im Dialog, um den Handelsstreit zu lösen. US-Präsident Donald Trump hatte zuletzt angekündigt, zusätzliche Zölle von 25 Prozent auf chinesische Importe im Wert von 200 Mrd. Dollar (172,7 Mrd. Euro) zu verhängen. Am Mittwoch teilte Trump mit, die Gesprä...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Debatte um Exportbilanz: Deutsche Exporte: Ifo-Forscher verteidigen Überschuss - WR News</title><link>https://www.wr.de/wirtschaft/deutsche-exporte-ifo-forscher-verteidigen-ueberschuss-id215156547.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOAAwmDF715DYKe7S8rnHEqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 09:03:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/wirtschaft/deutsche-exporte-ifo-forscher-verteidigen-ueberschuss-id215156547.html" target="_blank"&gt;Debatte um Exportbilanz: Deutsche Exporte: Ifo-Forscher verteidigen Überschuss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;München Das Münchner Ifo-Institut hat Länder wie Deutschland in der Debatte um die Folgen starker Exportbilanzen verteidigt. Staaten mit hohen Leistungsbilanz-Überschüssen seien nicht für Arbeitslosigkeit in anderen Staaten verantwortlich, erklärten die Ökonomen in einer am Donnerstag veröffentlichten Studie. "Der Schluss, Länder mit hohen Überschüssen bereicherten sich am Arbeitsmarkt auf Kosten der Defizitländer, scheint mit den Daten nicht vereinbar zu sein", schrieb Co-Autor Martin Braml. Dieser Zusammenhang sei nicht mehr erkennbar, sobald Besonderheiten dazu kämen. "Das deutet darauf ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>+++ Handelsstreit im News-Ticker +++ - Neue Strafzölle zwischen USA und China: US-Unternehmen stellen sich gegen Trump - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/news/handelsstreit-im-news-ticker-usa-und-china-verhaengen-neue-strafzoelle-us-unternehmen-stellen-sich-gegen-trump_id_9460980.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBofUQgIs6oj15UcgpzZx6oqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMJmtigY</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 12:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/news/handelsstreit-im-news-ticker-usa-und-china-verhaengen-neue-strafzoelle-us-unternehmen-stellen-sich-gegen-trump_id_9460980.html" target="_blank"&gt;+++ Handelsstreit im News-Ticker +++ - Neue Strafzölle zwischen USA und China: US-Unternehmen stellen sich gegen Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Flaggen der USA und ChinasReuters Das Hin und Her im Handelsstreit zwischen den USA und China droht zu eskalieren. Mit der EU scheint ein Handelskrieg hingegen vorerst abgewendet. Verfolgen Sie die aktuellen Entwicklungen im Ticker von FOCUS Online.Nächste Eskalationsstufe im Handelskonflikt erreicht: USA und China verhängen neue Strafzölle 07.21 Uhr: Der Handelsstreit zwischen China und den USA hat eine neue Eskalationsstufe erklommen. Nachdem Washington am Donnerstag eine weitere Tranche von Strafzöllen für Waren im Wert von 16 Milliarden Dollar in Kraft setzte, kündigte Peking umgehend V...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Handelsstreit - USA und China treiben Handelsstreit weiter: Gegenseitig neue Strafzölle verhängt - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/boerse/handelsstreit-usa-und-china-treiben-handelsstreit-weiter-gegenseitig-neue-strafzoelle-verhaengt_id_9463613.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2i7CoE901ERK963b4KoYwqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/boerse/handelsstreit-usa-und-china-treiben-handelsstreit-weiter-gegenseitig-neue-strafzoelle-verhaengt_id_9463613.html" target="_blank"&gt;Handelsstreit - USA und China treiben Handelsstreit weiter: Gegenseitig neue Strafzölle verhängt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Handelskonflikt zwischen den USA und China verschärft sich weiter: Die US-Regierung will weitere Importe aus China mit Strafzöllen belegen.dpa/Feng Li/GETTY IMAGES USA und China hat den gegenseitig geführten Handelsstreit auf eine neue Eskalationsstufe getrieben. Peking reagierte umgehend mit Vergeltungszöllen in gleicher Höhe, nachdem Washington am Donnerstag eine weitere Tranche von Strafzöllen für Waren im Wert von 16 Milliarden Dollar in Kraft gesetzt hatte. Man müsse den „notwendigen Gegenangriff durchführen“, hieß es in einer Mitteilung des chinesischen Handelsministeriums. Auch w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Handelsstreit: USA und China überziehen sich mit neuen Strafzöllen - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/wirtschaft/article215155353/Weitere-US-Sonderzoelle-gegen-China-in-Kraft.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNFFUwcDqdWrAQzQDXe80MqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 10:39:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/wirtschaft/article215155353/Weitere-US-Sonderzoelle-gegen-China-in-Kraft.html" target="_blank"&gt;Handelsstreit: USA und China überziehen sich mit neuen Strafzöllen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington/Peking. Der Handelsstreit zwischen den USA und China hat eine neue Eskalationsstufe erreicht. Nachdem Washington weitere Strafzölle für Waren im Wert von 16 Milliarden Dollar in Kraft gesetzt hatte, aktivierte auch Peking umgehend Vergeltungszölle in gleicher Höhe. Man müsse den "notwendigen Gegenangriff durchführen", hieß es in einer Mitteilung des chinesischen Handelsministeriums. Auch werde die Volksrepublik die Welthandelsorganisation (WTO) über die Verstöße der USA informieren. Bereits Anfang Juli hatten sich beide Seiten mit zusätzlichen Zöllen von 25 Prozent auf Waren im W...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Neue US-Zölle: Trump schadet sich selbst - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/neue-us-z%C3%B6lle-trump-schadet-sich-selbst-china/a-45202755</link><guid isPermaLink="false">CAIiELu5eqxmjSA3LY6ghEqIe64qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMKavwM</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/neue-us-z%C3%B6lle-trump-schadet-sich-selbst-china/a-45202755" target="_blank"&gt;Neue US-Zölle: Trump schadet sich selbst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Künftig werde niemand mehr die Vereinigten Staaten von Amerika abzocken. Das sagte US-Präsident Donald Trump bei seinem letzten Wahlkampfauftritt in West Virginia. Viel zu lange hätten die USA alles mit sich machen lassen. Eine Botschaft, die in diesen Tagen vor allem in Richtung China geht. Am Donnerstag traten neue US-Zölle gegen China in Höhe von 25 Prozent in Kraft. Die neuen Strafmaßnahmen der US-Regierung haben ein Volumen von 16 Milliarden Dollar. Die Zölle der USA betreffen vor allem chinesische Maschinenteile, Chemikalien, Plastik, Motorräder und Elektroroller. Die Reaktion aus Chi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item></channel></rss>