<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Susanne Neumann - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuTm1KdVpuaDVjQklDWkdVb0FBUAE?hl=de&amp;gl=DE&amp;ceid=DE:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:34:31 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Susi Neumann tritt aus SPD aus: „Die Partei ist tot. Die gibt es nicht mehr“ - DIE WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/plus185152422/Susi-Neumann-tritt-aus-SPD-aus-Die-Partei-ist-tot-Die-gibt-es-nicht-mehr.html</link><guid isPermaLink="false">CBMigwFodHRwczovL3d3dy53ZWx0LmRlL3BvbGl0aWsvZGV1dHNjaGxhbmQvcGx1czE4NTE1MjQyMi9TdXNpLU5ldW1hbm4tdHJpdHQtYXVzLVNQRC1hdXMtRGllLVBhcnRlaS1pc3QtdG90LURpZS1naWJ0LWVzLW5pY2h0LW1laHIuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/plus185152422/Susi-Neumann-tritt-aus-SPD-aus-Die-Partei-ist-tot-Die-gibt-es-nicht-mehr.html" target="_blank"&gt;Susi Neumann tritt aus SPD aus: „Die Partei ist tot. Die gibt es nicht mehr“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DIE WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mehr als 35 Jahre hat Susanne Neumann als Putzfrau gearbeitet. Die 59-jährige Gelsenkirchenerin ist stellvertretende Bezirksleiterin der IG ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">DIE WELT</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/47fwOdiYyqx1GPMJ84NJB7_8KuODKknfVs_xN4R8FoHlU9D3k1DXpBJg47K0reFTv-5amjnT6UyeRvR-uwew8yiWfom1ACI34VTjBlOIwX0TibO6KVhtiQ6kyxPHI_QcC7yjmyJWjfG1bZyROBsu_TJ0JaGOGzURnkI=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Abrechnung mit "Schlipsträgern": Ex-Putzfrau Susanne Neumann tritt aus SPD aus - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/spd-ex-putzfrau-susanne-neumann-tritt-aus-der-partei-aus-a-1242056.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbD-q0pb_PUVUfzB8mx5AAqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/spd-ex-putzfrau-susanne-neumann-tritt-aus-der-partei-aus-a-1242056.html" target="_blank"&gt;Abrechnung mit "Schlipsträgern": Ex-Putzfrau Susanne Neumann tritt aus SPD aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durch eine Talkshow und klare Worte an den einstigen SPD-Chef Gabriel wurde sie bekannt. Jetzt hat Susanne Neumann genug von den Genossen.&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpraHAyRWtvQU1FVEYyN01QV2UwdjhLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Parteiaustritt: Berühmteste Putzfrau Deutschlands tritt aus der SPD aus - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article215941713/SPD-Deshalb-tritt-die-bekannte-Putzfrau-Susanne-Neumann-aus.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO05Dr75jxV7WiWwHB6DsswqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyPePAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article215941713/SPD-Deshalb-tritt-die-bekannte-Putzfrau-Susanne-Neumann-aus.html" target="_blank"&gt;Parteiaustritt: Berühmteste Putzfrau Deutschlands tritt aus der SPD aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gelsenkirchen. Die SPD muss den nächsten Parteiaustritt verkraften: Nach Marco Bülow tritt auch Suanne Neumann aus. Die Putzfrau war nach einer Diskussion mit dem früheren SPD-Chef Sigmar Gabriel bekannt geworden. Die 59-Jährige kündigte jetzt ihren Parteiaustritt an. Neumann war erst im April 2016 zu den Genossen gekommen. SPD-Ministerpräsidentin Hannelore Kraft hatte um sie als Sozialdemokratin geworben. Zuvor war sie Mitglied bei der Linkspartei. Susanne Neumann will nicht mehr SPD-Mitglied sein In den Ortsverein Horst-Süd in Gelsenkirchen trat Neumann damals ein. Die langjährige Gewerk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Frühere Putzfrau Susanne Neumann verlässt die SPD - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/schlagfertige-gewerkschafterin-fruehere-putzfrau-susanne-neumann-verlaesst-die-spd/23720420.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAorWpcX-1Er_0bsiP55OzEqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:34:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/schlagfertige-gewerkschafterin-fruehere-putzfrau-susanne-neumann-verlaesst-die-spd/23720420.html" target="_blank"&gt;Frühere Putzfrau Susanne Neumann verlässt die SPD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die frühere Putzfrau und schlagfertige Gewerkschafterin Susanne Neumann ist nach zweieinhalb Jahren SPD-Mitgliedschaft aus der Partei ausgetreten. Die „Schlipsträger“ in der SPD bestimmten den Weg, sie seien aber auf dem falschen, sagte die Frau aus dem Ruhrgebiet am Mittwoch der Deutschen Presse-Agentur. Die „Westdeutsche Allgemeine Zeitung“ hatte zuerst darüber berichtet. „Das i-Pünktchen für mich war die Umgangsweise mit Marco Bülow.“ Der Dortmunder Bundestagsabgeordnete vom linken Parteiflügel hatte vor einigen Tagen die Partei verlassen. „Ein Politiker der sich 16 Jahre - mit meinen Wo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Susi Neumann - "Von der SPD kann man nix mehr erwarten"- Ex-Putzfrau verkündet Austritt aus Partei - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/susi-neumann-von-der-spd-kann-man-nix-mehr-erwarten-ex-putzfrau-verkuendet-austritt-aus-partei_id_10022261.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1Axivj-KPJhm_D7BqziD8qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/susi-neumann-von-der-spd-kann-man-nix-mehr-erwarten-ex-putzfrau-verkuendet-austritt-aus-partei_id_10022261.html" target="_blank"&gt;Susi Neumann - "Von der SPD kann man nix mehr erwarten"- Ex-Putzfrau verkündet Austritt aus Partei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Susanne Neumann erzählt in der Talkrunde bewegende Geschichten, bleibt inhaltlich aber nah an der OberflächeScreenshot ZDF Sie gilt als die bekannteste Reinigungskraft Deutschlands: Susanne Neumann wurde dank ihrer Auftritte mit Hannelore Kraft und Sigmar Gabriel berühmt. Jetzt hat die Ex-Putzfrau Susi Neumann ihren Austritt aus der SPD erklärt. Auslöser war dafür unter anderem der Umgang mit dem ebenfalls von den Sozialdemokraten scheidenden Dortmunder Bundestagsabgeordneten Marco Bülow. Wenn sich jemand wie er sich "über 16 Jahre für sein Mandat den Arsch so aufreißt" und dann „solche Rea...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Schlagfertige Ex-Putzfrau Susanne Neumann aus SPD ausgetreten - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/schlagfertige-ex-putzfrau-susanne.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrRvOZOhzRkXyEoZgGblCAqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/schlagfertige-ex-putzfrau-susanne.html" target="_blank"&gt;Schlagfertige Ex-Putzfrau Susanne Neumann aus SPD ausgetreten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 20 Min. Die frühere Putzfrau und schlagfertige Gewerkschafterin Susanne Neumann ist nach zweieinhalb Jahren SPD-Mitgliedschaft aus der Partei ausgetreten. Die "Schlipsträger" in der SPD bestimmten den Weg, sie seien aber auf dem falschen, sagte die Frau aus dem Ruhrgebiet. Neumann war 2016 nach einem Talkshow-Auftritt in die SPD eingetreten. Sie wurde kurz darauf bundesweit bekannt, als sie dem damaligen SPD-Chef Sigmar Gabriel bei einer SPD-Veranstaltung schlagfertig riet, aus der großen Koalition auszusteigen. (dpa) Themen Folgen by via Augsburger Allgemeine&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>Parteiaustritt: Ex-Putzfrau Susi Neumann verlässt die Gelsenkirchener SPD - NRZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/gelsenkirchen/ex-putzfrau-susi-neumann-verlaesst-die-gelsenkirchener-spd-id215938977.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB53w4gWpF9qWcAxIInJJq8qGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:06:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/gelsenkirchen/ex-putzfrau-susi-neumann-verlaesst-die-gelsenkirchener-spd-id215938977.html" target="_blank"&gt;Parteiaustritt: Ex-Putzfrau Susi Neumann verlässt die Gelsenkirchener SPD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Parteiaustritt des Dortmunder Bundestagsabgeordneten Marco Bülow aus der SPD und die Reaktionen darauf waren vor wenigen Tagen „das i-Pünktchen“ für Susanne Neumann. Die 59-Jährige kündigte ebenfalls ihren Parteiaustritt an. Neumann, ehemals Mitglied der Linkspartei, hatte erst im April 2016 zu den Genossen gefunden. SPD-Ministerpräsidentin Hannelore Kraft hatte um sie als Sozialdemokratin geworben. In den Ortsverein Horst-Süd trat Neumann damals ein. Die langjährige Gewerkschafterin und Stölting-Mitarbeiterin hatte es national zu gehöriger Popularität gebracht. Auslöser: eine kurze Kla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">NRZ News</source></item><item><title>Zu Besuch bei der Basis von „Aufstehen“ : „Die Sahra“ und das Klein-Klein - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/zu-besuch-bei-der-basis-von-aufstehen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2PNilwdhWP-06A4S2GR0YqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/zu-besuch-bei-der-basis-von-aufstehen.html" target="_blank"&gt;Zu Besuch bei der Basis von „Aufstehen“ : „Die Sahra“ und das Klein-Klein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zu Besuch bei der Basis von „Aufstehen“ Haben Wagenknecht und die Linke bei „Aufstehen“ zu viel Einfluss? In Berlin vielleicht – in Bochum dagegen dominieren frustrierte SPDler. BERLIN/BOCHUM taz | Kaum zwanzig Minuten läuft das Gruppentreffen im Hinterzimmer des Neuköllner Restaurants Vorwerk, als eine ältere Frau in die Runde fragt: „Sind wir nur ein paar Verrückte, die sich Montagabend auf ein Bier treffen, oder sind wir jetzt eine politische Bewegung?“ Es ist Mitte November, das dritte Treffen von „Aufstehen“, der linken Sammlungsbewegung, Ortsgruppe Berlin-Neukölln. Samuel Dette, 31, K...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Susanne Neumann gibt Vorsitz der IG BAU auf - WAZ News</title><link>http://www.waz.de/staedte/gelsenkirchen/neumann-gibt-vorsitz-der-ig-bau-auf-id210150621.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9iafidpNlN10j1NwSF98EqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20w6dyfAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 03:07:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.waz.de/staedte/gelsenkirchen/neumann-gibt-vorsitz-der-ig-bau-auf-id210150621.html" target="_blank"&gt;Susanne Neumann gibt Vorsitz der IG BAU auf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als streitbare Gewerkschaftsvorsitzende, zwischenzeitlich als bekannteste Putzfrau Deutschlands, Mahnerin des damaligen SPD-Vorsitzenden Sigmar Gabriel und zuletzt als Buch-Autorin hat sich Susanne Neumann (57) einen Namen gemacht. Nun hat die Gelsenkirchenerin sich aus gesundheitlichen Gründen mehr Ruhe verordnet. Neuer Chef der IG BAU in der Region ist Georg Nießing. Der 63-Jährige wurde zum Vorsitzenden des Bezirksverbandes Emscher-Lippe-Aa gewählt. Neumann wurde stellvertretende Vorsitzende. Die Gewerkschaft vertritt die Interessen von rund 15 0.00 Bauarbeitern und 12. 000 Reinigungskrä...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Seniorenaktionstage: Was das Leben für Senioren in Oberhausen bunt macht - WR News</title><link>https://www.nrz.de/staedte/oberhausen/was-das-leben-fuer-senioren-in-oberhausen-bunt-macht-id212117083.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfDWznQgNq8Gijeu_ij6qUqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Oct 2017 15:07:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/staedte/oberhausen/was-das-leben-fuer-senioren-in-oberhausen-bunt-macht-id212117083.html" target="_blank"&gt;Seniorenaktionstage: Was das Leben für Senioren in Oberhausen bunt macht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Das Alter ist bunt“ heißt es am Wochenende wieder im Berozentrum: Zum mittlerweile elften Mal lädt das Büro für Chancengleichheit am Freitag und Samstag, 6. und 7. Oktober, zu zwei Aktionstagen mit viel Information und buntem Programm ein. Am Freitag, 6. Oktober, geht’s beim „Marktplatz Ehrenamt“ um mannigfache Möglichkeiten, sich ehrenamtlich einzubringen. Am Samstag, 7. Oktober, bietet die „Oberhausener Seniorenmesse“ unter dem Motto „Mitten im Leben – aktiv und fit“ die Chance, sich beim Einkaufsbummel ausgiebig zu informieren. Von Kultur bis Umweltschutz Mancher, der aus dem Berufslebe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">WR News</source></item><item><title>Neuerscheinung: Reinigungskraft aus Gelsenkirchen veröffentlicht erstes Buch - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/gelsenkirchen/susanne-neumann-aus-gelsenkirchen-haut-auf-den-putz-id209767311.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1juTE-AyzfSij_bWdm-boqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20w6dyfAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/gelsenkirchen/susanne-neumann-aus-gelsenkirchen-haut-auf-den-putz-id209767311.html" target="_blank"&gt;Neuerscheinung: Reinigungskraft aus Gelsenkirchen veröffentlicht erstes Buch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Frau hat Dampf im Ärmel, das Herz am rechten Fleck und ein forsches Mundwerk. Mit ihrer offenen, direkten Art, die Dinge ohne Umschweife beim Namen zu nennen und vor Politprominenz nicht zu kuschen, wurde Susanne Neumann unversehens zum Sprachrohr der Reinigungskräfte. Und jetzt hat die streitbare Gelsenkirchenerin, die unter anderem mit Noch-SPD-Chef Sigmar Gabriel im vergangenen Jahr vor laufenden Kameras Klartext geredet hat, ein Buch geschrieben. Der Titel hätte treffender kaum sein können: „Frau Neumann haut auf den Putz“. Der Untertitel beschreibt die Mission der 57-Jährigen, mit ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>„Es geht ums nackte Überleben der Sozialdemokratie“ - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article183023504/Aufruf-zum-Ruecktritt-Es-geht-ums-nackte-Ueberleben-der-SPD.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWEdiY66zrRZtk_k01SclwqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:17:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article183023504/Aufruf-zum-Ruecktritt-Es-geht-ums-nackte-Ueberleben-der-SPD.html" target="_blank"&gt;„Es geht ums nackte Überleben der Sozialdemokratie“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auch in der SPD gärt angesichts der enormen Stimmverluste bei den vergangenen Wahlen der Wunsch nach einem Umbau der Parteiführung. Am Montag forderten zehn Sozialdemokraten den Rücktritt der gesamten Führungsspitze. Nicht nur das Ausmaß der Rücktrittsforderung ist beachtlich. Der Aufruf hat eine weitere Auffälligkeit: Mindestens sieben der zehn Unterzeichner sind Mitglieder oder Anhänger von Sahra Wagenknechts Sammlungsbewegung „Aufstehen“, der Kritiker vorwerfen, den linken Parteien eher zu schaden, als zu nutzen. Ein Detail, das in dem Aufruf nicht deutlich wird. Veröffentlicht wurde die...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>SPD-Linke fordert Rücktritt der gesamten Parteispitze: "Wir brauchen radikalen Neuanfang" - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/inland/78562-linke-sozialdemokraten-fordern-neuwahl-parteispitze/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkzcYPPnLHNdotrJC-eMUAqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMLKnmgY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:29:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/inland/78562-linke-sozialdemokraten-fordern-neuwahl-parteispitze/" target="_blank"&gt;SPD-Linke fordert Rücktritt der gesamten Parteispitze: "Wir brauchen radikalen Neuanfang"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Jetzt oder nie", sagt die Linke in der SPD. Die gesamte Spitze der SPD müsse geschlossen zurücktreten. Zudem brauche die Partei eine radikale Neuausrichtung - "inhaltlich, personell" und "strukturell". Die SPD könne nur so ihre Glaubwürdigkeit wiedergewinnen. Wir dokumentieren den Aufruf, der auf der Website des linken SPD-Bundestagsabgeordneten Marco Bülow veröffentlicht wurde. Jetzt oder nie. Es ist nach 12 Uhr. Die Talfahrt der SPD wird zum freien Fall. Schluss mit Beschwichtigungen, mit „Ruhe bewahren“ und dem angeblich x-ten Neustart in der Großen Koalition. Es geht längst nicht mehr ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item></channel></rss>