{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2RuTm5NU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Controversy over Berlin ex-senator: SPD Commission faces Sarrazin - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/thilo-sarrazin-spd-kommission-stellt-sich-gegen-ex-senator-a-1242565.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:10:01 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Steht die SPD vor einem neuen Ausschlussverfahren gegen Thilo Sarrazin? Eine Kommission hat nach SPIEGEL-Informationen ihren Pr\u00fcfbericht vorgelegt."
        },
        {
            "title": "Susi Neumann resigns from the SPD: &quot;The party is dead. It does not exist anymore&quot; - DIE WELT",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/plus185152422/Susi-Neumann-tritt-aus-SPD-aus-Die-Partei-ist-tot-Die-gibt-es-nicht-mehr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:55:01 GMT",
            "source_nm": "THE WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Mehr als 35 Jahre hat Susanne Neumann als Putzfrau gearbeitet. Die 59-j\u00e4hrige Gelsenkirchenerin ist stellvertretende Bezirksleiterin der IG ..."
        },
        {
            "title": "New CDU leader Kramp-Karrenbauer: Who helps this choice - and to whom it harms - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-was-auf-afd-spd-fdp-gruene-und-linke-zukommt-a-1242580.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:41:01 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "In SPD headquarters raced: Amokfahrt, because he felt &quot;bared&quot; - BILD",
            "link": "https://www.bild.de/regional/berlin/berlin-aktuell/in-spd-zentrale-gerast-amokfahrt-weil-er-sich-entbloesst-fuehlte-58843086.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:02:01 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Knapp ein Jahr nach versuchten Anschl\u00e4gen auf die Parteizentralen von CDU und SPD in Berlin begann am Mittwoch vor dem Amtsgericht Tiergarten der ..."
        },
        {
            "title": "District Court Tiergarten: 20 months probation for attack on SPD headquarters - ZEIT ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2018-12/amtsgericht-tiergarten-anschlaege-parteizentrale-spd-cdu-urteil",
            "pub_date": "2018-12-05 17:24:18 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "SPD dispute: Young comrade renounces promising European list place - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/spd-europaliste-luisa-boos-verzichtet-auf-vorderen-platz-a-1242496.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:14:01 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "European elections - The list of candidates is fueling new discontent in the SPD - S\u00fcddeutsche Zeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/europawahl-spd-nahles-1.4240768",
            "pub_date": "2018-12-06 04:17:01 GMT",
            "source_nm": "Southgerman newspaper",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Am Sonntag beschlie\u00dfen die Sozialdemokraten ihre Kandidatenliste f\u00fcr die Europawahl im Mai. Aber in der Partei rumort es."
        },
        {
            "title": "SPD Secretary General after AKK election: coalition agreement is &quot;without ifs and buts&quot; - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/bundestagswahl_2017/groko-im-news-ticker-spd-generalsekretaer-klingbeil-nach-akk-wahl-koalitionsvertrag-gilt-ohne-wenn-und-aber_id_10039573.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:09:01 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Die Gro\u00dfe Koalition aus Union und SPD ringt um ihren Kurs: Die SPD steckt im Umfrage-Tief. Die CDU hat gerade erst Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen ..."
        },
        {
            "title": "Maybrit Illner (ZDF talk): CDU power struggle - SPD man makes advertisement for Merz | Politics - Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/politik/maybrit-illner-zdf-talk-cdu-machtkampf-spd-mann-macht-werbung-fuer-merz-zr-10826943.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:27 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Bei Maybrit Illner geht es um den \u201eTag der Entscheidung - wer kommt nach Merkel?\u201c. Politologe von Lucke kritisiert Merz, SPD-Mann verteidigt ihn."
        },
        {
            "title": "Settlement with &quot;Schlipstr\u00e4gern&quot;: Ex-cleaning lady Susanne Neumann resigns from SPD - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/spd-ex-putzfrau-susanne-neumann-tritt-aus-der-partei-aus-a-1242056.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Durch eine Talkshow und klare Worte an den einstigen SPD-Chef Gabriel wurde sie bekannt. Jetzt hat Susanne Neumann genug von den Genossen."
        },
        {
            "title": "Cologne: Former SPD leader Martin B\u00f6rschel resigns council mandate - EXPRESS",
            "link": "https://www.express.de/koeln/verwirrspiel-um-spd-politiker-verlaesst-martin-boerschel-im-maerz-den-koelner-rat---31702338",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "EXPRESS",
            "source_url": "https://www.express.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Franziska Giffey in an interview: &quot;Merz is a politician who consciously polarises&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/franziska-giffey-im-interview-merz-ist-ein-politiker-der-bewusst-polarisiert/23728694.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:23:00 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Bundesfamilienministerin Franziska Giffey \u00fcber die Vorsitzenden-Wahl der CDU, die Hartz IV-Reform sowie ihren Beitrag zur Zukunft der SPD im Bund und in ..."
        },
        {
            "title": "New poll: SPD slips to all-time low - CDU / CSU stable, FDP puts on | Politics - Rosenheim24",
            "link": "https://www.rosenheim24.de/politik/neue-umfrage-spd-rutscht-auf-allzeittief-cdu-csu-stabil-fdp-legt-zu-zr-10619382.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:55:33 GMT",
            "source_nm": "rosenheim24",
            "source_url": "https://www.rosenheim24.de",
            "desc": "In einer neuen Umfrage rutscht die SPD auf ein Allzeittief und verliert weiter. CDU/CSU bleiben stabil, die FDP kann dagegen zulegen. Der News-Ticker zur ..."
        },
        {
            "title": "SPD stops &quot;lively&quot; debate culture in the state parliament - NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/SPD-stoppt-lebendige-Debattenkultur-im-Landtag,landtag4314.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:48:01 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Auf Betreiben der SPD-Fraktion wird es vorerst keine ge\u00e4nderte und aktuelle Regierungsbefragung im Landesparlament geben. Die bereits verabredete neue ..."
        },
        {
            "title": "SPD crisis in southern Germany: Is there anyone else? - MIRROR ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/spd-krise-in-bayern-und-baden-wuerttemberg-ist-da-noch-jemand-a-1241296.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "In Baden-W\u00fcrttemberg und Bayern geht es der SPD noch schlechter als im Bund, die Partei bangt ums \u00dcberleben. Statt mit dem politischen Gegner ringen die ..."
        },
        {
            "title": "SPD outraged: Winfried Kretschmann travels with Heli to a hike - BILD",
            "link": "https://www.bild.de/regional/stuttgart/stuttgart-regional-politik-und-wirtschaft/spd-empoert-winfried-kretschmann-reist-mit-heli-zu-einer-wanderung-58784214.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:29:27 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Ravensburg \u2013 Dass Ministerpr\u00e4sidenten auch mal mit dem Hubschrauber zu einem Termin fliegen m\u00fcssen, kommt vor. Jetzt wundert sich die Landtags-SPD ..."
        },
        {
            "title": "Car raced in party headquarters: offender gets probation for SPD attack - n-tv NEWS",
            "link": "https://www.n-tv.de/panorama/Taeter-bekommt-fuer-SPD-Attacke-Bewaehrung-article20756750.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:25:38 GMT",
            "source_nm": "n-tv NEWS",
            "source_url": "https://www.n-tv.de",
            "desc": "Mit explosivem Material und einer brennenden Petroleumlampe rast ein Mann mit seinem Auto in die SPD-Parteizentrale. Nun wird er deshalb verurteilt."
        },
        {
            "title": "Poll: SPD falls back to all-time low - WEB.DE News",
            "link": "https://web.de/magazine/politik/umfrage-spdfaellt-zurueck-allzeit-tief-33449108",
            "pub_date": "2018-12-03 21:22:21 GMT",
            "source_nm": "WEB.DE News",
            "source_url": "https://web.de",
            "desc": "Nach Wochen der Groko-Diskussionen steht die SPD vor einem neuen Umfrage-Tief im \"Insa-Meinungstrend\". Andere Institute sind jedoch noch etwas ..."
        },
        {
            "title": "Braked Food Checkers: Green and SPD alerted - BR24",
            "link": "https://www.br.de/nachrichten/bayern/ausgebremste-lebensmittel-kontrolleure-gruene-und-spd-alarmiert,RBMtcXX",
            "pub_date": "2018-12-05 18:06:00 GMT",
            "source_nm": "BR24",
            "source_url": "https://www.br.de",
            "desc": "Sechs gro\u00dfe Lebensmittelbetriebe haben in erster Instanz erfolgreich dagegen geklagt, von Bayerns neuer Kontrollbeh\u00f6rde \u00fcberpr\u00fcft zu werden. Ein erfahrener ..."
        },
        {
            "title": "A green city council changes to the SPD - Augsburger Allgemeine",
            "link": "https://www.augsburger-allgemeine.de/augsburg/Ein-gruener-Stadtrat-wechselt-zur-SPD-id52861826.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:52:31 GMT",
            "source_nm": "Augsburger Allgemeine",
            "source_url": "https://www.augsburger-allgemeine.de",
            "desc": "Stadtrat Christian Moravcik verl\u00e4sst die Gr\u00fcnen und wechselt zur SPD. Es ist ein Abgang mit Vorgeschichte, der die Gr\u00fcnen einzelne Ausschuss-Sitze kosten ..."
        },
        {
            "title": "SPD leader Nahles in the Jusos: The duel - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/andrea-nahles-bei-den-jusos-das-duell-a-1241501.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:21:01 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Andrea Nahles ist zu Gast bei ihren heftigsten Kritikern: Beim Juso-Treffen geht die SPD-Chefin in die Offensive. Doch ihr Gastgeber Kevin K\u00fchnert kontert - und ..."
        },
        {
            "title": "Hamburg&#39;s SPD leader criticizes allies - Hamburg - Latest news from the districts - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article215921915/Hamburgs-SPD-Chefin-kritisiert-Bundesgenossen.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:53:01 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Melanie Leonhard k\u00fcndigt im Abendblatt au\u00dferdem eine \u00fcberraschende Strategie f\u00fcr den B\u00fcrgerschaftswahlkampf 2020 an."
        },
        {
            "title": "Problems at Stuttgart&#39;s shopping mile - SPD worries about the lower K\u00f6nigstra\u00dfe - Stuttgarter Zeitung",
            "link": "https://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.probleme-an-stuttgarter-einkaufmeile-spd-sorgt-sich-um-die-untere-koenigstrasse.ed4a23d7-40b5-4de8-88b9-5c22cce15d6a.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "Stuttgarter Zeitung",
            "source_url": "https://www.stuttgarter-zeitung.de",
            "desc": "SPD-Fraktionschef Martin K\u00f6rner nimmt die Diskussion um die Schwierigkeiten der K\u00f6nigstra\u00dfe zum Anlass, eine L\u00f6sung aus einem Guss zu verlangen."
        },
        {
            "title": "This young SPD politician could join the European Parliament - thanks to a quota - bento",
            "link": "https://www.bento.de/politik/delara-burkhardt-spd-ueber-die-liste-zur-europawahl-a-615f9198-01a3-4092-9b3e-175ab2bb1bd7",
            "pub_date": "2018-12-02 09:11:01 GMT",
            "source_nm": "bento",
            "source_url": "https://www.bento.de",
            "desc": "Delara Burkhardt ist 26 Jahre alt, eine Frau und in der SPD. Bei der Europawahl wird sie f\u00fcr ihre Partei antreten. Und wenn alles l\u00e4uft wie geplant, wird sie ins ..."
        },
        {
            "title": "Hennigsdorf - bang: Green withdraw from coalition with SPD - M\u00e4rkische Allgemeine Zeitung",
            "link": "http://www.maz-online.de/Lokales/Oberhavel/Hennigsdorf/Hennigsdorf-Gruene-treten-aus-Koalition-mit-SPD-aus",
            "pub_date": "2018-12-02 09:50:01 GMT",
            "source_nm": "M\u00e4rkische Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "http://www.maz-online.de",
            "desc": "Die rot-gr\u00fcne Koalition in der Hennigsdorfer Stadtverordnetenversammlung ist zerbrochen. Die Gr\u00fcnen teilen mit, dass die Gemeinsamkeiten mit der SPD ..."
        },
        {
            "title": "Economy, trade and finance: SPD European leader Bullmann distanced himself from Macron - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/dpa/wirtschaft-handel-und-finanzen-spd-europafraktionschef-bullmann-distanziert-sich-von-macron/23735866.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:08:55 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Mit Blick auf die Proteste der \"Gelbwesten\" in Frankreich hat der SPD-Europapolitiker Udo Bullmann deutliche Kritik an Pr\u00e4sident Emmanuel Macron ge\u00fcbt."
        },
        {
            "title": "Christian Gerold now leads the SPD in Mering - Augsburger Allgemeine",
            "link": "https://www.augsburger-allgemeine.de/friedberg/Christian-Gerold-fuehrt-nun-die-SPD-in-Mering-an-id52885776.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:01 GMT",
            "source_nm": "Augsburger Allgemeine",
            "source_url": "https://www.augsburger-allgemeine.de",
            "desc": "Der 29-j\u00e4hrige Fachinformatiker ist bereits Vorsitzender der Jusos in Aichach-Friedberg. Er folgt auf Markus David, der nicht mehr antrat."
        },
        {
            "title": "Tschentscher congratulates Kramp-Karrenbauer on election - RTL Online",
            "link": "https://www.rtl.de/cms/tschentscher-gratuliert-kramp-karrenbauer-zur-wahl-4262982.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:20:57 GMT",
            "source_nm": "RTL Online",
            "source_url": "https://www.rtl.de",
            "desc": "Hamburgs B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher (SPD) hat der neuen CDU-Bundesvorsitzenden zur Wahl gratuliert. In einem Gru\u00dfwort sprach er am Samstag vor ..."
        },
        {
            "title": "Wolfgang Thierse and Markus Meckel - GDR civil rights campaigners demand a fair opportunity for candidates for the East on the SPD European list - Hannoversche Allgemeine",
            "link": "http://www.haz.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Welt/DDR-Buergerrechtler-fordern-faire-Chance-fuer-Ost-Kandidaten-auf-SPD-Europaliste",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:01 GMT",
            "source_nm": "Hannoversche Allgemeine",
            "source_url": "http://www.haz.de",
            "desc": "Die SPD streitet weiter \u00fcber ihre Kandidatenliste f\u00fcr die Europawahl. Zwei prominente B\u00fcrgerrechtler aus der fr\u00fcheren DDR greifen nun ein \u2013 und fordern einen ..."
        },
        {
            "title": "SPD Rommerskirchen honors Erika Lemke and Klaus Weber - RP ONLINE",
            "link": "https://rp-online.de/nrw/staedte/rommerskirchen/spd-rommerskirchen-ehrt-erika-lemke-und-klaus-weber_aid-34979937",
            "pub_date": "2018-12-08 02:50:01 GMT",
            "source_nm": "RP ONLINE",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Noch in den sp\u00e4ten 1950-er Jahren war ein Beitritt zur SPD keine blo\u00dfe Formsache, wie der fr\u00fchere Rommerskirchener Parteivorsitzende Klaus Weber jetzt bei ..."
        },
        {
            "title": "In protest: Ex-City Council member Ursula Schoierer declared SPD exit in Penzberg | Penzberg - Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/lokales/weilheim/penzberg-ort29272/aus-protest-ex-stadtratsmitglied-ursula-schoierer-erklaert-spd-austritt-in-penzberg-10828651.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:23:52 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Vor einer Woche kehrte Markus Bocksberger der SPD-Fraktion den R\u00fccken. Nun tritt die ehemalige Stadtr\u00e4tin Ursula Schoierer aus der SPD aus."
        },
        {
            "title": "Why the SPD is angry about the SPD - Hamburg - Latest news from the districts - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article215968633/Warum-die-SPD-sich-ueber-die-SPD-aergert.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:40:01 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Streit um den Digitalpakt Schule zwischen Bund und L\u00e4ndern geht mitten durch die Hamburger Genossen und rei\u00dft alte Wunden auf."
        },
        {
            "title": "SPD: fighting candidates for Europe - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/spd-kampfkandidaturen-fuer-europa/23733986.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:02:39 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Die SPD streitet \u00fcber ihre Liste f\u00fcr die Wahl zum EU-Parlament \u2013 am Sonntag f\u00e4llt die Entscheidung."
        },
        {
            "title": "Motion of the Flensburg SPD: Free cultural institutions beckons small rain of money | shz.de - shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/lokales/flensburger-tageblatt/freien-kultureinrichtungen-winkt-kleiner-geldregen-id21904627.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:39 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "SPD-Fraktion will Pilkentafel & Co. ab dem kommenden Jahr st\u00e4rker f\u00f6rdern \u2013 die endg\u00fcltige Entscheidung steht noch aus."
        },
        {
            "title": "SPD and FDP - University Hospital of Lower Bavaria - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/bayern/spd-und-fdp-uniklinik-fuer-niederbayern-1.4244047",
            "pub_date": "2018-12-07 17:58:01 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Die Landtagsfraktionen von SPD und FDP machen sich f\u00fcr eine medizinische Fakult\u00e4t und eine Uniklinik in Niederbayern stark. In einem Antrag fordern sie von ..."
        },
        {
            "title": "Krefeld: CDU and SPD reject &quot;unworthy&quot; criticism of the Greens - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/nrw/staedte/krefeld/krefeld-cdu-und-spd-weisen-unwuerdig-kritik-der-gruenen-zurueck_aid-34982563",
            "pub_date": "2018-12-08 02:40:01 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Die Fraktionen von CDU und SPD weisen die Kritik der Gr\u00fcnen zur\u00fcck, sie h\u00e4tten sich \u201eunw\u00fcrdig\u201c verhalten, indem sie den Haushalt allein ausverhandelt h\u00e4tten ..."
        },
        {
            "title": "Council SPD demands :: City of Neum\u00fcnster should buy construction land | shz.de - shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/lokales/holsteinischer-courier/stadt-neumuenster-soll-bauflaechen-kaufen-id21907237.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Die Sozialdemokraten wollen eine Stadtentwicklungsgesellschaft und mehr in Bildung und gegen Armut investieren."
        },
        {
            "title": "On counter-bargaining with the SPD top in Meiderich - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/staedte/duisburg/nord/auf-theken-tuchfuehlung-mit-der-spd-spitze-in-meiderich-id215963555.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:51:01 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Mehr B\u00fcrgern\u00e4he geht nicht: Beim Thekengespr\u00e4ch in Meiderich stellte sich die F\u00fchrungscrew der Sozialdemokraten hautnah den B\u00fcrgern."
        },
        {
            "title": "&quot;Murder under the eyes of the SPD&quot; - Jusos support abortions until the ninth month - Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/pm/127902/4137626",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:01 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "AfD-Fraktion im Landtag von Baden-W\u00fcrttemberg - Stuttgart (ots) - Auf dem Bundeskongress der Jusos hat sich die Mehrheit der Teilnehmer daf\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "SPD in Empelde: Miersch honors Herfurth, Witt and H\u00fcper for many years of membership in the party - Hannoversche Allgemeine",
            "link": "http://www.haz.de/Umland/Ronnenberg/SPD-in-Empelde-Miersch-ehrt-Herfurth-Witt-und-Hueper-fuer-langjaehrige-Mitgliedschaft-in-der-Partei",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:01 GMT",
            "source_nm": "Hannoversche Allgemeine",
            "source_url": "http://www.haz.de",
            "desc": "Insgesamt 125 Jahre ist dieses Trio bereits in der SPD: In Empelde wurden Walter Herfurth, Udo Witt und Fabian H\u00fcper vom Bundestagsabgeordneten Matthias ..."
        },
        {
            "title": "Gro\u00dfburgwedel: 50 years in the SPD - Regional President Hauke \u200b\u200bJagau honors his predecessor Michael Arndt - Hannoversche Allgemeine",
            "link": "http://www.haz.de/Umland/Burgwedel/Grossburgwedel-50-Jahre-in-der-SPD-Regionspraesident-Hauke-Jagau-ehrt-seinen-Vorgaenger-Michael-Arndt",
            "pub_date": "2018-12-07 11:21:43 GMT",
            "source_nm": "Hannoversche Allgemeine",
            "source_url": "http://www.haz.de",
            "desc": "Studentenrevolte, Attentat auf Dutschke und Notstandsgesetze \u2013 das ist jetzt 50 Jahre her. Und in diesen bewegten Zeiten ist Michael Arndt in die SPD ..."
        },
        {
            "title": "Comment: Why the SPD is doomed - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/plus/warum-die-spd-dem-untergang-geweiht-ist-a-00000000-0002-0001-0000-000161138830",
            "pub_date": "2018-12-04 17:00:01 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Es gibt auch im Leben von Parteien einen Point of no Return, von dem an sich das Schicksal nicht mehr abwenden l\u00e4sst, allen Anstrengungen zum Trotz."
        },
        {
            "title": "SPD: SPD leader Nahles offers Kramp-Karrenbauer &quot;good cooperation&quot; - THE WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/newsticker/news2/article185187276/SPD-SPD-Chefin-Nahles-bietet-Kramp-Karrenbauer-gute-Zusammenarbeit-an.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:44:01 GMT",
            "source_nm": "THE WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Klingbeil to the SPD offspring: &quot;The Jusos put their fingers in the wound&quot; - n-tv NEWS",
            "link": "https://www.n-tv.de/mediathek/videos/politik/Die-Jusos-legen-den-Finger-in-die-Wunde-article20750763.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:45:01 GMT",
            "source_nm": "n-tv NEWS",
            "source_url": "https://www.n-tv.de",
            "desc": "Miese Umfragewerte, schlechte Wahlergebnisse und anhaltende Querelen in der Gro\u00dfen Koalition: Gr\u00fcnde f\u00fcr die Unzufriedenheit der Jusos mit der ..."
        },
        {
            "title": "Zippert zaps: Merz wants to halve AfD and split the SPD - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/debatte/kolumnen/zippert_zappt/article185068448/Zippert-zappt-Merz-will-AfD-halbieren-und-SPD-dreiteilen.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:56:01 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Friedrich Merz will die AfD halbieren, und Julia Kl\u00f6ckner fordert, alle m\u00fcssten die AfD halbieren wollen. Aber ist das mit dem Gesetz vereinbar? Darf die CDU ..."
        },
        {
            "title": "SPD: The Trauma Hartz IV - ZDF today",
            "link": "https://www.zdf.de/politik/berlin-direkt/berlin-direkt-clip-3-258.html",
            "pub_date": "2018-12-02 18:10:01 GMT",
            "source_nm": "ZDFheute",
            "source_url": "https://www.zdf.de",
            "desc": "Unumstritten waren die Hartz-Reformen seit ihrer Einf\u00fchrung nie. Aber die Gesetze haben Wirkung gezeigt. Doch jetzt, mehr als ein Jahrzehnt sp\u00e4ter, fordern ..."
        },
        {
            "title": "Minister of the Environment Schulze (SPD): Expect progress at the climate summit - WEB.DE News",
            "link": "https://web.de/magazine/politik/umweltministerin-schulze-spd-erwarte-fortschritte-klimagipfel-33447446",
            "pub_date": "2018-12-03 07:43:36 GMT",
            "source_nm": "WEB.DE News",
            "source_url": "https://web.de",
            "desc": "In Katowice in Polen geht es um weltweite Probleme des Umweltschutzes."
        },
        {
            "title": "Dispute between the SPD leadership and Jusos - ZDF today",
            "link": "https://www.zdf.de/nachrichten/heute-19-uhr/videos/streit-zwischen-spd-spitze-und-jusos-100.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "ZDFheute",
            "source_url": "https://www.zdf.de",
            "desc": "Parteichefin Andrea Nahles hat die Partei vor einer Spaltung gewarnt. Sie hofft auf mehr Geschlossenheit, doch die Jusos kommen ihr nicht entgegen."
        },
        {
            "title": "Mann confesses attacks on SPD and CDU headquarters - t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/nachrichten/panorama/kriminalitaet/id_84897588/mann-gesteht-anschlaege-auf-spd-und-cdu-zentralen.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:16:01 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": "Nach Anschl\u00e4gen auf die Parteizentralen von SPD und CDU ist ein Mann zu 20 Monaten Haft auf Bew\u00e4hrung verurteilt worden. An Heiligabend hatte er ..."
        }
    ]
}