{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGRyWm0wU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:41:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "POL-BO: Severe traffic accident: tram derailed - eleven injured! - Pressportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/11530/4135434",
            "pub_date": "2018-12-05 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tram line 14 through Old Town - Frankfurter Rundschau",
            "link": "http://www.fr.de/rhein-main/verkehr/strassenbahn-in-frankfurt-tramlinie-14-durch-altstadt-a-1634620",
            "pub_date": "2018-12-08 07:37:26 GMT",
            "source_nm": "Frankfurter Rundschau",
            "source_url": "http://www.fr.de",
            "desc": "Durch die Frankfurter Altstadt fahren k\u00fcnftig drei Stra\u00dfenbahn-Linien - auch ins Gallus. Am Samstag sind Sonderz\u00fcge unterwegs."
        },
        {
            "title": "Munich: Cyclists are hit by trams and thrown several meters | Neuhausen-Nymphenburg - tz.de",
            "link": "https://www.tz.de/muenchen/stadt/neuhausen-nymphenburg-ort43338/muenchen-radfahrer-wird-von-tram-erfasst-und-mehrere-meter-weit-geschleudert-10827082.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "tz.de",
            "source_url": "https://www.tz.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "POL-DA: Griesheim +++ NACHTRAGSMELDUNG +++ After collision between tram and vans / Two seriously injured and two slightly injured full suspension lifted - Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/4969/4137754",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kassel: drunk pees on track and stops tram | Kassel - HNA.de",
            "link": "https://www.hna.de/kassel/kassel-betrunkener-pinkelt-auf-gleis-und-haelt-strassenbahn-an-10805958.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:08:00 GMT",
            "source_nm": "HNA.de",
            "source_url": "https://www.hna.de",
            "desc": "Polizei in Kassel: Ein Betrunkener pinkelte am Dienstag auf Stra\u00dfenbahngleise in der Kasseler City und hielt mehrere Trams an. Er hatte mehr als drei Promille ..."
        },
        {
            "title": "POL-KA: (KA) Karlsruhe - attempt to jump on arriving tram ends fatal - Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/110972/4133287",
            "pub_date": "2018-12-03 22:21:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Karlsruhe (ots) - Am 03.12.2018, um 17.47 Uhr, versuchte ein alkoholisierter 71j\u00e4hriger Mann an der Haltestelle \"Erbprinz\", Rastatter Stra\u00dfe in Karlsruhe, auf die ..."
        },
        {
            "title": "Unknown spray irritating gas in Cologne tram - 15 injured - WEB.DE News",
            "link": "https://web.de/magazine/panorama/unbekannte-verspruehen-reizgas-koelner-strassenbahn-15-verletzte-33448320",
            "pub_date": "2018-12-03 12:44:38 GMT",
            "source_nm": "WEB.DE News",
            "source_url": "https://web.de",
            "desc": "Unbekannte attackieren mitten am Tag Fahrg\u00e4ste einer Stra\u00dfenbahn."
        },
        {
            "title": "Tram accident - car gets trapped - WAZ News",
            "link": "https://www.waz.de/staedte/duisburg/unfall-mit-strassenbahn-auto-wird-eingeklemmt-id215918393.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "WAZ News",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Ein Mann hat am Samstag beim Abbiegen eine Stra\u00dfenbahn \u00fcbersehen. Trotz Notbremsung fuhr die Stra\u00dfenbahn auf das Auto auf und klemmte es ein."
        },
        {
            "title": "Adrians G&#39;schichtla: Tram in Hof - BR24",
            "link": "https://www.br.de/mediathek/video/adrians-gschichtla-strassenbahn-in-hof-av:5c053f964266ca0018e1d909",
            "pub_date": "2018-12-03 14:55:45 GMT",
            "source_nm": "BR24",
            "source_url": "https://www.br.de",
            "desc": "Eine Stra\u00dfenbahn in Oberfranken? Ja, die gab es mal, und zwar in Hof. Aber das ist lange her. Heimatforscher Adrian Ro\u00dfner wei\u00df, wo noch ein alter Wagen ..."
        },
        {
            "title": "Two accidents with trams: Woman seriously injured - RTL Online",
            "link": "https://www.rtl.de/cms/zwei-unfaelle-mit-strassenbahnen-frau-schwer-verletzt-4262875.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:52 GMT",
            "source_nm": "RTL Online",
            "source_url": "https://www.rtl.de",
            "desc": "Innerhalb einer halben Stunde hat es am Freitag in D\u00fcsseldorf zwei teils schwere Unf\u00e4lle mit Stra\u00dfenbahnen gegeben. Im Stadtteil Oberkassel kollidierte ein A..."
        },
        {
            "title": "Freiburg - Six lightly injured in accident with two trams - Stuttgarter Zeitung",
            "link": "https://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.freiburg-sechs-leichtverletzte-bei-unfall-mit-zwei-strassenbahnen.ea56859a-f7bd-4e14-9ddf-60a2158f7fa2.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "Stuttgarter Zeitung",
            "source_url": "https://www.stuttgarter-zeitung.de",
            "desc": "Der Fahrer einer Stra\u00dfenbahn hat in Freiburg eine Tram \u00fcbersehen. Die beiden Stra\u00dfenbahnen fuhren aufeinander auf."
        },
        {
            "title": "Accidents: Man loses parts by hand when jumping on tram - THE WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/newsticker/news2/article184965596/Unfaelle-Mann-buesst-bei-Sprung-auf-Strassenbahn-Teile-von-Hand-ein.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:47:00 GMT",
            "source_nm": "THE WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "71-J\u00e4hriger ger\u00e4t in Karlsruhe zwischen Tram und Bahnsteig."
        },
        {
            "title": "After knife attack in tram: psychiatry instruction - RTL Online",
            "link": "https://www.rtl.de/cms/nach-messerattacke-in-strassenbahn-psychiatrie-einweisung-4260464.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:01:02 GMT",
            "source_nm": "RTL Online",
            "source_url": "https://www.rtl.de",
            "desc": "Nach einer gef\u00e4hrlichen Messerattacke in einer D\u00fcsseldorfer Stra\u00dfenbahn ist der psychisch kranke T\u00e4ter in eine geschlossene Psychiatrie eingewiesen worden ..."
        },
        {
            "title": "Tram accident: car drivers in clinic - RTL Online",
            "link": "https://www.rtl.de/cms/unfall-mit-strassenbahn-autofahrer-in-klinik-4259851.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:08:49 GMT",
            "source_nm": "RTL Online",
            "source_url": "https://www.rtl.de",
            "desc": "Bei der Kollision mit einer Stra\u00dfenbahn ist in Mannheim ein Autofahrer verletzt worden. Wie die Polizei mitteilte, bog der 29-J\u00e4hrige am Samstag mit seinem W..."
        },
        {
            "title": "POL-FR: Traffic accident between car and tram - Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/110970/4135144",
            "pub_date": "2018-12-05 12:12:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Polizeipr\u00e4sidium Freiburg - Freiburg (ots) - Am Dienstag des 04.12.2018, gegen 17:50 Uhr, kam es zu einem Verkehrsunfall zwischen einer Stra\u00dfenbahn der ..."
        },
        {
            "title": "POL-MA: Gluing: Car driver injured in collision with tram; 40,000.- Euro damage - Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/14915/4134432",
            "pub_date": "2018-12-04 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Polizeipr\u00e4sidium Mannheim - Leimen (ots) - Zum Gl\u00fcck leichter verletzt als zun\u00e4chst angenommen, wurde am Diens-tagnachmittag eine 46-j\u00e4hrige ..."
        },
        {
            "title": "LPI-EF: Wallet stolen in tram - Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/126719/4135303",
            "pub_date": "2018-12-05 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Landespolizeiinspektion Erfurt - Erfurt (ots) - Einer 80-j\u00e4hrigen Rentnerin wurde am Dienstag Nachmittag das Portemonnaie aus der Handtasche entwendet."
        },
        {
            "title": "Infant seriously injured in accident with tram - daily mirror",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/berlin-lichtenberg-saeugling-bei-unfall-mit-tram-schwer-verletzt/23735774.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:38:10 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Bei einem Verkehrsunfall mit einer Stra\u00dfenbahn ist ein S\u00e4ugling am Freitagnachmittag in Rummelsburg schwer verletzt worden. Nach Angaben der Polizei \u00fcberquerte eine 34-J\u00e4hrige mit einem Kinderwagen gegen halb f\u00fcnf die Fahrbahn an der Ecke Hauptstra\u00dfe / Hildegard-Marcusson-Stra\u00dfe auf einer Fu\u00dfg\u00e4ngerfurt. Als sie die Stra\u00dfenbahngleise passieren wollte, die mittig in der Hauptstra\u00dfe verlaufen, stie\u00df die Tram laut Polizei gegen den Kinderwagen, der dabei zur Seite geschoben und umgesto\u00dfen wurde. Der zwei Monate alte S\u00e4ugling, ein M\u00e4dchen, wurde mit Kopfverletzungen in ein Krankenhaus gebracht, ..."
        },
        {
            "title": "That changes at BVG and Bahn - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/fahrplanwechsel-in-berlin-das-aendert-sich-bei-bvg-und-bahn/23734138.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:52:47 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "BVG: Einige Linien fahren h\u00e4ufiger und l\u00e4nger 14 Stra\u00dfenbahn- und Buslinien fahren etwas h\u00e4ufiger oder l\u00e4nger. Unter anderem auf den wichtigen Linien M19 und M29 \u00e4ndern sich die Abfahrtszeiten. Am spannendsten ist der neue Netzplan f\u00fcr den Busbereich, der gestaltet ist wie bei U-Bahn und Tram \u2013 angesichts der Gr\u00f6\u00dfe und Dichte des Netzes empfiehlt sich eine gute Lesebrille. Der Atlas kostet 12,90 Euro und ist ab Montag erh\u00e4ltlich. S-Bahn: Mehr P\u00fcnktlichkeit durch Ostkreuz-Fertigstellung Nach mehr als zehn Jahren Bauzeit wird das Ostkreuz fertig. Das hei\u00dft auch: Zwischen Ostbahnhof und Ostkre..."
        },
        {
            "title": "Postcards: On the last drive, the Bottroper Tram drove Mourning Flies - WR News",
            "link": "https://www.waz.de/staedte/bottrop/auf-der-letzten-fahrt-fuhr-die-bottroper-tram-mit-trauerflor-id215965005.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:05 GMT",
            "source_nm": "WR News",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Klaus Giesen steht gegen\u00fcber des Pferdemarktes auf dem B\u00fcrgersteig. Autos rauschen \u00fcber die Osterfelderstra\u00dfe an ihm vorbei. Ein Bus wartet entfernt an einer Ampel. Busse gab es erst in den 1920er Jahren. Wer vorher von A nach B wollte, nahm die Stra\u00dfenbahn. Heute ist nichts mehr davon \u00fcbrig. Selbst die Schienen sind von der Osterfelderstra\u00dfe verschwunden. Auf den vielen Postkarten in Giesens Album, fahren die Trams aber immer noch durch die Stadt. Leidenschaft f\u00fcr Trams lie\u00df ihn nicht los Wenn man den alten Fahrpl\u00e4nen glauben darf, wurde Klaus Giesen die Liebe zur Tram in die Wiege gelegt...."
        },
        {
            "title": "Accidents: Two accidents involving trams: Woman is in mortal danger - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/staedte/duesseldorf/zwei-unfaelle-mit-strassenbahnen-frau-schwebt-in-lebensgefahr-id215967831.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:54:09 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Innerhalb einer halben Stunde hat es am Freitag in D\u00fcsseldorf zwei teils schwere Unf\u00e4lle mit Stra\u00dfenbahnen gegeben. Im Stadtteil Oberkassel kollidierte ein Auto mit einer Tram, die Autofahrerin wurde dabei in dem Fahrzeug eingeklemmt und schwer verletzt, wie die Feuerwehr mitteilte. Die Polizei sprach sp\u00e4ter von m\u00f6glicherweise lebensgef\u00e4hrlichen Verletzungen. Sie musste aus dem Fahrzeug freigeschnitten werden und wurde ins Krankenhaus gebracht. Der Fahrer der Stra\u00dfenbahn musste von einer Notfallseelsorgerin betreut werden, die Fahrg\u00e4ste blieben demnach unverletzt. Nur eine halbe Stunde sp\u00e4t..."
        },
        {
            "title": "Bochum - truck pushes tram from the rails - 11 injured - ABC Online",
            "link": "https://www.focus.de/regional/nordrhein-westfalen/bochum-lastwagen-stoesst-strassenbahn-von-den-schienen-11-verletzte_id_10030692.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:10:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Die Stra\u00dfenbahn sprang aus der SpurPolizei Bochum/news aktuell Schwerer Verkehrsunfall in Bochum: Bei einem Zusammensto\u00df eines Lastwagens mit einer Stra\u00dfenbahn sind elf Menschen verletzt worden, davon sechs schwer. Der Autotransporter wollte laut Polizei link abbiegen. Da passierte es: Der Sattelzug stie\u00df am Mittwochmittag nach ersten Erkenntnissen der Polizei bei einem unerlaubten Wendeman\u00f6ver an einer Kreuzung mit der Bahn zusammen. Durch den Crash wurde die Bahn komplett aus den Schienen gehoben und seitlich weggedr\u00fcckt. Unter den elf Verletzten sind f\u00fcnf Jugendliche. Der Sachschaden wir..."
        },
        {
            "title": "Smoking head of an ICE train causes excitement in Hanover - Neue Osnabr\u00fccker Zeitung",
            "link": "/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/1602454",
            "pub_date": "2018-12-04 14:15:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Hannover. Ein rauchender Triebkopf eines ICE-Zuges hat im Hauptbahnhof Hannover am Dienstagmittag f\u00fcr Aufregung gesorgt und den Verkehr durcheinander gebracht. Der Schwelbrand sei gel\u00f6scht, sagte Feuerwehr-Sprecher Martin Trang um 12.50 Uhr. Etwa eine Stunde zuvor war der Feuerwehr eine Rauchentwicklung im Zug gemeldet worden.Hannover hat ein rauchender Triebkopf am Dienstagmittag kurzzeitig f\u00fcr Aufregung gesorgt. Durch den Rauch in dem ICE, der von Berlin nach D\u00fcsseldorf fahren sollte, ist nach Angaben der Deutschen Bahn niemand verletzt worden. Als es zu der Rauchentwicklung im hinteren T..."
        },
        {
            "title": "KVB boss farewell: &quot;We still have to be punctual&quot; - K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/koeln/kvb-chef-zum-abschied--wir-muessen-noch-puenktlicher-werden--31688426",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:53 GMT",
            "source_nm": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Herr Fenske, zum Ende des Jahres verabschieden Sie sich als KVB-Chef in den Ruhestand. Was w\u00fcnschen Sie Ihrer Nachfolgerin f\u00fcr den Ausbau der Ost-West-Achse zwischen Heumarkt und Aachener Weiher? Ich w\u00fcnsche meiner Nachfolgerin, dass der Stadtrat am 18. Dezember tats\u00e4chlich die Grundsatzentscheidung treffen wird, ob die Strecke unterirdisch oder oberirdisch ausgebaut wird. Darauf k\u00f6nnte Stefanie Haaks aufbauen. Sie selbst bevorzugen eine Tunnel-L\u00f6sung. Warum sehen Sie das so? Wir m\u00fcssen uns fragen, was verkehrlich notwendig, st\u00e4dtebaulich sinnvoll und finanzierbar ist. Ich pers\u00f6nlic..."
        },
        {
            "title": "Public Transport: Ruhrbahn is urgently looking for bus drivers for Essen public transport - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/staedte/essen/ruhrbahn-sucht-dringend-busfahrer-fuer-essener-nahverkehr-id215932957.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Die Ruhrbahn sucht h\u00e4nderingend nach Busfahrern und will jetzt verst\u00e4rkt auch ausl\u00e4ndische Mitb\u00fcrger f\u00fcr diesen Beruf gewinnen. Unter dem Motto \u201eMerhaba, komm zu uns!\u201c hat das Verkehrsunternehmen auf seiner Internet-Seite, f\u00fcr seinen Facebook-Auftritt und in Bussen eine neue Werbekampagne in sechs Landessprachen auf t\u00fcrkisch, tschechisch, englisch, kroatisch, polnisch und griechisch \u2013 sowie auf deutsch gestartet. \u201eWir wollen jeden Interessierten ansprechen\u201c, betont Ruhrbahn-Sprecherin Simone Klose. Die Ruhrbahn steht dabei vor einer mehrfachen Herausforderung. Sie muss wegen der auch alters..."
        },
        {
            "title": "Deutsche Bahn: Qualmender ICE slowed down at Hanover central station - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/region/article215936605/Feuer-in-einem-ICE-im-Hauptbahnhof-Hannover-ausgebrochen.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:03:42 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hannover. Ein rauchender Triebkopf eines ICE-Zuges hat im Hauptbahnhof Hannover am Dienstagmittag f\u00fcr Aufregung gesorgt und den Verkehr durcheinander gebracht. Der Schwelbrand sei gel\u00f6scht, sagte Feuerwehr-Sprecher Martin Trang um 12.50 Uhr. Etwa eine Stunde zuvor war der Feuerwehr eine Rauchentwicklung im Zug gemeldet worden. Durch den Rauch in dem ICE, der von Berlin nach D\u00fcsseldorf fahren sollte, ist nach Angaben der Deutschen Bahn niemand verletzt worden. Als es zu der Rauchentwicklung im hinteren Triebkopf kam, seien aber Menschen im Zug gewesen, sagte ein Bahn-Sprecher. Die Abteile wa..."
        },
        {
            "title": "Viennese &quot;Flexity&quot; tram in regular operation on the way - Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/panorama/oesterreich/wiener-flexity-strassenbahn-im-regulaeren-betrieb-unterwegs-62103838",
            "pub_date": "2018-12-06 12:17:54 GMT",
            "source_nm": "Salzburg News",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die Wiener \"Flexity\"-Stra\u00dfenbahn hat am Donnerstag ihre erste Fahrt mit Fahrg\u00e4sten absolviert. Nach intensiven Tests und Schulungsfahrten ist die neue Bim nun im regul\u00e4ren Fahrgastbetrieb unterwegs, informierten die Wiener Linien. Vorerst ist nur ein Zug der neuen Generation im Einsatz - und zwar auf der Linie 67. Die zweite schon ausgelieferte Garnitur wird weiterhin f\u00fcr Schulungsfahrten ben\u00f6tigt. Schon im n\u00e4chsten Jahr sollen aber mehr neue Z\u00fcge unterwegs sein, n\u00e4mlich unter anderem auf den Linien 6 und D. Vor knapp einem Jahr wurde die erste Stra\u00dfenbahn-Garnitur von Bombardier an die Wie..."
        },
        {
            "title": "Berlin criticism: Berlin or T\u00fcbingen: Where is it better? - Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/berlin/article215941105/Hauptstadt-oder-Provinz-Wo-laeuft-es-besser.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Berliner Morgenpost",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "\u00c4pfel soll man nicht mit Birnen vergleichen. Das wei\u00df im Prinzip jedes Kind. Boris Palmer, seines Zeichens gr\u00fcner Oberb\u00fcrgermeister von T\u00fcbingen, tut es aber trotzdem. Denn im Gespr\u00e4ch mit der Berliner Morgenpost ging er mit der Bundeshauptstadt hart ins Gericht und behauptete, dass hier nichts klappe: \u201eWenn ich dort ankomme, denke ich immer: Vorsicht, Sie verlassen den funktionierenden Teil Deutschlands.\u201c Funktioniert in dem knapp 90.000-Einwohnerst\u00e4dtchen T\u00fcbingen tats\u00e4chlich alles besser als in Berlin? Der Versuch eines Vergleichs. Fernverkehr In Berlin gibt es f\u00fcnf Fernbahnh\u00f6fe: Hauptba..."
        },
        {
            "title": "Lower Saxony and Bremen: timetable change: train offers more connections and new trains - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/region/niedersachsen/article215934551/Fahrplanwechsel-Bahn-bietet-mehr-Anschluesse-und-neue-Zuege.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:59:34 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hannover. Zum Fahrplanwechsel am kommenden Sonntag k\u00f6nnen sich Bahnpendler in Niedersachsen und Bremen auf neue Z\u00fcge und zus\u00e4tzliche Verbindungen freuen. Vor allem abends und nachts gibt es h\u00e4ufiger Anschluss. Das Niedersachsenticket f\u00fcr Fahrten im Regionalverkehr gilt k\u00fcnftig ohne Aufpreis auch f\u00fcr Stra\u00dfenbahn und Bus. Nach Jahrzehnten wieder per Bahn erreichbar wird ab dem Fahrplanwechsel Einbeck in S\u00fcdniedersachsen. Einige Tickets werden allerdings auch teurer. Auf der IC-Strecke von der Ostseek\u00fcste \u00fcber Hamburg, L\u00fcneburg, Hannover und G\u00f6ttingen nach Karlsruhe kommen neue ICE-Z\u00fcge zum Ei..."
        },
        {
            "title": "Accident on Amsterdamer Stra\u00dfe: Tram line 16 crashes with car - K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/koeln/nippes/unfall-auf-amsterdamer-strasse-strassenbahn-der-linie-16-stoesst-mit-auto-zusammen-31700506",
            "pub_date": "2018-12-05 20:40:00 GMT",
            "source_nm": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Auf der Amsterdamer Stra\u00dfe ist am Mittwochabend eine Stra\u00dfenbahn mit einem Auto zusammengesto\u00dfen. Der Unfall ereignete sich gegen 21 Uhr zwischen den Haltestellen Amsterdamer Stra\u00dfe/G\u00fcrtel und Nesselroder Stra\u00dfe, als ein Autofahrer beim Linksabbiegen vor die Bahn der Linie 16 geriet, die in Richtung Sebastianstra\u00dfe unterwegs war. Beim Bremsman\u00f6ver des Stra\u00dfenbahnfahrers wurde ein Fahrgast leicht verletzt, laut der Polizei vor Ort handelt es sich bei der Verletzung um eine kleine Beule. Einsatzkr\u00e4fte der Polizei sind weiterhin vor Ort, die Bahnen der Linie 16 fahren derzeit laut der KVB nur ..."
        },
        {
            "title": "Tram accident: Heavy truck cranes lift the train back onto the tracks - IKZ News",
            "link": "https://www.wr.de/staedte/bochum/schwere-autokrane-heben-bahn-wieder-auf-die-gleise-id215955993.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:21:27 GMT",
            "source_nm": "IKZ News",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Nach dem Zusammensto\u00df einer Stra\u00dfenbahn mit einem Autosattelschlepper auf der Wittener Stra\u00dfe liegt noch einer der insgesamt elf verletzten Fahrg\u00e4ste im Krankenhaus. Er hat sich ein Bein gebrochen. Die anderen zehn Verletzten erlitten zum Beispiel Rippenprellungen oder Nackenstauchungen und werden ambulant behandelt. Fast 50 Fahrg\u00e4ste in der Ungl\u00fccksbahn Insgesamt waren zur Unfallzeit am Dienstag gegen 13.30 Uhr fast 50 Menschen in der Bahn. Der Lkw-Fahrer (49) aus Litauen, der f\u00fcnf gebrauchte Pkw und einen Transporter geladen hatte, fuhr parallel zur Stra\u00dfenbahn stadteinw\u00e4rts, wollte dann ..."
        },
        {
            "title": "Collision: After an accident: Trams back in Bochum-Laer - IKZ News",
            "link": "https://www.waz.de/staedte/bochum/elf-verletzte-strassenbahn-und-lkw-kollidieren-in-bochum-id215946055.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:51:26 GMT",
            "source_nm": "IKZ News",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Bei einem der schwersten Stra\u00dfenbahnunf\u00e4lle der vergangenen Jahre in Bochum sind am Dienstagmittag elf Menschen verletzt worden, sechs davon schwer. Die Strecke ist laut der Internetseite der Bogestra inzwischen wieder freigegeben. Der Unfall ereignete sich gegen 13.30 Uhr an der Einm\u00fcndung der Alten Wittener Stra\u00dfe zur Wittener Stra\u00dfe in Laer. Nach ersten Ermittlungen prallte die Stra\u00dfenbahn der Linie 302 in voller Fahrt gegen einen 18-Tonnen-Autosattelschlepper aus Litauen. Dabei warf der Lkw die \u00fcber 30 Tonnen schwere Stra\u00dfenbahn komplett aus den Gleisen. Fahrg\u00e4ste wurden durch den Innen..."
        },
        {
            "title": "Bochum: accident with truck and tram - eleven injured - Germany today",
            "link": "http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/bochum-unfall-mit-lastwagen-und.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:01:00 GMT",
            "source_nm": "Germany today",
            "source_url": "http://deutschland2heute.blogspot.com",
            "desc": "vor 33 Min. In Bochum kam es am gestrigen Mittwoch gegen Mittag zu einem Unfall mit einem Lastwagen und einer Stra\u00dfenbahn. Dabei wurden elf Menschen verletzt. Am Mittwoch den 05.12.2018 ereignete sich in Bochum gegen kurz vor 13:20 Uhr ein Unfall mit einer Stra\u00dfenbahn und einem Lastwagen. Der Lkw, der mehrere Autos transportierte, stie\u00df mit der Stra\u00dfenbahn an einer Kreuzung zusammen. Dabei dr\u00fcckte er die Tram seitlich weg und hob sie damit komplett aus den Schienen. Laut Polizeiangaben war ein unerlaubtes Wendeman\u00f6ver des Lastwagens schuld an dem fatalen Zusammensto\u00df. Der 25-j\u00e4hrige Fahrer ..."
        },
        {
            "title": "Public transport: tram derailed on Hattinger Strasse in Bochum - WR News",
            "link": "https://www.wr.de/staedte/bochum/strassenbahn-entgleist-auf-der-hattinger-strasse-in-bochum-id215934917.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:09:46 GMT",
            "source_nm": "WR News",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Auf der Linie 308/318 der Bogestra in Richtung Linden kam es am Montagnachmittag zu Verz\u00f6gerungen. Gegen 15.30 Uhr war eine Stra\u00dfenbahn entgleist. Verletzt wurde niemand. \u201eDie Bahnen sind da ja auch nicht mit hoher Geschwindigkeit unterwegs\u201c, sagt Bogestra-Pressesprecherin Sandra Bruns. \u201eUnd wir reden hier auch nur \u00fcber zwei Zentimeter, die die Bahn durch den Sprung aus dem Gleis \u00fcberwunden hat. Warum das allerdings passiert ist, wissen wir noch nicht. Die Bahn wurde eingeschleppt.\u201c Das dauerte allerdings. F\u00fcr f\u00fcnf Stunden, bis 20.30 Uhr, gab es auf der Linie Einschr\u00e4nkungen. F\u00fcr die Fahrg\u00e4..."
        }
    ]
}