<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWGx3Y25SNU5IUmpFZ0prWlNnQVAB?hl=de&amp;gl=DE&amp;ceid=DE:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:20:28 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>AfD: Verfassungsschutz-Präsident Haldenwang will Partei beobachten lassen - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/sperrfrist-6-00-uhr-fuehrungsspitze-jetzt-komplett-neuer-verfassungsschutz-praesident-haldenwang-will-afd-beobachten-lassen_id_10034359.html</link><guid isPermaLink="false">52781403224934</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:19:01 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/sperrfrist-6-00-uhr-fuehrungsspitze-jetzt-komplett-neuer-verfassungsschutz-praesident-haldenwang-will-afd-beobachten-lassen_id_10034359.html" target="_blank"&gt;AfD: Verfassungsschutz-Präsident Haldenwang will Partei beobachten lassen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/parteien/id_84907688/thomas-haldenwang-verfassungsschutz-chef-will-afd-beobachtet-lassen.html" target="_blank"&gt;Thomas Haldenwang: Verfassungsschutz-Chef will AfD beobachtet lassen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;t-online.de&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.stern.de/panorama/weltgeschehen/news--schueler-in-duisburg-demoliert-toilette-mit-boeller-8480270.html" target="_blank"&gt;News: Schüler in Duisburg demoliert Toilette mit Böller&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;STERN.de&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.welt.de/politik/article185136118/Bericht-Neuer-Verfassungsschutz-Chef-will-AfD-beobachten-lassen.html" target="_blank"&gt;Thomas Haldenwang: Neuer Verfassungsschutz-Chef will offenbar AfD beobachten lassen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/afd-soll-unter-neuem-verfassungsschutz-chef-beobachtet-werden_de_5c0a1829e4b04046345aba0b" target="_blank"&gt;AfD soll unter neuem Verfassungsschutz-Chef beobachtet werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWptOXFpR2tvQU1FWkc3d1ItYzFQVEVLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Verfassungsschutz: Spitze des Verfassungsschutzes wird komplett neu besetzt - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article184977954/Verfassungsschutz-Juristin-Bube-und-Terrorexperte-Selen-als-Stellvertreter.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbCKWwNlflZWgilRHE77dUqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:54:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article184977954/Verfassungsschutz-Juristin-Bube-und-Terrorexperte-Selen-als-Stellvertreter.html" target="_blank"&gt;Verfassungsschutz: Spitze des Verfassungsschutzes wird komplett neu besetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Weggang von Hans-Georg Maaßen als Präsident soll die Spitze des Bundesamts für Verfassungsschutz komplett neu besetzt werden. Der bisherige ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Gerichtsurteil: Verfassungsschutz muss über Maaßens AfD-Kontakte Auskunft geben - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/gerichtsurteil-verfassungsschutz-muss-ueber-maassens-afd-kontakte-auskunft-geben/23717010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwD1548ZqWbOSKp5WrLbBwqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:40:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/gerichtsurteil-verfassungsschutz-muss-ueber-maassens-afd-kontakte-auskunft-geben/23717010.html" target="_blank"&gt;Gerichtsurteil: Verfassungsschutz muss über Maaßens AfD-Kontakte Auskunft geben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Maaßen durfte nicht zu Politikerkontakten mauern, sagt das Verwaltungsgericht Köln nach einer Klage des Tagesspiegels.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Analysen werden ausgewertet: Neuer Verfassungsschutz-Chef will AfD beobachten lassen - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/deutschland/article215959697/Neuer-Verfassungsschutz-Chef-will-AfD-beobachten-lassen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETp9w_p6mvMpHCdxQJqqTYqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyPePAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:01:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/deutschland/article215959697/Neuer-Verfassungsschutz-Chef-will-AfD-beobachten-lassen.html" target="_blank"&gt;Analysen werden ausgewertet: Neuer Verfassungsschutz-Chef will AfD beobachten lassen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Der neue Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz, Thomas Haldenwang, will nach einem Bericht des Nachrichtenmagazins "Focus" die rechte Szene in Deutschland verstärkt überwachen lassen. Demnach setzt sich Haldenwang für eine Beobachtung der rechtspopulistischen Partei AfD (Alternative für Deutschland) ein, berichtete das Magazin unter Berufung auf Sicherheitskreise. Derzeit würden in der Behörde Analysen verschiedener Landesämter für Verfassungsschutz über die AfD ausgewertet. Anschließend solle entschieden werden, inwieweit eine Beobachtung nötig sei.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Verfassungsschutz-Chef Haldewang will die AfD beobachten lassen - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/verfassungsschutz-chef-haldewang-will.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEChYymoyVVa4B9WkCPkMIoQqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/verfassungsschutz-chef-haldewang-will.html" target="_blank"&gt;Verfassungsschutz-Chef Haldewang will die AfD beobachten lassen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der neue Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz (BfV), Thomas Haldenwang, will nach Informationen von BERLINER TAGESZEITUNG (BTZ) den Einsatz seiner Behörde gegen die rechte Szene in Deutschland verstärken. Haldenwang setze sich für eine nachrichtendienstliche Beobachtung der AfD ein, erfuhr BTZ unter Berufung auf Sicherheitskreise. Anzeige Derzeit werden im BfV Analysen verschiedener Landesämter für Verfassungsschutz über die AfD ausgewertet. Anschließend soll entschieden werden, inwieweit eine Beobachtung nötig ist. Haldenwang hatte nach seiner Ernennung im November gesagt, das Bu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>FOCUS 50/2018 - Neuer Verfassungsschutz-Chef will AfD beobachten lassen – Michael Niemeier soll zweiter BfV-Vize werden - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/magazin/kurzfassungen/focus-50-2018-neuer-verfassungsschutz-chef-will-afd-beobachten-lassen-michael-niemeier-soll-zweiter-bfv-vize-werden_id_10034269.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1iuCCQzDdGuC2sDiLezlYqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:12:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/magazin/kurzfassungen/focus-50-2018-neuer-verfassungsschutz-chef-will-afd-beobachten-lassen-michael-niemeier-soll-zweiter-bfv-vize-werden_id_10034269.html" target="_blank"&gt;FOCUS 50/2018 - Neuer Verfassungsschutz-Chef will AfD beobachten lassen – Michael Niemeier soll zweiter BfV-Vize werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Der neue Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz (BfV), Thomas Haldenwang, will nach einem Bericht des Nachrichtenmagazins FOCUS den Einsatz seiner Behörde gegen die rechte Szene in Deutschland verstärken. Demnach setzt sich Haldenwang für eine nachrichtendienstliche Beobachtung der AfD ein, berichtet FOCUS unter Berufung auf Sicherheitskreise. Derzeit würden im BfV Analysen verschiedener Landesämter für Verfassungsschutz über die AfD ausgewertet. Anschließend solle entschieden werden, inwieweit eine Beobachtung nötig sei. Wie FOCUS weiter schreibt, ist die Führungsspitze des...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Bericht: Verfassungsschutz-Chef will AfD beobachten lassen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/bericht-verfassungsschutz-chef-will-afd-beobachten-lassen/400347244</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMYEm_cpIydUBw0KRVibbwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:54:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/bericht-verfassungsschutz-chef-will-afd-beobachten-lassen/400347244" target="_blank"&gt;Bericht: Verfassungsschutz-Chef will AfD beobachten lassen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Haldenwang will den Einsatz des Bundesamts gegen die rechte Szene verstärken. Der neue Präsident des deutschen Bundesamts für Verfassungsschutz (BfV), Thomas Haldenwang, will einem Bericht zufolge den Einsatz seiner Behörde gegen die rechte Szene in Deutschland verstärken. Haldenwang setze sich für eine nachrichtendienstliche Beobachtung der AfD ein, berichtet das Magazin "Focus" in seiner neuen Ausgabe unter Berufung auf Sicherheitskreise. Derzeit werden im BfV Analysen verschiedener Landesämter für Verfassungsschutz über die AfD ausgewertet. Anschließend soll entschieden werden, inwieweit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Es wird Ernst: Neuer Verfassungsschutz-Chef will AfD beobachten - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20181207323207871-afd-unter-bfv-beobachtung/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMaMwM__CxCRzIZVxb1Vj6oqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20181207323207871-afd-unter-bfv-beobachtung/" target="_blank"&gt;Es wird Ernst: Neuer Verfassungsschutz-Chef will AfD beobachten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thomas Haldenwang, neuer Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz, will nach einem Bericht des Nachrichtenmagazins „Focus” die rechte Szene in Deutschland verstärkt überwachen lassen. Der Nachfolger des vorzeitig in den Ruhestand versetzten Hans-Georg Maaßen setzt sich für eine Beobachtung der AfD ein. Das berichtet das Magazin unter Berufung auf Sicherheitskreise. Derzeit würden dem Bericht zufolge in der Behörde Analysen verschiedener Landesämter für Verfassungsschutz über die AfD ausgewertet. Anschließend solle entschieden werden, inwieweit eine Beobachtung nötig sei. Verfassungssc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Rechtsextreme Umtriebe bei der AfD: Neuer VS-Chef will AfD beobachten - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/rechtsextreme-umtriebe-bei-der-afd.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGmZ617YIHONBXYEkLQUjEqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/rechtsextreme-umtriebe-bei-der-afd.html" target="_blank"&gt;Rechtsextreme Umtriebe bei der AfD: Neuer VS-Chef will AfD beobachten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rechtsextreme Umtriebe bei der AfD Der neue Chef des Verfassungsschutzes setzt sich dafür ein, dass die AfD künftig beobachtet wird. Demnächst soll darüber entschieden werden. BERLIN dpa | Der neue Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz, Thomas Haldenwang, will nach einem Bericht des Nachrichtenmagazins Focus die rechte Szene in Deutschland verstärkt überwachen lassen. Demnach setzt sich Haldenwang für eine Beobachtung der rechtspopulistischen Partei AfD (Alternative für Deutschland) ein, berichtete das Magazin am Freitag unter Berufung auf Sicherheitskreise. Derzeit würden in der B...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Politiker forden Auskunft vom Verfassungsschutz zu Maaßens AfD-Kontakten - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-gerichtsbeschluss-politiker-forden-auskunft-vom-verfassungsschutz-zu-maassens-afd-kontakten/23723152.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzY4JcoBKZu1LYVnFxPmPAqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:21:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-gerichtsbeschluss-politiker-forden-auskunft-vom-verfassungsschutz-zu-maassens-afd-kontakten/23723152.html" target="_blank"&gt;Politiker forden Auskunft vom Verfassungsschutz zu Maaßens AfD-Kontakten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Gerichtsbeschluss zur Auskunftspflicht des Bundesamts für Verfassungsschutz (BfV) über AfD-Kontakte des früheren Behördenchefs Hans-Georg Maaßen fordern Abgeordnete, die verlangten Informationen rasch offen zu legen. „Ein bemerkenswertes Urteil. Wenn es Bestand hat, werden auch endlich die Mitglieder des Parlamentarischen Kontrollgremiums erfahren, was der ehemalige Präsident des Amtes mit der AfD zu bereden hatte“, sagte der SPD-Abgeordnete Burkhard Lischka, der selbst Mitglied des Gremiums ist. Wie berichtet, hat das Verwaltungsgericht Köln nach einem Eilantrag des Tagesspiegels ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Armin Schuster - Merkel verhinderte Seehofer-Kandidaten als Maaßen-Nachfolger - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/geheimdienste-merkel-verhinderte-seehofer-kandidaten-als-maassen-nachfolger_id_10000725.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQHUPsE1DdQw2d_uwOsK94qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/geheimdienste-merkel-verhinderte-seehofer-kandidaten-als-maassen-nachfolger_id_10000725.html" target="_blank"&gt;Armin Schuster - Merkel verhinderte Seehofer-Kandidaten als Maaßen-Nachfolger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Armin Schuster hatte für schärfere Kontrollen an den Grenzen plädiert.dpa/Wolfgang Kumm Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) hatte für den Chefposten im Bundesamt für Verfassungsschutz (BfV) ursprünglich den CDU-Innenexperten Armin Schuster vorgesehen. Wie jetzt aus Koalitionskreisen bekannt wurde, scheiterte dieser Plan aber am Widerstand von Kanzlerin Merkel (CDU). Die SPD hätte sich den Angaben zufolge nicht gegen den Bundestagsabgeordneten aus Baden-Württemberg gestellt. Die Sozialdemokraten hätten demnach wohl auch Clemens Binninger (CDU) mitgetragen, der zeitweise im Gespräch war....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>"Auch die Linksjugend will unseren Staat abschaffen" - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/herbert-reul-verfassungsschutz-extremismus-1.4229127</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAgzA6ebxHRKpWMgDvs6FcqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 04:18:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/herbert-reul-verfassungsschutz-extremismus-1.4229127" target="_blank"&gt;"Auch die Linksjugend will unseren Staat abschaffen"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der CDU-Politiker fordert eine neue Strategie für den Verfassungsschutz. Der Geheimdienst, sagt Reul, müsse das gesamte Umfeld politischer Gewalt stärker überwachen. Nordrhein-Westfalens Innenminister Herbert Reul (CDU) plädiert für ein bundesweites Umdenken beim Inlandsgeheimdienst. In einem Strategiepapier mit dem Titel "Verfassungsschutz der Zukunft" fordert er: Statt einer "Verengung des Blicks auf gewaltorientierte extremistische Akteure" müsse der Verfassungsschutz wieder stärker auch nicht gewalttätige Gruppen überwachen. Dabei sollte er auch "prognostische Fähigkeiten fortentwickeln...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Der Unterschied zu Maaßen? "Ich hab 'ne rote Brille und ich trage keine Weste" - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/seehofer-haldenwang-verfassungsschutz-1.4212811</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFg6gtb527OcXb2yzZ0Z-AMqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:48:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/seehofer-haldenwang-verfassungsschutz-1.4212811" target="_blank"&gt;Der Unterschied zu Maaßen? "Ich hab 'ne rote Brille und ich trage keine Weste"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Das Bundeskabinett hat dem Vorschlag von Innenminister Horst Seehofer zugestimmt, dass Thomas Haldenwang der neue Präsident des Bundesamtes für Verfassungsschutz wird. • Bei Haldenwangs Vorstellung lobte Seehofer den bisherigen Vizepräsidenten wegen seiner "betont ruhigen und sachlichen Herangehensweise". • Auf Nachfrage bestätigte Seehofer, dass ein Disziplinarverfahren gegen den ehemaligen Chef Hans-Georg Maaßen geprüft wird, der in den einstweiligen Ruhestand versetzt wird. "Ich freue mich, Ihnen Thomas Haldenwang als neuen Präsidenten des Bundesverfassungsschutzes vorstellen zu können...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Geheimdienstler, die Öffentlichkeit suchen - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/parlamentarisches-kontrollgremium-geheimdienstler-die-oeffentlichkeit-suchen/23647774.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDBUKCcraebXAYn-uHeds4qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 19:52:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/parlamentarisches-kontrollgremium-geheimdienstler-die-oeffentlichkeit-suchen/23647774.html" target="_blank"&gt;Geheimdienstler, die Öffentlichkeit suchen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Leben ist voller Widersprüche, also sind Geheimdienste es auch. Öffentliche Anhörungen sind das Letzte, wonach ihren Chefs der Sinn steht. Trotzdem soll das einmal jährliche offene Treffen im Bundestag mit dem Parlamentarischen Kontrollgremium, das am Freitag zum zweiten Mal stattfand, zur guten Tradition werden. Ein Beitrag zur „Entmystifizierung“, so gibt es der Gremiumsvorsitzende Armin Schuster (CDU) aus, der die drei Bundes-Geheimdienste Bundesnachrichtendienst (BND), Bundesamt für Verfassungsschutz (BfV) und Militärischen Abschirmdienst (MAD) in ein volksnäheres Licht rücken soll....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Gute Noten für Maaßen-Nachfolger Haldenwang - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/gute-noten-f%C3%BCr-maa%C3%9Fen-nachfolger-haldenwang/a-46325171</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOcbQvVEALN5RyD1ob9foUqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMfakQM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/gute-noten-f%C3%BCr-maa%C3%9Fen-nachfolger-haldenwang/a-46325171" target="_blank"&gt;Gute Noten für Maaßen-Nachfolger Haldenwang&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Normalerweise treffen sie sich hinter Stahltüren in einem abhörsicheren Raum des Bundestages und lassen kein Wort nach draußen dringen: Die Präsidenten der drei deutschen Geheimdienste und die Mitglieder des Parlamentarischen Kontroll-Gremiums (PKGr). Was sie zu besprechen haben, ist grundsätzlich geheim und oft brisant. Es geht um Terrorismus und Extremismus – kurz: um Gefahren-Abwehr. Aber einmal im Jahr reden sie in Berlin darüber ganz öffentlich – natürlich nur abstrakt, aber immerhin. An diesem Freitag war es wieder so weit. Diese Form der Transparenz gibt es erst seit 2017. Sie war un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Vize Thomas Haldenwang wird neuer Präsident des Verfassungsschutzes - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/vize-thomas-haldenwang-wird-neuer-pr%C3%A4sident-des-verfassungsschutzes/a-46257200</link><guid isPermaLink="false">CAIiELEfIUNNisvZJ9bgz0LgKB4qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 10:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/vize-thomas-haldenwang-wird-neuer-pr%C3%A4sident-des-verfassungsschutzes/a-46257200" target="_blank"&gt;Vize Thomas Haldenwang wird neuer Präsident des Verfassungsschutzes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der bisherige Vizepräsident des Bundesamtes für Verfassungsschutz, Thomas Haldenwang, soll neuer Chef der Behörde werden. Innenminister Horst Seehofer (CSU) werde ihn dem Kabinett als Nachfolger von Hans-Georg Maaßen vorschlagen, hieß es in einer Verfassungsschützer seit 2009 Mitteilung des Ministeriums. Maaßen war in den einstweiligen Ruhestand versetzt worden. "Mir war wichtig, diese Entscheidung mit allen Partnern in der Koalition einvernehmlich zu treffen", teilte Seehofer mit. Nur so könne es gelingen, dass sich das Bundesamt für Verfassungsschutz wieder auf seine Kernaufgaben konzentr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Neuer Verfassungsschutzchef: Thomas Haldenwang – Dieser Mann wird Nachfolger von Hans-Georg Maaßen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neuer-verfassungsschutzchef-thomas-haldenwang-dieser-mann-wird-nachfolger-von-hans-georg-maassen/23622310.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIioSydeG7Ii8EpPcqd5HQUqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neuer-verfassungsschutzchef-thomas-haldenwang-dieser-mann-wird-nachfolger-von-hans-georg-maassen/23622310.html" target="_blank"&gt;Neuer Verfassungsschutzchef: Thomas Haldenwang – Dieser Mann wird Nachfolger von Hans-Georg Maaßen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der bisherige Vizechef des Verfassungsschutzes, Thomas Haldenwang, wird neuer Präsident der Behörde. Das teilte das Bundesinnenministerium an diesem Montag mit. Haldenwang folgt damit Hans-Georg Maaßen, der vergangene Woche von Innenminister Horst Seehofer (CSU) in den einstweiligen Ruhestand versetzt wurde. Über die endgültige Besetzung des Postens entscheidet das Bundeskabinett. Haldenwang studierte nach Abitur und Wehrdienst bei der Marine in Marburg/Lahn Rechtswissenschaften. Sein Referendariat im Bezirk des Oberlandesgerichts Düsseldorf beendete er 1991 mit dem zweiten juristischen Sta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Vorwürfe: Verfassungsschutz bereitet die Beobachtung der AfD vor - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article215816901/Verfassungsschutz-bereitet-die-Beobachtung-der-AfD-vor.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZkVVGwoIf5emPKCMu0SJgqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 20:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article215816901/Verfassungsschutz-bereitet-die-Beobachtung-der-AfD-vor.html" target="_blank"&gt;Vorwürfe: Verfassungsschutz bereitet die Beobachtung der AfD vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Eigentlich waren sie nach Magdeburg gekommen, um den Europa-Wahlkampf im nächsten Jahr vorzubereiten. Doch am Freitagmorgen musste der AfD-Bundesvorstand erst einmal Position beziehen zu den Großspenden aus dem Ausland, die die Fraktionsvorsitzende Alice Weidel in den vergangenen Tagen in Bedrängnis gebracht haben. Der Sachverhalt werde „sehr intensiv“ aufgeklärt, teilte der Parteivorstand am Vormittag mit. Und trotz der noch laufenden Aufklärung sah er sich in der Lage, zu sagen, dass man „keinerlei Verschulden“ bei Weidel sehe. Weitere Spenden bekannt von niederländischer Stiftun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Der neue Mann ist ein Gegenentwurf zu Maaßen - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article183687934/Neuer-Spionagechef-Der-neue-Mann-ist-ein-Gegenentwurf-zu-Maassen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZCFoThnsbIRrLJXNs5v9wqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:10:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article183687934/Neuer-Spionagechef-Der-neue-Mann-ist-ein-Gegenentwurf-zu-Maassen.html" target="_blank"&gt;Der neue Mann ist ein Gegenentwurf zu Maaßen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sein erster großer Termin steht bereits fest: Am Freitag findet in Berlin eine Sitzung des Parlamentarischen Kontrollgremiums statt. Dabei werden die Chefs der deutschen Geheimdienste von den Abgeordneten befragt. Zum zweiten Mal findet eine Sitzung der Runde nicht geheim, sondern öffentlich statt. Nicht im Untergeschoss des Jakob-Kaiser-Hauses des Bundestages, sondern direkt im Plenum. Mit dabei ist dann wohl auch der neue Präsident des Bundesamtes für Verfassungsschutz (BfV), Thomas Haldenwang. Am Montag gab Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) bekannt, dass der bisherige Vize-Präside...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Bundesamt: Haldenwang soll neuer Verfassungsschutzchef werden - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/haldenwang-soll-neuer-verfassungsschutzchef-werden-id215775801.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxrHfLJ7kdvrWeowS6sUvIqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 10:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/haldenwang-soll-neuer-verfassungsschutzchef-werden-id215775801.html" target="_blank"&gt;Bundesamt: Haldenwang soll neuer Verfassungsschutzchef werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der bisherige Vizepräsident des Bundesamtes für Verfassungsschutz, Thomas Haldenwang, soll neuer Chef der Behörde werden. Innenminister Horst Seehofer (CSU) werde ihn dem Kabinett als Nachfolger von Hans-Georg Maaßen vorschlagen, hieß es in einer Mitteilung vom Montag. Maaßen war in den einstweiligen Ruhestand versetzt worden. „Mir war wichtig, diese Entscheidung mit allen Partnern in der Koalition einvernehmlich zu treffen“, teilte Seehofer zur Ernennung Haldenwangs mit. Nur so könne es gelingen, „dass sich das Bundesamt für Verfassungsschutz wieder auf seine Kernaufgaben konzentrieren und...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Ernennung Haldenwangs zum neuen Verfassungsschutz-Präsidenten perfekt - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/ernennung-haldenwangs-zum-neuen-verfassungsschutz-praesidenten-perfekt-133490</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErT0g5VLa43ZcnLNtfCEH8qGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:36:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/ernennung-haldenwangs-zum-neuen-verfassungsschutz-praesidenten-perfekt-133490" target="_blank"&gt;Ernennung Haldenwangs zum neuen Verfassungsschutz-Präsidenten perfekt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auch Haldenwang sagte: “Nach den Turbulenzen der vergangenen Woche können wir mit uns mit dem heutigem Tag wieder ganz auf die Sacharbeit des Verfassungsschutzes konzentrieren.” Haldenwang war seit 2009 als Abteilungsleiter beim Verfassungsschutz tätig und wurde 2013 Vizepräsident des Bundesamtes. Maaßen hatte wegen eines umstrittenen Interviews zu den Ausschreitungen in Chemnitz seinen Posten räumen müssen. Wegen einer vielfach kritisierten Abschiedsrede wurde er mittlerweile in den einstweiligen Ruhestand versetzt. Lies die QuelleAuch zu lesen - Ernennung Haldenwangs zum neuen Verfassungs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Verfassungsschutz: Hans-Georg Maaßen könnte ein Disziplinarverfahren drohen - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/hans-georg-maassen-koennte-ein-disziplinarverfahren-drohen-id215758317.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVjo5VMEXuX5KiYsKpdzhYqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 13:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/hans-georg-maassen-koennte-ein-disziplinarverfahren-drohen-id215758317.html" target="_blank"&gt;Verfassungsschutz: Hans-Georg Maaßen könnte ein Disziplinarverfahren drohen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er sprach von „linksradikalen Kräften in der SPD“, sich selbst nannte er Kritiker einer „naiven und linken Ausländer- und Sicherheitspolitik“. Die Abschlussrede von Hans-Georg Maaßen als Präsident des Verfassungsschutzes sorgte für viel Wirbel – und zieht anscheinend Konsequenzen nach sich. Wie Spiegel Online am Freitag berichtete, erwägt das Bundesinnenministerium ein Disziplinarverfahren gegen Maaßen einzuleiten. Die Einleitung eines solchen Verfahrens werde geprüft, sagte am Freitag ein Sprecher von Bundesinnenminister Horst Seehofer in Berlin. Die Prüfung sei jedoch noch nicht abgeschlo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Seehofer bleibt im Innenausschuss unsichtbar - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/seehofer-bleibt-im-innenausschuss-unsichtbar/a-46194395</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGt1f7v8D1xdh2JlPpBRX4EqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/seehofer-bleibt-im-innenausschuss-unsichtbar/a-46194395" target="_blank"&gt;Seehofer bleibt im Innenausschuss unsichtbar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Kritik an Innenminister Horst Seehofer wächst weiter. Seine Entscheidung, der Sitzung des Innenausschusses des Bundestages fernzubleiben, macht die Sache nicht besser. Vor den Parlamentariern des Gremiums sollte sich der CSU-Politiker zur Affäre um den abberufenen Verfassungsschutz-Präsidenten Hans-Georg Maaßen äußern. "Missachtung des Parlaments" "Das Nichterscheinen von Seehofer heute vor dem Innenausschuss ist ein Skandal", empörte sich Grünen-Fraktionsvize Konstantin von Notz auf Twitter. "Die Hütte brennt lichterloh" - und der Minister verweigere dem Parlament Rede und Antwort. Der...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Hans-Georg Maaßen will CDU-Mitglied bleiben - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/kein-wechsel-zur-afd-hans-georg-maassen-will-cdu-mitglied-bleiben/23588812.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKF3BpP0aiih2QkEZRbeSIsqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 11:43:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/kein-wechsel-zur-afd-hans-georg-maassen-will-cdu-mitglied-bleiben/23588812.html" target="_blank"&gt;Hans-Georg Maaßen will CDU-Mitglied bleiben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der in den einstweiligen Ruhestand versetzte Verfassungsschutzchef Hans-Georg Maaßen wird nach eigenen Worten nicht in die AfD eintreten. "Ich bin seit 30 Jahren CDU-Mitglied. Ich bleibe das", sagte Maaßen der Wochenzeitung "Die Zeit". Bundesinnenminister Horst Seehofer hatte den umstrittenen Präsidenten des Bundesamtes für Verfassungsschutz am Montag vorzeitig in den Ruhestand versetzt. Der CSU-Chef reagierte damit auf umstrittene Äußerungen Maaßens. In einer Rede hatte er von "linksradikalen Kräften" in der SPD gesprochen, die versuchten, ihn als Vehikel zum Bruch der Koalition zu benutze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>„Inakzeptable Formulierungen“: Seehofer schickt Maaßen in Ruhestand und ist enttäuscht - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/news/politik-und-wirtschaft/-inakzeptable-formulierungen--seehofer-schickt-maassen-in-ruhestand-und-ist-enttaeuscht-31543338</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFZRxNKd3ONho1Q7sINDtwqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswu9GYAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 13:55:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/news/politik-und-wirtschaft/-inakzeptable-formulierungen--seehofer-schickt-maassen-in-ruhestand-und-ist-enttaeuscht-31543338" target="_blank"&gt;„Inakzeptable Formulierungen“: Seehofer schickt Maaßen in Ruhestand und ist enttäuscht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Innenminister Horst Seehofer (CSU) versetzt den umstrittenen Verfassungsschutz-Präsidenten Hans-Georg Maaßen in den einstweiligen Ruhestand. Seehofer sagte am Montag in Berlin, das am Vortag öffentlich bekannt gewordene Manuskript einer Abschiedsrede Maaßens enthalte „inakzeptable Formulierungen“. Aus diesem Grund sei eine vertrauensvolle Zusammenarbeit nicht mehr möglich. Bis zur förmlichen Entscheidung des Bundespräsidenten über die Versetzung in den einstweiligen Ruhestand sei der Verfassungsschutzpräsident von seinen Aufgaben entbunden, sagte Seehofer. Horst Seehofer ist „menschlich ent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Der Neue an der Spitze des Verfassungsschutzes - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/thomas-haldenwang-der-neue-an-der-spitze-des-verfassungsschutzes/23428892.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKFGoFtt3GwbzpgdqIh2-8qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:58:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/thomas-haldenwang-der-neue-an-der-spitze-des-verfassungsschutzes/23428892.html" target="_blank"&gt;Der Neue an der Spitze des Verfassungsschutzes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Nachfolge für den in den Ruhestand versetzten Verfassungsschutzchef Maaßen ist für das erste geklärt: Der bisherige Stellvertreter Maaßens, Thomas Haldenwang, soll den Posten interimsmäßig übernehmen. Das hat Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) auf einer Pressekonferenz in Berlin bekannt gegeben. Zuvor hatten "Focus Online" und die ARD berichtet, Haldenwang solle nicht nur Interimschef sein, sondern die Nachfolge des bisherigen Verfassungsschutz-Präsidenten Hans-Georg Maaßen generell antreten. Das Bundesinnenministerium bestätigte die Berichte zu Haldenwang aber nicht. Es sei noch ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Seehofer schickte Maaßen in den Ruhestand - Mit welcher Pension er rechnen kann - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/ueppiger-sold-ade-seehofer-schickt-ihn-in-den-ruhestand-mit-welcher-pension-maassen-rechnen-kann_id_9855950.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLInbtSRj9LjNBFUR-eR3oqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 07:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/ueppiger-sold-ade-seehofer-schickt-ihn-in-den-ruhestand-mit-welcher-pension-maassen-rechnen-kann_id_9855950.html" target="_blank"&gt;Seehofer schickte Maaßen in den Ruhestand - Mit welcher Pension er rechnen kann&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hans-Georg Maaßen tritt als Chef des Verfassungsschutzes abBernd von Jutrczenka/dpa Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) hat sich lange hinter den scheidenden Präsidenten des Bundesamts für Verfassungsschutz gestellt. Doch jetzt will Seehofer Maaßen doch in den einstweiligen Ruhestand versetzen. Anlass ist eine umstrittene Rede, die der Beamte in Warschau gehalten hatte. Die Versetzung in den einstweiligen Ruhestand hat auch Auswirkungen auf Maaßens Pension. Zunächst erhält er seine bisherigen Bezüge weiter. Als Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz entspricht das einem Grundge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Hans-Georg Maaßen will CDU-Mitglied bleiben - Kritik an Horst Seehofer wächst - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/hans-georg-maassen-will-cdu-mitglied-bleiben-kritik-an-horst-seehofer-waechst-a-1237190.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0m7iT-td31E2mWvCR5UbUqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 11:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/hans-georg-maassen-will-cdu-mitglied-bleiben-kritik-an-horst-seehofer-waechst-a-1237190.html" target="_blank"&gt;Hans-Georg Maaßen will CDU-Mitglied bleiben - Kritik an Horst Seehofer wächst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nachdem der AfD-Vorsitzende Jörg Meuthen Hans-Georg Maaßen gelobt und eingeladen hatte, seiner Partei beizutreten, hat der scheidende Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz nun reagiert. Maaßen erteilte den Avancen der AfD eine Absage. "Ich bin seit 30 Jahren CDU-Mitglied. Ich bleibe das", sagte Maaßen der Wochenzeitung "Zeit". Auch nach Hans-Georg Maaßens Versetzung in den einstweiligen Ruhestand durch Bundesinnenminister Horst Seehofer am Montag halten die Diskussionen über den einstigen Spitzen-Beamten an. In einer Sitzung des Innenausschusses des Bundestags hatten Grüne, Linke u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Seehofer schickt Maaßen in den Ruhestand - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-abschiedsrede-seehofer-schickt-maassen-in-den-ruhestand/23411586.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6sj7UEJYupQn0R7uEveEIqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:47:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-abschiedsrede-seehofer-schickt-maassen-in-den-ruhestand/23411586.html" target="_blank"&gt;Seehofer schickt Maaßen in den Ruhestand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) hat den umstrittenen Verfassungsschutz-Präsidenten Hans-Georg Maaßen mit sofortiger Wirkung in den einstweiligen Ruhestand versetzt. Er habe Bundespräsident Frank-Walter Steinmeier um diesen Schritt gebeten, sagte Seehofer am Montag in Berlin. Maaßens bisheriger Stellvertreter Thomas Haldenwang soll vorläufig die Aufgaben des Präsidenten übernehmen. Über die Nachfolge wird das Bundeskabinett zeitnah entscheiden, Seehofer werde einen Vorschlag machen. Als Grund nannte Seehofer "inakzeptable Formulierungen" in der Abschiedsrede von Maaßen. Dieser Schri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Trotz Forderungen der Opposition: Seehofer erscheint nicht vor Innenausschuss - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/horst-seehofer-erscheint-nicht-vor-innenausschuss_aid-34332959</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFB6vfCdz4eE2T3Nf2X2f5UqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 10:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/horst-seehofer-erscheint-nicht-vor-innenausschuss_aid-34332959" target="_blank"&gt;Trotz Forderungen der Opposition: Seehofer erscheint nicht vor Innenausschuss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Auftritt sei auch später nicht geplant, hieß es aus dem Gremium kurz nach Beginn der Sitzung am Mittwoch. Ein Antrag, Seehofer förmlich vor den Ausschuss zu zitieren, fand keine Mehrheit. Grüne, Linke und FDP hatten Aufklärung über die Umstände der Abberufung von Verfassungsschutz-Präsident Hans-Georg Maaßen verlangt. Seehofer hatte Maaßen am Montag in den einstweiligen Ruhestand versetzt. Hintergrund war eine Rede Maaßens vor internationalen Geheimdienst-Mitarbeitern, in der er Teilen der SPD linksradikale Tendenzen vorgeworfen und sich selbst als Kritiker einer „naiven und linken Ausl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>"Menschlich enttäuscht": Seehofer versetzt Maaßen in den einstweiligen Ruhestand - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/politik/innenministerium-bereitet-offenbar-entlassung-maassens-vor-id215718609.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEq72-Ca3hT6SNHMsxN5kkYqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wxbKaAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:36:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/politik/innenministerium-bereitet-offenbar-entlassung-maassens-vor-id215718609.html" target="_blank"&gt;"Menschlich enttäuscht": Seehofer versetzt Maaßen in den einstweiligen Ruhestand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Innenminister Horst Seehofer (CSU) versetzt den umstrittenen Verfassungsschutz-Präsidenten Hans-Georg Maaßen in den einstweiligen Ruhestand. Seehofer sagte am Montag, das am Vortag öffentlich bekannt gewordene Manuskript einer Abschiedsrede Maaßens enthalte "inakzeptable Formulierungen". Aus diesem Grund sei eine vertrauensvolle Zusammenarbeit nicht mehr möglich. Bis zur förmlichen Entscheidung des Bundespräsidenten über die Versetzung in den einstweiligen Ruhestand sei der Verfassungsschutzpräsident von seinen Aufgaben entbunden, sagte Seehofer. Maaßens bisheriger Stellvertreter Thomas Hal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Opposition empört: Seehofer schwänzt Sitzung des Innenausschusses - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1577825</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGT07HCcAgf48evA3gA2dUEqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1577825" target="_blank"&gt;Opposition empört: Seehofer schwänzt Sitzung des Innenausschusses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Die Kritik an Innenminister Seehofer wächst weiter. Seine Entscheidung, der Sitzung des Innenausschusses fernzubleiben, macht die Sache nicht besser. Der unter massivem politischen Druck stehende Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) ist nicht vor dem Innenausschuss des Bundestags erschienen und hat damit scharfe Kritik der Opposition ausgelöst. Der Innenexperte der Linken, André Hahn, sprach nach Ende der Sitzung am Mittwoch in Berlin von einem "unmöglichen Umgang" mit dem Parlament. Grünen-Fraktionsvize Konstantin von Notz nannte es "völlig unverständlich", dass Seehofer den Ab...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Maaßen an der langen Leine - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/einstweiliger-ruhestand-maassen-an-der-langen-leine-1.4200899</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHizbeEJIsxXru2k1mmylXoqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 20:18:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/einstweiliger-ruhestand-maassen-an-der-langen-leine-1.4200899" target="_blank"&gt;Maaßen an der langen Leine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Der abberufene Verfassungsschutzchef Maaßen will einem Medienbericht zufolge Mitglied der CDU bleiben und lehnt eine Offerte der AfD ab. • Auch mit der Versetzung in den einstweiligen Ruhestand wird er in den kommenden drei Jahren weiter 71,75 Prozent seines Gehalts bekommen. • Das Beamtenrecht legt ihn solange in gewisser Weise an die Leine. Hans-Georg Maaßen hat der AfD eine Absage erteilt. Der geschasste Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz, der sich nach eigener Aussage eine Zukunft "zum Beispiel in der Politik oder in der Wirtschaft" vorstellen kann, war von der Partei umwo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Heimatminister: Seehofer will gleichwertige Lebensverhältnisse in Deutschland erreichen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/heimatminister-seehofer-will-gleichwertige-lebensverhaeltnisse-in-deutschland-erreichen/23589256.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlC9Mwu-cG05aC2-878d5wqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 06:56:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/heimatminister-seehofer-will-gleichwertige-lebensverhaeltnisse-in-deutschland-erreichen/23589256.html" target="_blank"&gt;Heimatminister: Seehofer will gleichwertige Lebensverhältnisse in Deutschland erreichen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Viele Male ist Horst Seehofer in den vergangenen Monaten gefragt worden, wann er sich denn endlich des Themas Heimat annehme. Zu zeigen, dass er nicht nur Innenminister ist und damit für Asyl- und Flüchtlingspolitik sowie Sicherheitsfragen verantwortlich, sondern auch Heimatminister – dazu kam der CSU-Politiker nicht. Allenfalls als Bauminister trat er kurz in Erscheinung, auf dem Wohngipfel im Kanzleramt. Ansonsten wurde seine Energie nahezu vollständig von Asyl- und Flüchtlingsfragen, den mittlerweile in den Ruhestand versetzten Verfassungsschutz-Präsidenten Hans-Georg Maaßen und Koalitio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>- Ex-Verfassungsschutzchef Maaßen: „Ich bin seit 30 Jahren CDU-Mitglied. Ich bleibe das.“ - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/ex-verfassungsschutzchef-maassen-ich-bin-seit-30-jahren-cdu-mitglied-ich-bleibe-das_id_9868389.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHa3ITDsbsqyYsOoW3RxrewqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMOewigY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:52:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/ex-verfassungsschutzchef-maassen-ich-bin-seit-30-jahren-cdu-mitglied-ich-bleibe-das_id_9868389.html" target="_blank"&gt;- Ex-Verfassungsschutzchef Maaßen: „Ich bin seit 30 Jahren CDU-Mitglied. Ich bleibe das.“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auch nachdem der Verfassungsschutzpräsident Hans-Georg Maaßen von CSU-Innenminister Seehofer in den einstweiligen Ruhestand versetzt wurde, will er laut eigenen Worten der Union treu bleiben.Bundesministerium des Innern/Sandy Thieme, CC BY-SA 3.0 de, https://commons.wikimedia.org/w/index.php?curid=20328784 Nach den umstrittenen Äußerungen des Präsidenten des Bundesamtes für Verfassungsschutz Hans-Georg Maaßen hat ihn der Bundesinnenminister Hors Seehofer (CSU) am vergangenen Montag in den Ruhestand versetzt. Damit hat die Personalie Maaßen vorerst ein Ende gefunden. Seine politische Karrier...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Hans Georg Maaßen: Horst Seehofer schickt den Verfassungsschutzchef in den Ruhestand - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/hans-georg-maassen-horst-seehofer-schickt-den-verfassungsschutzchef-in-den-ruhestand-a-1236835.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyjziAjw6jR2qWYTGz3Fg0qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/hans-georg-maassen-horst-seehofer-schickt-den-verfassungsschutzchef-in-den-ruhestand-a-1236835.html" target="_blank"&gt;Hans Georg Maaßen: Horst Seehofer schickt den Verfassungsschutzchef in den Ruhestand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundesinnenminister Horst Seehofer hat Verfassungsschutzchef Hans-Georg Maaßen mit sofortiger Wirkung in den einstweiligen Ruhestand versetzt. Maaßens bisheriger Stellvertreter Thomas Haldenwang soll vorläufig die Aufgaben des Präsidenten des Bundesamts für Verfassungsschutz übernehmen, bis zeitnah über die Nachfolge entschieden werde, hieß es weiter. Hintergrund der Entscheidung Seehofers ist eine Rede Maaßens vor europäischen Geheimdienstchefs am 18. Oktober in Warschau. Einige Äußerungen darin seien "inakzeptabel" gewesen, sagte Seehofer. "Vor diesem Hintergrund ist eine Zusammenarbeit n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>„Vertrauensvolle Zusammenarbeit nicht mehr möglich“ : Seehofer schickt Maaßen in Ruhestand - RP Online</title><link>https://rp-online.de/34291347</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBPzL2MFWM0pPxNlMbrg8QqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 17:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/34291347" target="_blank"&gt;„Vertrauensvolle Zusammenarbeit nicht mehr möglich“ : Seehofer schickt Maaßen in Ruhestand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er habe den Bundespräsidenten Frank-Walter Steinmeier gebeten, Maaßen in den einstweiligen Ruhestand zu versetzen. Das sagte Seehofer in Berlin. Auslöser seien "inakzeptable Formulierungen" Maaßens in einer Abschiedsrede. Vor diesem Hintergrund sei eine vertrauensvolle Zusammenarbeit nicht mehr möglich. Seehofer nannte in diesem Zusammenhang die Äußerung Maaßens über linksradikale Kräfte in der SPD. Dies sei eine Grenzüberschreitung. Natürlich sei er in diesem Zusammenhang auch „ein Stück weit menschlich enttäuscht“. Bis zur förmlichen Entscheidung des Bundespräsidenten über die Versetzung ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>„Seitdem ist klar, dass Maaßen wegen seiner Angriffe nicht mehr zu halten ist“ - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article183282922/Causa-Maassen-Seitdem-ist-klar-dass-Maassen-wegen-seiner-Angriffe-nicht-mehr-zu-halten-ist.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7aeh1Ni8aigsSxdVa99rwqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 10:39:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article183282922/Causa-Maassen-Seitdem-ist-klar-dass-Maassen-wegen-seiner-Angriffe-nicht-mehr-zu-halten-ist.html" target="_blank"&gt;„Seitdem ist klar, dass Maaßen wegen seiner Angriffe nicht mehr zu halten ist“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nachdem Inhalte einer Abschiedsrede in die Öffentlichkeit durchsickerten, die der scheidende Präsident des Bundesamtes für Verfassungsschutz (BfV), Hans-Georg Maaßen, am 18. Oktober vor Kollegen der EU-Inlandsgeheimdienste gehalten hat, kommt wieder Bewegung in die Personalie, um die es zuletzt ruhiger geworden war. Laut Deutscher Presse-Agentur (dpa) hat sich der BfV-Präsident in dieser Rede dazu geäußert, wie er die Hintergründe seiner Ablösung sieht. Maaßen habe vor allem die SPD scharf attackiert. Er soll von linksradikalen Kräften in der SPD gesprochen haben, die gegen die große Koalit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Fall Maaßen - Seehofer erscheint trotz Einladung nicht vor Innenausschuss des Bundestags - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/er-sollte-sich-zu-maassen-aeussern-seehofer-erscheint-trotz-einladung-nicht-vor-innenausschuss_id_9866842.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVcxQo2gEa2e0bgar7zt2wqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 11:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/er-sollte-sich-zu-maassen-aeussern-seehofer-erscheint-trotz-einladung-nicht-vor-innenausschuss_id_9866842.html" target="_blank"&gt;Fall Maaßen - Seehofer erscheint trotz Einladung nicht vor Innenausschuss des Bundestags&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Horst Seehofer (CSU) ist Bundesminister für Inneres, Heimat und Bau.dpa/Michael Kappeler Bundesinnenminister Horst Seehofer ist ungeachtet entsprechender Forderungen vor allem der Opposition nicht vor dem Innenausschuss des Bundestags erschienen. Ein Auftritt sei auch später nicht geplant, hieß es aus dem Gremium kurz nach Beginn der Sitzung am Mittwoch. Ein Antrag, Seehofer förmlich vor den Ausschuss zu zitieren, fand keine Mehrheit. Grüne, Linke und FDP hatten Aufklärung über die Umstände der Abberufung von Verfassungsschutz-Präsident Hans-Georg Maaßen verlangt. Seehofer hatte Maaßen am M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Hans-Georg-Maaßen: Der Fall in der Chronologie - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/hans-georg-maassen-der-fall-in-der-chronologie-a-1236847.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFre5bP-cyJuw4N2Ku07vYqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/hans-georg-maassen-der-fall-in-der-chronologie-a-1236847.html" target="_blank"&gt;Hans-Georg-Maaßen: Der Fall in der Chronologie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Fall des scheidenden Verfassungsschutz-Präsidenten Hans-Georg Maaßen hat wie kaum ein anderes Thema die Große Koalition erschüttert. Nun hat Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) den Verfassungsschutzchef in den einstweiligen Ruhestand versetzt. Von seinen ersten umstrittenen Äußerungen bis hin zur aktuellen Entscheidung sind fast zwei Monate vergangen. Die Ereignisse in der Chronologie: 7. September: Auf ungewöhnliche Weise schaltet sich Maaßen in die Debatte über die Vorfälle in Chemnitz ein: In der "Bild"-Zeitung zweifelt er die Echtheit eines Videos von einer möglichen Hetzjagd a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>„Linksradikale Kräfte in der SPD“: Das ist über Maaßens Brandrede bekannt - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/rnd/-linksradikale-kraefte-in-der-spd--das-ist-ueber-maassens-brandrede-bekannt-31541918</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWnxD6pUdftK5MSw0LFvBoqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 11:27:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/rnd/-linksradikale-kraefte-in-der-spd--das-ist-ueber-maassens-brandrede-bekannt-31541918" target="_blank"&gt;„Linksradikale Kräfte in der SPD“: Das ist über Maaßens Brandrede bekannt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Ende wird es wohl eine Rede im geheimnisumwitterten „Berner Club“ gewesen sein, die die einst so glanzvolle Karriere von Hans-Georg Maaßen als Spitzenbeamter beendet. Am 18. Oktober hält der ohnehin schwer umstrittene Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz (BfV) in Warschau im Kreis von Kollegen der EU-Inlandsgeheimdienste plus Norwegen und der Schweiz eine Art Abschiedsrede. Der Club ist so geheim, dass er offiziell gar nicht existiert. Von der Rede Maaßens kann das nicht gesagt werden. Maaßen sorgt quasi selbst dafür, dass seine Worte publik werden. Die Zeilen des 55-Jährigen h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Maaßen wird in Ruhestand versetzt - einstweilig - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/maa%C3%9Fen-wird-in-ruhestand-versetzt-einstweilig/a-46160328</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUtU1uD7Te1ksCKwhNRd2AqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/maa%C3%9Fen-wird-in-ruhestand-versetzt-einstweilig/a-46160328" target="_blank"&gt;Maaßen wird in Ruhestand versetzt - einstweilig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hans-Georg Maaßen werde in den einstweiligen Ruhestand versetzt, erklärte Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) in Berlin. Maaßens bisheriger Stellvertreter Thomas Haldenwang soll vorläufig die Aufgaben des Präsidenten übernehmen, bis zeitnah über die Nachfolge entschieden werde. Der Verfassungsschutz-Chef hatte mit einer im Intranet seiner Behörde veröffentlichten Rede Kritik an der Bundesregierung geübt und die Vermutung geäußert, es gebe linksradikale Kräfte in der SPD. Die Sozialdemokraten hätten versucht, über seine Person die große Koalition scheitern zu lassen. Vertrauensverlust "...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>"Fall Maaßen" - Fragwürdiger Druck der Medien auf Seehofer - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/11/fall-maaen-fragwurdiger-druck-der.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2l8_02gOyGkGMtap5Si4EqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/11/fall-maaen-fragwurdiger-druck-der.html" target="_blank"&gt;"Fall Maaßen" - Fragwürdiger Druck der Medien auf Seehofer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Fall des scheidenden Verfassungsschutzpräsidenten Hans-Georg Maaßen steigt der Druck auf Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU): Der Grünen-Abgeordnete Konstantin von Notz beantragte eine Sitzung des für die Geheimdienste zuständigen Parlamentarischen Kontrollgremiums (PKGr), die bis Mitte der Woche stattfinden soll. Die Grünen-Fraktion beantragte am Montag zudem, dass sich Seehofer am Mittwoch vor dem Innenausschusses zu dem Fall Maaßen erklärt. Anzeige "Wir wollen wissen, wie lange das Chaos in der Bundesregierung im Bereich Innenpolitik noch weitergehen soll", sagte der Grünen-Frakt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Kritische Abschlussrede: Innenministerium bereitet angeblich Entlassung von Verfassungsschutzchef Maaßen vor - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/kritische-abschlussrede-innenministerium-bereitet-angeblich-entlassung-von-verfassungsschutzchef-maassen-vor/23356124.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCcKytfOWgIzNGIC4_7OEAqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 17:30:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/kritische-abschlussrede-innenministerium-bereitet-angeblich-entlassung-von-verfassungsschutzchef-maassen-vor/23356124.html" target="_blank"&gt;Kritische Abschlussrede: Innenministerium bereitet angeblich Entlassung von Verfassungsschutzchef Maaßen vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Der umstrittene Verfassungsschutzchef Hans-Georg Maaßen wird nun doch nicht Sonderberater im Innenministerium - Er soll offenbar entlassen oder in den Ruhestand versetzt werden - Auslöser ist eine Abschiedsrede Maaßens. In dieser stellt er sich als Opfer einer Verschwörung da, attackiert die SPD und verteidigt seine umstrittenen Äußerungen zu den rechtsradikalen Ausschreitungen in Chemnitz im August - Der Streit um Maaßens Äußerungen und den Umgang mit seiner Personalie hatte im September eine schwere Regierungskrise ausgelöst Verfassungsschutzchef Hans-Georg Maaßen wird nicht als Sonderb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Thomas Haldenwang, der leise Nachrücker - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/thomas-haldenwang-hans-georg-maassen-verfassungsschutz-1.4197619</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBm96e4Em2xUSIGj4hIniHcqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 17:26:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/thomas-haldenwang-hans-georg-maassen-verfassungsschutz-1.4197619" target="_blank"&gt;Thomas Haldenwang, der leise Nachrücker&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Thomas Haldenwang, bisher einer von zwei Vizechefs des Verfassungsschutzes, soll den Geheimdienst nun als Interimschef führen. • Haldenwang pflegt einen anderen Stil als sein Vorgänger Hans-Georg Maaßen und gilt eher als ein Beamter, der seinen Dienst ruhig verübt und keine politischen Ambitionen hat. • Der Neue wird sich unter anderem mit der wichtigen Frage beschäftigen müssen, ob der Geheimdienst die AfD beobachten soll. Timing ist alles. Wer zu einem heiklen Zeitpunkt die Leitung einer Organisation übernimmt, der kann dort auch in kurzen Phasen mehr Spuren hinterlassen als einer, der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Maaßen - Ex-Verfassungsschutzchef erteilt AfD klare Absage - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/er-will-cdu-mitglied-bleiben-maassen-weist-spekulationen-ueber-wechsel-zur-afd-zurueck_id_9867666.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSZCbXy_gx-alkEa2XwWmQqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMOewigY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/er-will-cdu-mitglied-bleiben-maassen-weist-spekulationen-ueber-wechsel-zur-afd-zurueck_id_9867666.html" target="_blank"&gt;Maaßen - Ex-Verfassungsschutzchef erteilt AfD klare Absage&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hans-Georg Maaßen.dpa/Michael Kappeler Der bisherige Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz, Hans-Georg Maaßen, hat Spekulationen über einen möglichen Wechsel zur AfD zurückgewiesen. "Ich bin seit 30 Jahren CDU-Mitglied. Ich bleibe das", sagte Maaßen der Wochenzeitung "Die Zeit". Wegen umstrittener Äußerungen zuletzt in einer Rede hatte Bundesinnenminister Horst Seehofer Maaßen am Montag nach langem Zögern in den einstweiligen Ruhestand versetzt. Der AfD-Vorsitzende Jörg Meuthen hatte Maaßen daraufhin gelobt und ihn eingeladen, der AfD beizutreten. Ein solcher Wechsel wäre brisant, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Seehofer erzürnt Opposition mit Nichterscheinen im Innenausschuss - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/11/seehofer-erzurnt-opposition-mit.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJoaxGqy4Lo2knmbrvbKVroqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/11/seehofer-erzurnt-opposition-mit.html" target="_blank"&gt;Seehofer erzürnt Opposition mit Nichterscheinen im Innenausschuss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Opposition schäumt: Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) ist am Mittwoch nicht im Innenausschuss erschienen, um sich dort zur Affäre um den abberufenen Verfassungsschutz-Präsidenten Hans-Georg Maaßen zu äußern. "Das Nichterscheinen von Seehofer heute vor dem Innenausschuss ist ein Skandal", empörte sich Grünen-Fraktionsvize Konstantin von Notz auf dem Kurzbotschaftendienst Twitter. "Die Hütte brennt lichterloh" - und der Minister verweigere dem Parlament Rede und Antwort. Anzeige "Das ist eine Missachtung des Parlaments und der Öffentlichkeit", erklärte auch die FDP-Fraktion auf Twi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Seehofer entlässt Geheimdienstchef: Maaßen muss gehen - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/seehofer-entlasst-geheimdienstchef.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsJD4RVAgjZelc0C6cdhvkqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/seehofer-entlasst-geheimdienstchef.html" target="_blank"&gt;Seehofer entlässt Geheimdienstchef: Maaßen muss gehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seehofer entlässt Geheimdienstchef Der Druck auf Horst Seehofer war weiter gewachsen. Nun trennt er sich von Geheimdienst-Chef Maaßen. Aber ausgestanden ist die Sache für ihn damit wohl nicht. BERLIN dpa | Bundesinnenminister Horst Seehofer hat Verfassungsschutzchef Hans-Georg Maaßen mit sofortiger Wirkung in den einstweiligen Ruhestand versetzt. Das erfuhr die Deutsche Presse-Agentur am Montag aus Sicherheitskreisen. Maaßens bisheriger Stellvertreter Thomas Haldenwang soll vorläufig die Aufgaben des Präsidenten des Bundesamts für Verfassungsschutz übernehmen, bis zeitnah über die Nachfolge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Hans-Georg Maaßens Rede im Wortlaut: „Hetzjagden“ waren frei erfunden - The European - News Feed</title><link>https://www.theeuropean.de/hans-georg-maassen/14982-hans-georg-maassens-rede-im-wortlaut</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHw8cyx13hMED61V3M4hM0qFggEKg4IACoGCAow4fpaMJKaCTDrzyI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 08:25:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.theeuropean.de/hans-georg-maassen/14982-hans-georg-maassens-rede-im-wortlaut" target="_blank"&gt;Hans-Georg Maaßens Rede im Wortlaut: „Hetzjagden“ waren frei erfunden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The European - News Feed&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aus der Debatte „Debattenkultur in Deutschland“ Liebe Kolleginnen und Kollegen, ich möchte mich heute aus diesem Kreis nach über sechsjähriger Zugehörigkeit von Ihnen verabschieden. Manche Abschiede sind geplant, z.B. wenn der Arbeitsvertrag befristet oder wenn eine bestimmte Altersgrenze erreicht ist, wie bei unserem Freund Rob, andere Abschiede sind nicht geplant und etwas überraschend, wie bei mir. Die Vorsitzenden der drei Parteien, die die Bundesregierung in Deutschland bilden, Frau Merkel (CDU), Herr Seehofer (CSU) und Frau Nahles (SPD), hatten am 23. September beschlossen, dass ich a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.theeuropean.de">The European - News Feed</source></item><item><title>Maaßen bezichtigt Merkel der Falschinformation - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/abschiedsrede-des-verfassungsschutzpraesidenten-maassen-bezichtigt-merkel-der-falschinformation/23385574.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSiLpgxUnmC83PcUSVsItoqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:15:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/abschiedsrede-des-verfassungsschutzpraesidenten-maassen-bezichtigt-merkel-der-falschinformation/23385574.html" target="_blank"&gt;Maaßen bezichtigt Merkel der Falschinformation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Causa um Hans-Georg Maaßen hatte die große Koalition fast zum Zusammenbruch gebracht. In einer Einigung zwischen Union und SPD sollte Maaßen dann Sonderberater bei Bundesinnenminister Horst Seehofer werden. Nun ist die Abschiedsrede des Verfassungsschutzpräsidenten publik geworden und sorgt für Empörung. Das Manuskript der Rede, die der 55-Jährige bereits am 18. Oktober hielt, liegt dem Tagesspiegel vor. Dort wiederholt der Verfassungsschutzpräsident seine Anschuldigungen und bezeichnete angebliche Hetzjagden als "frei erfunden". Zur Situation in Chemnitz, wo ausländisch aussehende Mens...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Die Wahrheit: Geheimwaffe aus Wuppertal - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/die-wahrheit-geheimwaffe-aus-wuppertal.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAvDzat71Y8wU2pJ_L7tj0qGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 07:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/die-wahrheit-geheimwaffe-aus-wuppertal.html" target="_blank"&gt;Die Wahrheit: Geheimwaffe aus Wuppertal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Wahrheit Der neue geschäftsführende Präsident des Verfassungsschutzes ist ein ganz und gar honoriger Ersatz für Hans-Georg Maaßen. Hans-Georg Maaßen, auch HGM genannt, ist weg. Der schillernde Verfassungsschutzsuperstar, der trotz hipper Sehhilfe auf dem rechten Auge blind ist, weicht einem gänzlich ruhmlosen Mann: Wer ist „der Neue an der Spitze des Verfassungsschutzes“ (Tagesspiegel), „der leise Nachrücker“ (Süddeutsche Zeitung), der „politisch ambi­tionslose Anti-Maaßen“ (Spiegel)? Die Presse weiß es nicht, weil sie es nicht wissen kann. Weder bei Facebook noch Twitter ist etwas über...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Wer folgt auf Maaßen? Und wie viel Geld bekommt er jetzt noch? - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article183330002/Maassen-Wer-folgt-ihm-nach-Und-wie-viel-Geld-bekommt-er-jetzt-noch.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0TMU1mxo9WoZ6mzHPkaj8qGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 17:33:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article183330002/Maassen-Wer-folgt-ihm-nach-Und-wie-viel-Geld-bekommt-er-jetzt-noch.html" target="_blank"&gt;Wer folgt auf Maaßen? Und wie viel Geld bekommt er jetzt noch?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nachdem sich Verfassungsschutzchef Hans-Georg Maaßen in einer Abschiedsrede als Opfer linksradikaler Kräfte in der SPD dargestellt hat, versetzt Innenminister Horst Seehofer (CSU) den Spitzenbeamten in den einstweiligen Ruhestand. Wie geht es jetzt an der Spitze des Bundesamts für Verfassungsschutz (BfV) weiter? Wie hoch sind Maaßens Ansprüche noch? Und was sagen Politiker zu Seehofers Entscheidung? WELT fasst die wichtigsten Fragen und Antworten zusammen. Wie hoch sind Maaßens Ansprüche? Der 55-Jährige hat Anspruch auf ein Ruhegehalt. Für mindestens drei Monate wird ihm laut Deutschem Beam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Ich habe eine Woche lang den Verfassungsschutz beschattet - VICE Deutschland</title><link>https://www.vice.com/de/article/pa5evg/hans-georg-maassen-ruhestand-ich-habe-eine-woche-lang-den-verfassungsschutz-beschattet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDt3E1dQvmemf-rH1VbXLMoqGAgEKg8IACoHCAowyKKgCTDcj3Aw1OWjAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 08:59:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/de/article/pa5evg/hans-georg-maassen-ruhestand-ich-habe-eine-woche-lang-den-verfassungsschutz-beschattet" target="_blank"&gt;Ich habe eine Woche lang den Verfassungsschutz beschattet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Im Verborgenen Gutes tun." – Wahlspruch des BfV Verdammt, verdammt, verdammt, sie haben uns gesehen. Ich rolle mich schnell durch das nasse Laub nach links, hinter den Baum, aber es ist zu spät. Mit schnellen Schritten kommen zwei Männer in Uniform aus dem Tor des Bundesamtes für Verfassungsschutz auf mich zugelaufen. Ich habe gerade noch Zeit, aufzustehen und das Fernglas zu verstecken, mit dem ich bis eben das Tor beobachtet habe. Das größere Problem ist aber sowieso, dass ich aussehe wie eine Mischung aus Kommandosoldat und Obdachloser – komplett in Flecktarn, allerdings auch mit einem ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Deutschland</source></item><item><title>Verfassungsschutz: Fall Maaßen – Das steht finanziell für ihn auf dem Spiel - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/fall-maassen-das-steht-finanziell-fuer-ihn-auf-dem-spiel-id215723743.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQeO6uCKcTuEzU-eHOGfTgqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/fall-maassen-das-steht-finanziell-fuer-ihn-auf-dem-spiel-id215723743.html" target="_blank"&gt;Verfassungsschutz: Fall Maaßen – Das steht finanziell für ihn auf dem Spiel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach seiner umstrittenen Abschiedsrede im Kollegenkreis ist Verfassungsschutz-Präsident Hans-Georg Maaßen in den einstweiligen Ruhestand versetzt worden. Das teilte Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) am Nachmittag mit. Das ist die Rede von Hans-Georg Maaßen im Wortlaut. Als Chef-Verfassungsschützer bezog der 55-jährige Maaßen ein Gehalt von 11.577 Euro im Monat (Besoldungsstufe B9). Wäre er, wie die Bundesregierung zunächst geplant hatte, zum Staatssekretär im Innenministerium gemacht worden, hätte er monatlich 14.157 Euro erhalten (B11). Drei Jahre Übergangsgeld in Höhe von knapp 72 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>So kommentiert Deutschland: Seehofers setzt Maaßen ab - "Inzwischen hat sich die Waffe gegen den CSU-Mann selbst gerichtet" - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/so-kommentiert-deutschland-seehofers-setzt-maassen-ab-inzwischen-hat-sich-die-waffe-gegen-den-csu-mann-selbst-gerichtet_id_9857038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHrVAWYwwbR0_CDzzPHqtfgqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMOewigY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 03:07:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/so-kommentiert-deutschland-seehofers-setzt-maassen-ab-inzwischen-hat-sich-die-waffe-gegen-den-csu-mann-selbst-gerichtet_id_9857038.html" target="_blank"&gt;So kommentiert Deutschland: Seehofers setzt Maaßen ab - "Inzwischen hat sich die Waffe gegen den CSU-Mann selbst gerichtet"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Streit um Maaßen hatte im September eine Koalitionskrise ausgelöst, die fast zum Bruch der Regierung geführt hätte.dpa/Bernd von Jutrczenka Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) hat sich lange hinter den scheidenden Präsidenten des Bundesamts für Verfassungsschutz gestellt. Doch jetzt will Seehofer Hans-Georg Maaßen doch wegen einer umstrittenen Rede in den einstweiligen Ruhestand versetzen. Zu spät, finden viele und kritisieren den Innenminister für sein langes Festhalten an Maaßen. So kommentiert die deutsche Presse."Verfassungsschutz-Chef nutzte die Rückendeckung durch einen CSU-G...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Wird Verfassungsschutz-Chef Maaßen doch entlassen? - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/wird-verfassungsschutz-chef-maa%C3%9Fen-doch-entlassen/a-46151153</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExNBLR5ij0loHYTGUW8O8QqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 01:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/wird-verfassungsschutz-chef-maa%C3%9Fen-doch-entlassen/a-46151153" target="_blank"&gt;Wird Verfassungsschutz-Chef Maaßen doch entlassen?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Fall Maaßen stand als Symbol für den schlechten Zustand der großen Koalition. CDU/CSU und SPD hatten sich erst nach langem Hin und Her auf einen Kompromiss geeinigt, wie es mit dem umstrittenen Präsidenten des Bundesamtes für Verfassungsschutz (BfV) weitergehen soll. Aber nun scheint es anders zu kommen: Ein Sprecher des Bundesinnenministeriums sagte, man wolle Konsequenzen ziehen. Die Abschiedsrede des noch amtierenden Verfassungsschutz-Chefs sei dem Ministerium bekannt und würde derzeit geprüft. Das Manuskript der Rede, das Hans-Georg Maaßen am 18. Oktober beim Treffen der Chefs der e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Aus für Maaßen? Innenministerium prüft „Konsequenzen“ nach kritischer Rede - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article183263442/Verfassungsschutzpraesident-Aus-fuer-Maassen-Innenministerium-prueft-Konsequenzen-nach-kritischer-Rede.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9Uoi5vJM35x_odXKOCkkMqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 16:34:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article183263442/Verfassungsschutzpraesident-Aus-fuer-Maassen-Innenministerium-prueft-Konsequenzen-nach-kritischer-Rede.html" target="_blank"&gt;Aus für Maaßen? Innenministerium prüft „Konsequenzen“ nach kritischer Rede&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der scheidende Verfassungsschutzchef Hans-Georg Maaßen wird nach Informationen der Nachrichtenagenturen dpa und AFP doch nicht wie geplant als Sonderbeauftragter ins Innenministerium versetzt. Auch gegenüber WELT erklärten Personen, die mit dem Vorgang vertraut sind, dass Maaßen nun doch nicht ins Innenministerium wechseln werde. Aus Sicherheitskreisen hieß es demnach am Sonntag, das Innenministerium bereite seine Entlassung vor, da Maaßen im Manuskript seiner Abschiedsrede massive Kritik an Teilen der Koalition geübt und seine umstrittenen Äußerungen zu „Hetzjagden“ bei einer Demonstration...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Hier können Sie Maaßens Rede vor dem „Berner Club“ nachlesen - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/article183300302/Hans-Georg-Maassen-Lesen-Sie-hier-die-Rede-vor-dem-Berner-Club.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwjJKCW_S0KmIzcVsho4FYqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 13:01:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/article183300302/Hans-Georg-Maassen-Lesen-Sie-hier-die-Rede-vor-dem-Berner-Club.html" target="_blank"&gt;Hier können Sie Maaßens Rede vor dem „Berner Club“ nachlesen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit dieser Rede vor dem „Berner Club“, einem internationalen Kreis von Geheimdienstchefs, die auch ins Intranet des Bundesamts für Verfassungsschutz (BfV) gestellt wurde, löste BfV-Präsident Hans-Georg Maaßen erneut Unmut in Berlin aus. Statt eines Wechsels ins Innenministeriums steht nun seine Entlassung oder Versetzung in den Ruhestand im Raum. Hier Maaßens Redemanuskript in Auszügen: „Liebe Kolleginnen und Kollegen, Ich möchte mich heute aus diesem Kreis nach über sechsjähriger Zugehörigkeit von Ihnen verabschieden. (...) Die Vorsitzenden der drei Parteien, die die Bundesregierung in Deu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Steiniger Weg Richtung Ruhestand - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/affaere-maassen-seehofer-chronologie-1.4197548</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGAB26kblCa0g_5jTuqBw3MqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:18:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/affaere-maassen-seehofer-chronologie-1.4197548" target="_blank"&gt;Steiniger Weg Richtung Ruhestand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eigentlich war die Personalie Hans-Georg Maaßen mit dem Wechsel ins Innenministerium geklärt. Nun schickt Seehofer den bisherigen Verfassungsschutz-Chef in den einstweiligen Ruhestand. Chronologie einer Affäre. 2012 wird Hans-Georg Maaßen Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz. Der Jurist wird an die Spitze der Behörde berufen, um aufzuräumen. Damals steht sie wegen der NSU-Terrorserie massiv in der Kritik. Sechs Jahre später ist es der 55-jährige Chef des Inlandsnachrichtendienstes selbst, der heftig kritisiert wird. Eigentlich war es nach seinen umstrittenen Äußerungen zu Chemnitz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Maaßen soll nun doch gehen - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/verfassungsschutzchef-maassen-soll-nun-doch-gehen-1.4197201</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdbrAsX-HDqxoYMIRd_JWUqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 21:10:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/verfassungsschutzchef-maassen-soll-nun-doch-gehen-1.4197201" target="_blank"&gt;Maaßen soll nun doch gehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Der scheidende Verfassungsschutzchef Maaßen kann möglicherweise nicht ins Bundesinnenministerium wechseln. • Das Bundesinnenministerium scheint öffentlich von ihm abzurücken. • Maaßen hat offenbar heftige Kritik an der SPD geäußert. Von "teilweise linksradikalen Kräften" in der Partei soll er intern gesprochen haben. Auf Druck der SPD ist Hans-Georg Maaßen vor fünf Wochen als Chef des deutschen Inlandsgeheimdienstes entlassen worden. Seither leitet er das Bundesamt für Verfassungsschutz nur kommissarisch. Nun hat Maaßen offenbar heftige Kritik an der SPD geäußert. Von "teilweise linksradi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Maaßen-Entlassung: Georg Maaßen-Entlassung: Horst Seehofers bittere Quittung - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/maassen-entlassung-georg-maassen-entlassung-horst-seehofers-bittere-quittung-a-1236825.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGm0x0BhPJLUm7zmDXZZDLIqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 18:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/maassen-entlassung-georg-maassen-entlassung-horst-seehofers-bittere-quittung-a-1236825.html" target="_blank"&gt;Maaßen-Entlassung: Georg Maaßen-Entlassung: Horst Seehofers bittere Quittung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hans-Georg Maaßen, 55, scheint sich über seine berufliche Zukunft wenig Sorgen zu machen. Er könne sich "auch ein Leben außerhalb des Staatsdienstes zum Beispiel in der Politik oder in der Wirtschaft vorstellen", sagte der bisherige Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz (BfV) laut Manuskript in seiner Rede, die er zum Abschied bei einer Veranstaltung mit europäischen Geheimdienstkollegen am 18. Oktober in Warschau hielt. Seine Karriere als Beamter ist mit diesem Montag jedenfalls vorbei: Bundesinnenminister Horst Seehofer verkündete am Nachmittag, dass er Maaßen in den einstweilige...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Causa Maaßen: Muss nun auch Seehofer gehen? - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20181106322877357-causa-maassen-muss-seehofer-gehen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0B7k_fQMhWfwNg_bab6BEqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20181106322877357-causa-maassen-muss-seehofer-gehen/" target="_blank"&gt;Causa Maaßen: Muss nun auch Seehofer gehen?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) versetzt den umstrittenen Verfassungsschutz-Präsidenten Hans-Georg Maaßen in den einstweiligen Ruhestand. Seehofer sagte am Montag in Berlin, das am Vortag öffentlich bekannt gewordene Manuskript einer Abschiedsrede Maaßens enthalte „inakzeptable Formulierungen“. Aus diesem Grund sei eine vertrauensvolle Zusammenarbeit nicht mehr möglich. „Schaden für Dienste, Sicherheit und Land“ Der Parlamentarische Geschäftsführer der SPD-Bundestagsfraktion Carsten Schneider bezeichnet die Äußerungen von Maaßen gegenüber der SPD als „irre“. SPD-Finanzminister und ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Für Robert Habeck ist ein Regierungseintritt ohne Neuwahlen kein Thema - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article183273178/Gruenen-Chef-Fuer-Robert-Habeck-ist-ein-Regierungseintritt-ohne-Neuwahlen-kein-Thema.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSfRXf4D7mufIRggLoVzxIqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 09:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article183273178/Gruenen-Chef-Fuer-Robert-Habeck-ist-ein-Regierungseintritt-ohne-Neuwahlen-kein-Thema.html" target="_blank"&gt;Für Robert Habeck ist ein Regierungseintritt ohne Neuwahlen kein Thema&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Bundesvorsitzende der Grünen Robert Habeck hält einen Regierungseintritt seiner Partei bei einem Scheitern der großen Koalition ohne vorherige Neuwahlen für keine Option. „Nein, das ist überhaupt nicht unser Thema“, sagte er am Montag im Deutschlandfunk. „Wir beobachten natürlich, was in den anderen Parteien passiert“, ergänzte er. CDU und SPD forderte er auf, ihre aktuelle Phase der Selbstbeschäftigung zu beenden und sich um die drängenden Sachfragen zu kümmern. Habeck wollte sich nicht dazu äußern, mit welchem künftigem CDU-Chef die Grünen bessere Chancen für eine Regierungszusammenar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Hans-Georg Maaßen: Überall Verschwörer! - Kolumne - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/hans-georg-maassen-ueberall-verschwoerer-kolumne-a-1236809.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPyhRSfO3mGBpTOjUtG_yVIqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/hans-georg-maassen-ueberall-verschwoerer-kolumne-a-1236809.html" target="_blank"&gt;Hans-Georg Maaßen: Überall Verschwörer! - Kolumne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Man ist ja für jede kleine Abwechslung dankbar. Die politische Debatte war in den letzten Tagen doch arg öde geworden. Für die Nachfolge der scheidenden CDU-Vorsitzenden Angela Merkel hat sich offenbar nur ein einziger Kandidat gefunden, ein älterer Herr namens Merz, der einen nun täglich von allen Titelseiten anschaut. Dieser Merz soll sehr reich sein, sogar ein eigenes Flugzeug soll er besitzen, aber das wollen wir ihm nicht vorwerfen, denn von möglichen krummen und gemeinschaftsschädigenden Geschäften der zahlreichen Kapitalanhäufungsunternehmen, denen Merz in den vergangenen Jahren in h...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>An der Spitze des Bundesamtes für Verfassungsschutz: Rückt Maaßens Vize nun auf? - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/vertrauter-von-maassen-soll-maassen-nachfolgen_aid-34195327</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPIx_TQrx93OU5lcHK3psQQqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 17:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/vertrauter-von-maassen-soll-maassen-nachfolgen_aid-34195327" target="_blank"&gt;An der Spitze des Bundesamtes für Verfassungsschutz: Rückt Maaßens Vize nun auf?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin Innenminister Horst Seehofer (CSU) hat sich offenbar für eine behördeninterne Lösung für die Nachfolge von Hans-Georg Maaßen als Verfassungsschutzpräsident entschieden. Nach einem Bericht von „Focus online“ könnte der bisherige Vertreter von Maaßen in der Kölner Behörde, Thomas Haldenwang, der neue Chef von gut 3000 Verfassungsschützern werden. Eine offizielle Bestätigung lag dazu zunächst nicht vor. Die Koalition hatte sich bereits vor sechs Wochen darauf verständigt, Maaßen nach umstrittenen Äußerungen zu den Ausschreitungen in Chemnitz zu ersetzen. Weil Seehofer Maaßen daraufhin a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Verfassungsschutzchef - Maaßen streitet in Amri-Ausschuss alles ab – und setzt Seitenhieb gegen Steinmeier - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/verfassungsschutzchef-maassen-streitet-in-amri-ausschuss-alles-ab-und-setzt-seitenhieb-gegen-steinmeier_id_9813687.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2Ol4XZB7YSGLwE0Zwh1RoqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 19:29:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/verfassungsschutzchef-maassen-streitet-in-amri-ausschuss-alles-ab-und-setzt-seitenhieb-gegen-steinmeier_id_9813687.html" target="_blank"&gt;Verfassungsschutzchef - Maaßen streitet in Amri-Ausschuss alles ab – und setzt Seitenhieb gegen Steinmeier&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hans-Georg Maaßen, Präsident des Bundesamtes für Verfassungsschutz, wartet auf seine Aussage als Zeuge vor einem Untersuchungsausschuss des nordrhein-wedstfälsuchen Landtages in Düsseldorfdpa Wusste das Bundesamt für Verfassungsschutz mehr über den Attentäter Anis Amri, als es bislang zugegeben hat? Nein, sagt Noch-Behördenchef Maaßen – und setzt einen Seitenhieb gegen den ehemaligen Außenminister Frank-Walter Steinmeier. Der amtierende Verfassungsschutzchef Hans-Georg Maaßen hat den Vorwurf zurückgewiesen, seine Bundesbehörde habe einen V-Mann im Umfeld des Attentäters Anis Amri verheimlic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Verfassungsschutz-Chef Maaßen erneuert Kritik an „Hetzjagden“ in Chemnitz - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20181024322737493-maassem-hetzjagd-chemnitz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSvMEiBjELLsxJUnX9gDawqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 12:57:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20181024322737493-maassem-hetzjagd-chemnitz/" target="_blank"&gt;Verfassungsschutz-Chef Maaßen erneuert Kritik an „Hetzjagden“ in Chemnitz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verfassungsschutz-Präsident Hans-Georg Maaßen hat in einem vierseitigen Brief an den Chefredakteur der „Tagesschau“ Kai Gniffke erneut Kritik an der Berichterstattung der Medien nach den Demonstrationen in Chemnitz Ende August geäußert. Gniffke hatte zuvor Maaßen vorgeworfen, dass dieser im Innenausschuss des Bundestages behauptet habe, die „Tageschau“ hätte unmittelbar nach der Demonstration in Chemnitz ein Internet-Video ungeprüft ausgestrahlt und die dort gezeigten Szenen als „Hetzjagd auf Ausländer“ bezeichnet. Spiegel Online zitiert nun aus dem Antwortbrief eines Sprechers des noch amt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Politik: Fall Anis Amri: Hans-Georg Maaßen macht Aussage - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/politik/article215663011/Fall-Anis-Amri-Hans-Georg-Maassen-macht-Aussage.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXh4wLU4VwlxPGeYbnhHPUqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/politik/article215663011/Fall-Anis-Amri-Hans-Georg-Maassen-macht-Aussage.html" target="_blank"&gt;Politik: Fall Anis Amri: Hans-Georg Maaßen macht Aussage&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Hans-Georg Maaßen hatte sich früh festgelegt. Schon am 21. Dezember 2016 – zwei Tage nach der Lkw-Todesfahrt des Tunesiers Anis Amri auf dem Breitscheidplatz in Berlin – versicherte der Präsident des Bundesamtes für Verfassungsschutz (BfV) im Innenausschuss des Bundestages, das BfV habe im Fall Amri „keine weitergehenden Erkenntnisse als die Polizeiseite“ gehabt. „Wir hatten es hier mit einem reinen Polizeifall zu tun“, sagte der BfV-Chef. Mittlerweile befassen sich drei Untersuchungsausschüsse mit der Causa Amri: im Bund, in Berlin und in NRW. Im Landtag in Düsseldorf muss der BfV...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item></channel></rss>