<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREU0WTNGeEVnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=DE&amp;ceid=DE:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:41:41 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>OECD-Statistik: Deutschland ächzt unter historisch hoher Steuerlast - WELT</title><link>https://www.welt.de/wirtschaft/article185065226/OECD-Statistik-Deutschland-aechzt-unter-historisch-hoher-Steuerlast.html</link><guid isPermaLink="false">52781401087478</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:21:01 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.welt.de/wirtschaft/article185065226/OECD-Statistik-Deutschland-aechzt-unter-historisch-hoher-Steuerlast.html" target="_blank"&gt;OECD-Statistik: Deutschland ächzt unter historisch hoher Steuerlast&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/sozialabgaben-in-deutschland-weit-ueber-dem-oecd-durchschnitt-a-1242117.html" target="_blank"&gt;Industrieländervergleich: Deutsche Sozialabgaben liegen weit über dem Durchschnitt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/konjunktur/nachrichten/abgaben-steuerquote-in-oecd-laendern-auf-rekordhoehe-deutschland-ueber-dem-durchschnitt/23724672.html" target="_blank"&gt;Steuerquote in OECD-Ländern auf Rekordhöhe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.merkur.de/politik/berlin-oecd-studie-zeigt-unternehmen-und-vermoegende-kommen-gut-weg-zr-10818113.html" target="_blank"&gt;Berlin: OECD-Studie zeigt - Unternehmen und Vermögende kommen gut weg | Politik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Merkur.de&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWoydTZhRmtvQU1FV3U5XzNOVUR5SXJLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>OECD: Globales Wachstum hat Höhepunkt erreicht - ZEIT ONLINE</title><link>https://www.zeit.de/wirtschaft/2018-11/oecd-wachstum-hoehepunkt-konjunktur-weltwirtschaft</link><guid isPermaLink="false">CBMiWWh0dHBzOi8vd3d3LnplaXQuZGUvd2lydHNjaGFmdC8yMDE4LTExL29lY2Qtd2FjaHN0dW0taG9laGVwdW5rdC1rb25qdW5rdHVyLXdlbHR3aXJ0c2NoYWZ00gGhAWh0dHBzOi8vd3d3LXplaXQtZGUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cuemVpdC5kZS9hbXAvd2lydHNjaGFmdC8yMDE4LTExL29lY2Qtd2FjaHN0dW0taG9laGVwdW5rdC1rb25qdW5rdHVyLXdlbHR3aXJ0c2NoYWZ0P2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zeit.de/wirtschaft/2018-11/oecd-wachstum-hoehepunkt-konjunktur-weltwirtschaft" target="_blank"&gt;OECD: Globales Wachstum hat Höhepunkt erreicht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZEIT ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die OECD erwartet, dass das Wachstum der Weltwirtschaft nachlassen wird. Großbritannien prognostiziert sie schlechte Konjunkturaussichten, Italien sehr ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zeit.de">ZEIT ONLINE</source></item><item><title>Konjunkturbericht - OECD: Deutsche Wirtschaft verliert an Schwung - Hannoversche Allgemeine</title><link>http://www.haz.de/Nachrichten/Wirtschaft/Deutschland-Welt/OECD-Deutsche-Wirtschaft-verliert-an-Schwung</link><guid isPermaLink="false">CBMiZmh0dHA6Ly93d3cuaGF6LmRlL05hY2hyaWNodGVuL1dpcnRzY2hhZnQvRGV1dHNjaGxhbmQtV2VsdC9PRUNELURldXRzY2hlLVdpcnRzY2hhZnQtdmVybGllcnQtYW4tU2Nod3VuZ9IBrQFodHRwczovL20taGF6LWRlLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L20uaGF6LmRlL2FtcC9uZXdzL05hY2hyaWNodGVuL1dpcnRzY2hhZnQvRGV1dHNjaGxhbmQtV2VsdC9PRUNELURldXRzY2hlLVdpcnRzY2hhZnQtdmVybGllcnQtYW4tU2Nod3VuZz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haz.de/Nachrichten/Wirtschaft/Deutschland-Welt/OECD-Deutsche-Wirtschaft-verliert-an-Schwung" target="_blank"&gt;Konjunkturbericht - OECD: Deutsche Wirtschaft verliert an Schwung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hannoversche Allgemeine&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Höhere Löhne treiben den Konsum in Deutschland an. Eigentlich gute Nachrichten –doch gleichzeitig belasten weltweite Handelskonflikte die Wirtschaft.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haz.de">Hannoversche Allgemeine</source></item><item><title>Super-Keime in Deutschland: OECD warnt vor Toten durch Antibiotika-Resistenzen - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/super-keime-in-deutschland-oecd-warnt-vor-toten-durch-antibiotika-resistenzen_id_9882663.html</link><guid isPermaLink="false">CBMifWh0dHBzOi8vd3d3LmZvY3VzLmRlL2dlc3VuZGhlaXQvc3VwZXIta2VpbWUtaW4tZGV1dHNjaGxhbmQtb2VjZC13YXJudC12b3ItdG90ZW4tZHVyY2gtYW50aWJpb3Rpa2EtcmVzaXN0ZW56ZW5faWRfOTg4MjY2My5odG1s0gHCAWh0dHBzOi8vYW1wLWZvY3VzLWRlLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvYW1wLmZvY3VzLmRlL2dlc3VuZGhlaXQvc3VwZXIta2VpbWUtaW4tZGV1dHNjaGxhbmQtb2VjZC13YXJudC12b3ItdG90ZW4tZHVyY2gtYW50aWJpb3Rpa2EtcmVzaXN0ZW56ZW5faWRfOTg4MjY2My5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/super-keime-in-deutschland-oecd-warnt-vor-toten-durch-antibiotika-resistenzen_id_9882663.html" target="_blank"&gt;Super-Keime in Deutschland: OECD warnt vor Toten durch Antibiotika-Resistenzen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung, kurz: OECD, schlägt Alarm. In reichen Ländern könnte es bis 2050 zu 2,4 Millionen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Österreichs Abgabenquote weit über OECD-Schnitt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/oesterreichs-abgabenquote-weit-ueber-oecd-schnitt/400345495</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJTVVXr0ItNRiXfTOj9WbsUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:28:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/oesterreichs-abgabenquote-weit-ueber-oecd-schnitt/400345495" target="_blank"&gt;Österreichs Abgabenquote weit über OECD-Schnitt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trotz leichten Rückgangs belegt Österreich den siebten Rang von 36 Industrienationen. Vor allem Arbeit wird hoch besteuert. Österreich hat weiterhin eine der weltweit höchsten Steuer- und Abgabenquoten. Das zeigt eine Erhebung der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) unter ihren 36 Mitgliedsländern. Demnach belegte Österreich 2017 wie im Jahr zuvor den siebten Platz, wobei die Quote leicht von 42,2 auf 41,8 Prozent zurück gegangen ist. Damit trotzte Österreich dem generellen Trend, der den OECD-Durchschnittswert von 34 auf 34,2 Prozent steigen ließ. Spitzen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Steuereinnahmen im OECD-Vergleich: Der Steueranteil wächst – erst recht in Deutschland - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/konjunktur/steuereinnahmen-im-oecd-vergleich-der-steueranteil-waechst-erst-recht-in-deutschland/23720392.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8YC1illge7kXaSvc1FQOMqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:12:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/konjunktur/steuereinnahmen-im-oecd-vergleich-der-steueranteil-waechst-erst-recht-in-deutschland/23720392.html" target="_blank"&gt;Steuereinnahmen im OECD-Vergleich: Der Steueranteil wächst – erst recht in Deutschland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutschland ist für Steuerzahler kein besonders vorteilhaftes Land. Die Steuereinnahmen des Staates liegen hierzulande konstant über dem Durchschnitt anderer Industrieländer, wie eine aktuelle Statistik der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) zeigt. Das Verhältnis von Steuereinnahmen des Staates zum Bruttosozialprodukt lag 2017 in den 34 entwickelten OECD-Ländern zwischen 16,2 Prozent in Mexiko und 46,2 Prozent in Frankreich. Der durchschnittliche Anteil der Steuern am BIP in der OECD ist 2017 von 34,0 auf 34,2 Prozent gestiegen. Seit der Finanzkrise von 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Abgabenquote laut OECD in Österreich 2017 weiter gesunken - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/abgabenquote-laut-oecd-in-oesterreich-2017-weiter-gesunken-62045095</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlQS42CT7T2MocY12morUUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:40:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/abgabenquote-laut-oecd-in-oesterreich-2017-weiter-gesunken-62045095" target="_blank"&gt;Abgabenquote laut OECD in Österreich 2017 weiter gesunken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die österreichische Abgabenquote ist im Vorjahr erneut gesunken. Das zeigt eine am Mittwoch veröffentlichte Übersicht der OECD. Im internationalen Vergleich liegt Österreich mit einer Steuer- und Abgabenquote von 41,8 Prozent allerdings immer noch im Spitzenfeld, genauer auf Rang 7. Relativ hoch sind Sozialbeiträge und Lohnsteuer, Vermögens- und Unternehmenssteuern liegen unter dem Durchschnitt. Ein vorläufiges Hoch hatte die Abgabenquote im Jahr 2015 erreicht. Damals lag sie nach mehreren Jahren der Steigerung bei 43,1 Prozent. 2016 war bereits ein starker Rückgang auf 42,2 Prozent aufgrun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Zahlen und Fakten zur G-20-Gruppe - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/zahlen-und-fakten-zur-g-20-gruppe/400338757</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaIz5VXjpWYUmpF5a4J32AqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:43:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/zahlen-und-fakten-zur-g-20-gruppe/400338757" target="_blank"&gt;Zahlen und Fakten zur G-20-Gruppe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vereint zwei Drittel der Weltbevölkerung - Wurde 1999 in Berlin als Reaktion auf die Finanzkrise in Asien gegründet Wofür steht eigentlich G-20? Und worum geht es bei den jährlichen Gipfeltreffen? Zehn Antworten: - Die "Gruppe der 20" vereint zwei Drittel der Weltbevölkerung, 85 Prozent der weltweiten Wirtschaftsleistung und 75 Prozent des Welthandels. - Der G-20 gehören die Europäische Union und 19 führende Wirtschaftsnationen an: Argentinien, Australien, Brasilien, China, Deutschland, Frankreich, Großbritannien, Indien, Indonesien, Italien, Japan, Kanada, Mexiko, Russland, Saudi-Arabien, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Wiener Ärztekammer: Österreicher sind Trinker, Raucher, psychisch krank - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/wiener-aerztekammer-oesterreicher-sind-trinker-raucher-psychisch-krank/6011123</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmySj5jaKe1JdjhwgFAgmQqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:18:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/wiener-aerztekammer-oesterreicher-sind-trinker-raucher-psychisch-krank/6011123" target="_blank"&gt;Wiener Ärztekammer: Österreicher sind Trinker, Raucher, psychisch krank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Wiener Ärztekammer alarmiert auf Grundlage einer OECD-Studie über den Gesundheitszustand der Österreicher. Europaweit sei man gesundheitlich unter Durchschnitt. Am vergangenen Donnerstag hat die OECD ihren neuen “Health at a Glance“-Bericht zur Situation im Gesundheitswesen und in Sachen Gesundheit selbst für die europäischen Länder veröffentlicht. Österreich ist überrepräsentiert bei psychischen Erkrankungen. Die Wiener Ärztekammer hob am Montag die Spitzenposition beim Alkoholmissbrauch, Rauchen und schlechter Ernährung hervor. Kein Rauchverbot in der Gastronomie “Für Ärztekammerpräsi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Handelskonflikte weltweit: OECD: Deutsche Wirtschaft verliert Schwung - WR News</title><link>https://www.wr.de/wirtschaft/oecd-senkt-konjunkturprognose-fuer-deutschland-id215843117.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCdWNIi9gFXfurmv1b8oKIqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 12:09:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/wirtschaft/oecd-senkt-konjunkturprognose-fuer-deutschland-id215843117.html" target="_blank"&gt;Handelskonflikte weltweit: OECD: Deutsche Wirtschaft verliert Schwung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Deutschland dürfte der wirtschaftliche Aufschwung in den kommenden Jahren spürbar an Kraft verlieren - das Wachstum aber solide bleiben. In ihrem heute veröffentlichten Konjunkturbericht hat die Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) ihre Wachstumsprognosen für Deutschland gesenkt. Auch das Weltwirtschaftswachstum ist den Forschern der Organisation mit Sitz in Paris zufolge an einem Höhepunkt angelangt und wird sich wohl in den beiden kommenden Jahren verlangsamen - hier bremsen auch Handelskonflikte aus. In Deutschland erwartet die OECD in diesem und im k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Konjunkturausblick: Das Wirtschaftswachstum schwächt sich weltweit ab – auch in Deutschland - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/konjunkturausblick-das-wirtschaftswachstum-schwaecht-sich-weltweit-ab-auch-in-deutschland/23662074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPusmLx4mJx_1cd-sbJF0IQqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/konjunkturausblick-das-wirtschaftswachstum-schwaecht-sich-weltweit-ab-auch-in-deutschland/23662074.html" target="_blank"&gt;Konjunkturausblick: Das Wirtschaftswachstum schwächt sich weltweit ab – auch in Deutschland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wie zuletzt die deutschen Konjunkturforscher erwartet nun auch die Industrieländer-Organisation OECD ein deutlich schwächeres Wachstum – sowohl für die Weltwirtschaft als auch für Deutschland. 2018 und 2019 soll das Bruttoinlandsprodukt hierzulande nurmehr um jeweils 1,6 Prozent zulegen und 2020 sogar nur noch um 1,4 Prozent wachsen. Hintergrund ist, dass sich angesichts zunehmender Handels- und Finanzkrisen die globale Wirtschaftsleistung abschwächt, auf nurmehr jeweils 3,5 Prozent in den Jahren 2019 und 2020, heißt es in dem am Mittwoch veröffentlichten OECD-Weltwirtschaftsausblick. In d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>OECD sieht Österreichs Wirtschaftswachstum robust - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/oecd-sieht-oesterreichs-wirtschaftswachstum-robust/6004213</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICdlOJ-G5yNJ79pOUyyPUQqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/oecd-sieht-oesterreichs-wirtschaftswachstum-robust/6004213" target="_blank"&gt;OECD sieht Österreichs Wirtschaftswachstum robust&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die OECD hat heute ihren Wirtschaftsausblick präsentiert und dabei auch Österreich unter die Lupe genommen. Das Wachstum bleibt demnach “robust”, wird sich aber in den kommenden beiden Jahren verlangsamen. Das Beschäftigungswachstum bleibe “solide”, die Inflation mit zwei Prozent “moderat”. “Das breitbasierte Wachstum beruht auf einer kräftigen Nachfrage im In- und Ausland”, so die OECD. Der Fachkräftemangel in Österreich werde unter anderem durch die Zuwanderung ausländischer Arbeitskräfte, steigende Erwerbsquoten von Frauen und älteren Arbeitskräften abgefedert. Wobei die Hindernisse für ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>OECD: Handelsstreit belastet Wachstum - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/oecd-handelsstreit-belastet-wachstum/a-46389229</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEG6i4cA8bHDyeGIRWcbfv8qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/oecd-handelsstreit-belastet-wachstum/a-46389229" target="_blank"&gt;OECD: Handelsstreit belastet Wachstum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die globale Wirtschaftsleistung werde in den beiden kommenden Jahren nur noch um 3,5 Prozent zulegen, heißt es in dem am Mittwoch in Paris veröffentlichten Konjunkturausblick. Im zu Ende gehenden Jahr soll es noch zu 3,7 Prozent reichen. Im Frühsommer war die Organisation noch von jeweils 3,7 Prozent für 2018 und 2019 ausgegangen. "Die Weltwirtschaft bewegt sich in schwierigem Fahrwasser", sagte OECD-Chefökonomin Laurence Boone. "Das globale Wachstum ist stark, hat seinen Höhepunkt aber erreicht." In den USA und anderen großen Volkswirtschaften sei die Lage auf dem Arbeitsmarkt zwar noch im...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>OECD warnt: „Das globale Wachstum ist stark, hat den Höhepunkt aber erreicht“ - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/ausland/oecd-warnt-das-globale-wachstum-ist-stark-hat-den-hoehepunkt-aber-erreicht/23663316.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_YKWSmThlbpiOFxI7ZXeIqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 12:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/ausland/oecd-warnt-das-globale-wachstum-ist-stark-hat-den-hoehepunkt-aber-erreicht/23663316.html" target="_blank"&gt;OECD warnt: „Das globale Wachstum ist stark, hat den Höhepunkt aber erreicht“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Industriestaaten-Organisation OECD erwartet ein nachlassendes Wachstum der Weltwirtschaft. Die globale Wirtschaftsleistung werde in den beiden kommenden Jahren nur noch um 3,5 Prozent zulegen, heißt es in dem am Mittwoch veröffentlichten Konjunkturausblick. Im zu Ende gehenden Jahr soll es noch zu 3,7 Prozent reichen. Im Frühsommer war sie von jeweils 3,7 Prozent für 2018 und 2019 ausgegangen. „Die Weltwirtschaft bewegt sich in schwierigem Fahrwasser“, sagte OECD-Chefökonomin Laurence Boone. „Das globale Wachstum ist stark, hat seinen Höhepunkt aber erreicht.“ Die Organisation für wirts...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>OECD: Wachstum auf dem absteigenden Ast - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/21/oecd-wachstum-auf-dem-absteigenden-ast</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPt_EXgCgbMZWw97JCKoQ8qFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw5rl8</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:02:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/21/oecd-wachstum-auf-dem-absteigenden-ast" target="_blank"&gt;OECD: Wachstum auf dem absteigenden Ast&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Industriestaaten-Organisation OECD (Organisation for Economic Cooperation and development ) erwartet ein nachlassendes Wachstum der Weltwirtschaft. Die wichtigsten Bremsfaktoren: Handelsspannungen und höhere Zinsen. Die globale Wirtschaftsleistung werde in den beiden kommenden Jahren nur noch um 3,5 Prozent zulegen, heißt es im OECD-Konjunkturausblick. Im ablaufenden Jahr soll es noch zu 3,7 Prozent reichen. Laurence Boone Chefvolkswirtin der OECD: "Zu den Haupt-Bremsern zählen tatsächlich die Handelsspannungen. Der Handel hat einen bis zwei Zehntel-Prozentpunkte Wachstum gekostet." In ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Studie: Die OECD lobt Deutschlands Regulierungspolitik – und kritisiert fehlende Bürgerbeteiligung - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/studie-die-oecd-lobt-deutschlands-regulierungspolitik-und-kritisiert-fehlende-buergerbeteiligung/23577264.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcEbQv_dfDGb5WMsaGqxE4qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/studie-die-oecd-lobt-deutschlands-regulierungspolitik-und-kritisiert-fehlende-buergerbeteiligung/23577264.html" target="_blank"&gt;Studie: Die OECD lobt Deutschlands Regulierungspolitik – und kritisiert fehlende Bürgerbeteiligung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gute Regulierung, nicht mehr Bürokratie. Das ist das, was Bürger heute von der Politik erwarten. Die Industrieländer-Organisation OECD hat es sich zur Aufgabe gemacht, dafür ein paar Kriterien zu entwickeln: Passt die Regulierung eines Landes zu den Anforderungen der Digitalisierung? Wird Bürgerbeteiligung sinnvoll gestaltet? Gibt es eine Überprüfung, wie Gesetze überhaupt wirken? Zum zweiten Mal, nachdem das Projekt 2015 gestartet ist, legte die OECD an diesem Dienstag einen Ländervergleich vor: Deutschland schneidet, entgegen verbreiteter Vorurteile, darin erstaunlich gut ab. Denn in den ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Deutschland drohen fast 100.000 Tote durch Super-Keime - WELT</title><link>https://www.welt.de/wirtschaft/article183455266/OECD-Europa-drohen-Tausende-Tote-durch-Super-Keime.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1KjKrOSGTHUttm40fPTs8qGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMK_R0QU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 15:44:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wirtschaft/article183455266/OECD-Europa-drohen-Tausende-Tote-durch-Super-Keime.html" target="_blank"&gt;Deutschland drohen fast 100.000 Tote durch Super-Keime&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Gefahr ist schon lange bekannt, trotzdem reagiert die Politik bisher nur zögerlich: Multiresistente Keime, die gegen die wichtigsten Antibiotika immun sind, tauchen immer häufiger auf. Unter Experten gelten sie als eine der gefährlichsten Bedrohungen für die Gesundheit weltweit. Jetzt schlägt die OECD, ein Forum vorwiegend wohlhabender Industriestaaten, mit neuen Berechnungen Alarm: Rund 2,4 Millionen Menschen könnten bis zum Jahr 2050 in Europa, Nordamerika und Australien an multiresistenten Keimen sterben, wenn der gegenwärtige Trend bei der Verbreitung der Erreger anhält und die Poli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>OECD warnt vor Todesopfern durch Antibiotika-Resistenzen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/leben/gesundheit/oecd-warnt-vor-todesopfern-durch-antibiotika-resistenzen-59992417</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHlAV_3T-oP4glS0hwBf-kqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 10:06:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/leben/gesundheit/oecd-warnt-vor-todesopfern-durch-antibiotika-resistenzen-59992417" target="_blank"&gt;OECD warnt vor Todesopfern durch Antibiotika-Resistenzen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Arsenal ist ausgereizt: Ohne gezielte Maßnahmen gegen Antibiotikaresistenzen könnten bis 2050 rund 2,4 Millionen Menschen in Europa, Nordamerika und Australien durch multiresistente Bakterien sterben, wie aus einem am Mittwoch veröffentlichten Bericht der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) hervorgeht. Schon eine einfache Strategie wie eine verbesserte Hygiene, eine mäßige Verschreibung von Antibiotika und Aufklärungskampagnen könnten viele Menschenleben retten. Der Anteil der Antibiotikaresistenzen lag 2015 im OECD-Schnitt bei 17 Prozent. In Österreic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Irland sträubt sich: EU-Finanzminister nähern sich Kompromiss bei Digitalsteuer - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/wirtschaft/article215731873/EU-Finanzminister-beraten-ueber-hoehere-Digitalsteuern.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBISw8GLEXRwhE2LSBKqgJoqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwifCPAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:09:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/wirtschaft/article215731873/EU-Finanzminister-beraten-ueber-hoehere-Digitalsteuern.html" target="_blank"&gt;Irland sträubt sich: EU-Finanzminister nähern sich Kompromiss bei Digitalsteuer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brüssel. Im Streit um eine höhere Besteuerung von Digitalriesen wie Google und Facebook in Europa zeichnet sich ein möglicher Kompromiss ab. Im Dezember solle eine Entscheidung getroffen werden, erklärte Österreichs Finanzminister Hartwig Löger nach dem Treffen der EU-Finanzminister am Dienstag in Brüssel. Österreich hat derzeit den Vorsitz unter den EU-Staaten inne und will schnell eine Einigung auf den Weg bringen. Vor allem aus Irland gibt es jedoch heftigen Gegenwind. Die EU-Kommission hatte vor einigen Monaten vorgeschlagen, für Firmen mit einem weltweiten Jahresumsatz von mindestens 7...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Deutschland bei Bildungsgerechtigkeit nur im Mittelfeld - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1570246</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJeAumYhKwOpgGXu6UWJ8_8qFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 07:43:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1570246" target="_blank"&gt;Deutschland bei Bildungsgerechtigkeit nur im Mittelfeld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York. Deutschland steht bei der Bildungsgerechtigkeit im Vergleich zu anderen Industrieländern nur im Mittelfeld. Das ergab eine Studie des UN-Kinderhilfswerks Unicef, für die das Unicef-Forschungszentrum Innocenti in Florenz 41 Industrieländer verglichen hat. Die geringste Bildungsungleichheit gibt es demnach in Lettland. Bulgarien und Malta stehen am Ende der Rangliste. Deutschland belege Platz 23 und liege damit im unteren Mittelfeld, hieß es. Das bedeute, dass auch Kinder in reichen Ländern nicht automatisch gleiche Chancen auf gute Bildung hätten. Für die Studie untersuchten Expert...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Frankreich zu Verschiebung von EU-Digitalsteuer bereit - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/eco/frankreich-zu-verschiebung-von-eu-digitalsteuer-bereit-131365</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjcHslZhvVavmv3g8knwLkqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 09:12:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/eco/frankreich-zu-verschiebung-von-eu-digitalsteuer-bereit-131365" target="_blank"&gt;Frankreich zu Verschiebung von EU-Digitalsteuer bereit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frankreich kommt damit Deutschland und anderen Ländern entgegen, die eine EU-Steuer skeptisch sehen und die Frage lieber auf Ebene der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) klären wollen. Dies würde auch die USA einschließen, deren Digitalkonzerne nach den EU-Plänen am stärksten von der Steuer betroffen sein würden. “Wir können der OECD Zeit geben, um die Arbeiten fortzusetzen und zu beschleunigen”, sagte Le Maire der Nachrichtenagentur AFP. Gleichzeitig werde die EU-Position in den dortigen Verhandlungen aber gestärkt, wenn die Europäer ihre Steuer schon gr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>UNICEF-Studie: Deutschland bei Bildungsgerechtigkeit nur Mittelmaß - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/unicef-studie-deutschland-bei-bildungsgerechtigkeit-nur-mittelma%C3%9F/a-46085235</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtDl3LnmDSHETZ7BRaVM1cqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/unicef-studie-deutschland-bei-bildungsgerechtigkeit-nur-mittelma%C3%9F/a-46085235" target="_blank"&gt;UNICEF-Studie: Deutschland bei Bildungsgerechtigkeit nur Mittelmaß&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutschland liegt in einer Rangliste zur Bildungsgerechtigkeit für Kinder in Industrieländern nur im unteren Mittelfeld. Von 41 untersuchten Staaten belegt die Bundesrepublik Rang 23, wie aus einer Untersuchung des Kinderhilfswerks UNICEF hervorgeht, die in Köln vorgestellt wurde. Lettland steht an der Spitze des Rankings, Bulgarien und Malta sind die Schlusslichter. Ausgewertet wurden Daten der EU und der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD). "Ein unfairer Start ins Leben" Die Studie "Ein unfairer Start ins Leben" wurde erarbeitet vom in Florenz ansässigen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Unicef-Studie: Deutschland bei Bildungsgerechtigkeit nur im Mittelfeld - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/deutschland-bei-bildungsgerechtigkeit-nur-im-mittelfeld-id215681919.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnY0spOUEz2W4XtOzT807kqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 07:37:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/deutschland-bei-bildungsgerechtigkeit-nur-im-mittelfeld-id215681919.html" target="_blank"&gt;Unicef-Studie: Deutschland bei Bildungsgerechtigkeit nur im Mittelfeld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York Deutschland steht bei der Bildungsgerechtigkeit im Vergleich zu anderen Industrieländern nur im Mittelfeld. Das ergab eine Studie des UN-Kinderhilfswerks Unicef, für die das Unicef-Forschungszentrum Innocenti in Florenz 41 Industrieländer verglichen hat. Die geringste Bildungsungleichheit gibt es demnach in Lettland. Bulgarien und Malta stehen am Ende der Rangliste. Deutschland belege Platz 23 und liege damit im unteren Mittelfeld, hieß es. Das bedeute, dass auch Kinder in reichen Ländern nicht automatisch gleiche Chancen auf gute Bildung hätten. Für die Studie untersuchten Experte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Bildungschancen in Ö bei Jugend schlecht verteilt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bildungschancen-in-oe-bei-jugend-schlecht-verteilt-59575285</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICMoCmE6OD-Hbxshy2PMYYqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 08:30:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bildungschancen-in-oe-bei-jugend-schlecht-verteilt-59575285" target="_blank"&gt;Bildungschancen in Ö bei Jugend schlecht verteilt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In reichen Nationen sind Kinder beim Zugang zu guter Bildung oft stärker wegen ihrer Herkunft benachteiligt als in weniger wohlhabenden Ländern. In dem Bericht des UNICEF-Forschungsinstituts Innocenti in Florenz schneidet Österreich bei der Verteilung der Bildungschancen in Vor- und Volksschule gut ab, bei den 15-Jährigen sieht es schlechter aus. Für den Bericht wurde in 41 EU- und OECD-Ländern der Zusammenhang zwischen der Leistung der Kinder und Faktoren wie Beruf der Eltern, Migrationshintergrund, Geschlecht und Schulsystem verglichen. Als Indikator für die Bildungsgerechtigkeit dient be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Bildungschancen in Österreich bei Jugend schlecht verteilt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bildungschancen-in-oesterreich-bei-jugend-schlecht-verteilt-59575285</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwZqCcJy1qbLUDA7NX8axUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 08:30:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bildungschancen-in-oesterreich-bei-jugend-schlecht-verteilt-59575285" target="_blank"&gt;Bildungschancen in Österreich bei Jugend schlecht verteilt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In reichen Nationen sind Kinder beim Zugang zu guter Bildung oft stärker wegen ihrer Herkunft benachteiligt als in weniger wohlhabenden Ländern. In dem Bericht des UNICEF-Forschungsinstituts Innocenti in Florenz schneidet Österreich bei der Verteilung der Bildungschancen in Vor- und Volksschule gut ab, bei den 15-Jährigen sieht es schlechter aus. Für den Bericht wurde in 41 EU- und OECD-Ländern der Zusammenhang zwischen der Leistung der Kinder und Faktoren wie Beruf der Eltern, Migrationshintergrund, Geschlecht und Schulsystem verglichen. Als Indikator für die Bildungsgerechtigkeit dient be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Schüler gefangen im Milieu - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/oecd-zu-chancengerechtigkeit-schueler-gefangen-im-milieu/23218686.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIWIlqNxTs3rwOI7Cm4ILYqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3K6PAw</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 14:40:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/oecd-zu-chancengerechtigkeit-schueler-gefangen-im-milieu/23218686.html" target="_blank"&gt;Schüler gefangen im Milieu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutschland muss mehr tun, um Bildungschancen für sozial benachteiligte Schülerinnen und Schüler zu erhöhen. Das fordert die Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD). So müsse unter anderem die frühkindliche Bildung gestärkt werden. Anlass ist eine Sonderauswertung der Pisa-Studie von 2015 zur Chancengleichheit im Bildungswesen, die am Dienstag veröffentlicht wurde. Leistungsunterschiede von Schülern Wie sehr der Bildungserfolg vom sozialen Hintergrund abhängt, zeigt sich in den Pisa-Ergebnissen von 2015, die für die Sonderauswertung erneut herangezogen werden....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Studie: Lesekompetenz der 15-Jährigen hinkt nach - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/lesekompetenz-der-15-jaehrigen-hinkt-nach/400302036</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDpCcKYocTzr4wSIcD5u05QqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/lesekompetenz-der-15-jaehrigen-hinkt-nach/400302036" target="_blank"&gt;Studie: Lesekompetenz der 15-Jährigen hinkt nach&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei der Lesefähigkeit der Viertklässler schneidet Österreich in einer UNICEF-Studie aber gut ab. Eine neue Studie des UNICEF-Forschungsinstituts „Innocenti“ über „Wohlstandsniveau und Gleichberechtigung der Kinder in der Bildung“ stellt Österreich ein gutes und ein schlechtes Zeugnis aus. Der Bericht konzentriert sich auf zwei Indikatoren: Prozentzahl der Vorschulbesuche und Lesekompetenz der 10- und 15-Jährigen. Positiv wird bewertet, dass durch das verpflichtende Kindergartenjahr Österreich in der frühkindlichen Förderung sehr gut abschneidet. In der Rangliste der Länder mit der geringste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>OECD-Studie: Alles weiter wie gehabt [Online-Abo] - Verfolgen</title><link>http://verfolgen.blogspot.com/2018/10/oecd-studie-alles-weiter-wie-gehabt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdqu5dVEJyEgFIJLVHHxDQqGQgEKhAIACoHCAowzM2ACzDX7owDMO-H-wU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 17:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://verfolgen.blogspot.com/2018/10/oecd-studie-alles-weiter-wie-gehabt.html" target="_blank"&gt;OECD-Studie: Alles weiter wie gehabt [Online-Abo]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Verfolgen&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die familiäre Herkunft entscheidet in Deutschland nach wie vor maßgeblich über den Bildungs- und später den beruflichen Erfolg von Kindern. Der Befund, den die Organisation für Wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) in einer am Dienstag veröffentlichten Sonderauswertung des PISA-Tests von 2015 lieferte, ist ein alter Hut (jW berichtete). Auf alle Fälle sehr viel älter als die erste PISA-Studie von 2000, die das Land der Dichter und Denker bekanntlich in einen »Schock« versetzt hatte. Mediziner verstehen darunter eine seelische Erschütterung, die die Handlungsfähigkeit der Bet...&lt;/p&gt;</description><source url="http://verfolgen.blogspot.com">Verfolgen</source></item><item><title>OECD-Studie: In Deutschlands Schulen herrscht Ungerechtigkeit - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/oecd-studie-in-deutschlands-schulen-herrscht-ungerechtigkeit/23219384.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwBLK1P2HEfC1sZrNwBAOMqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 11:21:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/oecd-studie-in-deutschlands-schulen-herrscht-ungerechtigkeit/23219384.html" target="_blank"&gt;OECD-Studie: In Deutschlands Schulen herrscht Ungerechtigkeit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor 17 Jahren schockte die erste Pisa-Studie die Republik: Deutsche Schüler schnitten im internationalen Vergleich der OECD nicht nur ziemlich schlecht ab – die Schulen schafften es so schlecht wie in kaum einem anderen Land, Unterschiede in den Elternhäusern auszugleichen. Seither hat Deutschland bei der Chancengleichheit zwar „moderate Verbesserungen erzielt“, heißt es in einer neuen Auswertung der Pisa-Studien durch die OECD – hinkt aber international noch immer weit hinterher. Angesichts der in den vergangenen Jahren wachsenden Einkommensungleichheit sei es zudem noch dringlicher als fr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Ungleichheit durch Herkunft: Bildung der Eltern entscheidet über Schulerfolg der Kinder - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/oecd-legt-bericht-zur-chancengleichheit-in-der-schule-vor-id215629783.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8tv3d7Y2gF2AGmS6hoQ6oqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 17:18:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/oecd-legt-bericht-zur-chancengleichheit-in-der-schule-vor-id215629783.html" target="_blank"&gt;Ungleichheit durch Herkunft: Bildung der Eltern entscheidet über Schulerfolg der Kinder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kinder aus sozial schwächeren Familien haben in Deutschland deutlich schlechtere Erfolgschancen in der Schule als Akademikerkinder. Aber die Schere zwischen den Bildungschancen der benachteiligten und der privilegierten Schüler wird kleiner. Das sagte OECD-Bildungsdirektor Andreas Schleicher bei der Präsentation einer neuen Studie. Es handelt sich um eine neue Auswertung der jüngsten PISA-Daten, die am Dienstag veröffentlicht wurde. PISA ist eine große Schulleistungsstudie der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD). Demnach erreichen die Kinder von Eltern mit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Bildungsbericht der OECD: Herkunft entscheidet über Chancen in der Schule - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/wirtschaft/karriere/article215631567/Herkunft-entscheidet-ueber-Chancen-in-der-Schule.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBuApTOkZeJX72ibvh4iCoqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 09:24:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/wirtschaft/karriere/article215631567/Herkunft-entscheidet-ueber-Chancen-in-der-Schule.html" target="_blank"&gt;Bildungsbericht der OECD: Herkunft entscheidet über Chancen in der Schule&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Die soziale Herkunft bestimmt in Deutschland in stärkerem Maß über den Schulerfolg als in vielen anderen Ländern. Die Kinder von Eltern mit hohen Abschlüssen erreichen auch deutlich häufiger selbst akademische Zeugnisse als Kinder von Eltern mit geringeren Abschlüssen. Ein neuer Bericht der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) zeigt einmal mehr die soziale Ungleichheit bei der Bildung. Abschlüsse Nur knapp 15 Prozent der Erwachsenen mit Eltern ohne Abitur erreichen in Deutschland ein abgeschlossenes Hochschulstudium. Im Durchschnitt der meisten OECD...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>OECD-Studie zu Chancengleichheit: Deutschland holt auf - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/lebenundlernen/schule/oecd-studie-zu-chancengleichheit-deutschland-holt-auf-a-1234411.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhJIRuyEFRj-FLajKR8WToqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 07:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/lebenundlernen/schule/oecd-studie-zu-chancengleichheit-deutschland-holt-auf-a-1234411.html" target="_blank"&gt;OECD-Studie zu Chancengleichheit: Deutschland holt auf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Vater arbeitslos, die Mutter prekär beschäftigt, das Geld reicht knapp zum Leben, keiner der Verwandten hat Abitur. Bücher? Kaum vorhanden. Hat ein Kind aus so einer Familie die gleichen Chancen, in der Schule erfolgreich zu sein und zu studieren wie die Tochter oder der Sohn wohlsituierter Akademikereltern? Nein, und zwar in keiner Industrienation der Welt. Das zeigt erneut der Bildungsbericht der Organisation für wirtschaftliche Entwicklung und Zusammenarbeit (OECD), der am Dienstag vorgestellt wurde. Er belegt aber auch: Was die Chancengleichheit betrifft, gibt es erhebliche Untersch...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Schlechtes Zeugnis für Deutschlands Bildungschancen – Unicef - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20181030322802376-deutschland-bildung-unicef-bewertung/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcocCyDcq8eOKrtqk3U1d8qGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 12:50:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20181030322802376-deutschland-bildung-unicef-bewertung/" target="_blank"&gt;Schlechtes Zeugnis für Deutschlands Bildungschancen – Unicef&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutschland steht bei der Bildungsgerechtigkeit im Vergleich zu anderen Industrieländern gerade einmal im Mittelfeld. Das ergab eine Studie des UN-Kinderhilfswerks Unicef, für die das Unicef-Forschungszentrum Innocenti 41 Industrieländer verglichen hat. Elternhaus, Migration, Geschlecht … Die geringste Bildungsungleichheit gibt es demnach in Lettland, das als bestes Land das Ranking anführt. Bulgarien und Malta stehen am Ende der Rangliste. Deutschland belegt Platz 23 und liegt damit im unteren Mittelfeld, hieß es. Das bedeutet, dass auch Kinder in reichen Ländern nicht automatisch gleiche ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Ökonomenstreit: Ifo-Institut widerspricht OECD – Wie ungerecht ist Deutschland wirklich? - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/oekonomenstreit-ifo-institut-widerspricht-oecd-wie-ungerecht-ist-deutschland-wirklich/23220008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpA5QYC6qIBcOVQdNDUnRQqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 15:24:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/oekonomenstreit-ifo-institut-widerspricht-oecd-wie-ungerecht-ist-deutschland-wirklich/23220008.html" target="_blank"&gt;Ökonomenstreit: Ifo-Institut widerspricht OECD – Wie ungerecht ist Deutschland wirklich?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Studie schlug wie erwartet Wellen. Deutschland sei ein furchtbar ungleiches Land, lautete das Ergebnis einer OECD-Untersuchung, die im August veröffentlicht wurde. Sage und schreibe sechs Generationen dauere es, bis sich der Nachfahre eines Niedrigverdieners in die Mittelschicht vorgekämpft hat, konstatierten die Forscher der Industrieländerorganisation in der Untersuchung. Im OECD-Schnitt seien es viereinhalb Generationen. Die Reaktionen hierzulande fielen entsprechend aus. „150 Jahre arm“, titelte etwa „Spiegel Online“. Ausgerechnet in Deutschland, das so viel auf sein Sozialsystem un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Studie der OECD - Soziale Herkunft entscheidet in Deutschland über Erfolg in der Schule - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/familie/schule/studie-der-oecd-soziale-herkunft-entscheidet-in-deutschland-ueber-erfolg-in-der-schule_id_9791664.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjqmC7_yDDrqwFrpqNV1KIqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 10:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/familie/schule/studie-der-oecd-soziale-herkunft-entscheidet-in-deutschland-ueber-erfolg-in-der-schule_id_9791664.html" target="_blank"&gt;Studie der OECD - Soziale Herkunft entscheidet in Deutschland über Erfolg in der Schule&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laut den OECD-Experten erreichen benachteiligte Schüler in nicht benachteiligten Schulen deutlich bessere Leistungen.dpa/Jens Kalaene Kinder von Nichtakademikern sind an den Unis vergleichsweise selten. Und schon in früheren Jahren zeigen sich deutliche Unterschiede bei den Chancen auf optimale Bildung. Das müsste laut Experten nicht sein. Die soziale Herkunft bestimmt in Deutschland in stärkerem Maß über den Schulerfolg als in vielen anderen Ländern. Die Kinder von Eltern mit hohen Abschlüssen erreichen auch deutlich häufiger selbst akademische Zeugnisse als Kinder von Eltern mit geringere...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>OECD-Studie: Bildung der Eltern entscheidet über Schulerfolg der Kinder - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/bildung-der-eltern-entscheidet-ueber-schulerfolg-der-kinder-id215635557.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPWkExRGuBI4LciCmqaJ5gqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 16:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/bildung-der-eltern-entscheidet-ueber-schulerfolg-der-kinder-id215635557.html" target="_blank"&gt;OECD-Studie: Bildung der Eltern entscheidet über Schulerfolg der Kinder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sag mir, was deine Eltern verdienen, und ich sage dir, welchen Abschluss du machst: Die Verknüpfung von sozialem Hintergrund und Bildungserfolg ist eines der größten Probleme in der deutschen Bildungspolitik. Deutlich wurde das zum ersten Mal beim „Pisa-Schock“ vor 18 Jahren. Seitdem bemüht sich die Politik, diesen Zusammenhang aufzulösen. Eine neue Untersuchung der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) zeigt, wie Deutschland seitdem gekommen ist – und was noch zu tun ist. Was wurde untersucht? Die OECD greift für ihren Bericht auf Daten aus mehreren Quellen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Bildungschancen in Österreich besonders ungleich verteilt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bildungschancen-in-oesterreich-besonders-ungleich-verteilt-53577427</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVHLJiW7Y_cU1qa9Ese4gkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 09:08:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/bildungschancen-in-oesterreich-besonders-ungleich-verteilt-53577427" target="_blank"&gt;Bildungschancen in Österreich besonders ungleich verteilt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Österreich sind die Bildungschancen noch ungleicher verteilt als in den meisten anderen Industriestaaten. Das zeigt der am Dienstag präsentierte Bericht "Equity in Education". So sind die Leistungen stärker vom sozioökonomischen Hintergrund abhängig als im OECD-Schnitt, Kinder aus bildungsfernen Schichten erreichen noch seltener einen Hochschulabschluss. Gleich vorweg: Wirklich gleiche Chancen haben Kinder aus benachteiligten Familien nirgendwo. Es gibt kein Land, in dem der soziale Hintergrund nicht über den Bildungserfolg mitentscheidet. Allerdings gibt es sehr wohl Staaten, in denen d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Unicef-Studie - Deutschland bei Bildungsgerechtigkeit nur im Mittelfeld - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/familie/schule/unicef-studie-deutschland-bei-bildungsgerechtigkeit-nur-im-mittelfeld_id_9813943.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDVucCYdUZlFxwcfoQ7PGsqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 02:27:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/familie/schule/unicef-studie-deutschland-bei-bildungsgerechtigkeit-nur-im-mittelfeld_id_9813943.html" target="_blank"&gt;Unicef-Studie - Deutschland bei Bildungsgerechtigkeit nur im Mittelfeld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kinder armer Leute haben es in der Schule schwerer als die von Reichen.In Sachen Chancengerechtigkeit hat sich in Deutschland immer noch zu wenig getan.dpa / Julian Stratenschulte/ Symbol Deutschland steht bei der Bildungsgerechtigkeit im Vergleich zu anderen Industrieländern nur im Mittelfeld. Das ergab eine Studie des UN-Kinderhilfswerks Unicef, für die das Unicef-Forschungszentrum Innocenti in Florenz 41 Industrieländer verglichen hat. Das teilte das Kinderhilfswerk am Dienstag mit. Die geringste Bildungsungleichheit gibt es demnach in Lettland. Bulgarien und Malta stehen am Ende der Ran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Aufstiegschancen in Deutschland: Bildung der Eltern bleibt entscheidend - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/bildung-der-eltern-bleibt-entscheidend_aid-34043681</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBV6ALqixntgDc_bO1tkYnoqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3umYAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/bildung-der-eltern-bleibt-entscheidend_aid-34043681" target="_blank"&gt;Aufstiegschancen in Deutschland: Bildung der Eltern bleibt entscheidend&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von Jan Drebes Berlin Die meisten Studierenden an deutschen Hochschulen kommen aus Akademikerhaushalten. Und auch in Kitas und Schulen sind die Unterschiede bei der Bildungsqualität stark abhängig davon, wie das soziale Gefüge im jeweiligen Einzugsgebiet ist. Das sind Erkenntnisse aus einer neuen Analyse jüngster Pisa-Daten, die am Dienstag von der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) vorgestellt wurde. Ein Fokus der Studie: Wie gerecht die Chancen auf gute Bildung im Land verteilt sind. Demnach erreichen in Deutschland nur knapp 15 Prozent der Erwachsenen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Herkunft entscheidet über Chancen in der Schule - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/10/herkunft-entscheidet-uber-chancen-in.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0iyVqVAnt0YHY9oYfu1wsqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 09:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/10/herkunft-entscheidet-uber-chancen-in.html" target="_blank"&gt;Herkunft entscheidet über Chancen in der Schule&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kinder von Nichtakademikern sind an den Unis vergleichsweise selten. Und schon in früheren Jahren zeigen sich deutliche Unterschiede bei den Chancen auf optimale Bildung. Das müsste laut Experten nicht sein. Die soziale Herkunft bestimmt in Deutschland in stärkerem Maß über den Schulerfolg als in vielen anderen Ländern. Die Kinder von Eltern mit hohen Abschlüssen erreichen auch deutlich häufiger selbst akademische Zeugnisse als Kinder von Eltern mit geringeren Abschlüssen. Ein neuer Bericht der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) zeigt einmal mehr die sozi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>Wer „Wohlstand für alle“ will, muss Lehrer besser bezahlen - WELT</title><link>https://www.welt.de/wirtschaft/article182634214/Bildung-Deutschland-verschenkt-Wohlstand-durch-schlecht-bezahlte-Lehrer.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmlSrqgfTDEEPCzD0B8tu0qGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMK_R0QU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 12:46:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wirtschaft/article182634214/Bildung-Deutschland-verschenkt-Wohlstand-durch-schlecht-bezahlte-Lehrer.html" target="_blank"&gt;Wer „Wohlstand für alle“ will, muss Lehrer besser bezahlen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wieso ist „Wohlstand für alle“ in der Schweiz mehr als nur ein leeres Versprechen? Wie kann es entgegen aller Erwartung in einem Land ohne Meerzugang und ohne Rohstoffe nur gelingen, einen so hohen Lebensstandard zu erreichen, dass in Helvetien „sich keine Zirkusspiele veranstalten lassen, weil in diesem reichen Land die wilden Tiere so gut genährt sind, dass sie von den Verurteilten nicht einmal kosten wollen“, um aus der treffsicheren Analyse „Asterix bei den Schweizern“ von René Goscinny und Albert Uderzo zu zitieren. Die Antwortet in einem Satz lautet: In der Eidgenossenschaft wird, wer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Lernen: OECD-Studie: Chancengleichheit wird nicht ernst genommen - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/oecd-studie-chancengleichheit-wird-nicht-ernst-genommen-id215636293.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMqANiinRVoxN7VZiMcQFDgqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 19:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/oecd-studie-chancengleichheit-wird-nicht-ernst-genommen-id215636293.html" target="_blank"&gt;Lernen: OECD-Studie: Chancengleichheit wird nicht ernst genommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sawsan Chebli , Berliner Staatssekretärin und Migrantin, trägt eine Rolex – für etwa 7000 Euro. Dafür wurde sie hart kritisiert. So sehr, dass sie gerade ihr Profil auf Facebook gelöscht hat. Die Reaktionen auf ihre Uhr waren für sie wohl nicht mehr zu ertragen. Bei diesem bizarren Rolex-Streit gingen die Argumente ziemlich durcheinander. Für ein SPD-Mitglied zieme sich die protzige Uhr nicht, schimpften die einen, andere ließen ihrem Sozialneid freien Lauf. Meiner Meinung nach zu Recht, denn Sawsan Chebli hat so einiges in ihrem Leben geschafft, worauf man neidisch sein könnte. Oder stolz,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Bildungsstudie: Zeig´ mir deine Eltern, und ich zeige dir, warum du scheitern wirst - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/oecd-studie-bildungschancen-in-oesterreich-sind-nicht-gerecht/400153383</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVugY3vPhgSlbUV31kt8MQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 08:10:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/oecd-studie-bildungschancen-in-oesterreich-sind-nicht-gerecht/400153383" target="_blank"&gt;Bildungsstudie: Zeig´ mir deine Eltern, und ich zeige dir, warum du scheitern wirst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wir tun zu wenig, um benachteiligten Kindern zu helfen, sagt die OECD und gibt Empfehlungen, um das zu verbessern. In Wiener Neustadt sorgte vor kurzem ein türkisch-stämmiges Ehepaar für Wirbel, weil die Eltern nicht wollten, dass ihr Kind in die zugewiesene Mittelschule geht – zu viele Ausländerkinder seien dort, befanden die Eltern, und fürchteten um die Bildungschancen ihres Sprösslings. Sonderbericht zur Bildungsgerechtigkeit Ein OECD-Sonderbericht, der am Dienstag veröffentlicht wurde, gibt diesen Eltern grundsätzlich recht. Viele benachteiligte Schüler, heißt es in diesem Bericht, si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>OECD Bericht zur Chancengleichheit - Schulen in Deutschland werden besser - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/bildung-oecd-legt-bericht-zur-chancengleichheit-in-der-schule-vor_id_9790827.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpRmOeb6elr3xnJOU0PeXAqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 09:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/bildung-oecd-legt-bericht-zur-chancengleichheit-in-der-schule-vor_id_9790827.html" target="_blank"&gt;OECD Bericht zur Chancengleichheit - Schulen in Deutschland werden besser&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Deutschland bestimmt soziale Herkunft in stärkerem Maß über den Schulerfolg als in vielen anderen Ländern.dpa/Sebastian Gollnow Die Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) veröffentlicht heute einen neuen Bericht zur Chancengleichheit in der Bildung. In Deutschland bestimmt soziale Herkunft in stärkerem Maß über den Schulerfolg als in vielen anderen Ländern. Die Kinder von Eltern mit hohen Abschlüssen erreichen auch deutlich häufiger selbst akademische Zeugnisse als Kinder von Eltern mit geringeren Abschlüssen. Die OECD präsentiert nun neue Erkenntnisse. Im...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>OECD-Bericht zu Bildungsgerechtigkeit: Postleitzahl entscheidet über Zukunft - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/10/oecd-bericht-zu-bildungsgerechtigkeit.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEusLzPAJHlBmQ1KDpn6AqsqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 16:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/10/oecd-bericht-zu-bildungsgerechtigkeit.html" target="_blank"&gt;OECD-Bericht zu Bildungsgerechtigkeit: Postleitzahl entscheidet über Zukunft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;OECD-Bericht zu Bildungsgerechtigkeit Die Chancengleichheit für Kinder in Deutschland hat zugenommen. Doch noch immer gilt: Wer einmal als „abgeschrieben“ gilt, bleibt es. Ein Kind, bei dem im Klassenbuch unter „Adresse“ die Postleitzahl 10437 verzeichnet ist, hat größere Chancen, Chemi­ker*in, Musiklehrer*in oder Wirtschaftsprüfer*in zu werden, als ein Kind, bei dem 28237 steht. 10437 steht für Berlin-Prenzlauer Berg, Hotspot Helmholtzplatz. Dort wohnen hauptsächlich Akademiker*innen mit gut bezahlten Jobs in geräumigen Altbauwohnungen, die den Be­wohner*innen in der Regel gehören. In Gröp...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Maßnahmen gegen Steuertricks: OECD: Scholz schlägt globale Mindeststeuer für Konzerne vor - WR News</title><link>https://www.wr.de/wirtschaft/scholz-schlaegt-globale-mindeststeuer-fuer-konzerne-vor-id215601835.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKY3JShGBRLreL183SusH38qGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wmdmfAQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 13:52:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/wirtschaft/scholz-schlaegt-globale-mindeststeuer-fuer-konzerne-vor-id215601835.html" target="_blank"&gt;Maßnahmen gegen Steuertricks: OECD: Scholz schlägt globale Mindeststeuer für Konzerne vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Finanzminister Olaf Scholz (SPD) will laut OECD auf internationaler Ebene eine Mindestbesteuerung von Unternehmensgewinnen vereinbaren. "Frankreich und Deutschland haben (...) vorgeschlagen, eine Mindeststeuer zu diskutieren und zum Standard zu erheben", sagte der oberste Steuerexperte der Industrieländerorganisation, Pascal Saint-Amans, dem "Handelsblatt" (Freitag). Der Vorschlag sei auf Wohlwollen gestoßen. Vereinfacht würde das Modell so funktionieren: Wenn ein Konzern Gewinn in ein Land verschiebt, in dem er nur mit einem Niedrigsteuersatz unter einem bestimmten Wert belastet wird, kann...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Jedes siebente Kind lebt in relativer Armut - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/jedes-siebente-kind-lebt-in-relativer-armut-43632196</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpQ2lEnI4BiwxEABLYyyoYqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 13:35:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/jedes-siebente-kind-lebt-in-relativer-armut-43632196" target="_blank"&gt;Jedes siebente Kind lebt in relativer Armut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kinder sind tendenziell stärker von Armut betroffen als andere Bevölkerungsgruppen. Fast jedes siebente Kind in den Mitgliedsländern der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) lebt in relativer Armut, wie eine am Dienstag veröffentlichte Studie der Organisation zum Internationalen Tag gegen Armut (17. Oktober) zeigt. Besonders hoch sind die Armutsraten laut der OECD-Studie in Chile, Israel, Spanien, der Türkei und den Vereinigten Staaten, wo mehr als jedes fünfte Kind in Einkommensarmut lebt. Am stärksten zugenommen hat die Kinderarmut zwischen 2007 und 2015/...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>AidWatch-Report: Österreich bei Entwicklungshilfe abgestürzt - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/aidwatch-report-oesterreich-bei-entwicklungshilfe-abgestuerzt/5965778</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOosm7l3wqQdo0_InFVM5EqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 14:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/aidwatch-report-oesterreich-bei-entwicklungshilfe-abgestuerzt/5965778" target="_blank"&gt;AidWatch-Report: Österreich bei Entwicklungshilfe abgestürzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Österreich ist im Vorjahr bei der Entwicklungshilfe von 0,42 Prozent auf 0,30 Prozent des Bruttonationaleinkommens (BNE) abgestürzt. Das geht aus dem AidWatch-Report 2018 des europäischen NGO-Dachverbands Concord hervor, der am Donnerstag veröffentlicht wurde. Österreichs Ausgaben für Entwicklungszusammenarbeit lagen demnach 2017 bei rund 1,05 Mrd. Euro. Das Außenministerium bestätigt die Zahlen. Das international vereinbarte 0,70-Prozent-Ziel erreichen laut AidWatch in Europa nur vier Länder: Schweden (1,01 Prozent: 4,77 Mrd. Euro), Luxemburg (1 Prozent: 363 Mio.), Dänemark (0,72 Prozent: ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>BDI fordert Begrenzung der Steuerlast für Unternehmen auf 25 Prozent - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/10/bdi-fordert-begrenzung-der-steuerlast.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGT4I5ehdkof_6qSukwDFYqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 13:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/10/bdi-fordert-begrenzung-der-steuerlast.html" target="_blank"&gt;BDI fordert Begrenzung der Steuerlast für Unternehmen auf 25 Prozent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Bundesverband der Deutschen Industrie (BDI) fordert schnelle Steuerreformen zur Entlastung der Unternehmen. Die Steuerlast müsse auf maximal 25 Prozent gesenkt werden, erklärte BDI-Hauptgeschäftsführer Joachim Lang am Dienstag in Berlin. Nur so könnten die deutschen Unternehmen international wettbewerbsfähig bleiben. Der BDI legte einen Fünf-Punkte-Programm vor. Anzeige "Die 25 Prozent sind wichtig", sagte Lang. In der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) würden die Unternehmen im Schnitt mit 24,7 Prozent steuerlich belastet, in der EU mit 21,7 Prozent....&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Wiener Migrationskonferenz über Asyl und Arbeitsmigration - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/wiener-migrationskonferenz-ueber-asyl-und-arbeitsmigration/5963831</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5z5vccsq34U3MHxy6erqkqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 05:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/wiener-migrationskonferenz-ueber-asyl-und-arbeitsmigration/5963831" target="_blank"&gt;Wiener Migrationskonferenz über Asyl und Arbeitsmigration&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die “Vienna Migration Conference”, die am Donnerstag und Freitag bereits zum dritten Mal stattfindet, fällt etwas aus dem Rahmen. Schließlich behandelt sie die beiden sonst getrennten Themen Flüchtlingsschutz und Arbeitsmigration. Veranstaltet wird die Konferenz vom in Wien ansässigen International Centre for Migration Policy Development (ICMPD), das sich unter der Führung von Ex-Vizekanzler Michael Spindelegger (ÖVP) als möglichst “neutrale” Denkfabrik und Austauschplattform für Staaten mit oft unterschiedlichen Zugängen in der Migrationsfrage profilieren will. Die im Jahr 1993 von Österre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>OECD-Studie: Wien hat seit 2008 Wirtschaftskraft eingebüßt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/oecd-studie-wien-hat-seit-2008-wirtschaftskraft-eingebuesst/400141733</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3UTaytZgdcVEeQTla4qLwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 10:09:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/oecd-studie-wien-hat-seit-2008-wirtschaftskraft-eingebuesst/400141733" target="_blank"&gt;OECD-Studie: Wien hat seit 2008 Wirtschaftskraft eingebüßt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Regionen: Wiens Produktivität ist seit der Krise gesunken. Beim Einkommen liegen alle Bundesländer im besten OECD-Viertel. Die Bundeshauptstadt Wien ist im neuesten OECD-Ranking des regionalen Wohlstandsvergleichs (Regions and Cities at a Glance 2018) deutlich zurückgefallen. Gemessen am kaufkraftbereinigten Bruttoinlandsprodukt (BIP) pro Kopf büßte Wien seit dem Jahr 2000 gleich 20 Plätze ein und rutschte auf Rang 104 ab. Insgesamt hat die OECD international 329 Großstädte und Ballungsräume miteinander verglichen. Die OECD erwähnt, dass sich in Wien die Jugendarbeitslosigkeit nachteilig en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Demokratische Standards in vielen Industrieländern in Gefahr - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/demokratische-standards-in-vielen-industriel%C3%A4ndern-in-gefahr/a-45807232</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLXUk7XeeCkOstoSpra668qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMfakQM</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 06:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/demokratische-standards-in-vielen-industriel%C3%A4ndern-in-gefahr/a-45807232" target="_blank"&gt;Demokratische Standards in vielen Industrieländern in Gefahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In zahlreichen Industrieländern haben sich demokratische und rechtsstaatliche Standards erheblich verschlechtert. Ein von der Bertelsmann Stiftung vorgestellter Ländervergleich der 41 Industrienationen in der OECD und der Europäischen Union zeigt, dass sich viele der westlichen Staaten in den Trend einer "weltweit abnehmenden Demokratiequalität" einreihen. Deutschland landet in diesem Gesamtranking auf dem fünften Platz. Spitzenreiter ist Schweden, gefolgt von Finnland, Norwegen und Dänemark. Position sechs belegt die Schweiz. Insgesamt 26 Länder zeigen laut der Studie im Vergleich zu 2014 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Steuervermeidung: Kampf gegen Steueroasen – politische Abkommen bleiben größtenteils wirkungslos - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/steuervermeidung-kampf-gegen-steueroasen-politische-abkommen-bleiben-groesstenteils-wirkungslos/23163974.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6-x5M3V7dH8hUuXb4orpcqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 15:26:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/steuervermeidung-kampf-gegen-steueroasen-politische-abkommen-bleiben-groesstenteils-wirkungslos/23163974.html" target="_blank"&gt;Steuervermeidung: Kampf gegen Steueroasen – politische Abkommen bleiben größtenteils wirkungslos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luxemburg Leaks, Panama und Paradise Papers – reihenweise gab es in den vergangenen Jahren Enthüllungen über die Steuerflucht multinationaler Konzerne und Vermögender. Allein die EU soll jährlich bis zu 70 Milliarden Euro durch „aggressive Steuervermeidung“ verlieren. Die Politik hat darauf reagiert und wollte mit einer neuen Art von Steuerabkommen den Tricks einen Riegel vorschieben. Doch der Erfolg ist überschaubar. Zu diesem Urteil kommt zumindest eine neue Studie des Deutschen Instituts für Wirtschaftsforschung (DIW), die dem Handelsblatt vorliegt. „Nach wie vor sind große Zweifel an de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Wien im OECD-Regionen-Wohlstands-Ranking zurückgefallen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/wien-im-oecd-regionen-wohlstands-ranking-zurueckgefallen-41490649</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBbOfOwyKCFsUXcza6igCUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 10:23:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/wien-im-oecd-regionen-wohlstands-ranking-zurueckgefallen-41490649" target="_blank"&gt;Wien im OECD-Regionen-Wohlstands-Ranking zurückgefallen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Bundeshauptstadt Wien ist im neuesten OECD-Ranking des regionalen Wohlstandsvergleichs deutlich zurückgefallen. Gemessen am kaufkraftbereinigten Bruttoinlandsprodukt (BIP) pro Kopf büßte Wien seit dem Jahr 2000 gleich 20 Plätze ein und rutschte auf Rang 104 ab. Insgesamt hat die OECD international 329 Großstädte und Ballungsräume miteinander verglichen. Wifo-Regionalökonom Matthias Firgo vermutet als Grund den hohen Bevölkerungszuzug in die Hauptstadt, wie der "Standard" (Mittwochausgabe) schreibt. In den vergangenen Jahren sei die Bevölkerung Wiens stark gestiegen - neben Zuwanderern a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>In der Finanzwelt geben jetzt Frauen den Ton an - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/in-der-finanzwelt-geben-jetzt-frauen-den-ton-an/400135661</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBdtZhWWL7K8l6AVWAjHK8qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 15:44:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/in-der-finanzwelt-geben-jetzt-frauen-den-ton-an/400135661" target="_blank"&gt;In der Finanzwelt geben jetzt Frauen den Ton an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Premiere: Drei der einflussreichsten Wirtschaftsinstitutionen weltweit werden künftig von Chef-Ökonominnen geleitet. Über Frauen heißt es, dass sie immer erst dann zum Zug kommen, wenn der Karren im Dreck steckt. So betrachtet ist es womöglich eine Spätfolge der Finanzkrise, dass nun drei Frauen die wohl einflussreichsten und prestigeträchtigsten Jobs ausüben, die es für Wirtschaftsexperten zu vergeben gibt: die Chefökonomen-Posten beim Internationalen Währungsfonds (IWF) und der Weltbank in Washington sowie bei der Industriestaaten-Organisation OECD in Paris. Für den IWF ist es überhaupt e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>OECD zur Weltkonjunktur: Von nun an geht’s bergab - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/09/20/oecd-zur-weltkonjunktur-von-nun-an-geht-s-bergab</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvRRtdqs5J29Q0bGspamK4qFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw57h8</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 18:07:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/09/20/oecd-zur-weltkonjunktur-von-nun-an-geht-s-bergab" target="_blank"&gt;OECD zur Weltkonjunktur: Von nun an geht’s bergab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Weltwirtschaft dürfte den Höhepunkt des aktuellen Konjunkturaufschwungs hinter sich haben. Zu diesem Ergebnis kommt die Organisation für Wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) in ihrem neusten Konjunkturbericht. Das Wachstum stehe nicht mehr auf so breitem Fundament wie noch vor wenigen Monaten. Risiken sieht die Industriestaatenorganisation vor allem in dem zunehmenden Handelsprotektionismus und Turbulenzen in zahlreichen großen Schwellenländern. Nach der jüngsten Prognose wird die Weltwirtschaft in diesem und dem kommenden Jahr jeweils 3,7 Prozent zulegen nach 3,6 Proze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Handelskrieg zwischen USA und China: OECD senkt Wachstumsprognose für Deutschland ab - RP Online</title><link>https://rp-online.de/wirtschaft/finanzen/oecd-senkt-wachstumsprognose-fuer-deutschland-ab_aid-33142789</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEwnJ_QcEYv4oC2oVrhpWAqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3umYAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 11:38:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/wirtschaft/finanzen/oecd-senkt-wachstumsprognose-fuer-deutschland-ab_aid-33142789" target="_blank"&gt;Handelskrieg zwischen USA und China: OECD senkt Wachstumsprognose für Deutschland ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Das Vertrauen ist gesunken, Handel und Investitionen entwickeln sich langsamer als erwartet", heißt es im Herbst-Konjunkturbericht. Auch ihre Wachstumsprognose für Deutschland senkte die OECD ab. Die Organisation rechnet nur noch mit einem deutschen Wachstum von 1,9 Prozent in diesem Jahr, 0,2 Punkte weniger als Ende Mai vorausgesagt. Für das kommende Jahr prognostiziert die OECD 1,8 Prozent und damit 0,3 Punkte weniger. Auch die Eurozone insgesamt leidet unter den Unsicherheiten: Die Wirtschaft der 19 Länder mit der Gemeinschaftswährung wächst demnach im Schnitt um 2,0 Prozent in diesem J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Konjunktur: OECD senkt Prognose für Weltwirtschaft wegen Handelskonflikten - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/konjunktur/konjunktur-oecd-senkt-prognose-fuer-weltwirtschaft-wegen-handelskonflikten/23091156.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkOH7T3lALdcm8NBfViwoMqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/konjunktur/konjunktur-oecd-senkt-prognose-fuer-weltwirtschaft-wegen-handelskonflikten/23091156.html" target="_blank"&gt;Konjunktur: OECD senkt Prognose für Weltwirtschaft wegen Handelskonflikten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) hat ihre Konjunkturprognose für Deutschland erneut gesenkt. Sie rechnet nun damit, dass die deutsche Wirtschaft in diesem Jahr um 1,9 Prozent zulegt und damit an Tempo verliert. Das sind 0,2 Prozentpunkte weniger als in der OECD-Prognose von Ende Mai. Anfang des Jahres hatten die Experten sogar noch auf ein Plus von 2,4 Prozent gesetzt. Sie sehen Anzeichen, dass die Weltwirtschaft den Höhepunkt des aktuellen Aufschwungs erreicht haben könnte. Das deutsche Wachstum dürfte sich dem Bericht zufolge 2019 dann nochmals le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Expertenbericht: OECD fordert schneller höhere CO2-Preise für Klimaschutz - WR News</title><link>https://www.wr.de/wirtschaft/oecd-fordert-schneller-hoehere-co2-preise-fuer-klimaschutz-id215358749.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDscXYBHedhY5ym47tSYbYqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wmdmfAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 12:10:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/wirtschaft/oecd-fordert-schneller-hoehere-co2-preise-fuer-klimaschutz-id215358749.html" target="_blank"&gt;Expertenbericht: OECD fordert schneller höhere CO2-Preise für Klimaschutz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paris Der Ausstoß des klimaschädlichen Treibhausgases Kohlendioxid (CO2) wird für Verursacher laut einem Expertenbericht nur langsam teurer. Regierungen müssten die CO2-Preise viel schneller erhöhen, um ihre Ziele zur Senkung der Emissionen einzuhalten, teilte die Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) am Dienstag in Paris mit. Die OECD-Studie untersucht, wie viel Geld 42 Industrie- und Schwellenländer von CO2-Verursachern kassieren - über Steuern oder über den Verkauf von Verschmutzungsrechten wie im EU-Emissionshandel. Dies ist ein Mittel, um der Wirtschaft...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>OECD-Studie zeigt positiven Trend: Ende des Bildungsschocks für Deutschland - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/oecd-bericht-das-ende-des-bildungsschocks_aid-32875013</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_GST3NhscV_RfBDoj-hTsqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 16:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/oecd-bericht-das-ende-des-bildungsschocks_aid-32875013" target="_blank"&gt;OECD-Studie zeigt positiven Trend: Ende des Bildungsschocks für Deutschland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von HOLGER MÖHLE BERLIN Knapp 600 Seiten Licht und Schatten. In einem solchen Fall gehen Bundesbildungsministerin Anja Karliczek (CDU), der Präsident der Kultusministerkonferenz, Thüringens Bildungsminister Helmut Holter (Linke), und OECD-Bildungsexperte Heino von Meyer erst einmal auf die Sonnenseite des deutschen Schul- und Bildungssystems, auch wenn sie wissen: Bildung bleibt in Deutschland eine Dauerbaustelle. 17 Jahre ist es her, seit die Republik vom damals sogenannten Pisa-Schock auf- und durchgerüttelt wurde. Deutsche Schüler waren im internationalen Vergleich nicht mal mehr Durchsc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>OECD-Chef Gurria: Habe die Lehman-Krise nicht kommen sehen - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/09/oecd-chef-gurria-habe-die-lehman-krise.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELp54er1ErOHi1BxnK2sZJcqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/09/oecd-chef-gurria-habe-die-lehman-krise.html" target="_blank"&gt;OECD-Chef Gurria: Habe die Lehman-Krise nicht kommen sehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;OECD-Chef Angel Gurría hat die Finanzkrise vor zehn Jahren nach eigenen Worten nicht kommen sehen. "Wir haben uns geirrt, und wir müssen es zugeben", sagte der Generalsekretär der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung am Freitag bei einer Tagung zu den Lehren aus der Krise in Paris. Anzeige "Wir haben nichts kommen sehen", betonte Gurria. Es versetze ihm noch heute schwere Stiche, wenn er die damaligen OECD-Berichte lese. "Im Juni 2007, am Ende meines ersten Amtsjahrs, versicherten die Wirtschaftsprognosen der OECD, dass die ökonomische Situation schon seit Jahren ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Bericht: OECD-Studie: Bildung bleibt weiter Frage der Herkunft - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/oecd-studie-bildung-bleibt-weiter-frage-der-herkunft-id215307587.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8BuGmSUWDLHVrZmYRzENwqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 17:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/oecd-studie-bildung-bleibt-weiter-frage-der-herkunft-id215307587.html" target="_blank"&gt;Bericht: OECD-Studie: Bildung bleibt weiter Frage der Herkunft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer über die Bildungssituation in Deutschland sprechen will, der könne das nur mit einem „Ja, aber“ tun, sagt Heino von Meyer, Chef des Berliner Büros der Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD). Ja, in Deutschland ist vieles gut: Der Anteil der unter Dreijährigen, die eine Einrichtung für frühkindliche Bildung besuchen, hat sich zwischen 2005 und 2016 mehr als verdoppelt, von 17 Prozent auf 37 Prozent. Junge Erwachsene, die einen berufsbildenden Abschluss haben, haben fast genauso häufig Arbeit wie jene mit einem Universitätsabschluss oder Meister. In beiden ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>OECD-Bericht: In Deutschland bleiben die Bildungschancen ungleich verteilt - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/oecd-bericht-in-deutschland-bleiben-die-bildungschancen-ungleich-verteilt/23053010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkY6RJc7O8T17ZB7A5FxsEqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:27:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/oecd-bericht-in-deutschland-bleiben-die-bildungschancen-ungleich-verteilt/23053010.html" target="_blank"&gt;OECD-Bericht: In Deutschland bleiben die Bildungschancen ungleich verteilt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutschland habe ein Bildungssystem, das Chancen eröffnet, schwärmt Ministerin Anja Karliczek (CDU). „Es ermöglicht jeder und jedem, die eigenen Fähigkeiten auszubauen, den passenden Karriereweg zu gehen und damit die Grundlage für ein gutes Leben zu legen“, sagte die Bundesbildungsministerin am Dienstag bei der Präsentation des jährlichen Bildungsberichts der Industrieländerorganisation OECD. Tatsächlich sind in den vergangenen Jahren etwa beim Ausbau der frühkindlichen Bildung beträchtliche Fortschritte erzielt worden. Die duale Ausbildung führt mit zu hohen Beschäftigungsquoten junger Er...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Studie: Herkunft entscheidet oft über Bildungschancen - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/ratgeber/familie/article215304209/Herkunft-entscheidet-oft-ueber-Bildungschancen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGLC-C6TX42mZB2239uTzwqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 12:44:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/ratgeber/familie/article215304209/Herkunft-entscheidet-oft-ueber-Bildungschancen.html" target="_blank"&gt;Studie: Herkunft entscheidet oft über Bildungschancen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Kinder aus ärmeren und eingewanderten Familien schaffen in Deutschland oft keinen Aufstieg durch Bildung. Für die Mehrheit der jungen Menschen sind die Bildungs- und Berufschancen dagegen gut bis ausgezeichnet. Lehrer verdienen zudem hierzulande im internationalen Vergleich besonders viel. Das zeigt eine neue Studie, die die Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) nun in Berlin präsentierte. Zu den Fortschritten zählt, dass weit mehr Kinder als früher eine Kita besuchen. Der Anteil der Unter-Drei-Jährigen, die in frühkindliche Bildungseinrichtungen geh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Aktuelle Studie: Herkunft entscheidet oft über Bildungschancen - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/wirtschaft/karriere/article215306015/Herkunft-entscheidet-oft-ueber-Bildungschancen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOP0igIl4OuUjeRP5pXIOpYqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:12:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/wirtschaft/karriere/article215306015/Herkunft-entscheidet-oft-ueber-Bildungschancen.html" target="_blank"&gt;Aktuelle Studie: Herkunft entscheidet oft über Bildungschancen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Kinder aus ärmeren und eingewanderten Familien schaffen in Deutschland oft keinen Aufstieg durch Bildung. Für die Mehrheit der jungen Menschen sind die Bildungs- und Berufschancen dagegen gut bis ausgezeichnet. Lehrer verdienen zudem hierzulande im internationalen Vergleich besonders viel. Das zeigt eine neue Studie, die die Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) in Berlin präsentierte. Zu den Fortschritten zählt, dass weit mehr Kinder als früher eine Kita besuchen. Der Anteil der Unter-Drei-Jährigen, die in frühkindliche Bildungseinrichtungen gehen, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>OECD-Studie zur Bildung: Deutschland hat noch Nachholbedarf – Ärmere im Nachteil - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/oecd-studie-zur-bildung-deutschland-hat-noch-nachholbedarf---aermere-im-nachteil-31251178</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPK6Y2wQVDNW-pd_yH47DbUqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 14:15:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/oecd-studie-zur-bildung-deutschland-hat-noch-nachholbedarf---aermere-im-nachteil-31251178" target="_blank"&gt;OECD-Studie zur Bildung: Deutschland hat noch Nachholbedarf – Ärmere im Nachteil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Während Deutschland im Bereich Bildung an einigen Stellen deutlich aufgeholt hat, gibt es bei der Chancengleichheit für Nichtakademiker, Flüchtlinge und Menschen mit Migrationshintergrund noch Nachholbedarf. Das ergab die Studie „Bildung auf einen Blick 2018“, die die Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) am Dienstag in einer gemeinsamen Pressekonferenz mit Bundesbildungsministerin Anja Karliczek (CDU) sowie dem Präsidenten der Kultusminister-Konferenz, Helmut Holter (Linke), vorstellte. 11.000 Euro pro Jahr pro Kopf Fortschritte gibt es der OECD zufolge vor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Ohne Ausbildung, ohne Job - die Integration stockt - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article181500904/OECD-Bildungsbericht-Integration-in-den-Arbeitsmarkt-stockt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYQjvuKEU_rPNm_kFoKr-kqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 19:31:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article181500904/OECD-Bildungsbericht-Integration-in-den-Arbeitsmarkt-stockt.html" target="_blank"&gt;Ohne Ausbildung, ohne Job - die Integration stockt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es waren gute Nachrichten, die das Bundesamt für Statistik zuletzt verbreitete: Die Zahl der Zugewanderten aus Afghanistan und Syrien, die in Deutschland eine Ausbildung anfangen, steigt. 10.000 von ihnen unterschrieben im Jahr 2017 einen Ausbildungsvertrag – 7000 mehr als im Jahr 2016. Schon im Mai hatte das Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung (IAB) positive Nachrichten zum Thema Migration und Arbeitsmarkt vermeldet: Jede vierte Person, die seit 2015 aus Kriegs- und Krisenländern nach Deutschland kam, geht hierzulande inzwischen einem Job nach. Dabei handelt es sich zwar zu eine...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item></channel></rss>