{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSEptWkhob01CSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Pepsi examines legal action against AfD supporters - FAZ - Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/menschen/pepsi-prueft-rechtliche-schritte-gegen-afd-anhaenger-15929363.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:42:00 GMT",
            "source_nm": "FAZ - Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Ein gef\u00e4lschtes Coca-Cola Plakat gegen die AfD machte vor einigen Tagen die Runde in den sozialen Netzwerken. Nun kontert die Partei mit..."
        },
        {
            "title": "AfD: Constitution Protection President Haldenwang wants to watch party - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/sperrfrist-6-00-uhr-fuehrungsspitze-jetzt-komplett-neuer-verfassungsschutz-praesident-haldenwang-will-afd-beobachten-lassen_id_10034359.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AfD boss Gauland: &quot;Keep people safe for those who show the Hitler salute&quot; - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/tabubruch-afd-chef-gauland-halte-leute-fuer-ungefaehrlich-die-oeffentlich-den-hitlergruss-zeigen_id_10034214.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Der AfD-Vorsitzende Alexander Gauland h\u00e4lt Personen, die \u00f6ffentlich den Hitlergru\u00df zeigen, f\u00fcr bl\u00f6d, aber ungef\u00e4hrlich. Das erkl\u00e4rte er in einem Interview mit ..."
        },
        {
            "title": "AfD spokesman complains about Africans in the R\u00fcgenwalder spot - Leipziger Volkszeitung",
            "link": "http://www.lvz.de/Region/Borna/AfD-Sprecher-beschwert-sich-ueber-Afrikaner-im-Ruegenwalder-Spot",
            "pub_date": "2018-12-06 17:18:00 GMT",
            "source_nm": "Leipziger Volkszeitung",
            "source_url": "http://www.lvz.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AFD chat logs: How the moderates of the party on the H\u00f6cke wing despair - STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/afd-chatprotokolle--wie-die-gemaessigten-der-partei-am-hoecke-fluegel-verzweifeln-8479302.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:46:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AfD and Identitarian Movement: How Rights Organize Propaganda Against the Migration Pact - Daily Mirror",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/afd-und-identitaere-bewegung-wie-rechte-die-propaganda-gegen-den-migrationspakt-organisieren/23729410.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:59:05 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "AfD, rechte Blogs und andere Populisten Hand in Hand: Bei der Kampagne gegen den Migrationspakt wurden auch B\u00fcndnisse mit Polen und \u00d6sterreichern ..."
        },
        {
            "title": "AfD action: &quot;Yes to white men&quot; - a simple action - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/debatte/kommentare/article185133568/AfD-Aktion-Ja-zu-weissen-Maennern-eine-einfaeltige-Aktion.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:20:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AfD group throws out Doris of Sayn-Wittgenstein - BILD",
            "link": "https://www.bild.de/politik/2018/politik/afd-fraktion-schmeisst-doris-von-sayn-wittgenstein-raus-58822752.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:04:00 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Die schleswig-holsteinische AfD-Landtagsfraktion hat die Landesvorsitzende Doris von Sayn-Wittgenstein aus der Fraktion ausgeschlossen."
        },
        {
            "title": "Is Angela Merkel&#39;s farewell the demise of the AfD? - FAZ - Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/ist-angela-merkels-abschied-der-untergang-der-afd-15925884.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "FAZ - Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Mit dem Schlachtruf \u201eMerkel muss weg\u201c mobilisierte die AfD \u00fcber viele Jahre hinweg W\u00e4hler. Jetzt hat die Kanzlerin ihren langsamen Abschied eingel\u00e4utet."
        },
        {
            "title": "Right-wing and lack of expertise: More and more party exit in the AFD - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/bundesvorstand-kehrt-gauland-partei-den-ruecken-rechtsruck-mangelnder-sachverstand-und-sektenartiger-personenkult-um-bjoern-hoecke-immer-mehr-parteiaustritt-in-der-afd_id_10030833.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Ende Dezember 2017 wurde der Potsdamer Steffen K\u00f6niger in den Bundesvorstand der AfD gew\u00e4hlt. Ein Jahr sp\u00e4ter kehrt er nun nicht nur dem Vorstand, ..."
        },
        {
            "title": "Petitions Committee of the Bundestag: How the AfD fights against the Migration Pact - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/petitionsausschuss-des-bundestages-wie-die-afd-gegen-den-migrationspakt-kaempft/23715494.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:29:00 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Die AfD geht im Petitionsausschuss des Bundestags mit allen Mitteln gegen den UN-Migrationspakt vor. Eine Mitarbeiterin bat nach Bedrohungen um ..."
        },
        {
            "title": "Germanist: AfD language &quot;Jargon of criminals&quot; - NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/braunschweig_harz_goettingen/Germanist-AfD-Sprache-Jargon-von-Verbrechern,afd2100.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Der G\u00f6ttinger Literaturprofessor Heinrich Detering nennt die AfD-Sprache einen \"Jargon von Verbrechern\": Die Sprache transportiere Vernichtungsfantasien ..."
        },
        {
            "title": "Protection of the Constitution: New boss Haldenwang wants to watch AfD - BILD",
            "link": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/verfassungsschutz-neuer-chef-haldenwang-will-afd-beobachten-lassen-58880064.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Jetzt nimmt der Verfassungsschutz die AfD ins Visier! Der neue Chef Thomas Haldenwang (58) will die Partei mit seinem neuen F\u00fchrungs-Team verst\u00e4rkt ..."
        },
        {
            "title": "Political expert AKK: Korte: chance to return AFD voters - ZDF today",
            "link": "https://www.zdf.de/nachrichten/heute/korte-zu-kramp-karrenbauer-100.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:58:59 GMT",
            "source_nm": "ZDFheute",
            "source_url": "https://www.zdf.de",
            "desc": "AKK gleich Merkel? Ein \"Weiter so\" sieht Politikexperte Korte durch die neue CDU-Chefin nicht. Es gebe die Chance, AfD-W\u00e4hler zur\u00fcckzuholen. Und dass ..."
        },
        {
            "title": "Rights against the Migration Pact: a campaign that should not look like a campaign - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article185053744/Rechte-gegen-Migrationpakt-Eine-Kampagne-die-nicht-aussehen-sollte-wie-eine-Kampagne.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:57:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "AfD und Rechtsextreme haben dazu beigetragen, damit \u00fcber den Migrationspakt geredet wird. Chatprotokolle zeigen, dass mit Massenmails das ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Say yes to the AfD!&quot;: Pepsi-fake poster appeared - now threatens anger - STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/neon/wilde-welt/politik/-sag-ja-zur-afd----pepsi-fake-plakat-aufgetaucht---jetzt-droht-aerger-8479878.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "AfD-Gegner und AfD-Anh\u00e4nger liefern sich gerade einen Wettkampf mit Fake-Plakaten. Nach dem gef\u00e4lschten Coca-Cola-Plakat ist nun eine Fake-Werbung ..."
        },
        {
            "title": "Fans can not protest against AfD: politics has stadium ban - taz.de",
            "link": "http://www.taz.de/!5553438/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "taz.de",
            "source_url": "http://www.taz.de",
            "desc": "Nachdem sie im Stadion gegen die AfD protestierten, hat der VfB Oldenburg seinen Fans verboten, politische Banner zu zeigen. Das wirft Fragen auf."
        },
        {
            "title": "AfD wants to keep students away from racism-critical project - WAZ News",
            "link": "https://www.waz.de/staedte/bochum/afd-will-schueler-von-rassismuskritischem-projekt-fernhalten-id215960243.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:53:00 GMT",
            "source_nm": "WAZ News",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Mit einem Brief an die Bezirksregierung wollte die AfD wohl die Teilnahme von Sch\u00fclern an einem Uni-Projekt verhindern. Das Thema war Rassismus."
        },
        {
            "title": "Member of the AFD because of &quot;misogynistic comments&quot; in the criticism - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article184958110/AfD-Abgeordneter-wegen-frauenverachtender-Aeusserungen-in-der-Kritik.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:45:59 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Wegen seiner \u00c4u\u00dferungen zur Frauenquote sieht sich der baden-w\u00fcrttembergische AfD-Landtagsabgeordnete Heiner Merz in der Kritik. Umweltminister Franz ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Dogs of Berlin&quot; director moved from AfD-Angst to outskirts - Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/berlin/leute/article215959999/Dogs-of-Berlin-Regisseur-zog-aus-AfD-Angst-an-Stadtrand.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "Berliner Morgenpost",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Zunehmender Rechtspopulismus bereitet der Berliner Kreativszene Sorgen. Christian Alvart zog deshalb sogar aus Mitte weg."
        },
        {
            "title": "Migration pact: dispute over AfD petition - Bundestagsmitarbeiterin offset - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/harte-auseinandersetzungen-im-petitionsausschuss-migrationspakt-afd-stellt-bundestagsmitarbeiter-an-pranger-bis-eine-sich-versetzen-laesst_id_10028176.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:21:22 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Die AfD macht seit Wochen Stimmung gegen den UN-Migrationspakt, teils mit falschen Behauptungen. Als Kampfplatz hat die Partei nicht nur das ..."
        },
        {
            "title": "Trouble At Vfb Oldenburg: Anti-AfD posters by fans provide for dispute - Nordwest-Zeitung",
            "link": "https://www.nwzonline.de/fussball/oldenburg-aerger-beim-vfb-oldenburg-anti-afd-plakate-von-fans-sorgen-fuer-streit_a_50,3,1806500368.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:48:00 GMT",
            "source_nm": "Nordwest-Zeitung",
            "source_url": "https://www.nwzonline.de",
            "desc": "Die Gruppierung \u201eVfB f\u00fcr Alle\u201c protestierte mit Spruchb\u00e4ndern gegen den Parteitag der AfD in Oldenburg \u2013 doch der Verein lie\u00df einige Transparente entfernen ..."
        },
        {
            "title": "Backing for AfD boss of Sayn-Wittgenstein? - NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Rueckendeckung-fuer-AfD-Chefin-von-Sayn-Wittgenstein,afd2096.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:34:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Die AfD-Fraktion wollte Landeschefin von Sayn Wittgenstein nicht mehr haben. Aber in der Partei gibt es offenbar auch Unterst\u00fctzung f\u00fcr sie. Ein Schreiben des ..."
        },
        {
            "title": "Bavarian State Parliament - Nobody wants to sit next to the AfD - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/bayern/bayerischer-landtag-sitzordnung-streit-afd-1.4240013",
            "pub_date": "2018-12-05 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Im Landtag ist ein Streit um die Sitzordnung entbrannt. Keiner will direkt neben der AfD sitzen, aber die CSU will die Liberalen genau dorthin schicken."
        },
        {
            "title": "CDU: Friedrich Merz fights in the dispute over dealing with the AFD - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article184783588/CDU-Friedrich-Merz-legt-im-Streit-um-Umgang-mit-der-AfD-nach.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Friedrich Merz kontert die Kritik an seiner knapp zehnj\u00e4hrigen bundespolitischen Auszeit. Er kritisiert erneut die Strategie der CDU im Umgang mit der AfD und ..."
        },
        {
            "title": "Politics News Germany: Coca-Cola poster shoots against AfD - EXPRESS",
            "link": "https://www.express.de/news/politik-und-wirtschaft/cdu-parteitag-abschiedsgeschenk-fuer-angela-merkel-ist-fuer-einige-ein-absolutes-no-go-29018792",
            "pub_date": "2018-12-05 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "EXPRESS",
            "source_url": "https://www.express.de",
            "desc": "In unserem Politik-News-Ticker informieren wir Sie laufend aktuell \u00fcber die Entwicklungen in der deutschen Politik."
        },
        {
            "title": "Judgment: constitutional protection must provide information about Maa\u00dfens AFD contacts - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/gerichtsurteil-verfassungsschutz-muss-ueber-maassens-afd-kontakte-auskunft-geben/23717010.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:40:28 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Maa\u00dfen durfte nicht zu Politikerkontakten mauern, sagt das Verwaltungsgericht K\u00f6ln nach einer Klage des Tagesspiegels."
        },
        {
            "title": "AfD MP calls for demo against migration pact - t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/nachrichten/id_84904700/afd-abgeordneter-ruft-zu-demo-gegen-migrationspakt-auf.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": "Der AfD-Landtagsabgeordnete Stefan R\u00e4pple hat f\u00fcr Samstag zu einer Demonstration in Stuttgart gegen den UN-Migrationspakt aufgerufen. Auf Twitter ..."
        },
        {
            "title": "AfD politician Ralph Weber quotes controversial employees - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article184952946/AfD-Politiker-Ralph-Weber-stellt-umstrittenen-Mitarbeiter-ein.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "In Mecklenburg-Vorpommern hat der Landtagsabgeordnete Ralph Weber einen Mitarbeiter aus dem Neonazi-Umfeld angestellt. Weber sieht kein Problem in ..."
        },
        {
            "title": "AfD-close Foundation: Erika Steinbach, the Foundation and the millions - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/afd-nahe-stiftung-erika-steinbach-die-stiftung-und-die-millionen/23708620.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:58:57 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Sie hat viel Hass auf sich gezogen. Nun ist Erika Steinbach zur\u00fcck in der Politik, will die Gesellschaft ver\u00e4ndern. Mit einer AfD-nahen Stiftung \u2013 und einem ..."
        },
        {
            "title": "AfD: Ex-Federal Board Steffen K\u00f6niger in an interview - STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/afd--ex-bundesvorstand-steffen-koeniger-im-interview-8474426.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:55:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Er schaffte es in den AfD-Bundesvorstand \u2013 und hat nun die Partei verlassen. Im Interview mit dem stern spricht der Landtagsabgeordnete Steffen K\u00f6niger ..."
        },
        {
            "title": "AfD demands closure of Muslim Kita - FAZ - Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/rhein-main/afd-fordert-schliessung-von-muslimischer-kita-15924255.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "FAZ - Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Die rheinland-pf\u00e4lzische AfD will die einzige muslimische Kita des Landes schlie\u00dfen. Doch die Betreiber wehren sich gegen den Vorwurf der Radikalisierung."
        },
        {
            "title": "Alexander Gauland: &quot;In the AfD there is a strange understanding of freedom of expression&quot; - STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/alexander-gauland---in-der-afd-herrscht-ein-merkwuerdiges-verstaendnis-von-meinungsfreiheit--8475394.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:44:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Der AfD-Vorsitzende Alexander Gauland hat Probleme, den Mitgliedern seiner Partei die Grenzen der Meinungsfreiheit aufzuzeigen. Der Parteichef sagte der ..."
        },
        {
            "title": "Alice Weidel expects the AfD Citizens&#39; Dialogue in Ravensburg - t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/nachrichten/id_84894048/alice-weidel-zum-afd-buergerdialog-in-ravensburg-erwartet.html",
            "pub_date": "2018-12-05 01:36:00 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Municipal Council in Stuttgart - AfD leaves its own city council from the security throw out - Stuttgarter Zeitung",
            "link": "https://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.kommunalwahl-2019-in-stuttgart-afd-laesst-eigenen-stadtrat-von-der-security-rauswerfen.d4c0a750-5dca-4ba7-8b1e-7658310463dc.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "Stuttgarter Zeitung",
            "source_url": "https://www.stuttgarter-zeitung.de",
            "desc": "Der letzte im Gemeinderat verbliebene AfD-Stadtrat ist bei der Kreispartei in Ungnade gefallen \u2013 und wird schlie\u00dflich sogar vom Sicherheitsdienst aus dem Saal ..."
        },
        {
            "title": "AfD reporting portal: Teachers and students fight back - Demonstration in Hamburg - STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/afd-meldeportal--lehrer-und-schueler-wehren-sich---demonstration-in-hamburg-8475116.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:37:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Das umstrittene Meldeportal der AfD gegen Lehrerinnen und Lehrer mobilisiert in Hamburg Hunderte Demonstranten. Lehrkr\u00e4fte, Sch\u00fcler und Gewerkschaften ."
        },
        {
            "title": "Because of dubious AFD party donations: Germany asks Switzerland for help - TAG24",
            "link": "https://www.tag24.de/nachrichten/afd-parteispenden-alternative-fuer-deutschland-alice-weidel-schweiuz-bodensee-baden-wuerttemberg-892121",
            "pub_date": "2018-12-05 15:26:00 GMT",
            "source_nm": "TAG24",
            "source_url": "https://www.tag24.de",
            "desc": "Wegen dubiosen AfD-Parteispenden: Jetzt bittet die deutsche Justiz die Schweiz um Unterst\u00fctzung bei der Aufkl\u00e4rung rund um den Skandal um Alice Weidel."
        },
        {
            "title": "AFD boss Meuthen: Young party has to separate from extremists - WEB.DE News",
            "link": "https://web.de/magazine/politik/afd-chef-meuthen-parteinachwuchs-extremisten-trennen-33446492",
            "pub_date": "2018-12-02 15:05:39 GMT",
            "source_nm": "WEB.DE News",
            "source_url": "https://web.de",
            "desc": "AfD-Chef J\u00f6rg Meuthen hat der Nachwuchsorganisation seiner Partei mit Konsequenzen gedroht, sollte sie sich nicht von Extremisten trennen."
        },
        {
            "title": "Refugee pact: Weingartener CDU member of the Bundestag takes apart AfD - Swabian",
            "link": "https://www.schwaebische.de/landkreis/landkreis-ravensburg/weingarten_artikel,-fl%C3%BCchtlingspakt-weingartener-cdu-bundestagsabgeordneter-nimmt-afd-auseinander-_arid,10973918.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "Swabian",
            "source_url": "https://www.schwaebische.de",
            "desc": "Axel M\u00fcller greift im Bundestag die AfD-Fraktion mit scharfen Worten an und verteidigt den Fl\u00fcchtlingspakt. Was das Thema mit einem \"Vesper\" bei der AfD zu ..."
        },
        {
            "title": "Berlin: AfD politicians demonstrated again with neo-Nazis and extremists - HuffPost Germany",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/afd-politiker-demonstrierten-wieder-mit-neo-nazis-und-extremisten_de_5c03a548e4b0606a15b6179a",
            "pub_date": "2018-12-02 09:56:28 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Germany",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "In Westen nichts Neues. \u25bb Rund 1000 Menschen haben nach Polizeiangaben am Samstag vor dem Brandenburger Tor in Berlin gegen den umstrittenen ..."
        },
        {
            "title": "With AfD background !: Curious application: A lot of smoke for nothing at FC St. Pauli - Hamburger Morgenpost",
            "link": "https://www.mopo.de/sport/fc-st-pauli/mit-afd-hintergrund--kurioser-antrag--viel-rauch-um-nichts-beim-fc-st--pauli-31698482",
            "pub_date": "2018-12-05 15:17:54 GMT",
            "source_nm": "Hamburger morning mail",
            "source_url": "https://www.mopo.de",
            "desc": "Ein Vertreter von \"Pro Rauchfrei e.V.\" sorgt mit seinem Antrag und seinem Auftreten bei der Mitgliederversammlung des FC St. Pauli f\u00fcr eine Farce. Sogar die ..."
        },
        {
            "title": "Migration pact: Weingartener CDU member of parliament removes AfD - Swabian",
            "link": "https://www.schwaebische.de/landkreis/landkreis-ravensburg/weingarten_artikel,-migrationspakt-weingartener-cdu-bundestagsabgeordneter-nimmt-afd-auseinander-_arid,10973918.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "Swabian",
            "source_url": "https://www.schwaebische.de",
            "desc": "Axel M\u00fcller greift im Bundestag die AfD-Fraktion mit scharfen Worten an und verteidigt den Migrationspakt. Was das Thema mit einem \"Vesper\" bei der AfD zu ..."
        },
        {
            "title": "Rally on the Migration Pact in Stuttgart - AfD is accompanied by counter-protests on the street - Stuttgarter Nachrichten",
            "link": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.kundgebung-zum-migrationspakt-in-stuttgart-afd-geht-von-gegenprotesten-begleitet-auf-die-strasse.871e180c-2144-4efa-955e-c582c15dd799.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:54:00 GMT",
            "source_nm": "Stuttgarter Nachrichten",
            "source_url": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de",
            "desc": "Zum Thema Migrationspakt der UN hat die AfD f\u00fcr den Samstag eine Versammlung in Stuttgart angemeldet. Das ruft auch ihre Gegner auf den Plan. Ein paar ..."
        },
        {
            "title": "fD parliamentary party rejects party secretary Sayn-Wittgenstein - connection to right-wing extremists | Politics - Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/politik/landesparteichefin-sayn-wittgenstein-von-kieler-afd-fraktion-ausgeschlossen-zr-10612138.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:15:38 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Election in the parliamentary presidium - CDU and AfD reject Juliane Nagel as adviser for deportation detention - Leipziger Volkszeitung",
            "link": "http://www.lvz.de/Leipzig/Lokales/CDU-und-AfD-lehnen-Juliane-Nagel-als-Beirat-fuer-Abschiebehaft-ab",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "Leipziger Volkszeitung",
            "source_url": "http://www.lvz.de",
            "desc": "Die Landtagsabgeordnete Juliane Nagel (Linke) wurde von ihrer Fraktion f\u00fcr den Beirat der s\u00e4chsischen Abschiebehaftanstalt nominiert. Bei der Wahl am 5."
        },
        {
            "title": "Wigbert L\u00f6er: stern editor reports on what AfD members discuss via Whatsapp - STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/wigbert-loeer--stern-redakteur-berichtet--worueber-afd-mitglieder-via-whatsapp-diskutieren-8480320.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:58:42 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Durch die AfD geht ein immer tieferer Riss zwischen den Moderaten und dem rechten Fl\u00fcgel um Bj\u00f6rn H\u00f6cke. stern-Redakteur Wigbert L\u00f6er berichtet, was ..."
        },
        {
            "title": "AfD mobilizes in Hamburg against migration pact - NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/AfD-mobilisiert-in-Hamburg-gegen-Migrationspakt,afd2098.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:47:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Die AfD hat sich noch einmal klar gegen den UN-Migrationspakt ausgesprochen. Dieser Pakt habe eine \"unkontrollierte Zuwanderung\" zur Folge, hei\u00dft es in ..."
        },
        {
            "title": "Alternative for Germany: Nine surprising AFD facts - withdrawals, wing fights, large donations - STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/alternative-fuer-deutschland--neun-ueberraschende-afd-fakten---austritte--fluegelkaempfe--grossspenden-7222672.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:34:49 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Die AfD hat einen Aufstieg erlebt wie kaum eine deutsche Partei vor ihr. Trotzdem gibt es einige Dinge \u00fcber die \"Alternative f\u00fcr Deutschland\", die man so ..."
        },
        {
            "title": "Downtown - AfD invites to rally against the migration pact - Hannoversche Allgemeine",
            "link": "http://www.haz.de/Hannover/Aus-der-Stadt/Innenstadt-AfD-laedt-zru-Kundgebung-gegen-den-Migrationspakt",
            "pub_date": "2018-12-07 19:11:00 GMT",
            "source_nm": "Hannoversche Allgemeine",
            "source_url": "http://www.haz.de",
            "desc": "Der nieders\u00e4chsische Landesverband der Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) hatte am Freitagabend zu einer Kundgebung gegen den geplanten ..."
        }
    ]
}