{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFZ5WDJvU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:51:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4e88\u7b97\u6848219\uff1a\u77f3\u6cb9\u30fb\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u7701\u306f\u3001250\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u5897\u52a0\u3092\u300c\u6bb5\u968e\u7684\u306b\u300d - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Projet-de-budget-219-Le-ministere-du-petrole-et-des-energies-se-tape-une-hausse-de-25-milliards_a161398.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:11 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Contrairement \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re, le budget coiffant le ministre du p\u00e9trole et des \u00e9nergies est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 142 113 003 199F Cfa. Une hausse qui est \u00e0 la crois\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u3068\u30ac\u30b9\u306f\u3001\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\uff08\u4ff3\u512a\uff09\u3092\u8986\u3044\u96a0\u3057\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306eAP",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/economie/energie/article/le-petrole-et-le-gaz-ne-doivent-pas-occulter-les-energies-renouvelables-acteur",
            "pub_date": "2018-12-05 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": "Saint-Louis, 5 d\u00e9c. (APS) - Les d\u00e9couvertes de gaz et de p\u00e9trole au S\u00e9n\u00e9gal ne doivent pas servir de pr\u00e9texte pour occulter les opportunit\u00e9s qu'offrent les ..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u3068\u30ac\u30b9\uff1a\u30de\u30f3\u30b9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30ea\u30de\u30f3\u30fb\u30b1\u30a4\u30f3\u5927\u81e3\u306f\u30012011\u5e74\u4ee5\u964d\u306e\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u90e8\u9580\u306e\u5909\u5316\u3092\u6982\u8aac - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Petrole-et-gaz-le-ministre-Mansour-Elimane-Kane-fait-l-expose-des-changements-dans-le-secteur-energetique-depuis-2011_a161413.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:06:50 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Depuis qu'il est \u00e0 la t\u00eate de ce d\u00e9partement, Mansour Elimane Kane soutient \u00eatre dans une dynamique de transformation \u00e9nerg\u00e9tique et suivant des strat\u00e9gies ..."
        },
        {
            "title": "Mansour Elimane Kane  - \u77f3\u6cb9\u7ba1\u7406\uff1a &quot;\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306f\u56fd\u5883\u3092\u958b\u304f\u7fa9\u52d9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/mansour-elimane-kane-gestion-du-petrole-le-senegal-est-oblige-douvrir-ses-frontieres/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : Le ministre du p\u00e9trole et des \u00e9nergies, Mansour Elimane Kane a mis\u00e9 hier \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, sur \u00ab l'ouverture des fronti\u00e8res \u00bb. Cela ..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\uff1a\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u306fOPEC\u3092\u96e2\u308c\u308b -  actusen.sn",
            "link": "https://actusen.sn/petrole-le-qatar-va-quitter-lopep/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:32:00 GMT",
            "source_nm": "actusen.sn",
            "source_url": "https://actusen.sn",
            "desc": "Le Qatar quittera \u00e0 partir de janvier prochain l'OPEP, l'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole dont il est membre depuis 57 ans, soit juste un an apr\u00e8s sa ..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306fOPEC\u306e\u8981\u8acb\u3092\u90e8\u5206\u7684\u306b\u62d2\u5426\u3057\u3066\u3044\u308b -  Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/economie/201812071039210805-petrole-opep-russie-novak/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:18:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u3001\u30b3\u30e2\u30ed\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u7dca\u5f35\u3092\u717d\u308b\u5922 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/06/le-petrole-ce-reve-qui-pourrait-attiser-les-tensions-entre-les-comores-et-la-france_5393667_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:25:47 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La compagnie Tullow Oil va mener une campagne de prospection pour tenter de d\u00e9celer la pr\u00e9sence d'hydrocarbures au large de l'archipel."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\uff1a\u30d6\u30ec\u30f3\u30c8\u306f\u30b5\u30a6\u30b8\u5927\u81e3\u306e\u767a\u8a00\u306e\u5f8c\u300160\u30c9\u30eb\u4ee5\u4e0b\u306b\u4e0b\u304c\u308b|\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u30a8\u30ea\u30a2 -  Zonebourse.com",
            "link": "https://www.zonebourse.com/WTI-2355639/actualite/Petrole-le-Brent-chute-sous-60-dollars-apres-des-propos-d-un-ministre-saoudien-27714259/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:16:03 GMT",
            "source_nm": "Zonebourse.com",
            "source_url": "https://www.zonebourse.com",
            "desc": "Les prix du p\u00e9trole ont fortement baiss\u00e9 jeudi en cours d'\u00e9changes europ\u00e9ens, le baril de Brent passant m\u00eame sous les 60 dollars, apr\u00e8s des propos du ministre ..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u3001\u5316\u77f3\u30ac\u30b9\u3001\u77f3\u70ad\uff1a6\u5927\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9280\u884c\u304c\u6301\u7d9a\u4e0d\u53ef\u80fd\u306a\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u5927\u304d\u304f\u6295\u8cc7 - \u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\u6280\u8853\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.techniques-ingenieur.fr/actualite/articles/petrole-gaz-fossile-charbon-6-plus-importantes-banques-francaises-energies-durables-61275/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:59:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u306e\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.techniques-ingenieur.fr",
            "desc": "BNP Paribas, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, Cr\u00e9dit Agricole, BPCE, Cr\u00e9dit Mutuel-CIC et la Banque Postale ont investi 43 milliards d'euros dans les \u00e9nergies fossiles ..."
        },
        {
            "title": "\u5546\u54c1\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb - \u77f3\u6cb9\uff1a\u4e0d\u6cc1\u306e\u5e02\u5834\u306fOPEC\u306e\u62e1\u5927\u3092\u4fe1\u7528\u3057\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181203-petrole-marches-deprimes-croient-plus-opep",
            "pub_date": "2018-12-03 04:21:19 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Vladimir Poutine et Mohammed Ben Salman, les dirigeants des plus grands pays exportateurs de p\u00e9trole au monde se sont rencontr\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30a4\u30eb\uff1a\u958b\u767a\u3001\u6559\u80b2\u3001\u5065\u5eb7\u3001\u30ac\u30a4\u30a2\u30ca\u3001\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30c3\u30c8 - \u7b2c1\u56de",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/petrole-developpement-education-sante-guyana-table-noir-659561.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:51 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Trois compagnies p\u00e9troli\u00e8res ont d\u00e9couvert entre 2 et 5 milliards de barils sous le plateau maritime des Guyane. Le consortium est conduit par l'am\u00e9ricain ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u3067\u5206\u6563\u3057\u3066\u9589\u9396\u3001\u6025\u4e0a\u6607|\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u30a8\u30ea\u30a2 -  Zonebourse.com",
            "link": "https://www.zonebourse.com/BP-9590188/actualite/Cloture-en-ordre-disperse-en-Europe-le-petrole-en-forte-hausse-27723476/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:41:43 GMT",
            "source_nm": "Zonebourse.com",
            "source_url": "https://www.zonebourse.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306f\u7d42\u308f\u308a\u3001\u8cbf\u6613\u3084\u8fd4\u54c1\u306e\u4e0d\u78ba\u5b9f\u6027\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059|\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u30a8\u30ea\u30a2 -  Zonebourse.com",
            "link": "https://www.zonebourse.com/DAIMLER-436541/actualite/L-Europe-finit-en-baisse-les-incertitudes-sur-le-commerce-et-le-petrole-de-retour-27717168/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:27:01 GMT",
            "source_nm": "Zonebourse.com",
            "source_url": "https://www.zonebourse.com",
            "desc": "Les Bourses europ\u00e9ennes ont termin\u00e9 en nette baisse jeudi, emport\u00e9es par un regain d'aversion au risque en raison des craintes d'une aggravation des ..."
        },
        {
            "title": "\u5236\u88c1\uff1a\u30a4\u30e9\u30f3\u306f\u6e7e\u5cb8\u304b\u3089\u306e\u77f3\u6cb9\u8f38\u51fa\u3092\u963b\u6b62\u3067\u304d\u308b\u3001\u8105\u5a01Rohani  -  La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Sanctions-Iran-peut-bloquer-exportations-petrole-Golfe-menace-Rohani-2018-12-04-1300987341",
            "pub_date": "2018-12-04 10:37:02 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u5b57\u67b6",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani a de nouveau menac\u00e9 mardi de bloquer les exportations de p\u00e9trole dans le Golfe, en r\u00e9action aux sanctions am\u00e9ricaines ..."
        },
        {
            "title": "\u6bce\u65e5 - \u77f3\u6cb9\u4fa1\u683c\u306b\u306f\u3069\u3046\u3044\u3046\u610f\u5473\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u8868\u73fe",
            "link": "http://www.lexpressiondz.com/actualite/305141-quelles-incidences-sur-le-cours-du-petrole.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u8868\u73fe",
            "source_url": "http://www.lexpressiondz.com",
            "desc": "Le cours du Brent avait atteint le 3 octobre dernier, un pic de 86,74 dollars avant de chuter, il y a deux jours, \u00e0 59,19 dollars. Face \u00e0 cette baisse drastique, lors ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\uff08\u516c\u5f0f\uff09\u306b\u304a\u3051\u308b\u77f3\u6cb9\u63a2\u67fb/\u751f\u7523\u6d3b\u52d5\u306e8.04\uff05\u306e\u6e1b\u5c11 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u901a\u4fe1\u793e",
            "link": "http://apanews.net/index.php/news/baisse-de-804-des-activites-dexplorationproduction-du-petrole-au-cameroun-officiel",
            "pub_date": "2018-12-05 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u901a\u4fe1\u4f1a\u793e",
            "source_url": "http://apanews.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30a4\u30eb\u306f\u30a2\u30b8\u30a2\u306b\u98db\u3076|\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u30a8\u30ea\u30a2 -  Zonebourse.com",
            "link": "https://www.zonebourse.com/WTI-2355639/actualite/Le-petrole-s-envole-en-Asie-27694071/",
            "pub_date": "2018-12-03 04:05:04 GMT",
            "source_nm": "Zonebourse.com",
            "source_url": "https://www.zonebourse.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2/\u8150\u6557\uff1a\u65e7\u77f3\u6cb9\u76f8\u306b\u902e\u6355\u72b6\u3092\u8acb\u6c42 -  TV5MONDE\u60c5\u5831",
            "link": "https://information.tv5monde.com/afrique/nigeriacorruption-demande-de-mandat-d-arret-contre-une-ex-ministre-du-petrole-274216",
            "pub_date": "2018-12-03 19:00:01 GMT",
            "source_nm": "TV5MONDE\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://information.tv5monde.com",
            "desc": "L'agence anti-corruption du Nigeria va lancer un mandat d'arr\u00eat contre l'ex-ministre du P\u00e9trole Diezani Alison-Madueke, actuellement poursuivie au ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1aBW\u30aa\u30d5\u30b7\u30e7\u30a2\u306f\u3001\u30aa\u30d5\u30b7\u30e7\u30a6\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30e1\u306e\u6700\u521d\u306e\u8ca8\u7269\u539f\u6cb9\u3092\u751f\u7523 - \u91d1\u878dAfrik",
            "link": "https://www.financialafrik.com/2018/12/05/bw-offshore-annonce-sa-premiere-cargaison-de-petrole-brut-produit-dans-le-champ-offshore-tortue/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.financialafrik.com",
            "desc": "BW Offshore, un exploitant singapourien de navires de stockage et de d\u00e9chargement de production flottants, a donn\u00e9 lundi 3 d\u00e9cembre, des informations sur ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u3067\u5206\u6563\u3057\u3066\u7de0\u7d50\u3001\u6025\u4e0a\u6607\u3059\u308b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/finance-et-marche/cloture-en-ordre-disperse-en-europe-le-petrole-en-forte-hausse_630737",
            "pub_date": "2018-12-08 02:41:43 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "par Laetitia Volga PARIS (Reuters) - Les Bourses europ\u00e9ennes ont termin\u00e9 en ordre dispers\u00e9 vendredi, le regain d'inqui\u00e9tudes sur le commerce ayant r\u00e9duit les gains de la s\u00e9ance malgr\u00e9 la forte hausse des cours du p\u00e9trole et les perspectives de ralentissement du resserrement mon\u00e9taire aux Etats-Unis. \u00c0 Paris, le CAC 40 a termin\u00e9 en hausse de 0,68% \u00e0 4.813,13 points. Le Footsie britannique a pris 1,1% mais le Dax allemand a perdu 0,21%, affaibli par les d\u00e9clarations de Peter Navarro, le conseiller au commerce de la Maison Blanche. L'indice EuroStoxx 50 a pris 0,41% et le FTSEurofirst 300 0,82..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\uff1aOPEC\u3001\u751f\u7523\u3092\u524a\u6e1b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u9257\u5b50\u306b\u624b\u3092\u6253\u3064 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/economie/20181207-petrole-opep-parvient-accord-forceps-baisser-production",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:53 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Un accord au forceps a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 vendredi 7 d\u00e9cembre \u00e0 Vienne, en Autriche au si\u00e8ge de l'Opep, l'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole. Avec notre correspondante \u00e0 Vienne,Isaure Hiace Les discussions ont \u00e9t\u00e9 longues et difficiles, car si les pays membres de l'Opep et les pays partenaires s'accordaient sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une baisse de production, la r\u00e9partition des efforts pour y parvenir a \u00e9t\u00e9 un sujet \u00e9pineux, chacun faisant valoir ses propres int\u00e9r\u00eats. L'Iran notamment demandait \u00e0 \u00eatre exempt\u00e9, estimant son secteur p\u00e9trolier d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9 par les sanctions am\u00e9ricaines. Un appel ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3001\u77f3\u6cb9\u306e\u65b0\u3057\u3044\u738b\u305f\u3061 -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/Monde/Etats-Unis-nouveaux-rois-petrole-2018-12-07-1200988215",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:33 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "C\u2019est un \u00e9v\u00e9nement, m\u00eame si les statistiques du secteur sont toujours \u00e0 manier avec pr\u00e9caution. Lors de la derni\u00e8re semaine de novembre, les \u00c9tats-Unis ont export\u00e9 plus de p\u00e9trole qu\u2019ils n\u2019en ont import\u00e9, selon le rapport hebdomadaire de l\u2019Agence am\u00e9ricaine d\u2019information sur l\u2019\u00e9nergie (EIA), publi\u00e9 jeudi 6 d\u00e9cembre. Une premi\u00e8re depuis 1973. La production am\u00e9ricaine devant les productions russes et saoudiennes Les exportations de brut ont grimp\u00e9 \u00e0 3,2 millions de barils par jour (mbj) et celles de produits raffin\u00e9s \u00e0 5,85 millions de barils par jour, alors que les importations reculaient. L..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306f\u7d42\u308f\u308a\u3001\u8cbf\u6613\u3084\u8fd4\u6cb9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4e0d\u78ba\u5b9f\u6027 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/finance-et-marche/l-europe-finit-en-baisse-les-incertitudes-sur-le-commerce-et-le-petrole-de-retour_630457",
            "pub_date": "2018-12-07 02:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "par Laetitia Volga PARIS (Reuters) - Les Bourses europ\u00e9ennes ont termin\u00e9 en nette baisse jeudi, emport\u00e9es par un regain d'aversion au risque en raison des craintes d'une aggravation des tensions commerciales entre les Etats-Unis et la Chine, tandis que les cours du brut s'enfoncent dans le rouge. \u00c0 Paris, le CAC 40 a termin\u00e9 en baisse de 3,32% \u00e0 4.780,46 points, la plus forte depuis le 24 juin 2016, soit le lendemain du r\u00e9f\u00e9rendum sur le Brexit. Le Footsie britannique a perdu 3,58% et le Dax allemand 3,48%. L'indice EuroStoxx 50 a c\u00e9d\u00e9 3,31%, le FTSEurofirst 300 3,31% et le Stoxx 600 3,09% ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30a4\u30e9\u30fc\u30ba\u516c\u7d04 -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/petroliers-sengagent-faveur-climat-2018-12-07-1200988146",
            "pub_date": "2018-12-07 12:49:18 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Alors que se tient la 24e conf\u00e9rence climat de l\u2019ONU (COP 24) \u00e0 Katowice (Pologne), les majors p\u00e9troliers mettent en avant leurs engagements pour lutter contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te, ou plut\u00f4t \u00e9viter qu\u2019il ne d\u00e9rape trop. Une strat\u00e9gie de communication bien orchestr\u00e9e dans laquelle personne n\u2019est dupe. Sans doute, mais pas seulement. Sous la pression de l\u2019opinion publique et d\u2019une partie croissante des investisseurs, les grandes compagnies p\u00e9troli\u00e8res affichent des objectifs plus ambitieux que par le pass\u00e9 de r\u00e9duction de leur empreinte carbone. Des bonus pour les dirigeants de She..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u751f\u306f\u30bf\u30f3\u30ab\u30fc\u306b\u4e57\u3063\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u898b\u3048\u307e\u3059\u304b\uff1f -  GEO",
            "link": "https://www.geo.fr/voyage/a-quoi-ressemble-la-vie-a-bord-dun-navire-petrolier-193762",
            "pub_date": "2018-12-07 12:58:19 GMT",
            "source_nm": "GEO",
            "source_url": "https://www.geo.fr",
            "desc": "Pendant ses journ\u00e9es \u00e0 bord, Beno\u00eet Tanguy, 30 ans, partage un bureau bas de plafond avec un coll\u00e8gue. La nuit, il se serre dans une chambre avec vue sur la mer - un luxe - mais sans \u00e2me avec trois autres compagnons. L'ing\u00e9nieur ne s'en plaint pas. \"On a peu d'intimit\u00e9 mais on est entour\u00e9, \u00e7a aide \u00e0 passer les moments de solitude. Surtout, on est pris par le travail, les journ\u00e9es passent tr\u00e8s vite\". Cette vie en mer, Beno\u00eet Tanguy en r\u00eavait depuis longtemps. \"Si j'ai rejoint Total, c'est pr\u00e9cis\u00e9ment pour travailler offshore\". Deux ans sur une plateforme au large d'Abou Dhabi, et maintenant ..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u3068\u305d\u306e\u540c\u76df\u56fd\u3001\u751f\u7523\u306e\u96e3\u3057\u3044\u4f4e\u4e0b\u3092\u6c42\u3081\u3066 - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/economie/l-opep-et-ses-allies-en-quete-d-une-difficile-baisse-de-production_630510",
            "pub_date": "2018-12-07 10:56:11 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les ministres de l'Opep ont repris vendredi leurs discussions \u00e0 Vienne, esp\u00e9rant s'entendre sur une baisse de production de p\u00e9trole avant de rencontrer leurs alli\u00e9s, dont la Russie, avec l'objectif commun d'enrayer la chute des cours observ\u00e9e depuis deux mois. \"Non, je ne suis pas confiant\" qu'un accord sera trouv\u00e9, a reconnu jeudi soir le ministre saoudien de l'Energie, Khaled al-Faleh, apr\u00e8s une longue journ\u00e9e de n\u00e9gociations au si\u00e8ge de l'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole (Opep). Au terme de ces discussions, les producteurs n'ont pas pu pr\u00e9senter d'accord chiffr\u00e9 de r\u00e9duction..."
        },
        {
            "title": "Albertan Oil\uff1aTrudeau\u3001\u8f38\u51fa\u7528\u8eca\u306e\u8cfc\u5165\u3092\u8abf\u9054\u3059\u308b\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/petrole-albertain-trudeau-pret-financer.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u5ead\u306e\u4e2d\u3067",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "(Ottawa) D\u00e9sirant apaiser la col\u00e8re qui gronde en Alberta et en Saskatchewan, deux provinces frapp\u00e9es durement par la chute des prix du p\u00e9trole, le premier ministre Justin Trudeau ouvre toute grande la porte \u00e0 l'id\u00e9e qu'Ottawa donne un coup de pouce financier au gouvernement albertain pour acheter jusqu'\u00e0 7000 wagons afin de faciliter les exportations de p\u00e9trole vers les march\u00e9s \u00e9trangers. \u00c0 quelques heures du d\u00e9but de la conf\u00e9rence des premiers ministres \u00e0 Montr\u00e9al - une premi\u00e8re rencontre au sommet en 14 mois qui s'annonce tendue -, le premier ministre a dit \u00eatre pr\u00eat \u00e0 examiner cette opt..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u65b0\u305f\u306aOPEC\u5408\u610f\u3078\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u969c\u5bb3 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/l-iran-principal-obstacle-a-un-nouvel-accord-de-l-opep_630567",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:04 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "par Rania El Gamal, Ahmad Ghaddar et Olesya Astakhova VIENNE (Reuters) - L'Iran semblait vendredi \u00eatre le principal obstacle \u00e0 un accord de r\u00e9duction de la production de l'Opep, l'Arabie saoudite, leader de facto du cartel, n'ayant pas encore accept\u00e9 la demande de T\u00e9h\u00e9ran d'en \u00eatre exempt\u00e9 en raison des sanctions am\u00e9ricaines, apprend-on de deux sources \u00e0 l'Opep. L'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole a repris ses discussions \u00e0 Vienne vendredi matin, et rencontrera ensuite les pays producteurs non membres men\u00e9s par la Russie. Jeudi, l'Opep a conclu un accord provisoire de baisse de ..."
        },
        {
            "title": "\u71c3\u6599\u4e0d\u8db3\uff1a\u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u3067\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u30b9\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5730\u56f3 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2387979-20181205-penurie-carburant-carte-stations-service-touchees-temps-reel",
            "pub_date": "2018-12-05 09:55:17 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Depuis plusieurs jours, des \u00ab gilets jaunes \u00bb tentent de bloquer des d\u00e9p\u00f4ts p\u00e9troliers\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30a4\u30eb\u3002 OPEC\u306f\u3001\u751f\u7523\u91cf\u30921\u65e5\u5f53\u305f\u308a120\u4e07\u30d0\u30ec\u30eb\u6e1b\u3089\u3059 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/economie/energie/petrole/petrole-l-opep-est-ses-allies-reduisent-leur-production-d-1-2-million-de-barils-par-jour-6116123",
            "pub_date": "2018-12-07 16:41:03 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L'Opep et ses alli\u00e9s emmen\u00e9s par la Russie ont convenu de r\u00e9duire leur production plus que ce que le march\u00e9 anticipait en d\u00e9pit des pressions exerc\u00e9es par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump pour obtenir une baisse des prix du brut. L'Opep et ses alli\u00e9s dont la Russie ont d\u00e9cid\u00e9 ce vendredi une baisse commune de leur production de 1,2 million de barils par jour (mbj) dans l'espoir de redresser les cours, a annonc\u00e9 le ministre irakien du P\u00e9trole Thamer Abbas al-Ghadhban \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union \u00e0 Vienne. \u00ab Nous allons r\u00e9duire de 1,2 million de barils par jour au total \u00bb la production, a-t-il ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30a4\u30eb\u30c7\u30dd\u3001\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u30b9\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u9ad8\u901f\u9053\u8def...\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u884c\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u308b -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/depots-petroliers-stations-service-autoroutes-les-gilets-jaunes-poursuivent-leurs-actions-6111306",
            "pub_date": "2018-12-05 15:32:47 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Aucun camion-citerne ne pouvait quitter mercredi le d\u00e9p\u00f4t p\u00e9trolier du Mans, bloqu\u00e9 depuis dimanche soir. Des \u00ab gilets jaunes \u00bb, d\u2019une \u00ab quinzaine \u00e0 200 \u00bb selon les heures, se \u00ab relaient \u00bb sur le barrage, a indiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP un employ\u00e9 de l\u2019entreprise. Le d\u00e9p\u00f4t de La M\u00e8de (Bouches-du-Rh\u00f4ne), touch\u00e9 par un mouvement social depuis fin novembre, \u00e9tait bloqu\u00e9 mercredi, selon l\u2019entreprise Total, tout comme celui de Grand-Puits (Seine-et-Marne). Les Gilets jaunes m\u00e8nent \u00e9galement une op\u00e9ration de barrage filtrant devant la raffinerie du Midi \u00e0 Dijon, selon un journaliste de l\u2019AFP. Dans l\u2019Ouest, en ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u539f\u6cb9\u3068\u71c3\u6599\u306e\u7d14\u8f38\u51fa\u56fd\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/finance-et-marche/les-usa-sont-devenus-exportateurs-nets-de-brut-et-de-carburants_630475",
            "pub_date": "2018-12-07 03:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "(Reuters) - Les Etats-Unis sont devenus la semaine derni\u00e8re, et ce pour la premi\u00e8re fois, exportateur net de p\u00e9trole et de carburants, attestant de leur influence grandissante dans ce domaine. Les exportations de brut ont bondi dans la semaine au 30 novembre \u00e0 plus de 3,2 millions de barils par jour (bpj), a annonc\u00e9 jeudi l'Agence am\u00e9ricaine d'information sur l'\u00e9nergie (Energy Information Administration, EIA). En combinant la totalit\u00e9 des importations et exportations de brut et de produits raffin\u00e9s, les Etats-Unis ont export\u00e9 en net 211.000 bpj durant la semaine, a pr\u00e9cis\u00e9 l'EIA, dont les s..."
        },
        {
            "title": "\u5408\u8a08\uff1a\u6398\u524a\u4f5c\u696d\u304c\u958b\u59cb\u3055\u308c\u307e\u3059 - \u6700\u521d",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/guyane/total-operations-forage-vont-debuter-658903.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:00:36 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Alors que dans quelques jours le bateau d\u2019exploration p\u00e9troli\u00e8re du groupe Total arrivera en Guyane, une premi\u00e8re commission de suivi et de concertation s\u2019est r\u00e9unie cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Cayenne dans le but affich\u00e9 de faire toute la transparence sur les op\u00e9rations qui vont bient\u00f4t d\u00e9buter. Rappelons que Total est autoris\u00e9 depuis octobre dernier \u00e0 lancer un forage d\u2019exploration p\u00e9troli\u00e8re au fond de l\u2019oc\u00e9an, au large de la Guyane. Le groupe a jusqu\u2019au 31 mai pour terminer cette phase. Aucune garantie Dans quelques jours d\u00e9buteront les travaux de forage au fond de l\u2019oc\u00e9an, au large de la Guyane. ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3001\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u306e\u53e3\u306e\u4e2d\u3067\u30c8\u30fc\u30bf\u30eb\u306e\u6398\u524a\u30e9\u30a4\u30bb\u30f3\u30b9\u3092\u62d2\u5426 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/bresil/le-bresil-refuse-total-une-licence-d-exploration-dans-l-embouchure-de-l-amazone-6116476",
            "pub_date": "2018-12-08 00:00:48 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le Br\u00e9sil a refus\u00e9 vendredi au groupe p\u00e9trolier fran\u00e7ais Total l\u2019autorisation d\u2019effectuer des forages dans cinq secteurs de l\u2019embouchure de l\u2019Amazone, en d\u00e9clarant que le plan pr\u00e9sent\u00e9 par Total comportait des \u00ab probl\u00e8mes techniques \u00bb. L\u2019agence environnementale br\u00e9silienne Ibama dit avoir donn\u00e9 \u00e0 Total toutes les opportunit\u00e9s de corriger les probl\u00e8mes soulev\u00e9s lors d\u2019une \u00e9valuation technique et avoir inform\u00e9 le groupe fran\u00e7ais de sa d\u00e9cision, motiv\u00e9e par le souci de pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 dans la zone concern\u00e9e. Une r\u00e9gion riche en p\u00e9trole De l\u2019avis de certains g\u00e9ologues, cette r\u00e9gion po..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30a4\u30eb\u30c7\u30dd\u3002\u516c\u5171\u4e8b\u696d\u306f\u5c01\u9396\u3092\u6301\u3061\u4e0a\u3052\u308b - \u96fb\u5831",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/morbihan/lorient/depot-petrolier-les-travaux-publics-levent-le-blocus-04-12-2018-12152692.php",
            "pub_date": "2018-12-04 20:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Quelques heures apr\u00e8s Brest, le blocus du d\u00e9p\u00f4t p\u00e9trolier de Lorient a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9 par les ind\u00e9pendants des Travaux publics apr\u00e8s une semaine de si\u00e8ge. Cette d\u00e9cision marque une premi\u00e8re rupture dans le mouvement puisque des Gilets jaunes, loin d\u2019\u00eatre satisfaits des annonces gouvernementales, entendaient prendre le relais des TP, ce mardi soir. Les premiers d\u00e9parts ont d\u00e9but\u00e9 ce mardi, d\u00e8s 15 h 30, dans la rue Seignelay. Progressivement, les camions et les engins de Travaux publics ont quitt\u00e9 un \u00e0 un le site du d\u00e9p\u00f4t p\u00e9trolier. \u00c0 17 h, \u00e0 la nuit tombante, la rue n\u2019\u00e9tait plus barr\u00e9e que par que..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u77f3\u6cb9\u5371\u6a5f\uff1aTrudeau\u304c\u30ef\u30b4\u30f3\u3068\u5bdb\u5927\u306a\u96c7\u7528\u4fdd\u967a\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3 - \u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - FRAN\u00c7AIS",
            "link": "http://www.rcinet.ca/fr/2018/12/07/crise-petroliere-canadienne-trudeau-alberta-achat-wagons-train-assurance-chomage/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:15:56 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - \u82f1\u8a9e",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "Le premier ministre canadien, Justin Trudeau, envisage d\u2019aider la premi\u00e8re ministre de l\u2019Alberta, Rachel Notley, \u00e0 financer l\u2019achat de wagons de trains pour accro\u00eetre le volume de p\u00e9trole que sa province pourra exporter vers les march\u00e9s internationaux. Rachel Notley \u2013 Photo : Radio-Canada \u00ab Nous estimons qu\u2019il faudra peut-\u00eatre au moins neuf mois, voire plus, pour obtenir plus de voies ferr\u00e9es \u00ab , a dit M. Morneau. \u00ab Si c\u2019est une d\u00e9cision que le gouvernement de l\u2019Alberta et l\u2019industrie veulent prendre, c\u2019est une d\u00e9cision qui peut \u00eatre prise. \u00bb Trudeau a fait ces concessions dans une entrevue..."
        },
        {
            "title": "\u71c3\u6599\uff1a2\u30f6\u6708\u3067-10\u301c-14\u30bb\u30f3\u30c8 - \u30aa\u30fc\u30c8\u30d7\u30e9\u30b9",
            "link": "https://www.autoplus.fr/actualite/Diesel-super-sans-plomb-E10-petrole-GPL-1533737.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:12:55 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30c8\u30d7\u30e9\u30b9",
            "source_url": "https://www.autoplus.fr",
            "desc": "La baisse des prix \u00e0 la pompe s'est accentu\u00e9e la semaine derni\u00e8re. Par rapport au pic du 12 octobre, le recul devient vraiment significatif. Le plongeon des cours p\u00e9troliers commence \u00e0 se faire nettement sentir sur les prix \u00e0 la pompe. Le baril de Brent est en effet revenu \u00e0 moins de 53\u20ac en fin de semaine derni\u00e8re contre plus de 75\u20ac le 3 octobre dernier (-29%!). Les cons\u00e9quences \u00e0 la pompe commencent enfin \u00e0 se sentir nettement, puisque les prix baissent pratiquement sans interruption pour la septi\u00e8me semaine cons\u00e9cutive. Selon le relev\u00e9 officiel hebdomadaire du vendredi 30 novembre, le lit..."
        },
        {
            "title": "\u751f\u7523\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u65b9\u6cd5\u3092\u6a21\u7d22\u3059\u308bOPEC  - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/l-opep-en-quete-des-modalites-d-une-baisse-de-production_630250",
            "pub_date": "2018-12-06 09:35:40 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les producteurs de p\u00e9trole de l'Opep vont rendre jeudi un verdict f\u00e9brilement attendu sur le niveau de baisse de production qu'ils sont pr\u00eats \u00e0 consentir pour enrayer la vertigineuse d\u00e9gringolade des cours sans provoquer les foudres de Washington attach\u00e9 \u00e0 des prix bas. Les membres de l'organisation, men\u00e9s de fait par l'Arabie saoudite, se r\u00e9unissent jeudi \u00e0 Vienne, au si\u00e8ge de l'organisation, pour tenter de trouver la formule magique qui s\u00e9duira un march\u00e9 volatil sur lequel les cours ont chut\u00e9 de 30% en deux mois. A la veille de la rencontre, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, qui met l'..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30e5\u30fc\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u3002\u305d\u3057\u3066\u3001\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u5371\u6a5f\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6700\u521d\u306e\u6c17\u5019\u5371\u6a5f\u3067\u3042\u3063\u305f\u5834\u5408\u306f\uff1f -  franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/point-de-vue-et-si-la-crise-des-gilets-jaunes-etait-la-premiere-crise-climatique-en-france_3085903.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:46:38 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Olivier Damette, auteur de cet article, est professeur en sciences \u00e9conomiques \u00e0 l'universit\u00e9 de Lorraine. La version originale de cet article a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e sur le site The Conversation, dont franceinfo est partenaire. Dans un contexte de transition \u00e9cologique o\u00f9 les \u00e9conomies cherchent \u00e0 se lib\u00e9rer de leur d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles, les pays dits \"d\u00e9velopp\u00e9s\" ne sont plus \u00e0 l'abri de violences li\u00e9es \u00e0 l'usage des ressources naturelles. C'est ce \u00e0 quoi nous semblons assister en France avec la grogne sociale des \"gilets jaunes\". Les \u00e9conomistes partent du postulat que les ressources n..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\uff1a\u3069\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4fa1\u683c\u304c\u6700\u3082\u4e0b\u304c\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30aa\u30fc\u30c8\u30d7\u30e9\u30b9",
            "link": "https://www.autoplus.fr/actualite/Petrole-carburants-stations-service-prix-coutants-Diesel-1533887.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:44:32 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30c8\u30d7\u30e9\u30b9",
            "source_url": "https://www.autoplus.fr",
            "desc": "Tout au long du mois dernier, les prix \u00e0 la pompe ont fortement baiss\u00e9... mais pas chez toutes les enseignes dans les m\u00eames proportions, loin s'en faut. Le 12 octobre dernier, les automobilistes roulant au diesel ont eu la gueule de bois : le litre de gazole atteignait un niveau jamais vu, \u00e0 1,533\u20ac. Situation un peu diff\u00e9rence pour ceux pass\u00e9s \u00e0 l'essence, le tarif du SP95 (1,574\u20ac) et du SP98 (1,638\u20ac) \u00e9tant encore assez loin de leurs records de 2012 (respectivement 1,666\u20ac et 1,712\u20ac). Depuis, les prix ont nettement baiss\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'effondrement des cours p\u00e9troliers (-30%), mais aussi parce q..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u306e\u300c\u9ec4\u8272\u3044\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\uff1a\u30d6\u30ec\u30b9\u30c8\u3068\u30ed\u30ea\u30a2\u30f3\u306e\u30aa\u30a4\u30eb\u30c7\u30dd\u3067\u767a\u751f\u3057\u305f\u9589\u585e -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2387995-20181205-gilets-jaunes-bretagne-blocage-leve-depots-petroliers-brest-lorient",
            "pub_date": "2018-12-05 09:03:00 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "La situation devrait revenir \u00e0 la normale dans les stations-service de la r\u00e9gion\u2026"
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u8f38\u5165\u3088\u308a\u3082\u591a\u304f\u306e\u77f3\u6cb9\u3092\u8f38\u51fa - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/les-etats-unis-exportent-plus-de-petrole-quils-nen-importent/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Les Etats-Unis ont, pour la premi\u00e8re fois depuis plusieurs d\u00e9cennies, export\u00e9 la semaine derni\u00e8re plus de produits p\u00e9troliers qu\u2019ils n\u2019en ont import\u00e9, confortant ainsi leur influence grandissante sur le march\u00e9 mondial. Ce renversement, dont a fait \u00e9tat l\u2019Agence am\u00e9ricaine d\u2019information sur l\u2019Energie (EIA) dans un rapport hebdomadaire diffus\u00e9 jeudi, marque aussi une avanc\u00e9e vers \u00abla domination\u00bb \u00e9nerg\u00e9tique pr\u00f4n\u00e9e par Donald Trump. Les Etats-Unis tentent depuis le choc p\u00e9trolier de 1973 de r\u00e9duire leur d\u00e9pendance aux importations de p\u00e9trole \u00e9tranger, interdisant par exemple en 1975 d\u2019exporter..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\uff1aOilibya\u306f2018\u5e7411\u670830\u65e5\u306b\u30aa\u30e9\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u306a\u3063\u305f - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "link": "https://fr.blastingnews.com/international/2018/12/cameroun-oilibya-est-devenue-ola-energy-ce-30-novembre-2018-002788583.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:00:51 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "source_url": "https://fr.blastingnews.com",
            "desc": "Ola Energy est le nouveau visage du distributeur p\u00e9trolier panafricain et compte \u00e9largir ses horizons. Pr\u00e9sent dans plusieurs pays de la sous-r\u00e9gion africaine, cette entreprise ne cesse d'innover dans le domaine p\u00e9trolier et \u00e9nerg\u00e9tique. De ce fait, elle compte un nouveau logo, une nouvelle identit\u00e9 visuelle et encore plus d\u2019attention \u00e0 l\u2019expertise de sa client\u00e8le. Sur ce, l'entreprise a organis\u00e9e une conf\u00e9rence de pr\u00e9sentation de sa nouvelle d\u00e9nomination au Hilton, le 29 novembre 2018. En effet, l'appellation Oilibya, est donc devenue Ola Energy le 30 novembre 2018. Cette nouveaut\u00e9 sera ef..."
        }
    ]
}