{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFV4WDJ0ME5oSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:11:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "BALDE CLAIREMENT OBSCUR\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u8ab0\u3092\u88cf\u5207\u3063\u305f\u3088\u3046\u306a\u5370\u8c61\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093...\u30ab\u30ea\u30e0\u306f\u5144\u5f1f\u3067\u3059\u304c...\u5f7c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6279\u5224\u306f\u6839\u62e0\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/BALDE-CLAIREMENT-OBSCUR-%C2%A0Je-n-ai-pas-l-impression-que-j-ai-trahi-qui-que-ce-soit-Karim-reste-un-frere-mais-Les_a161160.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:28:35 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "En politique, la r\u00e9alit\u00e9 d'aujourd'hui n'est pas celle de demain. Mon choix proc\u00e8de (aussi) de circonstances externes ''... Voil\u00e0 comment Abdoulaye Bald\u00e9 a tent\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Bald\u00e9\u306f\u5f7c\u306e\u53cb\u4ebaKarim Wade\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u8ab0\u3092\u3082\u88cf\u5207\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Balde-parlant-de-son-ami-Karim-Wade-Je-n-ai-trahi-personne_a193146.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:17:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le d\u00e9sormais proche-collaborateur de Macky Sall, Abdoulaye Bald\u00e9 a soutenu qu'il n'a trahi personne, apr\u00e8s sa transhumance, lorsqu'il \u00e9voquait sa relation ..."
        },
        {
            "title": "AbdoulayeBald\u00e9\u306fSidy Lamine Niasse\u306e &quot;\u5de8\u5927\u306a\u907a\u7523&quot;\u306e\u6c38\u7d9a\u3092\u62db\u304f - \u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306eAP",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/societe/article/abdoulaye-balde-invite-a-la-perennisation-de-l-immense-heritage-de-sidy-lamine-niasse",
            "pub_date": "2018-12-05 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AbdoulayeBald\u00e9\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u983c\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d -  NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ndarinfo.com/Abdoulaye-Balde-Nous-ne-sommes-pas-venus-pour-quemander-des-postes_a23561.html",
            "pub_date": "2018-12-02 18:04:58 GMT",
            "source_nm": "NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ndarinfo.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident de l'Union des centristes du S\u00e9n\u00e9gal et maire de Ziguinchor, \u00e9tait l'invit\u00e9 de l'\u00e9mission de Babacar Fall dans son \u00e9mission dominicale \u00ab Grand Jury ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u306e\u5c31\u4efb\u5f0f\uff1aAbdoulayeBald\u00e9\u3068Modou Diagne Fada\u306e\u73fe\u5834 -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Investiture-de-Macky-Sall-Abdoulaye-Balde-et-Modou-Diagne-Fada-sur-place_a161135.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:30:20 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 son soutien au pr\u00e9sident Macky Sall, Abdoulaye Bald\u00e9 a fait le d\u00e9placement \u00e0 Dakar Arena pour assister \u00e0 l'investiture de son nouvel alli\u00e9."
        },
        {
            "title": "Moulaye Camara\uff1a\u300cAbdoulayeBald\u00e9\u306b\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52c7\u6c17\u306f\u306a\u3044\uff01 - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Moulaye-Camara-Abdoulaye-Balde-n-a-pas-de-courage-politique_a161191.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:49:24 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le ralliement de Abdoulaye Bald\u00e9 \u00e0 la coalition de la mouvance pr\u00e9sidentielle indispose ses ex-fr\u00e8res de l'opposition. Moulaye Camara, pr\u00e9sident du ..."
        },
        {
            "title": "AbdoulayeBald\u00e9\u306eTranshumance\uff1a\u653f\u6cbb\u306f\u305d\u308c\u307b\u3069\u5358\u7d14\u5316\u3055\u308c\u305a\u3001\u6b89\u6559\u3057\u305f\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093... Moulaye Camara *  -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/transhumance-de-abdoulaye-balde-jamais-la-politique-na-ete-aussi-banalisee-et-martyrisee-par-moulaye-camara_812005.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:44:28 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Les int\u00e9r\u00eats individuels bassement mat\u00e9riels supplantent les vertus cardinales qui doivent guider cet exercice noble au service des populations. La transhumance d\u2019un grand responsable politique comme le Pr\u00e9sident de l\u2019UCS vers le pouvoir, \u00e0 trois mois des \u00e9lections, laisse aphone tout le S\u00e9n\u00e9gal. Apr\u00e8s un pi\u00e8tre bilan \u00e0 la t\u00eate de la mairie de Ziguinchor, le pr\u00e9sident Bald\u00e9 s\u2019illustre tristement en bafouant un principe fondamental de la cr\u00e9dibilit\u00e9 politique : LA CONSTANCE. Et aujourd\u2019hui c\u2019est un r\u00e9confort moral de voir que ses propres responsables, militants et partisans sont les premiers..."
        },
        {
            "title": "AminataAng\u00e9lique\u30de\u30f3\u30ac\u304b\u3089AbdoulayeBald\u00e9...  - \u30bb\u30cd\u30ac",
            "link": "https://senego.com/aminata-angelique-manga-a-abdoulaye-balde_811919.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:52:06 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "C\u2019est desormais officiel. Abdoulaye Bald\u00e9 n\u2019est plus candidat \u00e0 la prochaine Pr\u00e9sidentielle de 2019. Le maire de Ziguinchor va soutenir le pr\u00e9sident Macky Sall. Une d\u00e9cision hautement salu\u00e9e par le ministre de la Microfinance et de l\u2019Economie solidaire: \u00ab prendre une telle d\u00e9cision comme vous l\u2019avez fait Monsieur Abdoulaye Bald\u00e9, c\u2019est \u00eatre courageux, car vous avez transcend\u00e9 tous les clivages politiques pour l\u2019int\u00e9r\u00eat et le d\u00e9veloppement de notre ch\u00e8re nation et de la Casamance en particulier (\u2026) \u00ab , a-t-elle magnifi\u00e9."
        },
        {
            "title": "Macky\u306eBald\u00e9\uff1aAt\u00e9pa\u306f\u6545\u90f7\u306e\u5e02\u9577\u306e\u6c7a\u5b9a\u306b\u3088\u308a\u300c\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300d -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/balde-chez-macky-atepa-choque-par-la-decision-du-maire-de-sa-ville-de-naissance_811974.html",
            "pub_date": "2018-12-02 23:16:28 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Pierre Goudiaby At\u00e9pa, le leader du mouvement S\u00e9n\u00e9gal Rek, se prononce sur le ralliement du maire de Ziguinchor, Abdoulaye Bald\u00e9, au camp pr\u00e9sidentiel. L\u2019architecte se dit choqu\u00e9 par cette d\u00e9cision de M. Bald\u00e9. \u00abL\u2019affaire Abdoulaye Bald\u00e9 est renversante. Cela me fait mal, d\u2019abord parce que c\u2019est un ami, ensuite c\u2019est le maire de ma ville de naissance, Ziguinchor\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Pierre Goudiaby At\u00e9pa qui dit n\u2019avoir pas compris la d\u00e9cision du leader de l\u2019Union centriste du S\u00e9n\u00e9gal (Ucs). Suffisant pour At\u00e9pa de lancer un appel \u00e0 tous les partisans de maire de Ziguinchor qui se sont sentis trahis..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306fAbdoulayeBald\u00e9\uff08Mamadou Bamba Ndiaye\uff09\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52c7\u6c17\u3068\u660e\u6670\u3055\u306b\u656c\u670d\u3057\u307e\u3059\u3002 -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/je-salue-le-courage-et-la-lucidite-politiques-dabdoulaye-balde-par-mamadou-bamba-ndiaye_811915.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:15:33 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "En d\u00e9cidant de renoncer \u00e0 sa candidature \u00e0 la candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2019, de rejoindre la Coalition Bennoo Bokk Yaakaar et de soutenir la candidature de Macky Sall pour la pr\u00e9sidentielle de 2019, le pr\u00e9sident de l\u2019Union des centristes du S\u00e9n\u00e9gal(Ucs) a fait montre de lucidit\u00e9 et de courage politiques. Combien peut-on comprendre que Lamine B\u00e2 puisse renoncer librement \u00e0 ses ambitions pr\u00e9sidentielles pour accompagner le candidat Idrissa Seck ? Que le ministre d\u2019Etat Habib Sy, fasse de m\u00eame en faveur du candidat Me Madick\u00e9 Niang et que l\u2019on ne trouve pas normal qu\u2019Abdoulaye Bald\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "[\u30d3\u30c7\u30aa]Bald\u00e9\u304cMacky\u304c\u56fd\u5bb6\u7d71\u4e00\u306e\u305f\u3081\u306e\u516c\u8846\u306e\u5371\u967a\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3063\u305f\u3068\u304d...  -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-quand-balde-disait-que-macky-est-un-danger-public-pour-lunite-nationale_811625.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:56:31 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "D\u00e9cid\u00e9ment, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Macky Sall, n\u2019a pas encore fini de phagocyter les partis politiques au S\u00e9n\u00e9gal. Ce vendredi 30 novembre 2018, c\u2019est le patron de l\u2019Union des Centristes du S\u00e9n\u00e9gal (Ucs), Abdoulaye Bald\u00e9, de confirmer son soutien \u00e0 la candidature du leader de l\u2019Apr pour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2019. Et pourtant dans le pass\u00e9, le nouveau alli\u00e9 de l\u2019Apr traitait de tous les noms le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Mrs Macky Sall allant m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 dire qu\u2019il est un danger public pour l\u2019unit\u00e9 nationale. Il en dit m\u00eame plus dans cette vid\u00e9o. Regardez!"
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa -  AbdoulayeBald\u00e9\uff1a\u300c\u79c1\u304cMacky Sall\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u306e\u306fCrei\u306e\u305f\u3081\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093...\u300d -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/audio-abdoulaye-balde-ce-nest-pas-a-cause-de-la-crei-que-jai-rejoint-macky-sall_811820.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:28:57 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "C \u00bbest effectif maintenant, il n\u2019y a plus de doute concernant le ralliement de Abdoulaye Bald\u00e9 vers le camp pr\u00e9sidentiel, qui fait \u00e9galement office de beaucoup de sp\u00e9culations sur les motifs de sa d\u00e9cision. Selon certains observateurs politiques, le pr\u00e9sident de l\u2019Union des Centristes du S\u00e9n\u00e9gal (UCS), en ce moment \u00e9pingl\u00e9 par la Crei, aurait d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre Macky Sall dans le seul but d\u2019\u00eatre couvert et de se faire blanchir. Invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission Grand Jury de ce dimanche, le maire de Ziguinchor, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur cette question. Il a tout d\u2019abord d\u00e9voil\u00e9 les vraies raisons qui l\u2019ont ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30ba\u30d5\u30ec\u30fc\u30e0\uff1aAbdoulayeBald\u00e9\u3068Diagne Fada\u304cDakarAr\u00e8na\u3067Macky\u306b\u53c2\u52a0 -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/arret-sur-image-abdoulaye-balde-et-diagne-fada-rejoignent-macky-au-dakar-arena_811672.html",
            "pub_date": "2018-12-01 20:52:32 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "L\u2019investiture de Macky Sall par BBY ce samedi au Dakar Ar\u00e8na, a vu aussi la pr\u00e9sence de ses anciens coll\u00e8gues sous Wade devenus membres de la mouvance pr\u00e9sidentielle. Il s\u2019agit notamment de Abdoulaye Bald\u00e9 le nouveau venu et de Mamadou Diagne Fada."
        },
        {
            "title": "Bald\u00e9\u3001Macky\u3001Samuel Sarr\u3001Moustapha Guirassy\u306e\u5f8c\u306b...  -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/apres-balde-macky-demarche-samuel-sarr-moustapha-guirassy_812053.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:47:03 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Apr\u00e8s \u00ab le gros poisson Abdoulaye Bald\u00e9, p\u00each\u00e9 dans les eaux troubles de la transhumance \u00bb, Macky Sall va poursuivre son jeu favori, en d\u00e9bauchant d\u2019autres leaders politiques dans la perspective de coopter leurs \u00e9lectorats. C\u2019est du moins ce qu\u2019estime Assane Samb, dirpub de Rewmi quotidien. Un travail m\u00e9ticuleux m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chi. Mais attention, dit-il, \u00e0 ce grand parti du S\u00e9n\u00e9gal qui n\u2019a pas encore dit son dernier mot\u2026 \u00ab Le pouvoir continue son travail de proximit\u00e9. Samuel Sarr, Moustapha Guirassy, le pr\u00e9sident du parti des S\u00e9n\u00e9galais unis pour le d\u00e9veloppement (Sud), deux candidats \u00e0 l..."
        }
    ]
}