{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGc0ZUhBU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:28:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "DRC\uff1a\u5973\u6027\u306e19\uff05\u3001\u7537\u6027\u306e29\uff05\u304cHIV\uff08PNMLS\uff09\u306b\u3064\u3044\u3066\u300c\u6df1\u3044\u300d\u77e5\u8b58\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Actualite.CD",
            "link": "https://actualite.cd/2018/12/07/rdc-19-de-femmes-et-29-dhommes-ont-une-connaissance-approfondie-sur-le-vih-pnmls",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:45 GMT",
            "source_nm": "Actualite.CD",
            "source_url": "https://actualite.cd",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CAF\u30ab\u30c3\u30d7\uff1a\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3001CIV\u3068DRC\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u529b3  -  Afrik-Foot",
            "link": "http://www.afrik-foot.com/coupe-de-la-caf-algerie-civ-et-rdc-au-complet-le-maroc-puissance-3",
            "pub_date": "2018-12-06 10:50:27 GMT",
            "source_nm": "Afrik\u3001\u8db3",
            "source_url": "http://www.afrik-foot.com",
            "desc": "L'Alg\u00e9rie, la C\u00f4te d'Ivoire, la RD Congo et la Zambie ont r\u00e9ussi \u00e0 qualifier leurs deux repr\u00e9sentants en 16es de finale de la Coupe de la CAF. Gr\u00e2ce \u00e0 l'entr\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aCeni\u306f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u7d44\u7e54\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5b89\u5fc3\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/RDC-la-Ceni-se-veut-rassurante-sur-l-organisation-de-la-presidentielle_a193402.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "En RDC, \u00e0 un peu plus de deux semaines du scrutin, le pr\u00e9sident de la Commission \u00e9lectorale, Corneille Naanga, a donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse vendredi ..."
        },
        {
            "title": "DRC\u3067\u306f\u3001\u56fd\u9023\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u5927\u4f50 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/07/en-rdc-un-colonel-arrete-dans-l-affaire-du-meurtre-des-experts-de-l-onu_5394263_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:16:03 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "En mars 2017, la Su\u00e9doise Zaida Catalan et l'Am\u00e9ricain Michael Sharp avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s alors qu'ils enqu\u00eataient sur les violences dans le Kasa\u00ef."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aLamuka\u9023\u7acb\u5019\u88dc\u306eMartin Fayulu\u304cGoma\u3067\u4f1a\u3046 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/RDC-Martin-Fayulu-le-candidat-de-la-coalition-Lamuka-en-meeting-a-Goma_a193375.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "V-Club-Bantu FC / Mazembe-Zesco United\uff1a\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30ba\u30ea\u30fc\u30b0\u6c7a\u52dd16\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9 -  Digitalcongo.net",
            "link": "https://digitalcongo.net/article/5c0a7387355ba2000437b4ef/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:19:59 GMT",
            "source_nm": "Digitalcongo.net",
            "source_url": "https://digitalcongo.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DRC\uff1a\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30c0\u30fc\u30ea\uff08FCC\u5019\u88dc\uff09\u306f\u3001\u30e0\u30d0\u30f3\u30c0\u30ab - \u30d7\u30ec\u30b9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u5317\u90e8\u3067\u4f1a\u3046",
            "link": "https://www.pressafrik.com/RDC-Emmanuel-Shadary-le-candidat-du-FCC-en-meeting-dans-le-nord-a-Mbandaka_a193372.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:56:59 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Casquette viss\u00e9e sur le cr\u00e2ne, les bras lev\u00e9s face \u00e0 la foule, Emmanuel Ramazani Shadary, candidat du Front commun pour le Congo (FCC), la coalition au ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30b0\u30e9\u30a4\u30b6\u30fc\u8ca1\u56e3\u306f\u3001\u610f\u8b58\u5411\u4e0a\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3068\u81ea\u4e3b\u691c\u67fb\u306e\u81ea\u4e3b\u691c\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Digitalcongo.net",
            "link": "https://www.digitalcongo.net/article/5c0a7b5f355ba2000437b4f9/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:52:59 GMT",
            "source_nm": "Digitalcongo.net",
            "source_url": "https://www.digitalcongo.net",
            "desc": "Kinshasa 07-12-2018 Sante - Pour le Dr Loando Mboyo, les interventions de la Fondation Elisabeth Glaser visent \u00e0 \u00e9liminer le Sida p\u00e9diatrique (au niveau des ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aADF  -  DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09\u306b\u3088\u308b\u653b\u6483\u3067\u6570\u5341\u4eba\u306e\u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://www.dw.com/fr/rdc-une-dizaine-de-morts-dans-des-attaques-attribu%C3%A9es-aux-adf/a-46638052",
            "pub_date": "2018-12-07 18:08:10 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Alors que la campagne \u00e9lectorale est en cours en RDC, \u00e0 Beni, dans le nord-est de la RDC, les rebelles ougandais de l'ADF auraient encore attaqu\u00e9 la r\u00e9gion ..."
        },
        {
            "title": "CAF-C1 / C2\uff1aDRC\u306f4\u3064\u306e\u30af\u30e9\u30d6\u309216\u306e\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u3067\u958b\u50ac\u3057\u307e\u3059 -  Digitalcongo.net",
            "link": "https://www.digitalcongo.net/article/5c09469cc6459c0004cd16e0/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:00 GMT",
            "source_nm": "Digitalcongo.net",
            "source_url": "https://www.digitalcongo.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DRC\u306e\u30a8\u30dc\u30e9\uff1a\u6d41\u884c\u306f &quot;\u6570\u30f6\u6708\u7d9a\u304f\u3060\u308d\u3046 -  Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/679109/societe/ebola-en-rdc-lepidemie-va-encore-durer-quelques-mois/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DRC\u306b\u304a\u3051\u308bSheka\u30c8\u30e9\u30a4\u30a2\u30eb\uff1a\u91cd\u8981\u306a\u4fe1\u53f7\u3060\u304c\u5de8\u5927\u306a\u8ab2\u984c -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/fr/proc%C3%A8s-sheka-en-rdc-un-signal-important-mais-des-d%C3%A9fis-%C3%A9normes/a-46617790",
            "pub_date": "2018-12-06 18:11:15 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Ntabo Ntaberi Sheka n'est pas le premier chef rebelle en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo \u00e0 qui un proc\u00e8s est intent\u00e9, certes. Mais les crimes reproch\u00e9s au ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1a\u56fd\u9023\u3001\u6b21\u56de\u306e\u9078\u6319\u3067\u5ba5\u548c\u3092\u547c\u3073\u304b\u3051\u308b - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/06/rdc-nations-unies-plaident-apaisement-prochaines-echeances-electorales/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:31:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "NEWSROOM (ADV) \u2013 La Haut-commissaire aux droits de l'Homme de l'ONU, Michelle Bachelet, a plaid\u00e9 pour \u201cun processus \u00e9lectoral apais\u00e9\u201d pour assurer une ..."
        },
        {
            "title": "500\u4e07\u30c9\u30eb\u3001MIBA\u306e\u5fa9\u8208\u306e\u305f\u3081\u306e\u56fd\u5bb6\u5143\u9996\u306e\u8d08\u308a\u7269 -  Digitalcongo.net",
            "link": "https://www.digitalcongo.net/article/5c090045c6459c0004cd16cd/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "Digitalcongo.net",
            "source_url": "https://www.digitalcongo.net",
            "desc": "Kinshasa 06-12-2018 Politique - Un don du pr\u00e9sident Joseph Kabila comprennant un ch\u00e8que et des engins a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 aux cadres et travailleurs de la MIBA, ..."
        },
        {
            "title": "DRC\u3001\u9271\u696d\u4f01\u696d\u306b\u30ed\u30a4\u30e4\u30ea\u30c6\u30a3\u3092\u63d0\u4f9b -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/La-RDC-augmente-la-redevance-des-compagnies-minieres_a193217.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:27:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "La R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo vient de tripler le taux de redevance du cobalt et du coltan \u00e0 10%. Le ministre des Mines, Martin Kabwelulu, l'a annonc\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "DRC /\u6226\u7565\u7684\u9271\u7269\uff1a\u4e2d\u56fd\u306e\u30d0\u30c3\u30c6\u30ea\u30fc\u5927\u624b\u3068\u30b2\u30ab\u30df\u30cd - \u30e9\u30fb\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30b1\u3068\u306e\u751f\u7523\u5206\u62c5\u5408\u610f",
            "link": "https://afrique.latribune.fr/afrique-centrale/republique-democratique-du-congo/2018-12-04/rdc-minerais-strategiques-accord-de-partage-de-production-entre-un-geant-chinois-des-batteries-et-la-gecamines-799765.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://afrique.latribune.fr",
            "desc": "(Cr\u00e9dits : Gecamines) La soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tatique congolaise G\u00e9camines signe un contrat de coop\u00e9ration avec le chinois Hongkong Excellent Mining Investment pour la ..."
        },
        {
            "title": "CAF-C1\uff1a\u30de\u30f3\u30ac\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306b\u6307\u5b9a\u3055\u308c\u305f4\u4eba\u306e\u30b3\u30f3\u30b4\u306e\u30ec\u30d5\u30ea\u30fcASEC\u30df\u30e2\u30b6\u5bfe -  Digitalcongo.net",
            "link": "https://www.digitalcongo.net/article/5c07d3f7f30183000413775d/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:34:00 GMT",
            "source_nm": "Digitalcongo.net",
            "source_url": "https://www.digitalcongo.net",
            "desc": "Kinshasa 05-12-2018 Sport - Jean Pierre KabanguTshiamala sera au sifflet, comme arbitre central. Il sera assist\u00e9 de MampasiBabaka comme premier assistant."
        },
        {
            "title": "CANC\u30ec\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\uff1a\u4eca\u9031\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306bDRC\u304c\u30ae\u30cb\u30a2\u3092\u7834\u3063\u3066\u3001\u6e96\u3005\u6c7a\u52dd\u3067\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u3068\u5bfe\u6226\u3059\u308b - \u30ae\u30cd\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.guineenews.org/can-handball-dames-battue-ce-vendredi-par-la-rdc-la-guinee-affronte-le-senegal-en-quart-de-finale/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:59:00 GMT",
            "source_nm": "Guineenews",
            "source_url": "https://www.guineenews.org",
            "desc": "La Guin\u00e9e a perdu ce vendredi son dernier match de poule face \u00e0 la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo (35-18). Les filles de Cl\u00e9ment Petit ont donc perdu ..."
        },
        {
            "title": "DRC\u306e\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\uff1a\u30b4\u30de\u306eTshisekedi-Kamerhe\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Presidentielle-en-RDC-meeting-du-ticket-Tshisekedi-Kamerhe-a-Goma_a193282.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:28:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7f36\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\uff08D\uff09\uff1aDRC\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8 -  Digitalcongo.net",
            "link": "https://digitalcongo.net/article/5c0672e8a41389000466f2b7/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "Digitalcongo.net",
            "source_url": "https://digitalcongo.net",
            "desc": "Kinshasa 04-12-2018 Sport - Les joueuses congolaises ont domin\u00e9 le Marocaines (35-23) en match de la premi\u00e8re journ\u00e9e -phase des groupes de la 23e ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1a12\u670823\u65e5\u306e\u9078\u6319\u306f\u4fe1\u7528\u3067\u304d\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f -  Deutsche Welle",
            "link": "https://www.dw.com/fr/rdc-les-%C3%A9lections-du-23-d%C3%A9cembre-seront-elles-cr%C3%A9dibles/av-46634070",
            "pub_date": "2018-12-07 16:05:54 GMT",
            "source_nm": "Deutsche Welle",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "En R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, les \u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes pour un double scrutin le 23 d\u00e9cembre : il s'agit des \u00e9lections l\u00e9gislatives ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aJean-Philibert Mabaya\u304cMartin Fayulu  -  Pressafrik\u306b\u6709\u5229\u306b\u64a4\u9000",
            "link": "https://www.pressafrik.com/RDC-Jean-Philibert-Mabaya-se-desiste-au-profit-de-Martin-Fayulu_a193213.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:03:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le candidat Jean-Philibert Mabaya et son regroupement politique Arc-en-Ciel du Congo ont d\u00e9cid\u00e9 d'int\u00e9grer la plateforme Lamuka et de soutenir le candidat ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aCongolese\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u9078\u6319\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  TV5MONDE\u60c5\u5831",
            "link": "https://information.tv5monde.com/afrique/rdc-comment-les-medias-congolais-couvrent-les-elections-274696",
            "pub_date": "2018-12-06 18:54:09 GMT",
            "source_nm": "TV5MONDE\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://information.tv5monde.com",
            "desc": "Depuis l'ouverture de la campagne \u00e9lectorale, le 22 novembre, les m\u00e9dias congolais doivent se plier aux r\u00e8gles \u00e9dict\u00e9es par le Conseil..."
        },
        {
            "title": "Clash\u3001DRC\u306716\u4eba\u3092\u6bba\u3059 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Des-affrontements-font-16-morts-en-RDC_a193193.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "A l'Est de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, des combats sont en cours dans le territoire de Fizi, dans la province du Sud-Kivu. Ces affrontements qui ont ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1a\u4ed6\u306e\u56fd\u306b780,000\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u30b3\u30f3\u30b4\u4eba\u96e3\u6c11 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/RDC-plus-de-780-000-Congolais-refugies-dans-un-autre-pays_a193181.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:21:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Les Congolais de RDC sont de plus en plus nombreux \u00e0 fuir leur pays. En cause : l'instabilit\u00e9 qui r\u00e8gne toujours dans certaines parties de la R\u00e9publique ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aMbuji-Mayi\u306eFCC\u3068UDPS\u652f\u6301\u8005\u306e\u9593\u306e\u885d\u7a81 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/RDC-affrontements-entre-partisans-du-FCC-et-de-l-UDPS-a-Mbuji-Mayi_a193149.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:33:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "La campagne \u00e9lectorale a donn\u00e9 lieu \u00e0 des affrontements \u00e0 Mbuji-Mayi ce samedi 1er d\u00e9cembre. Partisans du FCC, issu du pouvoir en place, et ceux de ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1a\u9078\u6319\u306f\u300c\u3046\u307e\u304f\u3044\u304f\u300d\u3068Kabila\u306f\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u300cEvening\u300d -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/RDC-les-elections-vont-bien-se-passer-estime-Kabila-dans-un-entretien-au-Soir_a193136.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:43:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident sortant de la RDC s'exprime dans les colonnes du quotidien belge Le Soir alors que Joseph Kabila est plut\u00f4t avare en interview. Sur quatre pages ..."
        },
        {
            "title": "DRC\u306b\u304a\u3051\u308b\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\uff1aMbandaka\u306e\u671f\u5f85\u3068\u5fc5\u8981\u6027 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181208-rdc-presidentielle-campagne-mbandaka-emmanuel-ramazani-shadary-reportage",
            "pub_date": "2018-12-08 11:11:06 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "En R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC), la ville de Mbandaka, un des bastions de l\u2019opposant Jean-Pierre Bemba, en 2006, est consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00e9tape importante pour les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du 23 d\u00e9cembre. Mbandaka, d\u2019une superficie de 460 km2, est une \u00e9tape importante sur le fleuve Congo entre les villes de Kisangani et Kinshasa. Chef-lieu de la province de l\u2019Equateur, Mbandaka est aussi la plus grande ville du nord du pays et \u00e9galement un passage oblig\u00e9 pour tous les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Avec environ 160 000 \u00e9lecteurs, Mbandaka a h\u00e2te de voter le 23 d\u00e9cembre. \u00ab Nou..."
        }
    ]
}