{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGxvTXprMEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:00:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b1\u30fc\u30b9\u30a2\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a6\u30d5\uff1aECOWAS\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u5dde\u306b30\u65e5\u9593\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/%E2%80%8BAffaire-Assane-Diouf-La-Cedeao-donne-30-jours-a-l-Etat-du-Senegal_a193378.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:31:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Trente (30) jours, c'est le d\u00e9lai que la Cour de justice de la Communaut\u00e9 \u00e9conomique des Etats de l'Afrique de l'Ouest (CEDEAO) a donn\u00e9 au gouvernement ..."
        },
        {
            "title": "ENERGIE  - Ta\u00efbaNdiaye\u98a8\u529b\u767a\u96fb\u6240\uff1a2020\u5e74\u304b\u3089158.7 MW\u306e\u5bb9\u91cf - \u6bce\u65e5",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/energie-parc-eolien-de-taiba-ndiaye-une-capacite-de-1587-mw-a-partir-de-2020/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Le village de Minam Diop a abrit\u00e9 hier la pose de la premi\u00e8re pierre du parc \u00e9olien de Ta\u00efba Ndiaye. D'une capacit\u00e9 de 158,7 m\u00e9gawatts, la centrale repose sur ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b9\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb|\u30a8\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u5730\u57df - \u30b5\u30a6\u30b9\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc",
            "link": "http://www.sudonline.sn/la-region-de-thies-enrolee_a_42142.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30a6\u30b9\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc",
            "source_url": "http://www.sudonline.sn",
            "desc": "Apr\u00e8s la phase-test consistant \u00e0 mesurer le degr\u00e9 d'acceptabilit\u00e9 de l'autotest du Vih/Sida dans une partie de la population s\u00e9n\u00e9galaise, la r\u00e9gion de Thi\u00e8s sera ..."
        },
        {
            "title": "Ndiassane / Khalif\u5c06\u8ecd\u306e\u795e\u3078\u306e\u547c\u3073\u51fa\u3057\u4e2d\u306eSidy Lamine Niass\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3001El Hajj Mame Bouh Mamadou Kounta\uff1a &quot;Ci Yallah lanioudiogu\u00e9\u3001ci laniouyd\u00e9lou...&quot;  -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Ndiassane-Le-dernier-message-de-Sidy-Lamine-Niass-lors-du-rappel-a-Dieu-du-Khalife-general-El-Hadj-Mame-Bouh-Mamadou_a161254.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:08:18 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Voici le dernier message du d\u00e9funt Pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Walf Wadjri, Sidy Lamine Niass, \u00e0 l'occasion du d\u00e9c\u00e8s du Khalife g\u00e9n\u00e9ral de ..."
        },
        {
            "title": "IEF Thies\u90e8\u306f5\u56de\u306e\u6559\u79d1\u66f8\u4fee\u7406\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3092\u958b\u304f\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  AP Senegalese",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/societe/education/article/l-ief-de-thies-departement-va-ouvrir-5-ateliers-de-reparation-de-manuels-scolaires",
            "pub_date": "2018-12-04 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": "Thi\u00e8s, 4 d\u00e9c (APS) - L'Inspection de l'\u00e9ducation et de la formation (IEF) de Thi\u00e8s d\u00e9partement ouvrira cinq ateliers de r\u00e9paration de manuels scolaires d\u00e9grad\u00e9s, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ea\u30d5\u306e\u7c73\u3068\u7802\u7cd6\u306e\u6570\u30c8\u30f3\u306e\u76d7\u96e3\u306eTivaouane / Rocambolesque\u306e\u5834\u5408\uff1a\u6307\u3092\u6307\u3057\u3066\u3044\u308b\u81ea\u4fe1\u306e\u7537 -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Tivaouane-Rocambolesque-affaire-de-vol-de-plusieurs-tonnes-de-riz-et-de-sucre-chez-le-Khalife-un-homme-de-confiance_a161377.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:30:52 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Une rocambolesque affaire de vol de plusieurs tonnes de riz et de sucre pollue l'atmosph\u00e8re chez le Khalife g\u00e9n\u00e9ral des Tidianes Serigne Mbaye Sy Mansour \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Serigne Mansour Sy\u306e\u795e\u3078\u306e\u899a\u66f8\uff1a\u3059\u3067\u306b6\u5e74 -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/rappel-a-dieu-de-serigne-mansour-sy-6-ans-deja_814755.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:11:06 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Serigne Mansour Sy est parti , il y a 6 ans. Plus connu sous le nom de Borom Daradji, on se rappelle encore de ses belles \u0153uvres au sein de la Tarikha Tidjane. Le saint homme est le Petit-fils de El Hadj Malick Sy, un des pionniers du Tidjanisme au S\u00e9n\u00e9gal, Mansour Sy est le fils de Seydi Ababacar Sy, qui est le premier Khalife de son p\u00e8re. De par sa m\u00e8re Sokhna Astou Seck, Serigne Mansour Sy est issu des grandes familles L\u00e9bous de la presqu\u2019\u00eele du Cap-Vert, actuelle r\u00e9gion de Dakar. Il est n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1925. Il acc\u00e9da au titre de Khalife de la Tidjnanya du S\u00e9n\u00e9gal le 14 septembre 1997, a..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa - \u5f7c\u306e\u6b7b\u306e\u524d\u306bSidy Lamine Niasse\u306e\u6700\u65b0\u306e\u4e00\u822c\u516c\u958b\u3002\u305d\u308c\u306fTivaoaune\u306b\u3042\u3063\u305f -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-la-toute-derniere-sortie-publique-de-sidy-lamine-niasse-avant-sa-mort-cetait-a-tivaoaune_812613.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:28:50 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Sidy Lamine Niasse n\u2019est plus. Le Pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral (Pdg) du Groupe Wal fadjri est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce matin. Un d\u00e9c\u00e8s qui a surpris tout le S\u00e9n\u00e9gal, puisqu\u2019on ne le savait pas malade. D\u2019ailleurs, il a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des conf\u00e9renciers \u00e0 Tivaouane, \u00e0 l\u2019occasion du Maouloud, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le lundi 19 octobre dernier. Nous vous proposons de d\u00e9couvrir ce qui pourrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme son \u201ctestament\u201d, un discours prononc\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de la conf\u00e9rence de Tivaouane sur la Paix au Gamou 2018."
        }
    ]
}