{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSGQ2T1djNGRCSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:56:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u61b2\u6cd5\u8a34\u8a1f\uff1aAminata Toure\u306f\u3001Macky Sall\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306e\u624b\u7d19DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/CONSEIL-CONSTITUTIONNEL-Aminata-Toure-a-depose-la-lettre-de-candidature-de-Macky-Sall_a161340.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:32:47 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Ce matin, l'envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et coordinatrice nationale de la coalition Benno Bokk Yaakaar a d\u00e9pos\u00e9 la lettre du candidat Macky ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u9078\u63192019\u5e74\uff1a\u30df\u30df\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ec\u306f200\u4e07\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\u3092\u767a\u8868 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Presidentielle-2019-Mimi-Toure-annonce-plus-de-2-millions-de-parrains_a193219.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:15:12 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "L'Alliance pour la R\u00e9publique (Apr) a, depuis une semaine, atteint la barre mythique des 2 millions de parainnages. L'annonce a \u00e9t\u00e9 faite par la charg\u00e9e du ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30df\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ec\uff1a\u300c14\u5730\u57df\u306e200\u4e07\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\u30de\u30fc\u30af\u3092\u8d85\u3048\u307e\u3057\u305f\u300d -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Mimi-Toure-Nous-avons-depasse-la-barre-des-2-millions-de-parrainages-dans-les-14-regions%C2%A0_a161136.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:30:20 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Durant son temps de parole, Aminata Tour\u00e9, coordinatrice nationale du parrainage pour la coalition Benno Bokk Yakaar, a annonc\u00e9 qu'apr\u00e8s avoir fait le tour du ..."
        },
        {
            "title": "\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\uff1aAminata Toure\u304cMacky Sall\u306e\u7533\u8acb\u66f8\u3092\u63d0\u51fa -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/conseil-constitutionnel-aminata-toure-a-depose-la-lettre-de-candidature-de-macky-sall_813658.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:20:41 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Ce matin, l\u2019envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et coordinatrice nationale de la coalition Benno Bokk Yaakaar a d\u00e9pos\u00e9 la lettre du candidat Macky Sall. Mandataire du pr\u00e9sident Macky Sall, Aminata Tour\u00e9 \u00e9tait accompagn\u00e9e par le ministre, directeur de cabinet du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Me El hadji Omar Youm, le ministre Abdou Aziz Mbaye, de Benoit Sambou et du ministre-conseiller Abdourahmane Ndiaye. Au Conseil constitutionnel, Aminata Tour\u00e9 a aussi d\u00e9pos\u00e9 le nom de la coalition Benno Bokk Yaakaar qui a officiellement investi le candidat Macky Sall, mais aussi leurs couleurs q..."
        },
        {
            "title": "\u7d39\u4ecb\u96c6\uff1aCheikhKant\u00e9et Cie\u535a\u58eb\u306f\u624b\u653e\u3055\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044...  -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/collecte-de-parrainages-dr-cheikh-kante-et-cie-ne-lachent-pas-ils-annoncent_812340.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:55:36 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "D\u00e9cid\u00e9ment les militants de l\u2019Apr ne d\u00e9mordent pas. Apr\u00e8s que Aminata Tour\u00e9 eut affirm\u00e9 d\u00e9passer la barre des deux millions de signatures pour les parrainages, la plateforme des forces de l\u2019\u00e9mergence dirig\u00e9e par le Dr Cheikh Kant\u00e9 continue sa collecte hausse la barre. Selon Alpha Sy, le charg\u00e9 de communication de ladite plateforme, \u00ab nous venons de remettre \u00e0 Mme Aminata Tour\u00e9, responsable du parrainage au niveau de la mouvance pr\u00e9sidentielle 150 mille signatures. Ce nombre a \u00e9t\u00e9 collect\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal et de la diaspora \u00bb. Parlant de la marche de l\u2019opposition, M Sy minimise, \u00ab elle est dans so..."
        },
        {
            "title": "Macky Sall\u306e\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\uff1aOusmaneS\u00e8ye\u306fGrand-Yoff  -  SENEGO\u3067500\u3092\u542b\u30801000\u306e\u7f72\u540d\u3092\u96c6\u3081\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://senego.com/parrainage-de-macky-sall-me-ousmane-seye-a-collecte-1000-signatures-dont-500-a-grand-yoff_813635.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:22:32 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Me Ousmane S\u00e9ye, leader du Front r\u00e9publicain Jammu Askan wi, est r\u00e9solument engag\u00e9 \u00e0 faire r\u00e9\u00e9lire le pr\u00e9sident Macky Sall d\u00e8s le 1er tour \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle pr\u00e9vue en f\u00e9vrier 2019. Ce mercredi 05 d\u00e9cembre, des membres du Comit\u00e9 directeur du parti ont remis des fiches de parrainages \u00e0 la charg\u00e9e du p\u00f4le Mobilisation et parrainage de la coalition Benno Bokk Yakaar, Aminata Tour\u00e9. Quelques mille (1000) signatures dont 500 collect\u00e9es \u00e0 la commune de Grand-Yoff ont \u00e9t\u00e9 remises \u00e0 Mimi Tour\u00e9. \u00ab Je suis accompagn\u00e9 de certains membres du Comit\u00e9 directeur de notre parti, Front r\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aMacky Sall\u306e\u5c31\u4efb\u3001Aminata Toure\u306f\u3059\u3067\u306b\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3001Watch  -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/video-investiture-de-macky-sall-aminata-toure-commence-deja-la-campagne-regardez_811595.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:52:28 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "L\u2019envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Aminata Tour\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 la campagne pr\u00e9sidentielle de 2019. Ce samedi 01 d\u00e9cembre, s\u2019est tenu le congr\u00e8s d\u2019investiture de Macky Sall pour la pr\u00e9sidentielle de 2019. Dans un discours coll\u00e9 \u00e0 la campagne, Aminata Tour\u00e9 a lou\u00e9 les travaux du pr\u00e9sident Macky Sall tout en lui promettant une victoire \u00e9clatante au soir du 24 f\u00e9vrier 2018."
        }
    ]
}