{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFIzWjJnU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:29:49 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1a\u5f7c\u306e\u79c1\u90b8\u306e\u30a2\u30ea\u30fb\u30dc\u30f3\u30b4\u306e\u75c5\u6c17 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u907a\u8de1",
            "link": "https://africtelegraph.com/maroc-la-convalescence-dali-bongo-dans-sa-residence-privee/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:24:33 GMT",
            "source_nm": "Africtelegraph",
            "source_url": "https://africtelegraph.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1a2018\u5e7410\u6708\u306b1.1\uff05\u306e\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u7387\u3092\u8a18\u9332 -  vonews.net",
            "link": "http://vonews.net/2018/12/07/maroc-un-taux-dinflation-de-11-enregistre-en-octobre-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:13:01 GMT",
            "source_nm": "vonews.net",
            "source_url": "http://vonews.net",
            "desc": "Selon les donn\u00e9es officielles de la Banque centrale du Maroc, l'inflation ressort \u00e0 1,1% en glissement annuel au 31 octobre 2018, et reste ainsi inchang\u00e9e par ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1a\u77f3\u6cb9\u4f1a\u793e\u3068\u653f\u5e9c\u3068\u306e\u4ea4\u6e09\u304b\u3089\u4f55\u3092\u671f\u5f85\u3059\u308b\u304b - \u30b8\u30e5\u30f3\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30b1",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/678986/economie/maroc-ce-quil-faut-attendre-des-negociations-entre-les-petroliers-et-le-gouvernement/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:43:01 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "Alors qu'une nouvelle rencontre entre le Groupement des p\u00e9troliers marocains (GPM) et le ministre est pr\u00e9vue la semaine prochaine, chacun aff\u00fbte ses ..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30dd\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u306f2019\u5e74\u521d\u982d\u306b\u518d\u3073\u4f1a\u3046\u4e88\u5b9a - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/07/sahara-occidental-le-maroc-et-le-polisario-se-reverront-debut-2019_5393942_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4fdd\u967a\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3067\u306f\u3001\u76f8\u4e92\u30a2\u30bf\u30df\u30fc\u30f3\u30fb\u30c1\u30e3\u30d3\u304c\u52c3\u767a -  Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/mag/645999/economie/assurance-au-maroc-la-mutuelle-attamine-chaabi-monte-en-puissance/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "S'appuyant sur le r\u00e9seau de la Banque centrale populaire, la mutuelle marocaine a enregistr\u00e9 en 2017 une hausse de 42 % de son chiffre d'affaires dans le ..."
        },
        {
            "title": "CAF\u30ab\u30c3\u30d7\uff1a\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3001CIV\u3068DRC\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u529b3  -  Afrik-Foot",
            "link": "http://www.afrik-foot.com/coupe-de-la-caf-algerie-civ-et-rdc-au-complet-le-maroc-puissance-3",
            "pub_date": "2018-12-06 10:50:28 GMT",
            "source_nm": "Afrik\u3001\u8db3",
            "source_url": "http://www.afrik-foot.com",
            "desc": "L'Alg\u00e9rie, la C\u00f4te d'Ivoire, la RD Congo et la Zambie ont r\u00e9ussi \u00e0 qualifier leurs deux repr\u00e9sentants en 16es de finale de la Coupe de la CAF. Gr\u00e2ce \u00e0 l'entr\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u4e0d\u8db3 - \u30b8\u30e5\u30f3\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30b1",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/emploi-formation/678403/cybersecurite-le-maroc-en-penurie-dexperts/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "Le secteur de la protection des donn\u00e9es au Maroc peine \u00e0 recruter \u00e0 cause du manque de cursus et de l'absence d'information sur les fili\u00e8res existantes, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d72030\uff1aUEFA\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3 - \u30e2\u30ed\u30c3\u30b3 - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u5171\u540c\u53c2\u8b00\u5019\u88dc\u306b\u8a00\u53ca\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 -  Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812041039172088-uefa-contre-candidature-espagne-maroc-portugal-mondial/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Aleksander Ceferin, le pr\u00e9sident de l'UEFA, s'est d\u00e9clar\u00e9 farouchement oppos\u00e9 \u00e0 une candidature commune entre l'Espagne, le Maroc et le Portugal pour ..."
        },
        {
            "title": "CAN-2019\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u304cPlan B  -  Les\u00c9chos\u306b\u52dd\u3064",
            "link": "https://www.lesechos.fr/sport/football/afp-00665108-can-2019-le-maroc-simpose-comme-plan-b-2226429.php",
            "pub_date": "2018-12-02 19:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Royal Air Maroc\u304cOneworld  -  Marocains du monde\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306b\u52a0\u308f\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.bladi.net/royal-air-maroc-oneworld,53729.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.bladi.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1a\u4e8b\u6545\u3067\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30c7\u30a3\u30fc\u30c0\u306e\u30af\u30e9\u30d6\u306e5\u4eba\u306e\u652f\u6301\u8005 - \u4e16\u754c\u306e\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u4eba\u304c\u596a\u308f\u308c\u305f",
            "link": "https://www.bladi.net/accident-supporters-club-el-jadida,53734.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.bladi.net",
            "desc": "Cinq supporters du club du Difa\u00e2 Hassani d'El Jadida sont morts mercredi soir dans un accident de la route, apr\u00e8s leur retour du match qui a oppos\u00e9 leur ..."
        },
        {
            "title": "CAN 2019\uff1a\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306f\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u30e9\u30f3\u30af\u3055\u308c\u308b\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Afrik-Foot",
            "link": "http://www.afrik-foot.com/can-2019-l-egypte-prete-a-se-ranger-derriere-le-maroc",
            "pub_date": "2018-12-01 13:40:01 GMT",
            "source_nm": "Afrik\u3001\u8db3",
            "source_url": "http://www.afrik-foot.com",
            "desc": "A la suite du retrait de l'organisation de la CAN 2019 au Cameroun, la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) va lancer un nouvel appel \u00e0 candidatures pour ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1a\u30c7\u30a3\u30eb\u30cf\u30e0\u306f\u30e6\u30fc\u30ed\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u4fa1\u5024\u3092\u5f97\u308b - \u4e16\u754c\u306e\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u4eba",
            "link": "https://www.bladi.net/maroc-dirham-valeur-euro,53717.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.bladi.net",
            "desc": "Le dirham marocain s'est appr\u00e9ci\u00e9 de 0,47% par rapport \u00e0 l'euro au cours de la semaine allant du 22 au 28 novembre, d'apr\u00e8s les donn\u00e9es qui viennent d'\u00eatre ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u3001\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u5f37\u5316 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/08/le-maroc-et-la-mauritanie-renforcent-leurs-partenariats/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:35:38 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "Casablanca, Maroc (ADV) \u2013 Du 16 au 18 d\u00e9cembre, une d\u00e9l\u00e9gation d'op\u00e9rateurs \u00e9conomiques membres de la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des entreprises du ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30fc\u30c1\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306f2018\u5e74\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306f\u4eca\u9031\u306e\u91d1\u66dc\u65e5 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3092\u8a13\u7df4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/can-2018-de-beach-soccer-maroc-sest-entraine-vendredi/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:45:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Maroc a fait officiellement une s\u00e9ance d'entrainement en guise de reconnaissance du terrain. Petites passes, longues balles, jonglages sont entre autres,"
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1a\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bf\u30a6\u30a3\u30af\u30fb\u30d6\u30a2\u30af\u30ea\u30f3\uff08Thoufik Bouachrine\uff09 - \u30b9\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "http://www.slateafrique.com/915312/maroc-amende-alourdie-en-appel-pour-le-journaliste-taoufik-bouachrine",
            "pub_date": "2018-12-06 22:31:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ec\u30fc\u30c8\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "http://www.slateafrique.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u306f\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u6708\u66dc\u65e5\u306b\u5d29\u58ca\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u63a1\u629e\u3055\u308c\u305f - \u30b9\u30ec\u30fc\u30c8\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "http://www.slateafrique.com/915534/le-pacte-sur-les-migrations-adopte-lundi-au-maroc-malgre-les-defections",
            "pub_date": "2018-12-07 18:31:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ec\u30fc\u30c8\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "http://www.slateafrique.com",
            "desc": "Plus de cent pays se retrouvent lundi et mardi \u00e0 Marrakech pour approuver formellement le Pacte mondial sur les Migrations pilot\u00e9 par l'ONU, malgr\u00e9 les ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1a\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u89e3\u4f53 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30c4\u30a1",
            "link": "https://www.journaldebrazza.com/maroc-demantelement-dune-cellule-terroriste-8/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:18:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b6\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.journaldebrazza.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3 - \u30a2\u30ac\u30c7\u30a3\u30fc\u30eb\uff1aGoogle Developers Group Agadir\uff08GDG\uff09\u306f12\u67088\u65e5\u30689\u65e5\u306b\u7b2c2\u56deDevfest  -  African Daily Voice",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/07/maroc-agadir-developers-group-agadir-gdg-organise-les-8-et-9-decembre-un-deuxieme-devfest/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:57 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "Casablanca, Maroc (ADV) \u2013 Apr\u00e8s le premier Devfest qui a eu lieu l'ann\u00e9e derni\u00e8re au mois de d\u00e9cembre, Google Developers Group Agadir (GDG) organise ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1aG5\u30b5\u30d8\u30eb\u4f1a\u8b70 - \u30b5\u30d8\u30ebIntelligence.com",
            "link": "http://sahel-intelligence.com/12599-maroc-conference-du-g5-sahel.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30d8\u30ebIntelligence.com",
            "source_url": "http://sahel-intelligence.com",
            "desc": "Le premier ministre marocain, sur des instructions royales, a exprim\u00e9 lors de la r\u00e9union du G5 Sahel, tenue le jeudi 06 d\u00e9cembre, la d\u00e9termination du Maroc \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3/\u65b0\u8208\u4f01\u696d\uff1a\u30a4\u30f3\u30d1\u30af\u30c8\u30e9\u30dc\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u7126\u70b9\u3092\u5f53\u3066\u3001Fintech\u30c1\u30e3\u30ec\u30f3\u30b8 -  CIO Mag\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://cio-mag.com/marocstart-ups-impact-lab-met-le-cap-sur-lafrique-et-accompagne-le-programme-fintech-challenge/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:27:01 GMT",
            "source_nm": "CIO Mag",
            "source_url": "https://cio-mag.com",
            "desc": "(CIO Mag) \u2013 Impact Lab est le premier acc\u00e9l\u00e9rateur de start-ups marocain, engag\u00e9 aupr\u00e8s de l'\u00e9cosyst\u00e8me d'innovation au Maroc depuis 2014. Apr\u00e8s trois ans ..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c4\u56deFNC\uff1a\u6a19\u6e96\u5316\u3068\u8a8d\u8a3c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u8a18\u9332 -  Pagesafrik.info",
            "link": "http://pagesafrik.info/4eme-fnc-bilan-maroc-matiere-de-normalisation-de-certification/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:01:05 GMT",
            "source_nm": "Pagesafrik.info",
            "source_url": "http://pagesafrik.info",
            "desc": "L'Institut marocain de normalisation (IMANOR) organise le mardi 11 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 Casablanca, la 4\u00e8me \u00e9dition du Forum national de la certification (FNC), ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1a\u6ce8\u610f\u3001\u7a0e\u91d1\u6069\u8d66\u306f12\u670831\u65e5\u306b\u7d42\u308f\u308a\u307e\u3059 - \u4e16\u754c\u306e\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u4eba",
            "link": "https://www.bladi.net/maroc-amnistie-fiscale,53739.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.bladi.net",
            "desc": "Marocains, si vous \u00eates encore redevables d'imp\u00f4ts, taxes ou autres cr\u00e9ances dus \u00e0 l'Etat ou les collectivit\u00e9s locales, sachez que l'amnistie court jusqu'au 31 ..."
        },
        {
            "title": "CAN 2019\uff1a\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u7d44\u7e54\u3067\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b\u306e\u304c\u597d\u304d\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306f\u653f\u5e9c\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u5f85\u3064 -  Al HuffPost",
            "link": "https://www.huffpostmaghreb.com/entry/can-2019-favori-pour-remplacer-le-cameroun-a-lorganisation-de-la-competition-le-maroc-attend-laval-du-gouvernement-pour-deposer-sa-candidature_mg_5c067ec3e4b066b5cfa5c3cf",
            "pub_date": "2018-12-04 14:45:19 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.huffpostmaghreb.com",
            "desc": "FOOTBALL - Le Maroc, roue de secours de la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine du football? L'organisation de la Coupe d'Afrique des Nations (CAN) prend des airs de ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1a\u795d\u8cc0\u884c\u4e8b\u306e\u7802\u6f20\u306e\u82b8\u8853\u3068\u6587\u5316 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://afrique.lepoint.fr/culture/maroc-les-arts-et-les-cultures-du-desert-en-fete-04-12-2018-2276497_2256.php",
            "pub_date": "2018-12-04 14:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://afrique.lepoint.fr",
            "desc": "Aux portes du Sahara dans le sud-est du Maroc, le Festival Taragalte, \u00e0 M'Hamid El Ghizlane, a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les cultures nomades et la fertilit\u00e9 du d\u00e9sert, du 26 au ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30e9\u30a4\u30c9\u30b7\u30e7\u30fc - \u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3067\u306f\u3001\u591c\u9593\u3067\u3082\u592a\u967d\u5149\u304c\u706f\u308a\u307e\u3059 -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sciences-et-ethique/DIAPORAMA-Au-Maroc-solaire-eclaire-meme-nuit-2018-12-04-1200987398",
            "pub_date": "2018-12-04 14:25:31 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "REPORTAGE. \u00c0 Ouarzazate, dans le sud marocain, la plus grande centrale solaire du monde conjugue plusieurs technologies qui permettent de consommer et ..."
        },
        {
            "title": "BMW\u306f\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u65b0\u3057\u30448\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u30af\u30fc\u30da\u3092\u958b\u59cb -  challenge.ma",
            "link": "https://www.challenge.ma/bmw-lance-au-maroc-sa-nouvelle-serie-8-coupe-101902/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:21:01 GMT",
            "source_nm": "challenge.ma",
            "source_url": "https://www.challenge.ma",
            "desc": "Mod\u00e8le de r\u00eave, la BMW S\u00e9rie 8 Coup\u00e9 allie performances exceptionnelles, \u00e9l\u00e9gance et \u00e9quipements \u00e0 la pointe de la technologie."
        },
        {
            "title": "\u6771\u4eac2020\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3001\u30c1\u30fc\u30e0\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u958b\u50ac -  L&#39;Economiste",
            "link": "https://leconomiste.com/flash-infos/jo-tokyo-2020-le-maroc-abritera-l-epreuve-par-equipe",
            "pub_date": "2018-12-07 15:04:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://leconomiste.com",
            "desc": "Le Maroc a \u00e9t\u00e9 retenu, lors de l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration Equestre Internationale (FEI) organis\u00e9e \u00e0 Manama (Bahre\u00efn) du 17 au 20 novembre, pour ..."
        },
        {
            "title": "ALTEN Maroc\u3068EMI\u306e\u7d50\u5408\u529b -  Leseco.ma",
            "link": "http://www.leseco.ma/enseignement/535-enseignement/72311-alten-maroc-et-emi-s-associent.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:27 GMT",
            "source_nm": "Leseco.ma",
            "source_url": "http://www.leseco.ma",
            "desc": "En marge de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des prix du concours \u00abALTEN Morocco Software Awards\u00bb, un partenariat a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 entre ALTEN Maroc et l'\u00c9cole ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30ce\u30fc\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3001\u305d\u306e\u652f\u914d\u3092\u5f37\u5316 -  challenge.ma",
            "link": "https://www.challenge.ma/renault-maroc-consolide-sa-domination-101817/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:58:01 GMT",
            "source_nm": "challenge.ma",
            "source_url": "https://www.challenge.ma",
            "desc": "D\u00e9cid\u00e9ment, Renault r\u00e9alise une excellente ann\u00e9e 2018. Fort de ses 5 723 v\u00e9hicules livr\u00e9s en novembre 2018, le groupe enregistre une part de march\u00e9 de 41 ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\uff1a\u6301\u7d9a\u53ef\u80fd\u306a\u767a\u5c55\u3068\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3068\u306e\u6226\u3044\u306e\u540d\u8a89\u3042\u308b\u8a18\u9332 - \u8fb2\u696d\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "link": "http://www.agrimaroc.ma/maroc-developpement-durable-changement-climatique/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:08:40 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "source_url": "http://www.agrimaroc.ma",
            "desc": "Le Maroc dispose d'un bilan honorable en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable et de lutte contre le changement climatique aux niveaux national et continental."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u300110\u30ab\u6708\u30671000\u4e07\u4eba\u3092\u8d85\u3048\u308b\u89b3\u5149\u5ba2 -  hibapress",
            "link": "https://fr.hibapress.com/news-23920.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:01 GMT",
            "source_nm": "hibapress",
            "source_url": "https://fr.hibapress.com",
            "desc": "Le nombre des touristes \u00e9trangers (TES) a progress\u00e9 de 14%, alors que les arriv\u00e9es des Marocains r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger (MRE) ont augment\u00e9 de 2%, indique ..."
        },
        {
            "title": "Ahmed Ouahab\u306fJobRouter\u3092\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u5e02\u5834\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u305f\u3044 -  challenge.ma",
            "link": "https://www.challenge.ma/ahmed-ouahab-veut-positionner-jobrouter-en-leader-sur-le-marche-marocain-101853/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:01 GMT",
            "source_nm": "challenge.ma",
            "source_url": "https://www.challenge.ma",
            "desc": "Apr\u00e8s des \u00e9tudes sup\u00e9rieures en Allemagne, ce Marrakchi y d\u00e9bute sa carri\u00e8re. En 2012, il est nomm\u00e9 directeur g\u00e9n\u00e9ral pour la r\u00e9gion EMEA de la soci\u00e9t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "USFP\u306f\u30a6\u30b8\u30e5\u30c0\u3067\u300c\u30de\u30b0\u30ec\u30d6\u306e\u5efa\u7269\u306e\u672a\u6765\u306e\u6a5f\u95a2\u8eca\u3067\u3042\u308b\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u300d -  Lemag.ma",
            "link": "https://www.lemag.ma/lemag/c/0/i/28697285/lusfp-organise-oujda-un-meeting-national-sous-le-theme-le-maroc-et-lalgerie-locomotive-de-lavenir-de-ledifice-maghrebin",
            "pub_date": "2018-12-08 11:50:19 GMT",
            "source_nm": "Lemag.ma",
            "source_url": "https://www.lemag.ma",
            "desc": "Le bureau politique de l'Union Socialiste des Forces Populaires (USFP) a organis\u00e9, vendredi \u00e0 Oujda, un meeting national sous le th\u00e8me \"le Maroc et l'Alg\u00e9rie, ..."
        },
        {
            "title": "\u5348\u524d - \u4f1d\u67d3\u75c5\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306fUnitaid\u306b\u52a0\u308f\u308a\u307e\u3059 -  THE MATiN",
            "link": "https://lematin.ma/express/2018/maroc-adhere-lunitaid/306235.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30c6\u30a3\u30f3",
            "source_url": "https://lematin.ma",
            "desc": "Le Maroc et l'Organisation internationale pour la lutte contre les maladies transmissibles (Unitaid) ont fait part, en marge du 30e Conseil d'administration de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306eAriston\u304c\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306b\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3092\u958b\u8a2d -  H24info Marocan News\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.h24info.ma/lifestyle/litalien-ariston-simplante-au-maroc/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:30:01 GMT",
            "source_nm": "H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.h24info.ma",
            "desc": "Lanc\u00e9e officiellement au Maroc depuis le 21 septembre dernier, la marque italienne Ariston appartient au Groupe Ariston Thermo, soci\u00e9t\u00e9 internationale leader ..."
        },
        {
            "title": "\u73fe\u5730\u88fd\u54c1\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306f\u4e2d\u6771\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  laquotidienne.ma",
            "link": "https://www.laquotidienne.ma/article/alaune/produits-du-terroir-le-maroc-se-positionne-au-moyen-orient",
            "pub_date": "2018-12-07 16:22:50 GMT",
            "source_nm": "laquotidienne.ma",
            "source_url": "https://www.laquotidienne.ma",
            "desc": "Le Maroc prend part au Salon international de l'alimentation SIAL Middle East 2018 qui se tiendra \u00e0 Abu-Dhabi du 10 au 12 d\u00e9cembre. Organis\u00e9e pour la ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30eb\u30d0\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u304b\u3089\u30dc\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u3078 -  Telquel.ma",
            "link": "https://telquel.ma/2018/12/07/dilbar-le-maroc-a-bollywood_1621146",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:57 GMT",
            "source_nm": "Telquel.ma",
            "source_url": "https://telquel.ma",
            "desc": "\ufffd\ufffd\ufffdDilbar\ufffd\ufffd\ufffd. En ourdou, langue parl\u00e9e dans le nord de l'Inde et au Pakistan, cela signifie \u201cpersonne amoureuse\u201d. Un titre dont Bollywood, le Hollywood ..."
        },
        {
            "title": "\u91e3\u308a\u7523\u696d\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u653b\u6483 -  Infomediaire",
            "link": "https://www.infomediaire.net/industrie-de-la-peche-offensive-danoise-au-maroc/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea",
            "source_url": "https://www.infomediaire.net",
            "desc": "Infom\u00e9diaire Maroc \u2013 Une mission commerciale danoise se rendra, du 26 au 29 mars prochain au Maroc, pour explorer la coop\u00e9ration dans le domaine des ..."
        },
        {
            "title": "FRMSE\uff1aSharif Moulay Abdellah Alaoui\u304c\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f...  - \u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "http://lobservateur.info/actualite/frmse-charif-moulay-abdellah-alaoui-nomme-membre-de-la-commission-fei-solidarity/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:40 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "http://lobservateur.info",
            "desc": "Le Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Royale Marocaine des Sports Equestres (FRMSE), Charif Moulay Abdellah Alaoui, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9, durant l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30b5\u30d6\u30e9\u30f3\u30ab\u8a3c\u5238\u53d6\u5f15\u6240\u3001\u8d64\u5b57\u3067\u9031\u4f11\u307f - \u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u5916\u4ea4",
            "link": "https://maroc-diplomatique.net/la-bourse-de-casablanca-cloture-la-semaine-dans-le-rouge/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u5916\u4ea4\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3",
            "source_url": "https://maroc-diplomatique.net",
            "desc": "La Bourse de Casablanca a cl\u00f4tur\u00e9 la semaine dans le rouge, plomb\u00e9e par la mauvaise tenue des compartiments \"Soci\u00e9t\u00e9 de Portefeuilles-Holdings\""
        },
        {
            "title": "\u679c\u7269\u3068\u91ce\u83dc\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u5927\u624b\u30b5\u30d7\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u307e\u307e -  The Economist",
            "link": "https://www.leconomiste.com/flash-infos/fruits-et-legumes-le-maroc-reste-le-1er-fournisseur-de-l-espagne",
            "pub_date": "2018-12-05 16:06:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.leconomiste.com",
            "desc": "Le Maroc conserve sa position de premier fournisseur de l'Espagne en fruits et l\u00e9gumes, selon les donn\u00e9es publi\u00e9es par Fexpex (F\u00e9d\u00e9ration espagnole des ..."
        },
        {
            "title": "CAN 2019\uff1a\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u5947\u5999\u306a\u30e9\u30b8\u30aa\u306e\u9759\u5bc2 -  H24info Marocan News\u306e\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.h24info.ma/sport/can-2019-silence-radio-du-maroc/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:30:01 GMT",
            "source_nm": "H24info\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.h24info.ma",
            "desc": "Le flou persiste autour de la candidature marocaine pour l'organisation de la CAN 2019. Le royaume n'a toujours pas communiqu\u00e9 officiellement sur ce sujet."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u8150\u6557\u8cbb\u7528\u306f\u6bce\u5e742\uff05\u306e\u7d4c\u6e08\u6210\u9577 - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.libe.ma/%E2%80%8BLa-corruption-coute-au-Maroc-annuellement-2-de-sa-croissance-economique_a103947.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:04:24 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.libe.ma",
            "desc": "Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des Affaires g\u00e9n\u00e9rales et de la Gouvernance, Lahcen Daoudi, a indiqu\u00e9, jeudi \u00e0 Rabat, que le gouvernement est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 lutter ..."
        },
        {
            "title": "\u652f\u6255\u3044\u9045\u5ef6\uff1aTPE\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u6700\u521d\u306e\u9280\u884c\uff01 - \u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.leconomiste.com/article/1037360-delais-de-paiement-la-tpe-premiere-banque-du-maroc",
            "pub_date": "2018-12-04 08:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.leconomiste.com",
            "desc": "L'allongement des d\u00e9lais de paiement est-il une fatalit\u00e9 au Maroc? En tout cas, force est de constater que malgr\u00e9 l'institution d'une loi instaurant des p\u00e9nalit\u00e9s ..."
        }
    ]
}