{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFIyYW1nU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:54:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u306e\u5883\u754c\u30ac\u30b9\uff1a\u6765\u9031\u7de0\u7d50\u3055\u308c\u308b\u5408\u610f\uff08\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\uff09 - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Gaz-frontalier-entre-le-Senegal-et-la-Mauritanie-l-accord-finalise-la-semaine-prochaine-Macky-Sall_a161145.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:43:49 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "En pr\u00e9sence du chef de l'Etat mauritanien qui \u00e9tait \u00e0 Dakar ce samedi pour assister \u00e0 son investiture, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sortant a annonc\u00e9 qu'il sera ..."
        },
        {
            "title": "Ou\u00e2dIniti\u3067\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u4eba\u306e\u6a29\u529b\u306f\u56fd\u5883\u3092\u5b88\u308b\u305f\u3081\u306b\u4eba\u53e3\u3092\u52df\u96c6\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/08/a-ouad-initi-le-pouvoir-mauritanien-mise-sur-la-population-pour-proteger-ses-frontieres_5394447_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:43 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La Mauritanie face au risque s\u00e9curitaire (3/4). Au sud-est du pays, les autorit\u00e9s combinent s\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9veloppement afin d'interdire l'entr\u00e9e de groupes ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\uff1a\u6765\u9031\u30cc\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u3067Macky Sall\u304c\u671f\u5f85 -  NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ndarinfo.com/Mauritanie-Macky-Sall-attendu-a-Nouakchott-la-semaine-prochaine_a23573.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:46:04 GMT",
            "source_nm": "NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ndarinfo.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais, Macky Sall sera \u00e0 Nouakchott la semaine prochaine pour consolider l'accord sur le partage du gisement gazier offshore commun..."
        },
        {
            "title": "Nbeiket Laouach\u306e\u7802\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u306e\u5175\u58eb\u306fG5\u30b5\u30d8\u30eb\u304c\u884c\u52d5\u3059\u308b\u306e\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/07/dans-les-sables-de-nbeiket-laouach-les-soldats-mauritaniens-n-attendent-pas-le-g5-sahel-pour-agir_5393853_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:42 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La Mauritanie face au risque s\u00e9curitaire (2/4). Le pays fait preuve de prudence avant de s'engager totalement dans une force dont la mont\u00e9e en puissance ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6\u3067\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u305f\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\u306e\u672a\u6765 -  VOA\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.voaafrique.com/a/onu-sahara-maroc-alg%C3%A9rie-polisario-conflit-diplomatie-mauritanie-l-avenir-du-sahara-occidental-d%C3%A9battu-%C3%A0-gen%C3%A8ve-apr%C3%A8s-des-ann%C3%A9es-d-impasse/4684243.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "VOA\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.voaafrique.com",
            "desc": "L'\u00e9missaire de l'ONU Horst Kohler r\u00e9unit mercredi et jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve le Maroc, le Front Polisario, l'Alg\u00e9rie et la Mauritanie pour une \"table ronde initiale\", avec ..."
        },
        {
            "title": "Macky Sall\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u3068\u30ac\u30f3\u30d3\u30a2\u3092\u8a2a\u308c\u308b -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Macky-Sall-se-rendra-en-Mauritanie-puis-en-Gambie_a193168.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident Macky Sall va se rendre d\u00e8s la semaine prochaine en Mauritanie pour consolider la signature des accords entre les deux pays pour l'exploitation ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u306e\u56fd\u5883\u30ac\u30b9\uff1a\u6765\u9031\u306e\u5408\u610f\u304c\u78ba\u5b9a -  NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ndarinfo.com/Gaz-frontalier-entre-le-Senegal-et-la-Mauritanie-l-accord-finalise-la-semaine-prochaine_a23556.html",
            "pub_date": "2018-12-01 19:29:28 GMT",
            "source_nm": "NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ndarinfo.com",
            "desc": "En pr\u00e9sence du chef de l'Etat mauritanien qui \u00e9tait \u00e0 Dakar ce samedi pour assister \u00e0 son investiture, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sortant a annonc\u00e9 qu'il sera ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u304c\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u5f37\u5316 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/08/le-maroc-et-la-mauritanie-renforcent-leurs-partenariats/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:35:37 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "Casablanca, Maroc (ADV) \u2013 Du 16 au 18 d\u00e9cembre, une d\u00e9l\u00e9gation d'op\u00e9rateurs \u00e9conomiques membres de la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des entreprises du ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30d8\u30eb\uff1a13\u51047,700\u4e07\u30c9\u30eb\u3001G5\u512a\u5148\u6295\u8cc7\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u6607\u9032 -  ALAKHBAR",
            "link": "http://fr.alakhbar.info/14390-0-Sahel-1387-milliards-promu-au-Programme-dInvestissements-Prioritaires-du-G5.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:38:00 GMT",
            "source_nm": "Alakhbar",
            "source_url": "http://fr.alakhbar.info",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MAURITANIA 07/12/2018\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u96a3\u306b\u3042\u308b\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u306e\u6751\u304c\u6c34\u9762\u306b\u8105\u304b\u3055\u308c\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "link": "https://observers.france24.com/fr/20181207-mauritanie-village-ndiago-erosion-montee-eaux-ocean-senegal-saint-louis",
            "pub_date": "2018-12-07 17:37:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "source_url": "https://observers.france24.com",
            "desc": "Le petit village de p\u00eacheurs de N'Diago, situ\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re s\u00e9n\u00e9galo-mauritanienne, est gravement menac\u00e9 par la mont\u00e9e des eaux. Fin novembre, de hautes ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\uff1a\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u306f\u30cc\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u306b4700\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u63f4\u52a9\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/07/mauritanie-union-europeenne-met-disposition-nouakchott-enveloppe-aide-millions-euros/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:18:49 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "NEWSROOM (ADV) \u2013 L'Union europ\u00e9enne va financer des projets en Mauritanie de l'ordre de 47 millions d'euros. Trois conventions en ce sens ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9es ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\uff1a\u5927\u7d71\u9818\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b\u9593...\u672a\u77e5\u306e\u65b9\u7a0b\u5f0f - \u30db\u30c3\u30c8\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "http://www.pointschauds.info/fr/2018/12/07/mauritanie-en-attendant-la-presidentielle-equation-a-une-inconnue/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:49 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30c3\u30c8\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://www.pointschauds.info",
            "desc": "La Mauritanie ne \u00ab vit et ne respire \u00bb plus que par les informations distill\u00e9es sur la future pr\u00e9sidentielle pr\u00e9vue en mai 2019. En effet, dans les salons, dans les ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30e9\u30e0\u30b1\u30fc\u30b9\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u5927\u4f7f\u9928\u306e\u300c\u30a8\u30ec\u30ac\u30f3\u30c8\u306a\u300d\u30bd\u30ea\u30e5\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  ALAKHBAR",
            "link": "http://fr.alakhbar.info/14387-0-Affaire-Biram-Lambassadrice-dAllemagne-sinterroge-sur-une-solution-elegante.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:36:00 GMT",
            "source_nm": "Alakhbar",
            "source_url": "http://fr.alakhbar.info",
            "desc": "Dans l'affaire Biram Dah Abeid, le d\u00e9put\u00e9 mauritanien en d\u00e9tention, l'Ambassadeur d'Allemagne \u00e0 Nouakchott s'interroge sur la possibilit\u00e9 d'une solution ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\uff1a\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\uff1a\u7b2c5\u7248Mauritanides 2018  - \u30db\u30c3\u30c8\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "http://www.pointschauds.info/fr/2018/12/06/mauritanie-communique-de-presse-5eme-edition-mauritanides-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:44 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30c3\u30c8\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://www.pointschauds.info",
            "desc": "Nouakchott, le 04 d\u00e9cembre 2018 \u2013 Le Minist\u00e8re du P\u00e9trole, de l'Energie et des Mines organise, sous le haut patronage de Son Excellence Monsieur Mohamed ..."
        },
        {
            "title": "Quai d&#39;Orsay  - \u5e83\u5831\u62c5\u5f53\u8005\u306b\u3088\u308b\u30d7\u30ec\u30b9\u30d6\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30b0\uff1a\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2 -  G5\u30b5\u30d8\u30eb - \u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30a4\u30f4\u30fb\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30a4\u30de\u30f3\u6c0f\u9000\u4efb\uff082018\u5e7412\u67085\u65e5\u30686\u65e5\uff09 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://fr.africanews.com/2018/12/05/quai-d-orsay-point-presse-de-la-porte-parole-mauritanie-g5-sahel-deplacement-de-m-jean-yves-le-drian-5-et-6-decembre-2018/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:34:28 GMT",
            "source_nm": "AfricaNews",
            "source_url": "http://fr.africanews.com",
            "desc": "M. Jean-Yves Le Drian, ministre de l'Europe et des affaires \u00e9trang\u00e8res, se rend en Mauritanie les 5 et 6 d\u00e9cembre 2018. Il participera \u00e0 une."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\uff1aIMF\u306f\u6301\u7d9a\u7684\u306a\u8106\u5f31\u6027\u3068\u7d4c\u6e08\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30ea\u30b9\u30af\u3092\u6050\u308c\u3066\u3044\u308b -  Financial Afrik",
            "link": "https://www.financialafrik.com/2018/12/07/mauritanie-le-fmi-craint-des-vulnerabilites-et-des-risques-persistants-sur-leconomie/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.financialafrik.com",
            "desc": "Le Fonds mon\u00e9taire international (FMI) a livr\u00e9 son analyse sur la situation \u00e9conomique de la Mauritanie, au terme du deuxi\u00e8me examen de la facilit\u00e9 de cr\u00e9dit."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\uff1a\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30ba\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u7b11\u9854 - \u30db\u30c3\u30c8\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "http://www.pointschauds.info/fr/2018/12/06/mauritanie-tout-sourit-a-martins-et-la-mauritanie/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:05:41 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30c3\u30c8\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://www.pointschauds.info",
            "desc": "\u201cLes joueurs ne progressent pas par magie, il faut des bonnes infrastructures et des entra\u00eenements de qualit\u00e9\u201d, souligne Corentin Martins au micro de FIFA.com."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\uff1a\u30a2\u30b8\u30ba\u306f\u5f7c\u306e\u7537\u6027\u30922019\u5e74\u306b\u9078\u3076 -  Afrimag",
            "link": "https://afrimag.net/mauritanie-aziz-choisit-ses-hommes-pour-2019/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:23:39 GMT",
            "source_nm": "Afrimag",
            "source_url": "https://afrimag.net",
            "desc": "Le pr\u00e9sident mauritanien, Mohamed Ould Abdel Aziz, souffle le chaud et le froid. Certes, il laisse croire, \u00e0 qui veut l'entendre, qu'il ne briguera pas un troisi\u00e8me ..."
        },
        {
            "title": "CAF\u8cde\uff1a\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u307e\u305f\u306f\u30de\u30c0\u30ac\u30b9\u30ab\u30eb\u304c\u4eca\u5e74\u306e\u9078\u8003\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f -  Hot Points Online",
            "link": "http://www.pointschauds.info/fr/2018/12/02/caf-awards-mauritanie-ou-madagascar-elu-selection-de-lannee/",
            "pub_date": "2018-12-02 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30c3\u30c8\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://www.pointschauds.info",
            "desc": "CAF Awards : Mauritanie ou Madagascar \u00e9lu s\u00e9lection de l'ann\u00e9e ? Avec les performances d\u00e9cevantes de l'Afrique \u00e0 la Coupe du monde 2018, la CAF pr\u00e9f\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\uff1a\u5317\u4eac\u306f\u30cc\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u306b\u8fd1\u4ee3\u7684\u306a\u885b\u751f\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u88c5\u5099 - \u30a2\u30e9\u30d6\u4e16\u754c",
            "link": "https://lemonde-arabe.fr/04/12/2018/mauritanie-reseau-assainissement/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:00:39 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e9\u30d6\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://lemonde-arabe.fr",
            "desc": "La capitale mauritanienne dispose d\u00e9sormais d'un r\u00e9seau d\u00e9di\u00e9 digne de ce nom. Co\u00fbt de l'op\u00e9ration : 40,3 millions de dollars."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u3067\u306f\u3001\u3053\u308c\u3089\u306e\u5973\u6027\u306e\u675f\u7e1b\uff08\u5199\u771f\u5185\uff09 -  Le Vif",
            "link": "https://www.levif.be/actualite/international/en-mauritanie-ces-femmes-en-servitude-en-images/diaporama-normal-1060637.html",
            "pub_date": "2018-12-02 18:35:00 GMT",
            "source_nm": "Vif",
            "source_url": "https://www.levif.be",
            "desc": "Aboli par l'Etat mauritanien, l'esclavage s'y poursuit sous des formes pernicieuses. Principales victimes, les femmes et les enfants du groupe des Haratines, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30d8\u30eb\u306e\u5883\u754c\u5730\u57df\u3001\u91cd\u8981\u306a\u958b\u767a\u554f\u984c - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30ef\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Afrique/zones-frontalieres-Sahel-enjeu-cle-developpement-2018-12-07-1200988145",
            "pub_date": "2018-12-07 12:47:03 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u25ba Quel \u00e9tait l\u2019objet de la conf\u00e9rence sur le G5 Sahel qui s\u2019est tenue jeudi 6 novembre \u00e0 Nouakchott ? Le financement du G5 Sahel se trouvait au c\u0153ur de la conf\u00e9rence des donateurs qui s\u2019est tenue jeudi 6 d\u00e9cembre \u00e0 Nouakchott, la capitale mauritanienne, si\u00e8ge de l\u2019organisation qui regroupe cinq pays de la r\u00e9gion : Mauritanie, Mali, Burkina Faso, Niger et Tchad. Devant leurs partenaires internationaux et des bailleurs de fonds, dont l\u2019Union europ\u00e9enne et la France \u2013 repr\u00e9sent\u00e9e par le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-Yves Le Drian \u2013, les dirigeants de ces pays ont pr\u00e9sent\u00e9 40 projets de..."
        },
        {
            "title": "Ballon d&#39;Or\uff1a\u6295\u7968\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u5b58\u5728\u3057\u307e\u305b\u3093\uff01 - \u30ec\u30a2\u30eb\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30d6EN",
            "link": "https://tribuna.com/fr/realmadrid/news/3189989/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:36 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30a2\u30eb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u30e9\u30a4\u30d6FR",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "En effet, selon le site Comorien Al-watwan, le journaliste des Comores Abdou Boina qui est cens\u00e9 avoir vot\u00e9 pour le Ballon d'Or (selon France Football) n'existe pas et le journal pour lequel il est cens\u00e9 travaill\u00e9 a ferm\u00e9 en 2012 : \"Je suis surpris de voir que le quotidien Albalad des Comores existe. Que je sache et c'est la r\u00e9alit\u00e9, ce journal a ferm\u00e9 ses portes depuis pr\u00e8s de six ans. Dans cet organe, il n'y a jamais eu de reporter du nom de Abdou Boina... Et il n'y a pas d'Abdou Boina dans l'Association comorienne des journalistes sportifs (ACJS)\", ont expliqu\u00e9 l\u2019ancien photographe du j..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u5e73\u548c\u7684\u89e3\u6c7a\u304c\u53ef\u80fd\u3001\u56fd\u9023\u7279\u4f7f -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-une-solution-pacifique-est-possible-selon-l-envoy-de-l-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:06 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN News Service Country: Algeria, Mauritania, Morocco, Western Sahara \u00ab Une solution pacifique \u00bb au conflit dans le Sahara occidental est \u00ab possible \u00bb, a estim\u00e9 jeudi l\u2019envoy\u00e9 de l\u2019ONU \u00e0 l\u2019issue d\u2019une table ronde de deux jours \u00ab de discussions intensives \u00bb entre les parties \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00ab Ma conviction demeure qu\u2019une solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019ex-Pr\u00e9sident allemand Horst K\u00f6hler lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Selon M. K\u00f6hler, qui est l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour le Sahara occidental, cette r\u00e9union constit..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6\u3067\u306e\u4f1a\u8b70\u306e2\u65e5\u76ee\u306e\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u306e\u5730\u57df\u5316 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-sahara-occidental-regionalisation-menu-2e-jour-reunion-geneve",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:44 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Deuxi\u00e8me et dernier jour de table ronde, ce jeudi, \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer l\u2019avenir du Sahara occidental. Si le Front Polisario et le Maroc sont pr\u00e9sents pour ces discussions, les pays voisins, comme l\u2019Alg\u00e9rie et la Mauritanie, ont aussi \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s. De nos envoy\u00e9es sp\u00e9ciales \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00ab Opportunit\u00e9s et challenges de l\u2019int\u00e9gration r\u00e9gionale \u00bb, c\u2019est sur ce th\u00e8me que planchent ce jeudi matin les responsables des diff\u00e9rentes d\u00e9l\u00e9gations pr\u00e9sentes \u00e0 Gen\u00e8ve. Une notion \u00e9conomique avant d\u2019\u00eatre g\u00e9ostrat\u00e9gique. L\u2019id\u00e9e d\u2019Horst Kohler, l\u2019\u00e9missaire des Nations unies pour la question du Sahara occidenta..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\uff1a\u521d\u3081\u3066\u306eG5\u30b5\u30d8\u30eb\u30b5\u30df\u30c3\u30c8 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-mauritanie-premier-sommet-extraordinaire-g5-sahel",
            "pub_date": "2018-12-06 02:53:47 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Nouakchott accueille ce jeudi 6 d\u00e9cembre le premier sommet extraordinaire du G5 Sahel avec ses partenaires et bailleurs de fonds. Le G5 regroupe le Burkina Faso, le Mali, la Mauritanie, le Niger et le Tchad. Tous les chefs d'Etat ont fait le d\u00e9placement \u00e0 l'exception du pr\u00e9sident malien IBK. Les deux milliards d\u2019euros que les chefs d\u2019Etats du G5 cherchent \u00e0 obtenir aupr\u00e8s de leurs partenaires et bailleurs de fonds \u00e0 la faveur de ce sommet de Nouakchott serviront \u00e0 financer une quarantaine de projets communautaires. Les projets seront principalement orient\u00e9s vers les r\u00e9gions frontali\u00e8res des..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u3068\u958b\u767a\uff1aG5\u30b5\u30d8\u30eb\u304c\u30c9\u30ca\u30fc\u306b\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/securite-et-developpement-le-g5-sahel-en-appelle-aux-bailleurs-de-fonds_630253",
            "pub_date": "2018-12-06 08:55:49 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'organisation G5 Sahel (Mauritanie, Mali, Burkina Faso, Niger et Tchad) esp\u00e8re lever 1,9 milliard d'euros jeudi pour des projets de d\u00e9veloppement, en particulier dans les r\u00e9gions frontali\u00e8res o\u00f9 les jihadistes tirent parti des carences des Etats pour s'implanter. A Nouakchott, la capitale mauritanienne, si\u00e8ge du secr\u00e9tariat du G5 Sahel, les pr\u00e9sidents de ces pays, parmi les plus pauvres du monde, vont pr\u00e9senter 40 projets couvrant la p\u00e9riode 2019-2021 devant bailleurs de fonds et partenaires internationaux, dont l'Union europ\u00e9enne et la France - repr\u00e9sent\u00e9e par son ministre des Affaires \u00e9t..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30c9\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304b\u30895000\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181208-le-tchad-recoit-50-millions-euros-part-france",
            "pub_date": "2018-12-08 02:57:54 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "La France vient d'octroyer au Tchad 50 millions d\u2019euros soit pr\u00e8s de 33 milliards de FCFA. Une somme compos\u00e9e d\u2019un pr\u00eat et d\u2019un don. Le pr\u00eat de 40 millions d'euros servira \u00e0 payer les salaires et les retraites des fonctionnaires. C\u2019est un emprunt qui \u00e9tait pr\u00e9vu dans le cadre du budget 2018 au Tchad : 40 millions d\u2019euros. Les trois quarts de ce montant, soit 30 millions, serviront \u00e0 payer les salaires de d\u00e9cembre des quelque 90 000 fonctionnaires civils et les 10 millions restant \u00e9pongeront plus de trois mois de retraites. Un pr\u00eat accord\u00e9 par l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement et payable e..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6\u3067\u56fd\u9023\u306b\u96c6\u307e\u3063\u305f\u653f\u515a -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-les-parties-r-unies-autour-de-l-onu-gen-ve",
            "pub_date": "2018-12-06 05:27:23 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Secretary-General Country: Western Sahara Une table-ronde sur le Sahara occidental a d\u00e9but\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019Office des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve (ONUG). Les discussions se d\u00e9rouleront pendant deux jours, au Palais des Nations, sous les auspices d\u2019Horst K\u00f6hler, l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU pour le Sahara occidental. Dans la ville suisse, l\u2019ancien Pr\u00e9sident allemand tente de relancer les discussions sur le Sahara occidental en r\u00e9unissant autour de la m\u00eame table le Maroc, le Front Polisario, mais aussi l\u2019Alg\u00e9rie et la Mauritanie. Les chefs des diplomaties marocaine, N..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30c9\uff1a\u5143\u30c1\u30e3\u30c9\u53cd\u653f\u5e9c\u52e2\u529b\u306e\u30d0\u30d0\u30fb\u30e9\u30c7\u30fc\u67a2\u6a5f\u537f\u306e8\u5e74\u9593\u306e\u61f2\u5f79 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181207-tchad-huit-ans-prison-ex-chef-rebelle-tchadien-baba-ladde",
            "pub_date": "2018-12-07 14:04:44 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "L'ex-chef rebelle tchadien Abdelkader Baba Ladd\u00e9 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 jeudi \u00e0 huit ans de prison ferme pour \u00ab d\u00e9tention ill\u00e9gale d'armes \u00bb, \u00ab association de malfaiteurs \u00bb, \u00ab incendie volontaire \u00bb ou encore \u00ab viol \u00bb par la Cour criminelle \u00e0 Ndjam\u00e9na. C'est la fin d'une \u00ab carri\u00e8re \u00bb chaotique pour celui qu'on appelle en peul \u00ab le p\u00e8re de la brousse \u00bb. Ses \u00e9tats de service commencent au Darfour en 1998, on le retrouve en Centrafrique en 2008, pour lib\u00e9rer les peuls, affirmait-il. A cette \u00e9poque, Baba Ladd\u00e9 a un alli\u00e9 de poids, Ali Darass, qui est aujourd'hui le leader du groupe arm\u00e9 l'Union pour la ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30b9\u3092\u901a\u3058\u3066\u306e\u5730\u57df\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b912\u67087\u65e5 - \u7b2c1\u56de",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/mayotte/actualite-regionale-travers-presse-7-decembre-659693.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:24:44 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c1\u56de",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "LA REUNION Un navire de croisi\u00e8re a pu accoster pour la premi\u00e8re fois depuis la crise des gilets jaunes Le Costa Victoria, un mastodonte des mers a pu accoster hier au port et d\u00e9barquer 2 394 touristes. Un bol d\u2019oxyg\u00e8ne pour les taxis et les commerces qui ont beaucoup souffert du blocage de l\u2019\u00eele pendant 3 semaines. En tout ce sont 12 000 touristes croisi\u00e9ristes qui ont manqu\u00e9 \u00e0 l\u2019appel pendant cette p\u00e9riode. 9 navires de croisi\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rout\u00e9s pendant le blocage des routes. Sauf \u00e9v\u00e8nement impr\u00e9vu, la R\u00e9union devrait recevoir plusieurs bateaux jusqu'au 30 d\u00e9cembre, et une escale est m\u00ea..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6\u4ea4\u6e09\u306f\u7121\u99c4\u306b\u7d42\u308f\u308b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/sahara-occidental-les-discussions-de-geneve-s-achevent-sans-resultat_630480",
            "pub_date": "2018-12-07 04:30:54 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "GENEVE (Reuters) - Les n\u00e9gociations sur le Sahara occidental organis\u00e9es mercredi et jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve se sont achev\u00e9es sans autre r\u00e9sultat que la promesse d'une poursuite du dialogue d\u00e9but de 2019, a annonc\u00e9 l'\u00e9missaire de l'Onu Horst K\u00f6hler. Cette rencontre entre ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res alg\u00e9rien, marocain, mauritanien et repr\u00e9sentants du Front Polisario \u00e9tait sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis 2012. Les parties se sont \"engag\u00e9es ouvertement et dans un esprit de respect mutuel\", s'est f\u00e9licit\u00e9 Horst K\u00f6hler. Depuis le cessez-le-feu conclu en 1991, le Maroc administre la partie m\u00e9ridionale du Sahar..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1a\u30b5\u30d8\u30ebG5  - \u30c9\u30ca\u30fc\u3068\u306e\u4f1a\u5408\u306b\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u308b\u56fd\u9996\u8133 -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070745.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:16 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "Le sommet extraordinaire du G5 Sahel et ses partenaires et bailleurs de fonds, qui a pris fin jeudi en d\u00e9but de soir\u00e9e \u00e0 Nouakchott, a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s selon les chefs d'Etat. Ces derniers ont vu leurs partenaires s'engager \u00e0 mobiliser les deux milliards d'euros pour financer la premi\u00e8re phase du programme d'investissement prioritaire de l'organisation pour les trois prochaines ann\u00e9es. L'Union europ\u00e9enne et l'Etat fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 les principaux contributeurs. Jean-Yves Le Drian, ministre fran\u00e7ais de l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res confirme : \u00ab La France, par le biais essentiellement de l'..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u5e73\u548c\u7684\u89e3\u6c7a\u304c\u53ef\u80fd\u3060\u3001\u56fd\u9023\u7279\u4f7f -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812060984.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:13:44 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: Algerie Presse Service) \u00ab Une solution pacifique \u00bb au conflit dans le Sahara occidental est \u00ab possible \u00bb, a estim\u00e9 jeudi l'envoy\u00e9 de l'ONU \u00e0 l'issue d'une table ronde de deux jours \u00ab de discussions intensives \u00bb entre les parties \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00ab Ma conviction demeure qu'une solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l'ex-Pr\u00e9sident allemand Horst K\u00f6hler lors d'une conf\u00e9rence de presse au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Selon M. K\u00f6hler, qui est l'Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour le Sahara occidental, cette r\u00e9union constitue un premier pas - mais important - vers un p..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\u3067\u306e\u7d1b\u4e89\uff1a\u56fd\u9023\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001 &quot;\u5e73\u548c\u7684\u306a&quot;\u548c\u89e3\u306f &quot;\u53ef\u80fd&quot;\u3067\u3042\u308b -  Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812071039212543-sahara-occidental-solution-pacifique-possible/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Dans sa d\u00e9claration \u00e0 la presse \u00e0 l'issue des pourparlers pour la r\u00e9solution du conflit du Sahara occidental ayant r\u00e9uni le 5 et 6 d\u00e9cembre \u00e0 Gen\u00e8ve le Maroc et le Front Polisario sous l'\u00e9gide de l'Onu, Horst K\u00f6hler, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Onu, a fait savoir qu'une solution est tout \u00e0 fait possible entre les deux parties par la voie diplomatique. C'est ce qu'a rapport\u00e9 l'AFP dans son \u00e9dition du 6 d\u00e9cembre. \u00abUne solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le diplomate onusien. \u00abD'apr\u00e8s nos discussions, il est clair pour moi que personne ne gagne \u00e0 maintenir ..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u7dca\u5f35\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6\u4f1a\u8b70\u304c\u7d42\u4e86\u3059\u308b\u304c\u3001\u9032\u5c55\u306f\u306a\u3044 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-sahara-occidental-reunion-geneve-termine-tension-mais-avancees",
            "pub_date": "2018-12-06 19:22:04 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Les protagonistes du dossier du Sahara occidental se sont retrouv\u00e9s pendant deux jours \u00e0 Gen\u00e8ve sous l\u2019\u00e9gide des Nations unies. Un rendez-vous pour remettre sur les rails un processus au point mort depuis 2012. Si la rencontre s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sans heurts, aucune v\u00e9ritable avanc\u00e9e n\u2019a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e. De nos envoy\u00e9es sp\u00e9ciales \u00e0 Gen\u00e8ve, Un rendez-vous \u00ab sans pression \u00bb, c\u2019est ainsi que cette table ronde de Gen\u00e8ve \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e d\u00e8s son annonce par des sources diplomatiques qui pr\u00e9venaient : il ne faut pas en attendre beaucoup. Et elles avaient raison. L\u2019\u00e9missaire des Nations unies pour le Saha..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a40\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306e\u7d1b\u4e89 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181205-sahara-occidental-plus-40-annees-conflit",
            "pub_date": "2018-12-05 14:06:54 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Ce mercredi \u00e0 Gen\u00e8ve se tient une r\u00e9union \u00e0 l\u2019ONU sur la situation du Sahara occidental. Depuis le retrait en 1976 de l'Espagne, qui l'avait colonis\u00e9, ce territoire est contr\u00f4l\u00e9 \u00e0 80% par le Maroc alors que le Front Polisario, mouvement politique et arm\u00e9 sahraoui, demande son ind\u00e9pendance. De notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Gen\u00e8ve, Les acteurs qui se retrouvent pour deux jours \u00e0 Gen\u00e8ve ne se sont pas r\u00e9unis depuis 2012 pour \u00e9voquer la question du Sahara occidental. Une zone dont le sort est donc fig\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es. Longtemps le Sahara occidental a \u00e9t\u00e9 une colonie espagnole. En 1975, un a..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30b8\u30a7\u30fc\u30eb\uff1a\u30cb\u30b8\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u30f3\u96e3\u6c11\u30c7\u30fc\u30bf\u306e\u4e16\u754c\u7684\u7d71\u5408\uff082018\u5e7411\u670830\u65e5\uff09 -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/niger/synth-se-globale-des-donn-es-des-r-fugi-s-maliens-au-niger-30-novembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 15:39:47 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN High Commissioner for Refugees Country: Mali, Niger"
        }
    ]
}