{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1JuTTI0eEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:52:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u90e8\u9580\uff1a\u308f\u305a\u304b30\uff05\u304c\u96fb\u529b\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u53ef\u80fd -  Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/secteur-energetique-en-afrique-de-louest-seuls-30-ont-acces-a-lelectricite/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Les directeurs g\u00e9n\u00e9raux des soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 et acteurs du secteur de l'Afrique de l'Ouest francophone se sont r\u00e9unis \u00e0 Dakar pour la premi\u00e8re \u00e9dition du ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306f\u9053\u8def\u7d1b\u4e89\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u6700\u3082\u53d7\u3051\u305f\u5927\u9678\u306b\u6b8b\u308a\u307e\u3059 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/L-Afrique-reste-le-continent-le-plus-touche-par-la-mortalite-sur-la-route_a193367.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:39:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Un dernier rapport de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) alerte sur le nombre de morts sur les routes dans le monde avec 1,35 million de personnes ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30c8\u30b8\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u521d\u306e\u6d6e\u904a\u5f0f\u592a\u967d\u5149\u767a\u96fb\u6240\u3092\u5efa\u8a2d - \u30b8\u30e5\u30f3\u30a2\u30d5\u30ea\u30af",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/678710/economie/la-cote-divoire-va-construire-la-premiere-centrale-solaire-flottante-dafrique/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "La C\u00f4te d'Ivoire va construire la \u00ab premi\u00e8re centrale \u00e9lectrique solaire flottante d'Afrique \u00bb, a annonc\u00e9 le minist\u00e8re ivoirien de l'\u00c9nergie, qui veut augmenter la ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1a\u6587\u66f8\u306f\u5370\u8c61\u7684\u306a\u7c73\u8ecd\u306e\u5b58\u5728\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Afrique-des-documents-revelent-l-impressionnante-presence-militaire-americaine_a193180.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:10:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "La pr\u00e9sence militaire am\u00e9ricaine en Afrique est bien plus importante que ne l'affirme le Pentagone. Africom disposerait d'au moins 34 sites sur le continent, ..."
        },
        {
            "title": "\u9001\u91d1\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u8d85\u904e\u6599\u91d1\u300d - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/07/transfert-d-argent-des-tarifs-exorbitants-pour-les-africains_5393915_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:31 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Une enqu\u00eate de l'UFC-Que Choisir pointe les co\u00fbts prohibitifs pratiqu\u00e9s par des soci\u00e9t\u00e9s comme Western Union et MoneyGram."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1a\u30d3\u30e8\u30f3\u30bb\u306e\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u6587\u5316\u306e\u4fa1\u5024 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/afrique-du-sud-beyonce-valorise-la-culture-senegalaise/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Lors de son r\u00e9cent s\u00e9jour en Afrique du Sud pour le Global Citizen Festival, Beyonc\u00e9 portait des tenues de la marque Tongoro."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u306f\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u5316\u3055\u308c\u305f\u751f\u614b\u7cfb\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b\u300d - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/07/le-numerique-africain-a-besoin-d-un-ecosysteme-globalise_5394011_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:39 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Pour Karim Sy, fondateur de Jokkolabs, cr\u00e9er des r\u00e9seaux entre start-up permettra aux entrepreneurs du continent de \u00ab projeter leurs ambitions \u00e0 l'\u00e9chelle ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30b8\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u4fdd\u8b77\u4e0b\u306b\u3042\u308b\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30ad\u30ea\u30f3 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Les-girafes-d-Afrique-de-l-Ouest-sous-protection-au-Niger_a193345.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Depuis pr\u00e8s de 50 ans, la girafe d'Afrique de l'Ouest, tr\u00e8s menac\u00e9e, est absente de la R\u00e9serve de biosph\u00e8re de Gadabedji au Niger. La chasse ill\u00e9gale, les ..."
        },
        {
            "title": "Hrach\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u3067\u3059\uff1a\u5317\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6b32\u6c42\u4e0d\u6bdb\u306e\u9aea\u306e\u5468\u308a\u306e\u30bf\u30d6\u30fc\u3092\u7834\u308b -  Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/mag/675067/societe/hrach-is-beautiful-briser-le-tabou-autour-des-cheveux-crepus-en-afrique-du-nord/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": "En avril 2018, Yassine Alami et Samia Saadani ont lanc\u00e9 l'initiative \u00ab Hrach Is Beautiful \u00bb pour briser le tabou autour des cheveux cr\u00e9pus en Afrique du Nord."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\u3001\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aLibreville\u3092\u5727\u5012\u3059\u308bAli Bongo\u306e\u3053\u308c\u3089\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8 -  Afrik.com",
            "link": "https://www.afrik.com/gabon-video-ces-images-d-ali-bongo-qui-accablent-libreville",
            "pub_date": "2018-12-07 20:31:00 GMT",
            "source_nm": "Afrik.com",
            "source_url": "https://www.afrik.com",
            "desc": "La bataille de la communication autour de la sant\u00e9 du chef de l'Etat gabonais, Ali Bongo Ondimba, fait rage, au point que la Pr\u00e9sidence de ce pays d'Afrique ..."
        },
        {
            "title": "Khadim Ndiaye\uff1a\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc\u304cHoroya AC\u306b$ 254,700\u3092\u652f\u6255\u3046 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/khadim-ndiaye-gardien-senegalai-rapporte-254-700-dollars-us-a-horoya-ac/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:50:48 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Un des rares joueurs \u00e9voluant dans un championnat africain \u00e0 prendre part \u00e0 la derni\u00e8re Coupe du monde, Khadim Ndiaye a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 au premier."
        },
        {
            "title": "\u9577\u671fHIV\u6cbb\u7642\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u7d04\u675f - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/06/traitements-longue-duree-du-vih-une-promesse-pour-l-afrique_5393700_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:43 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Une promesse se fait jour. Celle de voir, d'ici \u00e0 quelques ann\u00e9es, les personnes s\u00e9ropositives soign\u00e9es par une injection tous les deux \u00e0 trois mois, par un ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30f3\u30d3\u30a2\u3001\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u98df\u7ce7\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5730\u57df\u30b5\u30df\u30c3\u30c8 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Sommet-regional-en-Gambie-sur-la-securite-alimentaire-en-Afrique-de-l-Ouest_a193227.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:06:59 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Les repr\u00e9sentants des pays ouest-africains sont r\u00e9unis jusqu'au mercredi 5 d\u00e9cembre en Gambie pour \u00e9voquer la situation alimentaire et nutritionnelle de la ..."
        },
        {
            "title": "CAN 2019\uff1a\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u306b\u4ee3\u308f\u308a\u6b63\u5f0f\u306b\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u8981\u6c42 -  Jeune Afrique",
            "link": "https://www.jeuneafrique.com/679961/societe/can-2019-lappel-a-candidatures-officiellement-lance-pour-remplacer-le-cameroun/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.jeuneafrique.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CAN 2018\uff1a\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u306e\u305f\u3081\u306e\u7b2c9\u56de\u5927\u9678\u72a0\u7272 -",
            "link": "http://afriquefoot.rfi.fr/20181201-can-2018-11e-sacre-continental-insubmersibles-nigerianes",
            "pub_date": "2018-12-01 19:27:19 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://afriquefoot.rfi.fr",
            "desc": "La finale de la Coupe d'Afrique des nations 2018 s'est d\u00e9cid\u00e9e au bout du bout entre le Nigeria et l'Afrique du Sud \u00e0 Accra, ce samedi. Et apr\u00e8s 90 minutes sans ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u304b\u3089\u898b\u305f\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\uff1a\u30e6\u30fc\u30e2\u30a2\u3068\u6050\u6016\u3068\u5e0c\u671b\u306e\u9593 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/05/les-gilets-jaunes-vus-d-afrique-entre-humour-craintes-et-espoirs_5393189_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:28:15 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Sur un continent habitu\u00e9 aux mouvements de col\u00e8re comme aux ing\u00e9rences fran\u00e7aises, les internautes observent les \u00e9v\u00e9nements avec une pointe de d\u00e9rision."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1aKaizer Chiefs\u304cGiovanni Solinas\u76e3\u7763\u3092\u89e3\u4efb - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/afrique-sud-kaizer-chiefs-limoge-coach-giovanni-solinas/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:13:46 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Kaizer Chiefs s'est s\u00e9par\u00e9 de son entraineur, l'Italien Giovanni Solinas. Les deux parties se sont convenues pour une r\u00e9siliation \u00e0 l'amiable avec effet."
        },
        {
            "title": "Ballon d&#39;Or\uff1a\u30b5\u30e96th\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u305f\u3081\u306e2009\u5e74\u4ee5\u6765\u521d\u3081\u3066\uff01 -  Afrik-Foot",
            "link": "http://www.afrik-foot.com/ballon-d-or-salah-6e-une-premiere-depuis-2009-pour-l-afrique",
            "pub_date": "2018-12-03 20:52:07 GMT",
            "source_nm": "Afrik\u3001\u8db3",
            "source_url": "http://www.afrik-foot.com",
            "desc": "Elu 6e du Ballon d'Or 2018 ce lundi, le virevoltant Egyptien de Liverpool Mohamed Salah signe le meilleur classement pour un Africain depuis 9 ans et la 5e ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u3001\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u304c\u3055\u3089\u306b\u6d41\u884c\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/04/en-afrique-le-changement-climatique-entraine-une-multiplication-des-epidemies_5392613_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:07:20 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Selon Ibrahima Soc\u00e9 Fall, de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9, les moustiques vecteurs de maladies tendent \u00e0 se r\u00e9pandre \u00e0 l'\u00e9chelle du continent."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u3001\u5893\u5730\u306e\u6ea2\u308c - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30ef",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/En-Afrique-du-Sud-les-cimetieres-debordent-2018-12-08-1300988331",
            "pub_date": "2018-12-08 08:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u5b57\u67b6",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Des fossoyeurs creusent de nouvelles tombes dans le cimeti\u00e8re de Roodepoort, \u00e0 Johannesburg, le 22 novembre 2018. / AFP. C'est une sc\u00e8ne devenue ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30a2\u30d5\u30ea\u30abTOUR HORIZON SPORTS AFRICA 12\u67088\u65e5\u571f\u66dc\u65e5 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181208-tour-horizon-sports-afrique-samedi-8-decembre",
            "pub_date": "2018-12-08 08:25:22 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "... \u00a9 2018 Copyright RFI \u2013 Tous droits r\u00e9serv\u00e9s. RFI n'est pas responsable des contenus provenant de sites Internet externes. Fr\u00e9quentation certifi\u00e9e par ..."
        },
        {
            "title": "CAN\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb2018\uff1a\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u304c\u7b2c4\u6226\u306b\u52dd\u5229 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/can-handball-2018-senegal-aligne-4e-victoire/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:52:19 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Le S\u00e9n\u00e9gal a remport\u00e9 son 4\u00e8 match de rang ce vendredi lors de la Coupe d'Afrique des nations de Handball qui se dispute au Congo Brazzaville. Les Lionnes ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3/\u65b0\u8208\u4f01\u696d\uff1a\u30a4\u30f3\u30d1\u30af\u30c8\u30e9\u30dc\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u7126\u70b9\u3092\u5f53\u3066\u3001Fintech\u30c1\u30e3\u30ec\u30f3\u30b8 -  CIO Mag\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://cio-mag.com/marocstart-ups-impact-lab-met-le-cap-sur-lafrique-et-accompagne-le-programme-fintech-challenge/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:27:00 GMT",
            "source_nm": "CIO Mag",
            "source_url": "https://cio-mag.com",
            "desc": "(CIO Mag) \u2013 Impact Lab est le premier acc\u00e9l\u00e9rateur de start-ups marocain, engag\u00e9 aupr\u00e8s de l'\u00e9cosyst\u00e8me d'innovation au Maroc depuis 2014. Apr\u00e8s trois ans ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30ab\u30fc\u30eb\u3067\u306f\u3001\u6559\u80b2\u306f &quot;Le Monde Afrique&quot;  -  Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/05/a-dakar-l-education-reinventee-avec-le-monde-afrique_5392774_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:44 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Les 22 et 23 novembre, une trentaine d'experts se sont r\u00e9unis dans la capitale s\u00e9n\u00e9galaise pour \u00e9voquer les mutations de l'enseignement sup\u00e9rieur."
        },
        {
            "title": "CAN 2019\u306e\u7d44\u7e54\uff1a\u30b3\u30f3\u30b4\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30d3\u30eb\u304c\u5019\u88dc\u8005\u3092\u52df\u96c6 -  RFI",
            "link": "http://afriquefoot.rfi.fr/20181207-organisation-can-2019-le-congo-brazzaville-presente-candidature",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:57 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://afriquefoot.rfi.fr",
            "desc": "Le Congo-Brazzaville a pr\u00e9sent\u00e9 sa candidature \u00e0 l'organisation de la Coupe d'Afrique des nations 2019, a assur\u00e9 le 2e vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration ..."
        },
        {
            "title": "\u9678\u4e0a\u7af6\u6280\uff1a\u9023\u76df\u306b\u5831\u9053\u5b98\u304c\u5fc5\u8981 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/357888/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Directrice adjointe de la communication de l'Association internationale des f\u00e9d\u00e9rations d'athl\u00e9tisme (IAAF) Anna Legnani est \u00e0 Abidjan, la capitale de."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a6\u30bf\u3068\u30e1\u30ea\u30ea\u30e3\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u9580\u306b\u3042\u308b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5211\u52d9\u6240 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/07/ceuta-melilla-bagnes-europeens-portes-afrique/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:27:46 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "Casablanca, Maroc (ADV) \u2013 Abus policiers, expulsions \u201c\u00e0 chaud\u201d, mauvaises conditions d'accueil, la politique migratoire espagnole dans les enclaves de Ceuta ..."
        },
        {
            "title": "AIPS\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5927\u7d71\u9818\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\u30fb\u30aa\u30d3\u306e\u30de\u30ea\u30fb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u59d4\u54e1\u4f1a\u3078\u306e\u793c\u5100\u8a2a\u554f",
            "link": "http://fr.africanews.com/2018/12/07/visite-de-courtoisie-du-president-de-l-aips-afrique-mitchell-obi-au-comite-national-olympique-et-sportif-du-mali/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "AfricaNews",
            "source_url": "http://fr.africanews.com",
            "desc": "Visite de courtoisie du pr\u00e9sident de l'AIPS-Afrique (http://AIPSAfrica.com) Mitchell Obi au Comit\u00e9 National olympique et Sportif du Mali repr\u00e9sent\u00e9 ici en image ..."
        },
        {
            "title": "\u6210\u9577 - \u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1a\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306e\u5149 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "link": "http://afrique.lepoint.fr/economie/croissance-afrique-du-sud-une-lumiere-au-bout-du-tunnel-07-12-2018-2277417_2258.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8",
            "source_url": "http://afrique.lepoint.fr",
            "desc": "Les bons r\u00e9sultats de ces trois derniers mois pourraient aider l'\u00e9conomie sud-africaine \u00e0 retrouver un peu d'un punch qu'on d\u00e9sesp\u00e9rait de voir."
        },
        {
            "title": "\u53b3\u3057\u3044\u7af6\u4e89\u4e0b\u3067\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u7dbf\u82b1\u751f\u7523 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/05/la-production-africaine-de-coton-soumise-a-une-rude-concurrence_5392920_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:12:46 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Connue pour sa qualit\u00e9 car r\u00e9colt\u00e9e \u00e0 la main, la fibre africaine repr\u00e9sente pr\u00e8s de 10 % de la production mondiale."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d72019\uff08F\uff09\uff1a\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u3001\u30dd\u30c3\u30c84  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/mondial-2019-f-nigeria-lafrique-sud-cameroun-pot-4/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:05:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Les pays qualifi\u00e9s pour la Coupe du monde f\u00e9minine, France 2019 seront fix\u00e9s ce samedi \u00e0 l'issue du tirage au sort de la phase de groupes du tournoi."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u4e2d\u592e\u30a2\u30b8\u30a2\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u7406\u4e8b\u4f1a\u306b\u52a0\u76df",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/08/la-russie-integre-le-conseil-de-securite-de-la-centrafrique/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:15:42 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "Bangui, Centrafrique (ADV) \u2014 La F\u00e9d\u00e9ration de la Russie est admise ce vendredi au sein du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de la R\u00e9publique centrafricaine. L'information ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306e\u534a\u5206\u4ee5\u4e0a\u304c\u4eca\u63a5\u7d9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  lalibre.be",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28613/plus-de-la-moitie-du-monde-est-desormais-connectee/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:33 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": "Plus de la moiti\u00e9 de la population mondiale sera pour la premi\u00e8re fois connect\u00e9e \u00e0 internet d'ici la fin de l'ann\u00e9e, selon l'ONU. L'Union internationale des ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306fCAN 2019\u306e\u305f\u3081\u306b\u8d70\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044 -  BBC\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.bbc.com/afrique/sports-46469339",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:58 GMT",
            "source_nm": "BBC\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "La F\u00e9d\u00e9ration \u00e9gyptienne de football (EFA) annonce qu'elle n'envisage pas de d\u00e9poser sa candidature pour organiser la CAN 2019."
        },
        {
            "title": "Houssem Aouar\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u30f3\u306f\u3001\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30a2\u30cb\u30a2\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b3\u30fc\u30c1\u3055\u308c\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/08/houssem-aouar-franco-algerien-aimerait-bien-etre-entraine-guardiola/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:56:10 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Encens\u00e9 par Pep Guardiola apr\u00e8s le match nul contre Manchester City \u00e0 l'occasion de la 5\u00e8me journ\u00e9e des matchs de poule, Houssem Aouar."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u3001\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u5f37\u5316 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/08/le-maroc-et-la-mauritanie-renforcent-leurs-partenariats/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:35:37 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "Casablanca, Maroc (ADV) \u2013 Du 16 au 18 d\u00e9cembre, une d\u00e9l\u00e9gation d'op\u00e9rateurs \u00e9conomiques membres de la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des entreprises du ..."
        },
        {
            "title": "HIV\u3068\u306e\u6226\u3044\u3067\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6771\u90e8\u3068\u5357\u90e8\u3092\u5272\u3044\u3066\u5272\u793c\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u514b\u670d\u3055\u308c\u305f\u304b - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/02/comment-la-circoncision-a-conquis-l-est-et-le-sud-de-l-afrique-dans-la-lutte-contre-le-vih_5391700_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:30:45 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Sida, les nouvelles armes de l'Afrique (3). L'op\u00e9ration, indolore, fait chuter le risque de contamination de la femme \u00e0 l'homme de 60 %. En dix ans, pr\u00e8s de 19 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\uff1a\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30ec\u30f3\u304c\u30b3\u30ab\u30fb\u30b3\u30fc\u30e9\u98f2\u6599\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u8235\u3092\u5f15\u304d\u307e\u3059 - \u30e9\u30fb\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30b1",
            "link": "https://afrique.latribune.fr/decideurs/etats-majors/2018-12-05/etats-majors-le-sud-africain-jacques-vermeulen-prend-la-tete-de-coca-cola-beverages-africa-799944.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://afrique.latribune.fr",
            "desc": "(Cr\u00e9dits : DR) Coca-Cola Beverages Africa (CCBA), le principal embouteilleur africain des boissons non-alcoolis\u00e9es, de Coca-Cola, veut prendre une nouvelle ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306eCAN 2019\uff1a\u56fd\u306e\u305f\u3081\u306e &quot;\u795d\u798f\u3068\u546a\u3044&quot;  -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/can-2019-en-afrique-du-sud-une-benediction-et-une-malediction-pour-le-pays/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "L'entra\u00eeneur des Bafana Bafana, Stuart Baxter, a d\u00e9clar\u00e9 que la possibilit\u00e9 que l'Afrique du Sud accueille la Coupe d'Afrique des Nations (CAN) 2019 est une ..."
        },
        {
            "title": "UFOA B U20\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u30ac\u30fc\u30ca\u304c\u30cb\u30b8\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u524d\u306b\u843d\u3061\u308b - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/tournoi-ufoa-b-u20-ghana-chute-devant-niger/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:43:31 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Premi\u00e8re grande surprise au tournoi UFOA B U20 ! Pour son premier match dans la comp\u00e9tition, le Ghana s'est inclin\u00e9 (0-1) devant le Niger ce vendredi dans le ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d72018\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067630\u4e07\u30c9\u30eb - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30fb\u30d5\u30c3\u30c8",
            "link": "http://www.afrik-foot.com/mondial-2018-6-3-m-pour-l-afrique",
            "pub_date": "2018-12-04 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "Afrik\u3001\u8db3",
            "source_url": "http://www.afrik-foot.com",
            "desc": "Comme c'est le cas depuis 2010, les clubs qui ont mis \u00e0 disposition des s\u00e9lections leurs joueurs pour la Coupe du monde 2018 vont recevoir une compensation ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u3001Mandel  -  Le Monde\u306e\u8a95\u751f100\u5468\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306eBeyonc\u00e9\u306e\u30b9\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/03/en-afrique-du-sud-beyonce-star-du-concert-pour-le-centenaire-de-la-naissance-de-mandela_5391883_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:26:04 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La star de la chanson am\u00e9ricaine et plusieurs artistes internationaux ont rendu hommage au premier pr\u00e9sident noir d'Afrique du Sud."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1a\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1\u306e\u53f0\u982d\uff1f -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181203-afrique-essor-parole-feministe",
            "pub_date": "2018-12-03 20:20:24 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Certains pays d'Afrique passent pour exemplaires en raison de la place faite aux femmes dans leurs Parlements. Le Rwanda se classe premier du monde avec."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u30f3\uff1a\u653f\u5e9c\u3068\u30a8\u30e9\u30e1\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u65e5\u3005\u306e\u58f0",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/07/gabon-gouvernement-groupe-eramet-veulent-reevaluer-leurs-accords/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:37:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "Douala, Cameroun (ADV) \u2013 Les travaux de la Commission ad-hoc Etat gabonais- Eramet ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s le 6 d\u00e9cembre dernier, \u00e0 Libreville. Objectif, r\u00e9\u00e9valuer ..."
        },
        {
            "title": "CAN 2019\uff1a\u30b1\u30cb\u30a2\u3068\u30ac\u30fc\u30ca\u306e\u8cc7\u683c\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff01 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/can-2019-kenya-ghana-bien-qualifies/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Dans un courrier adress\u00e9 aux \u00e9quipes du groupe F des \u00e9liminatoires de la CAN 2019, la CAF (Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football) confirme les qualifications."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a6\u30bf/\u30e1\u30ea\u30ea\u30e3\uff1a2019\u3001\u7121\u6761\u4ef6\u306b\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u6700\u5f8c\u306e\u690d\u6c11\u5730\u3092\u6b8b\u3059\u3088\u3046\u306b\u6c42\u3081\u3089\u308c\u308b - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9",
            "link": "https://africandailyvoice.com/2018/12/07/ceuta-melilla-2019-europe-priee-quitter-conditions-dernieres-colonies-afrique/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:52:33 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6bce\u65e5\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://africandailyvoice.com",
            "desc": "Casablanca, Maroc (ADV) \u2013 Quand on quitte le Maroc et traverse la fronti\u00e8re pour p\u00e9n\u00e9trer dans l'enclave espagnole de Ceuta, on a tout de suite le sentiment ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3 -  FIFA.com",
            "link": "http://fr.fifa.com/development/news/y=2018/m=12/news=lafrique-ouvre-le-bal-3009575.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:34:02 GMT",
            "source_nm": "FIFA.com",
            "source_url": "http://fr.fifa.com",
            "desc": "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouvelles concernant les programmes de d\u00e9veloppement du football de la FIFA."
        },
        {
            "title": "Sofiane Feghouli\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30c3\u30b9\u30eb\u304c\u6b32\u3057\u304c\u308b\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/07/sofiane-feghouli-lalgerien-convoite-newcastle/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:46:21 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": "Sofiane Feghouli peut de nouveau retourner en Premier League lors de ce mercato d'hiver. Le milieu offensif de l'Alg\u00e9rie est bien convoit\u00e9 par."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b3@\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab - \u74b0\u5883\u8a8c - \u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ec",
            "link": "https://www.dw.com/fr/%C3%A9coafrique-le-magazine-environnemental/av-46638513",
            "pub_date": "2018-12-07 19:34:59 GMT",
            "source_nm": "Deutsche Welle",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Cette semaine \u00e0 \u00e9co@afrique, nous faisons nos courses \u00e0 La ruche qui dit oui !, nous voyons comment les jacinthes d'eau du lac Victoria peuvent servir de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d9\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u30c1\u30f3\u30d1\u30f3\u30b8\u30fc\u3092\u6551\u3046 - \u30c9\u30a4\u30c1\u30a7\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ec",
            "link": "https://www.dw.com/fr/sauver-les-chimpanz%C3%A9s-du-liberia/av-46638412",
            "pub_date": "2018-12-07 19:13:05 GMT",
            "source_nm": "Deutsche Welle",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Le chimpanz\u00e9 d'Afrique de l'Ouest, menac\u00e9 par le braconnage et la perte d'habitat, est en voie de disparition. Au Liberia, un orphelinat sp\u00e9cialis\u00e9 prend soin ..."
        }
    ]
}