{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREY2TWpFMUVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:42:01 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e4\u30eb\u30c7\u30a3\u30e0\u304c\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306b\u5230\u7740 -  Football.net",
            "link": "http://www.football.fr/etranger/articles/jardim-debarque-en-arabie-saoudite-1105262/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:33:00 GMT",
            "source_nm": "Football.fr",
            "source_url": "http://www.football.fr",
            "desc": "Vir\u00e9 d\u00e9but octobre de l'AS Monaco, Leonardo Jardim pourrait poursuivre sa carri\u00e8re en Arabie saoudite. Le technicien portugais est arriv\u00e9 \u00e0 Riyad pour discuter ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306e\u7537\u304c\u300c\u6f14\u6280\u300d\u306e\u5f8c\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u3001\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u96a3\u306b\u7a7a\u4e2d\u3067\u6483\u3063\u305f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "link": "https://observers.france24.com/fr/20181207-saoudien-arrete-donne-spectacle-tirant-air-enfants",
            "pub_date": "2018-12-07 17:44:43 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "source_url": "https://observers.france24.com",
            "desc": "\"Et l\u00e0, c'est la troisi\u00e8me salve\u2026\". Film\u00e9 \u00e0 son insu par un conducteur se trouvant \u00e0 quelques m\u00e8tres, un Saoudien tire plusieurs balles en l'air, avec sa ..."
        },
        {
            "title": "HRW\u3001\u62d8\u7559\u8005\u3078\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3092\u8a31\u53ef\u3059\u308b\u3088\u3046\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306b\u8981\u8acb - \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6642\u4ee3",
            "link": "https://fr.timesofisrael.com/hrw-demande-a-larabie-saoudite-de-permettre-un-acces-a-des-detenues/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6642\u4ee3",
            "source_url": "https://fr.timesofisrael.com",
            "desc": "Soulignant les \"mensonges r\u00e9guliers\" sur Jamal Khashoggi, l'ONG a demand\u00e9 une enqu\u00eate \"cr\u00e9dible\" sur les accusations de torture et de mauvais traitement ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3067\u306f\u3001\u300c\u6025\u6027\u30a4\u30f3\u30d5\u30eb\u30a8\u30f3\u30b6\u300d\u306b\u3088\u308a\u3001Bouteflika\u304c\u30b5\u30a6\u30b8\u738b\u5b50 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/04/en-algerie-une-grippe-aigue-empeche-bouteflika-de-recevoir-le-prince-heritier-saoudien_5392372_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:22:30 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "L'\u00e9tat de sant\u00e9 du pr\u00e9sident fait l'objet de nombreuses sp\u00e9culations depuis qu'il a \u00e9t\u00e9 victime en 2013 d'un AVC qui a consid\u00e9rablement r\u00e9duit sa mobilit\u00e9 et ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306e\u30cf\u30d3\u30d6\u304b\u3089\u306e\u30bb\u30af\u30b7\u30e5\u30a2\u30ea\u30c6\u30a3\u3068\u30bb\u30af\u30b7\u30e5\u30a2\u30eb\u306a\u51fa\u53e3 -  BFMTV.COM",
            "link": "https://rmcsport.bfmtv.com/boxe/la-sortie-sexiste-et-machiste-de-khabib-en-arabie-saoudite-1583517.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:46:01 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmcsport.bfmtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u304cOPEC\u304b\u3089\u306e\u64a4\u9000\u3001\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u3078\u306e\u6297\u8b70 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/12/05/le-retrait-du-qatar-de-l-opep-un-geste-de-defiance-envers-l-arabie-saoudite_5392917_3234.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:07:32 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Bien qu'il se d\u00e9fende de vouloir politiser sa d\u00e9cision, l'\u00e9mirat du Golfe adresse un message clair aux autorit\u00e9s de Riyad."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30d6\u30ab\u30c3\u30d7\uff1aES\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3\u30d5\u3001\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306e\u5049\u696d -  La Gazette du Fennec",
            "link": "http://lagazettedufennec.com/actu/a-la-une/coupe-arabe-setif-arabie-saoudite-exploit/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a7\u30cd\u30c3\u30af\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "http://lagazettedufennec.com",
            "desc": "Apr\u00e8s sa d\u00e9faite 1-0 \u00e0 domicile, l'ES S\u00e9tif est condamn\u00e9 \u00e0 l'exploit en terre saoudienne pour renverser la formation d'Al Ahli SC, ce mardi \u00e0 Djeddah (18h0."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u306e\u524d\u3067\u3001\u540c\u76df\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u300d - \u30d7\u30e9\u30cd\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.planet.fr/videos-a-la-une-face-a-larabie-saoudite-la-turquie-liran-et-le-qatar-renforcent-leur-alliance.1677169.12214.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u60d1\u661f",
            "source_url": "https://www.planet.fr",
            "desc": "Dans la presse, ce jeudi 6 d\u00e9cembre, la controverse autour du Pacte de Marrakech, un texte de l'ONU pour d\u00e9fendre les migrants, et pr\u00e9sent\u00e9 par ses ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30d7\u306f\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u3067\u7af6\u4e89\u3059\u308b -  Le Soir",
            "link": "https://plus.lesoir.be/193983/article/2018-12-05/la-supercoupe-ditalie-se-disputera-en-arabie-saoudite",
            "pub_date": "2018-12-05 15:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u65b9",
            "source_url": "https://plus.lesoir.be",
            "desc": "La Supercoupe d'Italie entre la Juventus, qui a r\u00e9alis\u00e9 le doubl\u00e9 championnat-coupe au terme de la saison 2017/2018, et l'AC Milan, finaliste de la coupe, se ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\uff1aDjamel Benlamri extend  -  DZ Foot",
            "link": "http://www.dzfoot.com/2018/12/04/arabie-saoudite-djamel-benlamri-prolonge-140120.php",
            "pub_date": "2018-12-04 06:30:01 GMT",
            "source_nm": "DZ\u8db3",
            "source_url": "http://www.dzfoot.com",
            "desc": "Arriv\u00e9 en 2016 \u00e0 Al Shabab en Arabie Saoudite pour sa premi\u00e8re exp\u00e9rience en dehors de l'Alg\u00e9rie, le d\u00e9fenseur international Alg\u00e9rien Djamel Benlamri a ..."
        }
    ]
}