{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFIyTURrU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4e2d\u592e\u30de\u30ea\uff1a4\u301c7\u4eba\u304c\u8ecd\u306b\u95a2\u308f\u308b\u885d\u7a81\u3067\u6b7b\u4ea1 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Centre-du-Mali-de-4-a-7-morts-dans-un-affrontement-impliquant-l-armee_a193371.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:54:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u306e\u30b8\u30cf\u30c9\u30ba\u30e0\uff1a\u300c\u30d4\u30e9\u30df\u30c3\u30c9\u300d\u3068\u300c\u829d\u751f\u300d - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/05/djihadisme-au-mali-la-pyramide-et-le-gazon_5393195_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:57:22 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "En tuant Amadou Koufa, la France se f\u00e9licite d'avoir touch\u00e9 les groupes arm\u00e9s \u00e0 leur sommet. Mais enrayer l'\u00e9largissement de leur assise locale sera plus ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\uff1aTimbuktu\u3078\u306e\u56fd\u9023\u5236\u88c1\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u4ee3\u8868\u56e3\u8a2a\u554f -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Mali-Visite-d-une-delegation-du-comite-de-sanctions-de-l-ONU-a-Tombouctou_a193344.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:36:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Une d\u00e9l\u00e9gation du Comit\u00e9 des sanctions de l'ONU, conduite par l'Ambassadeur su\u00e9dois aupr\u00e8s des Nations Unies, Olof Skoog, s'est rendue mercredi \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "UFOA B U20\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u30c8\u30fc\u30b4\u304c\u30de\u30ea\u306e\u524d\u306b\u964d\u308a\u308b - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.africatopsports.com/2018/12/06/tournoi-ufoa-b-u20-pays-hote-togo-tombe-dentree-face-mali/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:09:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.africatopsports.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u306fFIFA\u306e\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u4e0a\u4f4d10\u4f4d\u306b\u5165\u3063\u305f\uff01 - \u30de\u30eaActu",
            "link": "https://maliactu.net/le-mali-reintegre-le-top-10-du-classement-fifa/",
            "pub_date": "2018-12-02 12:40:55 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://maliactu.net",
            "desc": "Sharing is caring! Share \u00b7 Tweet \u00b7 Google+. 529shares. Aigle-Burundi_0 Comme chaque mois, la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football Association (FIFA) a ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\uff1a\u30de\u30ab\u30ea\u30e5\u30a6\u5927\u4f50\u304c\u8f9e\u4efb\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u8972\u3063\u305f\u3068\u975e\u96e3 -  pressafrik.com",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Mali-demission-du-colonel-Makalou-accuse-d-avoir-agresse-un-journaliste_a193290.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:05:01 GMT",
            "source_nm": "pressafrik.com",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "L'affaire fait grand bruit au Mali. Le colonel Abdoulaye Makalou a d\u00e9missionn\u00e9 lundi 3 d\u00e9cembre de son poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Commission v\u00e9rit\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\uff1a\u30a2\u30de\u30c9\u30a5\u30fb\u30af\u30d5\u30a1\u306e\u6b7b\u3001\u30b5\u30d8\u30eb\u306e\u30b8\u30cf\u30fc\u30c9\u4e3b\u7fa9\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6253\u6483 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/03/mali-la-mort-d-amadou-koufa-un-coup-dur-pour-les-djihadistes-au-sahel_5392124_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:58:18 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Tu\u00e9 lors d'un raid des forces sp\u00e9ciales fran\u00e7aises, le chef djihadiste voulait rallier \u00e0 sa cause les Peuls de toute l'Afrique de l'Ouest."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\uff1a\u3069\u3046\u306a\u3063\u305f\u306e\uff1f SouleymaneCiss\u00e9\uff1a\u79c1\u306e\u4eba\u751f\u3001\u6620\u753b\uff01 - \u30de\u30eaActu",
            "link": "https://maliactu.net/mali-que-sont-ils-devenus-souleymane-cisse-ma-vie-le-cinema/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:54:24 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://maliactu.net",
            "desc": "Nous avons connu Souleymane Ciss\u00e9 \u00e0 travers la programmation de ses films Den Muso, Baara, Finy\u00e9, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 qu'on affichait devant les ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\uff1aCMA\u306e\u53cd\u653f\u5e9c\u52e2\u529b\u304cKidal\u306e\u4ed6\u306e\u6b66\u88c5\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3078\u306e\u53c2\u5165\u3092\u62d2\u5426 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Mali-les-rebelles-de-la-CMA-refusent-l-entree-de-Kidal-a-d-autres-groupes-armes_a193222.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:48:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Au Mali, dans le cadre du processus \u00ab DDR \u00bb, d\u00e9sarmement, d\u00e9mobilisation et r\u00e9insertion, un peu plus d'un millier de combattants, proche de Bamako et de ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\uff1a\u30d0\u30de\u30b3\u56fd\u969b\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb2018\uff1aTidiani N&#39;Diaye  -  Mali Actu\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u3078\u306e\u5165\u308a\u53e3",
            "link": "https://maliactu.net/mali-festival-international-bamako-2018-la-passerelle-au-rythme-des-pas-de-danse-de-tidiani-ndiaye/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:32:14 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://maliactu.net",
            "desc": "Sharing is caring! Share \u00b7 Tweet \u00b7 Google+. 0shares. ROKIA-TRAORE-434x420 Du 30 Novembre au 12 D\u00e9cembre 2018 la passerelle de Rokia Traor\u00e9 abritera ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\uff1a\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30cf\u30f3\u30bf\u30fc\u9593\u306e\u885d\u7a81\u304c2\u4eba\u3092\u6bba\u3059 - \u30d7\u30ec\u30b9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Mali-des-affrontements-entre-chasseurs-traditionnels-font-deux-morts_a193166.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:11:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Des affrontements mortels ont eu lieu ce week-end au centre du Mali entre chasseurs traditionnels, commun\u00e9ment appel\u00e9s \u00ab Dozo \u00bb. Dans la localit\u00e9 de Holon, ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea -  UFAO\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\uff1aEaglets\u306f\u30c8\u30fc\u30b4\u3001\u30db\u30b9\u30c8\u56fd - \u30de\u30eaActu\u306b\u52dd\u3064",
            "link": "https://maliactu.net/mali-tournoi-ufao-les-aiglons-simposent-face-au-togo-pays-hote/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:18:50 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://maliactu.net",
            "desc": "Sharing is caring! Share \u00b7 Tweet \u00b7 Google+. 0shares. mali-amical-u20-les-aiglons-dominent-les-lionceaux- Ce jeudi 6 d\u00e9cembre le Mali a fait son entr\u00e9e au ..."
        },
        {
            "title": "\u4e88\u5099CAF\u30ab\u30c3\u30d7\uff1a\u30b8\u30a7\u30cd\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30d5\u30c3\u30c8\u306f\u30de\u30ea\uff080-1\uff09\u3067Djoliba FC\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u884c\u3063\u305f -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Preliminaires-Coupe-CAF-Generation-Foot-est-alle-eliminer-Djoliba-FC-au-Mali-0-1_a193267.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le vainqueur de la Coupe du S\u00e9n\u00e9gal \u00e9dition 2018 et repr\u00e9sentant du pays de la t\u00e9ranga \u00e0 la Coupe CAF des clubs, vient de d\u00e9crocher sa qualification au tour ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u306e\u591c\u306e\u7b2c8\u7248\uff1a\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306e\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30ec\u30c7\u30a3\u30fc\u30de\u30b6\u30fc -  bamada.net",
            "link": "http://bamada.net/8e-edition-de-la-nuit-du-merite-sportif-la-premiere-dame-marraine-de-levenement",
            "pub_date": "2018-12-07 18:47:49 GMT",
            "source_nm": "bamada.net",
            "source_url": "http://bamada.net",
            "desc": "La premi\u00e8re dame, Mme KEITA Aminata MAIGA, membre du Comit\u00e9 national olympique sportif du Mali (CNOSM), a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e marraine de la 8e \u00e9dition de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\uff1a\u6226\u95d8\u63f4\u52a9\uff1a\u5fc5\u8981\u4ee5\u4e0a\u306b\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u306e\u6551\u51fa\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304f - \u30de\u30eaActu",
            "link": "https://maliactu.net/mali-lutte-contre-le-sida-la-suppression-de-la-charge-virale-plus-que-necessaire/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:25:38 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://maliactu.net",
            "desc": "Dans le cadre des activit\u00e9s de la lutte contre le VIH/Sida, l'ONUSIDA a organis\u00e9, hier, une conf\u00e9rence de presse sur le nouveau rapport mondial sur la lutte ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30a2\u9023\u76df\u306e\u6a19\u6e96\u5316\u59d4\u54e1\u4f1a\uff1a\u79c1\u306eGaoussou\u3001Samdj\u00e8ma\u3068Los\u00e9ni -  malijet.co\u306e\u51fa\u767a\u306b\u5411\u3051\u3066",
            "link": "http://malijet.co/sports/comite-de-normalisation-de-la-federation-malienne-de-football-vers-le-depart-de-me-gaoussou-samdjema-et-loseni",
            "pub_date": "2018-12-08 01:38:01 GMT",
            "source_nm": "malijet.co",
            "source_url": "http://malijet.co",
            "desc": "La pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 de normalisation de la F\u00e9d\u00e9ration malienne de football, Mme Daou Fatoumata Guindo dite \u201cMimi\u201d n'est pas pr\u00eate \u00e0 partir. Et le d\u00e9part ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u4f55\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f SouleymaneCiss\u00e9\uff1a\u79c1\u306e\u4eba\u751f\u3001\u6620\u753b\u9928 -  malijet.co",
            "link": "http://malijet.co/biographie/que-sont-ils-devenus-souleymane-cisse-ma-vie-le-cinema",
            "pub_date": "2018-12-08 01:57:01 GMT",
            "source_nm": "malijet.co",
            "source_url": "http://malijet.co",
            "desc": "Malijet.co - Nous avons connu Souleymane Ciss\u00e9 \u00e0 travers la programmation de ses films Den Muso, Baara, Finy\u00e9, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 qu'on affichait ..."
        },
        {
            "title": "MUSIC Kader Tarhanine\u3001\u30c8\u30a5\u30a2\u30ec\u30b0\u97f3\u697d\u306e\u65b0\u661f -  malijet.co",
            "link": "http://malijet.co/musique/musique-kader-tarhanine-la-star-montante-de-la-musique-touaregue",
            "pub_date": "2018-12-08 01:04:01 GMT",
            "source_nm": "malijet.co",
            "source_url": "http://malijet.co",
            "desc": "De son vrai nom Abdoulkader Ben Mohamed, 25 ans, ce natif de Tamanrasset, en Alg\u00e9rie, dont les parents sont de M\u00e9naka, est la star montante de la musique ..."
        },
        {
            "title": "Mali\uff1aCora Gold\u304cSanankoro  -  Niamey\u3067\u306e\u6398\u524a\u8cc7\u91d1\u3092\u8abf\u9054\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u00a3550,000\u3092\u8abf\u9054\u3057\u30012\u65e5\u9593",
            "link": "https://www.niameyetles2jours.com/l-uemoa/uemoa/0712-3224-mali-cora-gold-leve-550-000-pour-financer-des-forages-a-sanankoro",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30a2\u30e1\u30682\u65e5\u9593",
            "source_url": "https://www.niameyetles2jours.com",
            "desc": "La compagnie mini\u00e8re Cora Gold a annonc\u00e9 vendredi, une lev\u00e9e de fonds de 549 245 \u00a3, soit environ 700 500 $ par le biais d'une."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\uff1a\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e10\u4eba\u306e\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u308b\u4eba\u7269\u3092\u767a\u898b -  malijet.co",
            "link": "http://malijet.co/sports/forbes-decouvrez-les-10-personnalites-les-plus-influentes-du-football",
            "pub_date": "2018-12-07 17:29:01 GMT",
            "source_nm": "malijet.co",
            "source_url": "http://malijet.co",
            "desc": "Malijet.co - Pour la premi\u00e8re fois, le magazine Forbes d\u00e9voile une liste de 100 personnalit\u00e9s les plus influentes du football mondial. hommes politiques, ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee5\u524d\u306eTECNO Mali Tombola\uff1a\u91ce\u5916\u8a50\u6b3a -  bamada.net",
            "link": "http://bamada.net/tombola-de-tecno-mali-une-arnaque-a-ciel-ouvert",
            "pub_date": "2018-12-04 10:06:16 GMT",
            "source_nm": "bamada.net",
            "source_url": "http://bamada.net",
            "desc": "bamada.net C'est une v\u00e9ritable escroquerie digne d'une mafia qu'organise la direction de la marque de t\u00e9l\u00e9phonie Tecno au Mali. Elle organise des tombolas ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30de\u30b3\u56fd\u969b\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb2018\uff1aTidiani N&#39;Diaye\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u3078\u306e\u5165\u308a\u53e3\u2022Malijet.co * Mali  -  malijet.co",
            "link": "http://malijet.co/societe/culture/festival-international-bamako-2018-la-passerelle-au-rythme-des-pas-de-danse-de-tidiani-ndiaye",
            "pub_date": "2018-12-07 21:01:01 GMT",
            "source_nm": "malijet.co",
            "source_url": "http://malijet.co",
            "desc": "Malijet.co - Du 30 Novembre au 12 D\u00e9cembre 2018 la passerelle de Rokia Traor\u00e9 abritera le festival International de Bamako, des spectacles in\u00e9dits sont au ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30ed\u30ca\u30a6\u30c9\u304c\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30ca\u30a6\u30c9\u3068\u5bfe\u6226\u3059\u308b\u3068\u304d -  malijet.co",
            "link": "http://malijet.co/sports/football-quand-le-bresilien-ronaldo-tacle-cristiano-ronaldo",
            "pub_date": "2018-12-07 17:34:01 GMT",
            "source_nm": "malijet.co",
            "source_url": "http://malijet.co",
            "desc": "Malijet.co - Alors qu'il s'est souvent montr\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9, Ronaldo de Lima a fait une sortie m\u00e9diatique au cours de laquelle il a lanc\u00e9 quelques piques \u00e0 son ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\uff1aCAF\u306f\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u3067CAN2021\u3092\u3001\u30a2\u30a4\u30dc\u30ea\u30fc\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30672023\u3092\u671b\u3080 - \u30de\u30eaActu",
            "link": "https://maliactu.net/mali-la-caf-veut-dune-can-2021-au-cameroun-et-2023-en-cote-divoire/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:48:09 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://maliactu.net",
            "desc": "La Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) a d\u00e9cid\u00e9 que la Coupe d'Afrique des nations 2021 aurait lieu au Cameroun, dessaisi de l'organisation de la CAN ..."
        },
        {
            "title": "Diam&#39;s\u306fMali\u306e\u5b64\u5150\u9662\u306e\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30e9\u30d4\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rapunchline.fr/rap-francais/rapgame/diams-lance-operation-financer-orphelinat-mali.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:15:08 GMT",
            "source_nm": "Rapunchline",
            "source_url": "https://rapunchline.fr",
            "desc": ""
        }
    ]
}