{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTmpVU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:11:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30ea\uff1aTimbuktu\u3078\u306e\u56fd\u9023\u5236\u88c1\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u4ee3\u8868\u56e3\u8a2a\u554f -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Mali-Visite-d-une-delegation-du-comite-de-sanctions-de-l-ONU-a-Tombouctou_a193344.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:36:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Une d\u00e9l\u00e9gation du Comit\u00e9 des sanctions de l'ONU, conduite par l'Ambassadeur su\u00e9dois aupr\u00e8s des Nations Unies, Olof Skoog, s'est rendue mercredi \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u3001\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u304b\u3089\u56fd\u9023\u307e\u3067 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/08/heather-nauert-de-fox-a-l-onu_5394415_3210.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:32:57 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u3001\u56fd\u9023\u4eba\u6a29\u6a5f\u95a2\u306b\u9589\u9396\u3092\u8feb\u308b -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Le-Burundi-demande-a-l-agence-de-l-ONU-aux-droits-humains-de-fermer-son-bureau_a193359.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:27:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le gouvernement du pr\u00e9sident Pierre Nkurunziza a demand\u00e9 mercredi 5 d\u00e9cembre au Haut-Commissaire des Nations unies aux droits de l'homme de fermer ..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u56fd\u9023\u304c\u5bfe\u8a71\u3092\u518d\u958b\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Sahara-occidental-l-ONU-tente-de-relancer-le-dialogue_a193283.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:32:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\uff1a\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u4eba\u6a29\u7406\u4e8b\u9577 - \u30ec\u30df",
            "link": "http://www.rewmi.com/onu-senegalais-a-tete-conseil-droits-de-lhomme.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:40:08 GMT",
            "source_nm": "Rewmi",
            "source_url": "http://www.rewmi.com",
            "desc": "Coly Seck, Ambassadeur extraordinaire et pl\u00e9nipotentiaire, vient d'\u00eatre nomm\u00e9 Pr\u00e9sident du Conseil des droits de l'homme de l'ONU. Coly Seck est par ailleurs ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30b3\u30f3\u30b4\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb&quot;\uff1a\u56fd\u9023\u306e\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u304c\u65b0\u305f\u306a\u635c\u67fb\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30d7\u30ec\u30b9\u30d5\u30a7\u30a2\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Congo-Files-les-syndicats-d-employes-de-l-ONU-demandent-une-nouvelle-enquete_a193229.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:13:01 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Les suites des \u00ab Congo Files \u00bb, cette enqu\u00eate men\u00e9e sur la base de documents confidentiels de l'ONU par RFI et quatre autres grands m\u00e9dias internationaux."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\uff1a\u30cb\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30d8\u30a4\u30ea\u30fc\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  VOA\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.voaafrique.com/a/onu-%C3%A9chec-de-nikki-haley-%C3%A0-faire-condamner-le-hamas/4690594.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:14:01 GMT",
            "source_nm": "VOA\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.voaafrique.com",
            "desc": "Les Etats-Unis ont \u00e9chou\u00e9 jeudi \u00e0 faire condamner le Hamas par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, une r\u00e9solution de l'ambassadrice am\u00e9ricaine Nikki Haley ne ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\uff1aSotckholm\u306e\u56fd\u9023\u4e3b\u5c0e\u306e\u5354\u8b70 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "link": "https://www.france24.com/fr/video/20181207-yemen-consultations-sous-legide-lonu-a-sotckholm",
            "pub_date": "2018-12-07 17:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Anne Gadel, Directrice G\u00e9n\u00e9rale Open Diplomacy, est l'invit\u00e9e de France 24 pour revenir sur les pourparlers de paix qui ont eu lieu \u00e0 Stockholm. Cette page ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u56fd\u5883\u8fd1\u304f\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3001\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/06/lonu-confirme-lexistence-dun-tunnel-a-la-frontiere-israelo-libanaise",
            "pub_date": "2018-12-06 20:48:46 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6279\u5224\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3001\u591a\u56fd\u9593\u4e3b\u7fa9\u306e\u305f\u3081\u306e\u56fd\u9023\u306e\u5606\u9858 - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30ef",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Plaidoyers-ONU-multilateralisme-lendemain-nouvelles-critiques-americaines-2018-12-05-1300987697",
            "pub_date": "2018-12-05 17:45:43 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u5b57\u67b6",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "L'ONU, l'Union africaine et la C\u00f4te d'Ivoire, pr\u00e9sidente en exercice du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, ont plaid\u00e9 mercredi en faveur des organisations internationales ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30b9\u30fc\u30c0\u30f3\uff1a\u5927\u898f\u6a21\u306a\u6027\u66b4\u529b\u306e\u5f8c\u3001\u56fd\u9023\u306f\u6b63\u7fa9\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/04/soudan-du-sud-l-onu-reclame-justice-apres-des-agressions-sexuelles-massives_5392267_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:18:21 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Au cours des douze derniers jours, plus de 150 femmes et filles sont venus chercher de l'aide aupr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 viol\u00e9es ou brutalis\u00e9es."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\uff1aLR\u306f\u8b70\u4f1a\u3067\u8b70\u8ad6\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "link": "https://www.france24.com/fr/20181205-pacte-lonu-migrations-lr-demande-debat-parlement",
            "pub_date": "2018-12-05 10:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Paris (AFP). Les R\u00e9publicains ont demand\u00e9 mercredi au gouvernement d'organiser au Parlement un d\u00e9bat concernant le pacte de l'ONU sur les migrations qui ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\uff1a\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4ea4\u6e09\u3092\u524d\u306bSana\u306b\u56fd\u9023\u7279\u4f7f -  La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Yemen-emissaire-ONU-Sanaa-negociations-Suede-2018-12-03-1300987105",
            "pub_date": "2018-12-03 11:40:13 GMT",
            "source_nm": "\u5341\u5b57\u67b6",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3068\u3057\u3066\u306e\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u8a18\u8005\u3092\u4efb\u547d -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/organismes-internationaux/onu/trump-designe-une-ancienne-journaliste-de-fox-news-ambassadrice-l-onu-6115890",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:17 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La journaliste et porte-parole du d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat depuis avril 2017, Heather Nauert sera la prochaine repr\u00e9sentante des \u00c9tats-Unis aux Nations Unies. Elle succ\u00e8de \u00e0 la r\u00e9publicaine Nikki Halay, qui a d\u00e9missionn\u00e9 d\u00e9but octobre. Elle a fait ses armes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision sur Fox News, la cha\u00eene pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Donald Trump vient de nommer ce vendredi 7 d\u00e9cembre Heather Nauert, actuellement porte-parole du d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain \u00e0 la repr\u00e9sentation des \u00c9tats-Unis \u00e0 l\u2019ONU. En novembre d\u00e9j\u00e0, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait \u00ab s\u00e9rieusement envisag\u00e9 \u00bb sa nomination. \u00ab Elle est exc..."
        },
        {
            "title": "\u4e3b\u6a29\u306e\u55aa\u5931\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5236\u7d04...\u56fd\u9023\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30af\u30c8\u306e\u30de\u30a4\u30b0\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u771f\u5b9f\u306e\u8aa4\u308a -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2387419-20181205-perte-souverainete-contrainte-france-vrai-faux-pacte-mondial-migrations-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 18:12:05 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Etats-Unis, Pologne, Hongrie, Australie, Autriche\u2026 Plusieurs gouvernements ont fait savoir ces derniers mois qu\u2019ils ne signeraient pas le pacte mondial de l\u2019ONU \u00ab pour des migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res \u00bb. Ce texte doit \u00eatre ratifi\u00e9 les 10 et 11 d\u00e9cembre \u00e0 Marrakech. En France, Marine Le Pen, Nicolas Dupont-Aignan ou encore Roger Karoutchi ont fait conna\u00eetre leur opposition \u00e0 ce texte. De nombreuses informations, parfois erron\u00e9es, circulent sur les r\u00e9seaux sociaux au sujet de ce texte. 20 Minutes d\u00e9m\u00eale le vrai du faux autour de ce texte sur les migrations. - Ce pacte est \u00ab non ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u8fb2\u6c11\u306e\u6a29\u5229\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5ba3\u8a00\u300d\u304c\u56fd\u9023\u3067\u63a1\u629e\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.humanite.fr/une-declaration-sur-les-droits-des-paysans-adoptee-lonu-664820",
            "pub_date": "2018-12-07 15:39:11 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Le 19 novembre 2018, la troisi\u00e8me commission de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU a vot\u00e9 en faveur de la \u00ab D\u00e9claration sur les droits des paysans et autres personnes travaillant en zone rurale \u00bb. Cette d\u00e9claration, qui doit \u00eatre maintenant ratifi\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale courant d\u00e9cembre, est un grand pas en avant pour les paysans du monde entier, et notamment des pays du Sud, car elle leur reconna\u00eet plusieurs droits comme le \u00ab droit \u00e0 la terre \u00bb, le \u00ab droit \u00e0 l\u2019eau \u00bb et le \u00ab droit \u00e0 la souverainet\u00e9 alimentaire \u00bb. Cela s\u2019inscrit dans une pr\u00e9occupation actuelle de l\u2019ONU, qui a d\u00e9clar\u00e9 la d\u00e9cen..."
        },
        {
            "title": "UN\u306f\u5148\u4f4f\u6c11\u65cf\u306e\u5973\u6027\u306e\u5f37\u5236\u6ec5\u83cc\u3092\u5fc3\u914d\u3057\u3066\u3044\u308b - \u5ead\u3067",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/lonu-sinquiete-de-la-sterilisation.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u5ead\u306e\u4e2d\u3067",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Le Comit\u00e9 des Nations unies contre la torture se dit pr\u00e9occup\u00e9 par \u00ab la st\u00e9rilisation extensive forc\u00e9e ou contrainte \u00bb de femmes et de filles autochtones au Canada, y compris de r\u00e9cents cas en Saskatchewan. Le comit\u00e9 dit que le Canada doit veiller \u00e0 ce que toutes les all\u00e9gations fassent l'objet d'enqu\u00eates impartiales et \u00e0 ce que les responsables soient tenus pour responsables. Il estime \u00e9galement que l'\u00c9tat doit prendre des mesures l\u00e9gislatives et politiques pour emp\u00eacher les femmes d'\u00eatre st\u00e9rilis\u00e9es contre leur gr\u00e9. Le rapport du comit\u00e9 est pr\u00e9sent\u00e9 au moment o\u00f9 des groupes, dont l'Assemb..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aCeni\u306f\u3001\u5927\u7d71\u9818\u306e\u7d44\u7e54\u306b\u5b89\u5fc3\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181208-rdc-ceni-veut-rassurante-organisation-presidentielle-guterres-inquiet-onu",
            "pub_date": "2018-12-08 02:08:02 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "En RDC, \u00e0 un peu plus de deux semaines du scrutin, le pr\u00e9sident de la Commission \u00e9lectorale, Corneille Naanga, a donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse vendredi \u00e0 Kinshasa sur l'organisation du scrutin du 23 d\u00e9cembre pour rassurer ceux qui s'inqui\u00e8tent \u00e0 l'approche de l'\u00e9ch\u00e9ance. \u00ab A ceux qui proph\u00e9tisent le chaos \u00bb le 23 d\u00e9cembre, Corneille Naanga r\u00e9pond : \u00ab il n'y en aura pas \u00bb. Les retards dans le d\u00e9ploiement de la machine \u00e0 voter qui inqui\u00e8tent ? \u00ab Des rumeurs \u00bb r\u00e9torque le pr\u00e9sident de la C\u00e9ni. \u00ab Nous travaillons conform\u00e9ment \u00e0 notre plan \u00bb, assure-t-il. Une version pourtant contredite par plu..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30ed\u30b1\u30c3\u30c8\u5f3e\u653b\u6483\u5f8c\u306e\u30cf\u30de\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u56fd\u9023\u306e\u6c7a\u8b70\u306a\u3057 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/pas-de-resolution-de-l-onu-contre-le-hamas-apres-les-roquettes-sur-israel_630528",
            "pub_date": "2018-12-07 12:15:55 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "NATIONS UNIES (Reuters) - Un projet am\u00e9ricain de r\u00e9solution visant \u00e0 condamner les violences perp\u00e9tr\u00e9es par le mouvement islamiste palestinien Hamas contre Isra\u00ebl en novembre a \u00e9chou\u00e9 jeudi \u00e0 recueillir suffisamment de votes pour \u00eatre adopt\u00e9 par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies. Le Mouvement de la r\u00e9sistance islamique (Hamas), qui contr\u00f4le la bande de Gaza depuis juin 2007, a lanc\u00e9 mi-novembre une offensive contre Isra\u00ebl apr\u00e8s la mort d'un de ses chefs, tu\u00e9 par des commandos isra\u00e9liens. Plus de 400 roquettes ou obus de mortier ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s en deux jours sur l'Etat h\u00e9breu. Une m\u00e9diati..."
        },
        {
            "title": "UN\u3002\u4e16\u754c\u4eba\u6a29\u5ba3\u8a00 - \u4eba\u985e",
            "link": "https://www.humanite.fr/onu-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-664772",
            "pub_date": "2018-12-07 08:16:04 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Le 10 d\u00e9cembre 1948 est une date historique : l\u2019adoption de la D\u00e9claration universelle des droits de l\u2019homme (Dudh) par l\u2019ONU. Elle \u00e9nonce des droits fondamentaux comme la libert\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9 (articles 1 et 2), la \u00ads\u00e9curit\u00e9 (article 3), l\u2019interdiction de l\u2019esclavage (article 4), de la torture (article 5), de la discrimination (article 7), de l\u2019arrestation et la d\u00e9tention arbitraires (article 9), le droit \u00e0 la libert\u00e9 de mouvement (article 13), d\u2019asile (article 14), \u00e0 une nationalit\u00e9 (article 15), de propri\u00e9t\u00e9 (article 17), de pens\u00e9e, de conscience et de religion \u00ad(article 18), les droits d..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u6226\u7565\u6e2f\u3067\u653b\u6483\u7684\u3067\u3042\u308b\u3068\u8105\u3057\u3066\u3044\u308b - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/yemen-le-gouvernement-brandit-la-menace-d-une-offensive-sur-un-port-strategique_630667",
            "pub_date": "2018-12-07 17:55:59 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le gouvernement y\u00e9m\u00e9nite a menac\u00e9 vendredi en Su\u00e8de, en marge de rares consultations avec les rebelles, de d\u00e9clencher une offensive militaire pour lib\u00e9rer le port de Hodeida, principal point d'entr\u00e9e de l'aide humanitaire au Y\u00e9men, un ultimatum aussit\u00f4t rejet\u00e9 par les rebelles Houthis. Les bellig\u00e9rants - le gouvernement soutenu par l'Arabie saoudite et les rebelles appuy\u00e9s par l'Iran - sont r\u00e9unis pour la premi\u00e8re fois depuis 2016. L'objectif de l'ONU, \u00e0 l'initiative de ces contacts, est de renouer le dialogue en vue de mettre fin \u00e0 un conflit qui a fait au moins 10.000 morts depuis 2014 et..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3001\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u3001\u5143\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u8a18\u8005\u300120\u5206\u3092\u4efb\u547d",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2390339-20181207-trump-nomme-heather-nauert-ex-journaliste-fox-news-comme-ambassadrice-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 22:31:47 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "C\u2019\u00e9tait pressenti. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a annonc\u00e9 vendredi la nomination de Heather Nauert, ancienne journaliste de la cha\u00eene Fox News, comme ambassadrice des Etats-Unis \u00e0 l\u2019ONU en remplacement de Nikki Haley. I am pleased to announce that Heather Nauert, Spokeswoman for the United States Department of State, will be nominated to serve as United Nations Ambassador. I want to congratulate Heather, and thank Ambassador Nikki Haley for her great service to our Country! \u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) December 7, 2018 Heather Nauert, propuls\u00e9e l\u2019an dernier porte-parole de la..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30b8\u30a7\u30fc\u30eb\uff1aUNHCR\u306f\u3001\u81ea\u56fd\u306eIDP\u3092\u4fdd\u8b77\u3059\u308b\u6cd5\u306e\u63a1\u7528\u3092\u6b53\u8fce -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/niger/niger-le-hcr-salue-l-adoption-d-une-loi-prot-geant-les-personnes-d-plac-es-dans-leur",
            "pub_date": "2018-12-07 06:05:17 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN News Service Country: Niger Le Niger devient ainsi le premier pays d'Afrique \u00e0 adopter une loi nationale sur la protection et l'assistance des personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur propre pays (PDI). L'**Agence des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR)** et le Rapporteur sp\u00e9cial des Nations Unies sur les droits de l'homme des personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur pays se sont f\u00e9licit\u00e9s de l'adoption par Niamey d'une loi nationale sur la protection et l'assistance des personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur propre pays (PDI). Lundi dernier, l'Assembl\u00e9e nationale nig\u00e9rien..."
        },
        {
            "title": "MAINTENANCE\u3002\u56fd\u9023\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b480\u4e07\u4eba\u306e\u79fb\u4f4f\u8005\u3092\u6b53\u8fce\u3057\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f &quot;\u7dcf\u88fd\u4f5c\u304b\u3089\uff01 \u00bb - \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/migrants/entretien-l-onu-veut-forcer-l-europe-accueillir-480-millions-de-migrants-de-l-affabulation-totale-6116297",
            "pub_date": "2018-12-07 20:05:05 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Non, la France ne renoncera pas \u00e0 sa souverainet\u00e9 sur les questions d\u2019immigration et le contr\u00f4le de ses fronti\u00e8res la semaine prochaine \u00e0 Marrakech. Et non, il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 question que les pays de l\u2019Union europ\u00e9enne s\u2019engagent \u00e0 accueillir 480 millions de migrants. Les rumeurs les plus folles courent sur le \u00ab pacte mondial des migrations \u00bb pr\u00e9par\u00e9 par l\u2019ONU. Jean-Baptiste Lemoyne explique \u00e0 Ouest-France en quoi elles sont infond\u00e9es. Jean-Baptiste Lemoyne, secr\u00e9taire d\u2019Etat aupr\u00e8s du ministre de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, repr\u00e9sentera la France au sommet de Marrakech, les 10 et ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\uff1a\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u7406\u4e8b\u4f1a\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9023\u5408\u5e73\u548c\u6d3b\u52d5\u306e\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u5408\u3046 -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/world/le-conseil-de-s-curit-d-bat-du-financement-des-op-rations-de-paix-de-l-union-africaine",
            "pub_date": "2018-12-07 06:14:39 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Security Council Country: Central African Republic, Gambia, Madagascar, Mali, World Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 a d\u00e9battu, aujourd\u2019hui de la coop\u00e9ration entre les Nations Unies et des organismes r\u00e9gionaux et sous-r\u00e9gionaux, r\u00e9union au cours de laquelle nombre des 60 d\u00e9l\u00e9gations \u00e0 prendre la parole ont plaid\u00e9 pour l\u2019adoption d\u2019une r\u00e9solution qui permettrait de financer, sur la base des contributions au budget de l\u2019ONU, les op\u00e9rations de soutien \u00e0 la paix d\u00e9cid\u00e9es par l\u2019Union africaine et autoris\u00e9es par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9. Ce texte a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par les trois \u00c9tats d\u2019Afrique qui si\u00e8..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\uff1a\u7c73\u56fd\u306f\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2389559-20181207-onu-echec-etats-unis-faire-condamner-hamas",
            "pub_date": "2018-12-07 00:32:41 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Une r\u00e9solution d\u00e9pos\u00e9e par Nikki Haley n'a pas obtenu la majorit\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3067\u306f\u3001\u65b0\u3057\u3044\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u3068UN\u65b0\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30e9\u30af\u30ed\u30ef",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Ameriques/Etats-Unis-nouveau-ministre-justice-nouvelle-ambassadrice-lONU-2018-12-07-1200988203",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:43 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u25ba Heather Nauert, une ancienne de Fox News \u00e0 l\u2019ONU La d\u00e9mission de Nikki Haley en octobre 2018, \u00e9toile montante des R\u00e9publicains, avait surpris. Pour la remplacer au poste d\u2019ambassadrice des \u00c9tats-Unis \u00e0 l\u2019ONU, Donald Trump a choisi Heather Nauert, une ancienne journaliste de la cha\u00eene Fox News. \u00c2g\u00e9e de 48 ans, elle \u00e9tait jusque-l\u00e0 la porte-parole des affaires \u00e9trang\u00e8res. C\u2019est une femme \u00ab tr\u00e8s talentueuse \u00bb et \u00ab tr\u00e8s intelligente \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain depuis la Maison-Blanche. \u00ab Je pense qu\u2019elle sera respect\u00e9e par tout le monde \u00bb, a-t-il ajout\u00e9. Si sa nomination est confirm\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/organismes-internationaux/onu/l-onu-confirme-l-existence-d-un-tunnel-la-frontiere-libano-israelienne-6114073",
            "pub_date": "2018-12-06 23:12:23 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Isra\u00ebl avait demand\u00e9 \u00e0 l'ONU de venir constater l'existence de tunnels creuser sous la fronti\u00e8re entre le Liban et Isra\u00ebl, tout en accusant le Hezbollah. La Force int\u00e9rimaire de l'ONU a reconnu l'existence d'au moins un tunnel sans pr\u00e9ciser son origine. L'ONU a confirm\u00e9 jeudi l'existence d'un tunnel en Isra\u00ebl pr\u00e8s de la fronti\u00e8re du Liban, parlant d'une d\u00e9couverte \u00ab grave \u00bb, deux jours apr\u00e8s une op\u00e9ration de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne lanc\u00e9e pour d\u00e9truire selon elle des tunnels d'attaque du Hezbollah rep\u00e9r\u00e9s sous son sol. La Force int\u00e9rimaire de l'ONU (Finul) a fait cette annonce dans un communiq..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30b7\u30e3\u6e7e\u3002\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u4eba\u9593\u306e\u4ea4\u6e09\u306e\u59cb\u307e\u308a - \u4eba\u985e",
            "link": "https://www.humanite.fr/golfe-arabo-persique-amorce-de-negociations-entre-yemenites-664789",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:14 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Signe des temps, c\u2019est \u00e0 coups de tweets tranchants que les n\u00e9gociations de paix pour le Y\u00e9men ont \u00e9t\u00e9 (re)lanc\u00e9es, ce jeudi, \u00e0 Stockholm, sous l\u2019\u00e9gide des Nations unies. Ali Al Houthi, chef de la r\u00e9bellion houthiste, a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 d\u00e9gainer : \u00ab S\u2019il n\u2019y a pas de d\u00e9cision sur l\u2019ouverture de l\u2019a\u00e9roport de la capitale au peuple y\u00e9m\u00e9nite, j\u2019appellerai le conseil politique et le gouvernement (du mouvement rebelle des houthis) \u00e0 fermer l\u2019a\u00e9roport \u00e0 tous les avions (ONU compris). \u00bb Un tir de semonce auquel le gouvernement officiel d\u2019Abd Rabbo Mansour Hadi, soutenu par la communaut\u00e9 internatio..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u5e73\u548c\u7684\u89e3\u6c7a\u304c\u53ef\u80fd\u3001\u56fd\u9023\u7279\u4f7f -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/western-sahara/sahara-occidental-une-solution-pacifique-est-possible-selon-l-envoy-de-l-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:06 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN News Service Country: Algeria, Mauritania, Morocco, Western Sahara \u00ab Une solution pacifique \u00bb au conflit dans le Sahara occidental est \u00ab possible \u00bb, a estim\u00e9 jeudi l\u2019envoy\u00e9 de l\u2019ONU \u00e0 l\u2019issue d\u2019une table ronde de deux jours \u00ab de discussions intensives \u00bb entre les parties \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00ab Ma conviction demeure qu\u2019une solution pacifique \u00e0 ce conflit est possible \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019ex-Pr\u00e9sident allemand Horst K\u00f6hler lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Selon M. K\u00f6hler, qui est l\u2019Envoy\u00e9 personnel du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour le Sahara occidental, cette r\u00e9union constit..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306e\u5354\u5b9a\u3002\u3044\u3044\u3048\u3001\u56fd\u9023\u306f\u79fb\u4f4f\u4fb5\u7565\u3092\u5fd7\u5411\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/migrants/pacte-de-marrakech-non-l-onu-ne-fomente-pas-une-invasion-migratoire-6115709",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:15 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Elle circule sur les r\u00e9seaux sociaux ou dans la bouche des politiques\u2026 La rumeur enfle au sein de certains groupes de Gilets jaunes : une fausse information affirme que la signature, lundi, du Pacte des Nations unies sur les migrations \u00e0 Marrakech (Maroc) se traduirait in\u00e9vitablement par un afflux massif de migrants en Europe et en France. D\u00e9cryptage. Que pr\u00e9tend la rumeur ? Que l\u2019Onu veut semer \u00ab le chaos total \u00bb, en laissant venir en France \u00ab des milliers \u00bb voire \u00ab des millions \u00bb de migrants. Cible de ces rumeurs : le Pacte mondial sur les migrations, qui doit \u00eatre approuv\u00e9 par les dirige..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\u3001\u56fd\u9023\u4eba\u6a29\u6a5f\u95a2\u306b\u4e8b\u52d9\u5c40\u3092\u9589\u9396\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u8acb -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181206-burundi-demande-fermeture-bureau-haut-commissariat-onu-droits-homme",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:28 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Le gouvernement du pr\u00e9sident Pierre Nkurunziza a demand\u00e9 mercredi 5 d\u00e9cembre au Haut-Commissaire des Nations unies aux droits de l'homme de fermer d\u00e9finitivement son bureau de Bujumbura. L'ambassadeur burundais aupr\u00e8s du Haut-Commissariat \u00e0 Gen\u00e8ve a officiellement confirm\u00e9 l\u2019information. Selon Tabu Abdallah, le gouvernement du Burundi a invit\u00e9 le Haut-Commissaire \u00e0 r\u00e9server \u00e0 cette d\u00e9cision \u00ab le b\u00e9n\u00e9fice de l'urgence \u00bb. En clair, il demande de fermer le plus rapidement possible. Le message a apparemment \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien compris. L'agence a d\u00e9cid\u00e9, selon nos sources, de red\u00e9ployer tout de suite..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u4eba\u6a29\u5ba3\u8a00\u306f70\u6b73\u306b\u306a\u308b -  HuffPostQu\u00e9bec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/francois-larochelle/declaration-universelle-droits-homme-70-ans_a_23605593/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Il y a 70 ans, le 10 d\u00e9cembre 1948, une cinquantaine de pays adoptaient au Palais de Chaillot \u00e0 Paris la D\u00e9claration universelle des droits de l'homme des Nations Unies (DUDH). Elle constituait une avanc\u00e9e et un d\u00e9veloppement charni\u00e8re dans le droit et le statut des individus. Le comit\u00e9 de r\u00e9daction incluait des repr\u00e9sentants de l'Australie, de la Chine, du Chili, des \u00c9tats-Unis, de la France, du Liban, du Canada, du Royaume-Uni et de l'Union sovi\u00e9tique. Certains r\u00e9dacteurs ont marqu\u00e9 l'histoire notamment: \u2212 Eleanor Roosevelt (\u00c9tats-Unis): \u00e9pouse du pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, Fran..."
        },
        {
            "title": "UN\uff1a\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u304c\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u306b\u8ced\u3051\u308b - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "link": "https://fr.blastingnews.com/international/2018/12/onu-donald-trump-miserait-sur-heather-nauert-002791721.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:33 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "source_url": "https://fr.blastingnews.com",
            "desc": "Donald Trump n'est plus \u00e0 une annonce surprise pr\u00e8s. Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis devrait nommer la porte-parole du d\u00e9partement d'\u00c9tat, Heather Nauert, comme nouvelle ambassadrice \u00e0 l'ONU. Une nomination qui fait pol\u00e9mique aux Etats-Unis. En effet, Heather Nauert est une nouvelle venue relativement inexp\u00e9riment\u00e9e pour occuper l'un des postes les plus en vue de la diplomatie am\u00e9ricaine. L'annonce officielle devrait intervenir ce vendredi, selon les informations de Bloomberg News, reprises par CNN. Pour Heather Nauert, la folle ascension continue. L'ancienne pr\u00e9sentatrice de Fox News \u00e9tait arr..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30f3\u30b8\uff1a\u56fd\u9023\u306e\u4eba\u6a29\u4e8b\u52d9\u6240\u306e\u51fa\u767a\u3092\u6c42\u3081\u308b -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070225.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:03:56 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: ONU/Laura Jarriel) Bujumbura avait d\u00e9j\u00e0 suspendu toute collaboration avec le Haut-Commissariat de l'ONU aux droits de l'homme depuis octobre 2016. Cette fois, le gouvernement burundais a demand\u00e9 la fermeture de son bureau. Une note verbale \"qui demande la fermeture\" a \u00e9t\u00e9 remise mercredi au coordinateur r\u00e9sident de l'ONU au Burundi, Garry Conille, afin qu'il la transmette \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la Haut-Commissaire de l'ONU aux droits de l'homme, Michelle Bachelet, selon les informations d'un haut cadre du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res fournies \u00e0 l'AFP. \"Tout le personnel international doit ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u4eba\u6a29\u5ba3\u8a00\u306770\u5e74\u9593\u63a1\u629e\u3055\u308c\u305f\u57fa\u672c\u7684\u6a29\u5229\u306f\u8105\u304b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/les-droits-fondamentaux-repris-depuis-70-ans-dans-la-declaration-universelle-des-droits-de-lhomme-sont-menaces/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:25:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Week-end festif en perspective: la D\u00e9claration universelle des droits de l\u2019homme souffle ses 70 bougies lundi. Adopt\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1948 par les Nations unies, elle institue notamment que tous les \u00eatres humains naissent libres et \u00e9gaux et que chacun b\u00e9n\u00e9ficie de ces droits fondamentaux sans distinction de couleur, sexe, langue, religion\u2026 Apr\u00e8s septante ans, ces droits se trouvent toutefois menac\u00e9s, avertit la Ligue des droits de l\u2019Homme. La D\u00e9claration universelle des droits de l\u2019Homme (DUDH) est adopt\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1948 par l\u2019Onu. \u00abElle r\u00e9sulte de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale et du tra..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u5e73\u548c\u69cb\u7bc9\u306b\u6295\u8cc7\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308b -  HuffPost Quebec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/jim-davis/femmes-construisent-paix-valent-investissement-onu-egalite-sexe_a_23609795/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Ce texte a \u00e9t\u00e9 co\u00e9crit par Chantal Bilulu, une militante qui \u0153uvre depuis plus de 14 ans au sein de l'organisme congolais de d\u00e9fense des droits de la personne, H\u00e9ritiers de la Justice. Elle coordonne une clinique d'aide juridique pour les survivantes de violence sexuelle \u00e0 Bukavu (RDC) avec le concours de KAIROS et du Fonds de justice sociale de l'AFPC. La consolidation de la paix a l'air noble et est souvent per\u00e7ue comme relevant de la responsabilit\u00e9 des dirigeants mondiaux et des acteurs arm\u00e9s. Elle se manifeste aussi assez souvent dans le travail inlassable des femmes et de leurs alli\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u56fd\u5883\u4ed8\u8fd1\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u306e\u5b58\u5728\u3092\u78ba\u8a8d - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/l-onu-confirme-l-existence-d-un-tunnel-en-israel-pres-de-la-frontiere-libanaise_630485",
            "pub_date": "2018-12-07 04:40:34 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'ONU a confirm\u00e9 jeudi l'existence d'un tunnel en Isra\u00ebl pr\u00e8s de la fronti\u00e8re du Liban, parlant d'une d\u00e9couverte \"grave\", deux jours apr\u00e8s une op\u00e9ration de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne lanc\u00e9e pour d\u00e9truire selon elle des tunnels d'attaque du Hezbollah rep\u00e9r\u00e9s sous son sol. La Force int\u00e9rimaire de l'ONU (Finul) a fait cette annonce dans un communiqu\u00e9 apr\u00e8s une visite dans un secteur pr\u00e8s de la ville frontali\u00e8re de Metula dans le nord d'Isra\u00ebl. La force de l'ONU ne mentionne pas le mouvement chiite libanais Hezbollah, ennemi jur\u00e9 d'Isra\u00ebl qui n'a toujours pas r\u00e9agi aux accusations isra\u00e9liennes. Le g\u00e9n..."
        },
        {
            "title": "Chastel  -  Metro Belgium\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306fN-VA\u306e\u30e9\u30a4\u30f3\u306b\u5f93\u308f\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/08/news/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-la-belgique-ne-suivra-pas-la-ligne-de-la-n-va-selon-chastel/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:47:17 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab Va-t-on changer de direction et d\u2019intention parce que cela ne plait pas \u00e0 la N-VA ou parce que en Autriche et en Italie, on a d\u00e9cid\u00e9 de se lancer dans une course populiste? Va-t-on coller au train de pays qui ont vir\u00e9 \u00e0 la droite extr\u00eame? Non! Nous ne sommes pas d\u2019accord et cela ne se produira pas! \u00bb, a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident du MR dans une interview sur le pacte de l\u2019Onu sur les migrations dans L\u2019Echo samedi. Le pr\u00e9sident du parti du Premier ministre Charles Michel a indiqu\u00e9 que ce dernier a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair jeudi \u00e0 la Chambre: la Belgique soutiendra le pacte des Nations unies sur les migratio..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u6c5a\u67d3\u3068\u306e\u6226\u3044\u3092\u5f37\u5316\u3057\u305f\u3044 - \u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/pollution/pollution-plastique-l-onu-veut-intensifier-la-lutte_130010",
            "pub_date": "2018-12-05 22:20:27 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "POLLUTION. \"80% des plastiques finissent dans les oc\u00e9ans. Cela repr\u00e9sente entre 8 et 12 millions de tonnes chaque ann\u00e9e\", a d\u00e9clar\u00e9 la pr\u00e9sidente lors d'une conf\u00e9rence de presse tenue avec le Premier ministre d'Antigua-et-Barbuda, Gaston Browne, actif contre ce fl\u00e9au. \"D'ici 2050, il y aura plus de plastique dans les mers que de poissons, a-t-elle mis en garde. Des micro-plastiques sont d\u00e9sormais trouv\u00e9s dans le sel et dans l'eau et \u00e0 cause de cela chaque personne sur la plan\u00e8te est pr\u00e9sum\u00e9e avoir du plastique dans son corps\" a pr\u00e9cis\u00e9 Maria Fernanda Espinosa. En octobre 2018, une \u00e9tude ava..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30c1\uff1a\u30cf\u30a4\u30c1\u306e\u56fd\u9023\u306f\u3001\u958b\u767a\u3001\u4e88\u9632\u3001\u707d\u5bb3\u5bfe\u5fdc\u306b17,000\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u306e\u91cd\u8981\u306a\u50cd\u304d\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/haiti/les-nations-unies-en-ha-ti-saluent-le-travail-crucial-de-plus-de-17-000-volontaires",
            "pub_date": "2018-12-07 06:49:39 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: UN Mission for Justice Support in Haiti Country: Haiti JOS\u00c9 IGNACIO MART\u00cdN GAL\u00c1N \u00c0 l\u00b4occasion de la Journ\u00e9e internationale des volontaires du 5 d\u00e9cembre (JIV), la famille des Nations Unies en Ha\u00efti salue la contribution de plus de 17 000 volontaires actifs en Ha\u00efti pour l\u2019ann\u00e9e 2018. Dans des domaines cl\u00e9s tels que la pr\u00e9vention et la r\u00e9ponse aux catastrophes naturelles en soutien aux autorit\u00e9s et aux organisations ha\u00eftiennes, ils ont contribu\u00e9 \u00e0 l'accomplissement des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD). Ce groupe de volontaires nationaux et internationaux inclut, parmi d\u00b4autre..."
        }
    ]
}