{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREozT1hnMkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:56:38 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300c\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u30af\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u4ed6\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u884c\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u30c8\u30a5\u30d0\u3067\u591a\u304f\u306e\u3053\u3068\u3092\u3057\u305f\u300d\uff08Serigne AhmaMback\u00e9Mourtada\uff09 -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Le-president-Macky-Sall-a-fait-beaucoup-de-choses-a-Touba-ce-que-nul-autre-president-n-a-fait-Serigne-Ahma-Mbacke_a161432.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:32:28 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Serigne Ahma Mback\u00e9 Mourtada a mis en exergue, vendredi, les r\u00e9alisations de Macky Sall dans la ville sainte de Touba. \"Le pr\u00e9sident Macky Sall a fait ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u9078\u63192019\uff1a\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30bd\u30fc\u30eb\u3001\u30ab\u30ea\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30bd\u30f3\u30b3\u306b\u3088\u308b\u7b2c2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u3078\u306e\u5f37\u5236 - \u6295\u7968\u8a73\u7d30 - \u30d7\u30ec\u30b9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Presidentielle-2019-Macky-Sall-contraint-au-second-tour-par-Karim-et-Sonko-les-details-du-sondage_a193191.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:27:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "La r\u00e9\u00e9lection de Macky Sall d\u00e8s le premier tour de la pr\u00e9sidentielle de f\u00e9vrier 2018 ne serait qu'une chim\u00e8re. Selon un sondage publi\u00e9 par l'agence Statinfo ..."
        },
        {
            "title": "\u61b2\u6cd5\u8a34\u8a1f\uff1aAminata Toure\u306f\u3001Macky Sall\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306e\u624b\u7d19DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/CONSEIL-CONSTITUTIONNEL-Aminata-Toure-a-depose-la-lettre-de-candidature-de-Macky-Sall_a161340.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:32:47 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u306f\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u5019\u88dc\u306e\u5c31\u4efb\u5f0f\u3067\u5f7c\u306e\u5b58\u200b\u200b\u5728\u7406\u7531\u3092\u8aac\u660e\u3057\u307e\u3059 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/jean-paul-dias-donne-les-raisons-de-sa-presence-a-la-ceremonie-dinvestiture-du-candidat-macky-sall/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:09:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : Sa pr\u00e9sence hier \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'investiture du candidat Macky Sall, actuel pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait soulev\u00e9 moult questionnements."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u3044\u30ab\u30ea\u30d5\u6d3e\u306f\u3001Macky  -  Pressafrik\u306e\u5949\u4ed5\u306e\u305f\u3081\u306eBBY\u306e\u52d5\u54e1\u306e &quot;\u30df\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5&quot;\u3092\u89e3\u8aad\u3059\u308b",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Un-jeune-Khalifiste-decrypte-%C2%A0les-mirages%C2%A0-de-la-mobilisation-de-BBY-pour-l-investiture-de-Macky_a193142.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:09:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "La coalition BBY a eu 1 630 000 voix aux \u00e9lections l\u00e9gislatives pass\u00e9es. Il n'y aucune industrie particuli\u00e8re \u00e0 rassembler quelques milliers de personnes, sinon ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30df\u30f3\u30fb\u30cb\u30a2\u30b9\u306e\u6b7b\uff1a\u5171\u548c\u56fd\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u306e\u5927\u7d71\u9818 - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Deces-de-Sidy-Lamine-Niasse-La-reaction-du-president-de-la-Republique-Macky-Sall_a161245.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:09:40 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u9078\u63192019\uff1aSonko\u306fMacky\u306e\u540c\u76df\u56fd\u3092\u52df\u96c6 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/presidentielle-2019-sonko-enrole-un-allie-de-macky/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:20:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : Une belle prise pour Ousmane Sonko. Mouramani Kaba Diakit\u00e9, leader du mouvement Action et Citoyennet\u00e9 Boolo Jubel (Mac/BJ) a quitt\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Bald\u00e9\u306f\u5f7c\u306e\u53cb\u4ebaKarim Wade\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u8ab0\u3092\u3082\u88cf\u5207\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Balde-parlant-de-son-ami-Karim-Wade-Je-n-ai-trahi-personne_a193146.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:17:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le d\u00e9sormais proche-collaborateur de Macky Sall, Abdoulaye Bald\u00e9 a soutenu qu'il n'a trahi personne, apr\u00e8s sa transhumance, lorsqu'il \u00e9voquait sa relation ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u9078\u5b9a\uff1a\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u3068\u5916\u8cc7 - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Macky-Sall-a-Choisi-Socialisme-et-Capital-Etranger_a161336.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:16:46 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le Pr\u00e9sident Macky Sall avait \u00e9labor\u00e9 sa vision du d\u00e9veloppement au contact des populations pauvres du fond du S\u00e9n\u00e9gal et avait d\u00e9cid\u00e9 de leur venir ..."
        },
        {
            "title": "Alassane Ouattara\u306fMacky Sall\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u304a\u4e92\u3044\u306b\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u4eba\uff08Allassane K. Kitane\uff09 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/alassane-ouattara-soutient-macky-sall-qui-se-ressemblent-sassemblent-par-allassane-k-kitane/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident ivoirien, transgressant les r\u00e8gles de la diplomatie et de la retenue en ce qui concerne la politique int\u00e9rieure des \u00c9tats amis, s'est permis d'exprimer ..."
        },
        {
            "title": "Macky Sall\u5019\u88dc\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308bIvorian diaspora\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\uff1aTidiane Samba Ly\u306f\u30014\u6708\u306b2,780\u3092\u8d85\u3048\u308b\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u624b\u6e21\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/soutien-de-la-diaspora-ivoirienne-au-candidat-macky-sall-tidiane-samba-ly-remet-2780-parrainages-a-lapr/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Le leader de l'Alliance pour la R\u00e9publique (Apr) en C\u00f4te d'Ivoire a remis hier \u00e0 Ma\u00ebl Thiam, administrateur de cette formation politique, pour le compte de ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30df\u30f3\u30fb\u30d0\u304c\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\uff1a\u300c\u6bdb\u6ca2\u6771\u306e\u5893\u306e\u524d\u3067\u3001\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u306f\u975e\u5e38\u306b\u71b1\u3044\u6d99\u3092\u6d41\u3057\u3066\u3044\u305f\u300d -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Lamine-Ba-revele-Devant-la-tombe-de-Mao-Zedong-Macky-Sall-avait-verse-de-tres-chaudes-larmes_a161172.html",
            "pub_date": "2018-12-02 21:15:39 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le chef de l'Etat est un mao\u00efste achev\u00e9. C'est la conviction de l'ex vice-pr\u00e9sident de l'Internationale lib\u00e9rale Lamine Ba. L'ancien ministre de l'Environnement ..."
        },
        {
            "title": "\u7d14\u7c8b\u306a\uff1a\u5e03\u306fSerigne Moustapha Sy\u3068Pr Issa Sall\u306e\u9593\u3067\u71c3\u3048\u308b -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/pur-le-torchon-brule-entre-serigne-moustapha-sy-et-le-pr-issa-sall/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:23:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS: Le climat est \u00e9lectrique entre le responsable morale des Moustachidines Serigne Moustapha Sy et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti de l'unit\u00e9 et de ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u3092\u4e88\u6e2c\u3059\u308b\u7b2c2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\uff1f -  NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.ndarinfo.com/Un-second-tour-a-prevoir-pour-la-presidentielle_a23609.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:10:47 GMT",
            "source_nm": "NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ndarinfo.com",
            "desc": "Sur la base d'un sondage de l'institut Stat Info publi\u00e9 lundi 3 d\u00e9cembre, tout n'est pas encore gagn\u00e9 pour un K.-O. en faveur de Macky Sall, qui fait pourtant la ..."
        },
        {
            "title": "\u9ed2\u6587\u660e\u535a\u7269\u9928\u306e\u767a\u8db3\uff1a\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u306f\u30a6\u30a7\u30a4\u30c9\u30fb\u30eb\u30fb\u30af\u30aa\u30c6\u30a3\u30c7\u30a3\u30a8\u30f3\u306b\u6367\u3052\u305f",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/inauguration-du-musee-des-civilisations-noires-macky-rend-hommage-a-wade/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Macky Sall\u3068\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8074\u805e\u4f1a - \u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306eAP",
            "link": "http://aps.sn/actualites/politique/presidence-de-la-republique/article/la-presidente-d-estonie-en-tete-a-tete-avec-macky-sall",
            "pub_date": "2018-12-07 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 7 d\u00e9c (APS) - La pr\u00e9sidente de l'Estonie, Kersti Kaljulaid, en visite officielle au S\u00e9n\u00e9gal depuis jeudi, est arriv\u00e9e au palais de la R\u00e9publique, vendredi en ..."
        },
        {
            "title": "El Hadji Ibrahima Sall\u306fMacky Sall\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a3\u3064\u306ePDR\u306e\u30ab\u30b7\u30fc\u30af\u3001\u305d\u306e\u5730\u7406\u5b66\u8005Fary Ndao\u304c\u5f7c\u306b\u80cc\u3092\u5411\u3051\u308b -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/El-Hadji-Ibrahima-Sall-rejoint-Macky-Sall-Trois-caciques-du-PDR-dont-le-geologue-Fary-Ndao-lui-tournent-le-dos_a161196.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:41:23 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Ces derniers temps, la coalition Benno Bokk Yakaar s'est fortifi\u00e9e de l'arriv\u00e9e de beaucoup de leaders de l'opposition. Les derni\u00e8res adh\u00e9sions en date sont ..."
        },
        {
            "title": "Abdoul Mbaye\u306fMacky SALL\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\uff1a &quot;\u5f7c\u306f\u3001\u5165\u4f1a\u5f0f\u3067\u5927\u304d\u306a\u5287\u5834\u3092\u96c7\u3046\u3053\u3068\u3092\u7981\u6b62\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/abdoul-mbaye-macky-sall-il-a-interdit-la-location-du-grand-theatre-aux-ceremonies-dinvestiture-de/",
            "pub_date": "2018-12-01 22:29:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS: Le leader politique et ancien premier ministre de Macky Sall, n'a pas l\u00e9sin\u00e9 sur les mots, pour fustiger l'attitude de son ancien alli\u00e9. Abdoul ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818 - \u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\uff1a\u9810\u91d1\u7af6\u4e89 - \u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u3068\u30ac\u30b3\u30a6\u304c\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u958b\u304f - \u30eb\u30af\u30aa\u30c6\u30a3\u30c7\u30a3\u30a8\u30f3",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/presidentielle-conseil-constitutionnel-la-course-au-depot-macky-et-gakou-ouvrent-le-bal/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Macky Sall\u3001\u56fd\u5bb6\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u6cd5\u306e\u63a1\u629e\u3092\u30d7\u30ec\u30b9 -  AP\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u8a9e",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/societe/article/macky-sall-presse-pour-l-adoption-d-une-loi-sur-le-volontariat-national",
            "pub_date": "2018-12-05 20:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": "Dakar, 5 d\u00e9c (APS) \u2013 Le chef de l'Etat, Macky Sall, a engag\u00e9 mercredi son gouvernement de pr\u00e9parer la mise en \u0153uvre d'une Strat\u00e9gie nationale de ..."
        },
        {
            "title": "Cit\u00e9Tawfekh\uff1aMacky\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u7236\u89aa\u2022Rewmi.com  -  rewmi",
            "link": "http://www.rewmi.com/cite-tawfekh-pere-de-famille-reloge-macky.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:47 GMT",
            "source_nm": "Rewmi",
            "source_url": "http://www.rewmi.com",
            "desc": "... \u00ab Wakhal Pr\u00e9sident khamnaniou fimou gnou dieul\u00e9 \u00bb (\u00abd\u00eetes au pr\u00e9sident que nous sommes conscients qu'il nous a tir\u00e9s de loin \u00bb): tel est le message envoy\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\uff1aNp\u306fMacky Sall\u306b\u6295\u8cc7\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30c9\u30de\u30c3\u30d7\u3092\u7b56\u5b9a\u3059\u308b -  Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/parrainage-pour-la-presidentielle-le-np-investit-macky-sall-et-trace-sa-feuille-de-route/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Le Nouveau parti (Np) de Mahmouth Saleh a officiellement investi le Pr\u00e9sident Macky Sall comme son candidat \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle de f\u00e9vrier 2019."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30fc\u30eb\u306e\u793e\u9577\u3078\u306e\u526f\u6b21\u7684\u640d\u5bb3\uff1a\u9003\u3057\u305f\u98db\u884c\u3001\u5c31\u5bdd\u6642\u95934\u6642\u9593\u4ee5\u4e0a - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Dommages-collateraux-de-l-investiture-du-President-Sall-Des-vols-rates-plus-de-4h-de-temps-d-embouteillage_a161138.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:52:44 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le Pr\u00e9sident Macky Sall est investi en ce moment au \u00ab Dakar Arena \u00bb\u00e0 Diamniadio , comme candidat de la coalition \u00ab Benno Bokk Yakaar \u00bb. Au m\u00eame moment ..."
        },
        {
            "title": "AbdoulayeBald\u00e9\u300c\u306a\u305c\u79c1\u304cMacky Sall\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u306e\u304b...\u300d -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/abdoulaye-balde-pourquoi-jai-rejoint-macky-sall/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:11:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS: Ayant rejoint le camp pr\u00e9sidentiel, Abdoulaye Bald\u00e9 ne se fait pas prier pour apporter des raisons \u00e0 ce ralliement des plus inattendus qui laisse ..."
        },
        {
            "title": "Ran\u00e9rou\uff1a\u8fb2\u5bb6\u3092\u52a9\u3051\u308b\u305f\u3081\u306bMacky Sall\u306b\u96fb\u8a71\u3059\u308b - \u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306eAP",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/economie/elevage/article/ranerou-les-populations-appellent-macky-sall-a-aider-les-eleveurs",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": "Ran\u00e9rou Ferlo, 4 d\u00e9c.(APS) \u2013 Les habitants de Ran\u00e9rou Ferlo se r\u00e9jouissent de la visite qu'effectue samedi le chef de l'Etat, Macky Sall, dans cette capitale ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4 - \u516c\u5f0f\u8abf\u67fb\uff1a\u30e2\u30c7\u30eb\u306fMacky Sall\u3092\u63d0\u793a\u3059\u308b -  Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/saint-louis-investiture-le-model-presente-macky-sall/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Le Mouvement pour la D\u00e9mocratie et les Libert\u00e9s (Model) a investi ce week-end le Pr\u00e9sident Macky Sall comme son candidat \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle de 2019."
        },
        {
            "title": "Macky SALL\u306e\u8abf\u67fb\uff1aLatif Coulibaly\u306e\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306f\u76d7\u307e\u308c\u305f -  NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ndarinfo.com/Investiture-de-Macky-SALL-Le-portable-de-Latif-Coulibaly-vole_a23565.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:21:31 GMT",
            "source_nm": "NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ndarinfo.com",
            "desc": "C'\u00e9tait la foire aux pickpockets \u00e0 l'investiture de Macky Sall, samedi \u00e0 Dakar Arena. De nombreux cas de vols ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s au cours de la c\u00e9r\u00e9monie."
        },
        {
            "title": "Macky Sall\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u6587\u5316\u8ca1\u306e\u672c\u56fd\u9001\u9084\u306b\u95a2\u3059\u308b\u300c\u5e73\u548c\u306a\u5bfe\u8a71\u300d\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  AP\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u8a9e",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/culture/article/macky-sall-veut-un-dialogue-apaise-sur-le-rapatriement-des-biens-culturels-africains",
            "pub_date": "2018-12-06 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u98182019\u5e74\uff1a\u300c\u672a\u6765\u3092\u6311\u3080\u300d\u306f\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u30a2\u30a4\u30b5\u30bf\u30fb\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30fc\u30eb\u3092\u6295\u8cc7\u3059\u308b - \u30c0\u30ab\u30fc\u30eb\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Presidentielle-2019-Osez-l-avenir-investit-Aissata-Tall-Sall-ce-samedi_a161244.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:58:06 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Aissata Tall Sall sera investie candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle 2019 par le Mouvement \u201cOsez l'Avenir\u201d. La c\u00e9r\u00e9monie d'investiture est pr\u00e9vue samedi prochain, ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u306e\u5c31\u4efb\u5f0f\uff1a\u8b70\u54e1\u304c\u7802\u6f20\u3092\u8972\u3046\u30c8\u30a5\u30fc\u30b5\u30f3\u30fb\u30de\u30f3\u30ac\u304c\u30cb\u30a2\u30b9\u3092\u653b\u6483 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/ceremonie-dinvestiture-de-macky-sall-les-deputes-desertent-lassemblee-toussaint-manga-sen-prend-a-niasse-2/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:13:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : La c\u00e9r\u00e9monie d'investiture du Pr\u00e9sident sortant Macky Sall par Benno Bokk yakaar perturbe le calendrier du marathon budg\u00e9taire. L'h\u00e9micycle ..."
        },
        {
            "title": "\u3055\u3089\u306b\u3001\u30a8\u30eb\u30fb\u30cf\u30b8\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30e1\u30fb\u30c0\u30f3\u30bd\u30fc\u30db\u3001\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30b9\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3001\u300c\u5927\u7d71\u9818\u304c\u518d\u9078\u3055\u308c\u308c\u3070\u3001\u79c1\u306f\u4e39\u6ce2\u5e02\u5f79\u6240\u306b\u5411\u304b\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u300d - \u30eb\u30fb\u30af\u30aa\u30c6\u30a3\u30c7\u30a3\u30a8\u30f3",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/plus-loin-avec-el-hadji-diame-dansokho-president-du-mouvement-alliance-macky-encore-si-le-president-est-reelu-il-est-possible-que-je-me-lance-pour-la-mairie-de-tamba/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:10 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "El Hadji Diam\u00e9 Dansokho a Tambacounda dans l'\u00abAme\u00bb, comme le nom de son mouvement Alliance Macky encore. Dans cet entretien, il livre des ambitions ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\uff1aPopeCir\u00e9Dia\u306fMacky Sall  -  Pressafrik\u306e\u305f\u3081\u306b10\u4e07\u4ee5\u4e0a\u306e\u7f72\u540d\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Parrainage-Pape-Cire-Dia-collecte-plus-de-100-000-signatures-pour-Macky-Sall_a193389.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:39:59 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la poste \u00e0 Thi\u00e8s, Pape Cir\u00e9 Dia, a collect\u00e9 104.580 signatures pour le parrainage du candidat de la coalition pr\u00e9sidentielle Macky Sall ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\uff1a\u6765\u9031\u30cc\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u3067Macky Sall\u304c\u671f\u5f85 -  NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ndarinfo.com/Mauritanie-Macky-Sall-attendu-a-Nouakchott-la-semaine-prochaine_a23573.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:46:04 GMT",
            "source_nm": "NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ndarinfo.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais, Macky Sall sera \u00e0 Nouakchott la semaine prochaine pour consolider l'accord sur le partage du gisement gazier offshore commun..."
        },
        {
            "title": "PRSP1\uff08Idrissa Seck\uff09\u304b\u3089PSE\uff08Macky Sall\uff09\u307e\u3067\u3001\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u4ee3\u66ff\u624b\u6bb5\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1fDakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Du-DSRP-1-Idrissa-Seck-au-PSE-Macky-Sall--quelle-alternative-pour-le-Senegal_a161242.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:27:39 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident Idrissa Seck est le premier chef d'ex\u00e9cutif s\u00e9n\u00e9galais \u00e0 aller d\u00e9fendre le programme \u00e9conomique du S\u00e9n\u00e9gal devant le groupe consultatif, au ..."
        },
        {
            "title": "Paul Kagame\u304b\u3089Macky Sall\u3078\uff1a\u300c\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u4eba\u306f\u5927\u7d71\u9818\u3068\u3057\u3066\u3042\u306a\u305f\u3092\u8fce\u3048\u308b\u3053\u3068\u304c\u3069\u308c\u307b\u3069\u5e78\u904b\u3067\u3042\u308b\u304b\u308f\u304b\u3089\u306a\u3044 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/paul-kagame-a-macky-sall-les-senegalais-ne-savent-pas-la-chance-quils-ont-de-vous-avoir-comme-president/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:56:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : \u00ab Mes respects Monsieur le Pr\u00e9sident. Les s\u00e9n\u00e9galais ne savent pas la chance qu'ils ont de vous avoir comme pr\u00e9sident. Certes j'ai rat\u00e9 votre ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u96e3\u7834\u8239\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30fc\u30eb\u306e\u5c31\u4efb - \u30eb\u30fb\u30af\u30aa\u30c6\u30a3\u30c7\u30a3\u30a8\u30f3",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/investiture-de-macky-sall-un-naufrage-senegalais/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Des chefs d'Etat et de gouvernement aux toutes premi\u00e8res loges. Une Assembl\u00e9e nationale \u00abferm\u00e9e\u00bb en plein marathon budg\u00e9taire sur ordre de son nouveau ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u3092\u63cf\u304f\uff1aMacky SALL\u306e\u65b0\u3057\u3044\u653f\u5e9c\u306e\u7d04\u675f -  NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ndarinfo.com/DRAGAGE-DE-LA-BRECHE-Nouvelle-promesse-du-Gouvernement-de-Macky-SALL_a23555.html",
            "pub_date": "2018-12-01 19:26:18 GMT",
            "source_nm": "NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ndarinfo.com",
            "desc": "Le ministre de la P\u00eache et de l'Economie maritime, Oumar Gu\u00e8ye, a annonc\u00e9 vendredi qu'une solution d'urgence a \u00e9t\u00e9 retenue par le gouvernement pour le ..."
        },
        {
            "title": "Thierno Bocoum\u306f\u300c\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u306e\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\u306e\u540d\u524d\u3067\u79c1\u306e\u540d\u524d\u304c\u898b\u3048\u3066\u3082\u9a5a\u304b\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\u300d -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Thierno-Bocoum-accuse-Je-ne-m-etonnerais-pas-si-je-vois-mon-nom-sur-la-liste-des-parrains-de-Macky_a193234.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:26:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "L'Alliance pour la r\u00e9publique (Apr) et ses alli\u00e9s ont engrang\u00e9 plus de signatures que ce qu'ils ont annonc\u00e9, mais de fa\u00e7on illicite. Ce sont les accusations que ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u306e\u5c31\u4efb\uff1a\u30e2\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u6e0b\u6ede\u2022Rewmi.com  -  rewmi",
            "link": "http://www.rewmi.com/investiture-de-macky-embouteillages-monstres.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:03:46 GMT",
            "source_nm": "Rewmi",
            "source_url": "http://www.rewmi.com",
            "desc": "Le congr\u00e8s d'investiture du pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 Dakar Ar\u00e9na \u00e0 Diamniadio a cr\u00e9e des embouteillages monstrueux, rendant difficile la circulation sur ..."
        },
        {
            "title": "Macky Sall\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306e\u7fcc\u65e5\u3001Koldois\u304c\u767a\u97f3\u3055\u308c\u308b -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Lendemain-d-investiture-du-candidat-Macky-Sall-les-Koldois-se-prononcent_a161194.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:05:31 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Au lendemain de l'investiture du candidat Macky Sall, les Koldois (les militants et sympathisants du parti au pouvoir et ceux de l'opposition confondus) se sont ..."
        },
        {
            "title": "Macky Sall\u306fGor\u00e9eMemorial\u306e\u6b21\u306e\u5c31\u4efb\u5f0f\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3002 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/macky-sall-annonce-linauguration-prochaine-du-memorial-de-goree-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident Macky Sall a inaugur\u00e9 jeudi \u00e0 Dakar le Mus\u00e9e des Civilisations noires (MCN), un projet vieux d'une cinquantaine d'ann\u00e9es destin\u00e9 \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les ..."
        },
        {
            "title": "AbdoulayeBald\u00e9\u306fMacky Sall\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5f7c\u306e\u652f\u63f4\u306b\u3064\u3044\u3066\u8aac\u660e\u3057\u307e\u3059\uff1a\u300c\u653f\u6cbb\u3067\u306f\u3001\u4eca\u65e5\u306e\u73fe\u5b9f\u306f\u660e\u65e5\u306e\u3053\u3068\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d -  Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/abdoulaye-balde-explique-son-soutien-a-macky-sall-en-politique-la-realite-daujourdhui-nest-pas-celle-de-demain/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:47:59 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "Abdoulaye Bald\u00e9 le jure : Karim Wade \u00abreste et demeure un ami\u00bb \u00e0 lui. Pour autant, cela n'a pas emp\u00each\u00e9 \u00e0 l'ancien num\u00e9ro 2 de la G\u00e9n\u00e9ration du concret de ..."
        },
        {
            "title": "Macky Sall\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u3068\u30ac\u30f3\u30d3\u30a2\u3092\u8a2a\u308c\u308b -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Macky-Sall-se-rendra-en-Mauritanie-puis-en-Gambie_a193168.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Le pr\u00e9sident Macky Sall va se rendre d\u00e8s la semaine prochaine en Mauritanie pour consolider la signature des accords entre les deux pays pour l'exploitation ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6210\u679c\uff08IV\uff09\uff1aTER\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3068BRT\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u3001\u6301\u7d9a\u53ef\u80fd\u306a\u767a\u5c55\u3068\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3068\u306e\u95d8\u3044\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Realisations-du-President-Macky-Sall-IV-Comment-les-projets-TER-et-BRT-contribuent-ils-au-developpement-Durable-et-a-la_a161241.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:16:42 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "La tenue prochaine de la COP24 sur le r\u00e9chauffement climatique pr\u00e9vue en Pologne du 02 au 14 d\u00e9cembre 2018 et qui sera l'occasion de d\u00e9finir les modalit\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u306e\u6587\u6cd5\u7684\u30df\u30b9\uff1a\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6539\u9769\u306e\u7dca\u6025\u6027 - \u30eb\u30fb\u30af\u30aa\u30c6\u30a3\u30c7\u30a3\u30a8\u30f3",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/la-faute-de-grammaire-de-macky-lurgence-dune-academie-africaine-de-reforme-du-francais/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": "\u00abComment le p\u00e9trole et le gaz devra (sic) impacter notre d\u00e9veloppement pour \u00e9viter (\u2026).\u00bb C'est ainsi qu'en homme de devoir, toujours pr\u00eat \u00e0 aller \u2026 au ..."
        },
        {
            "title": "Macky Sall\u306e\u5949\u4ed5\u306b\u304a\u3051\u308bBarro\u3001Weah\u3001Ouattara\u306e\u5b58\u5728\u306fDakarans\uff08REPORTAGE\uff09 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/La-presence-de-Barro-Weah-Ouattara-a-l-investiture-de-Macky-Sall-inquiete-des-Dakarois-REPORTAGE_a193185.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:13:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Si la pr\u00e9sence de chefs d'Etats \u00e9trangers lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'investiture de Macky Sall par la coalition Benno bokk yakaar (Bby) le 1er d\u00e9cembre dernier \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u306e3.9\u30d9\u30ce\u30fb\u30dc\u30c3\u30af\u30fb\u30e4\u30fc\u30af\u30ab\u30fc\u30eb\u306e\u30e6\u30cb\u30bf\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30c0\u30a4\u30ca\u30df\u30af\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u793e\u4f1a\u7684\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9 - \u30ec\u30b8\u30ea\u30a2\u30f3\u30b9\u3068\u51fa\u73fe\u306e\u8ab2\u984c\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Le-liberalisme-social-3-H-du-president-Macky-Sall-dans-la-dynamique-unitaire-de-Benno-Bokk-Yaakaar-face-aux-defis-de-la_a161232.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:55:02 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le Parti de l'Alliance Pour la R\u00e9publique YAAKKAR, aura bien relev\u00e9 le d\u00e9fi de tenir deux grands \u00e9v\u00e8nements en cette fin du mois d'octobre et ce d\u00e9but du mois ..."
        },
        {
            "title": "Thierno Alassane Sall\uff1a\u300cMacky Sall\u306e\u4efb\u52d9\u4e2d\u306b\u3001\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u50b5\u52d9\u306f2,700\u304b\u30896,300\u5104FCFA\u306b\u306a\u3063\u305f\u300d -  NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ndarinfo.com/Thierno-Alassane-Sall-Durant-le-mandat-de-Macky-Sall-la-dette-du-Senegal-est-passee-de-2-700-a-6-300-milliards-FCFA_a23578.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:49:03 GMT",
            "source_nm": "NdarInfo.com  - \u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ndarinfo.com",
            "desc": "Dans cet entretien avec Leral.net, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique des valeurs (Rv), Thierno Alassane Sall qui a d\u00e9clar\u00e9 sa candidature \u00e0 la candidature pour la ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u306e\u5c31\u4efb\u5f8c\u3001\u30e9\u30c3\u30d1\u30fc\u306e\u30cb\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fc\u30d5\u306f\u30e6\u30fc\u30b9\u30fb\u30cc\u30fc\u30c9\u30fc\u30eb - \u30d7\u30ec\u30b5\u30d5\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Apres-l-investiture-de-Macky-Sall-le-rappeur-Niit-Doof-s-en-prend-carrement-a-Youssou-Ndour_a193184.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:07:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Toutes griffes dehors, le rappeur Gunzout alias Niit Doff ne compte pas baisser les armes. En effet, le leader du label \u00ab Gunzout \u00bb n'a pas manqu\u00e9 de s'attaquer ..."
        },
        {
            "title": "TOUBA /MBACK\u00c9\uff1a\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30fb\u30ab\u30f3\u30c6\u304c\u30e0\u30e9\u30a4\u30c7\u30b9\u306e\u30cf\u30ea\u30d5\u5c06\u8ecd\u3068\u300c\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30e9\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30fc\u30eb\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f...  - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/TOUBA-MBACKE-Cheikh-Kante-recu-par-le-Khalife-General-des-Mourides-et-par-And-Falaat-Macky-Sall-annonce_a161190.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:53:54 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Pour sa visite dominicale dans l'agglom\u00e9ration de Touba et de Mback\u00e9, le docteur Cheikh Kant\u00e9 a rencontr\u00e9 le Khalife G\u00e9n\u00e9ral des Mourides, Serigne ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u306e\u53f8\u796d\u306b\u3088\u308b\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/le-discours-magistral-de-macky-sall/",
            "pub_date": "2018-12-01 22:22:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "Macky a fini d'administrer une frousse d'enfer \u00e0 nos guignols d'opposants ! Du Nord au Sud, de l'Est \u00e0 l'ouest, \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur, il n'y en ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8155\u6642\u8a08\uff1a\u7d44\u5408\u306b\u3088\u3063\u3066\u8105\u304b\u3055\u308c\u305fMacky Sall  -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Veille-de-Presidentielle-Macky-Sall-sous-la-menace-des-syndicats_a193231.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "L'\u00e9tau se resserre autour du gouvernement en cette p\u00e9riode pr\u00e9-\u00e9lectorale. En effet, plusieurs syndicats tapent sur la table pour avoir gain de cause \u00e0 leurs ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb - \u30ac\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u5354\u529b\uff1a\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u306f\u30012019\u5e741\u670821\u65e5\u306b\u30d5\u30a1\u30e9\u30d5\u30a7\u30cb\u30e5\u6a4b\u306e\u5c31\u4efb\u3092\u767a\u8868 - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Cooperation-senegalo-gambienne-Macky-Sall-annonce-l-inauguration-du-pont-de-Farafegne-le-21-janvier-2019_a161144.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:22:05 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le 21 janvier 2019. Retenez bien cette date qui co\u00efncidera avec l'inauguration, par le pr\u00e9sident Macky Sall avec son homologue Adama Barow, du pont de ..."
        }
    ]
}