{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZtWDNocVp6azJOaElDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:22:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "COP24\u3001\u8907\u6570\u306e\u4e0d\u78ba\u5b9f\u6027\u306e\u4e2d\u3067\u306e\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u4f1a\u8b70 - \u30d7\u30ec\u30b9\u30d5\u30a7\u30a2\u30ea\u30fc\u30af",
            "link": "https://www.pressafrik.com/La-COP-24-une-conference-climat-sur-fond-de-multiples-incertitudes_a193254.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "La COP24 s'est ouverte ce dimanche \u00e0 Katowice en Pologne. Trois ans apr\u00e8s l'accord sur le climat sign\u00e9 \u00e0 l'issu de la COP21 \u00e0 Paris, un nouveau round ..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a65,000\u4eba\u304c\u6c17\u5019\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u8857\u3092\u6295\u8cc7 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/europe/20181202-cop24-65000-personnes-manifestation-bruxelles-climat",
            "pub_date": "2018-12-02 17:42:44 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Quelque 65 000 personnes, selon la police, ont particip\u00e9 \u00e0 une grande marche pour le climat cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Bruxelles alors que, \u00e0 plus de 1 000 km de l\u00e0, ..."
        },
        {
            "title": "Vincent Blanfort\uff1a\u300c\u8fb2\u696d\u306f\u6700\u7d42\u7684\u306b\u6c17\u5019\u306b\u95a2\u3059\u308bCOP 24\u306e\u4ea4\u6e09\u3067\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5360\u3081\u3066\u3044\u308b -  CIRAD",
            "link": "https://www.cirad.fr/actualites/toutes-les-actualites/articles/2018/questions-a/vincent-blanfort-cop-24",
            "pub_date": "2018-12-03 08:48:21 GMT",
            "source_nm": "CIRAD",
            "source_url": "https://www.cirad.fr",
            "desc": "La COP 24 qui d\u00e9marre \u00e0 Katowice, en Pologne, va marquer un tournant pour la prise en compte des questions agricoles et d'alimentation dans les ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u3001G20\u3001COP 24\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0...\u4eca\u9031\u306e\u4e3b\u306a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ea\u30ea\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/02/gilets-jaunes-g20-ouverture-de-la-cop-24-l-essentiel-de-l-actu-de-ce-week-end_1695555",
            "pub_date": "2018-12-02 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "\u00abGilets jaunes\u00bb. Samedi, la manifestation \u00abgilets jaunes\u00bb qui a r\u00e9uni 136000 personnes sur le territoire a donn\u00e9 lieu \u00e0 des des sc\u00e8nes de gu\u00e9rilla urbaine, ..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u4ea4\u6e09\u306e\u65b0\u3057\u3044\u79d1\u5b66\u7684\u80cc\u666f -  mediaterre.org",
            "link": "https://www.mediaterre.org/actu,20181207075011,1.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "mediaterre.org",
            "source_url": "https://www.mediaterre.org",
            "desc": "Par Quentin Perrier, Economiste de l'\u00e9nergie au Cired, \u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS), C\u00e9line Guivarch, \u00c9conomiste au Cired, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30bd\u30ea\u30e5\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u63a2\u3059Cop 24  -  euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/07/la-cop-24-en-quete-de-solutions",
            "pub_date": "2018-12-07 14:55:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "VID\u00c9O : 200 pays sont r\u00e9unis en Pologne pour trouver les moyens d'appliquer l'accord de Paris sur le climat de 2015."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306f2050\u5e74\u307e\u3067\u306b100\u4e07\u4eba\u306e\u547d\u3092\u6551\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\uff08WHO\uff09 -  mediaterre.org",
            "link": "https://www.mediaterre.org/actu,20181206074723,1.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:47:00 GMT",
            "source_nm": "mediaterre.org",
            "source_url": "https://www.mediaterre.org",
            "desc": "Une action audacieuse en faveur du climat pourrait permettre de sauver un million de vies et d'\u00e9conomiser beaucoup d'argent d'ici le milieu du si\u00e8cle, a d\u00e9clar\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u6d88\u8cbb\u30d1\u30bf\u30fc\u30f3\u3092\u5909\u3048\u308b\u3053\u3068\u304c\u6025\u52d9\u3067\u3042\u308b\u7406\u7531 -  Al HuffPost",
            "link": "https://www.huffpostmaghreb.com/entry/cop24-pourquoi-il-est-urgent-de-changer-nos-modes-de-consommation_mg_5c0a3c22e4b0b6cdaf5dd320",
            "pub_date": "2018-12-07 11:03:37 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.huffpostmaghreb.com",
            "desc": "CONSOMMATION - Hausse des temp\u00e9ratures, p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse prolong\u00e9es, inondations \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, baisse des rendements agricoles, acc\u00e8s \u00e0 l'eau de ..."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u653f\u72b6\u6cc1\uff1a\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u767a\u8868\u304cCOP24\u306e\u59cb\u307e\u308a\u3092\u5f8c\u62bc\u3057\u3059\u308b -  Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/climat/article/2018/12/05/finances-climat-quelques-annonces-dopent-le-debut-de-la-cop24_5392874_1652612.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:13:32 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La Banque mondiale va mobiliser 200 milliards de dollars entre 2021 et 2025. La 24e conf\u00e9rence des Nations unies sur le climat se tient en Pologne pendant ..."
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u30dd\u30ea\u30bf\u30fc\u306f\u8fb2\u696d\u306b\u9769\u547d\u3092\u8d77\u3053\u3059 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "link": "https://www.france24.com/fr/video/20181207-cop-24-le-polyter-revolutionne-lagriculture",
            "pub_date": "2018-12-07 09:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Et\u00e9 2018 : des temp\u00e9ratures records et une s\u00e9cheresse historique touchent 3 d\u00e9partements sur 4. Le ph\u00e9nom\u00e8ne caniculaire se poursuit jusqu'au milieu de ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u98a8\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  COP 24\u3068\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d - \u6c17\u5019\u306e\u6b63\u7fa9\u306e\u8981\u8acb -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181207-cop24-climat-gilets-jaunes-senegal-dechets-nouvelle-caledonie-koumac-lagon",
            "pub_date": "2018-12-06 23:03:46 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "COP24 : Que peut-on en attendre ? Avec Henri Waismann, chercheur senior au sein du Programme Climat de l'IDDRI et coordinateur du rapport du GIEC."
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u4e0d\u53ef\u80fd\u3002\u6210\u9577\u306e\u4fa1\u683c\uff01 -  AGEFI.com",
            "link": "http://www.agefi.com/home/news/detail-ageficom/edition/online/article/cop-24-mission-impossible-le-prix-de-la-croissance%21-483622.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:25:54 GMT",
            "source_nm": "AGEFI.com",
            "source_url": "http://www.agefi.com",
            "desc": "Quelle sera la valeur des d\u00e9cisions qui seront prises dans le rapport final de cette nouvelle conf\u00e9rence. Les intentions sont toutes positives. Ce sont plus d'une ..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306f\u9271\u696d\u306b\u89e6\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a31\u53ef\u3057\u306a\u3044 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/europe/20181204-cop24-pologne-permettra-pas-touche-industrie-miniere-pologne-duda",
            "pub_date": "2018-12-04 21:25:00 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "La COP24 se poursuit \u00e0 Katowice en Pologne. Mardi, les ONG ont appel\u00e9 les gouvernements \u00e0 garder les \u00e9nergies fossiles sous terre. Un message notamment ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u3001\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3067\u306e\u52d5\u54e1\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3001COP 24 ...\u4eca\u9031\u306e\u4e3b\u8981\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/04/gilets-jaunes-mobilisation-dans-les-lycees-israel-cop-24-l-essentiel-de-l-actu-de-ce-mardi_1695953",
            "pub_date": "2018-12-04 17:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "\u00abGilets jaunes\u00bb. Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 un moratoire sur la hausse du prix du carburant lors l'une r\u00e9union avec les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9, le Premier ministre ..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u4ea4\u6e09\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u3042\u3089\u3086\u308b\u8a73\u7d30\u304c\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u3055\u308c\u308b -  mediaterre.org",
            "link": "https://www.mediaterre.org/actu,20181206012121,16.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:21:01 GMT",
            "source_nm": "mediaterre.org",
            "source_url": "https://www.mediaterre.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u6c17\u5019\u5de1\u793c\u8005\u304c\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u304b\u3089\u30ab\u30c8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\u306b\u53c2\u52a0 -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Religion/COP-24-pelerins-climatiques-rejoignent-Katowice-Vatican-2018-12-04-1200987342",
            "pub_date": "2018-12-04 10:55:18 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Partis le 2 octobre de la place Saint-Pierre du Vatican, un groupe de p\u00e8lerins du monde entier s'appr\u00eate \u00e0 entrer dans la ville de Katowice, o\u00f9 se tient la COP 24 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u5973\u6027\u306fCOP24  - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3067\u805e\u3044\u305f",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/06/les-femmes-se-font-entendre-a-la-cop24",
            "pub_date": "2018-12-06 07:18:38 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "VID\u00c9O : Elles appellent la conf\u00e9rence sur le climat \u00e0 passer \u00e0 l'action et veulent que les d\u00e9cisionnaires prennent conscience de l'impact de leur politique sur la ..."
        },
        {
            "title": "COP-24\uff1a\u4e16\u754c\u9280\u884c\u3001\u9014\u4e0a\u56fd\u652f\u63f4 -  bamada.net",
            "link": "http://bamada.net/cop-24-la-banque-mondiale-au-secours-des-pays-en-developpement",
            "pub_date": "2018-12-07 06:34:15 GMT",
            "source_nm": "bamada.net",
            "source_url": "http://bamada.net",
            "desc": "bamada.net La 24e Conf\u00e9rence des Nations unies sur le climat (Cop-24) se tient, depuis le 3 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 Katowice, en Pologne.Pr\u00e9sente \u00e0 ce ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8 -  COP24\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u90fd\u5e02\u304c\u6c5a\u67d3\u3068\u6226\u3046 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/emission/20181204-cop24-pologne-pollution-charbon-belgique-energie-numerique-espagne-vox",
            "pub_date": "2018-12-04 12:40:01 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "La COP24 se poursuit sans grands dirigeants \u00e0 Katowice, en Pologne. Malgr\u00e9 les mises en garde des experts du climat, on est tr..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u6700\u521d\u306e\u6392\u51fa\u8005\u306f\u6392\u51fa\u524a\u6e1b\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3042\u308a\u3001\u8ca7\u56f0\u56fd\u306f\u652f\u63f4\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u30b9\u30a4\u30b9\u304c\u5f37\u8abf\u3059\u308b -  mediaterre.org",
            "link": "https://www.mediaterre.org/actu,20181204092415,1.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:24:01 GMT",
            "source_nm": "mediaterre.org",
            "source_url": "https://www.mediaterre.org",
            "desc": "Katowice, 03.12.2018 - Allocution du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Alain Berset \u00e0 l'occasion de la COP24 \u00e0 Katowice \u2013 Seules les paroles prononc\u00e9es font foi."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u4e16\u754c\u9280\u884c\u3001\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u6295\u8cc7\u3092\u500d\u5897 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/climat/article/2018/12/03/cop-24-la-banque-mondiale-double-son-investissement-pour-le-climat_5391752_1652612.html",
            "pub_date": "2018-12-03 01:26:07 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "L'institution a allou\u00e9 une enveloppe de 200 milliards de dollars pour son plan 2021-2025. Il sera largement consacr\u00e9 \u00e0 l'adaptation aux effets des d\u00e9r\u00e8glements ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u306e\u66b4\u529b\u3001COP24 ...\u4eca\u9031\u306e\u4e3b\u8981\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ea\u30ea\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/03/gilets-jaunes-violences-a-paris-cop24-l-essentiel-de-l-actu-de-ce-lundi_1695729",
            "pub_date": "2018-12-03 17:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Vous avez totalement d\u00e9croch\u00e9 aujourd'hui ? On fait le point sur l'actualit\u00e9."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u300c\u7cbe\u795e\u306e\u5909\u5316\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3059\u300d\u3001Parolin\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u4e0b\u7dda\u3092\u5f15\u304f -  cath.ch  -  cath.ch",
            "link": "https://www.cath.ch/newsf/cop24-un-changement-de-mentalite-est-necessaire-souligne-le-cardinal-parolin/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:42:07 GMT",
            "source_nm": "cath.ch",
            "source_url": "https://www.cath.ch",
            "desc": "La r\u00e9ponse au changement climatique est un \u201cd\u00e9fi de civilisation\u201d, a affirm\u00e9 le cardinal Pietro Parolin, secr\u00e9taire d'Etat du Saint-Si\u00e8ge, le 3 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aCOP24\uff1a\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u9271\u592b\u304c\u77f3\u70ad\u30fb\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u5b88\u308b",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/04/cop24-les-mineurs-polonais-defendent-leur-charbon",
            "pub_date": "2018-12-04 18:32:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "En pleine conf\u00e9rence mondiale sur le climat, des mineurs polonais c\u00e9l\u00e8brent Barbara ce mardi 4 d\u00e9cembre, la Sainte patronne des mineurs de charbon."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u652f\u63f4\u306e\u305f\u3081\u306e\u30e2\u30cf\u30e1\u30c96\u4e16\u306e\u547c\u3073\u304b\u3051\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 - \u30a2\u30eb\u30fb\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.huffpostmaghreb.com/entry/cop24-le-roi-mohammed-vi-appelle-au-soutien-de-lafrique_mg_5c054391e4b066b5cfa42690",
            "pub_date": "2018-12-03 17:02:30 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.huffpostmaghreb.com",
            "desc": "ENVIRONNEMENT - Le Maroc est engag\u00e9 et il le restera. \u00c0 la 24\u00e8me conf\u00e9rence des parties signataires de la Convention-cadre de l'ONU sur le changement ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1 -  COP24\uff1a\u6c17\u5019\u306b\u3001\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u306e\u5d29\u58ca\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\uff1f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "link": "https://www.france24.com/fr/20181201-ici-leurope-cop24-rechauffement-climatique-energies-renouvelables-pologne-katowice",
            "pub_date": "2018-12-03 13:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Les 27 avaient serr\u00e9 les rangs face \u00e0 l'intransigeance de l'administration Trump, mais vont-ils respecter leurs propres objectifs de r\u00e9duction des \u00e9missions de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aCOP24\uff1a\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u5931\u6557\u306b\u5411\u304b\u3063\u3066 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/03/cop24-vers-un-echec-annonce",
            "pub_date": "2018-12-03 19:01:25 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "VID\u00c9O : Or pour Antonio Guterres, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, les nations du monde ne vont pas assez vite contre le changement climatique."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u306fCOP24  -  PAPERJAM\u3067 &quot;\u5f7c\u306e\u9854\u3092\u8986\u3046&quot;",
            "link": "http://paperjam.lu/news/le-grand-duc-ne-se-voile-pas-la-face-a-la-cop24",
            "pub_date": "2018-12-03 16:44:01 GMT",
            "source_nm": "paperjam",
            "source_url": "http://paperjam.lu",
            "desc": "La COP24 s'est ouverte ce lundi \u00e0 Katowice, en Pologne. Dans son discours, le Grand-Duc Henri a affirm\u00e9 qu'il \u00abpeut y avoir un gouffre entre l'objectif partag\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30abCOP24  -  DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09\u306e\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u306b",
            "link": "https://www.dw.com/fr/lafrique-au-menu-de-la-cop24/a-46545881",
            "pub_date": "2018-12-03 06:48:47 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La COP24 s'ouvre aujourd'hui \u00e0 Katowice, en Pologne. L'Afrique sera au menu des discussions. Des experts consid\u00e8rent le continent comme le plus vuln\u00e9rable ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\uff1a3\u5206\u3067COP24\u306e\u8ab2\u984c - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/climat/video/2018/12/01/climat-les-enjeux-de-la-cop24-en-trois-minutes_5391363_1652612.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:06:21 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La climatologue Val\u00e9rie Masson-Delmotte explique pourquoi il est indispensable de limiter le r\u00e9chauffement climatique \u00e0 1,5 \u00b0C."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306e\u7dca\u6025\u98a8\u3067\u3042\u308b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u304a\u3051\u308bCOP24\u306e\u958b\u59cb - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/02/debut-de-la-cop24-en-pologne-un-souffle-urgent-pour-le-climat",
            "pub_date": "2018-12-02 17:51:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "VID\u00c9O : Les d\u00e9l\u00e9gations de quelque 200 pays ont la lourde t\u00e2che de faire appliquer par tous l'accord de Paris et limiter le r\u00e9chauffement climatique \u00e0 1,5 \u00b0 C."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aCOP24\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001Silesia Carbide Coal  -  euronews",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/03/malgre-la-cop24-la-silesie-carbure-au-charbon",
            "pub_date": "2018-12-03 11:16:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "VID\u00c9O : L'extraction du combustible fossile est vitale pour l'\u00e9conomie de la r\u00e9gion du sud-ouest de la Pologne."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u304b\u3089\u306e\u30d6\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30b0\uff1aCOP24\u4ea4\u6e09\u306eEU\u30d4\u30dc\u30c3\u30c8 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/06/the-brief-from-brussels-l-ue-pivot-des-negociations-de-la-cop24",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "L'Union europ\u00e9enne veut peser dans les n\u00e9gociations en cours lors de la COP24 sur la lutte contre le changement climatique. Les \u00e9missions de CO2 repartent ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306fCOP24\u3067\u805e\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/06/les-femmes-se-font-entendre-a-la-cop24",
            "pub_date": "2018-12-06 07:18:37 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "Des femmes se soulevant contre le fascisme machiste dans les d\u00e9cisions internationales.... C'est \u00e0 la COP 24 qu'un groupe de femmes a protest\u00e9 contre ..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u9271\u592b\u304c\u77f3\u70ad\u3092\u5b88\u308b - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/04/cop24-les-mineurs-polonais-defendent-leur-charbon",
            "pub_date": "2018-12-04 18:28:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "En pleine conf\u00e9rence mondiale sur le climat, des mineurs polonais c\u00e9l\u00e8brent Barbara ce mardi 4 d\u00e9cembre, la Sainte patronne des mineurs de charbon."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u5931\u6557\u306b\u5411\u304b\u3063\u3066\uff1f - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/03/cop24-vers-un-echec-annonce",
            "pub_date": "2018-12-03 19:00:57 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "La ville polonaise de Katowice s'est transform\u00e9e en capitale mondiale du climat, le temps de la COP24, la Conf\u00e9rence des Nations unies sur les changements ..."
        },
        {
            "title": "COP24\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001Silesia Carbide Coal  -  Euronews English",
            "link": "https://fr.euronews.com/2018/12/03/malgre-la-cop24-la-silesie-carbure-au-charbon",
            "pub_date": "2018-12-03 11:12:06 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "L'extraction du combustible fossile est vitale pour l'\u00e9conomie de la r\u00e9gion du sud-ouest de la Pologne."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 COP 24\uff1a\u6c17\u5019\u3068\u6c17\u8c61\u306e2018\u5e74\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/planete/2390275-20181207-video-cop-24-climat-phenomenes-meteorologiques-survenus-2018",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:49 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "A l\u2019occasion de la COP 24 en Pologne du 3 au 14 d\u00e9cembre \u00e0 Katowice, 20 Minutes dresse un bilan des ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques survenus en 2018. Vague de froid et de chaud, inondation et incendie\u2026 Nous revenons en images sur les r\u00e9centes catastrophes climatiques. En mars, la temp\u00eate Emma venue de l\u2019Atlantique, et la vague de froid sib\u00e9rien venue de l\u2019Est ont fait plus d\u2019une cinquantaine de morts en Europe. En France, le 15 octobre, quatorze personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es \u00e0 la suite des graves inondations dues aux fortes pr\u00e9cipitations dans le d\u00e9partement de l\u2019Aude. A l\u2019\u00e9tranger, les typhons Jedi e..."
        },
        {
            "title": "Cop24\uff1a &quot;\u53cd\u5bfe\u306e\u793e\u4f1a\u3068\u751f\u614b\u5b66\u306f\u81f4\u547d\u7684\u306b\u306a\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b&quot;  -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/cop24-opposer-social-et-ecologie-pourrait-etre-fatal-6115763",
            "pub_date": "2018-12-07 14:36:56 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les marches pour le climat s\u2019annoncent monstre, ce 8 d\u00e9cembre, \u00e0 travers le monde. Une r\u00e9ponse aux dirigeants qui tergiversent encore sur l\u2019urgence, \u00e0 la Cop24, Conf\u00e9rence des Nations unies sur le climat, en Pologne. Entretien avec Pierre Cannet, de WWF. De nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux \u00e0 Katowice, en Pologne. Des marches pour le climat seront organis\u00e9es partout dans le monde, ce samedi 8 d\u00e9cembre, alors que se poursuit la Cop24, Conf\u00e9rence des Nations unies pour le climat, \u00e0 Katowice, en Pologne. Entretien avec Pierre Cannet, expert \u00e9nergie-climat de l\u2019ONG WWF. \u00c7a tombe mal, en pleine Cop24 : l\u2019\u00e9tu..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1aCOP24  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u660e\u78ba\u306a\u300d\u30ed\u30fc\u30c9\u30de\u30c3\u30d7\u3092\u6c42\u3081\u3066 -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070827.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:28 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "Katowice L'Afrique attend de la COP24 l'adoption d'une feuille de route \"claire\" pour le respect de l'engagement de 100 milliards de dollars par an d'ici 2020 pour le financement de la lutte contre le changement climatique, a indiqu\u00e9 jeudi une d\u00e9claration du parlement africain rendue publique, en marge des travaux de la 24\u00e8me conf\u00e9rence des parties signataires de la Convention-cadre de l'ONU sur le changement climatique (CCNUCC), qui se tient \u00e0 Katowice. Cet engagement doit inclure une reconstitution ambitieuse du Fonds vert pour le climat, ajoute la d\u00e9claration qui somme \u00e9galement les part..."
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u5730\u7403\u6e29\u6696\u5316\u306e\u305f\u3081\u306e\u660e\u65e5\u306e\u90fd\u5e02\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b\u30df\u30cb\u30fb\u30e9\u30dc\u3001\u30bb\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/planete/2388003-20181207-cop-24-sense-city-mini-labo-preparer-ville-demain-rechauffement-climatique",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:35 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Install\u00e9e \u00e0 Marne-la-Vall\u00e9e, au sein du p\u00f4le fran\u00e7ais de la ville durable, Sense City est une mini-ville coiff\u00e9e d\u2019une halle climatique qui permet de simuler n\u2019importe quel \u00e9v\u00e9nement clima"
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u6559\u4f1a\u306f\u502b\u7406\u7684\u306a\u751f\u614b\u5b66\u3092\u8a34\u3048\u308b -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Religion/Catholicisme/Monde/COP-24-lEglise-plaide-ecologie-ethique-2018-12-06-1200987869",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:29 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "La COP 24 qui vient de s\u2019ouvrir \u00e0 Katowice en Pologne est sans doute la r\u00e9union internationale la plus importante, pour lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique, depuis la COP 21 qui s\u2019\u00e9tait conclue, en 2015, sur un accord de Paris historique. \u00ab L\u2019enjeu est consid\u00e9rable \u00bb explique Elena Lasida, charg\u00e9e de mission Ecologie et Soci\u00e9t\u00e9 aupr\u00e8s de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France. Cette COP 24 a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour graver dans le marbre les mesures concr\u00e8tes qui permettront d\u2019atteindre les engagements pris lors de la COP 21. L\u2019ampleur des d\u00e9fis \u00e0 relever \u00e9tait \u00e9galement au c\u0153ur du discours du Secr..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u3001\u79c1\u306f\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u6c17\u5019\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b69\u304f&quot;  -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Religion/Catholicisme/France/Chretienne-marcherai-samedi-climat-2018-12-07-1200988207",
            "pub_date": "2018-12-07 17:01:12 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "La Croix : Pourquoi marcherez-vous demain pour le climat ? Laura Morosini : Le lien entre ma foi et mon engagement pour le climat est essentiellement celui de la fraternit\u00e9. Le premier commandement, et celui qui r\u00e9sume tous les autres, est celui qui appelle \u00e0 l\u2019amour de Dieu et de son prochain. Or, le prochain est celui qui est \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s mais aussi ceux qui, \u00e0 l\u2019autre bout du monde, souffrent des cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique, comme ces milliers de personnes r\u00e9fugi\u00e9es climatiques, qui les prennent de plein fouet. C\u2019est donc en tant que chr\u00e9tienne que je marcherai pour le climat..."
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u300c\u751f\u5f92\u306f\u771f\u306e\u30a8\u30b3\u30ed\u30b8\u30fc\u306e\u5927\u4f7f\u306b\u306a\u3063\u305f\u300d -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2387295-20181206-cop-24-eleves-devenus-vrais-ambassadeurs-ecologie",
            "pub_date": "2018-12-06 07:05:04 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "A l\u2019occasion de la COP 24 qui se d\u00e9roule cette semaine, \u00ab 20 Minutes \u00bb a visit\u00e9 une \u00e9cole maternelle parisienne pour le moins \u00e9colo\u2026"
        },
        {
            "title": "&quot;\u4eca\u306e\u3068\u3053\u308d\u3001COP 24\u306f\u6c7a\u65ad\u3092\u4e0b\u3059&quot;  -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/environnement/pour-l-heure-la-cop-24-ne-prend-aucune-decision_2052008.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Amy Dahan est math\u00e9maticienne et philosophe des sciences. Directrice \u00e9m\u00e9rite de recherches au CNRS, elle a consacr\u00e9 une partie notable de ses travaux (1) \u00e0 \u00e9lucider ce qu'elle estime \u00eatre le d\u00e9calage entre les hautes ambitions de la gouvernance mondiale du climat et la r\u00e9alit\u00e9 de l'aggravation du r\u00e9chauffement. Pour cette raison, elle n'attend pas des r\u00e9sultats tr\u00e8s concluants de la r\u00e9union de Katowice. L'Express : Que faut-il attendre et esp\u00e9rer, selon vous, de la COP 24 ? Amy DAHAN : \u00c9tant donn\u00e9 la situ..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306bCO2\u6392\u51fa\u91cf\u304c2\uff05\u4ee5\u4e0a\u5897\u52a0 -  franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop24/les-emissions-de-co2-ont-augmente-de-plus-de-2-en-2018_3086085.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:59:55 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les \u00e9missions de CO2 \u00e0 la hausse de plus de 2% cette ann\u00e9e encore : c'est ce que confirme une \u00e9tude internationale du Global Carbon project, rendue publique aujourd'hui par un consorsium de chercheurs \u00e0 la COP 24 \u00e0 Katowice en Pologne. Pour les scientifiques la croissance \u00e9conomique n\u2019est pas encore assez d\u00e9carbon\u00e9e. Chine, Inde et Etats-Unis principaux responsables C'est encore pire que l'an dernier, o\u00f9 les scientifiques avaient annonc\u00e9 une hausse des \u00e9missions de CO2 de 1,6%. Cette fois c'est autour de 2,7%. Les principaux pays responsables de cette hausse sont la Chine et l'Inde qui cons..."
        },
        {
            "title": "CO2\u6392\u51fa\u91cf\u306f2018\u5e74\u306b2.7\uff05\u5897\u52a0 -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/science/20181205-cop24-emissions-co2-hausse-27-2018-gaz-effet-serre",
            "pub_date": "2018-12-05 18:01:47 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "La COP24 bat son plein actuellement en Pologne. Une conf\u00e9rence sur le climat avec pour objectif de mettre en musique l'accord de Paris sur la r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre, notamment de CO2. Et il faudrait s'activer car le compte n'y est pas. +1.6 % en 2017, +2.7% en 2018 : ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, l'humanit\u00e9 crache toujours plus de CO2 dans l'atmosph\u00e8re. Signe que malgr\u00e9 les discours nos soci\u00e9t\u00e9s sont toujours d\u00e9pendantes des \u00e9nergies fossiles. Philippe Ciais est directeur de recherche au Laboratoire des sciences du climat et de l'environnement (LSCE). Il a contribu\u00e9 \u00e0 ce travail et expliqu..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u6c17\u5019\u76ee\u6a19\u304b\u3089\u96e2\u308c\u3066\u3001\u70ad\u7d20\u6392\u51fa\u91cf\u306f\u8a18\u9332\u7684\u306a\u6c34\u6e96\u306b\u6025\u4e0a\u6607\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/planete/2388551-20181205-cop24-loin-objectifs-climat-emissions-co2-affolent",
            "pub_date": "2018-12-05 23:29:22 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Rien \u00e0 faire, il n\u2019y a (toujours) pas de bonne nouvelle du c\u00f4t\u00e9 du climat. Un nouveau bilan publi\u00e9 ce mercredi en marge de la COP24 en Pologne fait \u00e9tat d\u2019une hausse in\u00e9dite des \u00e9missions carbone des \u00e9nergies fossiles en 2018. Ces \u00e9missions sont la premi\u00e8re cause du r\u00e9chauffement mondial. Les \u00e9missions de CO2 li\u00e9es \u00e0 l\u2019industrie et \u00e0 la combustion du charbon, du p\u00e9trole et du gaz devraient cro\u00eetre de 2,7 % par rapport \u00e0 2017, pour atteindre un niveau record de 37 milliards de tonnes. Du jamais vu en sept ans, apr\u00e8s une hausse de 1,6 % l\u2019an dernier qui suivait trois ann\u00e9es quasiment stables...."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306eCO2\u6392\u51fa\u91cf\u304c\u518d\u3073\u4e0a\u6607 -  Journal Cro Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Environnement/emissions-mondiales-CO2-repartent-hausse-2018-12-05-1200987699",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:21 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "D\u00e9cid\u00e9ment, le pli n\u2019est pas pris. Selon le dernier bilan du Global carbon project, qui publie chaque ann\u00e9e un rapport faisant autorit\u00e9 au niveau international (1), les \u00e9missions de CO2 d\u2019origine fossile sont reparties \u00e0 la hausse. Les chiffres consolid\u00e9s confirment une augmentation de 1,6 % entre 2016 et 2017 ; quant \u00e0 2018, les projections montrent une hausse d\u2019environ 2 % au niveau mondial. Une mauvaise nouvelle pour la COP 24 C\u2019est une mauvaise nouvelle, qui ne manquera pas de faire r\u00e9agir au quatri\u00e8me jour de la COP 24, en Pologne. Car il y a quelques semaines, les experts de l\u2019ONU sur..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1aCO2\u3067\u9ad8\u4fa1\u306b\u306a\u308b\u6c17\u5019\u30b5\u30df\u30c3\u30c8 -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/environnement/cop24-un-sommet-sur-le-climat-qui-va-couter-cher-en-co2-03-12-2018-7959885.php",
            "pub_date": "2018-12-03 16:45:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les participants utiliseront le temps du sommet une grande partie du quota annuel requis par l\u2019Accord de Paris. COP24 : un sommet sur le climat qui va couter cher... en CO2 Au deuxieme jour de la COP24, lundi, Antonio Guterres a donne le ton : le monde \u00ab ne va pas du tout dans la bonne direction \u00bb pour limiter les effets du changement climatique. Mais le sommet qui se tient actuellement a Katowice, en Pologne, et d\u2019ou s\u2019exprimait le secretaire general de l\u2019ONU donne-t-il le bon exemple ?Les Nations unies, qui se flattent d\u2019organiser une \u00ab conference verte \u00bb, prevoient qu\u2019auront ete emis, au..."
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u5730\u7403\u6e29\u6696\u5316\u306b\u3088\u3063\u3066\u8105\u304b\u3055\u308c\u308b10\u306e\u5929\u56fd -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/planete/2388203-20181205-cop-24-dix-lieux-paradisiaques-menaces-rechauffement-climatique",
            "pub_date": "2018-12-05 14:58:26 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Fonte des glaciers, mont\u00e9e des eaux, rar\u00e9faction de la neige, \u00e9t\u00e9s plus chauds, hivers plus doux, acidification de l\u2019eau, \u00e9rosion des sols\u2026 Autant de cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te discut\u00e9 lors de la COP 24, conf\u00e9rence internationale sur le climat qui se d\u00e9roule \u00e0 Katowice en Pologne jusqu'au 14 d\u00e9cembre. Partout dans le monde, des lieux paradisiaques sont menac\u00e9s par ces fl\u00e9aux : del'\u00eele de Tikopia aux glaciers de Mendenhall en Alaska, regardez-les. Pendant qu'il est encore temps. On aurait pu aussi citer Miami, la Guyane, l\u2019Amazonie, Sumatra, les Pyr\u00e9n\u00e9es, la liste est h\u00e9las ..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306eCO2\u6392\u51fa\u91cf\u306e\u6025\u5897 - \u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat-les-emissions-de-co2-continuent-d-augmenter_130045",
            "pub_date": "2018-12-06 20:12:52 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "RECHAUFFEMENT. Selon un bilan annuel publi\u00e9 mercredi 5 d\u00e9cembre 2018 en marge de la 24e conf\u00e9rence climat de l'ONU, les \u00e9missions de CO2 li\u00e9es \u00e0 l'industrie et \u00e0 la combustion du charbon, du p\u00e9trole et du gaz devraient cro\u00eetre de 2,7% par rapport \u00e0 2017, apr\u00e8s une hausse de 1,6% l'an dernier ayant suivi trois ans quasiment stables. \"Il faut remonter \u00e0 2011 et la sortie de la crise financi\u00e8re de 2008 pour trouver pire taux\" dit \u00e0 l'AFP Glen Peters, climatologue au centre de recherche Cicero (Oslo) et co-auteur de l'\u00e9tude parue dans la revue Open Access Earth System Science Data. \"Les politiq..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u5408\u610f\u306e\u76ee\u6a19\u3092\u306f\u308b\u304b\u306b\u51cc\u3050CO2\u6392\u51fa\u91cf\u306f\u30012018\u5e74\u306b2.7\uff05\u5897\u52a0 -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919928-loin-objectifs-accords-paris-emissions-co2-augmentent-2-7-2018-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:49:01 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Le \"pic\" tant esp\u00e9r\u00e9 attendra. Les \u00e9missions de CO2 des \u00e9nergies fossiles, premi\u00e8re cause du r\u00e9chauffement mondial, ont connu en 2018 une hausse in\u00e9dite depuis sept ans, comme un rappel \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 pour les \u00c9tats r\u00e9unis \u00e0 la COP24 en Pologne. Selon un bilan annuel publi\u00e9 mercredi en marge de la 24e conf\u00e9rence climat de l'ONU, les \u00e9missions de CO2 li\u00e9es \u00e0 l'industrie et \u00e0 la combustion du charbon, du p\u00e9trole et du gaz, devraient cro\u00eetre de 2,7% par rapport \u00e0 2017, apr\u00e8s une hausse de 1,6% l'an dernier, ayant suivi trois ans quasiment stables. Il faut remonter \u00e0 2011 et la sortie de la crise..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u70ad\u7d20\u7a0e\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u7acb\u5834\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u61f8\u5ff5 -  Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/l-abandon-de-la-taxe-carbone-en-france-inquiete_130012",
            "pub_date": "2018-12-06 01:17:06 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "ABANDON? La premi\u00e8re question de la conf\u00e9rence de presse du Climate Action Network (CAN) ce mercredi 5 d\u00e9cembre 2018 dans l\u2019enceinte de la COP24 a concern\u00e9\u2026 les gilets jaunes fran\u00e7ais. Et elle \u00e9tait adress\u00e9e \u00e0 Lucile Dufour, responsable des politiques internationales au R\u00e9seau action climat, d\u00e9clinaison fran\u00e7aise du CAN. Est-ce le signe d\u2019un abandon par la France de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique ? Lucile Dufour a pu rappeler ce que disent les manifestants sur les barrages : \"Leur mouvement n\u2019est pas contre la transition \u00e9cologique mais plus globalement sur les in\u00e9galit\u00e9s crois..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u77f3\u70ad\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306e\u59cb\u307e\u308a\uff1f - \u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/climat/la-cop24-pourrait-acter-la-fin-du-charbon_129884",
            "pub_date": "2018-12-04 23:41:20 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "DECLIN. Pays minier, la Pologne est l\u2019h\u00f4te d\u2019une convention sur le climat dont le principal ennemi est le charbon, minerai le plus \u00e9metteur en gaz \u00e0 effet de serre. Le paradoxe n\u2019est qu\u2019apparent. La COP24 pourrait bien acter le d\u00e9clin irr\u00e9versible du charbon. Les statistiques ne plaident certes pas en faveur d\u2019une telle hypoth\u00e8se. La houille repr\u00e9sente actuellement 1/3 de l\u2019\u00e9nergie consomm\u00e9e dans le monde et 40% de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite. 5,3 milliards de tonnes ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9es l\u2019an dernier, dont la moiti\u00e9 en Chine. L\u2019Agence internationale de l\u2019\u00e9nergie (AIE) pr\u00e9voit que le charbon sera tou..."
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u5730\u7403\u6e29\u6696\u5316\u306e\u4e8c\u91cd\u7f70\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6700\u5927\u306e\u30c8\u30ab\u30b2 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/bordeaux/2384691-20181206-cop-24-plus-grand-lezard-france-victime-double-peine-rechauffement-climatique",
            "pub_date": "2018-12-06 10:48:40 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le plus grand l\u00e9zard de France, que l'on trouve notamment dans les dunes de la c\u00f4te girondine, est particuli\u00e8rement menac\u00e9 par les effets du r\u00e9chauffement climatique..."
        },
        {
            "title": "COP24  - \u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u74b0\u5883\u6d3b\u52d5\u5bb6\u304c\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3078\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3092\u62d2\u5426 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/08/news/cop24-une-activiste-environnementale-belge-refusee-dacces-a-la-pologne/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:54:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La Pologne a refus\u00e9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 son territoire \u00e0 l\u2019activiste environnementale belge Zanna Vanrenterghem, qui souhaitait se rendre \u00e0 la conf\u00e9rence sur les changements climatiques (COP24). C\u2019est ce qu\u2019affirme vendredi soir Climate Action Network (CAN) Europe, une coupole qui rassemble les ONG actives dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique. Selon Climate Action Network, Zanna Vanrenterghem n\u2019est pas la seule \u00e0 s\u2019\u00eatre vue refuser l\u2019acc\u00e8s au pays. Au moins 13 membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile seraient dans son cas. La Pologne argue que Zanna Vanrenterghem constitue une menace pour sa s\u00e9curit\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u7403\u6e29\u6696\u5316\u9632\u6b62\u306e\u305f\u3081\u306e\u751f\u614b\u7cfb\u79fb\u884c\u306e\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u5316 - \u4eba\u985e",
            "link": "https://www.humanite.fr/mondialiser-la-transition-ecologique-pour-contenir-le-rechauffement-climatique-664575",
            "pub_date": "2018-12-04 09:44:47 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Dans le Figaro du 1er d\u00e9cembre, le ministre Polonais Michal Kurtyka, qui pr\u00e9side la Cop 24, r\u00e9sumait les enjeux de ce sommet en deux phrases : \u00ab Il faut \u00e0 la fois diminuer les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, aider les pays \u00e0 s\u2019adapter aux d\u00e9r\u00e8glements climatiques et d\u00e9bloquer les moyens pour cette politique. Nous esp\u00e9rons donc cr\u00e9er un paquet de r\u00e8gles ambitieuses, op\u00e9rationnelles et \u00e9quilibr\u00e9es entre ces trois objectifs \u00bb. Il faut toujours se souvenir qu\u2019il s\u2019agit, dans le cadre de cette Cop 24, de commencer \u00e0 d\u00e9cider de mettre en pratique les mesures devant permettre de tendre \u00e0 une di..."
        },
        {
            "title": "COP24\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306f\u30a8\u30b3\u30ed\u30b8\u30fc\u79fb\u884c\u3078\u306e\u793e\u4f1a\u7684\u8981\u7d20\u3092\u8ffd\u52a0\u3057\u305f\u3044 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/environnement/climat/cop24-la-pologne-veut-ajouter-un-volet-social-la-transition-ecologique-6103939",
            "pub_date": "2018-12-02 13:18:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le Premier ministre des Fidji, Franck Bainimarama, pr\u00e9sident de la pr\u00e9c\u00e9dente Conf\u00e9rence des Nations unies pour le climat, a officiellement pass\u00e9 le relais \u00e0 Michal Kurtyka, ce dimanche midi, \u00e0 Katowice, en Pologne. C\u2019est en tant que pr\u00e9sident de la Cop24, que le ministre de l\u2019Environnement polonais a ouvert les n\u00e9gociations de ces prochains jours. Le ministre de l'Environnement polonais Michal Kurtyka succ\u00e8de au Premier ministre des Fidji, Franck Bainimarama, et pr\u00e9side officiellement la Cop24. | Franck DUBRAY. La Pologne commence tr\u00e8s fort d\u00e8s demain lundi en \u00ab imposant \u00bb aux dirigeants u..."
        },
        {
            "title": "COP 24\uff1a\u4e16\u7d00\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306b+4\u5ea6...\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e5\u30bc\u30eb\u306f\u5f7c\u306e\u4e88\u6e2c\u3092\u4e0a\u5411\u304d\u306b\u898b\u76f4\u3057\u307e\u3059\uff01 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/cop-24-4-degres-fin-du-siecle-jean-jouzel-revoit-ses-previsions-hausse-1585837.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:33:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Climatologue et glaciologue, Jean Jouzel a perdu son optimisme. Il aborde la COP 24, sa 19\u00e8me Conf\u00e9rence pour le climat, avec beaucoup d'inqui\u00e9tudes. Entretien avec un homme sage qui veut encore y croire. Car il le sait bien, il reste 10 \u00e0 15 ans pour agir, pas plus. Vous avez toujours \u00e9t\u00e9 mod\u00e9r\u00e9 et l\u00e0, vous semblez inquiet. Vous pouvez nous expliquer pourquoi ? J\u2019\u00e9tais assez optimiste apr\u00e8s l\u2019Accord de Paris parce que pratiquement tous les pays l\u2019avaient ratifi\u00e9 (sauf la Russie). L'Accord de Paris ne fixait pas d\u2019objectifs mais demandait de s\u2019engager. Cela nous a permis d\u2019impliquer de nom..."
        },
        {
            "title": "COP24\u3001\u30bb\u30cd\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3002\u4e2d\u9593\u65e5\u306e\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8 - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/monde/cop24-sene-gilets-jaunes-le-point-a-la-mi-journee-03-12-2018-12150907.php",
            "pub_date": "2018-12-03 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Le mouvement des gilets jaunes se poursuit ; le discours pessimiste de Guterres \u00e0 la COP24 ; un d\u00e9c\u00e8s dans une collision \u00e0 S\u00e9n\u00e9 ; la banque alimentaire globalement satisfaite de la collecte du week-end ; Lamouchi \u00ab mis \u00e0 pied \u00bb par le Stade Rennais\u2026 Voici l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 de la matin\u00e9e. Gilets jaunes. Journ\u00e9e de consultation pour Edouard Philippe Edouard Philippe re\u00e7oit ce lundi \u00e0 Matignon les responsables des partis et forces politiques repr\u00e9sent\u00e9es au Parlement, pr\u00e9alable \u00e0 l\u2019annonce de nouvelles \u00ab mesures \u00bb pour tenter d\u2019apaiser la crise des gilets jaunes. Du c\u00f4t\u00e9 du carburant,..."
        },
        {
            "title": "Cop24\u3002\u6c5a\u67d3\u3055\u308c\u305f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u90fd\u5e02Rybnik\u306b\u5831\u544a\u3059\u308b -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/cop24-reportage-rybnik-la-ville-la-polluee-d-europe-6103890",
            "pub_date": "2018-12-02 15:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La conf\u00e9rence climat des Nations unies, la Cop24, d\u00e9bute ce dimanche, dans le bassin houiller de Sil\u00e9sie, au sud de la Pologne. Reportage de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux dans le smog, au pays du charbon roi\u2026 Les belles journ\u00e9es d\u2019hiver sont les pires, \u00e0 Rybnik, coinc\u00e9e au pied des monts Tatras, \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres de Katowice, o\u00f9 s\u2019ouvre ce dimanche matin la Cop24, conf\u00e9rence climat des Nations unies. Les pressions anticycloniques plaquent l\u2019air froid au sol et les polluants aussi. Un brouillard \u00e2cre empuantit les rues, les nez, la vue. Il faut trouver le local syndical des mineurs dan..."
        }
    ]
}