{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFp6Y21zU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ahmed Khalifa Niass\uff1a\u300c\u79c1\u306fKaolack\u306b\u57cb\u3082\u308c\u305f\u304f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Ahmed-Khalifa-Niass-Je-ne-veux-pas-etre-enterre-a-Kaolack_a193400.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:39:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306e\u592b\u306e\u6bba\u4eba\u3092\u60f3\u5b9a\u3057\u3066\uff1a\u902e\u6355\u4ee4\u72b6\u306e\u4e0b\u3067A\u00efdaMback\u00e9 -  Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/meurtre-presume-de-son-mari-aida-mbacke-sous-mandat-de-depot/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u9078\u63192019\uff1aKarim\u306f\u5f7c\u306e\u9810\u91d1\u3092Aliou Sall  -  Le Quotidien\u306b\u9810\u3051\u308b",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/presidentielle-2019-karim-depose-sa-caution-chez-aliou-sall/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ziguinchor\uff1a\u6cd5\u57f7\u884c\u6a5f\u95a2\u3068\u79c1\u7acb\u8a13\u7df4\u6a5f\u95a2\u306e\u6307\u5c0e\u3055\u308c\u305f\u5b66\u751f\u3068\u306e\u9593\u306e\u885d\u7a81 -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Ziguinchor-affrontements-entre-forces-de-l-ordre-et-etudiants-orientes-dans-les-instituts-de-formation-prives_a161429.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:54 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30df\u30f3\u30fb\u30cb\u30a2\u30b9\u30fb\u30a4\u30e2\u30fc\u30bf\u30eb -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/sidy-lamine-niass-limmortel/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:02:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30ab\uff1a\u30de\u30e9\u30d6\u30c8\u306e\u5f1f\u5b50\u304c\u7a0e\u95a2\u306e\u4e2d\u5c09\u3092\u596a\u3046 - \u30d7\u30ec\u30b9\u30d5\u30a7\u30a2\u30ea\u30fc",
            "link": "https://www.pressafrik.com/%E2%80%8BMalika-des-disciples-d-un-marabout-cambriolent-un-lieutenant-des-Douanes_a193382.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:54:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "Des disciples d'un marabout ont nuitamment cambriol\u00e9 le v\u00e9hicule d'un lieutenant des Douanes, domicili\u00e9 \u00e0 la Cit\u00e9 Sonatel, dans la commune de Malika et ..."
        },
        {
            "title": "Ucad\u3067\u306e\u885d\u7a81 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/affrontements-a-lucad/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "HIV / AIDS\uff1a\u9752\u5c11\u5e74\u306e\u61f8\u5ff5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u305f\u3081\u306e\u904b\u55b6\u4f53\u5236\u3078 -  AP\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb",
            "link": "http://aps.sn/actualites/societe/sante/article/vih-sida-vers-la-mise-en-place-d-un-cadre-operationnel-pour-repondre-aux-preoccupations-des-jeunes",
            "pub_date": "2018-12-07 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://aps.sn",
            "desc": "Dakar, 7 d\u00e9c (APS) - Le ministre de la Jeunesse, de la Construction citoyenne et de la Promotion du volontariat, Pape Gorgui Ndong, a sugg\u00e9r\u00e9 la cr\u00e9ation d'un ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u4f1a\u8b70\u4e8b\u5802 - \u5931\u6557\u3057\u305f\u30a8\u30ec\u30d9\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u72a0\u7272\u8005\u3067\u3042\u308b\u30b5\u30c0\u30ac\u526f\u793e\u9577\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u8db3\u3068\u8155\u3068\u571f\u5730\u3092\u624b\u8853\u5834\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u75c5\u9662 - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/ASSEMBLEE-NATIONALE-Le-depute-Sadaga-victime-d-un-ascenseur-defaillant-se-casse-la-jambe-et-le-bras-et-atterrit-au-bloc_a161400.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:11 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fWhatsApp\u306b\u300c\u7c21\u5358\u306a\u5973\u306e\u5b50\u300d\u3092\u63b2\u8f09\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u3067\u3001\u88c1\u5224\u6240\u306e4\u4eba\u306e\u5b66\u751f -  Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/07/ils-listaient-des-filles-faciles-sur-whatsapp-au-senegal-quatre-etudiants-devant-la-justice_5394248_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:36:43 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\uff1aCir\u00e9Dia\u306fOusmane Tanor Dieng\u306b104,580\u306e\u7f72\u540d\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u8a18\u9332\u3092\u7834\u308b -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Parrainage-Cire-Dia-remet-104-580-signatures-a-Ousmane-Tanor-Dieng-et-bat-le-record_a161408.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:35:05 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mansour Elimane Kane  - \u77f3\u6cb9\u7ba1\u7406\uff1a &quot;\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306f\u56fd\u5883\u3092\u958b\u304f\u7fa9\u52d9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/mansour-elimane-kane-gestion-du-petrole-le-senegal-est-oblige-douvrir-ses-frontieres/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : Le ministre du p\u00e9trole et des \u00e9nergies, Mansour Elimane Kane a mis\u00e9 hier \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, sur \u00ab l'ouverture des fronti\u00e8res \u00bb. Cela ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a5\u30d0\uff1a\u30ad\u30e3\u30ea\u30d5\u306f\u3001\u5927\u5b66\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u7d20\u65e9\u304f\u5b8c\u4e86\u3055\u305b\u308b\u305f\u3081\u306b\u52d5\u54e1\u3057\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u601d\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/touba-le-khalife-sonne-la-mobilisation-pour-un-achevement-rapide-des-travaux-de-luniversite/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Assane Diouf\u30c8\u30e9\u30a4\u30a2\u30eb\uff1aCedeao\u306e\u6700\u7d42\u7ae0\u2022Rewmi.com  -  rewmi",
            "link": "http://www.rewmi.com/proces-assane-diouf-lultimatum-de-cedeao.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:53:00 GMT",
            "source_nm": "Rewmi",
            "source_url": "http://www.rewmi.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alioune Sarr\uff1a\u300c\u653f\u5e9c\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306b\u306a\u308b\u3088\u3046\u306bCSS\u306b\u540c\u884c\u3059\u308b\u300d -  AP Senegalese",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/economie/commerce/article/le-gouvernement-va-accompagner-la-css-pour-qu-elle-soit-l-un-des-champions-de-la-zeleca-ministre",
            "pub_date": "2018-12-07 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": "Dakar, 7 d\u00e9c (APS) - Le gouvernement va accompagner la Compagnie sucri\u00e8re s\u00e9n\u00e9galaise (CSS) dans le cadre de la mise en \u0153uvre de la Zone de ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\uff1a\u7b2c19\u6761\u306f\u30012017/2018\u5e74\u306e\u5831\u544a\u66f8\u3067\u30d7\u30ec\u30b9\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u300c\u904e\u9177\u300d\u3068\u8a8d\u5b9a\u3057\u305f -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Senegal-Article-19-qualifie-le-Code-de-la-presse-de-draconien-dans-son-rapport-2017-2018_a193362.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:49:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": "L'organisation Article 19 a sorti son rapport 2017/2018 l'\u00e9tat de la libert\u00e9 d'expression \u00e0 travers le monde. Un document qui r\u00e9v\u00e8le la recrudescence des ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30d0\u30ab\u30eb\u30b2\u30a4\u306f\u9271\u5c71\u306e\u58f0\u660e\u5927\u81e3\u3092\u300c\u72c2\u4eba\u306e\u72c2\u6c17\u300d\u3068\u898b\u306a\u3059 -  Pressafrik",
            "link": "https://www.pressafrik.com/Babacar-Gaye-assimile-la-declaration-de-la-ministre-des-Mines-aux-delires-d-une-fofolle_a193335.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:36:00 GMT",
            "source_nm": "Pressafrik",
            "source_url": "https://www.pressafrik.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Faraf\u00e9gnyBridge\uff1a\u300c\u4ed5\u4e8b\u306f\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\u3068\u30d0\u30ed\u30fc\u5927\u7d71\u9818\u306b\u3088\u3063\u3066\u53d7\u7406\u3055\u308c\u308b\u300d\uff08Abdoulaye Daouda Diallo\uff09 -  DakarActu",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Pont-de-Farafegny-L-ouvrage-sera-receptionne-par-les-presidents-Macky-et-Barrow-Abdoulaye-Daouda-Diallo_a161380.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:48:32 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Gp\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306f\u3001\u61b2\u6cd5\u8a55\u8b70\u4f1a\u306b\u5f7c\u306e\u30d0\u30ca\u30fc\u3092\u901a\u77e5\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1aGakou\u306f &quot;\u5e0c\u671b\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u9023\u5408&quot;  -  Le Quotidien",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/le-leader-du-gp-a-notifie-sa-banniere-au-conseil-constitutionnel-gakou-embarque-dans-la-grande-coalition-de-lespoir/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u30ab\u30ea\u30d5\u5236\u5c06\u8ecd\u306e\u63a8\u5b9a\u76d7\u96e3\uff1a\u6570\u30c8\u30f3\u306e\u7c73\u3068\u7802\u7cd6\u304c\u9003\u3052\u305f - \u30eb\u30fb\u30af\u30aa\u30c6\u30a3\u30c7\u30a3\u30a8\u30f3",
            "link": "https://www.lequotidien.sn/vol-presume-chez-le-khalife-general-des-tidianes-plusieurs-tonnes-de-riz-et-de-sucre-emportees/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.lequotidien.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u98182019\uff1aMacky Sall\u304c\u9810\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/le-conseil-constitutionnel-valide-la-candidature-de-macky-sall/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30cb\u30bb\u30d5\u306f\u5b50\u4f9b\u306e\u6a29\u5229\u306e\u305f\u3081\u306e60\u5e74\u306e\u65c5\u3068\u95d8\u3044\u3092\u795d\u3044\u307e\u3059\u3002 - \u30c0\u30ab\u30e9\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://www.dakaractu.com/L-UNICEF-celebre-60-ans-de-parcours-et-de-lutte-pour-les-droits-des-enfants_a161407.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:35:05 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": "Le fonds des Nations-Unies pour l'enfance (UNICEF) a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ses 60 ans d'existence. La c\u00e9r\u00e9monie s'est tenue ce mercredi au Th\u00e9\u00e2tre National Daniel ..."
        },
        {
            "title": "Ziguinchor\u306e\u81ea\u6bba\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u5973\u6027\u304c\u6728\u306b\u3076\u3089\u4e0b\u304c\u3063\u305f -  Xalima.com",
            "link": "http://xalimasn.com/suicide-a-ziguinchor-une-dame-retrouvee-pendue-a-un-arbre/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "Xalima.com",
            "source_url": "http://xalimasn.com",
            "desc": "XALIMANEWS : Les cas de mort violente deviennent de plus en plus nombreux et tr\u00e8s r\u00e9currents \u00e0 Ziguinchor. Apr\u00e8s Fid\u00e8le Nd\u00e9cki qui s'est donn\u00e9 la mort par ..."
        },
        {
            "title": "\u8cbf\u6613\u306e\u4e88\u7b97\u306e30\u5104\u4ee5\u4e0a\u306e\u5897\u52a0 - \u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306eAP",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/economie/commerce/article/dakar-5-nov-aps-le-budget-du-ministere-du",
            "pub_date": "2018-12-06 13:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": ""
        }
    ]
}