{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSFo2ZERacmJSSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:19:49 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Kolda\uff1aDoumassou\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u65b0\u751f\u5150\u2022Rewmi.com  -  rewmi",
            "link": "http://www.rewmi.com/kolda-nouveau-ne-retrouve-mort-a-doumassou.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:23:39 GMT",
            "source_nm": "Rewmi",
            "source_url": "http://www.rewmi.com",
            "desc": "Le corps sans vie d'un nouveau-n\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert hier matin \u00e0 Kolda. Notamment au quartier Doumassou. Le b\u00e9b\u00e9 a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 entre deux rang\u00e9es de fleurs."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u3063\u3066\u304a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068\uff1a\u65b0\u751f\u5150\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u907f\u3051\u308b\u3079\u304d7\u3064\u306e\u4e8b\u67c4 -  BENIN WEB TV",
            "link": "https://beninwebtv.com/2018/12/bon-a-savoir-sept-07-choses-a-eviter-avec-un-nouveau-ne/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30d6\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://beninwebtv.com",
            "desc": "Les nouveau-n\u00e9s repr\u00e9sentent une source de joie pour beaucoup de couples. Ces derniers sont tr\u00e8s sensibles et m\u00e9rites une marque de protection de leurs ..."
        },
        {
            "title": "ONFP\u304c\u4e3b\u50ac\u3059\u308b\u4f1a\u8b70\u3067\u306e\u6bcd\u6027\u304a\u3088\u3073\u65b0\u751f\u5150\u6b7b\u4ea1\u7387 -  Espace Manager",
            "link": "https://www.espacemanager.com/la-mortalite-maternelle-et-neonatale-objet-dune-rencontre-organisee-par-lonfp.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:18:59 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u7a7a\u9593",
            "source_url": "https://www.espacemanager.com",
            "desc": "Le taux de mortalit\u00e9 maternelle en Tunisie s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 30 d\u00e9c\u00e8s pour chaque cent mille naissances et celui de la mortalit\u00e9 n\u00e9onatale est estim\u00e9 \u00e0 12 ..."
        },
        {
            "title": "\u6587\u5316\uff1a &quot;\u5927\u6d41\u884c&quot;\u3001\u30a8\u30d0\u306e\u65b0\u751f\u51501st  -  lesechosdufaso.net",
            "link": "https://lesechosdufaso.net/culture-eclosion-nouveau-ne-de-eva-1er/",
            "pub_date": "2018-12-02 12:02:05 GMT",
            "source_nm": "lesechosdufaso.net",
            "source_url": "https://lesechosdufaso.net",
            "desc": "Face \u00e0 la presse le vendredi 30 novembre 2018 et en pr\u00e9sence de son staff, du parrain artistique de l'album, le c\u00e9l\u00e8bre artiste burkinab\u00e8 ATT et de sa famille, ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u751f\u5150\u306f\u4e21\u89aa\u306e\u7948\u308a\u306e\u5f8c\u306b\u751f\u304d\u308b -  JournalChr\u00e9tien",
            "link": "https://www.chretiens.info/49818/un-nouveau-ne-revient-a-la-vie-apres-la-priere-de-ses-parents/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:09:55 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.chretiens.info",
            "desc": "Nathaniel et Hayley Oliveri, un couple chr\u00e9tien, \u00e9tait encore dans la joie de la naissance de leur petite fille, quand tout s'est ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30cb\u30aa\u30f3\u75c5\u9662\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u304a\u6bcd\u3055\u3093\u3068\u8d64\u3061\u3083\u3093\u3092\u7652\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/lannion/hopital-de-lannion-la-maternite-chouchoute-mamans-et-bebes-07-12-2018-12155506.php",
            "pub_date": "2018-12-07 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "592 accouchements ont \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9s depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2018 au centre hospitalier de Lannion. Une maternit\u00e9 aux petits soins avec les b\u00e9b\u00e9s et leurs parents, comme l\u2019illustrent l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une salle de repos ou la r\u00e9fection de la salle d\u2019accouchement dite nature. Am\u00e9nagements de la plage \u00e0 la salle nature. Situ\u00e9e au premier \u00e9tage du centre hospitalier de Lannion, la maternit\u00e9 a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de travaux au cours des six premiers mois de l\u2019ann\u00e9e 2018. \u00ab Le service d\u2019hospitalisation a \u00e9t\u00e9 recentr\u00e9 sur une seule aile, pour une proximit\u00e9 et un cocooning accrus \u00bb, indique Anne Louison, la..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u5bae\u3067\u306f\u3001\u8d64\u3061\u3083\u3093\u304c\u81ea\u5206\u306e\u4f53\u306e\u7cbe\u795e\u5730\u56f3\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u307e\u3059 - \u30c8\u30c3\u30d7\u30b5\u30f3\u30c6",
            "link": "https://www.topsante.com/maman-et-enfant/grossesse/la-grossesse-au-quotidien/dans-le-ventre-les-bebes-creent-une-carte-mentale-de-leur-corps-629516",
            "pub_date": "2018-12-04 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30c3\u30d7\u30d8\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.topsante.com",
            "desc": "Pendant la grossesse, b\u00e9b\u00e9 bouge dans le ventre. Alors que la m\u00e8re ressent les coups de pied du futur nouveau-n\u00e9, de nouvelles recherchent sugg\u00e8rent que ces mouvements ne sont pas juste des coups de pied. Selon une \u00e9tude, publi\u00e9e dans la revue Scientific Reports le 30 novembre dernier, cette agitation permettrait au b\u00e9b\u00e9 de cr\u00e9er une carte mentale de son corps avant de quitter l'ut\u00e9rus. En fait, les mouvements f\u0153taux lui feraient comprendre quelle partie du corps bouge, lui construisant un r\u00e9seau c\u00e9r\u00e9bral de base. Des mouvements qui construisent des r\u00e9seaux c\u00e9r\u00e9braux Les chercheurs ne pouva..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1aAmadou Ouattara\u535a\u58eb - \u300cOPC\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u6bce\u5206\u5b50\u4f9b\u304c\u4e16\u754c\u3067\u76f2\u76ee\u306b\u306a\u308b\u300d -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812050602.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:00 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "Les troubles visuels chez l'enfant sont une anomalie r\u00e9fractive des yeux, qui touche les enfants de 0 \u00e0 15 ans. Ils constituent les affections oculaires les plus fr\u00e9quentes. Les pathologies oculaires de l'enfant les plus r\u00e9currentes sont les affections occasionnant les opacit\u00e9s corn\u00e9ennes s\u00e9quellaires secondaires, l'onchocercose, le trachome, la cataracte rubeolique, ainsi que les affections g\u00e9n\u00e9tiques et cong\u00e9nitales. Dans cette interview qu'il nous a accord\u00e9e, le m\u00e9decin ophtalmo-p\u00e9diatre du service de chirurgie du Centre hospitalier universitaire p\u00e9diatrique Charles De Gaulle (CHUP-CDG),..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306f\u60f3\u50cf\u4e0a\u306e\u4e16\u754c\u3067\u75c5\u6c17\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3092\u64ae\u5f71\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/actualite/elle-photographie-des-enfants-malades-dans-des-mondes-imaginaires/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:30:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Une photographe sp\u00e9cialis\u00e9e dans les photos de naissances a lanc\u00e9 un projet intitul\u00e9 \u00ab Precious Baby \u00bb qui met en situation des enfants touch\u00e9s par la maladie. Son but? Montrer que chaque b\u00e9b\u00e9 est pr\u00e9cieux et beau \u00e0 sa mani\u00e8re. Dans l\u2019espace, sautant en parachute ou encore avec un renne du P\u00e8re No\u00ebl. La photographe Angela Forker ne manque pas d\u2019imagination pour ses exercices de sc\u00e9narisation. Elle a pris l\u2019habitude de prendre des photos de b\u00e9b\u00e9s malades dans des univers f\u00e9eriques pour montrer que chaque b\u00e9b\u00e9 est beau. View this post on Instagram This beautiful baby girl came to see me today..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u751f\u5150\u306e\u6b7b\u4ea1\u7387\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u60aa\u3044\u751f\u5f92 -  Sciences et Avenir",
            "link": "https://www.sciencesetavenir.fr/sante/grossesse/mortalite-des-nouveaux-nes-la-france-a-la-traine_129698",
            "pub_date": "2018-12-02 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u79d1\u5b66\u3068\u672a\u6765",
            "source_url": "https://www.sciencesetavenir.fr",
            "desc": "Concernant la sant\u00e9 p\u00e9rinatale, la France peut mieux faire. M\u00eame si elle est globalement basse \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale, la mortinatalit\u00e9 (enfants mort-n\u00e9s) dans l'Hexagone atteint un niveau plut\u00f4t \u00e9lev\u00e9 compar\u00e9 \u00e0 l'ensemble des pays europ\u00e9ens (3 d\u00e9c\u00e8s pour 1.000 naissances, apr\u00e8s exclusion des interruptions m\u00e9dicales de grossesse), tout comme la mortalit\u00e9 n\u00e9onatale (d\u00e9c\u00e8s dans le 1er mois) qui repr\u00e9sente 2,1 pour 1.000 naissances vivantes (voir graphique ci-dessous), alerte le nouveau rapport Euro-Peristat, publi\u00e9 le 26 novembre 2018 et regroupant des statistiques de 31 pays europ\u00e9ens sur la s..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u306eSt-F\u00e9licien\u52d5\u7269\u5712\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u65b0\u3057\u3044\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc - \u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - FRAN\u00c7AIS",
            "link": "http://www.rcinet.ca/fr/2018/12/03/especes-menacees-ours-blancs-naissance-zoo-sauvage-st-felicien-conservation-de-la-biodiversite-bebeours-environnement-faune-biodiversite-zoo-et-aquariums-reproduction-chez-les-animaux/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:07:18 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - \u82f1\u8a9e",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "Le cri \u00e9tonnamment fort du nouveau-n\u00e9 a cr\u00e9\u00e9 la surprise et la joie au Zoo sauvage de St-F\u00e9licien. C\u2019est avec \u00e9motion que Christine Gagnon, biologiste, directrice de la conservation et de l\u2019\u00e9ducation au Zoo, souligne l\u2019importance de cette naissance aussi bien pour le Zoo que la population mondiale de l\u2019esp\u00e8ce. Donner naissance \u00e0 un petit et assurer sa survie : tout un exploit pour les femelles ours C\u2019est la femelle ours blanc, nomm\u00e9e A\u00efsaqvak, qui a r\u00e9ussi, pour la troisi\u00e8me fois, \u00e0 donner naissance \u00e0 des petits. Le dernier n\u00e9 est venu au monde durant la nuit du 27 novembre, mais ce n\u2019est ..."
        }
    ]
}