{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl3ZURWeGFtMFNBbVp5S0FBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:19:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Kaolack\u306b\u304a\u3051\u308bSidy Lamine Niasse\u306e\u57cb\u846c\u306e\u4fc3\u9032\uff1a\u79c1\u306eMadick\u00e9Niang  -  DakarActu\u306e\u5f79\u5272",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Facilitation-de-l-inhumation-de-Sidy-Lamine-Niasse-a-Kaolack-Le-role-joue-par-Me-Madicke-Niang_a161415.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:18:51 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u79c1Madick\u00e9Niang\u306fKhalifa Aboubacar Sall  -  DakarActu\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.dakaractu.com/Me-Madicke-Niang-rend-visite-a-Khalifa-Aboubacar-Sall_a161229.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:28:00 GMT",
            "source_nm": "DakarActu",
            "source_url": "https://www.dakaractu.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MeMadick\u00e9Niang\u304cSidy Lamine Niasse\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u54c0\u60bc\u306e\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/me-madicke-niang-presente-ses-condoleances-a-la-famille-de-sidy-lamine-niasse_812706.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:35:37 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Me Madick\u00e9 Niang, Pr\u00e9sident de la Coalition Madick\u00e9 2019 et candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, partage la douleur du peuple s\u00e9n\u00e9galais suite \u00e0 la disparition de M. Sidy Lamine Niasse, Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral du Groupe Walfadjiri. Me Madick\u00e9 Niang pr\u00e9sente ses sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 la famille du d\u00e9funt, particuli\u00e8rement \u00e0 son fr\u00e8re Ahmed Khalifa Niasse, leur sur Salma et les enfants auxquels il \u00e9tait sp\u00e9cialement attach\u00e9. Me Madick\u00e9 Niang a, par ailleurs, d\u00e9cid\u00e9 de suspendre toutes ses activit\u00e9s pour respecter le deuil de celui avec qui il entretenait de profondes relations. Il a formul\u00e9 de..."
        },
        {
            "title": "Rebeuss\uff1a\u79c1\u306eMadick\u00e9Niang\u306fKhalifa Sall\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u307e\u3059 -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/rebeuss-me-madicke-niang-rend-visite-a-khalifa-sall_812374.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:10:41 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "Me Madicke Niang rend visite \u00e0 Khalifa Aboubacar SALL Me Madick\u00e9 Niang Pr\u00e9sident de la Coalition Madicke 2019 a rendu visite ce lundi 3 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019ex-maire de Dakar, Khalifa Ababacar SALL \u00e0 la maison d\u2019arr\u00eat et de correction de Rebeuss. \u00ab Face \u00e0 l\u2019arbitraire, Me Madick\u00e9 Niang a tenu particuli\u00e8rement \u00e0 f\u00e9liciter l\u2019ex maire de Dakar Khalifa Ababacar SALL et \u00e0 saluer son courage \u00bb, pr\u00e9cise un communiqu\u00e9 de la \u2018coalition Madick\u00e9 2019\u2019 parvenu \u00e0 la r\u00e9daction de Senego. Les deux candidats d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de f\u00e9vrier 2019 ont longuement \u00e9chang\u00e9, entre autres points, sur la situation ..."
        },
        {
            "title": "Ousmane Faye\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30a4\u30c9\u30fb\u30bd\u30f3\u306e\u6570\u5341\u5104\u306e\u76d7\u96e3\u3092 &quot;\u76d7\u3080&quot;\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30bb\u30cd\u30b4",
            "link": "https://senego.com/ousmane-faye-exige-le-recouvrement-des-milliards-voles-par-les-wade-fils_812079.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:20:36 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "A Louga et Mback\u00e9 dans le cadre d\u2019une tourn\u00e9e de collecte des parrainages, Ousmane Faye interpelle et avertit le chef de l\u2019Etat Macky Sall. \u00ab Les 138 milliards que doit Karim Wade et les 105 milliards d\u00e9tourn\u00e9s par sa s\u0153ur en complicit\u00e9 avec Madick\u00e9 Niang ne doivent pas passer par pertes et profits \u00bb En tourn\u00e9e \u00e0 Louga et Mback\u00e9, pour voir l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement des signatures dans le cadre du parrainage, le leader de la Coalition Manko Wattu S\u00e9n\u00e9gal (MWS) \u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 les mensonges de l\u2019opposition r\u00e9unie au sein du (FNR) sur le fichier \u00e9lectoral, mais aussi avertit le Pr\u00e9sident Macky Sall par ra..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306fAbdoulayeBald\u00e9\uff08Mamadou Bamba Ndiaye\uff09\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52c7\u6c17\u3068\u660e\u6670\u3055\u306b\u656c\u670d\u3057\u307e\u3059\u3002 -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/je-salue-le-courage-et-la-lucidite-politiques-dabdoulaye-balde-par-mamadou-bamba-ndiaye_811915.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:15:33 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "En d\u00e9cidant de renoncer \u00e0 sa candidature \u00e0 la candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2019, de rejoindre la Coalition Bennoo Bokk Yaakaar et de soutenir la candidature de Macky Sall pour la pr\u00e9sidentielle de 2019, le pr\u00e9sident de l\u2019Union des centristes du S\u00e9n\u00e9gal(Ucs) a fait montre de lucidit\u00e9 et de courage politiques. Combien peut-on comprendre que Lamine B\u00e2 puisse renoncer librement \u00e0 ses ambitions pr\u00e9sidentielles pour accompagner le candidat Idrissa Seck ? Que le ministre d\u2019Etat Habib Sy, fasse de m\u00eame en faveur du candidat Me Madick\u00e9 Niang et que l\u2019on ne trouve pas normal qu\u2019Abdoulaye Bald\u00e9 ..."
        }
    ]
}