{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkyTUdKckVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:47:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "HenrietteDiabat\u00e9\u306f\u3001Houphou\u00ebtBoigny\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30b9\u30d4\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5f97\u308b\u305f\u3081\u306bIvorians\u306b\u96fb\u8a71\u3092\u304b\u3051\u307e\u3059 - \u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306eAP",
            "link": "http://www.aps.sn/actualites/politique/article/le-25-anniversaire-du-deces-de-houphouet-boigny-un-moment-d-imiter-son-acte-une-cote-d-ivoire-unie-et-indivisible",
            "pub_date": "2018-12-07 21:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30cd\u30ac\u30ebAP",
            "source_url": "http://www.aps.sn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "F\u00e9lixHouphouet-Boigny Stadium\uff1a\u30ed\u30ca\u30a6\u30b8\u30fc\u30cb\u30e7\u304c\u30a6\u30b5\u30ae\u306b\u30dd\u30fc\u30ba\u3092\u3068\u3063\u305f -  http://www.abidjanshow.com/",
            "link": "https://www.abidjanshow.com/people/actu/stade-felix-houphouet-boigny-ronaldinho-a-pose-un-lapin",
            "pub_date": "2018-12-01 22:45:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.abidjanshow.com/",
            "source_url": "https://www.abidjanshow.com",
            "desc": "Alors qu'il \u00e9tait cens\u00e9 participer \u00e0 un match de gala ce samedi 1er d\u00e9cembre entre anciens footballeurs ivoiriens et op\u00e9rateurs \u00e9conomiques, Ronaldinho a ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30c8\u30b8\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb\uff1a\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d5\u30fc\u30d5\u30a7\u30fb\u30d6\u30fc\u30cb\u30fc\u306f\u3001\u6b7b\u5f8c25\u5e74\u3092\u795d\u3063\u305f -  IZF",
            "link": "http://www.izf.net/afp/cote-divoire-felix-houphouet-boigny-toujours-venere-25-ans-apres-sa-mort",
            "pub_date": "2018-12-06 06:53:00 GMT",
            "source_nm": "IZF",
            "source_url": "http://www.izf.net",
            "desc": "\"Je d\u00e9cr\u00e9terai f\u00e9ri\u00e9 le jour anniversaire de sa naissance\", lance la d\u00e9put\u00e9e V\u00e9ronique Aka: 25 ans apr\u00e8s sa mort, F\u00e9lix Houphou\u00ebt-Boigny, le premier pr\u00e9sident ..."
        },
        {
            "title": "\u4e57\u99ac\uff08\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30eaF\u00e9lixHouphou\u00ebt-Boigny\uff09\uff1aJa\u00efpur - Fraternit\u00e9Matin\u306b\u3042\u308b40\u982d\u306e\u99ac",
            "link": "https://www.fratmat.info/index.php/sports/equitation-grand-prix-felix-houphouet-boigny-une-quarantaine-de-chevaux-en-attraction-a-jaipur",
            "pub_date": "2018-12-05 08:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30d5\u30c3\u30c9\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0",
            "source_url": "https://www.fratmat.info",
            "desc": "St\u00e9phane Ou\u00e9gnin, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration ivoirienne d'\u00e9quitation (Fie) et les membres de son comit\u00e9 ex\u00e9cutif \u00e9taient face \u00e0 la presse, hier, \u00e0 l'Espace cristal ..."
        },
        {
            "title": "\u8c61\u7259\u6d77\u5cb8\uff1a\u30e4\u30e0\u30b9\u30fc\u30af\u30ed - \u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30db\u30d5\u30a2\u30a8\u30fb\u30d6\u30fc\u30cb\u30fc\u306e\u6b7b\u306e25\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066 -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070461.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:35:11 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: Facebook/Houphouet-Boigny) Ce vendredi 07 D\u00e9cembre 2018, cela fait exactement 25 ans que le p\u00e8re fondateur de la C\u00f4te d'Ivoire moderne, le pr\u00e9sident F\u00e9lix Houphou\u00ebt -Boigny a tir\u00e9 sa r\u00e9v\u00e9rence. Cette ann\u00e9e, les festivit\u00e9s marquant la comm\u00e9moration du dec\u00e8s d'Houphou\u00ebt se d\u00e9roulent sur trois jours. Jeudi 06 d\u00e9cembre, \u00e0 la r\u00e9sidence priv\u00e9e de l'illustre disparition, une conf\u00e9rence publique a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e, retra\u00e7ant la vie religieuse du d\u00e9funt. Cette conf\u00e9rence avait pour th\u00e8me : \u00ab l'engagement de foi et la pratique religieuse du pr\u00e9sident F\u00e9lix Houphou\u00ebt -Boigny \u00bb. Le conf\u00e9rencier, l..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30c8\u30b8\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb\uff1aHouphouet-Boigny\u306e\u6b7b\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5 -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070215.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:49:01 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "Dans le cadre de la comm\u00e9moration du 25\u00e8 anniversaire du d\u00e9c\u00e8s du premier Pr\u00e9sident ivoirien, F\u00e9lix Houphou\u00ebt-Boigny, le Chef de l'Etat Alassane Ouattara se rendra \u00e0 Yamoussoukro, ce vendredi 7 d\u00e9cembre. \"C'est le 25\u00e8 anniversaire. C'est un jour tr\u00e8s important, un jour de comm\u00e9moration. Nous aurons une messe \u00e0 la Basilique Notre-Dame de Yamoussoukro. Et je tiens \u00e0 y \u00eatre\", a d\u00e9clar\u00e9 Alassane Ouattara, le mercredi 5 d\u00e9cembre, \u00e0 New York, aux \u00c9tats-Unis. Il s'exprimait en marge du d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel de haut niveau au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies dont la C\u00f4te d'Ivoire assure la pr\u00e9sid..."
        }
    ]
}