{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkwYkd4ekVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=SN&ceid=SN:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:54:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Guikahu\u00e9\u306fKandia\u306b\u7b54\u3048\u307e\u3059\uff1a &quot;\u5358\u8a9e\u306e\u610f\u5473\u3092\u77e5\u308b\u305f\u3081\u306b\u3042\u306a\u305f\u306e\u8f9e\u66f8\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044&quot;  -  IvoireSoir.net",
            "link": "https://www.ivoiresoir.net/guikahue-repond-a-kandia-refere-toi-a-ton-dictionnaire-pour-savoir-le-sens-du-mot-banal/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "IvoireSoir.net",
            "source_url": "https://www.ivoiresoir.net",
            "desc": "Maurice Kakou Guikahu\u00e9 r\u00e9pond \u00e0 Kandia Camara. Dans une interview accord\u00e9e au Nouveau R\u00e9veil (porche du PDCI), le secr\u00e9taire ex\u00e9cutif en chef du PDCI ..."
        },
        {
            "title": "\u8c61\u7259\u6d77\u5cb8\uff1a\u82e6\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b\u3001Serge Vremen PISAM\u306eGontougo\u5bdd\u53f0\u306ePDCI-RDA\u5e79\u90e8 -  AKODY NEWS  -  akody.com",
            "link": "https://www.akody.com/sante/news/cote-d-ivoire-souffrant-serge-vremen-cadre-pdci-rda-dans-le-gontougo-alite-a-la-pisam-319068",
            "pub_date": "2018-12-02 16:38:13 GMT",
            "source_nm": "akody.com",
            "source_url": "https://www.akody.com",
            "desc": "Que se passe-t-il dans la classe politique ivoirienne notamment au Parti D\u00e9mocratique de C\u00f4te d'Ivoire (PDCI-RDA) - AKODY NEWS."
        },
        {
            "title": "PDCI\u30d7\u30edRHDP\u5973\u6027\u306b\u3088\u308bHouphouet\u306e\u6b7b25\u5468\u5e74\u306eAbidjan\u3067\u306e\u8a18\u5ff5 -  Journal de Brazza",
            "link": "https://www.journaldebrazza.com/commemoration-a-abidjan-du-25e-anniversaire-du-deces-dhouphouet-par-des-femmes-du-pdci-pro-rhdp/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:18:05 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b6\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.journaldebrazza.com",
            "desc": "Publi\u00e9 le 07.12.2018 \u00e0 20h18 par APA. Partager. Des milliers de femmes du Parti d\u00e9mocratique de C\u00f4te d'Ivoire (PDCI, ex parti unique), favorables au ..."
        },
        {
            "title": "2019\u5e741\u670826\u65e5\u304b\u3089\u300c\u79c1\u306f\u3082\u306f\u3084Pdci\u306e\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d\uff08Adjoumani\uff09 -  journaldebrazza.com",
            "link": "https://www.journaldebrazza.com/a-partir-du-26-janvier-2019-je-ne-suis-plus-militant-du-pdci-adjoumani/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:18:03 GMT",
            "source_nm": "journaldebrazza.com",
            "source_url": "https://www.journaldebrazza.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8c61\u7259\u6d77\u5cb8\uff1a\u30e4\u30e0\u30b9\u30fc\u30af\u30ed - \u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30db\u30d5\u30a2\u30a8\u30fb\u30d6\u30fc\u30cb\u30fc\u306e\u6b7b\u306e25\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066 -  AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812070461.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:35:11 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: Facebook/Houphouet-Boigny) Ce vendredi 07 D\u00e9cembre 2018, cela fait exactement 25 ans que le p\u00e8re fondateur de la C\u00f4te d'Ivoire moderne, le pr\u00e9sident F\u00e9lix Houphou\u00ebt -Boigny a tir\u00e9 sa r\u00e9v\u00e9rence. Cette ann\u00e9e, les festivit\u00e9s marquant la comm\u00e9moration du dec\u00e8s d'Houphou\u00ebt se d\u00e9roulent sur trois jours. Jeudi 06 d\u00e9cembre, \u00e0 la r\u00e9sidence priv\u00e9e de l'illustre disparition, une conf\u00e9rence publique a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e, retra\u00e7ant la vie religieuse du d\u00e9funt. Cette conf\u00e9rence avait pour th\u00e8me : \u00ab l'engagement de foi et la pratique religieuse du pr\u00e9sident F\u00e9lix Houphou\u00ebt -Boigny \u00bb. Le conf\u00e9rencier, l..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30c8\u30b8\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb\uff1a12\u670816\u65e5\u306b\u4e00\u90e8\u5730\u57df\u9078\u6319\u304c\u884c\u308f\u308c\u308b -  AllAfrica  -  Africa\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "link": "https://fr.allafrica.com/stories/201812040288.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:54:18 GMT",
            "source_nm": "AllAfrica  - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://fr.allafrica.com",
            "desc": "(Photo: Fraternit\u00e9 Matin) Les \u00e9lections locales partielles concernant deux r\u00e9gions ainsi que six communes se tiendront le 16 d\u00e9cembre prochain. La date a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e en Conseil des ministres ce lundi 3 d\u00e9cembre. Les \u00e9lections ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es dans ces circonscriptions par la chambre administrative de la Cour supr\u00eame suite \u00e0 des recours d\u00e9pos\u00e9s par des candidats. Le 16 d\u00e9cembre, les communes abidjanaises de Port-Bou\u00ebt et Bingerville, les municipalit\u00e9s de Grand-Bassam, Lakota, Booko et Rubino, rejoueront le scrutin. Idem pour les r\u00e9gions du L\u00f4h-Djiboua et du Gu\u00e9mon, apr\u00e8s l'annulation d\u00e9cid\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "\u8c61\u7259\u6d77\u5cb8\uff1aAboudramaneSangar\u00e9\u306e\u846c\u5f0f\u3001\u55a7\u5629\u306f\u5225\u306b\u3057\u3066\u304a\u304f -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181201-cote-ivoire-obseques-aboudrahamane-sangare",
            "pub_date": "2018-12-02 00:01:48 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Aboudramane Sangar\u00e9, pilier du FPI, compagnon de route historique de l'ancien pr\u00e9sident Laurent Gbagbo, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 novembre dernier \u00e0 72 ans d'un cancer de la prostate. \u00ab Nous parlons de lev\u00e9e de corps, mais c'est lui qui l\u00e8vera la s\u00e9ance. \u00bb Un hommage parmi d'autres, que rendent tour \u00e0 tour la famille et les compagnons politiques de celui qu'on surnomme encore \u00ab le gardien du temple \u00bb. Dans la salle archi-pleine des pompes fun\u00e8bres de Treichville, les sanglots r\u00e9sonnent \u00e0 mesure que la c\u00e9r\u00e9monie se d\u00e9roule. A l'ext\u00e9rieur, des centaines de militants et sympathisants ont fait le d\u00e9place..."
        }
    ]
}