<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>François Compaoré - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRzB3YUhKMGNSSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=BE&amp;ceid=BE:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:32:26 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Affaire Zongo: feu vert de la France à l'extradition de François Compaoré vers le Burkina - RTL info</title><link>https://www.rtl.be/info/monde/international/france-feu-vert-a-l-extradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina-dans-l-affaire-zongo--1082588.aspx</link><guid isPermaLink="false">52781295828832</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.rtl.be/info/monde/international/france-feu-vert-a-l-extradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina-dans-l-affaire-zongo--1082588.aspx" target="_blank"&gt;Affaire Zongo: feu vert de la France à l'extradition de François Compaoré vers le Burkina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTL info&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.wakatsera.com/extradition-de-francois-compaore-il-sagit-dun-simple-avis-avocats/" target="_blank"&gt;Extradition de François Compaoré: il s'agit d'un « simple avis » (avocats)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wakatsera.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lemonde.fr/international/article/2018/12/05/la-france-donne-son-aval-a-l-extradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina-faso_5393091_3210.html" target="_blank"&gt;La France donne son aval à l'extradition de François Compaoré vers le Burkina Faso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Monde&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://beninwebtv.com/2018/12/burkina-faso-extradition-de-francois-compaore-le-gouvernement-reagi-prudemment/" target="_blank"&gt;Burkina Faso: extradition de François Compaoré, le gouvernement réagi prudemment&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BENIN WEB TV&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181205-france-justice-autorise-extradition-francois-compaore-burkina-affaire-zongo" target="_blank"&gt;Burkina Faso: la justice française autorise l'extradition de François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpnX28zVGtZQU1FY3VxdXZmUU9kNkFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.rtl.be">RTL info</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/W75HDc6pOw__89q1sD7NRyoLkAWvz5RvKDAMPyFO4Iwc4ja2MX19ZcPbu5qJS-xWk6NZdQ6aPA1LFhLItnWjto0MxEXDgQo0MfpN=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Avis favorable à l'extradition de François Compaoré - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/avis-favorable-a-l-extradition-de-francois-compaore_630162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjzOkf-Yn57Nny-tI399r4qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:56:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/avis-favorable-a-l-extradition-de-francois-compaore_630162" target="_blank"&gt;Avis favorable à l'extradition de François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - La chambre de l'instruction de la Cour d'appel de Paris a donné mercredi un avis favorable à l'extradition de François Compaoré, frère de l'ancien président burkinabé déchu Blaise Compaoré, a-t-on appris de source judiciaire. François Compaoré est mis en cause par la justice de son pays pour l'assassinat d'un journaliste. Arrêté le 29 octobre à l'aéroport parisien de Roissy Charles-de-Gaulle en vertu d'un mandat d'arrêt international émis par le Burkina Faso, il avait été laissé libre mais avec interdiction de quitter le territoire français. Ouagadougou l'accuse d'avoir ét...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Burkina Faso: Affaire François Compaore - La Cour favorable à l'extradition - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201812060191.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIV-y9-Yqc-UuC7pOxOZVBIqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:55:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201812060191.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Affaire François Compaore - La Cour favorable à l'extradition&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une procédure d'extradition bloquée par le recours pour faux &amp; usages de faux à l'encontre du juge d'instruction burkinabé poursuivi en France devant une chambre criminelle pour tentative d'obstruction à jugement.‪ François Compaoré retrouve le droit de circuler, y compris en Côte d'Ivoire. En revanche, il reste sur le coup d'une demande d'extradition, «bloquée » par une procédure en Cassation qui peut durer jusqu'en 2020. Quand la nouvelle de l'extradition est tombée, les avocats ont introduit un pourvoi en cassation. À la suite de la décision en appel de la justice française d'autoriser l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Affaire Zongo: feu vert de la France à l'extradition de François Compaoré vers le Burkina - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/affaire-zongo-feu-vert-de-la-france-a-l-extradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina_630203</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJw9341rqLPYuqAENEyrxYoqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:32:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/affaire-zongo-feu-vert-de-la-france-a-l-extradition-de-francois-compaore-vers-le-burkina_630203" target="_blank"&gt;Affaire Zongo: feu vert de la France à l'extradition de François Compaoré vers le Burkina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La justice française a autorisé mercredi l'extradition de François Compaoré vers le Burkina Faso, où ce frère de l'ex-président déchu Blaise Compaoré est mis en cause dans l'enquête sur l'assassinat en 1998 du journaliste Norbert Zongo, affaire symbole pour la société civile qui réclame depuis des années "vérité et justice". Mais d'autres étapes demeurent avant que François Compaoré ne soit extradé à la demande de son pays. Sa défense a immédiatement indiqué qu'elle allait former un pourvoi en cassation, après cette décision de la cour d'appel de Paris. Pour être effective, une extradition ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Possible extradition de François Compaoré, satisfaction au Burkina - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/possible-extradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9-satisfaction-au-burkina/a-46607804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKsPSUVwac4nDqcyAVQlm8qGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/possible-extradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9-satisfaction-au-burkina/a-46607804" target="_blank"&gt;Possible extradition de François Compaoré, satisfaction au Burkina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La cour d’appel de Paris a finalement donné son accord mercredi pour l’extradition de François Compaoré vers le Burkina Faso. Le frère cadet de l’ex président Blaise Compaoré est mis en cause dans l’assassinat du journaliste Norbert Zongo. Norbert Zongo enquêtait sur la mort dans des circonstances troubles du chauffeur de François Compaoré. Depuis l’assassinat du journaliste, l’artiste activiste burkinabè Smockey s’évertue à clamer dans ses chansons "Justice pour Norbert Zongo". A l’image de nombreux défenseurs de la liberté d’expression et de presse, l’annonce d’une éventuelle extradition ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>François Compaoré fixé mercredi sur son extradition vers le Burkina Faso - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/francois-compaore-fixe-mercredi-sur-son-extradition-vers-le-burkina-faso/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEmKFQbd_OHSlPbET84Di4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:10:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/francois-compaore-fixe-mercredi-sur-son-extradition-vers-le-burkina-faso/" target="_blank"&gt;François Compaoré fixé mercredi sur son extradition vers le Burkina Faso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plus d’un an après son arrestation à Paris, François Compaoré saura ce mercredi si la justice française accepte de l’extrader vers le Burkina Faso, où ce frère de l’ex-président burkinabè déchu Blaise Compaoré est mis en cause dans l’enquête sur l’assassinat du journaliste Norbert Zongo en 1998. Alors qu’il enquêtait à l’époque sur la mort de David Ouédraogo – chauffeur de François Compaoré -, Norbert Zongo et trois personnes qui l’accompagnaient avaient été retrouvés morts calcinés dans leur véhicule le 13 décembre 1998 à Sapouy (sud du Burkina Faso). Âgé de 64 ans, François Compaoré, aujo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>La justice française accepte l’extradition de François Compaoré - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/la-justice-fran%C3%A7aise-accepte-lextradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9/a-46600251</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOk2LBgrQbuy1upf_THhIXgqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMMPWzQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/la-justice-fran%C3%A7aise-accepte-lextradition-de-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9/a-46600251" target="_blank"&gt;La justice française accepte l’extradition de François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un tribunal de Paris a finalement dit "oui" à l'extradition de François Compaoré, le frère de l'ancien président burkinabè, vers le Burkina Faso. La justice burkinabè a mis en cause François Compaoré dans le cadre de l’enquête sur l’assassinat du journaliste Norbert Zongo, en décembre 1998. Celui-ci enquêtait alors sur la mort de David Ouédraogo, le chauffeur de François Compaoré. Norbert Zongo et trois personnes qui l’accompagnaient ont été retrouvés calcinés dans un véhicule le 13 décembre 1998 dans le sud du Burkina Faso. François Compaoré est âgé de 63 ans et sous contrôle judiciaire en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Burkina Faso: Mandat d'arrêt international contre François Compaoré - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707280923.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGF1bN1k5WH8U1JqCbuic6YqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 21:56:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707280923.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Mandat d'arrêt international contre François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plusieurs fois cité dans le dossier sur l'assassinat en 1998 du journaliste d'investigation Norbert Zongo, François Compaoré n'a jamais été inquiété par la justice. Le frère cadet de l'ancien président burkinabè est désormais sous le coup d'un mandat d'arrêt international. Le mandat d'arrêt international lancé par Interpol contre François Compaoré a été émis le 5 mai dernier. Mais pour les besoins de l'enquête, les autorités judiciaires ont préféré garder le secret. Maître Benewendé Sankara, l'un des avocats de la famille Zongo, espère que le pays d'accueil de François Compaoré ne refusera ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Mines au Burkina Faso: une commission d'enquête pointe des faits de corruption - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20161026-mines-burkina-faso-commission-enquete-corruption-francois-compaore-or</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoZmMvPIClp5Zd8oj5qoicqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 06:54:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20161026-mines-burkina-faso-commission-enquete-corruption-francois-compaore-or" target="_blank"&gt;Mines au Burkina Faso: une commission d'enquête pointe des faits de corruption&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Burkina a perdu entre 2005 et 2015, plus de 551 milliards de FCFA, dans le cadre de l’exploitation minière. Ces pertes sont essentiellement liées à la mauvaise gouvernance du secteur minier, la mauvaise organisation de l’administration minière et à certaines failles du code minier de l’époque selon les enquêteurs. « En ce qui concerne les compagnies minières, [il apparaît] que dans la processus de production de l’or de ces compagnies, les services de l’Etat burkinabè, la douane, les impôts, n’ont pas accès aux opérations de coulée de l'or, explique Ousseni Tamboura, qui a présidé cette ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Gabon: Mandat d'arrêt international contre François Compaoré, frère cadet de Blaise Compaoré - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201707280531.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlU7zM0i7K6Gxh5NQ9YJuUqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201707280531.html" target="_blank"&gt;Gabon: Mandat d'arrêt international contre François Compaoré, frère cadet de Blaise Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Libreville Un mandat d'arrêt international a été lancé, depuis mai 2017, contre François Compaoré, frère cadet de l'ex-président Blaise Compaoré, dans le cadre des enquêtes de l'assassinat du célèbre journaliste d'investigation, Norbert Zongo en décembre 1998, a annoncé, jeudi, à la presse locale, Me Bénéwendé Sankara, un avocat du dossier. Norbert Zongo, journaliste qui enquêtait sur le meurtre d'un chauffeur de François Compaoré, le frère cadet de l'ex-président, a été retrouvé mort calciné avec trois de ses compagnons en décembre 1998. Sa mort avait suscité une vive réaction de la Sociét...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso: Dossier Norbert Zongo - Du non-lieu au « oui-lieu » ! - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201708040771.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECO7EX8xZqwMSIigA7pT2swqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 14:27:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201708040771.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Dossier Norbert Zongo - Du non-lieu au « oui-lieu » !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En fin de semaine dernière, j'ai appris, à l'instar des autres Burkinabè, qu'un mandat d'arrêt a été émis contre François Compaoré, du nom de ce « petit président » d'alors, pour son rôle présumé dans l'assassinat du journaliste Norbert Zongo et ses compagnons. La nouvelle a fait le tour du monde et chacun y va de ses commentaires. Quant à moi, je me suis félicité de cette grande avancée que vient de connaître ce dossier qui, rappelons-le, avait connu un non-lieu. Du non-lieu, on est passé à un « oui-lieu ». Je n'ai personnellement rien contre François Compaoré, mais si sa culpabilité est a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso: il y a deux ans, le régime Compaoré s’effondrait - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20161030-burkina-faso-deux-ans-apres-chute-regime-compaore</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJq11-Qnlq5Ioa8bCUOIHnkqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sun, 30 Oct 2016 01:34:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20161030-burkina-faso-deux-ans-apres-chute-regime-compaore" target="_blank"&gt;Burkina Faso: il y a deux ans, le régime Compaoré s’effondrait&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il y a 2 ans, les 30 et 31 octobre 2014, le régime de Blaise Compaoré s'effondrait. Avec notre envoyée spéciale à Ouagadougou, Carine Frenk Depuis plusieurs jours déjà la contestation a envahi le Burkina Faso. Le 28 octobre 2014 c'est une mobilisation sans égal dans l'histoire. Mais le président Compaoré s'entête. Les députés ont été installés à l'hôtel Indépendance, à 200 mètres de l'Assemblée nationale afin qu'ils puissent gagner sans encombre l'hémicycle et adopter le 30 octobre comme prévu la révision constitutionnelle. Mais ce jeudi-là, tout bascule. Aux premières heures du jour, des d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>France: l’avocat de François Compaoré attaque la justice burkinabè - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181005-burkina-faso-avocat-francois-compaore-cree-une-tension-judiciaire-france</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTbWpuF5EFfcwv_OqA0V_8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 08:56:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181005-burkina-faso-avocat-francois-compaore-cree-une-tension-judiciaire-france" target="_blank"&gt;France: l’avocat de François Compaoré attaque la justice burkinabè&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le doyen des juges d'instruction du Burkina Faso s'est-il rendu coupable de tentative d'escroquerie au jugement en France ? Concernant la demande d’extradition, la justice française rendra son délibéré le 5 décembre, le temps d'étudier des éléments complémentaires qu'elle avait réclamés à l'Etat burkinabè. Mais problème : parmi ces éléments constitués majoritairement de témoignages, Maître Pierre-Olivier Sur a dénoncé lors de l'audience, mercredi à Paris, un faux en écriture publique émis par le juge Zerbo. Les affirmations de Me Sur sont lourdes. L'avocat de François Compaoré a accusé nomm...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>François Compaoré devrait savoir le 5 décembre s’il est extradé au Burkina Faso - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20181004-francois-compaore-extradition-burkina-faso-france-justice</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpvPkfweNjFnVCguadUYa4qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 01:16:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20181004-francois-compaore-extradition-burkina-faso-france-justice" target="_blank"&gt;François Compaoré devrait savoir le 5 décembre s’il est extradé au Burkina Faso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;François Compaoré, le frère de l'ex-président Blaise Compaoré, devra encore patienter avant de savoir si la justice française accepte son extradition, réclamée par le Burkina Faso. Les juges veulent prendre le temps d'examiner les éléments complémentaires apportés par Ouagadougou, qui souhaite poursuivre François Compaoré pour « incitation à l'assassinat » du journaliste Norbert Zongo et ses compagnons, en 1998. Il s’agit d’éléments sur les armes utilisées, sur des membres du régiment de sécurité présidentielle, mais surtout de très nombreux témoignages comme l'a souligné une juge en début ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso:Demande d'extradition de François Compaoré - L'épilogue ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>https://fr.allafrica.com/stories/201810030691.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMv0Whk5zqho3ku1wtfdO-4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 10:53:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.allafrica.com/stories/201810030691.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Demande d'extradition de François Compaoré - L'épilogue ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: L'Observateur Paalga) « Aujourd'hui, c'est aujourd'hui ! » C'était le titre de notre éditorial du mercredi 13 juin 2018, date à laquelle la chambre de l'instruction de la Cour d'appel de Paris devait rendre son délibéré sur la demande d'extradition de François Compaoré formulée par l'Etat burkinabè depuis le 5 mai 2017 pour son implication présumée dans l'assassinat de Norbert Zongo et de ses trois compagnons le 13 décembre 1998. Il faut croire que nous étions allé vite en besogne car de décision judiciaire ce jour-là, il n'y en eut point. En effet, à cette audience, trois attitudes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Justice: François Compaoré sera-t-il extradé vers le Burkina Faso? - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180612-france-decision-justice-extradition-vers-burkina-faso</link><guid isPermaLink="false">CAIiECa3F3SgD7NrRpaJo1s4OZUqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 03:20:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180612-france-decision-justice-extradition-vers-burkina-faso" target="_blank"&gt;Justice: François Compaoré sera-t-il extradé vers le Burkina Faso?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce mercredi 13 juin, la chambre de l’instruction de la Cour d’appel de Paris doit statuer sur le cas de François Compaoré. Le frère de l’ancien président déchu avait été arrêté à Paris en octobre suite à un mandat d’arrêt émis par le Burkina Faso. Si lors de l’audience du 28 mars dernier, les avocats de François Compaoré avaient pointé du doigt les failles du dossier et dénoncer une procédure politique, ils avaient aussi dit craindre que la peine de mort ne s’applique à leur client. Un point essentiel, car la France refuse d’extrader les ressortissants passibles d’une telle peine dans leur ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina-France : pourquoi François Compaoré n'a pas été extradé - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/burkina-france-pourquoi-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9-na-pas-%C3%A9t%C3%A9-extrad%C3%A9/a-44231135</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELHiF6S526hdc_XkBjS2sgqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 18:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/burkina-france-pourquoi-fran%C3%A7ois-compaor%C3%A9-na-pas-%C3%A9t%C3%A9-extrad%C3%A9/a-44231135" target="_blank"&gt;Burkina-France : pourquoi François Compaoré n'a pas été extradé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;François Compaoré est sous le coup d’un mandat d’arrêt international émis le 5 mai 2017. Fin octobre 2017, il a été arrêté à l’aéroport international de Roissy Charles-de-Gaulle puis placé sous contrôle judiciaire. Pourquoi la justice française ne s’est-elle pas prononcée sur son extradition ? Manque "d'éléments matériels précis" La chambre de l'instruction de la cour d'appel de Paris a estimé qu’elle n’avait pas assez d’éléments prouvant l’implication de François Compaoré dans le cadre de l’assassinat du journaliste Norbert Zongo. "La justice française a demandé des éléments. C'est à nous ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Burkina Faso:Peine de mort abolie - Un pas vers l'extradition de François Compaoré? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201806030287.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJP9OnDnjomLGsAr2FqGqfYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Sun, 03 Jun 2018 23:57:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201806030287.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Peine de mort abolie - Un pas vers l'extradition de François Compaoré?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La peine de mort a été abolie au Burkina Faso. Le nouveau Code pénal a été adopté par le Parlement ce jeudi 31 mai. Une décision qui pèsera peut-être sur la demande d'extradition de François Compaoré. Le frère de l'ancien président déchu Blaise Compaoré, mis en cause dans l'enquête sur l'assassinat en 1998 du journaliste Norbert Zongo, est actuellement en France. La chambre de l'instruction de la cour d'appel de Paris, qui examine la demande d'extradition formulée par Ouagadougou, doit rendre sa décision le 13 juin. L'avocat de François Compaoré avait plaidé contre cette extradition, avec l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina: la justice française se prononce en juin sur François Compaoré - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20180329-burkina-justice-francaise-prononcera-juin-le-sort-francois-compaore</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBdb-YJpzVGhOKTC9Qcu6EqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 08:41:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20180329-burkina-justice-francaise-prononcera-juin-le-sort-francois-compaore" target="_blank"&gt;Burkina: la justice française se prononce en juin sur François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 13 juin 2018 que François Compaoré sera fixé sur son sort. Ce jour-là, la justice française dira si elle accepte ou non la demande d’extradition formulée par le Burkina Faso à l’encontre du frère de l’ancien président déchu, Blaise Compaoré. Les conseils de François Compaoré ont d’abord pointé du doigt l’absence dans le dossier des documents qui incrimineraient leurs clients : « Si vous n’avez pas ces documents, c’est que ces documents n’existent pas », a estimé maître Pierre-Olivier Sur, l’avocat qui a ensuite longuement dénoncé une procédure politique : « Le Burkina ne peut pas juger l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso : le «petit président» sera t-il extradé par la France ? - Libération</title><link>http://www.liberation.fr/planete/2018/03/29/burkina-faso-le-petit-president-sera-t-il-extrade-par-la-france_1639735</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrrs4bWAkkX_ifYuhdhDGQqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWww3bsj</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 10:47:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.liberation.fr/planete/2018/03/29/burkina-faso-le-petit-president-sera-t-il-extrade-par-la-france_1639735" target="_blank"&gt;Burkina Faso : le «petit président» sera t-il extradé par la France ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 17h15, l’avocate générale interrompt soudain l’audience : «Quelqu’un enregistrait nos propos», accuse-t-elle, brandissant soudain un petit enregistreur saisi par un gendarme. Dans cette petite salle du palais de justice de Paris, mercredi, un brouhaha parcourt alors les rangs du public, qui écoutait jusque-là bien sagement les avocats polémiquer autour du destin d’un homme, voire de celui d’un pays d’Afrique de l’Ouest, situé à plusieurs milliers de kilomètres de là : le Burkina Faso. «Enregistrer nos débats, c’est interdit. Et passible du tribunal correctionnel, ainsi que d’une amende de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Angola:Poursuites judiciaires contre Isabel Dos Santos - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201712210225.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsgb69rUI6AnsbZHg8ThS8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCO-w8</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:43:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201712210225.html" target="_blank"&gt;Angola:Poursuites judiciaires contre Isabel Dos Santos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Débarquée de la tête de la compagnie pétrolière SONANGOL le mois dernier, Isabel dos Santos est désormais accusée de détournements de fonds. C'est du moins ce qu'annoncent depuis peu plusieurs médias angolais qui précisent qu'une enquête sur de possibles mouvements de fonds jugés suspects à hauteur de plusieurs dizaines de millions d'euros, a été ouverte. Ce n'est donc pas seulement la fin des haricots pour la richissime dame du continent, c'est aussi la descente aux enfers. Car le nouveau patron de la SONANGOL dit avoir saisi les autorités judiciaires pour suite à donner. Et à l'allure où ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>François Compaoré ne veut pas être jugé au Burkina, nouvelle audience en mars - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/burkina-faso/francois-compaore-ne-veut-pas-etre-juge-au-burkina-nouvelle-audience-en-mars-5444895</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuISUA0zj-W3T_rroq6BRkqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 23:37:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/burkina-faso/francois-compaore-ne-veut-pas-etre-juge-au-burkina-nouvelle-audience-en-mars-5444895" target="_blank"&gt;François Compaoré ne veut pas être jugé au Burkina, nouvelle audience en mars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;François Compaoré, frère de l'ex-président déchu burkinabè Blaise Compaoré, a indiqué mercredi à la justice française qu'il ne souhaitait pas être jugé au Burkina dans le cadre du procès sur l'assassinat du journaliste Norbert Zongo. La cour d'appel de Paris doit statuer en mars sur la demande d'extradition émise par le Burkina Faso. « À la question de savoir, comme la procédure l'exige, s'il consentait à être remis aux autorités judiciaires du Burkina Faso pour y être jugé, M. Paul François Compaoré a répondu + Non+. Le dossier a alors été renvoyé au 07 mars 2018 », assure le ministère de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Burkina Faso: Koudougou, la ville de Norbert Zongo, continue de réclamer justice - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171213-burkina-faso-koudougou-ville-norbert-zongo-continue-reclamer-justice</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElWa1Nuq2LmpmEJQZm0yOkqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 17:18:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171213-burkina-faso-koudougou-ville-norbert-zongo-continue-reclamer-justice" target="_blank"&gt;Burkina Faso: Koudougou, la ville de Norbert Zongo, continue de réclamer justice&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mercredi 13 décembre 2017, cela fait 19 ans que le journaliste Norbert Zongo a été assassiné au Burkina Faso. Les populations de Koudougou, la ville natale du journaliste, ont manifesté pour réclamer justice et demander l’extradition de François Compaoré. « Non, non et non. Non à la comédie judiciaire », a scandé une foule mercredi dans les rues de Koudougou. Ils sont sortis nombreux pour réclamer justice pour Norbert Zongo et ses compagnons. Pour les habitants de la ville de Koudougou, les nombreux baptêmes de rue ou de lieux publics ne doivent pas empêcher la manifestation de la vérité. «...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso:19 ans après, l'espoir renaît quant à l'affaire Norbert Zongo - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201712130660.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6VEuFEA3_U5gnykdsAt_8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 12:11:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201712130660.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:19 ans après, l'espoir renaît quant à l'affaire Norbert Zongo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cela fait dix-neuf ans que le journaliste burkinabè Norbert Zongo, directeur de L'Indépendant, a été retrouvé mort dans sa voiture, avec trois de ses compagnons de route. C'était le 13 décembre 1998, près de Sapouy, dans le sud du pays. Ce célèbre journaliste enquêtait alors sur l'incarcération, puis la mort dans des conditions suspectes, du chauffeur de François Compaoré, le frère du chef de l'Etat. De forts soupçons s'étaient portés rapidement sur le régiment de sécurité présidentielle, mais l'enquête avait été incapable d'avancer sous la régime de l'ancien président Blaise Compaoré. Dix-...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Affaire Norbert Zongo - "La justice entre balbutiements et fuite en avant", selon l'UNPIF - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201712150162.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPu4g8vXLLkR-HZvt9kOXicqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 08:42:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201712150162.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Affaire Norbert Zongo - "La justice entre balbutiements et fuite en avant", selon l'UNPIF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Union de la presse indépendante du Faso (UNPIF) voudrait se prononcer à travers le présent communiqué de presse sur les faits marquants qui touchent la vie de la presse nationale en cette fin d'année 2017. Il s'agit notamment du 19è anniversaire de l'assassinat de notre confrère Norbert Zongo, des poursuites judiciaires de BRAKINA S.A contre la radio Horizon FM et des problèmes entre les entreprises de presse et les impôts. 1- De l'assassinat de Norbert ZONGO L'UNPIF note avec consternation qu'après 19 années, la justice burkinabè est toujours entre balbutiements et fuite en avant, loin d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>L'affaire Zongo, toujours en suspens, 19 ans après son assassinat - DW (Français)</title><link>http://www.dw.com/fr/laffaire-zongo-toujours-en-suspens-19-ans-apr%C3%A8s-son-assassinat/a-41767665</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMReiO-Iog7O_VgpVtXarIqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMLTUzQM</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 09:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/fr/laffaire-zongo-toujours-en-suspens-19-ans-apr%C3%A8s-son-assassinat/a-41767665" target="_blank"&gt;L'affaire Zongo, toujours en suspens, 19 ans après son assassinat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;13 décembre 1998, 13 décembre 2017 : cela fait exactement 19 ans que le journaliste burkinabè d’investigation Norbert Zongo a été assassiné. Depuis, un flou règne sur les circonstances dans lesquelles il a été assassiné. C'est pourquoi plusieurs organisations de défense des droits de l'homme ont dénoncé la semaine dernière ces 19 ans d'impunité. "19 ans après on ne sait rien alors qu'on a retrouvé Norbet Zongo, ses trois camarades et leur véhicule calciné au bord de la route", déplore Adoubaba Djibril, directeur de la radio Sinfois à Ouagadougou au Burkina-Faso. Des avancées lentes. La proc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Burkina Faso:19e anniversaire de l'assassinat de Norbert Zongo - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201712080822.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxeoAi9MxG2cv7tFMzMVgcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:23:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201712080822.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:19e anniversaire de l'assassinat de Norbert Zongo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le collectif des organisations démocratiques de masse et de partis politiques (CODMPP) et la Coalition nationale de lutte contre la vie chère, la corruption, la fraude, l'impunité et pour les libertés (CCVC), ont animé une conférence de presse, le 7 décembre 2017, à Ouagadougou. Cette rencontre avec les Hommes de médias a essentiellement porté sur la commémoration du 19e anniversaire de l'assassinat du Journaliste Norbert Zongo et ses compagnons, le 13 décembre prochain. 13 décembre 1998-13 décembre 2017 ; cela fera 19 ans, jour, pour jour que le journaliste Norbert Zongo et trois de ses co...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>François Compaoré: où en est le dossier judiciaire? - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171130-francois-compaore-est-le-dossier-judiciaire-france</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGBuSYrKJRTfPlOTqIMXDMqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 03:07:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171130-francois-compaore-est-le-dossier-judiciaire-france" target="_blank"&gt;François Compaoré: où en est le dossier judiciaire?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Recherché par le Burkina dans l'enquête sur l'assassinat du journaliste Norbert Zongo en 1998, François Compaoré, frère cadet de l'ancien président burkinabè Blaise Compaoré, est sous contrôle judiciaire en France. Le contrôle judiciaire de François Compaoré l'oblige seulement à pointer plusieurs fois par mois au commissariat. Le 15 janvier prochain, il sera fixé sur son sort. A cette date la chambre de l'instruction de la cour d'appel de Paris doit se prononcer sur son extradition vers le Burkina Faso. Mais la défense de François Compaoré est optimiste, pour qu'une extradition soit possibl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso:Emmanuel Macron fait un geste dans l'affaire Thomas Sankara - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711300270.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEh9Pd4Lsqo3hacyrm-8LAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 09:24:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711300270.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Emmanuel Macron fait un geste dans l'affaire Thomas Sankara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En visite au Burkina Faso, le président français a promis une déclassification de tous les documents français liés à l'assassinat de Thomas Sankara. Ce qui permettra de mieux faire la lumière sur cette affaire. "Les archives sont aujourd'hui disponibles et ouvertes à la justice burkinabè, sauf pour les documents classifiés et couverts par le secret défense. J'ai pris un engagement clair et je viens de le dire au président Kaboré: ces documents seront déclassifiés pour la justice burkinabè qui aura accès à tous les documents sur l'affaire Sankara", a déclaré le président français face aux jo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Emmanuel Macron - "La France n'est pas maître, mais garant du F CFA" - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711290302.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENs8VEk_daRaqlfbcFXs1K0qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:17:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711290302.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Emmanuel Macron - "La France n'est pas maître, mais garant du F CFA"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A l'issue de son discours, le président de la république française s'est prêté à quelques questions des étudiants burkinabè, à l'université Ouaga I Pr Joseph-Ki-Zerbo, le mardi 28 novembre 2017. Le Franc CFA, le dossier Thomas Sankara et l'extradition de François Compaoré ont été les principales préoccupations. Les étudiants des différentes universités du Burkina Faso ont eu l'occasion de poser certaines préoccupations au chef de l'Etat français, Emmanuel Macron, à la fin de son discours à la jeunesse africaine, le mardi 28 novembre 2017, à l'université Ouaga I Pr Joseph-Ki-Zerbo. La premiè...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Macron - «La justice burkinabè aura accès à tous les documents qui concernent l'affaire Sankara» - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711280891.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2IODgFn4CcqZs2L-EoKxcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 15:24:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711280891.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Macron - «La justice burkinabè aura accès à tous les documents qui concernent l'affaire Sankara»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au cours de ce point de presse, Roch Marc Christian Kaboré et son homologue Emmanuel Macron ont répondu sans ambages aux questions des journalistes : de l'affaire Thomas Sankara à l'extradition de François Compaoré en passant par la lutte contre le terrorisme et la question de l'esclavage des migrants noirs en Libye. L'affaire Thomas Sankara et l'extradition du frère cadet de l'ancien président Blaise Compaoré étaient les sujets les plus attendus. Et sur ces questions, le président Macron a répondu sans langue de bois. Il a annoncé qu'il a pris la décision de déclassifier les dossiers couve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Le discours d'Emmanuel Macron à Ouagadougou: des propos habiles et prudents - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171129-burkina-faso-france-emmanuel-macron-discours-president-francais-tournee-africaine</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbeLimUa3HRO6eKcpvsl9kqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 06:28:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171129-burkina-faso-france-emmanuel-macron-discours-president-francais-tournee-africaine" target="_blank"&gt;Le discours d'Emmanuel Macron à Ouagadougou: des propos habiles et prudents&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Première tournée africaine et premier discours très attendu, hier, mardi 28 novembre, d'Emmanuel Macron à Ouagadougou. Le président français s'est exprimé pendant près de deux heures dans un amphithéâtre devant 800 étudiants de la capitale burkinabè. Avec notre envoyé spécial à Ouagadougou, Christophe Boisbouvier Sur la forme, ce discours a été incontestablement une rupture. Jamais avant Emmanuel Macron, un président français n’avait pris le risque de parler devant quelque 800 étudiants africains et de répondre à des questions qui n’étaient pas filtrées. La preuve, leurs mots incisifs contr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Le chaud mardi de Macron l'Africain - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/afrique/le-chaud-mardi-de-macron-l-africain_1964587.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuwBsMwiuj7ut-wyLKzoR4qFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 19:03:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/afrique/le-chaud-mardi-de-macron-l-africain_1964587.html" target="_blank"&gt;Le chaud mardi de Macron l'Africain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Avec ses rondeurs parées de mosaïque pistache, le palais de Kosyam, siège de la présidence du Burkina Faso, ressemble à s'y méprendre à un crapaud-buffle assoupi et repu. C'est là, entre le clapotis des fontaines, les cuivres de la fanfare de la Troupe d'honneur et d'escorte de la Gendarmerie du cru et les hennissements de chevaux dûment caparaçonnés, qu'Emmanuel Macron a retrouvé ce mardi matin son hôte Roch Marc Christian Kaboré, précédé par son ministre de l'Europe et des Affaires étrangères Jean-Yves ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Affaire Thomas Sankara - La "bonne" nouvelle du président Emmanuel Macron - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711290426.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvZe7u6aqR9FkaOtQIHfkAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 10:48:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711290426.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Affaire Thomas Sankara - La "bonne" nouvelle du président Emmanuel Macron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En visite officielle au Burkina Faso, le président français, Emmanuel Macron, a échangé, hier mardi 28 novembre 2017 au palais de Kosyam, avec son homologue Roch Marc Christian Kaboré. Le séjour d'Emmanuel Macron au Burkina Faso va donner un coup de pouce à l'instruction du dossier Thomas Sankara, du nom de l'ancien chef d'Etat et père de la Révolution d'août 1983, assassiné le 15 octobre 1987. En effet, à l'issue d'un entretien avec son homologue burkinabè, le mardi 28 novembre 2017, le chef de l'Etat français a annoncé la mise à disposition de la justice burkinabè des archives jusque-là c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Emmanuel Macron à Ouagadougou pour écrire une nouvelle histoire avec le continent - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711280269.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiC_xlwt-UOffk2E61fE28qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 09:10:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711280269.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Emmanuel Macron à Ouagadougou pour écrire une nouvelle histoire avec le continent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président de la République française, Emmanuel Macron, est arrivé à Ouagadougou, dans la nuit du lundi 27 novembre 2017, pour une visite officielle de 72 heures. Il a été accueilli à sa descente d'avion par son homologue burkinabè, Roch Marc Christian Kaboré. Il est 22 heures 46 mn, ce lundi 27 novembre 2017, lorsque l'avion transportant le président français Emmanuel Macron a atterri à l'aéroport international de Ouagadougou. Le chef de l'Etat burkinabè, Roch Marc Christian Kaboré, l'a accueilli au pied de la passerelle en présence de plusieurs membres du gouvernement, du Premier minist...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>La visite tant attendue du Président Macron au Burkina Faso face aux étudiants - Blasting News France</title><link>http://fr.blastingnews.com/international/2017/11/la-visite-tant-attendue-du-president-macron-au-burkina-faso-face-aux-etudiants-002197111.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECMnt_UpurHD8GlyFkpBs44qGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMO2k5AM</guid><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 15:23:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.blastingnews.com/international/2017/11/la-visite-tant-attendue-du-president-macron-au-burkina-faso-face-aux-etudiants-002197111.html" target="_blank"&gt;La visite tant attendue du Président Macron au Burkina Faso face aux étudiants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Afrique a toujours eu une relation quelque peu compliquée avec la France et ses ressortissants depuis la colonisation. En ce jour du 28 Novembre 2017, le président français Emmanuel Macron en visite au Burkina Faso communément appelé le "Pays des hommes intègres" se verra avoir une discussion avec les étudiants de l'université de Ouagadougou. Les jeunes étudiants très enthousiastes de pouvoir poser leurs questions sur l'Afrique et sur sa relation d'amitié parfois ambigüe avec la France ne se seront pas fait prier pour lui restituer leurs appréhensions. Très ouvert comme à son habitude, le...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.blastingnews.com">Blasting News France</source></item><item><title>Sankara, colonisation, franc CFA... Qu'a dit Macron dans son discours sur l'Afrique à Ouagadougou? - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/politique/2177603-20171128-sankara-colonisation-franc-cfa-dit-macron-discours-afrique-ouagadougou</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqrP0yZuw8j_BMccLURLg4qGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 16:51:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/politique/2177603-20171128-sankara-colonisation-franc-cfa-dit-macron-discours-afrique-ouagadougou" target="_blank"&gt;Sankara, colonisation, franc CFA... Qu'a dit Macron dans son discours sur l'Afrique à Ouagadougou?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’atmosphère était tendue en marge de la visite d’Emmanuel Macron à l’université de Ouagadougou ce mardi. Des affrontements entre étudiants et forces de l’ordre ont éclaté dans les rues de la capitale burkinabé et le convoi de la délégation française a été la cible de jets de pierre. Cela n’a pas empêché le président français de prononcer un discours-fleuve consacré au continent africain. Il a ensuite répondu aux questions de certains des 800 étudiants invités, dans une ambiance très houleuse sur la fin, toujours sous le regard de son homologue burkinabé Roch Marc Christian Kaboré, spectate...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Afrique:Le président français Macron en Afrique - Le voyage des grandes questions ? - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711270364.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIC8kaPEfl4iVWD9qEQxs6IqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Mon, 27 Nov 2017 08:59:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711270364.html" target="_blank"&gt;Afrique:Le président français Macron en Afrique - Le voyage des grandes questions ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'allure, le ton et le programme de cette tournée africaine du 27 au 30 novembre du président français Macron - même si ce n'est pas sa première visite sur le continent - montre qu'elle est l'une des plus importantes, depuis son élection à l'Elysée en mai 2017. Le Burkina Faso, la Côte d'Ivoire et le Ghana, en 4 jours, tel sera le parcours du président français, Emmanuel Macron, en Afrique de l'Ouest. Ce voyage sur le continent lui permettra respectivement : d'adresser son discours de politique africaine à l'Université de Ouagadougou ; de participer au sommet Union africaine (UA)-Union euro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Cote d'Ivoire:Le Premier ministre burkinabè en visite à Abidjan - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711100509.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWmYkj7GFoaujK6brpSDEkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 10:24:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711100509.html" target="_blank"&gt;Cote d'Ivoire:Le Premier ministre burkinabè en visite à Abidjan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d'Ivoire, une importante délégation du gouvernement burkinabè est arrivée ce jeudi à Abidjan avec à sa tête le Premier ministre, Paul Kaba Thieba. Une visite dans le cadre d'un forum d'affaires sur les investissements visant à proposer aux diasporas burkinabè d'investir dans des projets économiques au pays. La rénovation de la voie de chemin de fer entre Abidjan et Ouagadougou prévue pour décembre, les travaux qui permettront à terme de créer un axe routier rapide entre les deux pays ou encore l'approvisionnement énergétique du Burkina Faso par la Côte d'Ivoire, tous les sujets perm...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Côté d’Ivoire: le Premier ministre burkinabè en visite à Abidjan - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20171110-cote-ivoire-le-premier-ministre-burkinabe-visite-abidjan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM806eKVv9DB41lnlzca27oqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:26:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20171110-cote-ivoire-le-premier-ministre-burkinabe-visite-abidjan" target="_blank"&gt;Côté d’Ivoire: le Premier ministre burkinabè en visite à Abidjan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Côte d'Ivoire, une importante délégation du gouvernement burkinabè est arrivée ce jeudi à Abidjan avec à sa tête le Premier ministre, Paul Kaba Thieba. La rénovation de la voie de chemin de fer entre Abidjan et Ouagadougou prévue pour décembre, les travaux qui permettront à terme de créer un axe routier rapide entre les deux pays ou encore l'approvisionnement énergétique du Burkina Faso par la Côte d’Ivoire, tous les sujets permettant de conforter la bonne coopération ivoiro-burkinabè ont été abordés par les deux Premiers ministres ce jeudi. « La coopération entre nos deux pays se déroul...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Burkina Faso:Dossier Norbert Zongo - Le MBDHP exige l'extradition de François Compaoré - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201711030215.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfuApdctIXlD3nmbEvwfdcqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:35:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201711030215.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Dossier Norbert Zongo - Le MBDHP exige l'extradition de François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Mouvement burkinabè des droits de l'homme et des peuples (MBDHP) a demandé au cours d'une conférence de presse, le jeudi 2 novembre 2017, à Ouagadougou, l'extradition de François Compaoré, et a déploré la lenteur de la procédure judiciaire à l'encontre des dignitaires du régime déchu. A cet effet, il sonne la mobilisation des siens ce samedi 04 novembre. En mars 2015, le Mouvement burkinabè des droits de l'homme et des peuples (MBDHP) avait initié trois procédures judiciaires contre les dignitaires civils et militaires du régime déchu pour assassinats, tentatives d'assassinats, complicit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Affaire Zongo - François Compaoré laissé en liberté par la justice française - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201710300821.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvHediLX2qq7oFcfr-Ms8MqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 14:26:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201710300821.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Affaire Zongo - François Compaoré laissé en liberté par la justice française&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;François Compaoré était présenté, ce lundi 30 octobre, devant le parquet de Paris. Il avait été arrêté hier à sa descente d'avion. Le Burkina Faso avait émis un mandat d'arrêt international à son encontre. Mais la justice française a décidé de le laisser en liberté le temps qu'elle décide ou non de son extradition. François Compaoré est laissé en liberté par la justice française. Le frère de l'ancien président burkinabè est mis en cause dans l'affaire de l'assassinat du journaliste Norbert Zongo. C'était en 1998. Le parquet doit désormais statuer sur son éventuelle extradition vers Ouagadou...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Journaliste tué au Burkina: Ouagadougou va demander à Paris l'extradition de François Compaoré - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/monde/2160423-20171030-journaliste-tue-burkina-francois-compaore-laisse-libre-france-avant-examen-extradition</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHy_aRp3Hz68i4hklgz1ShoqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 20:08:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/monde/2160423-20171030-journaliste-tue-burkina-francois-compaore-laisse-libre-france-avant-examen-extradition" target="_blank"&gt;Journaliste tué au Burkina: Ouagadougou va demander à Paris l'extradition de François Compaoré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Burkina Faso va demander « dès ce soir » à la France l’extradition de François Compaoré, mis en cause dans l’enquête sur l’assassinat du journaliste Norbert Zongo, a annoncé ce lundi le ministre de la Justice burkinabé René Bagoro. « Les documents relatifs à la demande d’extradition ont été préparés et transmis au ministère des Affaires étrangères pour que les autorités françaises soient saisies dès ce soir », a-t-il dit à la presse. Arrêté à Roissy Le frère de l’ancien président déchu burkinabé Blaise Compaoré, avait été laissé libre plus tôt dans la journée en France en attente de l’ex...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Les 5 infos du jour – 30 octobre 2017 - Blasting News France</title><link>http://fr.blastingnews.com/international/2017/10/les-5-infos-du-jour-30-octobre-2017-002132889.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-TfpCZzDHdKe7FcANM2nwqGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMO2k5AM</guid><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 21:26:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.blastingnews.com/international/2017/10/les-5-infos-du-jour-30-octobre-2017-002132889.html" target="_blank"&gt;Les 5 infos du jour – 30 octobre 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le premier jour de la semaine 44 de l’année 2017 commence par des procès en justice, pour incitation à assassinats ou ingérence russe, puis continue par la confirmation du président du Togo tandis que celui du Kurdistan irakien s’incline et que le secrétaire général de l’Otan appelle à la paix dans la crise nord-coréenne. Faure Gnassingbé reconduit à la tête du parti Le président du Togo a été réélu à la tête du parti Union pour la République (Unir) –qu’il a fondé en 2012– au terme d’un premier congrès statutaire dimanche 29 octobre. Il garde la mainmise sur le pouvoir et c’est ce que lui r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.blastingnews.com">Blasting News France</source></item><item><title>Burkina Faso:François Compaoré remis en liberté à Paris - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201710310279.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM46g1DsiKERnZTPwflf-E8qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 08:51:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201710310279.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:François Compaoré remis en liberté à Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Interpellé par la police des frontières à l'aéroport Paris-Charles-de-Gaulle et mis en détention le dimanche 29 octobre dans le cadre du mandat international émis par la justice burkinabè contre lui, François Compaoré a été remis en liberté par la justice française, hier lundi 30 octobre 2017. La Cour d'appel de Paris a ainsi ordonné sa libération en l'espace de 24h alors que de nombreux Burkinabè s'attendaient à son extradition dans son pays où il est poursuivi dans l'affaire de l'assassinat du célèbre journaliste d'investigation Norbert Zongo. Le moins que l'on puisse dire, et malgré les ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:François Compaoré, frère cadet du déchu Président Blaise Compaoré arrêté à Paris - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201710300257.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1drsAJDisyQqAa2IpZ5VMqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 08:38:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201710300257.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:François Compaoré, frère cadet du déchu Président Blaise Compaoré arrêté à Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est la fin d'une longue cavale pour François Compaoré ( 63 ans ) et frère cadet de l'ancien président Blaise Compaoré. Il vivait entre Abidjan et Cotonou depuis la chute du puissant régime de son frère aîné fin octobre 2014. Cette arrestation intervient dans le cadre de l'enquête sur l'assassinat en 1998 du journaliste Norbert Zongo, selon des sources concordantes, rapportées par l'hebdomadaire Jeune Afrique, visité par Confidentiel Afrique. Arrêté alors qu'il arrivait d'Abidjan (Côte d'Ivoire), François Compaoré, s'est vu notifier un mandat d'arrêt international délivré par le Burkina. C...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Assassinat d’un journaliste au Burkina : le frère de Blaise Compaoré arrêté en France - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/assassinat-d-un-journaliste-au-burkina-le-frere-de-blaise-compaore-arrete-en-france-29-10-2017-7361679.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEw3tN_5hOhuKeZEYUREZLcqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2017 15:35:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/assassinat-d-un-journaliste-au-burkina-le-frere-de-blaise-compaore-arrete-en-france-29-10-2017-7361679.php" target="_blank"&gt;Assassinat d’un journaliste au Burkina : le frère de Blaise Compaoré arrêté en France&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Francois Compaore a ete interpelle dimanche matin a Roissy. Il est poursuivi au Burkina pour «incitation a assassinats». Assassinat d’un journaliste au Burkina : le frere de Blaise Compaore arrete en France Francois Compaore, frere de l’ancien president dechu burkinabe Blaise Compaore, a ete arrete dimanche vers 6 heures a l’aeroport de Roissy Charles-de-Gaulle alors qu’il arrivait de Cote d’Ivoire en vertu d’un mandat d’arret international delivre par le Burkina Faso dans l’enquete sur l’assassinat d’un journaliste en 1998.Interpelle alors qu’il arrivait d’Abidjan ou vit son frere, Francoi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Burkina Faso:Affaire Norbert Zongo - «François Compaoré est libre, mais il ne peut pas quitter la France» - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201710300842.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYUnw6-Q0o-sfWsSWLntRUqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:28:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201710300842.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Affaire Norbert Zongo - «François Compaoré est libre, mais il ne peut pas quitter la France»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Photo: wikipédia) L'ex conseiller à la présidence avait été arrêté dimanche à son arrivée en France, en vertu d'un mandat d'arrêt international délivré par le Burkina Faso. Pendant la durée de l'examen de la demande d'extradition formulée par le Burkina Faso, il ne pourra cependant pas quitter le territoire français sans une autorisation spéciale. «Il ne pourra pas sortir du territoire français. Pour qu'il sorte, il faut qu'il en effectue une demande spéciale à la chambre de l'instruction. Et tout laisse à penser que la chambre de l'instruction l'accepterait. C'est une procédure classique ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Burkina Faso:Affaire Thomas Sankara - Des Osc françaises et burkinabè interpellent la France - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201710180301.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIU9LEQDki9UuCvUbBeBMg4qFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2017 09:24:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201710180301.html" target="_blank"&gt;Burkina Faso:Affaire Thomas Sankara - Des Osc françaises et burkinabè interpellent la France&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des représentants d'organisations de la société civile burkinabè et française saisissent l'occasion du trentième anniversaire de l'assassinat de Thomas Sankara, pour demander aux autorités françaises de ne plus faire entrave à la Justice. C'est la substance de la déclaration ci-dessous. Lisez plutôt ! « Il y a trente ans, le 15 octobre 1987, le président du Burkina Faso Thomas Sankara était assassiné, signant l'arrivée de Blaise Compaoré au pouvoir. Il y a trois ans, soulevant un formidable élan d'espoir en Afrique francophone, le 30 octobre 2014, la rue burkinabé se levait pour chasser du ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item></channel></rss>