{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ5Y1hodUVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "President of the National Assembly, Guillaume Soro seeks ... an internship - 7sur7",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3501412/2018/12/05/President-de-l-Assemblee-nationale-Guillaume-Soro-cherche-un-stage.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-05 15:51:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": "Le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale de la C\u00f4te d'Ivoire, Guillaume Soro, a annonc\u00e9 sur sa cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision en ligne GKS TVM qu'il cherchait un stage ..."
        },
        {
            "title": "Angry paramedics demonstrate in Paris in front of the National Assembly - The 1st",
            "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/ambulanciers-colere-manifestent-paris-devant-assemblee-nationale-658549.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:38:11 GMT",
            "source_nm": "The 1st",
            "source_url": "https://la1ere.francetvinfo.fr",
            "desc": "Des centaines d'ambulanciers se sont rassembl\u00e9s t\u00f4t ce lundi devant l'Assembl\u00e9e Nationale et sur toute la place de la Concorde \u00e0 Paris. Ils manifestent contre ..."
        },
        {
            "title": "MP Sinal Bertrand threatens to disrupt the National Assembly on January 14, 2019 - Radio Television Caraibes",
            "link": "https://rtvc.radiotelevisioncaraibes.com/national/le-depute-sinal-bertrand-menace-perturber-lassemblee-nationale-du-14-janvier-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:28:34 GMT",
            "source_nm": "Radio Television Caraibes",
            "source_url": "https://rtvc.radiotelevisioncaraibes.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Marine Le Pen calls for the dissolution of the National Assembly - FRANCE 24",
            "link": "https://www.france24.com/fr/20181202-gilets-jaunes-marine-le-pen-demande-dissolution-lassemblee-nationale",
            "pub_date": "2018-12-02 13:41:00 GMT",
            "source_nm": "FRANCE 24",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Paris (AFP). Marine Le Pen, pr\u00e9sidente du Rassemblement national, a redemand\u00e9 dimanche sur France 3 \"la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale\" et de ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: relive the day of debate in the National Assembly - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/politique/live/2018/12/05/gilets-jaunes-et-crise-politique-posez-vos-questions-a-gerard-courtois_5392881_823448.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:23:40 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Speech before the National Assembly - Gouvernement.fr",
            "link": "https://www.gouvernement.fr/partage/10772-discours-devant-l-assemblee-nationale",
            "pub_date": "2018-12-05 16:07:52 GMT",
            "source_nm": "Gouvernement.fr",
            "source_url": "https://www.gouvernement.fr",
            "desc": "Seul le prononc\u00e9 fait foi Monsieur le Pr\u00e9sident, Mesdames et messieurs les D\u00e9put\u00e9s, Le 17 novembre dernier, pr\u00e8s de 300 000 Fran\u00e7ais manifestaient en ..."
        },
        {
            "title": "National Assembly: and Jean Lassalle hums the singing of the partisans - The Republic of the Pyrenees",
            "link": "http://www.larepubliquedespyrenees.fr/2018/12/05/assemblee-nationale-et-jean-lassalle-fredonne-le-chant-des-partisans,2479788.php",
            "pub_date": "2018-12-05 17:59:00 GMT",
            "source_nm": "The Republic of the Pyrenees",
            "source_url": "http://www.larepubliquedespyrenees.fr",
            "desc": "Le d\u00e9put\u00e9 b\u00e9arnais s'est \u00e0 nouveau fait remarquer cet apr\u00e8s-midi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Pour \u00e9tayer ses propos, il a fredonn\u00e9 le chant des partisans, repris ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: in the Assembly, the majority tries to save the soldier Philippe - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2018/12/06/gilets-jaunes-a-l-assemblee-la-majorite-tente-de-sauver-le-soldat-philippe_5393326_823448.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:31:54 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "A l'issue d'un long d\u00e9bat, les d\u00e9put\u00e9s ont approuv\u00e9 par 358 voix contre 194 les mesures annonc\u00e9es par le premier ministre pour apaiser les manifestants."
        },
        {
            "title": "DIRECT. &quot;Yellow vests&quot;: the Elysee deplores the words &quot;unwelcome and incongruous&quot; Marlene Schiappa about ... - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/direct-gilets-jaunes-le-gouvernement-devant-l-assemblee-nationale-pour-va-defendre-son-plan-de-sortie-de-crise_3085459.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:58:05 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Pas de suspension, pas de moratoire, la hausse des taxes sur les carburants au 1er janvier est \"annul\u00e9e\", a pr\u00e9cis\u00e9 l'Elys\u00e9e \u00e0 franceinfo, mercredi 5 d\u00e9cembre."
        },
        {
            "title": "Ambulance and taxis in the region ready to spend the night in front of the National Assembly - Midi Libre",
            "link": "https://www.midilibre.fr/2018/12/03/sud-aveyron-les-ambulanciers-et-taxis-pret-a-passer-la-nuit-devant-lassemblee-nationale,4997453.php",
            "pub_date": "2018-12-03 15:57:48 GMT",
            "source_nm": "Free Lunch",
            "source_url": "https://www.midilibre.fr",
            "desc": "Ce lundi, les professionnels de transport sanitaires se sont rendus \u00e0 Paris pour manifester leur m\u00e9contentement face \u00e0 la mise en place de l'article 80 ..."
        },
        {
            "title": "In full movement of Yellow Vests, the National Assembly offers 40 billion to employers! - http://www.revolutionpermanente.fr/Section-Politique",
            "link": "http://www.revolutionpermanente.fr/En-plein-mouvement-des-Gilets-Jaunes-l-assemblee-nationale-offre-40-milliards-au-patronat",
            "pub_date": "2018-12-04 14:34:55 GMT",
            "source_nm": "http://www.revolutionpermanente.fr/Section-Politique",
            "source_url": "http://www.revolutionpermanente.fr",
            "desc": "Alors que chaque jour, la col\u00e8re gronde un peu plus contre ce gouvernement des riches, l'assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9 hier, concernant le financement de la ..."
        },
        {
            "title": "National Assembly votes to create national antiterrorist prosecutor&#39;s office - RTL.nl",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/justice-faits-divers/l-assemblee-nationale-vote-la-creation-d-un-parquet-national-antiterroriste-7795799629",
            "pub_date": "2018-12-04 02:15:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "L'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 lundi 3 d\u00e9cembre la cr\u00e9ation d'un parquet national antiterroriste (PNAT), l'une des mesures phares du projet de r\u00e9forme de la ..."
        },
        {
            "title": "TODE: National Assembly adopts the 2019 PLFSS in final reading - Succeed",
            "link": "http://www.reussir.fr/fruits-legumes/tode-l-assemblee-nationale-adopte-le-plfss-2019-en-lecture-definitive",
            "pub_date": "2018-12-04 19:58:49 GMT",
            "source_nm": "succeed",
            "source_url": "http://www.reussir.fr",
            "desc": "Les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 le Projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale (PLFSS) pour 2019 en lecture d\u00e9finitive le 3 d\u00e9cembre dans la soir\u00e9e. D'apr\u00e8s ..."
        },
        {
            "title": "Reform of justice: The National Assembly has suspended the examination of the text - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2388119-20181205-reforme-justice-assemblee-nationale-suspendu-examen-texte",
            "pub_date": "2018-12-05 10:51:26 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Assembly adopts law against canvassing by telephone - La Cha\u00eene Parlementaire - Assembl\u00e9e Nationale",
            "link": "http://lcp.fr/actualites/lassemblee-adopte-la-loi-contre-le-demarchage-telephonique",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "The Parliamentary Channel - National Assembly",
            "source_url": "http://lcp.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Jean-Hugues Ratenon ready for dissolution of the National Assembly - Zinfos974",
            "link": "https://www.zinfos974.com/Jean-Hugues-Ratenon-pret-a-une-dissolution-de-l-Assemblee-nationale_a134854.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:23:09 GMT",
            "source_nm": "Zinfos974",
            "source_url": "https://www.zinfos974.com",
            "desc": "Face \u00e0 un Premier ministre qui n'a \"pas un seul mot en direction de l'Outre Mer et de la R\u00e9union en particulier\" et une ministre des Outre-mer qui \" a \u00e9chou\u00e9\", ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Jean-Luc M\u00e9lenchon&#39;s breathtaking speech to the National Assembly - Le Bon Sens",
            "link": "https://le-bon-sens.com/2018/12/05/gilets-jaunes-le-discours-epoustouflant-de-jean-luc-melenchon-a-lassemblee-nationale/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:32:01 GMT",
            "source_nm": "Common sense",
            "source_url": "https://le-bon-sens.com",
            "desc": "Ce mercredi 5 d\u00e9cembre 2018, l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9battait du mouvement des gilets jaunes. Dans cette s\u00e9ance inscrite \u00e0 l'ordre du jour de mani\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "Edouard Philippe tries to reconquer the National Assembly - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/edouard-philippe-tente-de-reconquerir-l-assemblee-nationale_3086287.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:06:06 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: Christophe Castaner and Laurent Nu\u00f1ez auditioned by the Assembly - RTL.fr",
            "link": "https://www.rtl.fr/actu/politique/gilets-jaunes-christophe-castaner-et-laurent-nu-ez-auditionnes-par-l-assemblee-7795788991",
            "pub_date": "2018-12-03 08:47:00 GMT",
            "source_nm": "RTL.fr",
            "source_url": "https://www.rtl.fr",
            "desc": "INFO RTL - Le ministre de l'Int\u00e9rieur et son secr\u00e9taire d'\u00c9tat vont \u00eatre entendus par la Commission des lois d\u00e8s ce lundi 3 d\u00e9cembre, deux jours apr\u00e8s les heurts ..."
        },
        {
            "title": "National Assembly: Adoption of four (4) draft texts including the one repealing the law authorizing the ratification of the Framework Credit Agreement with EXIM-BANK - aniamey.com",
            "link": "http://news.aniamey.com/h/89359.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:18:22 GMT",
            "source_nm": "aniamey.com",
            "source_url": "http://news.aniamey.com",
            "desc": "Les parlementaires ont successivement, hier au cours des travaux en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re de la 2\u00e8me session ordinaire au titre de l'ann\u00e9e 2018 dite session ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: consultations in the National Assembly and Senate - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/prix-des-carburants/gilets-jaunes-des-consultations-a-l-assemblee-nationale-et-au-senat_3082833.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:33:08 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "\u00c9douard Philippe re\u00e7oit lundi 3 d\u00e9cembre les chefs des partis politiques \u00e0 Matignon. Emmanuel Macron, quant \u00e0 lui, ne s'est pas exprim\u00e9."
        },
        {
            "title": "National Assembly: Adoption, yesterday, of the law on protection and assistance to internally displaced persons - aniamey.com",
            "link": "http://news.aniamey.com/h/89304.html",
            "pub_date": "2018-12-05 01:22:50 GMT",
            "source_nm": "aniamey.com",
            "source_url": "http://news.aniamey.com",
            "desc": "Les parlementaires ont proc\u00e9d\u00e9 hier, au cours des travaux en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re de la 2\u00e8me session ordinaire au titre de l'ann\u00e9e 2018, dite session budg\u00e9taire \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Love is in the meadow: Karine Le Marchand defends farmers ... in the National Assembly! - news - TV 2 weeks - TV 2 Weeks",
            "link": "http://www.programme.tv/news/actu/203911-lamour-est-dans-le-pre-karine-le-marchand-defend-les-agriculteurs-a-lassemblee-nationale/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:59:00 GMT",
            "source_nm": "2 weeks TV",
            "source_url": "http://www.programme.tv",
            "desc": "Karine Le Marchand a annonc\u00e9 au Buzz TV Le Figaro qu'elle se rendait \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale le 4 d\u00e9cembre pour s'entretenir avec les parlementaires des ..."
        },
        {
            "title": "The Essence of \u00c9douard Philippe&#39;s Speech to the National Assembly - Le Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/video/l-essentiel-du-discours-d-edouard-philippe-devant-l-assemblee-nationale-05-12-2018-2276924_738.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Vid\u00e9o - L'essentiel du discours d'\u00c9douard Philippe devant l'Assembl\u00e9e nationale."
        },
        {
            "title": "Demonstration of paramedics in front of the National Assembly - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/loi-sante/manifestation-des-ambulanciers-devant-l-assemblee-nationale_3082971.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:09:50 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Lundi 3 d\u00e9cembre, plus de 200 ambulances ont bloqu\u00e9 l'acc\u00e8s \u00e0 la place de la Concorde (Paris). Les ambulanciers r\u00e9clament la suspension d'une r\u00e9forme de ..."
        },
        {
            "title": "Richard Ferrand, ever closer to Macron - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/richard-ferrand-toujours-plus-pres-de-macron-07-12-2018-7963383.php",
            "pub_date": "2018-12-07 20:09:28 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Englue dans la crise des Gilets jaunes, le chef de l\u2019Etat compte plus que jamais sur le president de l\u2019Assemblee, marcheur des premiers jours. Richard Ferrand, toujours plus pres de Macron Etonnant. C\u2019est Richard Ferrand, le president de l\u2019Assemblee nationale, qui a precise ce vendredi de facon quasi officielle l\u2019agenda presidentiel. Mieux ! Il delivre, comme l\u2019aurait fait un porte-parole, le sens meme de l\u2019intervention d\u2019Emmanuel Macron. \u00ab Apres differents echanges et un tour d\u2019horizon, le president, lucide sur le contexte et la situation, ne souhaite pas mettre d\u2019huile sur le feu et par c..."
        },
        {
            "title": "Ile-de-France. New tax voted to finance Greater Paris - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/ile-de-france/paris-75000/ile-de-france-une-nouvelle-taxe-creee-pour-financer-le-grand-paris-6116481",
            "pub_date": "2018-12-08 01:59:19 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00c0 l\u2019issue d\u2019un vif d\u00e9bat, le S\u00e9nat a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une taxe additionnelle de s\u00e9jour de 15 % en \u00cele-de-France afin de financer la Soci\u00e9t\u00e9 du Grand Paris (SGP), charg\u00e9e de construire le futur m\u00e9tro automatique autour de la capitale. Dans le cadre du projet de budget pour 2019, le S\u00e9nat a rejet\u00e9 dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi un amendement de suppression pr\u00e9sent\u00e9 par le pr\u00e9sident du groupe centriste Herv\u00e9 Marseille. \u00ab Trouver l\u2019argent o\u00f9 il se trouve \u00bb \u00ab Ce n\u2019est pas aux visiteurs de payer parce que la SGP n\u2019est pas capable de tenir le budget \u00bb, s\u2019est insurg\u00e9 le s\u00e9nateu..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: the deputies of the left will deposit a motion of censure - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/politique-societe/politique/0600293259082-gilets-jaunes-les-deputes-de-gauche-vont-deposer-une-motion-de-censure-2227877.php",
            "pub_date": "2018-12-06 15:17:39 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s un premier texte pr\u00e9sent\u00e9 en juillet, en plein coeur de \u00ab l'affaire Benalla \u00bb , la confiance envers le gouvernement va de nouveau \u00eatre soumise au vote de l'Assembl\u00e9e nationale. Jeudi, le patron du PS, Olivier Faure, a annonc\u00e9 que les d\u00e9put\u00e9s socialistes, insoumis et communistes d\u00e9poseront lundi une motion de censure, se disant insatisfaits des r\u00e9ponses apport\u00e9es \u00e0 la crise des \u00ab \u00ab gilets jaunes \u00bb . \u00ab Nous allons chercher pendant les jours qui viennent \u00e0 \u00e9largir le cadre de ceux qui pourront d\u00e9poser avec nous \u00bb cette motion, au sein d'autres groupes politiques, a pr\u00e9cis\u00e9 le d\u00e9put\u00e9, au..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests, elected majority threatened - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/France/Politique/Gilets-jaunes-elus-majorite-menaces-2018-12-07-1200988197",
            "pub_date": "2018-12-07 16:21:58 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u00ab Ce matin, un d\u00e9put\u00e9 a re\u00e7u une balle dans une enveloppe \u00bb, a rapport\u00e9 vendredi 7 d\u00e9cembre le groupe de La R\u00e9publique en marche \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Le d\u00e9put\u00e9 LREM du Pas-de-Calais Benoit Potterie a indiqu\u00e9 peu apr\u00e8s, sur Twitter, qu\u2019il \u00e9tait le destinataire de cette balle, accompagn\u00e9e des mots suivants : \u00ab La prochaine fois tu la prends entre les deux yeux \u00bb. Depuis le d\u00e9but du mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb, de nombreux \u00e9lus du parti majoritaire ont \u00e9t\u00e9 vivement pris \u00e0 partie, soit dans leur contact direct avec les manifestants, soit sur les r\u00e9seaux sociaux au travers de diverses in..."
        },
        {
            "title": "Dress code: QS accused of hypocrisy in the National Assembly - in the yard",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/code-vestimentaire-qs-accuse.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:51:00 GMT",
            "source_nm": "in the yard",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "Accus\u00e9 d'hypocrisie, Qu\u00e9bec solidaire (QS) affirme qu'il aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 parler d'autres choses que des fringues de ses d\u00e9put\u00e9s. La formation politique fait parler d'elle depuis une semaine en raison de la tenue d\u00e9contract\u00e9e de deux de ses d\u00e9put\u00e9s, qui se pr\u00e9sentent au parlement en jeans, en camisoles et en espadrilles ou bottes Doc Martens. Le r\u00e8glement de l'Assembl\u00e9e nationale stipule pourtant que les d\u00e9put\u00e9s doivent contribuer \u00e0 maintenir le d\u00e9corum et porter une tenue de ville. \u00ab J'aurais personnellement aim\u00e9 beaucoup plus entendre (parler de) l'urgence climatique. Le peuple, je pense, a..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: Slingshot in the National Assembly - Humanity",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=re6s1xH7wsk",
            "pub_date": "2018-12-07 15:25:27 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "\u00ab Ce n\u2019est pas le co\u00fbt du travail qui co\u00fbte cher, ce sont les cadeaux que vous avez fait aux plus riches.\""
        },
        {
            "title": "Ivory Coast: After graduating, the President of the National Assembly seeks an internship - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2389311-20181206-cote-ivoire-apres-avoir-diplome-president-assemblee-nationale-cherche-stage",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:30 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale Guillaume Soro veut se \u00ab frotter aux r\u00e9alit\u00e9s de la finance \u00bb apr\u00e8s avoir obtenu son dipl\u00f4me de l\u2019Ecole de commerce de Lyon\u2026"
        },
        {
            "title": "MEPs LREM: clearers yesterday, cleared tomorrow? - The Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/politique/lrem/deputes-lrem-degagistes-hier-degages-demain_2052177.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Des d\u00e9put\u00e9s mis \u00e0 la poubelle. Litt\u00e9ralement. La pratique invent\u00e9e en 2014 par des protestataires ukrainiens donne des id\u00e9es en France. \"Maintenant, on n'a plus qu'\u00e0 faire la m\u00eame chose avec le d\u00e9put\u00e9 Bertrand Sorre !\", \u00e9crit un \u00e9lecteur de la Manche sur Facebook. Supprim\u00e9 depuis par son auteur, \u00e0 la demande du d\u00e9put\u00e9 LREM menac\u00e9, le message r\u00e9sume l'impasse dans laquelle se trouve la nouvelle majorit\u00e9. Port\u00e9s au pouvoir par une vague d\u00e9gagiste, les d\u00e9put\u00e9s du \"nouveau monde\" sont d\u00e9j\u00e0 promis au rebut par..."
        },
        {
            "title": "Opposition denounces &quot;contradictions&quot; of the executive on fuel taxes - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/les-oppositions-denoncent-des-contradictions-de-l-executif_630273",
            "pub_date": "2018-12-06 15:55:11 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les annonces de l'ex\u00e9cutif sur l'annulation des hausses de taxes sur les carburants ont donn\u00e9 lieu \u00e0 des d\u00e9bats tendus mercredi soir \u00e0 l'Assembl\u00e9e, les oppositions d\u00e9non\u00e7ant des \"contradictions\" entre le Premier ministre et l'\u00c9lys\u00e9e, alors que reprenait l'examen du projet de r\u00e9forme de la justice. \"Le Premier ministre quitte \u00e0 peine l'h\u00e9micycle qu'il est contredit par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et un ministre qui s'appelle Fran\u00e7ois de Rugy\", a estim\u00e9 Philippe Gosselin (LR) en \u00e9voquant les d\u00e9clarations du ministre de la Transition \u00e9cologique sur BFMTV. Les hausses de ces taxes pr\u00e9vues pou..."
        },
        {
            "title": "Jean Lassalle. &quot;The yellow vests show that we can not twist France&quot; - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/brest/jean-lassalle-les-gilets-jaunes-montrent-qu-on-ne-peut-pas-tordre-la-france-07-12-2018-12155211.php",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Avant de tenir une conf\u00e9rence vendredi soir sur la th\u00e9matique maritime, \u00e0 Brest, Jean Lassalle, le d\u00e9put\u00e9 b\u00e9arnais et candidat aux Europ\u00e9ennes \u00e0 la t\u00eate de son mouvement R\u00e9sistons ! s\u2019est offert un bain de foule au milieu des gilets jaunes qui occupent toujours le rond-point de Pen ar Chleuz. Il n\u2019a pas manqu\u00e9 de galvaniser les troupes avant les nouvelles manifestations de ce samedi. Vous vous \u00eates fait remarquer r\u00e9cemment en arborant le gilet jaune \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Comment jugez-vous ce mouvement ? C\u2019est un mouvement exceptionnel. On l\u2019oublie parfois, mais la France est toujours su..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: MPs PS, LFI and PCF will file a motion of censure Monday - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/les-deputes-ps-lfi-et-pcf-deposeront-une-motion-de-censure_630320",
            "pub_date": "2018-12-06 19:30:58 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les d\u00e9put\u00e9s socialistes, Insoumis et communistes, insatisfaits des r\u00e9ponses \u00e0 la crise des \"gilets jaunes\", d\u00e9poseront lundi une motion de censure contre le gouvernement, a indiqu\u00e9 jeudi le patron du PS Olivier Faure devant la presse. \"Nous allons chercher pendant les jours qui viennent \u00e0 \u00e9largir le cadre de ceux qui pourront d\u00e9poser avec nous\" cette motion, au sein d'autres groupes politiques, a pr\u00e9cis\u00e9 M. Faure, aux c\u00f4t\u00e9s d'\u00e9lus LFI et PCF, \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union de travail. La motion devra \u00eatre soumise au vote de l'Assembl\u00e9e au moins 48 heures apr\u00e8s son d\u00e9p\u00f4t, en vertu de l'article 49-2..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: What is the RIC, the citizens&#39; initiative referendum demanded by the protesters? - 20 minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389403-20181206-gilets-jaunes-ric-referendum-initiative-citoyenne-reclame-manifestants",
            "pub_date": "2018-12-06 17:59:55 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Si l\u2019ex\u00e9cutif a pris une s\u00e9rie de mesures dans l\u2019urgence pour r\u00e9pondre \u00e0 la grogne des \u00ab gilets jaunes \u00bb, de nombreux manifestants, insatisfaits par les annonces d\u2019Edouard Philippe, r\u00e9clament la cr\u00e9ation d\u2019un RIC, un r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative citoyenne, a rep\u00e9r\u00e9 le HuffingtonPost, ce jeudi. Le gouvernement esp\u00e9rait que l\u2019annonce de l\u2019annulation de la hausse des taxes sur le carburant calme la col\u00e8re des \u00ab gilets jaunes \u00bb. Il n\u2019en est rien pour de nombreux contestataires, qui estiment qu\u2019il ne s\u2019agit que de \u00ab miettes \u00bb et qui demandent des gestes suppl\u00e9mentaires de la part de l\u2019ex\u00e9cutif. Une p..."
        },
        {
            "title": "VIDEO. &quot;Yellow Vests&quot;: Despite &quot;the confidence of the President&quot;, the future of Philippe in question - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2389539-20181206-video-gilets-jaunes-malgre-confiance-president-avenir-philippe-question",
            "pub_date": "2018-12-06 21:38:33 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Au foot, quand un entra\u00eeneur assure avoir le soutien des dirigeants, c\u2019est en g\u00e9n\u00e9ral qu\u2019il est sur la sellette. Invit\u00e9 du JT de TF1, jeudi soir, Edouard Philippe a \u00e9cart\u00e9 l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une d\u00e9mission, assurant qu\u2019il travaillait avec \u00ab le soutien de la majorit\u00e9 \u00bb et \u00ab la confiance du pr\u00e9sident \u00bb Emmanuel Macron. En pleine crise des \u00ab gilets jaunes \u00bb, son avenir \u00e0 Matignon reste toutefois en question. Cafouillage sur l\u2019annulation de la taxe Mercredi, 15H00, devant les d\u00e9put\u00e9s : \u00c9douard Philippe annonce que la hausse de la taxe carbone ne figurera dans le budget 2019. Mais il laisse la porte o..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests. An isolated head of state, a distraught majority - Humanity",
            "link": "https://www.humanite.fr/gilets-jaunes-un-chef-de-letat-isole-une-majorite-affolee-664792",
            "pub_date": "2018-12-07 07:53:48 GMT",
            "source_nm": "mankind",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "La peur a chang\u00e9 de camp. Et la panique gagne les rangs de la majorit\u00e9, en pleine dislocation. Le couple ex\u00e9cutif encha\u00eene les couacs, pla\u00e7ant le premier ministre sur un si\u00e8ge \u00e9jectable. Jeudi, \u00c9douard Philippe est de nouveau mont\u00e9 au front au Palais du Luxembourg, sans beaucoup de conviction, et pour ne rien annoncer. \u00ab Mais tout va bien au sein de l\u2019ex\u00e9cutif \u00bb, tente de minimiser l\u2019\u00c9lys\u00e9e. Seul le ministre de l\u2019Agriculture, Didier Guillaume, reconna\u00eet qu\u2019une \u00ab partie du peuple est en train de se soulever \u00bb, n\u00e9cessitant des \u00ab r\u00e9ponses \u00bb de l\u2019ex\u00e9cutif, et assurant qu\u2019Emmanuel Macron n\u2019est p..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests. Five questions on the &quot;RIC&quot;, the referendum demanded by the protesters - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-cinq-questions-sur-le-ric-le-referendum-reclame-par-les-manifestants-6115792",
            "pub_date": "2018-12-07 14:07:38 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Une nouvelle revendication monte chez les Gilets jaunes depuis l\u2019annonce du recul du gouvernement sur la hausse du prix des carburants : le \u00ab RIC \u00bb. Cet acronyme fait r\u00e9f\u00e9rence au r\u00e9f\u00e9rendum d\u00e9cid\u00e9 par les citoyens et non plus seulement par le pr\u00e9sident ou le parlement. C\u2019est la nouvelle revendication qui fait consensus chez les Gilets jaunes. Le \u00ab RIC \u00bb est devenu LA solution pour sortir par le haut de cette crise politique pour ceux sur les r\u00e9seaux sociaux qui se disent proches du mouvement de contestation. Avec ce r\u00e9f\u00e9rendum qui serait d\u00e9cid\u00e9 par les citoyens, le peuple serait enfin \u00e9cou..."
        },
        {
            "title": "18h news. Drama to Guiclan, Richard Ferrand, Hermarina - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/morlaix/actu-de-18-h-drame-a-guiclan-richard-ferrand-hermarina-07-12-2018-12155466.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Voici le point d\u2019actu \u00e0 18 h de ce vendredi 7 d\u00e9cembre entre Morlaix et Carhaix. Une macabre d\u00e9couverte ce jour \u00e0 Guiclan avec quatre corps d\u2019une m\u00eame famille retrouv\u00e9s dans une maison ; une interview de Richard Ferrand, d\u00e9put\u00e9 de la 6e circonscription et pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale qui revient sur l\u2019actualit\u00e9 en ces temps mouvement\u00e9s ; Franck Zal, P-DG d\u2019Hemarina, qui a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 Breton de l\u2019ann\u00e9e aux Victoires de la Bretagne pour ses travaux sur un ver marin. Drame \u00e0 Guiclan. Quatre membres d\u2019une m\u00eame famille retrouv\u00e9s morts Les corps de quatre personnes d\u2019une m\u00eame famille, un homm..."
        },
        {
            "title": "Tense atmosphere in the Assembly for the vote of the merger of the courts of instance and high instance - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/ambiance-tendue-a-l-assemblee-pour-le-vote-de-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance-06-12-2018-7961928.php",
            "pub_date": "2018-12-06 06:26:05 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "L\u2019article 53, qui fonde TI et TGI a ete vote malgre l\u2019animosite des deputes des oppositions. Ambiance tendue a l\u2019Assemblee pour le vote de la fusion des tribunaux d\u2019instance et de grande instance L\u2019Assemblee nationale a vote dans la nuit de mercredi a jeudi la fusion controversee des tribunaux d\u2019instance (TI) et de grande instance (TGI). Les oppositions de droite et de gauche ont fustige la \u00ab disparition de la justice de proximite \u00bb qui va organiser des \u00ab deserts judiciaires \u00bb.Le tribunal d\u2019instance (304 sites) represente la justice des petits litiges du quotidien (surendettement, loyers im..."
        },
        {
            "title": "Are Edouard Philippe&#39;s days counted? - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/les-jours-d-edouard-philippe-sont-ils-comptes_630366",
            "pub_date": "2018-12-07 00:00:51 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Edouard Philippe est donc devenu Edouard \u00ab Fusible \u00bb. A la (d\u00e9)faveur de la fi\u00e8vre jaune, on assiste \u00e0 un retour express \u00e0 la classique r\u00e9partition des r\u00f4les entre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui prend ses distances et le Premier ministre pouss\u00e9 sur le devant de la sc\u00e8ne \u2013il est l'invit\u00e9 du journal de 20h de TF1 ce jeudi\u2013, vou\u00e9 au r\u00f4le de bouclier. Un bouclier il est vrai cribl\u00e9, perc\u00e9 de fl\u00e8ches, au point de ressembler \u00e0 une passoire \u2026 ou \u00e0 Saint S\u00e9bastien si l\u2019on pr\u00e9f\u00e8re. Voil\u00e0 qui ne lui promet pas une cons\u00e9quente long\u00e9vit\u00e9. Il est vrai que, cible de tant d\u2019attaques, \u00c9douard Philippe ..."
        },
        {
            "title": "MPs openly threatened by yellow vests - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/des-deputes-ouvertement-menaces-par-des-gilets-jaunes-06-12-2018-7962663.php",
            "pub_date": "2018-12-06 19:24:21 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Des parlementaires de la Republique en marche, mais aussi des elus de l\u2019opposition et des conseillers a l\u2019Elysee ont recu des menaces de mort. Des deputes ouvertement menaces par des Gilets jaunes Depuis quelques jours, la violence de Gilets jaunes a l\u2019encontre des deputes est montee de plusieurs crans. Aux permanences taguees des elus LREM - notamment dans la region Centre - ou aux insultes anonymes postees sur les reseaux sociaux, ont succede des courriers signes et assumes, voire des menaces physiques. A l\u2019encontre des Marcheurs mais aussi, et c\u2019est nouveau, contre des deputes de l\u2019oppos..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: \u00c9douard Philippe announces &quot;exceptional means&quot; with the deployment of 65,000 police across France Saturday - Actu-Mag.fr",
            "link": "https://www.actu-mag.fr/2018/12/06/gilets-jaunes-edouard-philippe-annonce-des-moyens-exceptionnels-avec-le-deploiement-de-65-000-policiers-dans-toute-la-france-samedi/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:52:23 GMT",
            "source_nm": "Actu-Mag.fr",
            "source_url": "https://www.actu-mag.fr",
            "desc": "Ce samedi, 65.000 policiers seront d\u00e9ploy\u00e9s sur tout le territoire pour faire face \u00e0 toutes les violences qui pourraient survenir au cours de l\u2019acte IV du mouvement des gilets jaunes. Ce samedi 8 d\u00e9cembre, les autorit\u00e9s craignent d\u2019importantes violences apr\u00e8s les nombreux appels de manifestation sur les r\u00e9seaux sociaux. Le Premier ministre, \u00c9douard Philippe, qui s\u2019est exprim\u00e9 jeudi devant le S\u00e9nat a annonc\u00e9 des \u00ab des moyens exceptionnels \u00bb pour ce samedi. 65.000 policiers et forces de l\u2019ordre mobilis\u00e9s sur tout le territoire Le Premier ministre qui a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que 65.000 policiers e..."
        },
        {
            "title": "Justice: the Assembly votes the merger of the courts of instance and high court - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/politique/justice-l-assemblee-vote-la-fusion-des-tribunaux-d-instance-et-de-grande-instance_630265",
            "pub_date": "2018-12-06 08:52:42 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "L'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi la fusion controvers\u00e9e des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI) au grand dam des oppositions qui ont d\u00e9nonc\u00e9 une \"disparition de la justice de proximit\u00e9\". Cette mesure, examin\u00e9e en premi\u00e8re lecture dans le cadre de la r\u00e9forme de la justice, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par 58 voix contre 34 et 1 abstention, lors de d\u00e9bats tendus. Les oppositions ont notamment d\u00e9nonc\u00e9 les conditions d'examen du projet de loi, qui n'a pas pu \u00eatre boucl\u00e9 et doit donc faire l'objet d'une nouvelle date d'inscription \u00e0 l'ordre du jour des travaux en ..."
        }
    ]
}