{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZtTTNoNlpEQnJOQklDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:41:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Jawad Bendaoud threatens a victim of November 13 out of court - 7 out of 7",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3502332/2018/12/06/Jawad-Bendaoud-menace-une-victime-du-13-novembre-a-la-sortie-du-tribunal.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-06 19:48:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Paris. Opening of an investigation after an incident at the end of the trial of Jawad Bendaoud - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/justice/paris-ouverture-d-une-enquete-apres-un-incident-la-sortie-du-proces-de-jawad-bendaoud-6113940",
            "pub_date": "2018-12-06 18:42:06 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Une enqu\u00eate est ouverte apr\u00e8s un incident qui aurait oppos\u00e9 Jawad Bendaoud et une victime des attentats du 13 novembre 2015, \u00e0 la sortie de l\u2019audience mercredi au proc\u00e8s du logeur de deux jihadistes, a-t-on appris jeudi aupr\u00e8s du parquet g\u00e9n\u00e9ral de Paris. Quelques minutes apr\u00e8s la fin de l\u2019audience, Sarah Z., qui venait de t\u00e9moigner, est revenue, paniqu\u00e9e et en larmes, devant la salle, avant d\u2019\u00eatre prise en charge par une psychologue. Selon son avocate, Corinne Herrmann, elle venait de subir des \u00ab menaces de mort \u00bb de la part de Jawad Bendaoud, jug\u00e9 en appel depuis le 21 novembre pour avoir..."
        },
        {
            "title": "At the trial of Jawad Bendaoud, there is only a little bit of madness and a lot of sadness - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/justice/2388411-20181205-proces-jawad-bendaoud-reste-plus-peu-folie-beaucoup-tristesse",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:10 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident venait de suspendre l\u2019audience dans une relative torpeur. Et chacun semblait se satisfaire qu\u2019elle se f\u00fbt, cette fois, d\u00e9roul\u00e9e sans heurt, \u00e9clat de voix et crachat par terre. Sans m\u00eame une petite insulte. Quand une avocate des parties civiles traversa prestement la salle des pas perdus, sa cliente en pleurs sous le bras. \u00ab Jawad vient de la menacer de mort. Il lui a dit qu\u2019il savait o\u00f9 elle habitait \u00e0 Saint-Denis, qu\u2019il allait s\u2019occuper d\u2019elle\u2026 \u00bb En entendant cela, Xavier Nogu\u00e9ras, l\u2019avocat de Jawad Bendaoud, ne put s\u2019emp\u00eacher d\u2019\u00e9carquiller les yeux. \u00ab Mais c\u2019est pas vrai ! Le..."
        },
        {
            "title": "Trial of Jawad Bendaoud: &quot;I never told myself that I was going to host people who had killed more than 100 people&quot; - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/justice/2383103-20181128-proces-jawad-bendaoud-jamais-dit-allais-heberger-gens-tue-plus-100-personnes",
            "pub_date": "2018-12-03 13:55:50 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "13 novembre 2015. Alors que l\u2019\u00e9quipe de France de football affronte l\u2019Allemagne au stade de France, Jawad Bendaoud se trouve non loin de l\u00e0, dans une voiture stationn\u00e9e, avec des amis. La petite bande fume des joints en \u00e9coutant la radio Chante France qui passe Les Magnolias de Claude Fran\u00e7ois. Sous l\u2019effet des stup\u00e9fiants, ils sortent du v\u00e9hicule et se mettent \u00e0 danser. Soudain, au loin, ils entendent \u00ab un gros boum \u00bb. Deux terroristes viennent d\u2019actionner leur ceinture explosive. \u00ab C\u2019est pas un sketch \u00bb, assure-t-il ce mercredi au pr\u00e9sident de la chambre 8-2 de la cour d\u2019appel de Paris. \u00ab..."
        }
    ]
}