{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFo2WkdvU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:26:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The Ciney School of Agriculture offers a vegetarian menu: &quot;They do not believe in the future anymore&quot; - RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/regions/namur/l-ecole-d-agriculture-de-ciney-propose-un-menu-vegetarien-c-est-qu-ils-ne-croient-plus-en-l-avenir--1083078.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 13:21:01 GMT",
            "source_nm": "RTL info",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "L'\u00e9cole d'agriculture de Ciney propose des menus v\u00e9g\u00e9tariens \u00e0 la cantine. \u00c7a fait tache pour certains parents d'\u00e9l\u00e8ves. Ils consid\u00e8rent que l'\u00e9cole n'est pas en ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Free school is a myth!&quot; - dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/actu/societe/la-gratuite-de-l-ecole-est-un-mythe-5c0aa141cd70e3d2f71f247e",
            "pub_date": "2018-12-08 06:10:01 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": "L'enseignement obligatoire est cens\u00e9 \u00eatre gratuit pour tous les \u00e9l\u00e8ves. Pourtant, l'association Inforjeunes Laeken est confront\u00e9e r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des parents ..."
        },
        {
            "title": "He forces his daughter to walk to school to teach him a lesson - 7 out of 7",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1523/Famille/article/detail/3501718/2018/12/06/Il-force-sa-fille-a-marcher-jusqu-a-l-ecole-pour-lui-donner-une-lecon.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-06 11:54:01 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Burglary at the Bempt School in Forest: &quot;It&#39;s shameful for people to get there&quot; - RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/vous/temoignages/cambriolage-a-l-ecole-du-bempt-c-est-honteux-que-des-individus-en-arrivent-la--1083104.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 14:38:01 GMT",
            "source_nm": "RTL info",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "Lundi 19 novembre, les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole du Bempt ont eu une tr\u00e8s mauvaise surprise. Leur \u00e9tablissement dans la commune de Forest \u00e0 Bruxelles avait ..."
        },
        {
            "title": "Work stoppage at a school in Hamme-Mille - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/regions/detail_arret-de-travail-dans-une-ecole-d-hamme-mille?id=10090931",
            "pub_date": "2018-12-06 10:16:01 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "A l'Ecole Fondamentale Autonome de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise d'Hamme Mille, c'est l'\u00e9moi depuis ce mercredi et l'annonce de la mutation imminente d'une ..."
        },
        {
            "title": "Discovery of an explosive product in a local of a school in Wavre - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89371/article/2018-12-05/decouverte-dun-produit-explosif-dans-un-local-dune-ecole-wavre",
            "pub_date": "2018-12-05 14:50:01 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Un flacon de produit toxique et explosif a \u00e9t\u00e9 fortuitement d\u00e9couvert, mercredi en fin de matin\u00e9e, dans un local de l'IPES de Wavre."
        },
        {
            "title": "Saint-Nicolas meets pupils from a school in Schaerbeek - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_saint-nicolas-rencontre-des-eleves-d-une-ecole-de-schaerbeek?id=10091311",
            "pub_date": "2018-12-06 15:37:04 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Ils ont d\u00fb franchir une mer remplie de crocodiles ou encore un pont suspendu pour pouvoir rencontrer Saint-Nicolas. Les \u00e9l\u00e8ves de maternelle et de primaire de ..."
        },
        {
            "title": "Farmers demonstrate against vegetarian meals at the Provincial School of Agronomy in Ciney - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89364/article/2018-12-05/des-agriculteurs-manifestent-contre-les-repas-vegetariens-de-lecole-provinciale",
            "pub_date": "2018-12-05 13:57:01 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Wavre: firemen and demining called in a school for a vial of picric acid - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/regions/detail_wavre-les-pompiers-et-le-deminage-appeles-dans-une-ecole-pour-une-fiole-d-acide-picrique?id=10090206",
            "pub_date": "2018-12-05 12:35:01 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Un professeur de chimie de l'IPES (Institut provincial d'enseignement secondaire) a constat\u00e9 ce mercredi qu'une fiole de 25 cl contenant de l'acide picrique \u00e9tait ..."
        },
        {
            "title": "22 tablets stolen from a primary school in Brussels - La Capitale",
            "link": "https://www.lacapitale.be/317010/article/2018-12-05/22-tablettes-volees-dans-une-ecole-primaire-bruxelles",
            "pub_date": "2018-12-05 09:41:01 GMT",
            "source_nm": "The capital",
            "source_url": "https://www.lacapitale.be",
            "desc": "L'\u00e9cole primaire Klavertje Vier Brussel, situ\u00e9e dans l'All\u00e9e Verte, a fait l'objet d'un cambriolage dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, indique mardi la zone de ..."
        },
        {
            "title": "The State Council cancels the jury&#39;s deliberation for two students of a Brussels High School - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/regions/detail_le-conseil-d-etat-annule-la-deliberation-du-jury-pour-deux-etudiants-d-une-haute-ecole-bruxelloise?id=10089503",
            "pub_date": "2018-12-04 17:37:01 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "C'est une premi\u00e8re. Jamais jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, nous dit-on, le Conseil d'Etat n'avait annul\u00e9 la d\u00e9lib\u00e9ration d'un jury d'examen dans l'enseignement sup\u00e9rieur."
        },
        {
            "title": "Twenty-two tablets stolen from a primary school in Brussels - RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/regions/bruxelles/vingt-deux-tablettes-volees-dans-une-ecole-primaire-a-bruxelles-1082319.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 17:40:01 GMT",
            "source_nm": "RTL info",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "L'\u00e9cole primaire Klavertje Vier Brussel, situ\u00e9e dans l'All\u00e9e Verte, a fait l'objet d'un cambriolage dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, indique mardi la zone de ..."
        },
        {
            "title": "Learning Saving Gestures at School - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61895-apprendre-les-gestes-qui-sauvent-a-l-ecole.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:21:34 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Apprendre les gestes qui sauvent \u00e0 l'\u00e9cole, c'est le souhait de Marie-Pascale Dethier. Cette enseignante retrait\u00e9e a travaill\u00e9 pendant 3 ans afin de mettre sur ..."
        },
        {
            "title": "School of the Center of Boussu: the subsidies are always available - dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/regions/mons/ecole-du-centre-de-boussu-les-subsides-sont-toujours-disponibles-5c094eaccd70e3d2f71a3ce5",
            "pub_date": "2018-12-06 16:31:01 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": "En janvier 2017, les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole du Centre d'Hornu \u00e9taient contraints de quitter leur \u00e9tablissement pour migrer vers des modules pr\u00e9fabriqu\u00e9s. En cause ..."
        },
        {
            "title": "First aid at school - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61895-le-secourisme-a-l-ecole.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:10:26 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Apprendre les gestes qui sauvent \u00e0 l'\u00e9cole, c'est le souhait de Marie-Pascale Dethier. Cette enseignante retrait\u00e9e a travaill\u00e9 pendant 3 ans afin de mettre sur ..."
        },
        {
            "title": "Red Lions welcomed as heroes at a public school - Le Soir",
            "link": "https://hockeybelgium.lesoir.be/messieurs/red-lions/les-red-lions-accueillis-en-heros-dans-une-ecole-publique/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:25:01 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://hockeybelgium.lesoir.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The children of a school in Sombreffe awakened by Saint-Nicolas: &quot;I saw it all of a sudden&quot; - RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/regions/namur/les-enfants-d-une-ecole-de-sombreffe-reveilles-par-saint-nicolas-je-l-ai-vu-tout-d-un-coup--1082533.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 13:04:01 GMT",
            "source_nm": "RTL info",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "Saint-Nicolas se pr\u00e9pare \u00e0 vivre sa plus longue nuit de l'ann\u00e9e. Il devrait passer demain chez tous les enfants. Il a pris un peu d'avance ce matin \u00e0 l'\u00e9cole des ..."
        },
        {
            "title": "Queen Mathilde stresses the need to make school more inclusive - BX1",
            "link": "https://bx1.be/news/reine-mathilde-insiste-besoin-de-rendre-lecole-plus-inclusive/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:24:37 GMT",
            "source_nm": "BX1",
            "source_url": "https://bx1.be",
            "desc": "La reine Mathilde a ouvert, mardi apr\u00e8s-midi au Palais d'Egmont \u00e0 Bruxelles, le segment minist\u00e9riel de la r\u00e9union mondiale de l'Unesco sur l'\u00e9ducation qui se ..."
        },
        {
            "title": "Couillet: school prepares &quot;gift boxes&quot; for the homeless - La Nouvelle Gazette",
            "link": "https://www.lanouvellegazette.be/316624/article/2018-12-04/couillet-une-ecole-prepare-des-boites-cadeaux-pour-les-sdf",
            "pub_date": "2018-12-04 14:09:01 GMT",
            "source_nm": "The New Gazette",
            "source_url": "https://www.lanouvellegazette.be",
            "desc": "Les \u00e9l\u00e8ves de 5e agent d'\u00e9ducation du Centre Educatif Communal Secondaire (CECS) de Couillet-Marcinelle pr\u00e9parent une belle surprise pour les sans-abri ..."
        },
        {
            "title": "Handicraft market of the school Eos Brussels - Quefaire.be",
            "link": "https://www.quefaire.be/marche-artisanal-de-ecole-924434.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 11:02:50 GMT",
            "source_nm": "Quefaire.be",
            "source_url": "https://www.quefaire.be",
            "desc": "March\u00e9 artisanal de l'\u00e9cole Eos ouvert A Tous ! Samedi 8 d\u00e9cembre 2018 de 14h \u00e0 20h \u00e0 l'\u00e9cole Steiner de Bruxelles, Boulevard Louis Schmidt n\u00b0101 \u00e0 1040 ..."
        },
        {
            "title": "Charleroi: Bosquetville school staff protest against paid parking - l&#39;avenir.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181204_01266318/les-instit-de-bosquetville-contre-le-parking-payant",
            "pub_date": "2018-12-04 17:01:36 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Les institutrices de l'\u00e9cole de Bosquetville ont manifest\u00e9 contre le parking payant lors de l'installation du nouveau conseil carolo."
        },
        {
            "title": "School of Melreux: &quot;Students are not in danger&quot; - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/regions/detail_ecole-de-melreux-les-eleves-ne-sont-pas-en-danger?id=10090940",
            "pub_date": "2018-12-06 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Depuis quelques jours, certains parents d'\u00e9l\u00e8ves s'inqui\u00e8tent au sujet du chantier en cours sur la toiture de l'\u00e9cole Enrico Macias situ\u00e9e dans la commune ..."
        },
        {
            "title": "School outside - TV Lux",
            "link": "https://www.tvlux.be/video/info/l-ecole-du-dehors_30515.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:00:01 GMT",
            "source_nm": "TV Lux",
            "source_url": "https://www.tvlux.be",
            "desc": "De plus en plus d'enseignants sortent avec leur classe dans la nature. Qu'apportent ces activit\u00e9s nature aux enfants ? Quand et comment organiser ce type de ..."
        },
        {
            "title": "Expansion of the King&#39;s Wood School - Sudinfo.be",
            "link": "http://binche.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/01/agrandissement-de-l-ecole-du-bois-du-roi-268827.html",
            "pub_date": "2018-12-01 19:55:01 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://binche.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "La f\u00e9d\u00e9ration Wallonie - Bruxelles \u00e0 accorder un subside de 600.000 \u20ac \u00e0 la Ville de Binche pour la construction d'une annexe \u00e0 l'\u00e9cole du Bois du Roi \u00e0 Leval ..."
        },
        {
            "title": "Money to renovate the Bois du Roi school in Leval-Trahegnies - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/regions/hainaut/detail_de-l-argent-pour-renover-l-ecole-du-bois-du-roi-a-leval-trahegnies?id=10088143",
            "pub_date": "2018-12-03 10:45:07 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "La ville de Binche vient de recevoir 600.000 euros de subsides pour r\u00e9nover l'\u00e9cole du Bois du Roi \u00e0 Leval-Trahegnies. De son c\u00f4t\u00e9, Binche va d\u00e9bourser ..."
        },
        {
            "title": "The future operational college at the end of February - news",
            "link": "https://actu.fr/pays-de-la-loire/mamers_72180/le-futur-college-operationnel-fin-fevrier_20134403.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:32:02 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "College en constrution op\u00e9rationnel fin f\u00e9vrier 2019. Photo prise en septembre 2018 (\u00a9Le Perche) Le conseil municipal s\u2019est r\u00e9uni jeudi dernier, sous la pr\u00e9sidence de Fr\u00e9d\u00e9ric Beauchef, maire. Parmi l\u2019ordre du jour : les travaux de voirie aux abords du coll\u00e8ge Alexandre-Mauboussin. Le maire a inform\u00e9 le conseil sur l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement des travaux de reconstruction du coll\u00e8ge, pour lequel un projet de voirie fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude aux abords de son entr\u00e9e principale rue Jean-Jaur\u00e8s. \u00ab Les coll\u00e9giens int\u00e9greront le nouveau coll\u00e8ge au terme des vacances scolaires de f\u00e9vrier. Il nous faut s\u00e9c..."
        },
        {
            "title": "Our Lady. The school will close its doors - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/plestin-les-greves/notre-dame-l-ecole-va-fermer-ses-portes-07-12-2018-12155630.php",
            "pub_date": "2018-12-07 19:43:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Une page va se tourner \u00e0 Plestin-les-Gr\u00e8ves. Apr\u00e8s plus d\u2019un si\u00e8cle d\u2019existence, l\u2019\u00e9cole Notre-Dame va fermer d\u00e9finitivement ses portes \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine. Les effectifs sont jug\u00e9s insuffisants par la direction de l\u2019Enseignement catholique pour continuer. \u00ab C\u2019est un peu triste, mais c\u2019est comme \u00e7a \u00bb. Richard du Roscoat, pr\u00e9sident de l\u2019Ogec (Organisme de gestion de l\u2019enseignement catholique), est fataliste. Il aurait \u00e9videmment pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que Plestin conserve son \u00e9cole catholique mais cela devenait de plus en plus compliqu\u00e9, en raison d\u2019effectifs devenus tr\u00e8s l\u00e9gers. Et en fin d\u2019ann\u00e9e scola..."
        },
        {
            "title": "Case of the autistic child of Boum\u00e9rd\u00e8s / The commission of inquiry of the Ministry of Education exculpates the teacher - Algeria Focus",
            "link": "https://www.algerie-focus.com/2018/12/affaire-de-lenfant-autiste-de-boumerdes-la-commission-denquete-du-ministere-de-leducation-disculpe-linstitutrice/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:35:06 GMT",
            "source_nm": "Algeria Focus",
            "source_url": "https://www.algerie-focus.com",
            "desc": "Les premiers \u00e9l\u00e9ments de l\u2019enqu\u00eate diligent\u00e9e par le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation, dans l\u2019affaire de l\u2019\u00e9colier autiste qui est apparu dans une vid\u00e9o le montrant coinc\u00e9 entre une porte en bois et sa grille de d\u00e9fense m\u00e9tallique viennent d\u2019\u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s. Le directeur de l\u2019\u00e9ducation nationale de la wilaya de Boumerd\u00e8s, Nadhir Khenssous,a disculp\u00e9 l\u2019institutrice en affirmant qu\u2019elle n\u2019est pas responsable de cet acte ! \u00ab La ma\u00eetresse n\u2019a pas enferm\u00e9 l\u2019enfant \u00bb, a indiqu\u00e9 M. Khenssous\u00e0 l\u2019APS, soulignant que l\u2019enqu\u00eate pr\u00e9liminaire a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que l\u2019institutrice en question allait fermer la grille de d\u00e9fe..."
        },
        {
            "title": "Mane. Workaround: &quot;Protect Mane&quot; written to the Minister - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921064-contournement-protegeons-mane-ecrit-au-ministre.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:55:31 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "L'association \u00abProt\u00e9geons Mane\u00bb, cr\u00e9\u00e9e en 2018, dont le but est de s'opposer au projet du contournement de Mane tel qu'envisag\u00e9 par le Conseil D\u00e9partemental, continue son action. Par l'interm\u00e9diaire de son pr\u00e9sident Olivier Bordes, elle a envoy\u00e9 un courrier au Ministre de l'Education Nationale Jean-Michel Blanquer ainsi qu'\u00e0 Madame la Rectrice de l'Acad\u00e9mie de Toulouse, Anne Bisagni-Faure. Un rappel du projet : \u00abil s'agit de r\u00e9aliser une deux fois une voie \u00e0 10 m\u00e8tres d'une \u00e9cole maternelle et d'une \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire.\u00bb Pour les membres de l'association \u00abce projet met en danger la sant\u00e9 et l..."
        },
        {
            "title": "Lab\u00e8ge. A year end graduated with the Cesi - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921102-une-fin-d-annee-diplomee-avec-le-cesi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:55:52 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "La vague des remises de dipl\u00f4mes bat son plein pour le CESI, r\u00e9seau de campus d'enseignement sup\u00e9rieur et de formation professionnelle. Le campus de CESI bas\u00e9 notamment sur Lab\u00e8ge au sein de l'Innopole a organis\u00e9 mardi 4 d\u00e9cembre sa traditionnelle remise de dipl\u00f4mes pour les trois \u00e9coles : CESI \u00c9cole Sup\u00e9rieure de l'Alternance, CESI \u00c9cole de Formation des Managers et CESI \u00c9cole d'Ing\u00e9nieurs, au th\u00e9\u00e2tre du Casino Barri\u00e8re. Le campus forme pr\u00e8s de quatre cents apprenants chaque ann\u00e9e et ce mardi 4 d\u00e9cembre, ce seront 360 dipl\u00f4m\u00e9s qui recevront leur certification. D\u00e8s 17h, Pascale Galy-Cassit,..."
        },
        {
            "title": "Rennes. The business school puts the gas - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/ille-et-vilaine/rennes/rennes-l-ecole-de-commerce-met-les-gaz-07-12-2018-12155531.php",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Un budget multipli\u00e9 par deux, 2 500 \u00e9l\u00e8ves suppl\u00e9mentaires. C\u2019est le cap ambitieux fix\u00e9 par Rennes School of Business \u00e0 l\u2019horizon 2025. Objectif : le Top 10 fran\u00e7ais. Vingt-huit ann\u00e9es de r\u00e9ussite, et ce n\u2019est pas fini. C\u2019est en substance le message de Fran\u00e7ois Chatel et Thomas Froehlicher, respectivement pr\u00e9sident et directeur g\u00e9n\u00e9ral de Rennes School of Business, alors qu\u2019ils d\u00e9taillaient ce vendredi leur plan strat\u00e9gique pour les cinq ans \u00e0 venir. Un programme ambitieux puisqu\u2019ils veulent doubler le budget de l\u2019\u00e9cole de commerce, le passant de 38,5 M\u20ac aujourd\u2019hui \u00e0 70 M\u20ac en 2022-2023. Un..."
        },
        {
            "title": "Music. The &quot;R\u00e9cr\u00e9ations&quot; by Jean-Christophe Spinosi - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/brest/musique-les-recreations-de-jean-christophe-spinosi-07-12-2018-12155611.php",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Du 17 au 20 d\u00e9cembre, Jean-Christophe Spinosi, directeur de l\u2019Ensemble Matheus, offrira dix concerts aux enfants des \u00e9coles de Brest \u00e0 l\u2019occasion des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e. Accompagn\u00e9 par les membres fondateurs de l\u2019Ensemble Matheus, Jean-Christophe Spinosi retourne sur les bancs de l\u2019\u00e9cole en amenant la musique \u00e0 pr\u00e8s de 600 enfants brestois \u00e0 travers les R\u00e9cr\u00e9ations Musicales, dix concerts dans les \u00e9coles maternelles de la ville et deux dans les services p\u00e9diatriques du CHU Morvan, quelques jours avant No\u00ebl. Le chef d\u2019orchestre Spinosi dirige habituellement dans les plus grandes salles du ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO. United States: His son harasses other children, he forces him to run every morning - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/insolite/2390147-20181207-video-etats-unis-fils-harcele-autres-enfants-force-courir-chaque-matin",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:32 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un gar\u00e7on de 10 ans a \u00e9t\u00e9 exclu du bus scolaire pendant trois jours pour avoir harcel\u00e9 d\u2019autres enfants en Virginie (Etats-Unis). Son p\u00e8re a alors d\u00e9cid\u00e9 de doubler la sanction, lui imposant de se rendre \u00e0 l\u2019\u00e9cole en courant pendant une semaine, rapporte Ouest-France. \u00ab Mon fils a eu des probl\u00e8mes dans le bus scolaire et a \u00e9t\u00e9 exclu pendant trois jours car il harcelait d\u2019autres enfants, ce que je ne tol\u00e8re pas \u00bb, a expliqu\u00e9 le p\u00e8re dans une vid\u00e9o. On le voit en voiture, suivre son fils le long de la route pour v\u00e9rifier qu\u2019il se rend bien \u00e0 l\u2019\u00e9cole. \u00ab Motiv\u00e9 pour devenir m\u00e9daill\u00e9 d\u2019or sur pi..."
        },
        {
            "title": "Jean-Gu\u00e9henno School. It&#39;s already Christmas! - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/quimperle/ecole-jean-guehenno-c-est-deja-noel-07-12-2018-12155494.php",
            "pub_date": "2018-12-07 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire Jean-Gu\u00e9henno se sont attard\u00e9s ce vendredi, \u00e0 la fin des classes, sous le pr\u00e9au et dans la cour de r\u00e9cr\u00e9ation \u00e0 l\u2019occasion du traditionnel march\u00e9 de No\u00ebl. Ils ont ainsi pu acheter des d\u00e9corations ou des g\u00e2teaux, r\u00e9alis\u00e9s par les parents, et \u00e9couter des chants de No\u00ebl mais aussi des chansons en anglais entonn\u00e9s par les \u00e9coliers. Les recettes de cette manifestation, organis\u00e9e par l\u2019association des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, aident au financement des voyages scolaires."
        },
        {
            "title": "Seine-et-Marne: 37 arrests after the morning of protest high school - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/seine-et-marne-des-centaines-de-lyceens-deferlent-dans-les-rues-de-meaux-07-12-2018-7962831.php",
            "pub_date": "2018-12-07 18:54:25 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Plusieurs centaines de lyceens se sont rassemblees pres de leur etablissement ce vendredi matin. Un enseignant et trois policiers ont ete legerement blesses. Seine-et-Marne : 37 interpellations apres la matinee de contestation lyceenne Le calme de ce debut de matinee de mobilisation de lyceens dans le departement n\u2019a pas dure longtemps, ce vendredi.Mobilises depuis une semaine dans une trentaine d\u2019etablissements en Seine-et-Marne, les jeunes manifestants protestent contre la reforme du baccalaureat, la plate-forme post-bac Parcoursup et la selection a l\u2019entree des universites.Les policiers ..."
        },
        {
            "title": "Prof stabbed to death in Courbevoie: The suspect, a former student, &quot;obsessed&quot; by his dismissal, personally wanted to the victim - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389547-20181206-prof-poignarde-mort-courbevoie-suspect-ancien-eleve-obnubile-renvoi-voulait-personnellement-victime",
            "pub_date": "2018-12-06 22:50:21 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un professeur d\u2019universit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 mortellement bless\u00e9 mercredi. Le suspect, un ancien \u00e9tudiant pakistanais du p\u00f4le universitaire priv\u00e9 L\u00e9onard-de-Vinci \u00e0 Courbevoie, a livr\u00e9 sa version des faits aux enqu\u00eateurs. \u00ab Tr\u00e8s difficile \u00e0 interroger \u00bb, l\u2019homme de 37 ans s\u2019est montr\u00e9, lors de ses premi\u00e8res auditions par les enqu\u00eateurs de la police judiciaire des Hauts-de-Seine, \u00ab totalement obnubil\u00e9 par son \u00e9viction de la fac \u00bb, a soulign\u00e9 Catherine Denis, procureure de la R\u00e9publique de Nanterre, lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse ce jeudi. L\u2019ancien \u00e9tudiant, de nationalit\u00e9 pakistanaise, sans domicile fi..."
        },
        {
            "title": "School Fees: Minister of Education Wants to Settle - in the yard",
            "link": "http://intheyard-ca.blogspot.com/2018/12/frais-scolaires-le-ministre-de.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:26:00 GMT",
            "source_nm": "in the yard",
            "source_url": "http://intheyard-ca.blogspot.com",
            "desc": "\u00ab \u00c7a a assez dur\u00e9. \u00bb Le ministre de l'\u00c9ducation, Jean-Fran\u00e7ois Roberge, a annonc\u00e9 vendredi qu'il d\u00e9posera un projet de loi pour r\u00e9gler la question des frais scolaires une fois pour toutes. \u00ab Le premier projet de loi que je d\u00e9poserai et que nous adopterons cet hiver en \u00e9ducation sera un projet de loi pour clarifier la situation des frais qui seront charg\u00e9s aux parents \u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 en m\u00eal\u00e9e de presse \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. \u00ab Des consultations auront lieu d\u00e8s la semaine prochaine avec tous les acteurs concern\u00e9s, et il y aura une consultation publique, les citoyens pourront se prononcer ..."
        },
        {
            "title": "- West France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/ile-de-france/hauts-de-seine/professeur-tue-courbevoie-obnubile-par-son-renvoi-de-la-fac-le-suspect-en-voulait-aussi-sa-victime-6114030",
            "pub_date": "2018-12-06 20:35:30 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Un ancien \u00e9l\u00e8ve du p\u00f4le universitaire L\u00e9onard-de-Vinci, \u00e0 Courbevoie (Hauts-de-Seine), a tu\u00e9 mercredi un professeur d\u2019anglais de plusieurs coups de couteau. Interpell\u00e9, le suspect \u00e9tait \u00ab totalement obnubil\u00e9 par son \u00e9viction \u00bb de l\u2019universit\u00e9 et en voulait personnellement \u00e0 sa victime, a indiqu\u00e9 la procureure de la R\u00e9publique de Nanterre ce jeudi. Le suspect interpell\u00e9 mercredi pour le meurtre d\u2019un professeur \u00e0 Courbevoie (Hauts-de-Seine) \u00e9tait \u00ab totalement obnubil\u00e9 par son \u00e9viction \u00bb de l\u2019universit\u00e9 et en voulait aussi personnellement \u00e0 sa victime, a indiqu\u00e9 la procureure de la R\u00e9publique ..."
        },
        {
            "title": "Blockages: To avoid overflow, the presidency of Lyon-II University closes its campuses - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389635-20181207-blocages-eviter-debordement-presidence-universite-lyon-ii-ferme-campus",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:11 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Les diff\u00e9rents sites universitaires de Lyon-II n\u2019ont pas ouvert ce vendredi matin et devraient rester ferm\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 lundi. La pr\u00e9sidence de l\u2019 universit\u00e9 a annonc\u00e9 ce 7 d\u00e9cembre la fermeture du campus de Bron-Parilly, des quais et du site Rachais pour \u00e9viter tout d\u00e9bordement. Les biblioth\u00e8ques universitaires seront \u00e9galement inaccessibles vendredi, samedi et dimanche, selon Lyon-II. En raison d\u2019une situation particuli\u00e8rement tendue, \u00e0 Lyon comme au niveau national, et afin de pr\u00e9server la s\u00e9curit\u00e9 des personnes, les campus BDR, PDA et le site Rachais seront ferm\u00e9s vendredi 7 et samedi 8 d\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Schools. Children enjoy fruits at recess - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/cotes-darmor/loudeac/ecoles-les-enfants-beneficient-de-fruits-a-la-recreation-07-12-2018-12155402.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Pour sensibiliser les enfants au bien manger, la municipalit\u00e9 a fait le choix d\u2019adh\u00e9rer au programme europ\u00e9en \u00ab Fruits et l\u00e9gumes \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb. L\u2019objectif est d\u2019\u00e9veiller le go\u00fbt des enfants en d\u00e9couvrant des fruits, toute l\u2019ann\u00e9e, par la distribution de fruits frais \u00e0 la r\u00e9cr\u00e9ation du matin, dans l\u2019ensemble des \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires et maternelles publiques de la ville. Ce, une fois par semaine avec l\u2019aide des responsables de restauration ou des ATSEM. Ainsi, \u00ab le dispositif mis en place depuis le 1er octobre, en lien avec un fournisseur local, a permis la distribution de 144 kg de fruits jusq..."
        },
        {
            "title": "Sup&#39;Ifac. 141 graduate students - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/guipavas/sup-ifac-141-etudiants-diplomes-07-12-2018-12155314.php",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Ce jeudi, 141 apprenants de Sup\u2019Ifac ont re\u00e7u leur dipl\u00f4me. Ils ont \u00e9t\u00e9 remis par Florence Le Bras, vice-pr\u00e9sidente du Conseil de perfectionnement de l\u2019Ifac (Institut de formation par alternance de la CCI m\u00e9tropolitaine Bretagne ouest). La soir\u00e9e, anim\u00e9e par la compagnie Impro infini, s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e en pr\u00e9sence de leurs ma\u00eetres de stage et tuteurs, membres d\u2019une vingtaine d\u2019entreprises. Le but de cette \u00e9cole : r\u00e9pondre \u00e0 des besoins dans le monde de l\u2019entreprise en proposant des formations professionnelles, tout en facilitant l\u2019insertion dans le monde du travail. Cette rentr\u00e9e, elle comptai..."
        }
    ]
}