{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRGwyTlRCa2JoSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:20:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Telethon: 190 Orange employees receive calls to 3637 in Villeneuve d&#39;Ascq - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/villeneuve-dascq_59009/telethon-190-salaries-dorange-receptionnent-appels-3637-villeneuve-dascq_20177026.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:54:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Les salari\u00e9s d'Orange sont mobilis\u00e9s pour les T\u00e9l\u00e9thon \u00e0 Villeneuve d'Ascq, pr\u00e8s de Lille (Nord). 190 personnes r\u00e9ceptionnent en effet les appels au 3637."
        },
        {
            "title": "Fireplaces made of bio-sourced materials for adults with intellectual disabilities in Villeneuve d&#39;Ascq - Greater Lille TV",
            "link": "https://www.grandlille.tv/des-foyers-en-materiaux-bio-sources-pour-adultes-deficients-intellectuels-a-villeneuve-dascq/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:07:38 GMT",
            "source_nm": "Grand Lille TV",
            "source_url": "https://www.grandlille.tv",
            "desc": "Les Lauriers est une association, situ\u00e9e \u00e0 Villeneuve d'Ascq, qui s'occupe d'adultes atteints de d\u00e9ficiences intellectuelles. L'association a mis en place un projet ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: before a demonstration in Lille, traders protect themselves - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille/gilets-jaunes-manifestation-lille-commercants-se-protegent-1588695.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:48:23 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les forces de l'ordre sont stationn\u00e9es en nombre ce samedi matin aux abords de la pr\u00e9fecture, place de la R\u00e9publique \u00e0 Lille, o\u00f9 un d\u00e9part de manifestation ..."
        },
        {
            "title": "Tourcoing-Roncq: Yellow Vests lifted blockade at Reckem border crossing - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503062/article/2018-12-08/les-gilets-jaunes-envisagent-de-bloquer-le-poste-frontiere-de-reckem",
            "pub_date": "2018-12-08 07:35:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Pour leur quatri\u00e8me journ\u00e9e d'action, les Gilets jaunes organisent une action entre la France et la Belgique."
        },
        {
            "title": "Demonstration: High school students beat the pavement in Tourcoing, clashes and ten arrests in the center of Roubaix - LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/502398/article/2018-12-07/les-lyceens-battent-le-pave-tourcoing-des-incidents-roubaix",
            "pub_date": "2018-12-07 09:39:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "\u00c0 Tourcoing comme \u00e0 Roubaix, les lyc\u00e9ens se sont mobilis\u00e9s ce matin dans diff\u00e9rents \u00e9tablissements. Si un calme relatif a pu \u00eatre observ\u00e9 \u00e0 Tourcoing, ..."
        },
        {
            "title": "Wasquehal: A naked man arrested in front of City Hall - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502758/article/2018-12-07/un-homme-nu-interpelle-devant-l-hotel-de-ville",
            "pub_date": "2018-12-07 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Jeudi en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, un homme qui se baladait enti\u00e8rement nu devant la mairie a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 avant d'\u00eatre intern\u00e9. Ce sont des agents de la ville qui l'ont ..."
        },
        {
            "title": "Orchies: Yellow Vest operation disrupts traffic in the European zone - L&#39;Observateur",
            "link": "https://www.lobservateur.fr/douaisis/2018/12/08/orchies-une-operation-gilets-jaunes-perturbe-la-circulation-dans-la-zone-de-leurope/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:32:00 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.lobservateur.fr",
            "desc": "Depuis 9h ce samedi matin, une cinquantaine de Gilets Jaunes sont mobilis\u00e9s sur le rond point de la zone de l'Europe face au Mac Do. La circulation pour ..."
        },
        {
            "title": "Lille, Roubaix ... Several incidents during high school student demonstrations - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/lille-roubaix-plusieurs-incidents-lors-manifestations-lyceens_20164618.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:34:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Plusieurs centaines de lyc\u00e9ens ont manifest\u00e9 dans la m\u00e9tropole de Lille (Nord) ce vendredi 7 d\u00e9cembre 2018. Plusieurs incidents ont \u00e9maill\u00e9 les ..."
        },
        {
            "title": "Villeneuve-d&#39;Ascq: A dozen yellow vests, this morning, on the roundabout facing V2 - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/501790/article/2018-12-06/une-dizaine-de-gilets-jaunes-ce-matin-sur-le-rond-point-face-v2",
            "pub_date": "2018-12-06 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Ces Gilets jaunes se sont rassembl\u00e9s au niveau du rond-point d'entr\u00e9e de zone (c\u00f4t\u00e9 Leroy-Merlin), devant le magasin Cache-Cache. Ils arr\u00eatent les v\u00e9hicules, ..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests: Northern prefecture forbids gatherings in four municipalities this weekend - Franceinfo",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/gilets-jaunes-prefecture-du-nord-interdit-rassemblements-quatre-communes-ce-week-end-1588411.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:55 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s celle du Pas-de-Calais, la pr\u00e9fecture du Nord a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 son tour d'interdire des rassemblements de Gilets Jaunes, samedi et dimanche, sur quatre ..."
        },
        {
            "title": "Tourcoing-Bondues - The fire on the A22 is put into service at the level of Brun-Pain - Nord Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208101/article/2018-12-07/le-feu-sur-l-a22-est-mis-en-service-au-niveau-du-brun-pain",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "L'arriv\u00e9e de feux tricolores pour r\u00e9guler le trafic sur l'autoroute A22 \u00e0 hauteur de Tourcoing \u00e9tait annonc\u00e9e depuis deux ans. Ils sont mis en *service* depuis ..."
        },
        {
            "title": "Lille: Why you have to go to see &quot;Process Comedy&quot; - LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/503187/article/2018-12-08/pourquoi-il-faut-absolument-aller-voir-process-comedy",
            "pub_date": "2018-12-08 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Une heure et quart de spectacle humoristique pour mieux comprendre son caract\u00e8re et la personnalit\u00e9 des autres, c'est ce que Quentin Lesaffre propose jeudi ..."
        },
        {
            "title": "Lille: Forbidden to stay in the North, the former dealer strives to return - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502835/article/2018-12-08/interdit-de-sejour-dans-le-nord-l-ex-dealer-s-acharne-revenir",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Quand il entre dans le box, C. K. impressionne. Ce gar\u00e7on de 19 ans, s'exprime avec l'accent des faubourgs de la r\u00e9gion parisienne et, surtout, il doit se plier en ..."
        },
        {
            "title": "Italy: 60 million euros seized from criminals wanted by Lille court - Franceinfo",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille/italie-60-millions-euros-saisis-malfaiteurs-recherches-tribunal-lille-1588395.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:43:18 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Ils avaient arrach\u00e9 six distributeurs de billets, notamment en Picardie, pour un butin total de 130 000 euros."
        },
        {
            "title": "Lille Metropolis. Events, blockages of yellow vests: what to expect Saturday, December 8? - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/metropole-lille-manifestations-blocages-gilets-jaunes-quoi-faut-sattendre-samedi-8-decembre_20168803.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Une nouvelle journ\u00e9e de mobilisation des Gilets jaunes est attendue ce samedi 8 d\u00e9cembre 2018. D\u00e9couvrez ce \u00e0 quoi il faut s'attendre dans la m\u00e9tropole de ..."
        },
        {
            "title": "Pre-empted, 15 furniture designed by Mallet-Stevens returns to Villa Cavrois - Franceinfo",
            "link": "https://culturebox.francetvinfo.fr/arts/design/preemptes-15-meubles-dessines-par-mallet-stevens-retournent-a-la-villa-cavrois-283087",
            "pub_date": "2018-12-08 10:54:02 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://culturebox.francetvinfo.fr",
            "desc": "Quinze meubles de la Villa Cavrois de Croix (Nord), r\u00e9alis\u00e9s par l'architecte Robert Mallet-Stevens, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9empt\u00e9s vendredi lors d'une mise aux ench\u00e8res et ..."
        },
        {
            "title": "1st edition of the Central Festival 43 in Lille on 14 and 15 December 2018 - Zoom In Lille.fr",
            "link": "http://www.zoomsurlille.fr/actualites/1ere-edition-du-festival-central-43-a-lille-les-14-et-15-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-07 17:36:46 GMT",
            "source_nm": "Zoom on Lille.fr",
            "source_url": "http://www.zoomsurlille.fr",
            "desc": "Vendredi 14 et samedi 15 d\u00e9cembre 2018, 1\u00e8re \u00e9dition du Festival Central 43. Deux soirs de f\u00eate et de musique, dans un cirque unique en Europe..."
        },
        {
            "title": "M\u00e9tropole Lille: Yellow Vest Action Day, follow our live - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502190/article/2018-12-08/journee-d-action-des-gilets-jaunes-suivez-notre-direct",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:48 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Nouvelle journ\u00e9e d'action des Gilets jaunes, ce samedi. Quelle est la situation dans la m\u00e9tropole lilloise ? Suivez notre direct."
        },
        {
            "title": "VIDEO. Yellow vests: the Archbishop of Lille advocates &quot;appeasement&quot; and &quot;mutual respect&quot; - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille/gilets-jaunes-archeveque-lille-prone-apaisement-respect-mutuel-1588219.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:26:50 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "A la veille d'un nouveau week-end de mobilisation \u00e0 risque pour les \"gilets jaunes\", Monseigneur Laurent Ulrich appelle les manifestants \u00e0 ne pas c\u00e9der \u00e0 la ..."
        },
        {
            "title": "Rally-Beer in Lille: two treasure hunt in Lille bars, imagined by l&#39;\u00c9chapp\u00e9e bi\u00e8re - actual",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/rallyes-biere-lille-jeux-piste-dans-bars-lillois-imagine-echappee-biere_20110950.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Deux jeux de piste in\u00e9dits sont lanc\u00e9s \u00e0 Lille (Nord) par l'\u00c9chapp\u00e9e Bi\u00e8re. Chaque samedi, r\u00e9solvez des \u00e9nigmes au fil d'un parcours qui vous fera en ..."
        },
        {
            "title": "Lille: He climbs with his bare hands the 110 meters of the Lille Europe tower and spends a night on the roof - LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/501974/article/2018-12-06/il-grimpe-mains-nues-les-110-metres-de-la-tour-lille-europe-et-passe-une-nuit",
            "pub_date": "2018-12-06 15:52:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Nicolas est un adepte de la grimpe urbaine, consistant \u00e0 escalader des b\u00e2timents ou des monuments. Derni\u00e8rement, il s'est attaqu\u00e9 \u00e0 la tour Lille Europe, qui ..."
        },
        {
            "title": "From January 2019, the museums of Lille will be free every Sunday for the inhabitants of Lille, Lomme and Hellemmes - Zoom In Lille.fr",
            "link": "http://www.zoomsurlille.fr/actualites/a-partir-de-janvier-2019-les-musees-lillois-seront-gratuits-tous-les-dimanches-pour-les-habitants-de-lille-lomme-et-hellemmes",
            "pub_date": "2018-12-08 12:36:53 GMT",
            "source_nm": "Zoom on Lille.fr",
            "source_url": "http://www.zoomsurlille.fr",
            "desc": "Gratuit\u00e9 de l'acc\u00e8s aux collections des mus\u00e9es lillois, tous les dimanches de l'ann\u00e9e pour les Lillois, Lommois et Hellemmois..."
        },
        {
            "title": "Roubaix - Why the city creates a new pricing for parking - Nord Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208335/article/2018-12-08/pourquoi-la-ville-cree-une-nouvelle-tarification-pour-le-stationnement",
            "pub_date": "2018-12-08 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "En 2019, les automobilistes pourront payer un abonnement de 70 euros par mois et se garer durablement en zone orange. C'\u00e9tait une demande des ..."
        },
        {
            "title": "M\u00e9tropole Lille: What to do this Saturday in Lille and the metropolis? - The voice of the North",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502476/article/2018-12-08/que-faire-ce-samedi-lille-et-dans-la-metropole",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:23 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "\u00c9lisabeth Vandermo\u00ebre et Claudine Lefebvre. Aquarelles, peintures \u00e0 l'huile et photos. Aujourd'hui et dimanche de 11 h \u00e0 19h, ferme Dupire, galerie ..."
        },
        {
            "title": "Transpole: With the subway gates, you can no longer reach Euralille on foot, via Lille-Flandres - LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/501740/article/2018-12-06/portillons-d-acces-lille-flandres-les-pietons-invites-contourner-la-station-de",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Les habitudes doivent changer \u00bb. Un euph\u00e9misme. La mise en *service* de 38 portillons d'acc\u00e8s \u00e0 la station de m\u00e9tro de Lille Flandres va chambouler toutes les ..."
        },
        {
            "title": "Tourcoing - Bus activity blocked by Yellow Vests - Nord Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208179/article/2018-12-07/l-activite-des-autocars-bloquee-par-les-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-07 14:40:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "La mobilisation des Gilets jaunes a des cons\u00e9quences \u00e9conomiques. De nombreux d\u00e9placements en car sont annul\u00e9s comme le t\u00e9moigne l'entreprise Fache ..."
        },
        {
            "title": "Collection of Toys in Lille until December 21, 2018 - Zoom In Lille.fr",
            "link": "https://www.zoomsurlille.fr/actualites/collecte-de-jouets-a-lille-jusquau-21-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 17:25:02 GMT",
            "source_nm": "Zoom on Lille.fr",
            "source_url": "https://www.zoomsurlille.fr",
            "desc": "Jusqu'au 21 d\u00e9cembre 2018, la ville de Lille organise une Grande Collecte de Jouets dans le Hall de l'H\u00f4tel de Ville afin d'offrir des jouets aux enfants lors des ..."
        },
        {
            "title": "Gaston Berger in charge of a carpooling app - La Voix l&#39;Etudiant",
            "link": "http://www.lavoixletudiant.com/vie-etudiante/89615/gaston-berger/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "The Voice of the Student",
            "source_url": "http://www.lavoixletudiant.com",
            "desc": "Gaston Berger avance \u00e0 grande vitesse en mati\u00e8re de covoiturage. L'\u00e9tablissement a lanc\u00e9 en 2018 une plateforme en ligne permettant \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves de ..."
        },
        {
            "title": "Assises du Nord: Perpetuity required against three of the four accused of the robbery of the tobacconist of Old Lille - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502556/article/2018-12-07/perpetuite-requise-contre-trois-des-quatre-accuses-du-braquage-de-la-buraliste",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Ce vendredi midi, l'avocat g\u00e9n\u00e9ral a requis la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 contre trois des quatre accus\u00e9s du braquage d'un bureau de tabac dans le ..."
        },
        {
            "title": "What to do on Saturday, December 8, in Lille and in the Nord - Pas-de-Calais? - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/que-faire-samedi-8-decembre-lille-dans-nord-pas-calais_20131811.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Pour vous aider \u00e0 constituer votre emploi du temps du samedi 8 d\u00e9cembre 2018, la r\u00e9daction a s\u00e9lectionn\u00e9 quelques sorties, \u00e0 faire \u00e0 Lille et dans le Nord ..."
        },
        {
            "title": "Basketball - Euroleague: Villeneuve-d&#39;Ascq swept in Russia - LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/501359/article/2018-12-05/spo-basket-euroligue-fem-181205",
            "pub_date": "2018-12-05 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "En d\u00e9placement \u00e0 Orenbourg en Russie, sur les rives de l'Oural, les Villeneuvoises, largement battues (72-49), ont laiss\u00e9 passer une occasion de s'installer un ..."
        },
        {
            "title": "Wattrelos - Hundreds of 1 \u20ac comics on sale at the library - Nord Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208205/article/2018-12-07/des-centaines-de-bd-1eu-en-vente-la-bibliotheque",
            "pub_date": "2018-12-07 15:53:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "Ce samedi, la biblioth\u00e8que municipale de Wattrelos proposera sortira plusieurs centaines de BD de sa collection pour les mettre en vente."
        },
        {
            "title": "New march for the climate this Saturday, December 8 in Lille - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/nouvelle-marche-climat-ce-samedi-8-decembre-lille_20156885.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:54:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Il n'y a pas que les gilets jaunes qui vont manifester \u00e0 Lille (Nord) ce samedi 8 d\u00e9cembre 2018. Une nouvelle marche pour le climat est \u00e9galement organis\u00e9e."
        },
        {
            "title": "Lille: A vehicle ends up in the facade of a motorcycle dealer, in the city center - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503081/article/2018-12-08/un-vehicule-finit-dans-la-facade-d-un-concessionnaire-motos-en-centre-ville",
            "pub_date": "2018-12-08 08:54:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Ce samedi matin, les salari\u00e9s de la concession Piaggio, rue Inkerman \u00e0 Lille, ont d\u00e9couvert le rideau de leur vitrine enfonc\u00e9. Les traces au sol indiquent qu'il a ..."
        },
        {
            "title": "Hellemmes: Disabled, Jean-Claude sleeps under bridges because of a broken elevator - LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/501955/article/2018-12-06/handicape-jean-claude-dort-sous-les-ponts-cause-d-un-ascenseur-en-panne",
            "pub_date": "2018-12-06 15:32:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Alors qu'il habite au deuxi\u00e8me \u00e9tage de son immeuble Vilogia de la rue Etienne-Dolet \u00e0 Hellemmes, Jean-Claude Baude, priv\u00e9 d'ascenseur, reste coinc\u00e9 dans ..."
        },
        {
            "title": "Roubaix-Leers - Yellow Vests are mobilizing this Saturday &quot;without the breakers&quot; - North Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208183/article/2018-12-07/les-gilets-jaunes-se-mobilisent-ce-samedi-sans-les-casseurs",
            "pub_date": "2018-12-07 17:51:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "Que ce soit \u00e0 Leers \u00e0 ou Roubaix, les Gilets Jaunes se mobilisent encore ce samedi pour l'am\u00e9lioration de leur pouvoir d'achat, mais \u00ab les casseurs sont ..."
        },
        {
            "title": "A conference of Natacha Polony in Lille this Monday, December 10 - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/une-conference-natacha-polony-lille-ce-lundi-10-decembre_20177111.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:54:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Ce lundi 10 d\u00e9cembre 2018, la directrice de la r\u00e9daction de Marianne Natacha Polony animera une conf\u00e9rence \u00e0 Lille (Nord)."
        },
        {
            "title": "Tourcoing - This week-end, Emmaus Tourcoing plays Christmas Fathers - Nord Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208181/article/2018-12-07/ce-week-end-emmaus-tourcoing-joue-les-peres-noel",
            "pub_date": "2018-12-07 14:47:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "Ce week-end, c'est la grande vente de No\u00ebl d'Emma\u00fcs Tourcoing. Plus de huit mille visiteurs sont attendus."
        },
        {
            "title": "Villeneuve-d&#39;Ascq: The LaM is also discovered in silence or darkness - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502838/article/2018-12-08/le-lam-se-decouvre-aussi-dans-le-silence-ou-l-obscurite",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Depuis des ann\u00e9es, le mus\u00e9e d'art contemporain de Villeneuve-d'Ascq propose, \u00e0 chaque exposition temporaire, une rencontre autour d'une \u0153uvre pour les ..."
        },
        {
            "title": "Tourcoing - This weekend, place for Christmas animals - Nord Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208226/article/2018-12-07/ce-week-end-place-au-noel-des-animaux",
            "pub_date": "2018-12-07 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "Samedi et dimanche, la SPA de Tourcoing propose plus d'une quarantaine de chats et une dizaine de chiens \u00e0 l'adoption, dans le cadre de son march\u00e9 de ..."
        },
        {
            "title": "Lille. Grand Playground Tanners: we know the opening date and the signsu - actu",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/lille-grand-playground-tanneurs-on-connait-date-douverture-enseignes_20135331.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Il va y avoir du nouveau dans le centre commercial Les Tanneurs \u00e0 Lille (Nord). Le concept store Grand Playground va ouvrir ses portes mi-d\u00e9cembre 2018."
        },
        {
            "title": "Orchies: A center for apprentice bakers-confectioners will open in September - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502439/article/2018-12-07/un-centre-pour-apprentis-boulangers-patissiers-va-ouvrir-en-septembre",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "On va pouvoir dor\u00e9navant proposer des formations de tout type dans les m\u00e9tiers de bouche \u00bb, s'enthousiasme Philippe Besin, directeur de l'Institution de la ..."
        },
        {
            "title": "Hellemmes Lille: fireworks and animation around Saint Nicolas this Friday, December 7th - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/hellemmes-lille-feu-dartifice-animation-autour-saint-nicolas-ce-vendredi-7-decembre_20167123.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Une animation autour de saint Nicolas est organis\u00e9e \u00e0 Hellemmes, pr\u00e8s de Lille (Nord), ce vendredi 7 d\u00e9cembre 2018. Un feu d'artifice sera notamment tir\u00e9."
        },
        {
            "title": "Leisure activities: What to do this Friday in Lille and the Lille metropolis? - The voice of the North",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/501992/article/2018-12-07/que-faire-ce-vendredi-lille-et-dans-la-metropole-lilloise",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Si vous avez envie de vous divertir, voici notre s\u00e9lection des sorties du jour. Il y en a pour tous les go\u00fbts."
        },
        {
            "title": "Lesquin. A &quot;mini maker make&quot; at the Leroy Merlin store, Saturday 8 December - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lesquin_59343/lesquin-une-mini-maker-faire-magasin-leroy-merlin-samedi-8-decembre_20135041.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "C'est une premi\u00e8re : le samedi 8 d\u00e9cembre 2018, une mini Maker faire est organis\u00e9e au masagin Leroy Merlin de Lesquin (Nord). Pr\u00e9cisions."
        },
        {
            "title": "Lille: On yellow vests, PS alone against all - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502940/article/2018-12-07/sur-les-gilets-jaunes-le-ps-seul-contre-tous",
            "pub_date": "2018-12-07 22:39:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "En conseil municipal ce vendredi soir, le groupe majoritaire socialiste, radical, citoyen et personnalit\u00e9s de Martine Aubry a pr\u00e9sent\u00e9 une motion pour apporter ..."
        },
        {
            "title": "Lille: At 18 years old, Lucas militates for more repression against polluters - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/lille-18-ans-lucas-milite-plus-repression-contre-pollueurs_20160805.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:39:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "A seulement 18 ans, Lucas Wacrenier, originaire de Lille (Nord), est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s engag\u00e9 dans la lutte contre les d\u00e9chets sauvages. Il lance une p\u00e9tition pour ..."
        },
        {
            "title": "Lille: Four kilos of heroin and cocaine discovered in Lille-Sud - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502147/article/2018-12-06/encore-quatre-kilos-d-heroine-et-cocaine-decouverts-lille-sud",
            "pub_date": "2018-12-06 18:24:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "La nouvelle Force de r\u00e9ponse imm\u00e9diate (FRI) a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie d'interpellations ces derniers jours \u00e0 Lille. Rue Alexandra-David-Neel, o\u00f9 de nombreuses ..."
        },
        {
            "title": "Good plan. Emmaus big sale in Wambrechies, Saturday 8 and Sunday 9 December - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/wambrechies_59636/bon-plan-wambrechies-une-grande-vente-emmaus-week-end-samedi-8-dimanche-9-decembre_20134480.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:52:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Vous pourrez partir en qu\u00eate de bonnes affaires, le week-end du samedi 8 et dimanche 9 d\u00e9cembre 2018, \u00e0 Wambrechies (Nord). Une grande vente Emma\u00fcs y ..."
        },
        {
            "title": "Lille: The Jean&#39;s shop will not see Santa Claus - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502442/article/2018-12-07/la-boutique-les-jean-s-ne-verra-pas-le-pere-noel",
            "pub_date": "2018-12-07 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Si vous n'avez jamais \u00e9t\u00e9 l'heureux porteur d'un mythique Levi's 501, c'est le moment. L'iconique pantalon invent\u00e9 aux USA en 1873 par Jacob Davis et Levi ..."
        },
        {
            "title": "Lille. The Biplan theater will close at the beginning of March 2019 - news",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/lille-salle-spectacle-biplan-fermera-portes-debut-mars-2019_20108765.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:54:00 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "L'association Vol de nuit, qui g\u00e8re le Biplan \u00e0 Lille (Nord), annonce une fermeture de la salle de spectacle d\u00e9but mars 2019."
        },
        {
            "title": "Lille: Sarah, a woman&#39;s voice among the Yellow Vests - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502056/article/2018-12-06/sarah-une-voix-de-femme-parmi-les-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Beaucoup de femmes ont pris part au combat des Gilets jaunes. Elles donnent de leur voix sur les ronds-points ou dans les manifs pour r\u00e9clamer plus de ..."
        },
        {
            "title": "Lille: Tape \u00e0 l&#39;oeil signs leave Euralille - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502155/article/2018-12-07/l-enseigne-tape-l-oeil-quitte-euralille",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "C'est la ru\u00e9e dans cette boutique qui liquide ses v\u00eatements pour enfant avec un rabais de 50 % pour cause de fermeture. Le magasin, \u00e9galement implant\u00e9 rue ..."
        },
        {
            "title": "Marcq-en-Bar\u0153ul: The opening of the rink is this weekend! - The voice of the North",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502762/article/2018-12-07/l-ouverture-de-la-patinoire-c-est-ce-week-end",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:29 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "La patinoire de la Ferme aux oies sera ouverte tous les week-ends jusqu'au 20 janvier et ce, de 14 heures \u00e0 18 heures. La semaine du 22 au 6 janvier, ..."
        },
        {
            "title": "Genech: One hundred high school students in front of Charlotte-Perriand - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502461/article/2018-12-07/une-centaine-de-lyceens-devant-charlotte-perriand",
            "pub_date": "2018-12-07 10:52:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Le mot d'ordre a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 jeudi soir par les r\u00e9seaux sociaux. De fait, ils \u00e9taient une centaine \u00e0 se rendre au rendez-vous devant le lyc\u00e9e Charlotte-Perriand, d\u00e8s ..."
        },
        {
            "title": "Lesquin: For B\u00e9n\u00e9dicte, S\u00e9bastien Roussel will always be &quot;his savior&quot; - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503175/article/2018-12-08/pour-benedicte-sebastien-roussel-sera-toujours-son-sauveur",
            "pub_date": "2018-12-08 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "B\u00e9n\u00e9dicte l'appelle son sauveur. C'est d'ailleurs sous ce qualificatif qu'elle a inscrit son num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone dans son portable. Car elle le sait : \u00ab Sans lui, ..."
        },
        {
            "title": "Marcq-en-Bar\u0153ul: The schoolboys dive every day in their fifteen minutes book - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502591/article/2018-12-07/les-collegiens-plongent-chaque-jour-dans-leur-quart-d-heure-bouquin",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:03 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Au coll\u00e8ge du Lazaro \u00e0 Marcq-en-Bar\u0153ul, les 560 \u00e9l\u00e8ves, leurs profs, le personnel administratif mais aussi celui charg\u00e9 de l'entretien, s'arr\u00eatent un quart ..."
        },
        {
            "title": "Douaisis: Gatherings of Yellow Vests in Flers and Orchies - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502014/article/2018-12-06/nouveaux-rassemblements-de-gilets-jaunes-samedi-flers-et-orchies",
            "pub_date": "2018-12-06 16:32:45 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Alors que le dernier rassemblement des Gilets jaunes de la P\u00e9v\u00e8le remonte \u00e0 un peu moins d'un mois \u2013 le 18 novembre pr\u00e9cis\u00e9ment, date \u00e0 laquelle ils avaient ..."
        },
        {
            "title": "Roubaix: The Roubais stadium raises the pot of the T\u00e9l\u00e9thon - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502783/article/2018-12-07/le-stade-roubaisien-fait-grimper-la-cagnotte-du-telethon",
            "pub_date": "2018-12-07 17:11:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Mercredi soir, dans la salle Jean-Pierre Rousselle, a eu lieu la soir\u00e9e basket du stade roubaisien au profit du T\u00e9l\u00e9thon."
        },
        {
            "title": "Lille: Alexandre Chantry, a peaceful revolutionary - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502877/article/2018-12-07/alexandre-chantry-le-revolutionnaire-pacifique-des-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-07 18:43:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Il est devenu l'une des figures lilloises des Gilets jaunes. Alexandre Chantry a initi\u00e9 sur Facebook la manifestation de ce samedi, et celle de la semaine derni\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "Wattrelos: Against unworthy housing, Enedis and the city strengthen their partnership - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503119/article/2018-12-08/contre-l-habitat-indigne-enedis-et-la-ville-renforcent-leur-partenariat",
            "pub_date": "2018-12-08 09:47:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Dans une ville o\u00f9 l'habitat ancien est majoritaire et le pouvoir d'achat limit\u00e9, les logements d\u00e9grad\u00e9s se comptent par centaines. Pour lutter contre les dangers ..."
        },
        {
            "title": "Lille: In canteens, plastic is no longer fantastic - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502916/article/2018-12-07/dans-les-cantines-le-plastique-n-est-plus-fantastique",
            "pub_date": "2018-12-07 20:35:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "C'est un sujet qui me tient particuli\u00e8rement \u00e0 c\u0153ur car il concerne la sant\u00e9 de nos enfants. \u00bb Martine Aubry s'est ce soir r\u00e9jouie d'annoncer en ouverture du ..."
        },
        {
            "title": "Tourcoing: Chief of Municipal Police leaves Tourcoing to become magistrate - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503101/article/2018-12-08/le-chef-de-la-police-municipale-quitte-tourcoing-pour-devenir-magistrat",
            "pub_date": "2018-12-08 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Arriv\u00e9 en avril 2014, Cyril Delhaye quitte son poste de directeur de la police municipale. Il part \u00e0 Arras o\u00f9 il vient d'\u00eatre nomm\u00e9 vice-procureur de la R\u00e9publique."
        },
        {
            "title": "Roncq: After two years of closure, the Saint-Roch church will reopen in 2019 - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503243/article/2018-12-08/apres-deux-ans-de-fermeture-l-eglise-saint-roch-rouvrira-ses-portes-en-2019",
            "pub_date": "2018-12-08 13:14:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s plus de deux ans de fermeture, l'\u00e9glise Saint-Roch va rouvrir ses portes. Elle avait \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e en raison de probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 ; la ville ne souhaitait ..."
        },
        {
            "title": "Roubaix: The survival of the social restaurant at stake, the mayor and the Universe renew the dialogue - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502769/article/2018-12-07/la-survie-du-restaurant-social-en-jeu-le-maire-et-l-univers-renouent-le-dialogue",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "L'heure est \u00e0 l'apaisement entre la municipalit\u00e9 de Roubaix et l'association L'Univers en grande difficult\u00e9 financi\u00e8re. Le maire recevra des repr\u00e9sentants de la ..."
        },
        {
            "title": "Marcq-en-Bar\u0153ul: These exceptional objects to admire at the Salon des Antiquaires - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502774/article/2018-12-07/ces-objets-d-exception-admirer-au-salon-des-antiquaires",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "L'hippodrome de Marcq-en-Bar\u0153ul accueille durant quatre jours, jusqu'\u00e0 lundi, l'un des deux Salons d'antiquaires du Nord - Pas-de-Calais. Un endroit ..."
        },
        {
            "title": "Roubaix: Offering toys does no harm to anyone - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502795/article/2018-12-07/offrir-des-jouets-ne-fait-de-mal-personne",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Vendredi matin, ce sont pr\u00e8s de 140 jeux et jouets qui ont rejoint la hotte du P\u00e8re No\u00ebl au *service* p\u00e9diatrie du Centre hospitalier de Roubaix, sous l'\u0153il ..."
        },
        {
            "title": "Lille: Plantations on soil of solidarity with the White Woods - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502696/article/2018-12-07/plantations-sur-terreau-de-solidarite-aux-bois-blancs",
            "pub_date": "2018-12-07 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "La grisaille n'a pas alt\u00e9r\u00e9 leur motivation : dix jeunes du Chalet ont plant\u00e9 des arbres fruitiers au Jardin des Agrions mercredi dernier, avec les b\u00e9n\u00e9voles des ..."
        },
        {
            "title": "Bachy: A resort to keep the Bachy-Wannehain road two ways - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502859/article/2018-12-07/un-recours-pour-garder-la-route-bachy-wannehain-double-sens",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Un collectif d'habitants s'insurge contre un arr\u00eat\u00e9 du maire de Wannehain, limitant la circulation sur la route entre Wannehain et Bachy \u00e0 partir du 3 janvier."
        },
        {
            "title": "Allennes-les-Marais: Soon a medical home in the old Proxi - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503098/article/2018-12-08/bientot-une-maison-medicale-dans-l-ancien-proxi",
            "pub_date": "2018-12-08 09:17:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Le maire, G\u00e9rard Mayor, a \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d'obtenir une subvention au titre de la Dotation d'\u00e9quipement des territoires ruraux dans le cadre de la ..."
        }
    ]
}