<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Équipe de Belgique de football - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE15T1dkdEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=BE&amp;ceid=BE:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:59:31 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Les Red Flames grimpent au 21e rang du classement FIFA, leur meilleur classement à ce jour - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/les-red-flames-grimpent-au-21e-rang-du-classement-fifa-leur-meilleur-classement-a-ce-jour/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJFvkTLen_-gJW5ku7KS58qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:12:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/les-red-flames-grimpent-au-21e-rang-du-classement-fifa-leur-meilleur-classement-a-ce-jour/" target="_blank"&gt;Les Red Flames grimpent au 21e rang du classement FIFA, leur meilleur classement à ce jour&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vendredi, l’équipe nationale belge féminine de football a progressé de deux places dans le nouveau classement mondial de la fédération internationale (FIFA). Les Red Flames occupent la 21e place, leur meilleur classement depuis l’introduction du classement en 2003. Le classement précédent remontait à fin septembre. Deux semaines plus tard, les joueuses de l’entraîneur Ives Serneels échouaient au 1er tour du barrage face à la Suisse (WR 18) et voyaient leur rêve de jouer la Coupe du monde s’envoler. Dans le nouveau classement, les Red Flames totalisent 1.803 points et dépassent l’Islande (1....&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Coupe du monde de hockey – Retrait de John-John Dohmen de l’équipe belge pour le reste de la Coupe du monde - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/coupe-du-monde-de-hockey-retrait-de-john-john-dohmen-de-lequipe-belge-pour-le-reste-de-la-coupe-du-monde/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENv0KcGTwHndrg9ndjSuAYgqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:54:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/coupe-du-monde-de-hockey-retrait-de-john-john-dohmen-de-lequipe-belge-pour-le-reste-de-la-coupe-du-monde/" target="_blank"&gt;Coupe du monde de hockey – Retrait de John-John Dohmen de l’équipe belge pour le reste de la Coupe du monde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;John-John Dohmen se retire de l’équipe belge pour la Coupe du monde de Hockey 2018, selon l’association royale belge de hockey. Il a dû déclarer forfait en raison d’une bronchite contractée avant son départ pour l’Inde où se tient la compétition. Il sera remplacé par Augustin Meurmans, arrivé à Bhubaneswar vendredi matin. Source: Belga L’article Coupe du monde de hockey – Retrait de John-John Dohmen de l’équipe belge pour le reste de la Coupe du monde est apparu en premier sur Metro.&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Retrait de John-John Dohmen de l’équipe belge pour le reste de la Coupe du monde - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/retrait-de-john-john-dohmen-de-lequipe-belge-pour-le-reste-de-la-coupe-du-monde/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHL6sj0MdUD_10gz3wfbdpkqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:08:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/retrait-de-john-john-dohmen-de-lequipe-belge-pour-le-reste-de-la-coupe-du-monde/" target="_blank"&gt;Retrait de John-John Dohmen de l’équipe belge pour le reste de la Coupe du monde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;John-John Dohmen se retire de l’équipe belge Red Lions pour la Coupe du monde de Hockey 2018, selon l’association royale belge de hockey. Il a dû déclarer forfait en raison d’une bronchite contractée avant son départ pour l’Inde où se tient la compétition. Il sera remplacé par Augustin Meurmans, arrivé à Bhubaneswar vendredi matin. « C’est avec beaucoup de regret que nous devons annoncer le retrait de John-John Dohmen de l’équipe belge pour le reste de la coupe du monde 2018 », a communiqué l’association royale belge de hockey. John-John Dohmen a été élu meilleur joueur mondial en 2016 dans...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Des agents de joueurs de football créent une fédération « pour plus d’éthique » - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/des-agents-de-joueurs-de-football-creent-une-federation-pour-plus-dethique/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDiZhymL5JJVe79Z2AvZqRgqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:24:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/des-agents-de-joueurs-de-football-creent-une-federation-pour-plus-dethique/" target="_blank"&gt;Des agents de joueurs de football créent une fédération « pour plus d’éthique »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des agents de joueurs de football actifs en Belgique ont décidé de créer une fédération professionnelle, à la suite du scandale de fraude et de corruption dans laquelle des membres de la profession sont inculpés. Baptisée BFFA, pour « Belgian Federation of Football Agents asbl », elle ambitionne de « promouvoir, renforcer et organiser un haut niveau de professionnalisme et d’éthique », a indiqué jeudi lors d’une conférence de presse son président, l’agent Jesse De Preter. Le président de l’asbl est donc Jesse De Preter, agent du sélectionneur des Diables rouges Roberto Martinez et ancien CE...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Didier Deschamps en remet une couche sur les critiques des Belges : "Si le football, c’est avoir le ballon pour se faire des papasses"... - Télé-Loisirs</title><link>https://www.programme-tv.net/news/sport/220588-didier-deschamps-en-remet-une-couche-sur-les-critiques-des-belges-si-le-football-cest-avoir-le-ballon-pour-se-faire-des-papasses/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhW5uiRthYjPv63zjtGs48qGAgEKg8IACoHCAoww_-WCTCYkAUwh5iEBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:14:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.programme-tv.net/news/sport/220588-didier-deschamps-en-remet-une-couche-sur-les-critiques-des-belges-si-le-football-cest-avoir-le-ballon-pour-se-faire-des-papasses/" target="_blank"&gt;Didier Deschamps en remet une couche sur les critiques des Belges : "Si le football, c’est avoir le ballon pour se faire des papasses"...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Télé-Loisirs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Près de cinq mois après la fin de la Coupe du monde, le débat autour du match France-Belgique fait toujours l'actualité. Échouer à une marche de la finale du Mondial face aux Bleus, avec une nette possession de balle de surcroît, avait engendré beaucoup de frustration et d'amertume chez nos voisins belges. À l'issue de la rencontre notamment, plusieurs joueurs des Diables Rouges avaient mis le feu aux poudres en se lâchant dans la presse et en critiquant le jeu de l'équipe de France. Dans un entretien accordé au Monde, paru ce mercredi 5 novembre, Didier Deschamps est revenu sur ces critiqu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.programme-tv.net">Télé-Loisirs</source></item><item><title>L’Anglais David Elleray est nommé conseiller de l’arbitrage du football belge - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/langlais-david-elleray-est-nomme-conseiller-de-larbitrage-du-football-belge/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHOdJ91joQC2ey1RJOFgYS4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:45:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/langlais-david-elleray-est-nomme-conseiller-de-larbitrage-du-football-belge/" target="_blank"&gt;L’Anglais David Elleray est nommé conseiller de l’arbitrage du football belge&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;David Elleray, président de la Commission d’arbitrage de la Fédération anglaise, a été nommé conseiller de l’arbitrage auprès de l’Union belge de football (URBSFA), a annoncé cette dernière mercredi. Elleray « réalisera une analyse de l’arbitrage belge, tout en se concentrant en particulier sur l’arbitrage au plus haut niveau, les compétences techniques des arbitres, l’utilisation du VAR ainsi que l’identification et le développement de talents », a précisé l’URBSFA dans un communiqué. L’objectif est de présenter un rapport au printemps 2019. Elleray, 64 ans, est membre de l’UEFA Referee Co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Les Belges à l’étranger – Kompany rejoue après un mois avec Man City mais sort en fin de match victime d’une crampe - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/les-belges-a-letranger-kompany-rejoue-apres-un-mois-avec-man-city-mais-sort-en-fin-de-match-victime-dune-crampe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbxYRDkdIU2sduhJ51J-8AqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:31:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/les-belges-a-letranger-kompany-rejoue-apres-un-mois-avec-man-city-mais-sort-en-fin-de-match-victime-dune-crampe/" target="_blank"&gt;Les Belges à l’étranger – Kompany rejoue après un mois avec Man City mais sort en fin de match victime d’une crampe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après un mois sans jouer la moindre minute en club, Vincent Kompany a retrouvé une place de titulaire dans le onze de base de Manchester City mardi lors de la 15e journée de Premier League. Brassard de capitaine au bras, le Diable Rouge a joué 83 minutes avant de sortir victime d’une crampe, a précisé son coach Pep Guardiola après la rencontre. Il a toutefois vu les siens s’imposer 1-2 contre Watford. En face, Christian Kabasele était lui aussi titulaire. Le défenseur des Hornets avait débuté les sept premières rencontres de championnat cette saison mais avait disparu du onze de base depuis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Diables Rouges – Les Diables Rouges vont connaître leurs adversaires sur la route vers l’Euro 2020 - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/diables-rouges-les-diables-rouges-vont-connaitre-leurs-adversaires-sur-la-route-vers-leuro-2020-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1RrgIV971m0ij-t_L2I_4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 03:42:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/diables-rouges-les-diables-rouges-vont-connaitre-leurs-adversaires-sur-la-route-vers-leuro-2020-2/" target="_blank"&gt;Diables Rouges – Les Diables Rouges vont connaître leurs adversaires sur la route vers l’Euro 2020&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Diables Rouges connaîtront ce dimanche leurs adversaires sur la route de l’Euro 2020. Le tirage au sort des qualifications aura lieu au Convention Centre de Dublin à partir de 12h00 heure belge. Les cinquante-cinq équipes inscrites seront divisées en dix groupes, cinq de cinq équipes et cinq de six équipes. Les deux premiers de chaque poule se qualifieront pour l’Euro 2020. Les quatre derniers tickets seront attribués à l’issue de barrages réservés aux équipes les mieux classées en Ligue des Nations (un barrage par division) qui n’auront pu se qualifier directement. La phase finale du c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Courtois élu meilleur gardien de l'année par l'IFFHS - Real Madrid Live FR</title><link>https://tribuna.com/fr/realmadrid/news/3158984/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKMvfo7D_OhRKvahOtgErIqGQgEKhAIACoHCAow9-6GCzDXi4UDMMzHjgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:00:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tribuna.com/fr/realmadrid/news/3158984/" target="_blank"&gt;Courtois élu meilleur gardien de l'année par l'IFFHS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Real Madrid Live FR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'ancin goal de Chelsea, 3e de la Coupe du monde avec la sélection belge, avait déjà été désigné meilleur gardien du Mondial russe cet été. Courtois, transféré des Blues aux Merengue en été, a reçu 181 points. Il devance le champion du monde français Hugo Lloris (109 pts) et l'Italien Gianluigi Buffon (59 pts). À noter que Courtois est le troisième gardien de but belge à recevoir ce prix après Jean-Marie Pfaff (1986) et Michel Preud'homme (1994). Que pensez-vous de cette récompense ?&lt;/p&gt;</description><source url="https://tribuna.com">Real Madrid Live FR</source></item><item><title>Qualifications Euro 2020 – La Belgique débutera ses qualifications contre la Russie - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/qualifications-euro-2020-la-belgique-debutera-ses-qualifications-contre-la-russie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOCyMua5lguKLrHBmYXpc4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:35:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/qualifications-euro-2020-la-belgique-debutera-ses-qualifications-contre-la-russie/" target="_blank"&gt;Qualifications Euro 2020 – La Belgique débutera ses qualifications contre la Russie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Belgique commencera ses qualifications à l’Euro 2020 de football par un match à domicile contre la Russie le 21 mars. Les Diables Rouges se rendront trois jours plus tard à Chypre. Chypre sera d’ailleurs le dernier adversaire, le 19 novembre, à domicile. C’est ce que l’UEFA a communiqué dimanche soir. Après avoir affronté la Russie et Chypre en mars, les Diables Rouges joueront deux matchs à domicile en juin, le 8 contre le Kazakhstan et le 11 contre l’Ecosse. En septembre, place à deux déplacement, à Saint-Marin (le 6) et en Ecosse (le 9). En octobre, les Belges recevront Saint-Marin (l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Les Belges retourneront en Russie et retrouveront l’Écosse - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/les-belges-retourneront-en-russie-et-retrouveront-lecosse/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiMNdo56OumkZUjiarC08AqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:36:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/les-belges-retourneront-en-russie-et-retrouveront-lecosse/" target="_blank"&gt;Les Belges retourneront en Russie et retrouveront l’Écosse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Belgique affrontera la Russie, l’Écosse, Chypre, le Kazakhstan et Saint-Marin dans le groupe I des qualifications à l’Euro de football 2020. Le tirage au sort des qualifications a été effectué dimanche au Convention Centre de Dublin. Les Diables Rouges retourneront donc en Russie, où ils ont obtenu la troisième place au Mondial 2018, le meilleur résultat de leur histoire en Coupe du monde. En comptant l’époque de l’URSS, Belges et Russes se sont affrontés dix fois. Le bilan est de quatre victoires belges, deux partages et quatre succès de la ‘Sbornaïa’. Le dernier succès russe date de 19...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>La Belgique et la France éliminées de la Ligue des Nations, ou le caractère éphémère du vainqueur - The Conversation - France</title><link>http://theconversation.com/la-belgique-et-la-france-eliminees-de-la-ligue-des-nations-ou-le-caractere-ephemere-du-vainqueur-107636</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPe3vxv9AaolyoWI65Npr6IqGQgEKhAIACoHCAowrJCCCzDo3P4CMNLA8gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:22:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://theconversation.com/la-belgique-et-la-france-eliminees-de-la-ligue-des-nations-ou-le-caractere-ephemere-du-vainqueur-107636" target="_blank"&gt;La Belgique et la France éliminées de la Ligue des Nations, ou le caractère éphémère du vainqueur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation - France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deux des joureurs de l'équipe de Belgique, Thorgan Hazard et Thomas Meunier, défaite par la Suisse (5 buts à 2), le 18 novembre 2018. Fabrice Coffrini/AFP Ce fut un événement discret dans les médias français, mais un déferlement de critiques négatives en Belgique : deux des principaux acteurs de la coupe du monde de football ont été éliminés de la Ligue des Nations, une nouvelle épreuve qui dont la phase finale aura lieu en juin 2019. Si la presse française a plutôt salué la qualité du jeu des Pays-Bas, vainqueur de la France, côté belge la défaite en Suisse 5 buts à 2 est passée beaucoup p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://theconversation.com">The Conversation - France</source></item><item><title>Les Belges à l’étranger – Batshuayi buteur en Coupe du Roi et qualifié pour les 1/8es avec Valence - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/les-belges-a-letranger-batshuayi-buteur-en-coupe-du-roi-et-qualifie-pour-les-1-8es-avec-valence/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDxFsz3CfjP1uRfCVjQbhwqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:52:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/les-belges-a-letranger-batshuayi-buteur-en-coupe-du-roi-et-qualifie-pour-les-1-8es-avec-valence/" target="_blank"&gt;Les Belges à l’étranger – Batshuayi buteur en Coupe du Roi et qualifié pour les 1/8es avec Valence&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michy Batshuayi a inscrit le but de la victoire en faveur de Valence mardi face à Ebro (D3) en seizième de finale retour de la Coupe du Roi. Vainqueurs 1-2 à l’aller, les Valenciens se sont une nouvelle fois imposés (1-0) et se qualifient donc pour les huitièmes de finale de la compétition. Titularisé seulement quatre fois en championnat, Michy Batshuayi a bénéficié de la confiance de son entraîneur pour ce match de Coupe. L’attaquant des Diables Rouges n’a pas déçu en trouvant le chemin des filets à l’heure de jeu sur un coup de tête piqué à hauteur du petit rectangle (59e). Batshuayi a ai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>VIDÉOS. Le Belge Eden Hazard sur la Coupe du Monde : "Bien sur que j'avais le seum !" - France 3 Régions</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/videos-belge-eden-hazard-coupe-du-monde-bien-que-j-avais-seum-1581561.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSNnNAkbcXHiVF1f2Vso6MqGQgEKhAIACoHCAow9vf_CjC8mYsDMMjR4gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:09:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/videos-belge-eden-hazard-coupe-du-monde-bien-que-j-avais-seum-1581561.html" target="_blank"&gt;VIDÉOS. Le Belge Eden Hazard sur la Coupe du Monde : "Bien sur que j'avais le seum !"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;France 3 Régions&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le footballeur belge Eden Hazard était l'invité dimanche soir de l'émission Canal Football Club, sur Canal+. L'occasion de revenir sur sa défaite en Coupe du Monde contre les Bleus, mais aussi sur son passé au LOSC ou un éventuel retour en Ligue 1. J'ai perdu la demi-finale de la Coupe du Monde, bien sur que j'avais le seum ! "J'ai perdu la demi-finale de la Coupe du Monde, bien sur que j'avais le seum !" s'est défendu l'attaquant international, chambré par les chroniqueurs pour ses commentaires pas très fair-play à la suite de la défaite belge contre la France ("Je préfère perdre avec cett...&lt;/p&gt;</description><source url="https://france3-regions.francetvinfo.fr">France 3 Régions</source></item><item><title>Ballon d’Or – Eden Hazard parmi les outsiders au Ballon d’Or qui sera décerné ce lundi - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/ballon-dor-eden-hazard-parmi-les-outsiders-au-ballon-dor-qui-sera-decerne-ce-lundi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAox2S84fHO6ZaD60Xu7ckqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 03:36:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/ballon-dor-eden-hazard-parmi-les-outsiders-au-ballon-dor-qui-sera-decerne-ce-lundi/" target="_blank"&gt;Ballon d’Or – Eden Hazard parmi les outsiders au Ballon d’Or qui sera décerné ce lundi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lundi soir, le lauréat du Ballon d’Or 2018 sera dévoilé. Avec Thibaut Courtois, Kevin De Bruyne et Eden Hazard, trois Diables Rouges figurent sur la liste des trente noms retenus par l’hebdomadaire France-Football, organisateur de ce référendum. Auteur d’une belle Coupe du monde et décisif avec Chelsea depuis de nombreuses semaines, Hazard apparaît comme un outsider à la succession de Cristiano Ronaldo. Hazard, avec 8 buts et 4 assists en 15 matches avec les Blues cette saison, surfe sur la vague de son Mondial abouti. Thibaut Courtois, meilleur gardien en Russie, a lui quitté Londres pour ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Qualifications pour l’Euro 2020 : Découvrez les adversaires de la Belgique dans le groupe I - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/02/actualite/qualifications-pour-leuro-2020-decouvrez-les-adversaires-de-la-belgique-dans-le-groupe-i/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKB87_eqY3853z0ho7Q5FjsqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:59:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/02/actualite/qualifications-pour-leuro-2020-decouvrez-les-adversaires-de-la-belgique-dans-le-groupe-i/" target="_blank"&gt;Qualifications pour l’Euro 2020 : Découvrez les adversaires de la Belgique dans le groupe I&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Belgique a été versée dans le groupe I des qualifications pour l’Euro 2020 de football. Issus du pot 1, les Diables Rouges affronteront la Russie, l’Écosse, Chypre, le Kazakhstan et Saint-Marin. Tel a été le verdict du tirage au sort effectué au Convention Centre de Dublin, dimanche en Irlande. This is our #EURO2020 qualifiers group ! 🔜 🆚 🇷🇺🏴󠁧󠁢󠁳󠁣󠁴󠁿🇨🇾🇰🇿🇸🇲 #REDTOGETHER 🇧🇪 pic.twitter.com/jbPgBl6ip4 — Belgian Red Devils (@BelRedDevils) December 2, 2018 Les deux premiers des dix groupes se qualifient pour la phase finale de l’Euro, disputé dans douze pays. Les quatre derni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Classement FIFA: les Diables toujours au sommet avec un point de plus que la France - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/29/news/classement-fifa-les-diables-toujours-au-sommet-avec-un-point-de-plus-que-la-france/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWCsqxpqEknx8-aexY_umIqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:42:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/29/news/classement-fifa-les-diables-toujours-au-sommet-avec-un-point-de-plus-que-la-france/" target="_blank"&gt;Classement FIFA: les Diables toujours au sommet avec un point de plus que la France&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Malgré une lourde défaite en Suisse, fatale quant à sa qualification pour le Final Four de la Ligue des Nations, la Belgique pointe seule en tête du classement mondial de la FIFA, publié jeudi par l’instance internationale du football. Avec 1727 unités, les Diables Rouges devancent d’une petite longueur les champions du monde français. Lors de la dernière trêve internationale, les Belges ont d’abord battu l’Islande (2-0) avant de s’incliner à Lucerne devant la Suisse (5-2). La France, qui comptait déjà un point de moins que la Belgique au classement du 25 octobre, a perdu aux Pays-Bas (2-0)...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Ligue des champions. Denayer : « Obligés d’y croire » - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/football/ligue-des-champions-denayer-obliges-d-y-croire-26-11-2018-12144561.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbiujIzDHvoImPpLUWutV4qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwjp6YBg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/football/ligue-des-champions-denayer-obliges-d-y-croire-26-11-2018-12144561.php" target="_blank"&gt;Ligue des champions. Denayer : « Obligés d’y croire »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ancien Citizen, le défenseur belge Jason Denayer, qui a offert la victoire à Lyon dans le derby contre Saint-Etienne vendredi (1-0), veut croire à un nouvel exploit contre Manchester City, mardi en Ligue des champions, alors qu’une victoire qualifierait l’OL pour les 8es de finale. Jason Denayer, vous retrouvez Manchester City que vous aviez battu à l’aller. Croyez-vous un nouvel exploit possible ? Je pense que nous sommes obligés d’y croire quand même un peu sinon ce serait bizarre de monter sur un terrain et de disputer un match en songeant déjà à la défaite. Nous sommes obligés de nous d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Ballon d’Or – Eden Hazard huitième, Kevin De Bruyne neuvième, Neymar douzième - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/ballon-dor-eden-hazard-huitieme-kevin-de-bruyne-neuvieme-neymar-douzieme/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMTtO8E8ZXv0B9q8WEuX5r4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:30:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/ballon-dor-eden-hazard-huitieme-kevin-de-bruyne-neuvieme-neymar-douzieme/" target="_blank"&gt;Ballon d’Or – Eden Hazard huitième, Kevin De Bruyne neuvième, Neymar douzième&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Diables Rouges Eden Hazard et Kevin De Bruyne sont huitième et neuvième devant Thibaut Courtois, quatorzième, selon le classement à rebours du Ballon d’Or, égrené sur les médias du groupe France Football, organisateur du prix, lundi. Hazard, 7 buts et 5 assists en 13 matches de Premier League avec les Blues de Chelsea cette saison, surfe sur la vague de son Mondial abouti. Quant à De Bruyne, il a été brillant la saison dernière avec Manchester City, s’érigeant comme la pierre angulaire du milieu des champions d’Angleterre. Il vit toutefois un début d’exercice 2018-2019 frustrant, victim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Pas rancunier, Eden Hazard était supporter des Bleus en finale de la Coupe du monde ! (VIDEO) - Télé-Loisirs</title><link>https://www.programme-tv.net/news/evenement/coupe-du-monde-de-football-2018/219807-pas-rancunier-eden-hazard-etait-supporter-des-bleus-en-finale-de-la-coupe-du-monde-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNaRZM-LTVnLm-mGw3rFTcqGAgEKg8IACoHCAoww_-WCTCYkAUwh5iEBg</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 20:50:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.programme-tv.net/news/evenement/coupe-du-monde-de-football-2018/219807-pas-rancunier-eden-hazard-etait-supporter-des-bleus-en-finale-de-la-coupe-du-monde-video/" target="_blank"&gt;Pas rancunier, Eden Hazard était supporter des Bleus en finale de la Coupe du monde ! (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Télé-Loisirs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eden Hazard a rapidement tourné la page. De passage en France dans le Canal Football Club ce dimanche, l'attaquant belge a répondu aux questions de Hervé Mathoux et de son équipe sur Canal+. S'il s'est livré à un bel exercice de langue de bois concernant un éventuel transfert au Real Madrid, il s'est montré plus prolixe quand le sujet de la dernière Coupe du monde est venu sur la table. Brillant en Russie avec la Belgique, il avait buté sur l'équipe de France en demi-finale, se montrant plutôt amer après la défaite (1-0). Mais pour la finale, l'ancien Lillois avait clairement choisi son côt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.programme-tv.net">Télé-Loisirs</source></item><item><title>Ligue des nations : la Suisse corrige la Belgique et la prive de Final Four - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/sports/football/ligue-des-nations-la-suisse-corrige-la-belgique-et-la-prive-de-final-four-18-11-2018-7946103.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJN6jzsThUqiTmIpNl4A83QqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCDxCQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:47:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/sports/football/ligue-des-nations-la-suisse-corrige-la-belgique-et-la-prive-de-final-four-18-11-2018-7946103.php" target="_blank"&gt;Ligue des nations : la Suisse corrige la Belgique et la prive de Final Four&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au terme d’un match a rebondissements (5-2) contre la Belgique, la Nati s’est qualifiee pour le Final Four. Ligue des nations : la Suisse corrige la Belgique et la prive de Final Four Les Diables Rouges n’avaient besoin que d’un nul a Lucerne ce dimanche soir afin de valider son billet qualificatif pour le Final Four de la Ligue des Nations en juin prochain au Portugal. Une veritable « remontada » suisse aura eu raison des demi-finalistes du Mondial, qui enregistrent seulement leur deuxieme defaite de l’annee apres la demi-finale de Coupe du monde perdue contre la France (1-0).Tout avait po...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>VIDEO. OL-ASSE: But crucial, célébration «coup de fouet» et tambour dans le virage… Jason Denayer a conquis les supporters - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/sport/football/2379583-20181124-video-ol-asse-but-crucial-celebration-coup-fouet-tambour-virage-jason-denayer-conquis-supporters</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKt6QrDaFtzae3tTGqcq5wMqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw-9v4BQ</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:47:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/sport/football/2379583-20181124-video-ol-asse-but-crucial-celebration-coup-fouet-tambour-virage-jason-denayer-conquis-supporters" target="_blank"&gt;VIDEO. OL-ASSE: But crucial, célébration «coup de fouet» et tambour dans le virage… Jason Denayer a conquis les supporters&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le défenseur belge de l'OL Jason Denayer a été le héros du derby remporté vendredi (1-0) grâce à son coup de tête rageur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>La Belgique restera en tête du classement mondial de la FIFA jusqu’au mois d’avril - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/28/news/la-belgique-restera-en-tete-du-classement-mondial-de-la-fifa-jusquau-mois-davril/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXPCymCY9PGNJzfI2of2gsqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:06:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/28/news/la-belgique-restera-en-tete-du-classement-mondial-de-la-fifa-jusquau-mois-davril/" target="_blank"&gt;La Belgique restera en tête du classement mondial de la FIFA jusqu’au mois d’avril&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Malgré une lourde défaite en Suisse, fatale quant à sa qualification pour le Final Four de la Ligue des Nations, la Belgique restera seule en tête du classement mondial de la FIFA qui sera publié jeudi par l’instance internationale du football. Lors de la dernière trêve internationale, les Diables Rouges ont d’abord battu l’Islande (2-0) avant de s’incliner à Lucerne devant la Suisse (5-2). La France, qui comptait un point de moins que la Belgique au classement du 25 octobre, a perdu aux Pays-Bas (2-0) en Ligue des Nations avant de prendre la mesure de l’Uruguay (1-0) en amical. Ces résulta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Équipe de France. 2018, l’année incroyable des Bleus - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/sport/football/equipe-de-france/en-images-equipe-de-france-2018-l-annee-folle-des-bleus-6084888</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJfC8Nof5DP-ZvSxbDp_YdIqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 09:24:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/sport/football/equipe-de-france/en-images-equipe-de-france-2018-l-annee-folle-des-bleus-6084888" target="_blank"&gt;Équipe de France. 2018, l’année incroyable des Bleus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 15 juillet 2018, la France devient Championne du monde, en battant la Croatie en finale (4-2). Le couronnement d’un travail conséquent, de la part des joueurs, du sélectionneur et du staff, mais aussi la consécration pour tout un peuple tricolore. Comme le couronnement d’une année aboutie. Pourtant, tout n’avait pas si bien commencé pour les Bleus. En débutant 2018 par une défaite amère face à la Colombie au Stade de France (2-3), Didier Deschamps et ses joueurs étaient sous le feu des projecteurs, à trois mois, à peine, du début du Mondial en Russie. Jusqu’à juin, l’Équipe de France a e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Ligue des Champions – Thibaut Courtois et Dries Mertens dans l’équipe de la semaine - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/30/news/ligue-des-champions-thibaut-courtois-et-dries-mertens-dans-lequipe-de-la-semaine/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2l4gvWus-60zl-u9v3TRcqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 20:39:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/30/news/ligue-des-champions-thibaut-courtois-et-dries-mertens-dans-lequipe-de-la-semaine/" target="_blank"&gt;Ligue des Champions – Thibaut Courtois et Dries Mertens dans l’équipe de la semaine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’attaquant de Naples Dries Mertens et le gardien de but du Real Madrid Thibaut Courtois font partie du onze idéal de la dernière journée de Ligue des Champions publié par l’UEFA vendredi. Mertens s’est distingué mercredi en plantant un doublé contre l’Etoile rouge de Belgrade qui a permis aux Napolitains de s’imposer 3-1. Le Diable rouge a ainsi atteint la barre des 100 buts sous le maillot de Naples et des 10 buts en Ligue des Champions, un record pour un joueur belge. Engagé face à l’AS Rome, Thibaut Courtois a pour sa part permis au Real Madrid de garder le zéro derrière lors du succès ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Ligue des Nations. La Suisse réalise le coup parfait face à la Belgique - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/sport/football/ligue-des-nations/direct-ligue-des-nations-la-belgique-veut-valider-son-billet-en-suisse-6076187</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2Gnix2yOv41SNtLMhh9fwqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/sport/football/ligue-des-nations/direct-ligue-des-nations-la-belgique-veut-valider-son-billet-en-suisse-6076187" target="_blank"&gt;Ligue des Nations. La Suisse réalise le coup parfait face à la Belgique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le miracle de Lucerne: la Suisse, pourtant menée très tôt après un superbe cadeau à ses hôtes, est revenue puis s'est imposée (5-2) dimanche au terme d'un scénario incroyable et disputera le Final Four de la Ligue des nations. En tête du groupe avec trois points d'avance avant la rencontre, la Belgique, 3e du dernier Mondial, se présentait en favorite. Mais, pénalisée par de nombreuses absences, dont celles de Romelo Lukaku, Kevin De Bruyne ou Marouane Fellaini, elle n'a pas pu profiter d'un scénario pourtant idéal alors qu'elle menait 2 à 0 après 17 minutes et un doublé de Thorgan Hazard. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Thibaut Courtois élu meilleur gardien de l’année par l’IFFHS - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/29/news/thibaut-courtois-elu-meilleur-gardien-de-lannee-par-liffhs/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTyzMHRm_GqnrmLAPGuxckqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:05:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/29/news/thibaut-courtois-elu-meilleur-gardien-de-lannee-par-liffhs/" target="_blank"&gt;Thibaut Courtois élu meilleur gardien de l’année par l’IFFHS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thibaut Courtois a été élu jeudi meilleur gardien de l’année 2018 par la Fédération internatioale de l’histoire du football et des statistiques (IFFHS). Il est le troisième gardien de but belge à recevoir ce prix après Jean-Marie Pfaff (1986) et Michel Preud’homme (1994). Thibaut Courtois a été élu par un jury d’experts du football issus de 90 pays. Le Limbourgeois, 3e de la Coupe du monde avec les Diables Rouges, avait déjà été élu meilleur gardien du Mondial 2018 cet été. Courtois, passé de Chelsea au Real Madrid après la Coupe du monde, a reçu 181 points. Il devance le champion du monde ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Les Belges à l’étranger – Fellaini, servi par Lukaku, donne la victoire à Manchester United dans les arrêts de jeu - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/27/news/les-belges-a-letranger-fellaini-servi-par-lukaku-donne-la-victoire-a-manchester-united-dans-les-arrets-de-jeu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0opkKrKeOVcJkpDG76v5gqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:46:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/27/news/les-belges-a-letranger-fellaini-servi-par-lukaku-donne-la-victoire-a-manchester-united-dans-les-arrets-de-jeu/" target="_blank"&gt;Les Belges à l’étranger – Fellaini, servi par Lukaku, donne la victoire à Manchester United dans les arrêts de jeu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Manchester United a dû patienter jusqu’aux arrêts de jeu pour battre les Young Boys Berne mardi lors du 5e match de poule de la Ligue des Champions (1-0). Le but a été inscrit par Marouane Fellaini (90e+1) sur passe de Romelu Lukaku, qui a remplacé Jesse Lingard (64e). Les Red Devils (10 points) se qualifient pour les 8es de finale mais restent deuxièmes du groupe H derrière la Juventus (12). Le champion d’Italie s’est en effet débarrassé 1-0 de Valence. Servi sur le côté gauche de la surface par Cristiano Ronaldo qui a facilement mystifié Gabriel Paulista, Mario Mandzukic a inscrit l’uniqu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Diables Rouges – La Belgique n’avait plus encaissé cinq fois depuis neuf ans - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/18/news/diables-rouges-la-belgique-navait-plus-encaisse-cinq-fois-depuis-neuf-ans/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKdvJpYFGFspPUw3RKEwRlYqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:56:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/18/news/diables-rouges-la-belgique-navait-plus-encaisse-cinq-fois-depuis-neuf-ans/" target="_blank"&gt;Diables Rouges – La Belgique n’avait plus encaissé cinq fois depuis neuf ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Diables Rouges se sont lourdement inclinés devant la Suisse (5-2) dimanche à Lucerne. La Belgique ne disputera donc pas le Final Four de la Ligue des Nations. La dernière fois que la Belgique a encaissé à cinq reprises remonte au 5 septembre 2009 lors d’une défaite 5-0 contre l’Espagne à La Corogne, future nation championne du monde. L’équipe nationale était alors dirigée par Frank Vercauteren. Des joueurs en action ce dimanche à Lucerne, seul Eden Hazard était de la partie en 2009. Ce succès, aussi douloureux qu’inattendu, empêche les Diables de disputer le premier Final Four de cette ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Diables Rouges – Vincent Kompany absent du dernier entraînement mais « disponible » pour affronter la Suisse - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/17/news/diables-rouges-vincent-kompany-absent-du-dernier-entrainement-mais-disponible-pour-affronter-la-suisse/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPDB2oG_0mrvIWDVYYh19cqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 19:34:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/17/news/diables-rouges-vincent-kompany-absent-du-dernier-entrainement-mais-disponible-pour-affronter-la-suisse/" target="_blank"&gt;Diables Rouges – Vincent Kompany absent du dernier entraînement mais « disponible » pour affronter la Suisse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vincent Kompany ne s’est pas entraîné avec ses coéquipiers, samedi à la Swissporarena de Lucerne à la veille du duel contre la Suisse, décisif pour la première place du groupe 2 de la Ligue A de la Ligue des Nations. Présent au coup d’envoi contre l’Islande jeudi (2-0), Vincent Kompany avait quitté le terrain à la 84e minute sans gêne apparente. Peu après l’entraînement, le compte Twitter des Diables Rouges a affirmé que le défenseur central de Manchester City était disponible pour la rencontre de dimanche. Après le forfait de Romelu Lukaku, toujours blessé aux ischio-jambiers, Roberto Mart...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Ligue des nations: la Suisse écarte la Belgique du Final Four après un match fou - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/sport/ligue-des-nations-la-suisse-ecarte-la-belgique-du-final-four-apres-un-match-fou_626921</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFfVzmEQS3ieogz933KZSMqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 06:46:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/sport/ligue-des-nations-la-suisse-ecarte-la-belgique-du-final-four-apres-un-match-fou_626921" target="_blank"&gt;Ligue des nations: la Suisse écarte la Belgique du Final Four après un match fou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le miracle de Lucerne: la Suisse, pourtant menée très tôt après un superbe cadeau à ses hôtes, est revenue puis s'est imposée (5-2) dimanche au terme d'un scénario incroyable et disputera le Final Four de la Ligue des nations. La Suisse rejoint l'Angleterre et le Portugal, déjà qualifiés pour le Final Four. La dernière place se joue lundi à distance entre la France et les Pays-Bas, qui ne doivent pas perdre en Allemagne. "C'est une victoire qui fait très plaisir", a réagi le sélectionneur suisse Vladimir Petkovic, tout en réfutant le terme de match "référence". "On a déjà gagné des matches ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les Diables Rouges humiliés ! - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/newsweb/les-diables-rouges-humilies-924291</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZH72NJIQuoZvGXe5d1TIMqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw4oihBg</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:46:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/newsweb/les-diables-rouges-humilies-924291" target="_blank"&gt;Les Diables Rouges humiliés !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La meilleure nation au classement Fifa ne participera pas à la phase finale du nouveau bébé de l’Uefa. La Belgique menait 0-2 en Suisse et se dirigeait tranquillement vers le Final Four de la Ligue des nations, ce dimanche à Lucerne. Mais les Diables Rouges ont perdu pied, encaissant cinq buts pour s’incliner lourdement 5-2 ! Ce sont les Helvètes qui terminent en tête du groupe 2 et iront au Portugal en juin. Les joueurs de Roberto Martinez avaient remporté leurs trois premiers matches de la compétition et jouaient une sorte de finale en Suisse avec l’avantage d’avoir remporté le match alle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Ligue des nations. La Suisse corrige la Belgique et se qualifie pour le Final Four - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/football/ligue-des-nations-la-suisse-corrige-la-belgique-et-se-qualifie-pour-le-final-four-18-11-2018-12137767.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKoQ_zPvCKilTa00phYsNy0qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwjoyYBg</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/football/ligue-des-nations-la-suisse-corrige-la-belgique-et-se-qualifie-pour-le-final-four-18-11-2018-12137767.php" target="_blank"&gt;Ligue des nations. La Suisse corrige la Belgique et se qualifie pour le Final Four&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Menée 2-0, la Suisse est revenue de loin pour renverser la Belgique (5-2) et décrocher son billet pour les demi-finales de la Ligue des nations. La Suisse est revenue du diable Vauvert pour renverser la Belgique (5-2), dimanche à Lucerne, et décrocher son billet pour le Final Four de la Ligue des nations où elle retrouvera le Portugal et l’Angleterre, déjà qualifiés. Menée 2-0 au bout d’un gros quart d’heure, suite à un doublé de Thorgan Hazard (2e, 17e), la «Nati» devait donc marquer quatre buts pour renverser la vapeur et valider une inespérée place en demi-finale: Ricardo Rodriguez (26e ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Ligue des Nations : le message narquois du Belge Thomas Meunier après l'élimination des Bleus fait réagir les internautes - Télé-Loisirs</title><link>https://www.programme-tv.net/news/sport/219384-ligue-des-nations-le-message-narquois-du-belge-thomas-meunier-apres-lelimination-des-bleus-fait-reagir-les-internautes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOHGt9uOU8_fdygxA2YDHK0qGAgEKg8IACoHCAoww_-WCTCYkAUwh5iEBg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 10:07:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.programme-tv.net/news/sport/219384-ligue-des-nations-le-message-narquois-du-belge-thomas-meunier-apres-lelimination-des-bleus-fait-reagir-les-internautes/" target="_blank"&gt;Ligue des Nations : le message narquois du Belge Thomas Meunier après l'élimination des Bleus fait réagir les internautes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Télé-Loisirs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après leur défaite surprise de vendredi dernier à Rotterdam, face à une fringante équipe des Pays-Bas, les joueurs de l'équipe de France n'avait plus leur destin entre les mains. Leur dernier espoir de qualification pour la phase finale de la Ligue des Nations reposait sur la performance de l'Allemagne. La Mannschaft devait obligatoirement battre les "Oranjes" pour permettre aux Bleus d'aller plus loin. Tout semblait bien parti, puisque nos voisins d'Outre-Rhin ont mené 2-0. Mais à l'issue d'un incroyable scénario, ils ont concédé deux buts en fin de match et ont laissé les Pays-Bas poursui...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.programme-tv.net">Télé-Loisirs</source></item><item><title>Ligue des Nations. France, Belgique, Portugal, Espagne… Le Final Four se dessine - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/sport/football/ligue-des-nations/ligue-des-nations-france-belgique-portugal-espagne-le-final-four-se-dessine-6071733</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIKlx9rfGGHHYpgii3kMOAqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wof-cBg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 10:40:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/sport/football/ligue-des-nations/ligue-des-nations-france-belgique-portugal-espagne-le-final-four-se-dessine-6071733" target="_blank"&gt;Ligue des Nations. France, Belgique, Portugal, Espagne… Le Final Four se dessine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La phase de groupes de la Ligue des Nations 2018-2019 est, déjà, bientôt finie et le Final Four pour décider du vainqueur se dessine. Leaders provisoires de la Ligue A, la France, le Portugal et l’Espagne sont en position de force pour réserver leur ticket. Deuxième du groupe 2, la Belgique pourrait aussi rejoindre le Final Four. On fait le point sur les qualifiés et les éliminés de la Ligue A de la Ligue des Nations. La phase de groupes de la Ligue des Nations 2018-2019 s’approche d’une conclusion que l’on imagine serrée et pleine de suspense ! Pour sa première édition, la nouvelle compéti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Les Belges à l’étranger – Auteur d’un doublé, Mertens est le premier Belge à inscrire dix buts en C1 - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/28/news/les-belges-a-letranger-auteur-dun-double-mertens-est-le-premier-belge-a-inscrire-dix-buts-en-c1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhuDuu8gH6wOogBydePfccqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:46:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/28/news/les-belges-a-letranger-auteur-dun-double-mertens-est-le-premier-belge-a-inscrire-dix-buts-en-c1/" target="_blank"&gt;Les Belges à l’étranger – Auteur d’un doublé, Mertens est le premier Belge à inscrire dix buts en C1&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Naples est toujours invaincu après la cinquième journée de la Ligue des Champions. Grâce à deux buts de Dries Mertens, les Italiens ont battu l’Etoile Rouge Belgrade mercredi (3-1), le Diable Rouge devenant le premier joueur belge à inscrire dix buts en Ligue des champions. L’autre match du groupe C a vu la victoire du PSG, sans Thomas Meunier, sur Liverpool (2-1). Naples (9 points) a pris la première place grâce à Marek Hamsik (11e, 1-0) et Dries Mertens (33e, 52e). L’Etoile Rouge, qui a réduit la marque par El Fardou Ben (57e, 3-1), est quatrième (4 points). Le PSG (8) est deuxième et Liv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Diables Rouges – « Le penalty a été le moment clé de la rencontre », estime Roberto Martinez - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/18/news/diables-rouges-le-penalty-a-ete-le-moment-cle-de-la-rencontre-estime-roberto-martinez/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcoyLVrN8qOiJd_v6oi2rQqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 22:41:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/18/news/diables-rouges-le-penalty-a-ete-le-moment-cle-de-la-rencontre-estime-roberto-martinez/" target="_blank"&gt;Diables Rouges – « Le penalty a été le moment clé de la rencontre », estime Roberto Martinez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après 17 minutes de jeu, les Diables Rouges semblaient sur une voie royale vers le Final Four de la Ligue des Nations mais la Suisse a ensuite marqué à cinq reprises pour inverser complètement la tendance (5-2) dimanche soir à Lucerne. « Ce n’est pas facile de trouver les réponses à cette défaite. Ce dont je suis sûr, c’est que le penalty a été le moment clé du match. Après, nous avons perdu le contrôle et oublié de bien défendre. Chaque action suisse était dangereuse, nous n’avons pas bien géré nos émotions et nous leur avons donné des opportunités de revenir dans le match », a expliqué le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Ligue des Nations – La Belgique sans Michy Batshuayi mais avec Nacer Chadli et Vincent Kompany - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/18/news/ligue-des-nations-la-belgique-sans-michy-batshuayi-mais-avec-nacer-chadli-et-vincent-kompany/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHYQDH7bIlBXMCHsXE4WyJQqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 18:05:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/18/news/ligue-des-nations-la-belgique-sans-michy-batshuayi-mais-avec-nacer-chadli-et-vincent-kompany/" target="_blank"&gt;Ligue des Nations – La Belgique sans Michy Batshuayi mais avec Nacer Chadli et Vincent Kompany&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vincent Kompany, absent de l’entraînement samedi soir, sera bel et bien au coup d’envoi de la rencontre face à la Suisse à la Swissporarena de Lucerne, décisive pour la première place du groupe 2 de la Ligue A de la Ligue des Nations. Michy Batshuayi, pourtant auteur des deux buts contre l’Islande jeudi, doit lui se contenter d’une place sur le banc, au profit de Nacer Chadli. Les Diables Rouges de Roberto Martinez, en tête du groupe avec 9 points, contre 6 pour les Suisses, sont dans une posture favorable en vue de la qualification pour le Final Four. Chadli jouera donc latéral gauche alor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Ligue des nations: la Suisse avec l'Angleterre et le Portugal en demi-finales - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/sport/football/afp-00664487-ligue-des-nations-la-suisse-avec-langleterre-et-le-portugal-en-demi-finales-2222680.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNbO4o4Tin6_CkY6dKJ4dUqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eowst2bAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/sport/football/afp-00664487-ligue-des-nations-la-suisse-avec-langleterre-et-le-portugal-en-demi-finales-2222680.php" target="_blank"&gt;Ligue des nations: la Suisse avec l'Angleterre et le Portugal en demi-finales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Crédits photo : © AFP - Fabrice COFFRINI Paris (AFP) : La Suisse est revenue du diable Vauvert pour renverser la Belgique (5-2), dimanche à Lucerne, et décrocher son billet pour le Final Four de la Ligue des nations où elle retrouvera le Portugal et l'Angleterre, déjà qualifiés. Menée 2-0 au bout d'un gros quart d'heure, suite à un doublé de Thorgan Hazard (2e, 17e), la "Nati" devait donc marquer quatre buts pour renverser la vapeur et valider une inespérée place en demi-finale: Ricardo Rodriguez (26e sp), Haris Seferovic (31e, 44e, 84e) et Nico Elvedi (62e) ne se sont pas fait prier pour é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Diables Rouges – Les Diables face à la Suisse, dernière marche avant le Final Four - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/18/news/diables-rouges-les-diables-face-a-la-suisse-derniere-marche-avant-le-final-four/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNtlmJiYN0SjfO-5Pch4NAqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 03:40:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/18/news/diables-rouges-les-diables-face-a-la-suisse-derniere-marche-avant-le-final-four/" target="_blank"&gt;Diables Rouges – Les Diables face à la Suisse, dernière marche avant le Final Four&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dimanche soir à Lucerne, sur le coup de 20h45, la Belgique débutera sa rencontre face à la Suisse, décisive pour la première place du groupe 2 de la Ligue A de la Ligue des Nations. Les Diables Rouges de Roberto Martinez, en tête du groupe avec 9 points, contre 6 pour les Suisses, sont dans une posture favorable. Jeudi, ils se sont imposés 2-0 contre l’Islande grâce à un doublé de Michy Batshuayi. Un nul serait donc amplement suffisant aux troupes de Roberto Martinez pour rejoindre le premier Final Four de la Ligue des Nations, prévu en juin 2019. Pour ce faire, le technicien espagnol devra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Diables Rouges – Resté en Belgique pour se soigner, Romelu Lukaku « pas à 100% » selon son sélectionneur - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/17/news/diables-rouges-reste-en-belgique-pour-se-soigner-romelu-lukaku-pas-a-100-selon-son-selectionneur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN00xUzEz2OrGxnCTbwR6soqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 17:33:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/17/news/diables-rouges-reste-en-belgique-pour-se-soigner-romelu-lukaku-pas-a-100-selon-son-selectionneur/" target="_blank"&gt;Diables Rouges – Resté en Belgique pour se soigner, Romelu Lukaku « pas à 100% » selon son sélectionneur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Romelu Lukaku n’a pas effectué le déplacement à Lucerne où la Belgique affronte la Suisse pour son dernier match, décisif, de la Ligue des Nations dimanche. L’attaquant des Diables Rouges, touché aux ischios, avait déjà dû faire l’impasse sur le duel jeudi contre l’Islande, et est resté en Belgique pour continuer à se soigner. « Romelu était déjà incertain lors de son retour chez les Diables », a confié Roberto Martinez samedi. « Il avait manqué le duel de Ligue des champions avec son club de Manchester United contre la Juve et n’avait pas beaucoup joué lors du derby contre City en champion...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Belgique: Les frères Hazard en soutien de Mertens - 24matins.fr - Sport</title><link>https://www.24matins.fr/newsweb/belgique-les-freres-hazard-en-soutien-de-mertens-924232</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE19DZHZEBwIu8H8ykwPCJcqGQgEKhAIACoHCAowsYqiCTC2zpcCMJeCwAM</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 19:25:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/newsweb/belgique-les-freres-hazard-en-soutien-de-mertens-924232" target="_blank"&gt;Belgique: Les frères Hazard en soutien de Mertens&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr - Sport&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Belgique espère valider sa qualification pour le Final Four de la Ligue des nations en Suisse, ce dimanche soir. Les Diables Rouges ont besoin d’une victoire ou d’un nul pour décrocher leur billet. Roberto Martinez aligne un 3-4-3 à Lucerne avec Dries Mertens en pointe, Eden et Thorgan Hazard sur les ailes. Thomas Meunier est le joueur de couloir droit, Nacer Chadli son penchant à gauche. Michy Batshuayi doit se contenter du banc de touche. LINE-UP ! Waar supporter jij voor ons ? Où suivrez-vous le match ? ⁰Where do you cheer for us ? ⁰#SelectedbyPwC#SUIBEL ⁰#NationsLeague⁰#REDTOGETHER p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr - Sport</source></item><item><title>Diables Rouges – Yannick Carrasco n’ira pas en Suisse et est remplacé par Divoc Origi - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/16/news/diables-rouges-yannick-carrasco-nira-pas-en-suisse-et-est-remplace-par-divoc-origi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWkvRr7iTVAI3JnMBI-Y0oqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 19:58:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/16/news/diables-rouges-yannick-carrasco-nira-pas-en-suisse-et-est-remplace-par-divoc-origi/" target="_blank"&gt;Diables Rouges – Yannick Carrasco n’ira pas en Suisse et est remplacé par Divoc Origi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yannick Carrasco ne sera pas du voyage en Suisse avec les Diables rouges. Le joueur du club chinois du Dalian Yifang, victime d’un problème de passeport, a été remplacé dans l’effectif de Roberto Martinez par Divock Origi (Liverpool), a annoncé la fédération belge vendredi soir sur Twitter. Après sa victoire contre l’Islande (2-0) jeudi au stade Roi Baudouin, la Belgique compte neuf points et reste invaincue dans son groupe 2 de la Ligue des Nations. Dimanche à Lucerne, les Belges affronteront la Suisse (6 pts) dans la finale du groupe 2 de la Ligue A avec la première place et le ticket pou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Diables Rouges – Un doublé de Batshuayi offre la victoire aux Diables Rouges sur l’Islande - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/15/news/diables-rouges-un-double-de-batshuayi-offre-la-victoire-aux-diables-rouges-sur-lislande/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFQU5hEpyzxetf3IHwnUv8qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 21:14:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/15/news/diables-rouges-un-double-de-batshuayi-offre-la-victoire-aux-diables-rouges-sur-lislande/" target="_blank"&gt;Diables Rouges – Un doublé de Batshuayi offre la victoire aux Diables Rouges sur l’Islande&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Belgique a battu l’Islande 2 buts à 0 jeudi dans son troisième match de la Ligue des Nations de football, dans le groupe 2. Michy Batshuayi (65e et 81e) a inscrit les deux buts des Diables Rouges, qui signent une troisième victoire dans cette nouvelle compétition. Axel Witsel a été mis à l’honneur juste avant le coup d’envoi pour célébrer sa centième apparition sous le maillot des Diables Rouges. Le médian de Dortmund tentait d’emblée sa chance, mais était contré (1e). Aligné en pointe en raison de l’absence de Romelu Lukaku, Michy Batshuayi héritait de la première opportunité sur un cen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Ballon d’or 2018 : Hazard vote Mbappé - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/sports/football/ballon-d-or-2018-hazard-vote-mbappe-16-11-2018-7944714.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM44cPskFUMX1qwCn90obQcqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCDxCQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 10:13:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/sports/football/ballon-d-or-2018-hazard-vote-mbappe-16-11-2018-7944714.php" target="_blank"&gt;Ballon d’or 2018 : Hazard vote Mbappé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’international belge de Chelsea, selectionne dans la liste des 30 pour le Ballon d’or, accorde desormais sa preference au Parisien Kylian Mbappe. Ballon d’or 2018 : Hazard vote Mbappe Interroge par la radio Belge ce matin, Eden Hazard, qui figure parmi les 30 joueurs en lice pour le Ballon d’Or, vote Kylian Mbappe. « Meme si j’ai fait une tres belle annee, il faut garder les pieds sur terre, je ne merite pas le Ballon d’or, admet la star des Diables Rouges, 3e du Mondial en Russie. Je pense qu’il y a des joueurs qui ont ete meilleurs que moi. ».A l’issue de la Coupe du monde, l’ancien lill...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item></channel></rss>