{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRzVmWm1Kak9CSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:50:26 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The Saint Nicolas of the RTBF is controversial: &quot;Why yours is different?&quot; - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89477/article/2018-12-06/le-saint-nicolas-de-la-rtbf-fait-polemique-pourquoi-le-votre-est-different",
            "pub_date": "2018-12-06 08:35:59 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "En ce jour si particulier, la RTBF a \u00e9videmment invit\u00e9 le Grand Saint sur le plateau de ses diff\u00e9rentes \u00e9missions. Mais un \u00e9l\u00e9ment n'a pas plu \u00e0 tous les ..."
        },
        {
            "title": "Saint-Nicolas visited the underprivileged children of Charleroi - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/regions/hainaut/detail_saint-nicolas-a-rendu-visite-aux-enfants-defavorises-de-charleroi?id=10091892",
            "pub_date": "2018-12-07 12:11:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Les enfants d\u00e9favorises de la ville de Charleroi ont re\u00e7u la visite de Saint-Nicolas. Ce jeudi matin, apr\u00e8s une nuit tr\u00e8s anim\u00e9e, il a fait une pause au palais des ..."
        },
        {
            "title": "&quot;For us, Saint Nicolas and Santa Claus have already passed!&quot;: They make a pot and win at the EuroMillions in Landelies - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89430/article/2018-12-06/pour-nous-saint-nicolas-et-pere-noel-sont-deja-passes-ils-font-une-cagnotte-et",
            "pub_date": "2018-12-06 05:16:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Saint Nicolas est pass\u00e9 avant l'heure pour une vingtaine de Landelins. Ils ont gagn\u00e9 100.000 euros \u00e0 \u00ab My Bonus \u00bb, un tirage qui fait partie de l'EuroMillions."
        },
        {
            "title": "Saint Nicolas thanks the passengers of the Stib - 7sur7",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/3007/Bruxelles/article/detail/3501652/2018/12/06/Saint-Nicolas-remercie-les-passagers-de-la-Stib.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-06 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "St-Nicolas has forgotten the underfloor heating - La Meuse",
            "link": "https://www.lameuse.be/317643/article/2018-12-06/st-nicolas-oublie-le-chauffage-au-sol",
            "pub_date": "2018-12-06 21:01:00 GMT",
            "source_nm": "The Meuse",
            "source_url": "https://www.lameuse.be",
            "desc": "Je ne t'apprendrai rien en te disant que c'\u00e9tait la Saint-Nicolas ce 6 d\u00e9cembre. Et que nombreux ont \u00e9t\u00e9 les enfants (ou adultes) sages \u00e0 recevoir des petits ..."
        },
        {
            "title": "Devils, angels and fishermen: How is Saint Nicholas celebrated abroad? - Paris Match Belgium",
            "link": "https://parismatch.be/actualites/societe/212018/diables-anges-et-pecheurs-comment-saint-nicolas-est-il-celebre-a-letranger",
            "pub_date": "2018-12-06 12:25:00 GMT",
            "source_nm": "Paris Match Belgium",
            "source_url": "https://parismatch.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "700 students from Mons celebrated the Saint-Nicolas (Photos + videos) - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317305/article/2018-12-05/700-etudiants-montois-ont-fete-la-saint-nicolas-photosvideos",
            "pub_date": "2018-12-05 18:43:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Ce mercredi, un peu plus de 700 \u00e9tudiants se sont r\u00e9unis pour le traditionnel cort\u00e8ge de la Saint-Nicolas. Partis de la place du Parc \u00e0 14h30, les \u00e9tudiants ont ..."
        },
        {
            "title": "The FGTB tackles the government: Charles Michel in Saint-Nicolas and Bart De Wever as a bogeyman (video) - Le Soir",
            "link": "https://soirmag.lesoir.be/194107/article/2018-12-06/la-fgtb-tacle-le-gouvernement-charles-michel-en-saint-nicolas-et-bart-de-wever",
            "pub_date": "2018-12-06 08:54:00 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://soirmag.lesoir.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Saint-Nicolas, the big boss of school children in Le Grand Cactus! - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/tv/emission/detail_le-grand-cactus/les-sketches/l-invite-du-jour/article_saint-nicolas-le-grand-patron-des-ecoliers-dans-le-grand-cactus?id=10091196&emissionId=8854",
            "pub_date": "2018-12-06 13:19:58 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "En ce jour de Saint-Nicolas, le grand Saint a fait un passage dans Le Grand Cactus, apr\u00e8s avoir d\u00e9pos\u00e9 ses jouets aux enfants !"
        },
        {
            "title": "Saint Nicolas and Father Fouettard make resistance and unleash the passions - dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/actu/societe/saint-nicolas-et-pere-fouettard-font-de-la-resistance-et-dechainent-les-passions-5bfc1e54cd70e3d2f6ebb004",
            "pub_date": "2018-12-01 11:57:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": "En Belgique, mais aussi en Hollande, le grand Saint n'a pas dit son dernier mot face \u00e0 la d\u00e9ferlante du P\u00e8re No\u00ebl."
        },
        {
            "title": "Blaregnies: Saint-Nicolas in person and in full day ensures a tour of 44 houses - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/regions/detail_blaregnies-saint-nicolas-en-personne-et-en-plein-jour-assure-une-tournee-de-44-maisons?id=10087553",
            "pub_date": "2018-12-02 14:35:03 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Saint-Nicolas est peut-\u00eatre pass\u00e9 chez vous ce week-end. Discr\u00e8tement, pendant que vous dormiez... A Blaregnies (entit\u00e9 de Qu\u00e9vy, Hainaut), le grand Saint a ..."
        },
        {
            "title": "Good plan St-Nicolas: fill the children and save money, it is possible! - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88726/article/2018-12-02/bon-plan-st-nicolas-combler-les-enfants-et-economiser-de-largent-cest-possible",
            "pub_date": "2018-12-02 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Dernier rush pour les achats de Saint-Nicolas mais certains jouets risquent d'\u00eatre en rupture de stock. L'occasion de se tourner vers d'autres solutions."
        },
        {
            "title": "St. Nicholas to Unesco? - 7 out of 7",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1531/Culture/article/detail/3500032/2018/12/02/Saint-Nicolas-a-l-Unesco.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-02 13:45:59 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VIDEOS | When Tatayet met and embodied Saint-Nicola ... - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267274/videos-quand-tatayet-rencontrait-et-incarnait-saint-nicolas",
            "pub_date": "2018-12-06 11:21:09 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "En cette f\u00eate de Saint-Nicolas, L'Avenir vous propose deux archives de la Sonuma consacr\u00e9es \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre Marionnette belge Tatayet qui rencontre, puis inca..."
        },
        {
            "title": "St. Nicholas or St. Nicholas? Do not make the mistake! - 7 out of 7",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1506/Sciences/article/detail/3501832/2018/12/06/Saint-Nicolas-ou-saint-Nicolas-Ne-faites-plus-la-faute.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-06 11:31:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": "Six d\u00e9cembre oblige, il convient de mettre les points sur les i \u00e0 propos de la r\u00e8gle autour de ..., lisez plus sur Canal Sciences."
        },
        {
            "title": "Saint-Nicolas 2018: a serene climate, a very good balance sheet - RTC T\u00e9l\u00e9-Li\u00e8ge",
            "link": "https://www.rtc.be/video/info/societe/saint-nicolas-2018-un-climat-serein-un-tres-bon-bilan_1500274_325.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:28:00 GMT",
            "source_nm": "RTC T\u00e9l\u00e9-Li\u00e8ge",
            "source_url": "https://www.rtc.be",
            "desc": "La nuit a \u00e9t\u00e9 courte pour de nombreux \u00e9tudiants de Li\u00e8ge. Apr\u00e8s les festivit\u00e9s pr\u00e9vues dimanche soir dans la salle de Droixhe, le traditionnel cort\u00e8ge de la ..."
        },
        {
            "title": "Special day Saint-Nicolas (Ottignies-Louvain-la-Neuve) - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267546/journee-speciale-saint-nicolas",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:37 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "\u00c0 l'occasion de la Saint-Nicolas, le Kot Croix-Rouge a d\u00e9cid\u00e9 d'offrir des jeux aux enfants des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'\u00e9picerie solidaire: \u00abMais ce sont les parents qui ..."
        },
        {
            "title": "Li\u00e8ge: a book by Jean-Louis Boussart on the Saint-Nicolas d&#39;antan - vivreici.be",
            "link": "http://www.vivreici.be/article/detail_a-quoi-ressemblait-la-saint-nicolas-d-antan?id=236293",
            "pub_date": "2018-12-06 10:20:14 GMT",
            "source_nm": "vivreici.be",
            "source_url": "http://www.vivreici.be",
            "desc": "Une date attendue avec impatience par tous les enfants sages. Mais \u00e0 quoi ressemblait justement cette f\u00eate \u00e0 Li\u00e8ge et ailleurs en Wallonie il y a 40 ou 50 ans?"
        },
        {
            "title": "Seen from the web: the bad buzz of Marghem and the Saint-Nicolas of Jeremy Moriau - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61884-vu-du-web-le-bad-buzz-de-marghem-et-la-saint-nicolas-de-jeremy-moriau.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:09:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "La ministre tournaisienne de l'Energie Marie-Christine Marghem a v\u00e9cu une semaine agit\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux. Le r\u00e9alisateur Bouli Lanners a pouss\u00e9 un ..."
        },
        {
            "title": "What were the children&#39;s favorite gifts for the 1981 Saint-Nicolas? - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61873-quels-etaient-les-cadeaux-preferes-des-enfants-pour-la-saint-nicolas-1981.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:09:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "En fouillant dans les archives de Not\u00e9l\u00e9 nous avons retrouv\u00e9 une s\u00e9quence de 1981 consacr\u00e9e aux jouets les plus souvent demand\u00e9s \u00e0 saint Nicolas. T\u00eate \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Saint Nicolas is looking for toys for disadvantaged kids - Nord Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317567/article/2018-12-06/saint-nicolas-cherche-des-jouets-pour-les-gamins-defavorises",
            "pub_date": "2018-12-06 21:00:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Nico Bush lance un appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des Tournaisiens et des commer\u00e7ants de la commune. Le 12 d\u00e9cembre prochain, il organise une action solidaire ..."
        },
        {
            "title": "Local speculoos for Saint-Nicolas - Canal C - Your local television in Province of Namur - Television Canal C",
            "link": "http://www.canalc.be/des-speculoos-locaux-pour-saint-nicolas/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:53:36 GMT",
            "source_nm": "Television Canal C",
            "source_url": "http://www.canalc.be",
            "desc": "C\u00e9lestine Chepson propose d'aider Saint-Nicolas \u00e0 pr\u00e9parer une assiette de bons produits artisanaux et peu sucr\u00e9s. Ses d\u00e9lices sont compos\u00e9s de produits ..."
        },
        {
            "title": "Saint Nicolas visited the little Mountches - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61881-saint-nicolas-a-rendu-visite-aux-petits-mountches.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:19:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Il passera dans quelques jours rendre visite \u00e0 tous les enfants sages, mais ceux de Warneton ont eu l'occasion de l'accueillir durant la f\u00eate des Mountches ..."
        },
        {
            "title": "Feast of St. Nicholas and dinner at Kourtes - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267582/fete-de-saint-nicolas-et-diner-aux-kourtes",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:54 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Nonante-six enfants principalement issus d'institutions et de foyers (Ciney, Dinant, Courri\u00e8re, Bioul, Yvoir) accompagn\u00e9s de leurs moniteurs et responsables, ..."
        },
        {
            "title": "Rotary and St. Nicholas Children - Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317556/article/2018-12-06/le-rotary-et-la-saint-nicolas-des-enfants",
            "pub_date": "2018-12-06 14:37:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Ce mercredi 5 d\u00e9cembre, le Rotary de Saint-Ghislain avait invit\u00e9 saint Nicolas \u00e0 Hautrage, pour g\u00e2ter les enfants sages des institutions de l'Aide \u00e0 la Jeunesse ..."
        },
        {
            "title": "More and more eco-friendly gifts in the hood of St. Nicholas - BX1",
            "link": "https://bx1.be/news/de-plus-plus-de-cadeaux-respectueux-de-lenvironnement-hotte-de-saint-nicolas/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:16:52 GMT",
            "source_nm": "BX1",
            "source_url": "https://bx1.be",
            "desc": "La Saint-Nicolas approche \u00e0 grands pas. Et dans sa hotte, le patron des \u00e9coliers transporte de plus en plus de jouets respectueux de l'environnement."
        },
        {
            "title": "XXL Albums: lumbago station, Saint Nicolas! - The evening",
            "link": "https://plus.lesoir.be/193088/article/2018-12-02/albums-xxl-gare-au-lumbago-saint-nicolas",
            "pub_date": "2018-12-02 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://plus.lesoir.be",
            "desc": "Que se passe-t-il quand saint Nicolas et p\u00e8re No\u00ebl tombent nez \u00e0 nez dans un salon ? Vous le d\u00e9couvrirez dans le dr\u00f4le et enlev\u00e9 \u00abSaint-Nicolas vs P\u00e8re No\u00ebl\u00bb ..."
        },
        {
            "title": "PHOTOS | Saint-Nicolas has offered 1,000 teabags - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181202_01264704/saint-nicolas-a-offert-1-000-sachets-de-friandises",
            "pub_date": "2018-12-02 08:59:00 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Malgr\u00e9 la pluie, ils \u00e9taient au rendez-vous et environ 1 000 sachets de friandises ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s. Un beau bilan pour la f\u00e9d\u00e9ration des commer\u00e7ants de Huy, ..."
        },
        {
            "title": "Tournai: the children of pediatrics celebrated Saint Nicolas - Nord Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317459/article/2018-12-06/tournai-les-enfants-de-la-pediatrie-ont-fete-saint-nicolas",
            "pub_date": "2018-12-06 09:44:59 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Un spectacle avec deux sorci\u00e8res d\u00e9jant\u00e9es, suivi de la distribution de cadeaux par saint Nicolas et P\u00e8re Fouettard en personne\u2026 Les enfants de la p\u00e9diatrie ..."
        },
        {
            "title": "Saint-Nicolas on the subway 06 December 2018 - BX1",
            "link": "https://bx1.be/news/saint-nicolas-metro/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:31:05 GMT",
            "source_nm": "BX1",
            "source_url": "https://bx1.be",
            "desc": "Un passager inattendu sur le r\u00e9seau de la STIB ce jeudi : Saint-Nicolas s'est balad\u00e9 toute la journ\u00e9e, en tram, en bus et en m\u00e9tro \u00e0 la rencontre des usagers, ..."
        },
        {
            "title": "The St. Nicholas students, it was Monday! - RTC T\u00e9l\u00e9-Li\u00e8ge",
            "link": "https://www.rtc.be/video/info/sociye-tye-/la-saint-nicolas-des-etudiants-c-etait-ce-lundi-_1500274_325.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:34:53 GMT",
            "source_nm": "RTC T\u00e9l\u00e9-Li\u00e8ge",
            "source_url": "https://www.rtc.be",
            "desc": "La nuit a \u00e9t\u00e9 courte pour de nombreux \u00e9tudiants de Li\u00e8ge. Apr\u00e8s les festivit\u00e9s pr\u00e9vues dimanche soir dans la salle de Droixhe, le traditionnel cort\u00e8ge de la ..."
        },
        {
            "title": "Saint-Nicolas controls level crossings - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_saint-nicolas-controle-les-passages-a-niveau?id=10090332",
            "pub_date": "2018-12-05 14:47:55 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Le grand Saint \u00e9tait en gare de Jambes, ce matin, ou plut\u00f4t juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9, devant le passage \u00e0 niveau de la rue Materne, au centre-ville. Ici les passants n'ont ..."
        },
        {
            "title": "Saint Nicolas to the Blues of Hermalle Hermalle-sous-Argenteau - Quefaire.be",
            "link": "https://www.quefaire.be/saint-nicolas-aux-bleus-de-924413.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 11:19:09 GMT",
            "source_nm": "Quefaire.be",
            "source_url": "https://www.quefaire.be",
            "desc": "La Jeunesse les Bleus de Hermalle vous convie \u00e0 son \u00e9v\u00e9nement Saint-Nicolas. Nous vous invitons, petits et grands, \u00e0 rencontrer le grand Saint. Ouverture des ..."
        },
        {
            "title": "Yvelines. Maule: forty exhibitors expected at the market of Saint-Nicolas - 78actu",
            "link": "https://actu.fr/societe/yvelines-maule-une-quarantaine-dexposants-attendus-marche-la-saint-nicolas_20167087.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:03 GMT",
            "source_nm": "78actu",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Saint-Nicolas et le p\u00e8re P\u00e8re Fouettard seront de nouveau de la partie. C\u2019est une tradition \u00e0 Maule (Yvelines) d\u00e9but d\u00e9cembre, la ville s\u2019anime avec le march\u00e9 de la Saint-Nicolas. Cette ann\u00e9e, une quarantaine d\u2019exposants du territoire, principalement de Maule et de Bazemont, viendront vendre leurs produits le week-end du 8 et 9 d\u00e9cembre sur le parvis de la mairie et dans les rues avoisinantes. Foie gras, macarons, chocolats, pain d\u2019\u00e9pice, bi\u00e8re artisanale\u2026 et m\u00eame escargots, il y aura s\u00fbrement de quoi pr\u00e9parer un savoureux repas de No\u00ebl. Des balades en cal\u00e8che \u00ab Cela fait une sortie en fami..."
        },
        {
            "title": "Quiz, test your knowledge of Saint Nicolas - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Religion/Quiz-testez-connaissances-saint-Nicolas-2016-12-06-1200808346",
            "pub_date": "2018-12-06 12:45:49 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Saint Nicolas est f\u00eat\u00e9 le 6 d\u00e9cembre dans de nombreux pays d\u2019Europe du Nord et de l\u2019Est. D\u2019o\u00f9 vient sa l\u00e9gende ? Pourquoi a-t-il une place particuli\u00e8re en Lorraine ? A-t-il influenc\u00e9 la figure du P\u00e8re No\u00ebl ?"
        },
        {
            "title": "North and Pas-de-Calais. Where to live Saint Nicolas near you? - news",
            "link": "https://actu.fr/loisirs-culture/ou-vivre-saint-nicolas-pres-chez-vous_19925976.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:26:02 GMT",
            "source_nm": "news",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Saint Nicolas s\u2019invite dans le Nord un peu partout ! (\u00a9Croix du Nord) Descente de beffroi, cort\u00e8ge de g\u00e9ant, bonbons, spectacles, et m\u00eame feu d\u2019artifice : la saint Nicolas inspire la r\u00e9gion des hauts-de-France, du 6 au 9 d\u00e9cembre 2018 ! Arras. Jeudi 6 d\u00e9cembre, descente de saint Nicolas \u00e0 18 h, dans la Cour des lumi\u00e8res (Place des H\u00e9ros), puis distribution de friandises. Gratuit. Lille. Samedi 8 d\u00e9cembre \u00e0 15 h 30, la cath\u00e9drale Notre-Dame de la Treille \u00e0 Lille accueille saint Nicolas sur son \u00e2ne. Celui-ci fera une distribution de friandises ! Venez jouer et confectionner de petits pr\u00e9sents..."
        },
        {
            "title": "Nancy: Thursday, December 6th, many animations and festivities around #SaintNicolas - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/meurthe-et-moselle/nancy/nancy-jeudi-6-decembre-nombreuses-animations-festivites-autour-saintnicolas-1586373.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:56:02 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les F\u00eates de Saint-Nicolas \u00e0 Nancy ont \u00e9t\u00e9 inscrites \u00e0 l\u2019Inventaire fran\u00e7ais du Patrimoine Culturel et Immat\u00e9riel, d\u00e8s leur premier passage en commission. L'Etat fran\u00e7ais va porter ce dossier de candidature aupr\u00e8s de l'UNESCO en 2021. Le jeudi 6 d\u00e9cembre 2018, jour calendaire de Saint Nicolas, la Ville de Nancy proposera avec ses partenaires une programmation sp\u00e9ciale dans le cadre des Festivit\u00e9s de Saint-Nicolas. Saint-Nicolas des lumi\u00e8resTous les habitants et les commer\u00e7ants sont invit\u00e9s \u00e0 allumer des bougies aux fen\u00eatres des maisons et \u00e9tablissements le jeudi 6 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 19 heures..."
        },
        {
            "title": "Rieux-Minervois. A success for Saint-Nicolas - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2919208-une-reussite-pour-la-saint-nicolas.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:52:11 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Samedi 1er d\u00e9cembre, \u00e0 18 heures, les rues de Rieux \u00e9taient en f\u00eate. Les musiques ent\u00eatantes et gaies de la banda des Baladins r\u00e9veillaient la population dans sa torpeur de d\u00e9but d'hiver. Les associations des Quartiers en f\u00eate et des Jardiniers m\u00e9rinvillois organisaient la f\u00eate de la Saint-Nicolas, relay\u00e9e par les pompiers, en fin de soir\u00e9e, sur la place du village, avec un ap\u00e9ro au vin primeur de la cave. Mais revenons \u00e0 saint Nicolas, qui apparut vers 18 h 10, sur la place Rambaud, o\u00f9 de nombreux enfants, accompagn\u00e9s de leurs parents, s'\u00e9taient r\u00e9unis (plus de 250 personnes). Il \u00e9tait acc..."
        },
        {
            "title": "Nancy: Lorraine takes a first step to classify St. Nicholas to UNESCO - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2385739-20181202-nancy-lorraine-franchit-premiere-etape-classer-saint-nicolas-unesco",
            "pub_date": "2018-12-02 13:33:57 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Alors que les c\u00e9l\u00e9brations de la Saint-Nicolas ont commenc\u00e9 ce premier week-end de d\u00e9cembre en Lorraine, la tradition a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e \u00e0 l\u2019inventaire fran\u00e7ais pour le patrimoine culturel et"
        },
        {
            "title": "In Nancy, Saint Nicolas in search of recognition ... - Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Culture/A-Nancy-saint-Nicolas-quete-reconnaissance-2018-12-02-1200986914",
            "pub_date": "2018-12-02 15:22:15 GMT",
            "source_nm": "La Croix newspaper",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "C\u2019est un peu une f\u00eate dans la f\u00eate\u2026 Alors que les festivit\u00e9s de la Saint Nicolas ont commenc\u00e9 \u00e0 Nancy le 23 novembre, le maire de la ville Laurent H\u00e9nart a annonc\u00e9 vendredi 30 novembre que les F\u00eates de la Saint-Nicolas \u00e0 Nancy avaient \u00e9t\u00e9 inscritesla veille \u00e0 l\u2019Inventaire fran\u00e7ais du Patrimoine Culturel et Immat\u00e9riel, \u00ab d\u00e8s leur premier passage en commission \u00bb. La Ville de Nancy avait d\u00e9pos\u00e9 d\u00e9but novembre son dossier de candidature. \u00ab Nous allons maintenant travailler sur un dossier plus \u00e9toff\u00e9, ouvert sur les autres territoires avec qui nous partageons cette f\u00eate, mais qui ne la vivent pa..."
        },
        {
            "title": "Saint Nicolas. Soon a throne at Unesco? - The Telegram",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/saint-nicolas-bientot-un-trone-a-l-unesco-02-12-2018-12150460.php",
            "pub_date": "2018-12-02 19:42:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "La Lorraine a commenc\u00e9 ce week-end \u00e0 f\u00eater Saint-Nicolas, en c\u00e9l\u00e9brant pendant 45 jours le protecteur des enfants sages. Des \u00e9lus esp\u00e8rent obtenir l\u2019inscription au patrimoine culturel et immat\u00e9riel de l\u2019Unesco de cette tradition ancr\u00e9e dans l\u2019Est et le Nord de la France et m\u00eame au-del\u00e0 de nos fronti\u00e8res. C\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 6 d\u00e9cembre dans une partie de la France, ainsi que dans de nombreux pays du nord de l\u2019Europe, Saint-Nicolas est inspir\u00e9 de l\u2019\u00e9v\u00eaque de Myre (IVe si\u00e8cle). Il est le double positif du P\u00e8re Fouettard, qui, lui, menace les enfants avec son martinet. \u00c0 Nancy les f\u00eates autour de Saint-..."
        }
    ]
}