<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>'Ndrangheta - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR00zYWpZU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=BE&amp;ceid=BE:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:16:58 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Nonante personnes appartenant la mafia calabraise arrêtées - 7sur7</title><link>https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3500952/2018/12/05/Nonante-personnes-appartenant-la-mafia-calabraise-arretees.dhtml</link><guid isPermaLink="false">52781295324102</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3500952/2018/12/05/Nonante-personnes-appartenant-la-mafia-calabraise-arretees.dhtml" target="_blank"&gt;Nonante personnes appartenant la mafia calabraise arrêtées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;7sur7&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lesoir.be/193944/article/2018-12-05/coup-de-filet-contre-la-mafia-calabraise-90-personnes-arretees-dont-14-en" target="_blank"&gt;Coup de filet contre la mafia calabraise: 90 personnes arrêtées dont 14 en Belgique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Soir&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/12/05/coup-de-filet-international-mene-contre-la-mafia-calabraise-ndrangheta" target="_blank"&gt;Coup de filet international mené contre la mafia calabraise 'Ndrangheta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201812051039187401-mafia-calabraise-arrestations-cocaine/" target="_blank"&gt;Des tonnes de cocaïne saisies, 90 arrestations: la mafia calabraise subit un coup dur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.france24.com/fr/20181205-italie-coup-filet-international-trafic-drogue-stupefiants-ndrangheta-mafia-calabraise" target="_blank"&gt;Vaste coup de filet international contre la mafia calabraise 'Ndrangheta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FRANCE 24&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpHbC1fU2tZQU1FUnlPb2Z0R1llNnRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.7sur7.be">7sur7</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/gVq1j2thSFN8pu55-feaE1lFdGJ_fp3xYefd95jJSNiTgOUIsmMyCOx0uTHQX1vndK6jO7BqAMf2tjmSyNjZamZ8Lh4uwbM6L1jgDtS5azHBFdqK4TnhU8X89ZrAO8oxXiFRu06m6cylNg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>VIDÉO : Coup de filet international mené contre la mafia calabraise 'Ndrangheta - euronews</title><link>https://fr.euronews.com/video/2018/12/05/coup-de-filet-international-mene-contre-la-mafia-calabraise-ndrangheta</link><guid isPermaLink="false">CBMib2h0dHBzOi8vZnIuZXVyb25ld3MuY29tL3ZpZGVvLzIwMTgvMTIvMDUvY291cC1kZS1maWxldC1pbnRlcm5hdGlvbmFsLW1lbmUtY29udHJlLWxhLW1hZmlhLWNhbGFicmFpc2UtbmRyYW5naGV0YdIBAA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:16:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/video/2018/12/05/coup-de-filet-international-mene-contre-la-mafia-calabraise-ndrangheta" target="_blank"&gt;VIDÉO : Coup de filet international mené contre la mafia calabraise 'Ndrangheta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VIDÉO : Au moins 90 de ses membres ont été arrêtés en en Italie, en Allemagne, en Belgique et aux Pays-Bas.&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">euronews</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/7UOm6JWUi7nBqQ_gow5kv870-dvYEJqN71EsJchE0SOQ8b0q2qCb5h63_DEoKqhizo2tzEn0ZZtZ9RCjcWL9enPJX6mzAFfUKYlpE-fwlcCTMG4pCsvRQlHd6BU8hgSyepyriwzTeKDdo61RXGmoq7sYvoGMUdBUtBtNCG0szTvdx0V8JWURqnD8=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Vaste coup de filet international contre la mafia calabraise - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/vaste-coup-de-filet-international-contre-la-mafia-calabraise_630172</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXgjlSRcvGenXERRDQyjmgqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:36:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/vaste-coup-de-filet-international-contre-la-mafia-calabraise_630172" target="_blank"&gt;Vaste coup de filet international contre la mafia calabraise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une vaste opération de police internationale a permis mercredi l'arrestation en Europe et en Amérique latine de dizaines de personnes soupçonnées d'appartenir à la 'Ndrangheta, la mafia calabraise, un nouveau coup porté au crime organisé après l'arrestation du nouveau chef de Cosa Nostra. Ce coup de filet, qui s'est déroulé à l'aube simultanément en Allemagne, en Italie, aux Pays-Bas, en Belgique, au Luxembourg et au Surinam, visait près de 90 suspects d'association de malfaiteurs, trafic international de stupéfiants, association mafieuse ou blanchiment d'argent, ont précisé des responsable...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le leader de la mafia calabraise Antonio Costadura en prison - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/le-leader-de-la-mafia-calabraise-antonio-costadura-en-prison/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDyWnWuNC_CL71IWpFVJLQ4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:38:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/le-leader-de-la-mafia-calabraise-antonio-costadura-en-prison/" target="_blank"&gt;Le leader de la mafia calabraise Antonio Costadura en prison&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sur les 14 suspects interpellés mercredi dans le cadre d’un vaste coup de filet contre la mafia calabraise, trois ont été immédiatement arrêtés car ils étaient sous le coup d’un mandat d’arrêt européen. L’un d’entre eux n’est autre que le leader de la mafia calabraise Ndrangheta, Antonio Calogero Costadura, 44 ans. L’homme était recherché depuis 10 ans par la justice calabraise. Il séjournait en Belgique, dans un appartement de Maasmechelen, a expliqué le parquet du Limbourg. Jeudi, neuf autres suspects ont été conduits devant un juge d’instruction de Tongres. Sept ont été placés sous manda...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Démantèlement d'un réseau mondial mafieux de cocaïne - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/demantelement-d-un-reseau-mondial-mafieux-de-cocaine_630157</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKNevaSVR2Tgk_4sy5BZwoqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:56:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/demantelement-d-un-reseau-mondial-mafieux-de-cocaine_630157" target="_blank"&gt;Démantèlement d'un réseau mondial mafieux de cocaïne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ROME (Reuters) - Une centaine de personnes ont été arrêtées mercredi dans divers pays d'Europe et en Amérique du Sud et trois tonnes de cocaïne ont été saisies lors d'une vaste opération de police visant une des branches de la mafia, la 'Ndrangheta calabraise. Les personnes interpellées en Italie, aux Pays-Bas, en Allemagne et en Belgique ainsi qu'en Amérique latine, sont soupçonnées de trafic de cocaïne, blanchiment d'argent, corruption et violences, ont déclaré la police italienne et Eurojust, agence européenne chargée d'améliorer la coopération judiciaire entre les Etats membres. Parmi l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Action internationale à grande échelle contre la mafia calabraise, notamment en Belgique - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/action-internationale-a-grande-echelle-contre-la-mafia-calabraise-notamment-en-belgique/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELaXPKy9hE3-uxORhiLstdUqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:46:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/action-internationale-a-grande-echelle-contre-la-mafia-calabraise-notamment-en-belgique/" target="_blank"&gt;Action internationale à grande échelle contre la mafia calabraise, notamment en Belgique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police et la justice des Pays-Bas, d’Italie, d’Allemagne et de Belgique mènent mercredi matin un action à grande échelle visant ‘Ndrangheta, une organisation mafieuse calabraise, active dans toute l’Europe. Des arrestations et saisies sont opérées dans les quatre pays. En Allemagne, des descentes sont organisées notamment en Rhénanie-du-Nord-Westphalie et en Bavière, selon l’Office fédéral de police criminelle. D’après Bild, les perquisitions ont visé entre autres des pizzerias. L’enquête a débuté en 2016. L’action coordonnée sera commentée par Eurojust à La Haye à midi. Pieter Strauven ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Razzia d'envergure contre la mafia italienne - DW (Français)</title><link>https://www.dw.com/fr/razzia-denvergure-contre-la-mafia-italienne/a-46621015</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXAFYZQqXsRp-E1CI4B0osqGQgEKhAIACoHCAow4PehCTCUr5cCMIqzzQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/fr/razzia-denvergure-contre-la-mafia-italienne/a-46621015" target="_blank"&gt;Razzia d'envergure contre la mafia italienne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Français)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce coup de filet, qui s'est déroulé à l'aube simultanément en Allemagne, en Italie, aux Pays-Bas, en Belgique et au Surinam, visait 90 suspects d'association de malfaiteurs, trafic international de stupéfiants, association mafieuse ou blanchiment d'argent. Les personnes arrêtées sont soupçonnées de faire partie de la 'Ndrangheta, la mafia calabraise. En Allemagne, l'opération policière s'est concentrée sur des restaurants, bureaux et appartements, essentiellement en Rhénanie du Nord-Wesphalie (nord-ouest) et en Bavière (sud). "Ça a toujours été une illusion de croire que la mafia serait seu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Français)</source></item><item><title>Italie: la mafia a détourné des aides aux migrants - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20170515-italie-coup-filet-contre-mafia-calabraise</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFRVcb7Fio6oL6ucu4fDq4qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 18:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20170515-italie-coup-filet-contre-mafia-calabraise" target="_blank"&gt;Italie: la mafia a détourné des aides aux migrants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La mafia calabraise est soupçonnée d'avoir infiltré en Italie des centres d'accueil pour migrants. Quelque 68 personnes ont été arrêtées par la police ce lundi. Elles feraient partie d'un clan proche de la Ndrangheta, puissant groupe mafieux. Avec notre correspondante à Rome, Sarah Bakaloglou C'est dans l'un des plus grands centres d'accueil pour demandeurs d'asile d'Europe, celui de l'Isola Capo Rizzuto, en Calabre, que la mafia aurait détourné des fonds publics : 36 millions d'euros selon les enquêteurs, sur un peu plus de 100 millions pour nourrir les migrants. Ce centre de 1 200 places...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Italie : enquête sur l’infiltration de magasins Lidl par la N’drangheta - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/italie-enquete-sur-linfiltration-de-magasins-lidl-par-la-ndrangheta-529900</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJpgtzft3QUepDqhN0W8UvIqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 17:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/italie-enquete-sur-linfiltration-de-magasins-lidl-par-la-ndrangheta-529900" target="_blank"&gt;Italie : enquête sur l’infiltration de magasins Lidl par la N’drangheta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police italienne a arrêté lundi 15 personnes dans le cadre d’une enquête sur des soupçons d’infiltration de la mafia calabraise au sein de plusieurs succursales italiennes de la chaîne allemande de supermarchés Lidl. Les 15 personnes arrêtées, dont un conseiller municipal de Milan, sont soupçonnées d’avoir versé des sommes d’argent à la famille Laudani, un clan de la ‘Ndrangheta, afin d’obtenir des marchés ou des travaux avec Lidl, selon la procureure adjointe de Milan, Ilda Boccassini. Les membres du clan “étaient en mesure de garantir un monopole sur ces marchés”, a expliqué un respons...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Les liens entre la mafia italienne et l'État islamique - Slate France</title><link>http://www.slate.fr/story/126431/mafia-italie-etat-islamique-art-armes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcMf12hy3GzHxeyaeRoRKUqFggEKg4IACoGCAowyNN9MLTMCTD16RU</guid><pubDate>Wed, 19 Oct 2016 11:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.slate.fr/story/126431/mafia-italie-etat-islamique-art-armes" target="_blank"&gt;Les liens entre la mafia italienne et l'État islamique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Slate France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce n'est plus un secret: le mode de fonctionnement et d'organisation de l'État islamique comporte de nombreuses similitudes avec les structures mafieuses du crime organisé italien, de la Camorra à la 'Ndrangheta. Mais, alors que ce qui liait ces organisations criminelles nous semblait être, jusque-là, que purement théorique, on apprend aujourd'hui que des liens étroits entre ces différentes entités existent véritablement. Pour le démontrer, Domenico Quirico, journaliste au quotidien italien La Stampa et ancien otage en Syrie, est parti à la rencontre d'un membre de la mafia calabraise en se...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.slate.fr">Slate France</source></item><item><title>Italie: coup de filet contre des mafieux exploitant l'accueil des migrants - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/italie-coup-de-filet-contre-des-mafieux-exploitant-l-accueil-des-migrants_473358</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMHJRAEgk4j1MKMujcb0x8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 09:39:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/italie-coup-de-filet-contre-des-mafieux-exploitant-l-accueil-des-migrants_473358" target="_blank"&gt;Italie: coup de filet contre des mafieux exploitant l'accueil des migrants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police italienne a annoncé lundi un coup de filet contre un réseau mafieux soupçonné d'avoir infiltré et exploité le marché des services aux demandeurs d'asile, avec l'aide d'une association catholique.-AFP/Archives/Andreas SOLARO La police italienne a annoncé lundi un coup de filet contre un réseau mafieux soupçonné d'avoir infiltré et exploité le marché des services aux demandeurs d'asile, avec l'aide d'une association catholique. Le clan Arena, une famille de la 'Ndrangheta, la puissante mafia calabraise, est soupçonné d'avoir détourné d'importantes sommes en fournissant des services ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>L'Italie brise la chaîne du crime en retirant leurs enfants aux mafieux - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/l-italie-brise-la-chaine-du-crime-en-retirant-leurs-enfants-aux-mafieux_485751</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9qZnwFrQvKNKHhatn6ExQqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 14:40:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/l-italie-brise-la-chaine-du-crime-en-retirant-leurs-enfants-aux-mafieux_485751" target="_blank"&gt;L'Italie brise la chaîne du crime en retirant leurs enfants aux mafieux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police italienne sur les lieux du meurtre d'un chef mafieux, le 22 mai 2017 à Palerme-AFP/Archives/Alessandro FUCARINI C'est l'une des organisations les plus secrètes de la planète, au pouvoir fondé sur l'omerta, les liens du sang et la loyauté envers le clan. Mais pour la très redoutée mafia calabraise, la 'Ndrangheta, le vent pourrait bien tourner. Des juges italiens ont en effet mis en place une stratégie d'éloignement et de placement des enfants de familles de mafieux afin de leur éviter de suivre les pas de leurs pères ou grands-pères, brisant ainsi la chaîne générationnelle du crim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Comment la Mafia perturbe l'économie italienne - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/idees-debats/editos-analyses/030409865316-comment-la-mafia-perturbe-leconomie-italienne-2097987.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALbgPpA8294Asgu6oADtUoqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow-seAAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/idees-debats/editos-analyses/030409865316-comment-la-mafia-perturbe-leconomie-italienne-2097987.php" target="_blank"&gt;Comment la Mafia perturbe l'économie italienne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Suis l'argent et tu trouveras la Mafia », répétait le juge Giovanni Falcone, assassiné il y a tout juste vingt-cinq ans par Cosa Nostra. Après avoir pendant des décennies nié l'existence de la Mafia, la classe dirigeante italienne ne l'a abordée que sous l'angle de la menace à l'ordre public. Avec les guerres entre clans semant la mort dans les rues de Palerme dans les années 1980 et les attentats contre les journalistes, hommes politiques et magistrats, le « cancer » de la mafia menaçait avant tout la solidité des institutions, mais pas la santé de l'économie du pays. Ce n'est ainsi qu'e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>De la Camorra à l'État islamique, les connexions troubles d'un couple italien - Slate France</title><link>http://www.slate.fr/story/137003/couple-camorra-etat-islamique</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlVHtsKfQNfRg5Vsucpy9EqFggEKg4IACoGCAowyNN9MLTMCTD16RU</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 16:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.slate.fr/story/137003/couple-camorra-etat-islamique" target="_blank"&gt;De la Camorra à l'État islamique, les connexions troubles d'un couple italien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Slate France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après des mois, voire des années d'enquête, d'écoutes administratives et de perquisitions, la police italienne a finalement obtenu le feu vert pour arrêter Mario Di Leva, 69 ans, et sa femme Annamaria Fontana, 63 ans. L'arrestation a eu lieu le 31 janvier 2017, dans le quartier de San Giorgio a Cremano, situé dans la banlieue de Naples, sous le regard de curieux et sous les insultes de riverains à l'encontre du couple. Le couple –tout comme leur fils Luca di Leva, présumé gérant du bar-restaurant Sheik Narghile Arabian appartenant à ses parents; Andrea Pardi, responsable d'une société de ve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.slate.fr">Slate France</source></item><item><title>Italie : arrestation d’un maire dans une opération contre la mafia calabraise - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2016/12/07/italie-arrestation-d-un-maire-dans-une-operation-contre-la-mafia-calabraise</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrqDVEy41YaTi0GDyJogq0qFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2016 16:50:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2016/12/07/italie-arrestation-d-un-maire-dans-une-operation-contre-la-mafia-calabraise" target="_blank"&gt;Italie : arrestation d’un maire dans une opération contre la mafia calabraise&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Carabinieri ont interpellé le maire de la commune calabraise de Bova Marina. Vincenzo Crupi et treize autres personnes ont été arrêtés dans le cadre d’une opération contre la ‘Ndrangheta, la mafia calabraise. Le maire de Bova Marina est accusé de corruption dans une affaire de contrat pour la collecte des déchets dans sa commune. Le maire adjoint, le responsable du tourisme et l’ancien maire font partie des personnes arrêtées. More news on euronews.com&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>La mafia tient plus de 5.000 restaurants en Italie - Slate France</title><link>http://www.slate.fr/story/142838/mafia-restaurants-italie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDktcg7-ghlbDuGkgrex41EqFggEKg4IACoGCAowyNN9MLTMCTD16RU</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 13:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.slate.fr/story/142838/mafia-restaurants-italie" target="_blank"&gt;La mafia tient plus de 5.000 restaurants en Italie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Slate France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'implication des groupes mafieux italiens –'Ndrangheta, Camorra, Cosa Nostra, notamment– dans des activités criminelles diverses (le racket, le trafic d'armes ou d'œuvres d'art), l'immobilier ou la crise des migrants est déjà un fait connu et avéré. Désormais, c'est l'échelle de leur emprise sur l'agriculture et le monde de la restauration semble démesurée. Dans un communiqué, Coldiretti, la confédération des entrepreneurs agricoles italiens, affirme qu'au moins 5.000 restaurants à travers l'Italie sont tenus et possédés par des réseaux mafieux, rapporte The Local et La Stampa. Le communiq...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.slate.fr">Slate France</source></item><item><title>La mafia contrôle des groupes de tifosi de la Juventus de Turin - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/sport/football/la-mafia-controle-des-groupes-de-tifosi-de-la-juventus-de-turin_1948177.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgCky8EHQIQjvwmxuIlb0cqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 19:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/sport/football/la-mafia-controle-des-groupes-de-tifosi-de-la-juventus-de-turin_1948177.html" target="_blank"&gt;La mafia contrôle des groupes de tifosi de la Juventus de Turin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos La 'Ndrangheta, la mafia calabraise, exerce "un véritable contrôle sur les groupes qui soutiennent la Juventus" de Turin. C'est ce qu'ont estimé les juges italiens dans l'affaire Alto Piemonte, qui concernait des ventes de billets à des groupes Ultras infiltrés, rapporte vendredi la presse italienne. Le procès s'est terminé en juin sans qu'aucun responsable de la Juventus soit condamné, mais le texte du jugement n'a été rendu public que ce vendredi 29 septembre. Revente de billets et pression de la mafia ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Italie: enquête sur l'infiltration de magasins Lidl par la N'drangheta - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/italie-enquete-sur-l-infiltration-de-magasins-lidl-par-la-n-drangheta_473484</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6BzQiAKMhCanRJBnva0uoqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 17:39:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/italie-enquete-sur-l-infiltration-de-magasins-lidl-par-la-n-drangheta_473484" target="_blank"&gt;Italie: enquête sur l'infiltration de magasins Lidl par la N'drangheta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police italienne soupçonne une infiltration de la mafia calabraise dans plusieurs succursales de la chaîne allemande Lidl-AFP/Archives/MYCHELE DANIAU La police italienne a arrêté lundi 15 personnes dans le cadre d'une enquête sur des soupçons d'infiltration de la mafia calabraise au sein de plusieurs succursales italiennes de la chaîne allemande de supermarchés Lidl. Les 15 personnes arrêtées, dont un conseiller municipal de Milan, sont soupçonnées d'avoir versé des sommes d'argent à la famille Laudani, un clan de la 'Ndrangheta, afin d'obtenir des marchés ou des travaux avec Lidl, selon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le “roi de la cocaïne de Milan” arrêté en Uruguay - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2017/09/04/le-roi-de-la-cocaine-de-milan-arrete-en-uruguay</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtXwKcv7LqwN1z7Ba8hpWUqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 06:55:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2017/09/04/le-roi-de-la-cocaine-de-milan-arrete-en-uruguay" target="_blank"&gt;Le “roi de la cocaïne de Milan” arrêté en Uruguay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arrestation en Uruguay d’un Italien, qui était recherché depuis plus de vingt ans pour trafic de drogue et activités mafieuses. Rocco Morabito, surnommé « le roi de la cocaïne de Milan », a été interpellé dans un hôtel de Montevideo, la capitale de l’Uruguay, pays où il vivait caché sous une fausse identité. Membre de la Ndrangheta, la mafia calabraise, il était recherché depuis 1995 par l’Italie et Interpol, notamment pour sa participation active à un trafic international de drogue. Il aurait été repéré par la police uruguayenne après avoir inscrit sa fille au collège sous sa réelle identi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Un membre de la mafia calabraise arrêté au Brésil - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/06/10/news/un-membre-de-la-mafia-calabraise-arrete-au-bresil/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_lvWH0r9aqIsbWzIeBUygqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 02:33:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/06/10/news/un-membre-de-la-mafia-calabraise-arrete-au-bresil/" target="_blank"&gt;Un membre de la mafia calabraise arrêté au Brésil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police fédérale brésilienne a annoncé avoir arrêté vendredi un Italien membre de la ‘Ndrangheta, la mafia calabraise, objet d’un mandat d’arrêt international transmis par Interpol. Vincenzo Macri a été arrêté à l’aéroport international de Guarulhos près de Sao Paulo, dans le sud-est du Brésil, porteur d’un passeport vénézuélien au nom d’Angelo di Giacomo, a indiqué la police fédérale dans un communiqué. Il est actuellement détenu au siège de la police fédérale à Sao Paulo et sera extradé vers l’Italie où il est recherché pour trafic de drogue, précise le communiqué. Selon les données don...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Italie: Non, la Juventus n'est pas liée à la mafia calabraise (au cas où vous en doutiez)... - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/sport/2003591-20170126-italie-non-juventus-liee-mafia-calabraise-cas-o-doutiez</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKeOwL4-85iVvt0d4O2hKYqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw6PmXAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 18:08:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/sport/2003591-20170126-italie-non-juventus-liee-mafia-calabraise-cas-o-doutiez" target="_blank"&gt;Italie: Non, la Juventus n'est pas liée à la mafia calabraise (au cas où vous en doutiez)...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est une polémique pour le moins inattendue. Le club italien de la Juventus est accusé, depuis plusieurs jours, par certains médias nationaux d’être lié avec des représentants de la 'Ndrangheta, la mafia calabraise. La Vieille Dame a nié par la voie d’un communiqué. Club statement: https://t.co/7h8h3hYt80 pic.twitter.com/DH4cuSDVVz — JuventusFC (@juventusfcen) January 26, 2017 La Juventus a consulté des hommes de loi, afin de préserver « son honneur et son intégrité », à la suite d’articles de presse évoquant des liens entre des officiels du club et des groupes de supporters ultras liés au...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Hilary Swank au casting de "Trust", la série d'anthologie de Danny Boyle - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/04/27/2564122-hilary-swank-casting-trust-serie-anthologie-danny-boyle.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDm3pH0gQpkEJWp2PuDvLLAqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwmIOLAw</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 05:45:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/04/27/2564122-hilary-swank-casting-trust-serie-anthologie-danny-boyle.html" target="_blank"&gt;Hilary Swank au casting de "Trust", la série d'anthologie de Danny Boyle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le réalisateur Danny Boyle a recruté l'actrice de "Million Dollar Baby" pour "Trust", sa série d'anthologie attendue en 2018 sur la chaîne américaine FX. Le nouveau projet télé du cinéaste sera consacré au mystérieux kidnapping de John Paul Getty III, petit fils héritier d'un magnat du pétrole (Donald Sutherland). Hilary Swank incarnera Gail Getty, la mère de l'adolescent enlevé par des proches de la Ndrangheta, l'organisation mafieuse de la région de Calabre. Pour le récupérer vivant, la riche famille va devoir payer une rançon de plusieurs millions de dollars. Le tournage des dix épisodes...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Ca se passe en Europe : Policiers néerlandais et italiens unis pour traquer la mafia - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/europe/030566919012-ca-se-passe-en-europe-policiers-neerlandais-et-italiens-unis-pour-traquer-la-mafia-2114591.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP750xfeiCcMmEhkGZqBLvMqFwgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eowm_Z_</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 04:12:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/europe/030566919012-ca-se-passe-en-europe-policiers-neerlandais-et-italiens-unis-pour-traquer-la-mafia-2114591.php" target="_blank"&gt;Ca se passe en Europe : Policiers néerlandais et italiens unis pour traquer la mafia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police néerlandaise va prêter main forte à ses homologues italiens pour lutter contre la mafia et autres nébuleuses du crime organisé originaires de la Botte. Après s’être infiltrée aux Pays-Bas par le biais du trafic de stupéfiants à Rotterdam, la mafia italienne considère aussi le royaume comme un havre de paix pour ses membres recherchés par la police. Pointés du doigt par Rome, les Pays-Bas essuient depuis longtemps des critiques pour leur laxisme. La relaxe, au grand dam de l'Italie, d'un chef mafioso par un juge néerlandais, avait notamment alimenté les tensions. Lire aussi :&gt; Des...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Juventus: Le président Andrea Agnelli suspendu un an pour une affaire de vente de billets à des groupes ultras - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/sport/2139483-20170926-juventus-president-andrea-agnelli-suspendu-an-affaire-vente-billets-groupes-ultras</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFo2Njl1nRrebdR9qo5UF7MqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw6PmXAQ</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:56:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/sport/2139483-20170926-juventus-president-andrea-agnelli-suspendu-an-affaire-vente-billets-groupes-ultras" target="_blank"&gt;Juventus: Le président Andrea Agnelli suspendu un an pour une affaire de vente de billets à des groupes ultras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sale temps pour la Vieille Dame. Le président de la Juventus Turin, Andrea Agnelli, a été condamné à un an de suspension et 20.000 euros d’amende pour une affaire de vente de billets à des groupes ultras, a annoncé ce lundi la Fédération italienne de football (FIGC). Le président de la Juve, Andrea Agnelli a été condamné aujourd'hui à 1 an de suspension et 20 000 € d'amende pour trafic illégal de billets. pic.twitter.com/raN8J46sGj — Actualites FOOT (@Actualites_FOOT) September 25, 2017 Trois autres dirigeants du club écopent de la même peine, tandis que le club devra verser une amende de 3...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Le Vatican envisage une excommunication des mafieux et corrompus - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/societe/le-vatican-envisage-une-excommunication-des-mafieux-et-corrompus_481006</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINhy50j0PFUiP_Cz5KBE_UqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 14:00:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/societe/le-vatican-envisage-une-excommunication-des-mafieux-et-corrompus_481006" target="_blank"&gt;Le Vatican envisage une excommunication des mafieux et corrompus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le pape François au Vatican le 17 juin 2017-POOL/AFP/Ettore FERRARI Le Vatican réfléchit à une mesure pour excommunier tous les mafieux et corrompus, quel que soit leur pays d'appartenance, indique dimanche la presse italienne à l'issue d'une réunion internationale qui s'est tenue au Saint-Siège. Un groupe d'une cinquantaine de personnes de plusieurs pays, hauts prélats, magistrats, diplomates, policiers de haut rang, s'était réuni au Vatican dans le cadre d'un "Débat international sur la corruption". Ce groupe "travaille à l'élaboration d'un document conjoint qui établira les travaux succe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Brésil : arrestation d'un mafieux italien en fuite - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/bresil-arrestation-d-un-mafieux-italien-en-fuite-10-06-2017-7036842.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhak7mtsKR379g-vrPqLH8qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 11:53:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/bresil-arrestation-d-un-mafieux-italien-en-fuite-10-06-2017-7036842.php" target="_blank"&gt;Brésil : arrestation d'un mafieux italien en fuite&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le mafieux vivait depuis quelques temps a Caracas, au Venezuela. Avec l'aide d'Interpol, il a ete arrete a l'aeroport de Sao Paulo au Bresil. Bresil : arrestation d'un mafieux italien en fuite Vincenzo Macri, fils d'un dirigeant historique de la 'Ndrangheta, la mafia calabraise et membre d'un clan agissant aux Pays-Bas et au Canada, a ete arrete vendredi dans un aeroport du Bresil, ont annonce ce samedi les polices bresilienne et italienne. Il coordonnait avec six complices italiens un vaste trafic international de drogue et etait sous le coup d'un mandat d'arret international depuis septem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Marseille. Des mafieux présumés et un ex-joueur de foot devant la justice - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/regions/provence-alpes-cote-dazur/bouches-du-rhone/marseille/marseille-des-mafieux-presumes-et-un-ex-joueur-de-foot-devant-la-justice-4784717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFM4efwu8To0mnfX1qpyqgqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 11:13:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/regions/provence-alpes-cote-dazur/bouches-du-rhone/marseille/marseille-des-mafieux-presumes-et-un-ex-joueur-de-foot-devant-la-justice-4784717" target="_blank"&gt;Marseille. Des mafieux présumés et un ex-joueur de foot devant la justice&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Le Relambi », un voilier, avait été arraisonné aux Antilles avec 89 kg de cocaïne à son bord : le procès pour trafic de drogue de 14 hommes, dont des mafieux italiens présumés et un ancien joueur de foot, s'est ouvert lundi matin à Marseille. Les 14 prévenus, qui comparaissent tous détenus sauf un, en liberté sous contrôle judiciaire, étaient présents à l'ouverture de l'audience. Parmi eux, Rocco Magnoli, soupçonné d'être membre de la mafia calabraise, la 'Ndrangheta et son neveu, Marcello Giovinazzo. Cannabis contre cocaïne Avec son frère, Antonio, qui a demandé - et obtenu devant la cou...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Le "roi de la cocaïne de Milan" arrêté en Uruguay, après plus de 20 ans de cavale - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/le-roi-de-la-cocaine-de-milan-arrete-en-uruguay-apres-plus-de-20-ans-de-cavale_1940370.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4rqAF5f5s1O0QzLvP1c5oqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 17:24:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/le-roi-de-la-cocaine-de-milan-arrete-en-uruguay-apres-plus-de-20-ans-de-cavale_1940370.html" target="_blank"&gt;Le "roi de la cocaïne de Milan" arrêté en Uruguay, après plus de 20 ans de cavale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Sa cavale a duré 22 ans. Rocco Morabito, un Italien recherché par la justice de son pays pour trafic de drogue et activités mafieuses, a été arrêté dimanche dans un hôtel de Montevideo, en Uruguay. L'homme était en fuite depuis 1995. Une notice rouge avait été émise contre lui par Interpol, pour avoir appartenu de 1988 à 1994 à une organisation criminelle dédiée au trafic international de drogues. Rocco Morabito, 50 ans, était le fugitif le plus en vue de la 'Ndrangheta, la mafia calabraise, une des plus ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Football. La Juventus nie tout lien avec la mafia - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/sport/football/football-la-juventus-nie-tout-lien-avec-la-mafia-4760931</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBCyKs4edKb2tV7sIgHkBIqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 17:40:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/sport/football/football-la-juventus-nie-tout-lien-avec-la-mafia-4760931" target="_blank"&gt;Football. La Juventus nie tout lien avec la mafia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Juventus nie tout lien avec la mafia. Le club a consulté des hommes de loi, afin de préserver « son honneur et son intégrité » à la suite d’articles de presse évoquant des liens entre des officiels du club et des groupes de supporters ultras liés au crime organisé, a précisé la Juve dans un communiqué. Selon le quotidien « Il Fatto », Andrea Agnelli, le président de la Juve, aurait rencontré le leader ultra Rocco Dominello, arrêté par le passé pour ses liens avec la 'Ndrangheta, la mafia calabraise. Le journal explique que la mafia calabraise aurait infiltré des groupes d’ultras de la Ju...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Ridley Scott embarquera Natalie Portman dans une histoire de kidnapping - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/03/14/2535659-ridley-scott-embarquera-natalie-portman-dans-une-histoire-de-kidnapping.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9RYEsQjamTFKtaMPHKgTkqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwmIOLAw</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 07:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/03/14/2535659-ridley-scott-embarquera-natalie-portman-dans-une-histoire-de-kidnapping.html" target="_blank"&gt;Ridley Scott embarquera Natalie Portman dans une histoire de kidnapping&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le réalisateur britannique débutera le tournage de "All the Money in the World" en mai prochain et aimerait voir Natalie Portman jouer dans son biopic de la richissime famille Getty, selon Deadline. L'histoire qu'envisage de mettre en scène Ridley Scott est celle de la famille Getty, qui connaît un véritable drame en 1973 alors que le clan est installé en Italie. John Paul Getty III, petit-fils du magnat du pétrole John Paul Getty, se fait kidnapper par des proches de la Ndrangheta, une organisation mafieuse du sud du pays. Pour récupérer son petit-fils de 16 ans, son grand-père doit verse...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Drogue. Un mafieux italien recherché depuis 1995 arrêté en Uruguay - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/societe/faits-divers/drogue-un-mafieux-italien-recherche-depuis-1995-arrete-en-uruguay-5222958</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPh8CuYc56BwK4rM5hJ9rwgqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 09:29:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/societe/faits-divers/drogue-un-mafieux-italien-recherche-depuis-1995-arrete-en-uruguay-5222958" target="_blank"&gt;Drogue. Un mafieux italien recherché depuis 1995 arrêté en Uruguay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rocco Morabito, figure de la mafia italienne traquée depuis plus de 20 ans, a été arrêté ce dimanche dans un hôtel de Montevideo, a annoncé le ministère de l’Intérieur uruguayen. L’homme était recherché par la justice de son pays pour trafic de drogues et activités mafieuses. Selon le communiqué du gouvernement, Morabito aurait notamment assuré le transport de drogue en Italie, sa vente à Milan, et aurait tenté d’importer depuis le Brésil 592 kg de cocaïne en 1992 et 630 kg de cocaïne en 1993. || NeWs.FlasH ||News | Euronews RSS - Arrestato in Uruguay il boss della 'ndrangheta MorabitoLatit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Quand la psychologie arrache les enfants aux griffes de la mafia - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/societe/quand-la-psychologie-arrache-les-enfants-aux-griffes-de-la-mafia_485806</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2cA4VltmxRhw-Y1BM6gVUqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 18:20:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/societe/quand-la-psychologie-arrache-les-enfants-aux-griffes-de-la-mafia_485806" target="_blank"&gt;Quand la psychologie arrache les enfants aux griffes de la mafia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si le but de l'organisation Addiopizzo n'est pas que les héritiers des clans mafieux se retournent contre leurs familles, certains le font en devenant des informateurs de la police italienne.-AFP/Archives/ Il risquait la prison pour trafic d'armes, mais cet adolescent, héritier d'un puissant clan mafieux en Calabre (sud), a finalement échappé aux barreaux, mais aussi à sa propre famille. Et cela grâce à l'aide d'un psychologue, Enrico Interdonato, 33 ans, volontaire dans le cadre d'un projet destiné à arracher des adolescents aux griffes de la 'Ndrangheta, la redoutée mafia calabraise, en l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>L'Italie démantèle un important réseau de trafic de cocaïne - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/monde/l-italie-demantele-un-important-reseau-de-trafic-de-cocaine_450006</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdt6c5IzW8-pUsuTuHKJZkqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 16:02:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/monde/l-italie-demantele-un-important-reseau-de-trafic-de-cocaine_450006" target="_blank"&gt;L'Italie démantèle un important réseau de trafic de cocaïne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ROME (Reuters) - La police italienne a démantelé un réseau international de trafiquants de drogue qui prévoyait d'acheminer huit tonnes de cocaïne de la Colombie vers l'Europe. Cinquante-quatre personnes liées à la 'Ndrangheta, la mafia calabraise, ont été interpellées dans diverses régions d'Italie, a dit mardi l'unité anti-mafia dans un communiqué. Les huit tonnes de cocaïne, saisies sur une plantation près du port de Turbo, sur la côte caraïbe de Colombie, auraient rapporté à la revente un total d'environ 1,6 milliard d'euros. La drogue devait être transportée vers l'Europe via les ports...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Italie: polémique autour d'une messe pour un mafieux - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/societe/italie-polemique-autour-d-une-messe-pour-un-mafieux_444946</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlK0WD2uf3BKRUj6oqD84UqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 00:51:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/societe/italie-polemique-autour-d-une-messe-pour-un-mafieux_444946" target="_blank"&gt;Italie: polémique autour d'une messe pour un mafieux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Procession en opposition à la mafia à Naples, le 31 mai 2016-AFP/Archives/MARIO LAPORTA Un prêtre du sud de l'Italie qui voulait célébrer une messe en mémoire d'un chef mafieux s'est attiré les foudres du maire, de l'archevêque et de ses propres paroissiens. Empêché de célébrer l'office, il demande à être reçu par le pape. "Les messes n'honorent pas, elle commémorent", se défend dans plusieurs journaux italiens Don Michele delle Foglie, curé de Grumo Appula, près de Bari (Pouilles). Il y a quelques jours, à la demande des proches de Rocco Sollecito, assassiné à 67 ans en mai au Québec mais ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Migrants : coup de filet contre la mafia - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/05/16/2575345-migrants-coup-de-filet-contre-la-mafia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6WmGHYftvWV1KERjU9TvoqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 01:51:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/05/16/2575345-migrants-coup-de-filet-contre-la-mafia.html" target="_blank"&gt;Migrants : coup de filet contre la mafia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le coup de filet mené hier contre un réseau mafieux soupçonné d'avoir infiltré des centres d'accueil de migrants, avec l'appui d'une association catholique, illustre l'appétit des groupes criminels pour ce marché peu régulé qui atteint désormais trois milliards d'euros par an en Italie. Quelque 500 policiers ont participé à l'opération visant au total 68 membres présumés du clan Arena, une famille de la ‘Ndrangheta, la puissante mafia calabraise, qui a poursuivi ses activités alors même que les chefs du clan sont en prison depuis des années. Au-delà d'un réseau établi d'extorsion et de traf...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Coup de filet anti-mafia en Italie : 33 arrestations - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2017/01/26/coup-de-filet-anti-mafia-en-italie-33-arrestations</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOyGkyrDpiVDKGmm02XFy0MqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 16:03:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2017/01/26/coup-de-filet-anti-mafia-en-italie-33-arrestations" target="_blank"&gt;Coup de filet anti-mafia en Italie : 33 arrestations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Coup de filet dans la mafia calabraise. La police italienne a mené des opérations contre l’une des mafias les plus puissantes et les plus riches d’Italie, la Ndrangheta. 33 personnes ont été arrêtées, soupçonnées de trafic de drogues, de blanchissement d’argent et d‘être liées à des crimes. La Ndrangheta opèrait au Nord de l’Italie, en Lombardie, et était en lien avec un réseau aux Etats-Unis. La police a saisi 40 millions d’euros. More news on euronews.com&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Italie : l’argent pour les migrants détourné par la mafia - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2017/05/15/italie-vaste-coup-de-filet-contre-la-mafia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKOvXNYiWfnQU4v9OB3twXEqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 15:21:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2017/05/15/italie-vaste-coup-de-filet-contre-la-mafia" target="_blank"&gt;Italie : l’argent pour les migrants détourné par la mafia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plus de 500 policiers italiens ont mené un vaste coup de filet dans la nuit de dimanche à lundi contre un réseau mafieux soupçonné d’avoir infiltré et exploité le marché des services aux demandeurs d’asile. Dans le viseur de la police : le clan Arena, une famille de la ‘Ndrangheta, la puissante mafia calabraise. L’enquête a révélé qu’elle a contrôlé pendant plus de 10 ans, “à son profit”, la gestion du centre d’Isola Capo Rizzuto, l’un des plus grands centre d’accueil de migrants d’Italie. Parmi les personnes arrêtées, Leonardo Sacco, 35 ans, directeur de l’association catholique Misericord...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Italie: vaste opération contre la Ndrangheta avec 1.000 carabiniers - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/07/04/news/italie-vaste-operation-contre-la-ndrangheta-avec-1-000-carabiniers/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDe8_65LCgSBVYcJTuCjxqYqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 05:24:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/07/04/news/italie-vaste-operation-contre-la-ndrangheta-avec-1-000-carabiniers/" target="_blank"&gt;Italie: vaste opération contre la Ndrangheta avec 1.000 carabiniers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plus de 1.000 carabiniers ont participé à une vaste opération contre la Ndrangheta, la puissante mafia calabraise, dont 116 membres étaient visés par des mandats d’arrêt, ont indiqué mardi matin les médias italiens. Les carabiniers étaient soutenus par des hélicoptères, des unités cynophiles et des spécialistes dans la recherche de bunkers pouvant servir de cachette pour les boss mafieux. Les chefs d’accusation sont association de malfaiteurs de type mafieux, extorsion, fraude, détention illégale d’armes et autres, selon les médias. Vingt-quatre familles mafieuses de la Calabre, la région d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Trafic de cocaïne : des membres présumés de la mafia et un ex-joueur de foot condamnés - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/trafic-de-cocaine-des-membres-presumes-de-la-mafia-et-un-ex-joueur-de-foot-condamnes-17-02-2017-6689727.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHYzeligu8ZeFkNcH1pQF8qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 17:55:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/trafic-de-cocaine-des-membres-presumes-de-la-mafia-et-un-ex-joueur-de-foot-condamnes-17-02-2017-6689727.php" target="_blank"&gt;Trafic de cocaïne : des membres présumés de la mafia et un ex-joueur de foot condamnés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'ancien footballeur de Montpellier, Julio Colombo, et 13 autres prevenus, dont certains affilies a la mafia calabraise, ont ete condamnes a 2 a 8 ans de prison pour trafic de drogue. Trafic de cocaine : des membres presumes de la mafia et un ex-joueur de foot condamnes Ils avaient importe des Antilles 89 kilos de cocaine par voilier. Des peines allant de deux a huit ans de prison ont ete prononcees, ce vendredi, contre quatorze prevenus juges par le tribunal correctionnel de Marseille pour trafic de drogue et association de malfaiteurs en lien avec les stupefiants. Presente par l'accusatio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Vaste opération contre un réseau des plus puissantes mafias d'Italie - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/11/15/vaste-operation-contre-un-reseau-des-plus-puissantes-mafias-d-italie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6ZFKtsWzYHapj2goevzd0qFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:36:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/11/15/vaste-operation-contre-un-reseau-des-plus-puissantes-mafias-d-italie" target="_blank"&gt;Vaste opération contre un réseau des plus puissantes mafias d'Italie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police anti-mafia italienne a coupé trois tentacules de la pieuvre en même temps : elle vient de démanteler un vaste réseau clandestin de paris en ligne, qui se faisaient notamment sur des événements sportifs. 68 responsables de clans mafieux ont été arrêtés. Ce gros coup de filet a permis de mettre au jour une association peu fréquente entre la Sacra corona unita, la discrète mafia de la région des Pouilles, dans le sud de l'Italie, et deux de ses plus célèbres et puissantes cousines, la sicilienne Cosa Nostra et la calabraise 'Ndrangheta. Le marché des paris en ligne est très volumineu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Football. Vincenzo Iaquinta : "Ils ont ruiné ma vie" - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/sport/football/football-vincenzo-iaquinta-champion-du-monde-2006-condamne-deux-ans-de-prison-6047182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDrQFd65ozbWaciX4C72lYqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 11:20:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/sport/football/football-vincenzo-iaquinta-champion-du-monde-2006-condamne-deux-ans-de-prison-6047182" target="_blank"&gt;Football. Vincenzo Iaquinta : "Ils ont ruiné ma vie"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le procureur avait requis une peine de six ans d'emprisonnement pour l'ex-attaquant de la Juventus Turin, 38 ans et 40 sélections, pour détention d'armes à feu et liens avec le groupe mafieux 'Ndrangheta dans le nord de l'Italie. Par ailleurs, son père Giuseppe a été condamné à 19 ans de prison pour ses liens avec la 'Ndrangheta, une organisation mafieuse originaire de Calabre, dans le sud de l'Italie. "Ridicule, honteux!", ont crié à l'issue de la sentence le père et le fils, qui feront appel selon leurs avocats. "Ils ont ruiné ma vie alors que je n'ai rien fait", a dit Vincenzo Iaquinta a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Football: deux ans de prison ferme pour Iaquinta, ex-champion du monde italien - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/sports/20181103-football-deux-ans-prison-ferme-iaquinta-ex-champion-monde-italien</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0s1l_861fePCn5WTDBLFwqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 21:38:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/sports/20181103-football-deux-ans-prison-ferme-iaquinta-ex-champion-monde-italien" target="_blank"&gt;Football: deux ans de prison ferme pour Iaquinta, ex-champion du monde italien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'ancien footballeur italien Vincenzo Iaquinta, champion du monde 2006, a été condamné mercredi à deux ans de prison ferme par un tribunal italien, pour des crimes liés à la possession d'armes avec des circonstances aggravantes mafieuses. Le procureur avait requis une peine de six ans d'emprisonnement pour l'ex-attaquant de la Juventus Turin, 38 ans et 40 sélections, pour détention d'armes à feu et liens avec le groupe mafieux 'Ndrangheta dans le nord de l'Italie. Par ailleurs, son père Giuseppe a été condamné à 19 ans de prison pour ses liens avec la 'Ndrangheta, une organisation mafieuse ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>L'ex-international Iaquinta condamné dans un procès mafieux en Italie - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/l-ex-international-iaquinta-condamne-dans-un-proces-mafieux-en-italie_623261</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSLlAuAUX3zrmBrc1GwvrEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 02:51:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/l-ex-international-iaquinta-condamne-dans-un-proces-mafieux-en-italie_623261" target="_blank"&gt;L'ex-international Iaquinta condamné dans un procès mafieux en Italie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ROME (Reuters) - L'ex-footballeur italien Vincenzo Iaquinta, qui a joué la finale de la Coupe du monde de 2006 remportée contre la France, a été condamné mercredi à deux ans de prison ferme au terme d'un procès impliquant près de 150 prévenus poursuivis pour liens présumés avec la 'Ndrangheta, l'organisation mafieuse de Calabre. Son père, Giuseppe, a été condamné lui à 19 ans de prison. L'ancien joueur de la Juventus, qui comparaissait devant le tribunal de Reggio Calabre, a été jugé coupable d'infraction à la législation sur les armes à feu, mais les procureurs n'ont pas pu le faire condam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Italie. Deux ans de prison ferme pour Iaquinta - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/football/italie-deux-ans-de-prison-ferme-pour-iaquinta-01-11-2018-12121927.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErzbEWFKJwvWQOSHdEM3AwqGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwjp6YBg</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 08:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/football/italie-deux-ans-de-prison-ferme-pour-iaquinta-01-11-2018-12121927.php" target="_blank"&gt;Italie. Deux ans de prison ferme pour Iaquinta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’ancien footballeur italien Vincenzo Iaquinta, champion du monde 2006, a été condamné mercredi à deux ans de prison ferme par un tribunal italien, pour des crimes liés à la possession d’armes avec des circonstances aggravantes mafieuses. Le procureur avait requis une peine de six ans d’emprisonnement pour l’ex-attaquant de la Juventus Turin, 38 ans et 40 sélections, pour détention d’armes à feu et liens avec le groupe mafieux « Ndrangheta », dans le nord de l’Italie. Par ailleurs, son père Giuseppe a été condamné à 19 ans de prison pour ses liens avec la « Ndrangheta », une organisation ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Italie : deux ans de prison pour un footballeur champion du monde 2006 - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/italie-deux-ans-de-prison-pour-un-footballeur-champion-du-monde-2006-01-11-2018-7932744.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP84Alp7zZCWVHGcxaH9IxkqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 06:50:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/italie-deux-ans-de-prison-pour-un-footballeur-champion-du-monde-2006-01-11-2018-7932744.php" target="_blank"&gt;Italie : deux ans de prison pour un footballeur champion du monde 2006&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’ex-attaquant de la Juventus Turin et de la Squaddra Azzura etait juge pour des liens avec la mafia calabraise, ainsi que son pere. Italie : deux ans de prison pour un footballeur champion du monde 2006 Il etait juge pour detention d’armes a feu et liens avec un groupe mafieux. Un tribunal italien a condamne a deux ans de prison ferme l’ancien footballeur Vincenzo Iaquinta, champion du monde 2006. Le procureur avait requis une peine de six ans d’emprisonnement.Outre l’ex-attaquant de la Juventus Turin, age de 38 ans, son pere Giuseppe a ete condamne a 19 ans de prison pour ses liens avec l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Football – Un champion du monde en prison ! - SENEGO</title><link>https://senego.com/football-un-champion-du-monde-en-prison_789816.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOI35pkC9pUOg6HFza1988qGAgEKg8IACoHCAow-4yeBzCs3DkwkK-aBg</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 21:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senego.com/football-un-champion-du-monde-en-prison_789816.html" target="_blank"&gt;Football – Un champion du monde en prison !&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SENEGO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Accusé de faire partie de la mafia calabraise, le champion du monde italien de 2006 Vincenzo Iaquinta a été condamné à 2 ans de prison. Le procès de la ’Ndrangheta en est à son dénouement. Vincenzo Iaquinta (38 ans) faisait partie des 148 personnes accusées d’avoir aidé la puissante mafia calabraise à s’implanter dans le Nord de l’Italie. L’ancien attaquant de l’Udinese (2000-2007) et de la Juventus (2007-2013), champion du monde 2006 avec la Nazionale, a été condamné à deux ans de prison. En fait, Iaquinta s’en sort plutôt bien. Alors que le procureur avait requis une peine de six ans à so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senego.com">SENEGO</source></item><item><title>Qui a fait taire le journaliste slovaque Ján Kuciak ? - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/qui-fait-taire-le-journaliste-slovaque-jan-kuciak-6009275</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmpYmxH5AwAnOOWAVH-C-YqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:47:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/qui-fait-taire-le-journaliste-slovaque-jan-kuciak-6009275" target="_blank"&gt;Qui a fait taire le journaliste slovaque Ján Kuciak ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bratislava. De notre correspondant L'année 2018 marquera à coup sûr l'histoire de la jeune démocratie slovaque. Le portrait de Ján Kuciak et de Martina Kusnírová, devenus des icônes, en restera le symbole. Les fiancés de 27 ans ont été assassinés par balles, le 21 février, dans leur maison à Vel'ká Maca, à cinquante kilomètres à l'est de Bratislava, capitale de la Slovaquie, pays de cinq millions d'habitants. L'ombre de la mafia Ján Kuciak était un journaliste d'investigation pointu, connu pour mettre son nez dans les turpitudes d'un milieu où se mêlent businessmen, truands et hommes politi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Slovaquie: un millionnaire soupçonné d'avoir commandité le meurtre de Jan Kuciak - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20181004-slovaquie-meurtre-journaliste-jan-kuciak-millionnaire-commanditaire</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTAAuXl2BSOxAPl39Xo6RoqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 16:04:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20181004-slovaquie-meurtre-journaliste-jan-kuciak-millionnaire-commanditaire" target="_blank"&gt;Slovaquie: un millionnaire soupçonné d'avoir commandité le meurtre de Jan Kuciak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;D'après des informations révélées dans la presse slovaque, le commanditaire de l'assassinat du journaliste Jan Kuciak et de sa fiancée en février dernier serait un homme d'affaires très controversé. Avec notre correspondant à Prague, Alexis Rosenzweig Qui est derrière l'assassinat de Jan Kuciak et de sa fiancée : la mafia italienne ou mafia locale ? Une semaine après l'arrestation de quatre suspects dont les rôles semblent désormais bien établis par le procureur, les enquêteurs n'ont pas encore tranché. D'après une source policière citée par le quotidien Dennik, l'un de ces suspects affirme...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Slovaquie: l’enquête sur la mort du journaliste Jan Kuciak progresse - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20181001-slovaquie-enquete-mort-journaliste-jan-kuciak-avance</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQCWJlkzHUPQO18k4VgdT4qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 21:20:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20181001-slovaquie-enquete-mort-journaliste-jan-kuciak-avance" target="_blank"&gt;Slovaquie: l’enquête sur la mort du journaliste Jan Kuciak progresse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Slovaquie, les autorités judiciaires commencent à fournir des détails sur le meurtre du journaliste Jan Kuciak et de sa fiancée Martina Kusnirova après l'arrestation de plusieurs personnes la semaine dernière. Avec notre correspondant à Prague, Alexis Rosenzweig Un tueur à gages, un chauffeur, un intermédiaire et le commanditaire du meurtre. Voilà comment le procureur général a défini le rôle des quatre suspects arrêtés en fin de semaine dernière et mis en examen dans le cadre de l'enquête sur le double homicide du mois de février dernier. 70 000 euros, c'est le montant qu'aurait versé ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Slovaquie: des suspects arrêtés pour le meurtre du journaliste Jan Kuciak - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20180927-slovaquie-meurtre-jan-kuciak-journaliste-suspect-arrestation</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHN1M6x4YI_lpLozI4Q3uHcqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 19:27:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20180927-slovaquie-meurtre-jan-kuciak-journaliste-suspect-arrestation" target="_blank"&gt;Slovaquie: des suspects arrêtés pour le meurtre du journaliste Jan Kuciak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police slovaque a arrêté plusieurs personnes ce 27 septembre dans le cadre de l’enquête sur l’assassinat de Jan Kuciak. Avec notre correspondant à Prague, Alexis Rosenzweig Sept mois après le meurtre du journaliste d'investigation Jan Kuciak et de sa compagne, la police slovaque semble sur une piste sérieuse avec l’arrestation de plusieurs suspects. L’un d’entre eux serait un ancien policier, selon la presse locale, tandis qu’un hebdomadaire tchèque précise que les enquêteurs auraient été aidés dans leurs recherches par des images prises au moment du meurtre par un satellite américain. C...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Huit arrestations dans l'enquête sur le meurtre de Kuciak - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/huit-arrestations-dans-l-enquete-sur-le-meurtre-de-kuciak_2037262.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELlw2TPh8uQtLdr00OaMOZMqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwxsW-Aw</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 16:07:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/huit-arrestations-dans-l-enquete-sur-le-meurtre-de-kuciak_2037262.html" target="_blank"&gt;Huit arrestations dans l'enquête sur le meurtre de Kuciak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Opération policière de grande ampleur en Slovaquie. La police a arrêté ce jeudi plusieurs personnes soupçonnées d'avoir participé à l'assassinat en février d'un journaliste d'investigation, Jan Kuciak, et de sa fiancée, a annoncé l'avocat de la famille du reporter tué. "Aujourd'hui, tôt le matin, les suspects de l'assassinat de Jan Kuciak et de Martina Kusnirova ont été arrêtés", a écrit Me Daniel Lipsic, ancien ministre de l'Intérieur, sur sa page Facebook. LIRE AUSSI &gt;&gt; Slovaquie: le journaliste Jan Kuc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Mafia, caïds des cités, petits revendeurs… Qui noie la France sous la «coke»? - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201809211038179353-mafia-france-criminalite/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCABBFF8VRT0IIFVrk-wvQqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 19:16:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201809211038179353-mafia-france-criminalite/" target="_blank"&gt;Mafia, caïds des cités, petits revendeurs… Qui noie la France sous la «coke»?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;15 septembre, port du Havre. Intrigués par un conteneur en provenance d'Amérique du Sud qu'ils ciblaient pour «pour suspicion de transport de produits stupéfiants», les douaniers français ont eu le nez fin. Ce ne sont pas moins de 752 kilos qui ne finiront pas dans les narines des consommateurs après que les autorités les aient découverts dans plusieurs sacs de sport. Une prise d'une quantité «exceptionnelle», d'après le ministère de l'Action et des Comptes Publics. Pourtant, ce genre de «succès de police» pourrait bien devenir une habitude. 🔵 Félicitations aux agents de la @douane_france ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Italie: Le pape à Palerme pour honorer un prêtre assassiné par Cosa Nostra - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2336971-20180915-italie-pape-palerme-honorer-pretre-assassine-cosa-nostra</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqG0RYlFEXNU6PWFUVB17EqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 10:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2336971-20180915-italie-pape-palerme-honorer-pretre-assassine-cosa-nostra" target="_blank"&gt;Italie: Le pape à Palerme pour honorer un prêtre assassiné par Cosa Nostra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le pape François vient ce samedi à Palerme rendre hommage à un prêtre sicilien assassiné il y a 25 ans par la mafia pour avoir cherché à tirer de ses tentacules des jeunes d’un quartier défavorisé. Le pape est attendu à 10h45 dans la capitale sicilienne et doit célébrer une grande messe en fin de matinée. Dans l’après-midi, il doit se rendre dans la paroisse du père Guiseppe Puglisi, avant de repartir pour Rome vers 18h30. Giuseppe Puglisi, surnommé le « premier martyr de Cosa Nostra », avait été tué sur ordre de cette mafia sicilienne d’une balle dans la nuque le 15 septembre 1993, jour de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Saviano: "Salvini veut détruire l'Europe" - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/saviano-salvini-veut-detruire-l-europe_2028069.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUJyt_Zrx63p_ze_RV4QqcqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/saviano-salvini-veut-detruire-l-europe_2028069.html" target="_blank"&gt;Saviano: "Salvini veut détruire l'Europe"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Finie, la guerre des tweets. Leur prochain duel aura lieu au tribunal. Le 20 juillet, Matteo Salvini a porté plainte pour diffamation contre Roberto Saviano, l'écrivain et journaliste antimafia. La raison ? Ses critiques virulentes contre la politique migratoire menée par le ministre de l'Intérieur que Saviano n'hésite pas à appeler "Il ministro della malavita", le ministre de la pègre. En attendant un éventuel procès, Matteo Salvini a menacé de supprimer la protection policière dont l'auteur de Gomorra b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Italie : Saviano, auteur de «Gomorra», traite Salvini de «bouffon» - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/italie-saviano-auteur-de-gomorra-traite-salvini-de-bouffon-22-06-2018-7787292.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYzMddy9MmV0ZzT_Mp8oBEqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDBqCQ</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 06:27:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/italie-saviano-auteur-de-gomorra-traite-salvini-de-bouffon-22-06-2018-7787292.php" target="_blank"&gt;Italie : Saviano, auteur de «Gomorra», traite Salvini de «bouffon»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le ministre de l’Interieur a menace de lui retirer sa protection policiere. L’auteur l’accuse d’etre aux ordres de la mafia calabraise. Italie : Saviano, auteur de «Gomorra», traite Salvini de «bouffon» Menaces et denigrements. En Italie, dirigee par un gouvernement alliant extreme droite et populistes, l’ecrivain et journaliste Roberto Saviano et le ministre de l’Interieur Matteo Salvini s’invectivent et se menacent publiquement. Le dernier episode en date est le qualificatif de «bouffon» visant Salvini. Tout part de la politique migratoire de l’Italie. Depuis la mise en place du nouveau g...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Manifestations en Slovaquie pour des élections anticipées et la liberté des médias - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/05/04/2791912-manifestations-slovaquie-elections-anticipees-liberte-medias.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhyxyy87rhiFdZzhdG3Y5IqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Fri, 04 May 2018 19:53:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/05/04/2791912-manifestations-slovaquie-elections-anticipees-liberte-medias.html" target="_blank"&gt;Manifestations en Slovaquie pour des élections anticipées et la liberté des médias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des milliers de Slovaques ont manifesté vendredi dans plusieurs villes du pays pour réclamer des élections anticipés et pour la liberté des médias, commémorant Jan Kuciak, auteur d'articles sur la corruption liée à la mafia, assassiné en février avec sa fiancée. Selon le journal Dennik N, 25.000 personnes ont manifesté à Bratislava, des marches moins importantes ayant eu lieu dans d'autres villes. La manifestation a été organisée à la veille du mariage annoncé par le couple assassiné. Des manifestants portaient des banderoles : "Nous voulons des élections", "Emprisonner Fico" (ancien Premie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Nouvelle manifestation anti-corruption à Bratislava - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2018/04/16/nouvelle-manifestation-anti-corruption-a-bratislava</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlYxuLtFVkr-h1jYBGKpQ0qFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 09:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2018/04/16/nouvelle-manifestation-anti-corruption-a-bratislava" target="_blank"&gt;Nouvelle manifestation anti-corruption à Bratislava&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des dizaines de milliers de Slovaques ont manifesté dimanche pour exiger le départ du chef de la police, redoutant qu'une vraie enquête ne soit pas conduite sur l'assassinat d'un journaliste qui travaillait sur la corruption dans le pays. Quelque 30.000 personnes sont descendues dans la rue à Bratislava, selon les organisateurs, pour appeler Tibor Gaspar, le chef de la police, à la démission. Le ministre de l'Intérieur Tomas Drucker devrait annoncer la semaine prochaine ses intentions concernant M. Gaspar. Cette crise a éclaté après le meurtre en février de Jan Kuciak, qui avait enquêté sur...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Slovaquie: démission du chef de la police après le meurtre d’un journaliste - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/04/17/news/slovaquie-demission-du-chef-de-la-police-apres-le-meurtre-dun-journaliste/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHrSV-nszzoklE7CHdddzM0qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 17:53:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/04/17/news/slovaquie-demission-du-chef-de-la-police-apres-le-meurtre-dun-journaliste/" target="_blank"&gt;Slovaquie: démission du chef de la police après le meurtre d’un journaliste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le chef de la police slovaque a annoncé mardi sa démission, réclamée depuis plusieurs semaines par des milliers de manifestants dans le sillage du meurtre d’un journaliste d’investigation, qui avait déjà provoqué un changement de gouvernement. En annonçant sa décision à Bratislava, Tibor Gaspar a déclaré que « sa démission permettrait finalement au corps de police de fonctionner sans être attaqué ». Il quittera ses fonctions fin mai. Sa démission intervient après celle du ministre de l’Intérieur Tomas Drucker, qui avait annoncé sa décision lundi en la motivant par son impossibilité de démet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Meurtre de Jan Kuciak : les Slovaques réclament la tête du chef de la police - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2018/04/05/meurtre-de-jan-kuciak-les-slovaques-reclament-la-tete-du-chef-de-la-police</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-VGzSf4ZhEucjPQ1WQOIkqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 20:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2018/04/05/meurtre-de-jan-kuciak-les-slovaques-reclament-la-tete-du-chef-de-la-police" target="_blank"&gt;Meurtre de Jan Kuciak : les Slovaques réclament la tête du chef de la police&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plus de 30 000 Slovaques ont manifesté à Bratislava pour réclamer la démission du chef de la police, relayant l'appel de leur président dans le sillage de la crise provoquée par l'assassinat du journaliste Jan Kuciak qui enquêtait sur une affaire de corruption. Andrej Kiska, le président slovaque, en désaccord avec le gouvernement de gauche populiste a déclaré à la presse qu'il comptait sur la destitution de Tibor Gaspar dans les prochains jours. Juraj Seliga, organisateur de la manifestation de Bratislava, a déclaré à la tribune : "Nous demandons une enquête indépendante sur le meurtre de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>En Slovaquie, l'assassinat d'un journaliste fait chuter le gouvernement - Slate France</title><link>http://www.slate.fr/story/159661/slovaquie-journaliste-fiancee-assassines-gouvernement-mafia-corruption-demission</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkaT1i5T3PeMvmdD22VSysqFggEKg4IACoGCAowyNN9MLTMCTD16RU</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 13:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.slate.fr/story/159661/slovaquie-journaliste-fiancee-assassines-gouvernement-mafia-corruption-demission" target="_blank"&gt;En Slovaquie, l'assassinat d'un journaliste fait chuter le gouvernement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Slate France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'ancien président du gouvernement slovaque, Robert Fico, aimait à qualifier les journalistes de «simples hyènes idiotes» ou de «sales prostituées anti-Slovaques». Déclarer que «la liberté de la presse et la sécurité des journalistes sont une priorité nationale» au lendemain de l'assassinat du journaliste Ján Kuciak et de sa fiancée Martina Kušnírová, n'a pourtant pas suffi à apaiser les foules et à sauver son poste, qu'il occupait depuis près de six ans. Attaché au parti communiste à ses débuts, il a fondé en 1999 le parti de gauche SMER – social-démocratie, avant de verser dans le populis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.slate.fr">Slate France</source></item><item><title>Slovaquie: 30.000 manifestants à Bratislava réclament la démission du chef de la police - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/04/05/news/slovaquie-30-000-manifestants-a-bratislava-reclament-la-demission-du-chef-de-la-police/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAcCkNPzcQLS3bPb0X2Kkp4qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 17:42:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/04/05/news/slovaquie-30-000-manifestants-a-bratislava-reclament-la-demission-du-chef-de-la-police/" target="_blank"&gt;Slovaquie: 30.000 manifestants à Bratislava réclament la démission du chef de la police&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plus de trente mille Slovaques ont appuyé jeudi l’appel du président Andrej Kiska à la démission du chef de la police nationale, dans le sillage de la crise provoquée par l’assassinat par des inconnus d’un journaliste enquêtant sur la corruption. Environ 30.000 personnes se sont réunies à Bratislava, selon le quotidien SME, brandissant des pancartes « Honte à vous » et « Gaspar, démissionnez! » visant le chef de la police Tibor Gaspar. D’autres rassemblements ont eu lieu à travers le pays. Le président Andrej Kiska, un libéral, en désaccord avec le gouvernement de gauche populiste, a décla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Un membre éminent de la Ndranghetta arrêté - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2018/03/20/un-membre-eminent-de-la-ndranghetta-arrete</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCtdOyLf4_LmedP_P_x7cYqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 17:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2018/03/20/un-membre-eminent-de-la-ndranghetta-arrete" target="_blank"&gt;Un membre éminent de la Ndranghetta arrêté&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Antonino Labate, 68 ans, membre éminent de la mafia calabraise la Ndranghetta, vient d'être arrêté par la police italienne. Il a tenté de tuer six personnes d'origine roumaine, dont deux enfants, en mettant le feu à la maison de fortune dans laquelle ils avaient trouvé refuge. Il doit répondre à une tentative d'homicide multiple et d'incendie criminel. More news on euronews.com&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Slovaquie: le gouvernement Pellegrini approuvé par le parlement - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/03/26/news/slovaquie-le-gouvernement-pellegrini-approuve-par-le-parlement/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVKQHq1HEakSEqTa-tEXI8qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 21:20:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/03/26/news/slovaquie-le-gouvernement-pellegrini-approuve-par-le-parlement/" target="_blank"&gt;Slovaquie: le gouvernement Pellegrini approuvé par le parlement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le parlement slovaque a approuvé lundi le nouveau gouvernement de Peter Pellegrini, dont le prédécesseur Robert Fico avait démissionné dans le sillage d’une crise politique provoquée par l’assassinat d’un journaliste ayant enquêté sur la corruption. Le gouvernement de M. Pellegrini a été soutenu par 81 députés dans un parlement de 150 sièges, selon un communiqué officiel. Le nouveau cabinet de la coalition tripartite est composé en majorité de personnes ayant appartenu au gouvernement sortant du social-démocrate Robert Fico, dont certains, comme M. Pellegrini, ancien vice-Premier ministre, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Le gouvernement slovaque vacille après la mort d'un journaliste - Libération</title><link>http://www.liberation.fr/planete/2018/03/16/le-gouvernement-slovaque-vacille-apres-la-mort-d-un-journaliste_1636440</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXXEyx4yL7FRN6k_dKXYPUqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWww3bsj</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 15:42:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.liberation.fr/planete/2018/03/16/le-gouvernement-slovaque-vacille-apres-la-mort-d-un-journaliste_1636440" target="_blank"&gt;Le gouvernement slovaque vacille après la mort d'un journaliste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lundi, le ministre de l’Intérieur démissionne. Mercredi, c’est le Premier ministre qui jette l’éponge. En Slovaquie, le gouvernement social-démocrate a basculé en quelques jours, poussé par la rue. Vendredi 9 mars, plusieurs dizaines de milliers de personnes sont descendues manifester contre le pouvoir, dans ce pays de 5,5 millions d’habitants. La raison de leur mécontentement : le manque de réactions des autorités après le meurtre du journaliste Jan Kuciak, retrouvé mort avec sa compagne Martina Kusnirova à leur domicile, le 25 février. Jan Kuciak travaillait alors pour le site d’informati...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Meurtre d'un journaliste en Slovaquie : cinq choses à savoir sur la 'Ndrangheta - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/03/02/2752062-meurtre-journaliste-slovaquie-cinq-choses-savoir-ndrangheta.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7aLApQAvXlzMixDbo-z60qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 13:13:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/03/02/2752062-meurtre-journaliste-slovaquie-cinq-choses-savoir-ndrangheta.html" target="_blank"&gt;Meurtre d'un journaliste en Slovaquie : cinq choses à savoir sur la 'Ndrangheta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La 'Ndrangheta, soupçonnée d'être impliquée dans l'assassinat du journaliste slovaque Jan Kuciak et de sa compagne, est considérée comme la mafia italienne la plus puissante. Voici cinq choses à savoir sur la pieuvre calabraise : De la Calabre au monde entier La 'Ndrangheta, qui tire son nom du grec ancien "courage", est apparue au XVIIIe siècle en Calabre, une région pauvre à la pointe sud de la péninsule italienne. La structure organisée autour de clans familiaux s'est longtemps cantonnée au racket et aux enlèvements contre rançon. A partir des années 1970-1980, elle a connu une ascension...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Journaliste tué en Slovaquie: le chef de l'Etat pour un remaniement ou des élections - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/journaliste-tue-en-slovaquie-le-chef-de-l-etat-pour-un-remaniement-ou-des-elections_1989645.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFy514rpvumAxYuKiAod8HQqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwxsW-Aw</guid><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 18:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/journaliste-tue-en-slovaquie-le-chef-de-l-etat-pour-un-remaniement-ou-des-elections_1989645.html" target="_blank"&gt;Journaliste tué en Slovaquie: le chef de l'Etat pour un remaniement ou des élections&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos La classe politique slovaque éclaboussée par un scandale de corruption. Le président slovaque Andrej Kiska a appelé dimanche à un remaniement profond du gouvernement ou des élections anticipées, après le meurtre du journaliste Jan Kuciak qui enquêtait sur des affaires de corruption présumée impliquant responsables politiques et mafia italienne. "Je vois maintenant deux solutions: un remaniement en profondeur du gouvernement (...) ou des élections anticipées qui seraient la solution la plus naturelle dans ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Journaliste assassiné en Slovaquie : arrestation d’Italiens soupçonnés de corruption - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/actualite/journaliste-assassine-en-slovaquie-arrestation-d-italiens-soupconnes-de-corruption-01-03-2018-7584993.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSZLQMchNhGe_zpYZX8fHMqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:19:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/actualite/journaliste-assassine-en-slovaquie-arrestation-d-italiens-soupconnes-de-corruption-01-03-2018-7584993.php" target="_blank"&gt;Journaliste assassiné en Slovaquie : arrestation d’Italiens soupçonnés de corruption&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le jeune journaliste d’investigation abattu chez lui dimanche enquetait sur une affaire de corruption liant des responsables politiques slovaques a la mafia calabraise. Journaliste assassine en Slovaquie : arrestation d’Italiens soupconnes de corruption Rebondissement dans l’enquete en Slovaquie sur l’assassinat dimanche dernier du journaliste Jan Kuciak, abattu chez lui ainsi que sa compagne. La police a arrete ce jeudi plusieurs hommes d’affaires italiens que le jeune journaliste soupconnait de corruption.Cette operation a ete menee « bien evidemment en connexion avec ce cas (du meurtre d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Slovaquie: le meurtre de Jan Kuciak provoque une crise politique dans le pays - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20180302-slovaquie-meurtre-jan-kuciak-crise-politique-mafia-ndrangheta-robert-fico</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAHR6GBls0Zh4vIhLKLBA0qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:27:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20180302-slovaquie-meurtre-jan-kuciak-crise-politique-mafia-ndrangheta-robert-fico" target="_blank"&gt;Slovaquie: le meurtre de Jan Kuciak provoque une crise politique dans le pays&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Plusieurs milliers de personnes se sont réunies le 2 mars au soir dans la capitale Bratislava et dans d’autres villes de Slovaquie pour rendre hommage au journaliste Jan Kuciak, assassiné avec sa compagne alors qu’il enquêtait sur des liens entre la mafia italienne et des personnalités proches du gouvernement. Avec notre correspondant régional, Alexis Rosenzweig Beaucoup de bougies ont été déposées devant les photos du jeune couple assassiné avant une minute de silence dans un froid glacial ce 2 mars à Bratislava. Des slogans de colère ont ensuite été entendus, avec une demande en particuli...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Slovaquie. Assassinat du journaliste Jan Kuciak : plusieurs Italiens arrêtés - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/europe/slovaquie/slovaquie-assassinat-du-journaliste-jan-kuciak-plusieurs-italiens-arretes-5597090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1dPGN7kAcaZ2Genhtcx7QqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 15:31:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/europe/slovaquie/slovaquie-assassinat-du-journaliste-jan-kuciak-plusieurs-italiens-arretes-5597090" target="_blank"&gt;Slovaquie. Assassinat du journaliste Jan Kuciak : plusieurs Italiens arrêtés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’enquête sur la mort du journaliste slovaque Jan Kuciak semble avancer. Ce jeudi, la police locale a fait savoir qu’elle avait procédé à l’interpellation de plusieurs hommes d’affaires italiens. Des noms cités dans les investigations menées par le reporter lui-même, qui les soupçonnait de connexions avec la mafia avant d’être assassiné. Cette opération a été menée « bien évidemment en connexion avec ce cas (du meurtre de Jan Kuciak) et avec des personnes nommées à plusieurs reprises par la presse, y compris par le dernier article de Jan Kuciak. Oui, nous pouvons appeler cela la piste itali...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Journaliste tué en Slovaquie: interpellation d’Italiens soupçonnés de corruption - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20180301-journaliste-tue-slovaquie-interpellation-italiens-soupconnes-corruption</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkov6mQB2ZAOGZbdHaWvYUqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:12:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20180301-journaliste-tue-slovaquie-interpellation-italiens-soupconnes-corruption" target="_blank"&gt;Journaliste tué en Slovaquie: interpellation d’Italiens soupçonnés de corruption&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police slovaque a annoncé avoir interpellé plusieurs hommes d'affaires cités dans l'enquête sur la corruption de haut niveau par le journaliste assassiné Jan Kuciak, qui les soupçonnait de liens avec la mafia. Avec notre correspondant régional, Alexis Rosenzweig Les sept personnes interpellées jusqu’ici sont d’origine italienne et étaient mises en cause dans l’article inachevé du jeune journaliste qui a révélé des liens entre la mafia calabraise Ndrangheta et des personnalités proches du gouvernement slovaque. Avant d’être tué par balle avec sa compagne, Jan Kuciak avait enquêté sur des ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item></channel></rss>