{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5Y1cxblpEUVNBbVp5S0FBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:16:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Yellow vests block access to the Froyennes - Nord Eclair zoning",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318359/article/2018-12-07/des-gilets-jaunes-bloquent-lacces-au-zoning-de-froyennes",
            "pub_date": "2018-12-07 18:28:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Une vingtaine de gilets jaunes se sont donn\u00e9 rendez-vous au zoning commercial de Froyennes pour mener une action, dans le calme, ce vendredi soir."
        },
        {
            "title": "Tournai: a new life for the manager of the Sapho store - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89750/article/2018-12-07/tournai-une-nouvelle-vie-pour-la-gerante-du-magasin-sapho",
            "pub_date": "2018-12-07 13:46:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Pour No\u00ebl, le magasin de pr\u00eat-\u00e0-porter pour femmes \u00ab Sapho \u00bb, situ\u00e9 dans la rue de Courtrai \u00e0 Tournai aura ferm\u00e9 ses portes. La propri\u00e9taire, France-Anne ..."
        },
        {
            "title": "Tournai: he celebrates his liberation ... at Martini! - Digital edition of Tournai - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318401/article/2018-12-07/tournai-il-fete-sa-liberation-au-martini",
            "pub_date": "2018-12-07 19:13:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "La quatri\u00e8me chambre correctionnelle de la cour d'appel a r\u00e9form\u00e9, vendredi, un jugement rendu le 19 f\u00e9vrier 2018, condamnant Giovanni V. (32 ans) d'une ..."
        },
        {
            "title": "Raquel, 22, loses her life after being hit by a car a few meters from her home in Tournai: &quot;It was a well integrated student&quot; - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89616/article/2018-12-07/raquel-22-ans-perd-la-vie-apres-avoir-ete-percutee-par-une-auto-quelques-metres",
            "pub_date": "2018-12-07 05:06:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Raquel, la jeune femme de 22 ans qui a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e mortellement ce mercredi en d\u00e9but de soir\u00e9e par une voiture est une \u00e9tudiante mexicaine en Belgique ..."
        },
        {
            "title": "Deadly accident in Mont Saint-Aubert: Raquel was in Erasmus in Tournai - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267591/raquel-etait-en-erasmus-a-tournai",
            "pub_date": "2018-12-07 06:33:50 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "La victime de l'accident mortel de la rue des Crupes \u00e9tait mexicaine et \u00e9tudiante en kin\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole Condorcet \u00e0 Tournai. Elle logeait \u00e0 Mont Saint-Aubert."
        },
        {
            "title": "The events and events calendar in your area - Nord Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317958/article/2018-12-08/lagenda-des-sorties-et-evenements-dans-votre-region",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Cap Vin 2018. Vous aimez d\u00e9guster de nouvelles choses ? Vous h\u00e9sitez encore sur les prochaines bouteilles que vous allez offrir \u00e0 vos invit\u00e9s ?"
        },
        {
            "title": "The dress does not make the alderman ... (Tournai) - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181207_01267856/l-habit-ne-fait-pas-l-echevin",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:44 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "avenir.net/armand-vincent) montrant la passation des cl\u00e9s du *service* des Travaux de la Ville de Tournai entre le d\u00e9sormais ancien \u00e9chevin, Armand Boite, qui ..."
        },
        {
            "title": "Gateway of the Ark to Tournai: it&#39;s blurry - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61915-passerelle-de-l-arche-a-tournai-c-est-flou.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Quel sera l'avenir de la passerelle qui enjambe l'Escaut entre les quartiers St-Jean et St-Piat ? Propri\u00e9t\u00e9 des Voies hydrauliques, cette structure devrait ..."
        },
        {
            "title": "Twice the same phone scam in two days in Tournai - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89614/article/2018-12-06/deux-fois-la-meme-arnaque-telephonique-en-deux-jours-tournai",
            "pub_date": "2018-12-06 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 victimes de la m\u00eame arnaque t\u00e9l\u00e9phonique. Elle ont transmis des donn\u00e9es bancaires et ont remarqu\u00e9 des paiements frauduleux sur ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests filter access to the shopping center of Froyennes - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181208_01268237/les-gilets-jaunes-filtrent-les-acces-au-centre-commercial-de-froyennes",
            "pub_date": "2018-12-08 11:14:37 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Une dizaine de gilets jaunes m\u00e8nent une action, ce samedi, au centre commercial de Froyennes. Ils laissent passer les v\u00e9hicules au compte-gouttes apr\u00e8s avo."
        },
        {
            "title": "The Provincial Committee adds four months to Maxime Bilouez - Nord Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318076/article/2018-12-07/le-comite-provincial-ajoute-quatre-mois-maxime-bilouez",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Le sursis de huit mois de Maxime Bilouez est tomb\u00e9 il y a un mois. Le comit\u00e9 provincial avait sanctionn\u00e9 le joueur de Kain car un arbitre lui reprochait d'avoir ..."
        },
        {
            "title": "Mod&#39;emploi: activities at Forem de Mouscron and refrigeration in Tournai - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it72-media61903-mod-emploi-activites-au-forem-de-mouscron-et-frigoristerie-a-tournai.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:46:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Dans ce Mod'emploi de fin d'ann\u00e9e, nous vous emmenons au Forem de Mouscron pour deux actions: l'une s'appelle les mardis d'avenir et vous propose de ..."
        },
        {
            "title": "Tournai: the victim sells his mobile phone and is swindled on the net by a fake buyer - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89608/article/2018-12-06/tournai-la-victime-revend-son-gsm-et-se-fait-arnaquer-sur-le-net-par-un-faux",
            "pub_date": "2018-12-06 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Une personne qui vendait un GSM sur internet a eu affaire \u00e0 un faux acheteur qui a r\u00e9ussi \u00e0 lui subtiliser de l'argent."
        },
        {
            "title": "A tree threatens to fall: the street of Tournai cut to the circulation - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181208_01268241/un-arbre-menace-de-tomber-la-rue-de-tournai-coupee-a-la-circulation",
            "pub_date": "2018-12-08 12:07:58 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Depuis 11 h, ce samedi, la rue de Tournai, entre Froyennes et Pecq, est coup\u00e9e \u00e0 la circulation. Les pompiers interviennent pour un arbre qui menace de tom..."
        },
        {
            "title": "If we went out ... with the Locos - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it15-media61910-si-on-sortait...-avec-les-locos.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:39:59 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "On vous pr\u00e9sente pas un mais trois nouveaux espaces culturels et citoyens dans le centre de Tournai. Le collectif \"Les Locos donnent de la Voix\" g\u00e8re ces lieux ..."
        },
        {
            "title": "Three people poisoned at the CO this Wednesday evening in Tournai - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317466/article/2018-12-06/trois-personnes-intoxiquees-au-co-ce-mercredi-soir-tournai",
            "pub_date": "2018-12-06 10:12:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 victimes du monoxyde de carbone ce mercredi soir dans une habitation de la rue As-Pois. Un homme a \u00e9t\u00e9 plus s\u00e9rieusement touch\u00e9 et ..."
        },
        {
            "title": "Hensies: the two victims were supported by the SMUR - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317995/article/2018-12-07/hensies-les-deux-victimes-ont-ete-prises-en-charge-par-le-smur",
            "pub_date": "2018-12-07 11:16:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Ce vendredi matin, un accident impliquant une voiture et une moto a eu lieu route de Qui\u00e9vrain, \u00e0 Hensies. Les deux conducteurs ont \u00e9t\u00e9 pris en charge par le ..."
        },
        {
            "title": "A candidate MR Ath gives hell to his ex: &quot;I can not stand it anymore! When he says he will change, I do not believe it &quot;- Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89732/article/2018-12-07/un-candidat-mr-ath-fait-vivre-un-enfer-son-ex-je-nen-peux-plus-quand-il-dit-quil",
            "pub_date": "2018-12-07 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Une peine de 12 mois de prison avec sursis a \u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9e contre le candidat MR aux derni\u00e8res \u00e9lections communales. Depuis 2015, il harc\u00e8le son ex-\u00e9pouse ..."
        },
        {
            "title": "Twice as many uninhabitability orders as in 2014 in Tournai - l&#39;avenir.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267314/deux-fois-plus-d-arretes-d-inhabitabilite-qu-en-2014-a-tournai",
            "pub_date": "2018-12-07 05:26:15 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Par rapport \u00e0 2014, cette ann\u00e9e, deux fois plus d'arr\u00eat\u00e9s d'inhabitabilit\u00e9ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s par le bourgmestre de Tournai."
        },
        {
            "title": "6th intercultural festival in Tournai - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61880-6eme-fete-interculturelle-a-tournai.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:19:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Alors que la majorit\u00e9 au f\u00e9d\u00e9ral se d\u00e9chire autour de la signature du pacte de migration de l'ONU, la plateforme pour l'interculturalit\u00e9 de Tournai oeuvre au vivre ..."
        },
        {
            "title": "Estaimpuis: Intervention Daniel Senesael in Parliament &quot;Prime Minister, the 75,000 demonstrators who have walked for the climate do not want a tweet of support from you but strong acts to fight against global warming&quot; - Sudinfo.be",
            "link": "http://estaimpuis.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/07/estaimpuis-intervention-daniel-senesael-au-parlement-m-le-pr-269190.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:58:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://estaimpuis.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "Pour Daniel Senesael \" l'heure n'est plus aux bonnes paroles sans effet qui sont du vent et du caquet. Mais l'heure est au passage aux actes et aux..."
        },
        {
            "title": "Mouscron: a deadly pedestrian roadway in Aelbeke - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318326/article/2018-12-07/mouscron-une-pietonne-mortellement-fauchee-chaussee-daelbeke",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Un terrible accident s'est produit ce vendredi, en fin d'apr\u00e8s-midi, dans la chauss\u00e9e d'Aelbeke, \u00e0 Mouscron. Il a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 une pi\u00e9tonne ! Un terrible accident ..."
        },
        {
            "title": "Ath: This Saturday, there will be local flavors for your celebrations at the Coop\u00e9rAthive market - Sudinfo.be",
            "link": "http://ath.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/08/ath-ce-samedi-il-y-aura-des-saveurs-locales-pour-vos-fetes-a-269080.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:29:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://ath.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "La Coop\u00e9rAthive : des saveurs locales pour vos f\u00eates Pour vos tables de r\u00e9veillon, bien des produits frais peuvent \u00eatre trouv\u00e9s aupr\u00e8s des..."
        },
        {
            "title": "Partial reopening of Devall\u00e9e Bridge in Tournai since December 5 - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89426/article/2018-12-05/reouverture-partielle-du-pont-devallee-tournai-depuis-ce-5-decembre",
            "pub_date": "2018-12-05 20:12:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "D\u00e8s ce mercredi 5 d\u00e9cembre \u00e0 la mi-journ\u00e9e, une voie est \u00e0 nouveau accessible sur le pont Devall\u00e9e depuis le giratoire de la Dorcas, en direction de la Gare."
        },
        {
            "title": "Corps retrieved in the Scheldt at Antoing, it would be a suicide - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181205_01266813/corps-repeche-dans-l-escaut-a-antoing-il-s-agirait-d-un-suicide",
            "pub_date": "2018-12-05 16:50:49 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Le cadavre d'un homme a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 mercredi matin dans l'Escaut \u00e0 Antoing, pr\u00e8s de Tournai. Apr\u00e8s enqu\u00eate, le parquet de Tournai \u00e9voque la piste du suicide."
        },
        {
            "title": "If we went out ... at Tamat for the show R18 - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it7-media61911-si-on-sortait...-au-tamat-pour-l-expo-r18.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:39:59 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Ils sont huit, huit artistes ayant re\u00e7u une bourse de la part du Tamat, apr\u00e8s un an de travaux et d'exp\u00e9rimentations en ateliers, ils pr\u00e9sentent leurs cr\u00e9ations."
        },
        {
            "title": "Yellow vests block E17 up to Rekkem and E40 - Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318538/article/2018-12-08/les-gilets-jaunes-bloquent-la-e17-hauteur-de-rekkem-et-la-e40",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Des gilets jaunes bloquent samedi matin la E17 \u00e0 Rekkem, en Flandre occidentale, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re fran\u00e7aise. Les activistes ont barricad\u00e9 la route dans les ..."
        },
        {
            "title": "Estaim&#39;marches - Walk around the village of Saint-L\u00e9ger - Tuesday 11 December 2018 - Sudinfo.be",
            "link": "http://estaimpuis.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/06/estaim-marches-promenade-autour-du-village-de-saint-leger-ma-269166.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:39:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://estaimpuis.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "A l'initiative de quelques amoureux de la campagne estaimpuisienne, nous proposons d'organiser une promenade autour du village de Saint-L\u00e9ger le mardi 11 ..."
        },
        {
            "title": "Tournai: the children of pediatrics celebrated Saint Nicolas - Nord Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317459/article/2018-12-06/tournai-les-enfants-de-la-pediatrie-ont-fete-saint-nicolas",
            "pub_date": "2018-12-06 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Un spectacle avec deux sorci\u00e8res d\u00e9jant\u00e9es, suivi de la distribution de cadeaux par saint Nicolas et P\u00e8re Fouettard en personne\u2026 Les enfants de la p\u00e9diatrie ..."
        },
        {
            "title": "Job Info: Forem Wallonia Picarde - Sudinfo.be",
            "link": "http://mouscron.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/06/info-emploi-forem-wallonie-picarde-269146.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:07:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://mouscron.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "Mouscron - Dessiner des projets de construction en 3D et REVIT - Bachelor en construction - Bil. Fr/nl. \u2013 Formation pr\u00e9vue \u2013 Ma\u00eetrise de DAO et CAO ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: the E19 motorway to France closed at the border post of Hensies tonight, between 10 pm and 5 am - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89851/article/2018-12-07/gilets-jaunes-lautoroute-e19-vers-la-france-fermee-au-niveau-du-poste-frontiere",
            "pub_date": "2018-12-07 20:23:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Depuis le d\u00e9but du mouvement, les gilets jaunes sont tr\u00e8s pr\u00e9sents sur l'E19 \u00e0 Hensies, au poste fronti\u00e8re. Les barrages filtrants ralentissent fortement la ..."
        },
        {
            "title": "From North, South and East - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181204_01266597/sonorites-du-nord-du-sud-et-de-l-est",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Une jeune cheffe norv\u00e9gienne pour la Saint-Nicolas et un jeune chef v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien \u00e0 l'approche de No\u00ebl: de beaux cadeaux musicaux au Nouveau si\u00e8cle."
        },
        {
            "title": "The Squadra Mouscron out of the Belgian Cup - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61922-la-squadra-mouscron-sortie-de-la-coupe-de-belgique.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:18 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Le parcours en coupe de Belgique s'est donc arr\u00eat\u00e9 ce vendredi en huiti\u00e8me de finale pour la Squadra Mouscron. Apr\u00e8s trois d\u00e9faites en championnat, les ..."
        },
        {
            "title": "PLP Info: Two suspicious individuals reported to Estaimbourg - Sudinfo.be",
            "link": "http://estaimpuis.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/06/info-p-l-p-deux-individus-suspects-signales-a-estaimbourg-269159.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:13:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://estaimpuis.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "Deux individus suspects ont \u00e9t\u00e9 aper\u00e7us rue des Aulnes et la rue Clovis Poulet. Un membre du P.L.P a signal\u00e9 les faits \u00e0 la police. Soyez..."
        },
        {
            "title": "Mouscron: 1st Christmas drawing contest organized by the group &#39;Mouscron my city&#39; big prize an outdoor photo shoot worth 150 euros to complete the family album - Sudinfo.be",
            "link": "http://mouscron.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/06/mouscron-1-er-concours-de-dessin-de-noel-organise-par-le-gro-269158.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://mouscron.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "Le groupe Facebook \"Mouscron Ma ville\" organise son premier concours de dessin de No\u00ebl. Le gros lot \u00e0 savoir un shooting photo d'une heure en..."
        },
        {
            "title": "Shopping center on the Quevaucamps site in Evregnies: for Minister Jeholet, it&#39;s no - vitici.be",
            "link": "http://www.vivreici.be/article/detail_centre-commercial-sur-le-site-quevaucamps-a-evregnies-pour-le-ministre-jeholet-c-est-non?id=236313",
            "pub_date": "2018-12-06 11:35:20 GMT",
            "source_nm": "vivreici.be",
            "source_url": "http://www.vivreici.be",
            "desc": "Le fonctionnaire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 avait d\u00e9j\u00e0 refus\u00e9 en ao\u00fbt dernier d'octroyer le permis d'urbanisme et le permis \u00e9conomique pour l'implantation d'un centre commercial ..."
        },
        {
            "title": "They will be 25 to manage the police zone of the tournaisis - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317552/article/2018-12-07/ils-seront-25-pour-gerer-la-zone-de-police-du-tournaisis",
            "pub_date": "2018-12-07 04:04:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Lundi soir, l'installation des nouveaux conseils communaux allait de pair avec la d\u00e9signation (par bulletins secrets) de ceux qui si\u00e9geront au conseil de la zone ..."
        },
        {
            "title": "Mouscron Police Search Notice - Sudinfo.be",
            "link": "http://mouscron.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/06/avis-de-recherche-police-de-mouscron-269129.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:26:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://mouscron.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "Un individu est activement recherch\u00e9 sur tout le territoire de la commune. Il est v\u00eatu de rouge, porte un couvre chef peu commun, il aurait une..."
        },
        {
            "title": "Yellow Vests block the A22 at the Rekkem border post: traffic blocked in both directions! - Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id89889/article/2018-12-08/les-gilets-jaunes-bloquent-la22-au-poste-frontiere-de-rekkem-circulation-bloquee",
            "pub_date": "2018-12-08 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "Pour leur quatri\u00e8me journ\u00e9e d'action, les Gilets jaunes organisent une action entre la France et la Belgique."
        },
        {
            "title": "Installation of the municipal council of Tournai - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it119-media61832-installation-du-conseil-communal-de-tournai.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:26:09 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Le salon de la Reine de l'h\u00f4tel de ville de Tournai \u00e9tait plein \u00e0 craquer hier soir pour l'installation du nouveau conseil communal. La toute neuve majorit\u00e9 PS ..."
        },
        {
            "title": "Minister and Counselor in Opposition in Tournai - l&#39;avenir.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181204_01266317/ministre-et-conseillere-dans-l-opposition-a-tournai",
            "pub_date": "2018-12-04 16:14:39 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Pour Marie-Christine Marghem il n'est pas incompatible d'\u00eatre ministre f\u00e9d\u00e9rale et de si\u00e9ger au sein de l'opposition dans sa commune. Apr\u00e8s un saut \u00e0 la CO..."
        },
        {
            "title": "Colfontaine: Schweitzer Avenue closed until March 15 - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318441/article/2018-12-07/colfontaine-lavenue-schweitzer-fermee-jusquau-15-mars",
            "pub_date": "2018-12-07 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "L'avenue Docteur Schweitzer, l'un des axes principaux menant \u00e0 Wasmes depuis l'axiale boraine, est ferm\u00e9e \u00e0 la circulation pendant trois mois."
        },
        {
            "title": "Family outing idea in the region: Christmas market Tournai - Sudinfo.be",
            "link": "http://mouscron.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/06/idee-sortie-en-famille-dans-la-region-marche-de-noel-tournai-268958.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:29:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://mouscron.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "Profitez du march\u00e9 de No\u00ebl de Tournai du jeu 13 d\u00e9cembre 2018 au dimanche 6 janvier 2019 ! Pour en savoir plus, rendez-vous sur ..."
        },
        {
            "title": "Ath: Ath Delhaize supermarket completely renovated according to their new concept - Sudinfo.be",
            "link": "http://ath.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/05/ath-le-supermarche-delhaize-d-ath-entierement-renove-selon-l-269100.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:11:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://ath.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "Les habitants d'Ath disposent d\u00e9sormais de l'un des supermarch\u00e9s Delhaize les plus modernes de Wallonie ATH - Apr\u00e8s une r\u00e9novation en profondeur,..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: before a demonstration in Lille, traders protect themselves - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille/gilets-jaunes-manifestation-lille-commercants-se-protegent-1588695.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:48:23 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les forces de l'ordre sont stationn\u00e9es en nombre ce samedi matin aux abords de la pr\u00e9fecture, place de la R\u00e9publique \u00e0 Lille, o\u00f9 un d\u00e9part de manifestation ..."
        },
        {
            "title": "Holding 650 euros is not recommended - Digital edition of Tournai - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317030/article/2018-12-05/detenir-650-euros-est-deconseille",
            "pub_date": "2018-12-05 10:57:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "L e 20 octobre 2014, William (38 ans), originaire de Roubaix, \u00e9tait arr\u00eat\u00e9 sur le parking du Colruyt d'Antoing o\u00f9 il venait d'\u00e9couler de faux billets de cent euros."
        },
        {
            "title": "Montr\u0153ul-sur-Haine: they bring new life to their village - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317620/article/2018-12-06/montroeul-sur-haine-ils-redonnent-vie-leur-village",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Du 14 au 16 d\u00e9cembre, la place du village de Montr\u0153ul-sur-Haine dans l'entit\u00e9 d'Hensies va accueillir son tout premier march\u00e9 de No\u00ebl. Il s'agit d'une initiative ..."
        },
        {
            "title": "Pierced by a car, a child is in critical condition in Qui\u00e9vrain: injured in the head, his days are in danger - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89839/article/2018-12-07/percute-par-une-voiture-un-enfant-est-dans-un-etat-critique-quievrain-blesse-au",
            "pub_date": "2018-12-07 18:46:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "C'est \u00e0 la rue de Mons, \u00e0 Qui\u00e9vrain, qu'un jeune pi\u00e9ton, \u00e2g\u00e9 de 13 ans, a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par une voiture vendredi en fin d'apr\u00e8s-midi. La victime, transport\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "&quot;My first thousand words in Picard&quot; read by the children of the municipal school of Guignies - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61918--mes-milles-premiers-mots-en-picard--lu-par-les-enfants-de-l-ecole-communale-de-guignies.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:05:23 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Il est ludique et p\u00e9dagogique. Le livre \"Mes milles premiers mots\", un classique parmi les livres pour enfants, vient d'\u00eatre \u00e9dit\u00e9 en picard. Le traducteur n'est ..."
        },
        {
            "title": "The precious powders of H\u00f6gan\u00e4s (Ath) - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181207_01267859/les-poudres-precieuses-d-hoganas",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:44 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "H\u00f6gan\u00e4s investit huit millions\u20ac sur son site d'Ath o\u00f9 travaillent pr\u00e8s de deux cents personnes, notamment pour un nouveau produit."
        },
        {
            "title": "227 illegal workers on Google site in Baudour - Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317935/article/2018-12-07/227-travailleurs-illegaux-sur-le-chantier-google-baudour",
            "pub_date": "2018-12-07 08:20:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Deux semaines apr\u00e8s la d\u00e9couverte de 105 travailleurs ill\u00e9gaux sur le chantier de Google \u00e0 Baudour (Hainaut), une nouvelle inspection de l'auditorat du travail ..."
        },
        {
            "title": "The list of the most expensive hospitals in the province of Hainaut - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/316765/article/2018-12-05/la-liste-des-hopitaux-les-plus-couteux-en-province-de-hainaut",
            "pub_date": "2018-12-05 04:51:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Pour la 14e ann\u00e9e, la Mutualit\u00e9 Chr\u00e9tienne publie son grand barom\u00e8tre hospitalier. Elle a d\u00e9cortiqu\u00e9 les tarifs pratiqu\u00e9s par les h\u00f4pitaux belges et les r\u00e9sultats ..."
        },
        {
            "title": "Bettignies: the trucker goes on the dam of the yellow vests - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318182/article/2018-12-07/bettignies-le-camionneur-fonce-sur-le-barrage-des-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Ce jeudi, un camionneur a forc\u00e9 le barrage de gilets jaunes install\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re franco-belge, \u00e0 Bettignies. La faute \u00e0 trop de pression ? Son patron s'en d\u00e9fend ..."
        },
        {
            "title": "Impressive accident on Friday: a driver loses control of his vehicle and hits the front of a house in Qui\u00e9vrain - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89806/article/2018-12-07/impressionnant-accident-ce-vendredi-un-conducteur-perd-le-controle-de-son",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce vendredi apr\u00e8s-midi, un impressionnant accident est survenu au carrefour de la rue de Montroeul et de la chauss\u00e9e Brunehault \u00e0 Qui\u00e9vrain. Un conducteur ..."
        },
        {
            "title": "Paul-Olivier Delannois is the mayor of Tournai - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it119-media61832-paul-olivier-delannois-est-le-bourgmestre-en-titre-de-tournai.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:23:27 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Le salon de la Reine de l'h\u00f4tel de ville de Tournai \u00e9tait plein \u00e0 craquer hier soir pour l'installation du nouveau conseil communal. La toute neuve majorit\u00e9 PS ..."
        },
        {
            "title": "Malaise at the Rue du Petit Pont: five cars affected - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267252/malaise-a-la-rue-du-petit-pont-cinq-voitures-touchees",
            "pub_date": "2018-12-06 09:43:24 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Cinq v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 ab\u00eem\u00e9s \u00e0 des degr\u00e9s divers, ce jeudi aux alentours de 10 heures."
        },
        {
            "title": "Antoing: Maxime Rigaux offers a cup for Christmas to the poor - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318172/article/2018-12-07/antoing-maxime-rigaux-offre-une-coupe-pour-la-noel-aux-demunis",
            "pub_date": "2018-12-07 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Le lundi 17 d\u00e9cembre, des personnes pr\u00e9caris\u00e9es vont pouvoir prendre un peu de temps pour elles dans le salon R Naturelle, \u00e0 Antoing. Le patron, Maxime ..."
        },
        {
            "title": "Start of fire at Belgian Fibers in Mouscron - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89887/article/2018-12-08/debut-dincendie-chez-belgian-fibers-mouscron",
            "pub_date": "2018-12-08 08:57:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 samedi matin dans la soci\u00e9t\u00e9 Belgian Fibers \u00e0 Mouscron. Trois corps de pompiers sont intervenus. Les pompiers ont d\u00e9clench\u00e9 le ..."
        },
        {
            "title": "The free technical institute of Ath organizes its second Christmas market - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61906-l-institut-technique-libre-d-ath-organise-son-deuxieme-marche-de-noel.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:51 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Ce vendredi, l'institut technique libre d'Ath organisera pour la seconde fois un march\u00e9 de No\u00ebl. Durant plusieurs semaines, les \u00e9l\u00e8ves de menuiserie ont ..."
        },
        {
            "title": "VIDEOS | All aldermen and counselors in pictures - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181204_01266325/videos-tous-les-echevins-et-conseillers-tournaisiens",
            "pub_date": "2018-12-04 16:51:58 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Ce sont 38 des 39 conseillers tournaisiens qui ont pr\u00eat\u00e9 serment lundi soir dans le cadre prestigieux du salon de la Reine, \u00e0 Tournai. Excus\u00e9e, Lo\u00efs Petit ..."
        },
        {
            "title": "Shop at Brunehaut and win prizes! - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318544/article/2018-12-08/faites-vos-achats-brunehaut-et-gagnez-des-cadeaux",
            "pub_date": "2018-12-08 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "C'est une premi\u00e8re dans l'entit\u00e9 de Brunehaut et on la doit \u00e0 Nadya Hilali. L'\u00e9chevine du commerce a d\u00e9cid\u00e9 d'initier une action qui vise \u00e0 soutenir le commerce ..."
        },
        {
            "title": "The swimming pool &quot;Dolphins&quot; closed from December 10 to 25 - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61907-la-piscine-les-dauphins-fermee-du-10-au-25-decembre.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:55:12 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "A partir de ce lundi, la piscine \"Les Dauphins\" \u00e0 Mouscron sera ferm\u00e9e. La fermeture est pr\u00e9vue jusqu'au mardi 25 d\u00e9cembre inclus pour l'entretien annuel des ..."
        },
        {
            "title": "They were selling drugs in front of the courthouse in Tournai - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181204_01266232/ils-vendaient-de-la-drogue-devant-le-palais-de-justice-a-tournai",
            "pub_date": "2018-12-04 10:21:55 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Le tribunal correctionnel de Tournai a prononc\u00e9, mardi, plusieurs lourdes peines contre des Roubaisiens, des Tourquennois, des Tournaisiens et des Mouscron ..."
        },
        {
            "title": "Distance Duel Antoing-Estaimbourg at the bottom of the P1 - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317861/article/2018-12-07/duel-distance-antoing-estaimbourg-dans-le-bas-de-la-p1",
            "pub_date": "2018-12-07 16:54:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Le Pays Blanc et Estaimbourg ont tous les deux int\u00e9r\u00eat \u00e0 gagner \u00e0 domicile ce dimanche s'ils ne veulent pas se retrouver distanc\u00e9s. Apr\u00e8s avoir montr\u00e9 une ..."
        },
        {
            "title": "Hautrage: two cars torched in retaliation provoke excitement near the road to Wallonia - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89736/article/2018-12-07/hautrage-deux-voitures-incendiees-en-represailles-provoquent-lemoi-pres-de-la",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Deux carcasses de v\u00e9hicules incendi\u00e9s inqui\u00e8tent depuis ce mercredi soir les riverains de l'avenue No\u00ebl Deprez \u00e0 Hautrage-Etat."
        },
        {
            "title": "Firefighters break down the old city hall of Mouscron - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61913-les-pompiers-defoncent-l-ancien-hotel-de-ville-de-mouscron.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:05:23 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "L'arri\u00e8re de l'ancien h\u00f4tel de ville de Mouscron sera abattu le mois prochain pour faire place \u00e0 un parking. Les pompiers de la zone de Secours de Wallonie ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO | Saint-Nicolas will be able to join the Bastions via the Devall\u00e9e bridge, in Tournai - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181203_01265704/video-saint-nicolas-pourra-rejoindre-les-bastions-via-le-pont-devallee-a-tournai",
            "pub_date": "2018-12-03 15:26:00 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Annonc\u00e9e en novembre et report\u00e9e au 10 d\u00e9cembre, la r\u00e9ouverture \u00e0 la circulation sur le pont Devall\u00e9e aura finalement lieu, partiellement, mercredi prochai..."
        },
        {
            "title": "Lessines: the drug dealer had a big IQ - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318264/article/2018-12-07/lessines-le-trafiquant-de-drogues-avait-un-gros-qi",
            "pub_date": "2018-12-07 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "L'histoire de Reynald, qui a comparu devant le tribunal correctionnel pour r\u00e9pondre d'un trafic de drogues dures, est un peu particuli\u00e8re. Tomb\u00e9 tr\u00e8s jeune dans ..."
        },
        {
            "title": "ITL organizes its second Christmas market - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61906-l-itl-organise-son-deuxieme-marche-de-noel.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:10:05 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Ce vendredi, l'institut technique libre d'Ath organisera pour la seconde fois un march\u00e9 de No\u00ebl. Durant plusieurs semaines, les \u00e9l\u00e8ves de menuiserie ont ..."
        },
        {
            "title": "An installation against opposition to Tournai - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181203_01266051/une-installation-sur-fond-d-opposition",
            "pub_date": "2018-12-03 21:18:00 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "D\u00e8s la 1re s\u00e9ance du conseil tournaisien, l'opposition a voulu montrer qu'elle existe. M\u00eame si l'on ne comprenait pas toujours son attitude."
        }
    ]
}