{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzTW1RMlloSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:46:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Paul Magnette poses as Prime Minister candidate - lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/paul-magnette-se-pose-en-candidat-premier-ministre-5c098007cd70e3d2f71af424",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Lundi matin, dans Le Soir, Paul Magnette (PS) reprochait \u00e0 son pr\u00e9sident de parti, un probl\u00e8me de communication. La semaine pr\u00e9c\u00e9dente, Elio Di Rupo avait ..."
        },
        {
            "title": "Bart De Wever responds to Paul Magnette: &quot;Logic that the PS wants to return by excluding us&quot; - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/belgique/detail_bart-de-wever-repond-a-paul-magnette-logique-que-le-ps-veuille-revenir-en-nous-excluant?id=10090902",
            "pub_date": "2018-12-06 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Paul Magnette to top PS list in European elections - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/193946/article/2018-12-05/paul-magnette-serait-tete-de-liste-ps-aux-elections-europeennes",
            "pub_date": "2018-12-05 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Elio Di Rupo sera t\u00eate de liste pour les l\u00e9gislatives."
        },
        {
            "title": "Paul Magnette met the Yellow Vests in Charleroi: &quot;A disappointment ...&quot; - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88953/article/2018-12-03/paul-magnette-rencontre-les-gilets-jaunes-charleroi-une-deception",
            "pub_date": "2018-12-03 13:16:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Les Gilets jaunes avaient sollicit\u00e9 une rencontre avec le bourgmestre de Charleroi Paul Magnette, afin de lui transmettre leurs dol\u00e9ances. Cette rencontre s'est ..."
        },
        {
            "title": "Paul Magnette on Di Rupo&#39;s release: &quot;It&#39;s strange to announce it like that&quot; - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/193479/article/2018-12-04/paul-magnette-sur-la-sortie-de-di-rupo-cest-curieux-de-lannoncer-comme-ca",
            "pub_date": "2018-12-04 05:37:59 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Le PS tremble sur ses bases. La sortie, jeudi soir sur la RTBF, d'Elio Di Rupo a secou\u00e9 le parti. Le pr\u00e9sident entend \u00eatre la figure de proue de la prochaine ..."
        },
        {
            "title": "Marc Tarabella&#39;s hope? To be the substitute of Paul Magnette to Europe - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267485/son-espoir-etre-le-suppleant-de-paul-magnette-a-l-europe",
            "pub_date": "2018-12-07 06:24:32 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Si Paul Magnette est pressenti pour tirer la liste aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, cela n'inqui\u00e8te pas Marc Tarabella qui esp\u00e8re \u00eatre son suppl\u00e9ant."
        },
        {
            "title": "Paul Magnette will top the European PS list - Le Vif",
            "link": "https://www.levif.be/actualite/belgique/paul-magnette-sera-tete-de-liste-ps-aux-europeennes/article-normal-1062771.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "Sightings",
            "source_url": "https://www.levif.be",
            "desc": "L'hypoth\u00e8se avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 par le PS fran\u00e7ais, ce sont finalement les Belges qui la concr\u00e9tiseront : le 26 mai prochain, la liste PS pour le Parlement ..."
        },
        {
            "title": "Paul Magnette, candidate for Europe? - The DH - dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/actu/belgique/paul-magnette-candidat-a-l-europe-5c080577cd70e3d2f715f3fa",
            "pub_date": "2018-12-05 06:44:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": "Une \"hypoth\u00e8se plausible\" d'apr\u00e8s des sources internes au PS."
        },
        {
            "title": "Paul Magnette surprised at the exit of Di Rupo: &quot;It is curious to announce it like that&quot; - Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id88875/article/2018-12-03/paul-magnette-etonne-de-la-sortie-de-di-rupo-cest-curieux-de-lannoncer-comme-ca",
            "pub_date": "2018-12-03 07:21:59 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "Le PS tremble sur ses bases. La sortie, jeudi soir sur la RTBF, d'Elio Di Rupo a secou\u00e9 le parti. Le pr\u00e9sident entend \u00eatre la figure de proue de la prochaine ..."
        },
        {
            "title": "Spokesperson of the PS for the 2019 campaign, Magnette criticizes the communication of Di Rupo: &quot;It is curious to announce it like that&quot; - Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id88875/article/2018-12-03/porte-parole-du-ps-pour-la-campagne-2019-magnette-critique-la-communication-de",
            "pub_date": "2018-12-03 07:21:59 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "Le bourgmestre de Charleroi Paul Magnette, sollicit\u00e9 par l'actuel pr\u00e9sident Elio Di Rupo pour \u00eatre le porte-parole du PS pour la campagne \u00e9lectorale, critique ..."
        },
        {
            "title": "The yellow vests meet Paul Magnette - T\u00e9l\u00e9sambre",
            "link": "https://www.telesambre.be/les-gilets-jaunes-la-rencontre-de-paul-magnette",
            "pub_date": "2018-12-03 13:06:00 GMT",
            "source_nm": "T\u00e9l\u00e9sambre",
            "source_url": "https://www.telesambre.be",
            "desc": "Pr\u00e9vue depuis la semaine derni\u00e8re, la rencontre entre une d\u00e9l\u00e9gation des gilets jaunes et Paul Magnette a eu lieu ce matin devant l'h\u00f4tel de ville de Charleroi."
        },
        {
            "title": "Government Crisis: The PS will refuse to collaborate with the N-VA &quot;as with the Vlaams Belang&quot; - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/actualite/crise-gouvernementale-le-ps-refusera-de-collaborer-avec-la-n-va-comme-avec-le-vlaams-belang/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:25:56 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab On doit refuser de collaborer avec la N-VA comme on doit refuser de le faire avec le Vlaams Belang \u00bb, a affirm\u00e9 jeudi le porte-parole du PS pour la campagne \u00e9lectorale Paul Magnette, interrog\u00e9 sur La Premi\u00e8re (RTBF), \u00e9largissant ainsi au parti de Bart De Wever le cordon sanitaire politique appliqu\u00e9 \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite. Pour le bourgmestre de Charleroi, la N-VA, en plus de ses accointances d\u00e9montr\u00e9es avec l\u2019extr\u00eame droite, s\u2019attaque aux instruments internationaux de protection des droits de l\u2019homme. En refusant au gouvernement d\u2019endosser le Pacte des Nations unies sur les migrations, la N-V..."
        },
        {
            "title": "&quot;Logic that the PS wants to return by excluding us&quot; - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/logique-que-le-ps-veuille-revenir-en-nous-excluant/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:20:09 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab Que le PS veuille revenir \u00e0 la barre en excluant la N-VA est logique, mais au final, c\u2019est l\u2019\u00e9lecteur qui d\u00e9cidera \u00bb, a affirm\u00e9 jeudi le pr\u00e9sident de la N-VA Bart De Wever, en r\u00e9action \u00e0 l\u2019appel de Paul Magnette d\u2019instaurer un cordon sanitaire autour de la N-VA. \u00ab On doit refuser de collaborer avec la N-VA comme on refuse de collaborer avec le Vlaams Belang \u00bb, avait affirm\u00e9 plus t\u00f4t le porte-parole du PS pour la campagne \u00e9lectorale, sur La Premi\u00e8re (RTBF), ajoutant qu\u2019il n\u2019y avait d\u00e9sormais plus de diff\u00e9rence entre les deux partis. \u00ab Nous sommes tr\u00e8s m\u00e9contents de la politique migratoire ..."
        },
        {
            "title": "Elections 2019 - Spokesman of the PS for the campaign, Magnette criticizes the communication of Di Rupo - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/elections-2019-porte-parole-du-ps-pour-la-campagne-magnette-critique-la-communication-de-di-rupo/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:48:58 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le bourgmestre de Charleroi Paul Magnette, sollicit\u00e9 par l\u2019actuel pr\u00e9sident Elio Di Rupo pour \u00eatre le porte-parole du PS pour la campagne \u00e9lectorale, critique dans une interview au Soir un manque de coll\u00e9gialit\u00e9 dans la communication de l\u2019ex-Premier ministre, qui a annonc\u00e9 derni\u00e8rement sa d\u00e9cision d\u2019emmener les troupes socialistes en Hainaut pour les l\u00e9gislatives de mai 2019. \u00ab Elio m\u2019avait inform\u00e9 de sa d\u00e9cision, on peut la comprendre \u00bb, commente M. Magnette. Il cite l\u2019importance de ce niveau de pouvoir pour contester la politique du gouvernement sortant, et souligne l\u2019exp\u00e9rience de l\u2019ex-P..."
        },
        {
            "title": "Elections 2018 - Carolo municipal council significantly overhauled for the next six years - Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/elections-2018-un-conseil-communal-carolo-fortement-remanie-pour-les-six-prochaines-annees/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:48:05 GMT",
            "source_nm": "Metro Belgium",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le nouveau conseil communal de la Ville de Charleroi a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 lundi soir. Par rapport au pr\u00e9c\u00e9dent, il compte un nombre important de nouveaux mandataires et t\u00e9moigne de nouveaux rapports de force entre partis. Les prestations de serments ont eu lieu sans incident particulier. Apr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9s devant le bourgmestre socialiste Paul Magnette, les mandataires ont en g\u00e9n\u00e9ral \u00e9t\u00e9 applaudis. La s\u00e9ance de lundi soir a \u00e9galement officialis\u00e9 la passation de pouvoir entre l\u2019ancienne tripartite (PS-MR-CDH) et la nouvelle (PS-C+-Ecolo). Cette derni\u00e8re comptera 33 si\u00e8ges sur les 51 du conseil comm..."
        }
    ]
}