<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Royal Charleroi Sporting Club - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFV4TlhwbkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=BE&amp;ceid=BE:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:22:33 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Le Sporting Charleroi, ses joueurs et ses supporters ont rendu hommage à Michel Malherbe - Walfoot.be</title><link>https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-11-25/le-sporting-charleroi-ses-joueurs-et-ses-supporters-ont-rendu-hommage-a-michel-malherbe</link><guid isPermaLink="false">CBMihgFodHRwczovL3d3dy53YWxmb290LmJlL2ZyYS9uZXdzL2xpcy8yMDE4LTExLTI1L2xlLXNwb3J0aW5nLWNoYXJsZXJvaS1zZXMtam91ZXVycy1ldC1zZXMtc3VwcG9ydGVycy1vbnQtcmVuZHUtaG9tbWFnZS1hLW1pY2hlbC1tYWxoZXJiZdIB0QFodHRwczovL3d3dy13YWxmb290LWJlLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LndhbGZvb3QuYmUvZnJhL25ld3MvbGlzLzIwMTgtMTEtMjUvbGUtc3BvcnRpbmctY2hhcmxlcm9pLXNlcy1qb3VldXJzLWV0LXNlcy1zdXBwb3J0ZXJzLW9udC1yZW5kdS1ob21tYWdlLWEtbWljaGVsLW1hbGhlcmJlP2FtcCZhbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-11-25/le-sporting-charleroi-ses-joueurs-et-ses-supporters-ont-rendu-hommage-a-michel-malherbe" target="_blank"&gt;Le Sporting Charleroi, ses joueurs et ses supporters ont rendu hommage à Michel Malherbe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Walfoot.be&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Sporting Charleroi était en deuil ce week-end : Michel Malherbe, fidèle supporter et photographe bénévole du club depuis des années, est décédé samedi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.walfoot.be">Walfoot.be</source></item><item><title>Jupiler Pro League – But contre son camp, exclusion et défaite à Waasland-Beveren pour Bruges - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/jupiler-pro-league-but-contre-son-camp-exclusion-et-defaite-a-waasland-beveren-pour-bruges/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfm1WTkOQNB6EUPGxvwIV8qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:55:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/jupiler-pro-league-but-contre-son-camp-exclusion-et-defaite-a-waasland-beveren-pour-bruges/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – But contre son camp, exclusion et défaite à Waasland-Beveren pour Bruges&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Club Bruges s’est incliné 2-1 face à Waasland-Beveren vendredi en ouverture de la 18e journée de Pro League. Les Blauw en Zwart (34 points) prèsentent un bilan de 4 sur 15 sur les 5 derniers matches et restent à quatre longueurs de Genk (38 pts). Waasland-Beveren quitte quant à lui la dernière place qu’il partageait avec Lokeren et grimpe de deux échelons en s’installant provisoirement à la 14e place avec 14 points. Pour ce duel, Ivan Leko a dû se passer de nombreux joueurs. Il a donc été obligé de s’adapter en plaçant Decarli sur le flanc droit et en titularisant le jeune Cyril Ngongé, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Croky Cup – Le Racing Genk élimine Charleroi et accède aux quart de finales - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/croky-cup-le-racing-genk-elimine-charleroi-et-accede-aux-quart-de-finales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjB71lGo86c2teTRxFPS6wqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/croky-cup-le-racing-genk-elimine-charleroi-et-accede-aux-quart-de-finales/" target="_blank"&gt;Croky Cup – Le Racing Genk élimine Charleroi et accède aux quart de finales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Racing Genk s’est qualifié pour les quarts de finale de la Coupe de Belgique mercredi soir en s’imposant 1-3 sur la pelouse du Sporting de Charleroi. Les Carolos menaient pourtant 1-0 à la mi-temps. La rencontre démarrait sur les chapeaux de roues. L’ailier du Racing Genk Paintsil manquait dès la 5e minute un face à face avec le portier de Charleroi Penneteau. À la 23e, l’attaquant limbourgeois Gano était isolé au point de penalty mais il plaçait sa tête au-dessus des cages de Penneteau. Les joueurs locaux réagissaient par l’entremise d’Osimhen qui voyait son tir de loin être repoussé pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Proximus League – Roulers bat Louvain et quitte provisoirement la lanterne rouge - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/proximus-league-roulers-bat-louvain-et-quitte-provisoirement-la-lanterne-rouge/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJoeej8yVJdpGNqCyScvCK8qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:56:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/proximus-league-roulers-bat-louvain-et-quitte-provisoirement-la-lanterne-rouge/" target="_blank"&gt;Proximus League – Roulers bat Louvain et quitte provisoirement la lanterne rouge&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Roulers s’est imposé 3-1 face à Oude-Heverlee Louvain vendredi soir en ouverture de la 17e journée du championnat de D1B. Les Roulariens n’avaient plus gagné depuis le 29 septembre dernier. Louvain a pris le meilleur départ dans cette rencontre en trouvant la voie du but après dix minutes seulement sur une frappe enroulée de Mathieu Maertens. Andrei s’est chargé de rétablir l’égalité à la 36e, sur penalty. Peu après l’heure de jeu, Stijn De Smet a fait 2-1 d’une tête plongeante (63e) avant que Thiebaut Van Acker n’inscrive le but du 3-1 définitif (77e). Au classement après 17 journées, Roul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Anderlecht/Charleroi à l’affiche de la 18e journée, le Standard se rend à Saint-Trond - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/anderlecht-charleroi-a-laffiche-de-la-18e-journee-le-standard-se-rend-a-saint-trond/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKeCXHfeNBZDhq_kZh0sca8qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:18:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/anderlecht-charleroi-a-laffiche-de-la-18e-journee-le-standard-se-rend-a-saint-trond/" target="_blank"&gt;Anderlecht/Charleroi à l’affiche de la 18e journée, le Standard se rend à Saint-Trond&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le duel des Sporting entre Anderlecht et Charleroi (dimanche 18h00) constituera l’affiche de la 18e journée de la Jupiler Pro League. Anderlecht est à nouveau en proie au doute après deux défaites de rang alors que Charleroi a le vent en poupe grâce à trois succès consécutifs. Le leader Genk recevra samedi (18h00) la visite de Courtrai, relancé par Yves Vanderhaeghe. Le Club Bruges ouvrira vendredi la journée par un déplacement à Waasland-Beveren, lanterne rouge. Le Standard se rendra samedi soir (20h30) à Saint-Trond lors d’un match capital dans la course au top-6. Battu par Genk (0-1) lor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Croky Cup – L’Union Saint-Gilloise élimine Knokke (3-2) et affrontera Genk en quarts de finale - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/croky-cup-lunion-saint-gilloise-elimine-knokke-3-2-et-affrontera-genk-en-quarts-de-finale/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqKg6ERv0pDvgCYS9UKCE8qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:19:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/croky-cup-lunion-saint-gilloise-elimine-knokke-3-2-et-affrontera-genk-en-quarts-de-finale/" target="_blank"&gt;Croky Cup – L’Union Saint-Gilloise élimine Knokke (3-2) et affrontera Genk en quarts de finale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Union Saint-Gilloise, qui a battu Knokke 3-2, jeudi soir, est le dernier qualifié pour les quarts de finale de la Coupe de Belgique de football. Les Saint-Gillois ont joué les vingt dernières minutes à dix. Grâce à Roman Ferber (11e) et Percy Tau (56e, 66e), les Bruxellois ont pris le meilleur sur le 14e de D1 amateurs et affronteront Genk pour une place en demi-finales. Knokke, qui a éliminé le Standard au tour précédent, quitte la compétition en ayant marqué deux buts par Maxim Vandewalle (41e, 1-1) et Tibo Andries (86e, 3-2). Malgré l’absence d’Youssoufou Niakaté, qui avait marqué les ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Croky Cup – Huitièmes de finale – Résultats complets et programme des quarts de finale - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/croky-cup-huitiemes-de-finale-resultats-complets-et-programme-des-quarts-de-finale/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKA76tqQEmPNqFDtoLOU1GcqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:08:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/croky-cup-huitiemes-de-finale-resultats-complets-et-programme-des-quarts-de-finale/" target="_blank"&gt;Croky Cup – Huitièmes de finale – Résultats complets et programme des quarts de finale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Résultats complets des huitièmes de finale de la Coupe de Belgique de football après le dernier match joué jeudi: – Mardi: La Gantoise – Beerschot Wilrijk 3-0 Courtrai – Zulte Waregem 1-0 – Mercredi: Mouscron – Ostende 4-5 tab (3-3 a.p., 2-2) Deinze (Am1) – Eupen 1-3 Saint-Trond – Mandel United (Am2A) 3-2 FC Malines (1B) – Lokeren 2-0 Charleroi – Genk 1-3 – Jeudi: Union Saint-Gilloise (1B) – Knokke (Am1) 3-2 * Programme des quarts de finale (18-20 décembre): FC Malines (1B) – Courtrai Saint-Trond – La Gantoise Eupen – Ostende Union Saint-Gilloise (1B) – Genk . . Source: Belga L’article Crok...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Croky Cup – Ostende s’offre Mouscron, réduit à dix, aux tirs au but et accède aux quarts de finale - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/croky-cup-ostende-soffre-mouscron-reduit-a-dix-aux-tirs-au-but-et-accede-aux-quarts-de-finale/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYY88xaQgo8Jqh9YcyYAIIqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:39:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/croky-cup-ostende-soffre-mouscron-reduit-a-dix-aux-tirs-au-but-et-accede-aux-quarts-de-finale/" target="_blank"&gt;Croky Cup – Ostende s’offre Mouscron, réduit à dix, aux tirs au but et accède aux quarts de finale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le KV Ostende s’est qualifié mercredi soir pour les quart de finales de la Coupe de Belgique de football au dépens de Mouscron aux tirs au but (2-2 après le temps réglementaire, 3-3 après prolongations; 4-5 aux tirs au but). Les Mouscronnois ont été contraints d’évoluer à dix dès le début de seconde période suite à l’exclusion de Diedhiou (48e). Boya (14e) a tout d’abord mis les Mouscronnois aux commandes en début de rencontre. Le jeune espoir belge Boonen, 19 ans, auteur de son premier but le weekend dernier face à Zulte Waregem, a ensuite égalisé juste avant le repos (45e+5). Au retour de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Croky Cup – Eupen, réduit à dix, élimine Deinze en déplacement et accède aux quarts de finales - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/croky-cup-eupen-reduit-a-dix-elimine-deinze-en-deplacement-et-accede-aux-quarts-de-finales/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEObdhQgyvPUh53gaR0yn_t0qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:01:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/croky-cup-eupen-reduit-a-dix-elimine-deinze-en-deplacement-et-accede-aux-quarts-de-finales/" target="_blank"&gt;Croky Cup – Eupen, réduit à dix, élimine Deinze en déplacement et accède aux quarts de finales&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’AS Eupen s’est qualifiée pour les quart de finales de la Coupe de Belgique mercredi soir au dépens de Deinze (1-3), club de Division 1 amateurs. Les Eupenois ont été réduits à dix en début de seconde période alors que le score était déjà acté. Bushiri (8) et Mulumba (13) ont rapidement donné une avance de deux buts aux Eupenois. Deinze a réagit dans la foulée en réduisant le score via Martens (17). En début de seconde période, le défenseur de Deinze Boone inscrivait un but contre son camp pour porter le score à 1-3. L’exclusion de Mulumba quelques minutes plus tard (50) ne changeait final...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Coupe de Belgique – Huitièmes de finale – Spirou Charleroi, désormais coaché par Bavcevic, élimine Oxaco - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/coupe-de-belgique-huitiemes-de-finale-spirou-charleroi-desormais-coache-par-bavcevic-elimine-oxaco/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdpdV2vAAoJ-ZMgW-22HFEqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:35:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/coupe-de-belgique-huitiemes-de-finale-spirou-charleroi-desormais-coache-par-bavcevic-elimine-oxaco/" target="_blank"&gt;Coupe de Belgique – Huitièmes de finale – Spirou Charleroi, désormais coaché par Bavcevic, élimine Oxaco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Niksa Bavcevic a réussi ses débuts comme coach des du Spirou Charleroi mercredi soir en huitième de finale de la Coupe de Belgique de basket masculin. Les Carolos se sont imposés dans la salle d’Oxaco Boechout (qui disposait de 5 points d’avance en tant qu’équipe de la Top Division 1) 73-105 (repos 46-62). Charleroi rencontrera dès vendredi soir Mons-Hainaut en match aller des quarts de finale. Résultat du dernier huitième de finale de la Coupe de Belgique de basket masculin joué mercredi soir: Oxaco (+5) – Spirou Charleroi 73-105 – Déjà joués: Willebroek – Louvain 74-90 et 74-73 De Pinte –...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Eupen se donne de l’air en l’emportant face à la lanterne rouge Waasland-Beveren - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/jupiler-pro-league-eupen-se-donne-de-lair-en-lemportant-face-a-la-lanterne-rouge-waasland-beveren/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDs2cAfglO8rTriL0Z_TnZQqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 20:35:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/jupiler-pro-league-eupen-se-donne-de-lair-en-lemportant-face-a-la-lanterne-rouge-waasland-beveren/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Eupen se donne de l’air en l’emportant face à la lanterne rouge Waasland-Beveren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’AS Eupen s’est imposée 1-0 à domicile face à Waasland-Beveren dimanche soir en clôture de la dix-septième journée de la Jupiler Pro League de football. Les Eupenois en profitent pour distancer de huit points la lanterne rouge Waasland-Beveren et Lokeren. Après trois défaites consécutives, Eupen se devait de prendre des points dans le duel des mal classés face à Waasland-Beveren. Au cours d’une première période pauvre en occasions, l’attaquant eupenois Yuta Toyokawa profita d’un centre parfait de Mamadou Fall pour ajuster de la tête le portier waeslandien Davy Roef peu de temps après la de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Courtrai, victorieux face à Mouscron, invaincu avec Vanderhaeghe - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/01/news/jupiler-pro-league-courtrai-victorieux-face-a-mouscron-invaincu-avec-vanderhaeghe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmv56hr_vs_5isuE6Gs0mYqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:41:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/01/news/jupiler-pro-league-courtrai-victorieux-face-a-mouscron-invaincu-avec-vanderhaeghe/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Courtrai, victorieux face à Mouscron, invaincu avec Vanderhaeghe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mouscron s’est incliné 1-0 à Courtrai samedi dans le cadre de la 17e journée du championnat de Belgique de football. Dans le même temps, Zulte-Waregem et Ostende ont partagé l’enjeu (1-1). A 20h30, l’Antwerp (2e) reçoit Saint-Trond (5e). Plus tôt dans la journée, Charleroi s’est imposé 3-1 face au Cercle Bruges. Ce troisième succès d’affilée permet aux Zèbres de se hisser en 6e position avec 26 points, tout comme le Standard (7e), qui se déplace dimanche (14h30) au Club Bruges. Après sa victoire à Waasland-Beveren, Mouscron espérait continuer sur sa lancée. Les Hurlus ont hérité du premier ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Charleroi bat le Cercle et intègre provisoirement le Top 6 - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/01/news/jupiler-pro-league-charleroi-bat-le-cercle-et-integre-provisoirement-le-top-6/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_KSbXCcHRVEpQCS7NQxvkqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 18:27:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/01/news/jupiler-pro-league-charleroi-bat-le-cercle-et-integre-provisoirement-le-top-6/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Charleroi bat le Cercle et intègre provisoirement le Top 6&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Sporting de Charleroi est parvenu à enchaîner un troisième succès consécutif en Pro League samedi en fin d’après-midi en dominant le Cercle Bruges 3-1 dans un match comptant pour la 17e journée. Les Zèbres totalisent 26 points et se hissent provisoirement à la 6e place du championnat, à égalité de points avec le Standard qui se déplace à Bruges dimanche. Charleroi n’avait jamais figuré dans le top 6 de Pro League cette saison. La rencontre a été précédée par un lancer de peluches sur la pelouse de la part des supporters carolos. Un beau geste en faveur des enfants les plus démunis qui se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Proximus League – Tubize s’offre l’Union Saint-Gilloise et cède la lanterne rouge à Roulers - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/proximus-league-tubize-soffre-lunion-saint-gilloise-et-cede-la-lanterne-rouge-a-roulers/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGalTLZXShTVD1Q4fmMKYLsqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:36:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/proximus-league-tubize-soffre-lunion-saint-gilloise-et-cede-la-lanterne-rouge-a-roulers/" target="_blank"&gt;Proximus League – Tubize s’offre l’Union Saint-Gilloise et cède la lanterne rouge à Roulers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tubize s’est imposé à domicile face à l’Union Saint-Gilloise dimanche (2-0) lors de la dix-septième journée de Proximus League. Les Tubiziens cèdent la lanterne rouge à Roulers qui s’est incliné samedi à Westerlo (2-0). Tubize grimpe également à la deuxième place du classement de la deuxième tranche après trois journées. Henry (45+1) et Agyri (61e) ont permis aux Tubiziens de l’emporter. L’Unioniste Selemani a été exclu en fin de rencontre pour un tacle appuyé (85). Vendredi, le FC Malines et Beerschot-Wilrijk ont partagé l’enjeu (1-1). Les Rats ont ouvert la marque par Marius Noubissi (26e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Saint-Trond inflige sa deuxième défaite à domicile à l’Antwerp - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/01/news/jupiler-pro-league-saint-trond-inflige-sa-deuxieme-defaite-a-domicile-a-lantwerp/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVRJ58QmOnCKQWG9uz_JwoqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 21:10:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/01/news/jupiler-pro-league-saint-trond-inflige-sa-deuxieme-defaite-a-domicile-a-lantwerp/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Saint-Trond inflige sa deuxième défaite à domicile à l’Antwerp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La 17e journée du championnat de Belgique de football voit les six premiers s’affronter. Le premier duel à l’affiche samedi a été marqué par la victoire de Saint-Trond à l’Antwerp (1-3). Les Canaris ont marqué tous les buts: Jordan Botaka sur penalty (9e), Roman Bezus (37e) et Pol Garcia (75e) dans le bon sens et Takehiro Tomiyasu (17e) contre son camp. Au classement, l’Antwerp (32 points) reste deuxième et Saint-Trond est 5e avec 30 points tout comme Anderlecht (4e), qui reçoit le leader Genk (35 points) dimanche. Avec 13 buts encaissés en 16 rencontres, l’Antwerp avait la meilleure défens...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – De bonnes affaires possibles lors du « Super Sunday » - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/jupiler-pro-league-de-bonnes-affaires-possibles-lors-du-super-sunday/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWcZE8bJycIUL9wgqM8tXEqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 03:30:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/jupiler-pro-league-de-bonnes-affaires-possibles-lors-du-super-sunday/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – De bonnes affaires possibles lors du « Super Sunday »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La 17e journée de Jupiler Pro League réservera ce dimanche aux amateurs de football une journée riche en rencontres pleines de promesses, avec notamment les duels Club Bruges – Standard (14h30) et Anderlecht – Racing Genk (18h00) au menu dans l’après-midi. Un véritable Super Sunday qui se terminera avec un affrontement entre les Eupenois et la lanterne rouge actuelle du championnat, Waasland-Beveren. Du top 6 de fin de 16e journée, seuls Saint-Trond et l’Antwerp ont en réalité déjà disputé, samedi, leur 17e rencontre de championnat. Un duel dont Saint-Trond est ressorti vainqueur, 1-3, ce q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>L’entraîneur du Racing Genk Philippe Clement lauréat 2018 du Trophée Raymond Goethals - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/lentraineur-du-racing-genk-philippe-clement-laureat-2018-du-trophee-raymond-goethals/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcG6q2xNeKkyfyj9ecJZmcqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:47:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/lentraineur-du-racing-genk-philippe-clement-laureat-2018-du-trophee-raymond-goethals/" target="_blank"&gt;L’entraîneur du Racing Genk Philippe Clement lauréat 2018 du Trophée Raymond Goethals&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 8e Trophée Raymond Goethals a été attribué à Philippe Clement lundi à « l’Espace Raymond Goethals », dans le stade du RWDM à Molenbeek-Saint-Jean. Il récompense le meilleur coach belge de football de l’année en cours, actif en Belgique ou à l’étranger, pour le compte d’un club ou d’une fédération. L’entraîneur du Racing Genk, actuellement en tête du championnat, succède au palmarès à Felice Mazzu (Charleroi). Marc Brys (Saint-Trond) et Ivan Leko (Club Bruges) étaient les deux autres finalistes. Source: Belga L’article L’entraîneur du Racing Genk Philippe Clement lauréat 2018 du Trophée R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Proximus League – Le choc entre Malines et Beerschot-Wilrijk se solde par un partage - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/30/news/proximus-league-le-choc-entre-malines-et-beerschot-wilrijk-se-solde-par-un-partage/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENo_ssGQPpEa80asVxUYCzEqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:16:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/30/news/proximus-league-le-choc-entre-malines-et-beerschot-wilrijk-se-solde-par-un-partage/" target="_blank"&gt;Proximus League – Le choc entre Malines et Beerschot-Wilrijk se solde par un partage&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le FC Malines et Beerschot-Wilrijk ne sont pas parvenus à se départager vendredi soir à Malines en ouverture de la 17e journée de Division 1B, la 3e journée de la 2e période. Invaincu dans cette tranche avec un 6 sur 6, le Beerschot est parti sur de bonnes bases dans cette rencontre en prenant l’avantage avant la demi-heure de jeu par Marius Noubissi (26e). Malines, vainqueur de la première tranche, a répondu en deuxième période en égalisant à la 49e grâce à Nikola Storm. Les Sang et Or n’ont pas su poursuivre sur leur lancée alors que les Anversois ont terminé la rencontre à dix suite à l’...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Noah Fadiga, fils de Khalilou, appelé pour la première fois en équipe première au Club - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/22/news/noah-fadiga-fils-de-khalilou-appele-pour-la-premiere-fois-en-equipe-premiere-au-club/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUP4uKGSNXoRP1efhPJfXcqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 13:25:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/22/news/noah-fadiga-fils-de-khalilou-appele-pour-la-premiere-fois-en-equipe-premiere-au-club/" target="_blank"&gt;Noah Fadiga, fils de Khalilou, appelé pour la première fois en équipe première au Club&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Noah Fadiga a été convoqué par Ivan Leko pour la réception de Zulte Waregem par le Club de Bruges, vendredi lors de la 16e journée de Jupiler Pro League. C’est une première pour Noah Fadiga, dont le papa Khalilou a également évolué chez les Gazelles. Noah Fadiga, milieu de terrain offensif qui soufflera ses 19 bougies début décembre, s’entraîne depuis une semaine avec le groupe professionnel. « Il était très bon avec les espoirs et est venu en équipe première pour pallier l’absence de joueurs pendant la trêve internationale », a déclaré Ivan Leko en conférence de presse jeudi. « Il a simple...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Gand sauve un point à Lokeren en fin de match - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/30/news/jupiler-pro-league-gand-sauve-un-point-a-lokeren-en-fin-de-match/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqGetN9H_Ezwea1fFbXXfYqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:12:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/30/news/jupiler-pro-league-gand-sauve-un-point-a-lokeren-en-fin-de-match/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Gand sauve un point à Lokeren en fin de match&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Sporting de Lokeren a failli venir à bout de La Gantoise mais a finalement dû se contenter d’un partage, 2-2, en ouverture de la 17e journée de la Jupiler Pro League de football vendredi. Les Waeslandiens rejoignent Waasland-Beveren avec onze points, et ne sont provisoirement plus seuls à la dernière place. Gand fait quant à lui du surplace avec 25 points, et reste 7e. Lokeren a tout de suite montré qu’il était dans un bon soir face à son public. L’équipe de l’ex-entraîneur à succès de… La Gantoise Trond Sollied s’est en effet créée plusieurs occasions en début de match, mais s’est montr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Proximus League – Beerschot Wilrijk leader de la deuxième période après sa victoire à OH Louvain - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/25/news/proximus-league-beerschot-wilrijk-leader-de-la-deuxieme-periode-apres-sa-victoire-a-oh-louvain/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfhR7zJXPUy9nDoWxcSojYqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 18:12:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/25/news/proximus-league-beerschot-wilrijk-leader-de-la-deuxieme-periode-apres-sa-victoire-a-oh-louvain/" target="_blank"&gt;Proximus League – Beerschot Wilrijk leader de la deuxième période après sa victoire à OH Louvain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Beerschot Wilrijk a pris la première place de la seconde phase de la Proximus League de football (D1B) dimanche grâce à son succès aux dépens d’OH Louvain (3-2), lors de la 16e journée. Après deux journées dans cette phase, les Rats comptent six points et les Louvanistes sont toujours à la recherche de leur première unité. Beerschot Wilrijk a démarré à fond grâce à un doublé de Marius Noubissi (6e, 18e). Bien que dominé, OH Louvain a réduit son retard par Derick Thimanga (41e, 2-1). A la reprise, les Anversois ont repris leur pressing et ont trouvé la faille par leur capitaine Tom Van Hy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Club Bruges-Zulte Waregem en ouverture, Lokeren-Charleroi en clôture de la 16e journée - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/22/news/club-bruges-zulte-waregem-en-ouverture-lokeren-charleroi-en-cloture-de-la-16e-journee/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRg2C0dv_AqLxMCOSMMTPYqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:29:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/22/news/club-bruges-zulte-waregem-en-ouverture-lokeren-charleroi-en-cloture-de-la-16e-journee/" target="_blank"&gt;Club Bruges-Zulte Waregem en ouverture, Lokeren-Charleroi en clôture de la 16e journée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après la trêve internationale, le championnat de Belgique de football reprend ce weekend avec la 16e des 30 journées de la phase classique de Jupiler Pro League. Les débats commenceront vendredi soir au stade Jan Breydel, où le Club de Bruges recevra Zulte Waregem et se termineront dimanche soir au Daknam par le duel entre Lokeren et Charleroi. Bruges, 2e avec 31 points, n’a plus gagné depuis son 4-0 face à Ostende le 30 octobre. Les Blauw en zwart ont depuis pris un point sur le terrain du leader Genk et se sont inclinés à Charleroi. Ils tenteront de renouer avec la victoire face à un Esse...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Le Racing Genk s’impose avec réalisme à Anderlecht et répond au Club de Bruges - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/jupiler-pro-league-le-racing-genk-simpose-avec-realisme-a-anderlecht-et-repond-au-club-de-bruges/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArBBItnFapy-D4RY-7EMVsqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 18:39:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/jupiler-pro-league-le-racing-genk-simpose-avec-realisme-a-anderlecht-et-repond-au-club-de-bruges/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Le Racing Genk s’impose avec réalisme à Anderlecht et répond au Club de Bruges&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Racing Genk s’est imposé 0-1 au Sporting d’Anderlecht dimanche lors de la dix-septième journée de la Jupiler Pro League de football. Les Limbourgeois, mis sous pression par la victoire du Club de Bruges plus tôt dans la journée face au Standard de Liège (3-0), reprennent quatre points d’avance sur leur dauphin. Le Sporting d’Anderlecht a mis la pression sur la défense de Genk dès l’entame de la rencontre. Ce sont pourtant les Limbourgeois qui se créèrent la première occasion dangereuse. Ruslan Malinovskyi trouva les poings de Thomas Didillon sur un coup franc puissant (14e). Anderlecht p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Une semaine consacrée à l’esport à Charleroi - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/28/news/une-semaine-consacree-a-lesport-a-charleroi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_XBL_jNLCuGPFEQw9YY6kqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:12:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/28/news/une-semaine-consacree-a-lesport-a-charleroi/" target="_blank"&gt;Une semaine consacrée à l’esport à Charleroi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Charleroi accueillera en avril 2019 le Charleroi Esport Tournament, un tournoi majeur d’esport sur Counter Strike, une première en Belgique. L’idée est le fruit de plusieurs collaborations entre des sociétés actives dans le digital, mais aussi entre les deux clubs phares de Charleroi : le Sporting (football) et le Spirou (basket). Cet événement, d’un prize-money de 100.000 euros, doit rassembler entre 3.000 et 3.500 spectateurs dans le Spiroudôme chaque jour pendant une semaine en avril 2019. Les deux locomotives du sport carolo n’arrivent pas en terrain inconnu. Ils ont déjà initié plusieu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Le Cercle de Bruges inflige au Racing Genk sa première défaite de la saison - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/24/news/jupiler-pro-league-le-cercle-de-bruges-inflige-au-racing-genk-sa-premiere-defaite-de-la-saison/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxvPC-UJk_JYe5bCBwfL84qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 20:56:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/24/news/jupiler-pro-league-le-cercle-de-bruges-inflige-au-racing-genk-sa-premiere-defaite-de-la-saison/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Le Cercle de Bruges inflige au Racing Genk sa première défaite de la saison&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Racing Genk s’est incliné pour la première fois de la saison en championnat, à domicile, samedi face au Cercle de Bruges (1-2) lors de la seizième journée de Jupiler Pro League. Invaincus pourtant pendant la manche aller de la phase classique, les Limbourgeois ne profitent pas du revers du Club de Bruges vendredi face à Zulte Waregem (1-3) et pourraient voir l’Antwerp revenir à un point en cas de victoire à La Gantoise dimanche (14h30). Le Racing Genk se créait de nombreuses possibilités en début de rencontre sans toutefois faire preuve de réalisme devant la cage du portier brugeois Nard...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Charleroi (2-4 à Lokeren) n’avait plus gagné en déplacement depuis le 4 août - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/25/news/jupiler-pro-league-charleroi-2-4-a-lokeren-navait-plus-gagne-en-deplacement-depuis-le-4-aout/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECx711GgGRXsC1W98bPEcHMqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 20:32:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/25/news/jupiler-pro-league-charleroi-2-4-a-lokeren-navait-plus-gagne-en-deplacement-depuis-le-4-aout/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Charleroi (2-4 à Lokeren) n’avait plus gagné en déplacement depuis le 4 août&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le dernier match de la 16e journée du championnat de Belgique de football a vu Charleroi s’imposer à Lokeren (2-4). Ali Gholizadeh (19e), Cristian Benavente (58e), Victor Osimhem (81e) et Jérémy Perbet (90e+1) ont permis aux Zèbres de décrocher un succès en déplacement qu’ils attendaient depuis le 4 août. Au classement, Charleroi (23 points) est 8e et malgré les buts de Guus Hupperts (8e) et Bambo Diaby (88e), Lokeren reste dernier avec 10 points. Plus tôt dans la journée, La Gantoise et l’Antwerp ont partagé l’enjeu (0-0) et Saint-Trond a battu Anderlecht (4-2). Sous l’impulsion de Steve D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>La Gantoise partage avec l’Antwerp après avoir manqué un penalty dans les arrêts de jeu - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/25/news/la-gantoise-partage-avec-lantwerp-apres-avoir-manque-un-penalty-dans-les-arrets-de-jeu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECB09Ny9dnrXU474YcGsT5wqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:57:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/25/news/la-gantoise-partage-avec-lantwerp-apres-avoir-manque-un-penalty-dans-les-arrets-de-jeu/" target="_blank"&gt;La Gantoise partage avec l’Antwerp après avoir manqué un penalty dans les arrêts de jeu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Gantoise a partagé l’enjeu face à l’Antwerp 0-0 pour le compte de la 16e journée du championnat de Belgique de football dimanche à la Ghelamco Arena de Gand. Les Gantois ont manqué la conversion d’un penalty dans les arrêts de jeu. L’Antwerp pensait avoir ouvert la marque à la 40e minute de jeu par Jonathan Bolingi, mais le VAR a corrigé le tir pour une position de hors-jeu de Dieumerci Mbokani. L’arbitre de la rencontre a aussi jugé en première mi-temps que le ballon de Giorgi Chakvetadze n’avait pas passé la ligne de but en faveur de La Gantoise, ce que le VAR a confirmé. Le VAR est in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – 16e journée – Le Standard de Liège dompte Eupen (3-0) et intègre à nouveau le top 6 - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/24/news/jupiler-pro-league-16e-journee-le-standard-de-liege-dompte-eupen-3-0-et-integre-a-nouveau-le-top-6/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTTQNNKziqwp-jdagHmGPIqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 18:25:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/24/news/jupiler-pro-league-16e-journee-le-standard-de-liege-dompte-eupen-3-0-et-integre-a-nouveau-le-top-6/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – 16e journée – Le Standard de Liège dompte Eupen (3-0) et intègre à nouveau le top 6&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Standard de Liège l’a emporté à domicile samedi face à l’AS Eupen 3 buts à 0 (mi-temps: 2-0) lors de la seizième journée de Jupiler Pro League. Avec deux buts de M’poku notamment, Les Liégeois, qui prennent provisoirement la 5e place, en profitent pour intégrer à nouveau le top 6. Luyindama suspendu, l’entraîneur liégeois Michel Preud’homme décidait d’accorder sa confiance en défense à Kosanovic. L’arrière serbe remerciait le mentor du Standard en ouvrant le score dès la 19e minute sur coup franc (1-0). Laifis, replacé pour la cause au poste d’arrière gauche, profitait de ses libertés of...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Mazzù se livre en 140 pages - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/19/news/mazzu-se-livre-en-140-pages/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFormYJGdHmEzzp_-HpPKN0qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:14:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/19/news/mazzu-se-livre-en-140-pages/" target="_blank"&gt;Mazzù se livre en 140 pages&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le public s’est déplacé en nombre pour assister à la présentation du livre de Felice Mazzù, l’entraîneur du Sporting de Charleroi: ‘Papa, je te promets qu’un jour…’. Le deuxième étage de la ‘Manufacture urbaine’ était rempli, le lieu n’était d’ailleurs pas choisi par hasard. Partenaire du Sporting de Charleroi, la brasserie propose une bière à son effigie, la « Zébrée ». Du club carolo, il en fut néanmoins peu question, sauf par l’intermédiaire de son emblématique entraîneur. Depuis longtemps, Felice Mazzù ressentait le besoin de raconter son parcours. S’il avait déjà écrit quelques notes l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>La Pro League conserve sa confiance en Pierre François, son directeur général - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/19/news/la-pro-league-conserve-sa-confiance-en-pierre-francois-son-directeur-general/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFg-Z37Bqp9-IK2jwba7gd8qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:31:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/19/news/la-pro-league-conserve-sa-confiance-en-pierre-francois-son-directeur-general/" target="_blank"&gt;La Pro League conserve sa confiance en Pierre François, son directeur général&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Conseil d’Administration de la Pro League a décidé de conserver sa confiance en Pierre François, son directeur général, à l’issue de la réunion qui a duré lundi toute la journée à Bruxelles. La confirmation n’est tombée officiellement que par la voie d’un communiqué en début de soirée. La réunion entre les 24 clubs professionnels du pays avait démarré à 11 heures. « Tenant compte des explications fournies et des pièces probantes déposées, l’Assemblée Générale a estimé, à l’unanimité, que Pierre François conservait la confiance et pouvait poursuivre son mandat de CEO de la Pro League. A l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Charleroi s’impose sur le fil face à Bruges - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/10/news/jupiler-pro-league-charleroi-simpose-sur-le-fil-face-a-bruges/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpY4x-w4-Wf_P6QoSFTb9UqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 18:32:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/10/news/jupiler-pro-league-charleroi-simpose-sur-le-fil-face-a-bruges/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Charleroi s’impose sur le fil face à Bruges&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Charleroi s’est imposé face au Club Bruges 2 buts à 1, samedi, dans le cadre de la 15e journée de la Jupiler Pro League. Mené suite au but d’Hans Vanaken (11e), Charleroi a égalisé par Cristian Benavente (39e). Massimo Bruno a offert la victoire aux Zèbres à cinq minutes de la fin. Charleroi remonte en 7e position, alors que Bruges pourrait voir Genk prendre le large. Bruges prenait les commandes sur sa première occasion. Penneteau sortait mal sur un centre de Mata, le ballon arrivait à Vanaken dont le tir croisé des 20 mètres terminait au fond des filets (11e). C’est le sixième but de Vana...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Eupen, Lokeren et Waasland-Beveren battus - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/10/news/jupiler-pro-league-eupen-lokeren-et-waasland-beveren-battus/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKi04lKu_rs-W3iYiV_q1tgqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 21:37:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/10/news/jupiler-pro-league-eupen-lokeren-et-waasland-beveren-battus/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Eupen, Lokeren et Waasland-Beveren battus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lokeren, l’avant-dernier du classement, n’a pas confirmé sa victoire de la semaine passée, 2-0 contre l’AS Eupen, attribuée à l’arrivée à la tête de l’équipe du réputé entraîneur norvégien Trond Sollied. Il s’est en effet incliné 2-0 (mi-temps: 0-0) à Zulte Waregem, dont les deux buts ont été inscrits en toute fin de partie par un ancien joueur de… Lokeren (et de Guingamp), Nill De Pauw (87. et 90.+5). L’équipe de Francky Dury bondit du coup à la 13e place du classement avec 12 points, mais à portée de l’Excel Mouscron (9 points), qui aura cependant fort à faire pour quitter ce siège bascul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Proximus League – Les clubs de D1B demandent plus de clarté sur le déroulement de la compétition - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/15/news/proximus-league-les-clubs-de-d1b-demandent-plus-de-clarte-sur-le-deroulement-de-la-competition/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbmS5QWUVdsOHaM_j2ml0cqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:57:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/15/news/proximus-league-les-clubs-de-d1b-demandent-plus-de-clarte-sur-le-deroulement-de-la-competition/" target="_blank"&gt;Proximus League – Les clubs de D1B demandent plus de clarté sur le déroulement de la compétition&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les clubs de D1B demanderont des éclaircissements sur le déroulement de la Proximus League mais aussi sur les promus et les relégués, lundi lors du conseil d’administration de la Pro League. « Le fait qu’il y ait de la clarté est dans l’intérêt de tout le monde », a déclaré le président de OH Louvain Paul Van der Schueren à l’issue de la réunion de crise des clubs de D1B jeudi à Bruxelles. « Nous avons eu l’occasion de nous confronter ouvertement à propos de notre compétition », a confié Van der Schueren à l’Agence BELGA. « Comment va se dérouler notre compétition compte tenu des circonstan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Mouscron tient le Racing Genk en échec et cède la lanterne rouge à Lokeren - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/11/news/jupiler-pro-league-mouscron-tient-le-racing-genk-en-echec-et-cede-la-lanterne-rouge-a-lokeren/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpRvYbI2Akdmk6fyurOVjEqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 20:27:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/11/news/jupiler-pro-league-mouscron-tient-le-racing-genk-en-echec-et-cede-la-lanterne-rouge-a-lokeren/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Mouscron tient le Racing Genk en échec et cède la lanterne rouge à Lokeren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Racing Genk, leader du championnat, a été tenu en échec sur la pelouse de Mouscron (0-0) en clôture de la quinzième journée de Jupiler Pro League. Mouscron cède par la même occasion la lanterne rouge à Lokeren. Les Limbourgeois terminent eux invaincus lors de la manche aller de la phase classique. Dès l’entame de la rencontre, le Racing Genk était tout proche d’ouvrir le score sur une frappe lointaine de Malinovsky qui trouvait le cadre (12). Mouscron répliquait à la 23e. Suite à une remise en retrait manquée de Dewaest, Olinga se présentait seul devant Vukovic mais buttait sur le portie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Le Standard, vainqueur 0-2 à Courtrai, renoue avec la victoire après quatre matchs - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/11/news/jupiler-pro-league-le-standard-vainqueur-0-2-a-courtrai-renoue-avec-la-victoire-apres-quatre-matchs/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFi1d7bSM4_lLmUGt4vTuMgqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 18:33:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/11/news/jupiler-pro-league-le-standard-vainqueur-0-2-a-courtrai-renoue-avec-la-victoire-apres-quatre-matchs/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Le Standard, vainqueur 0-2 à Courtrai, renoue avec la victoire après quatre matchs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Standard a renoué avec la victoire dimanche à Courtrai lors de la 15e journée du championnat de Belgique de football (0-2). Maxime Lestienne (1e) et Paul-José Mpoku sur penalty (76e) ont permis au club liégeois (7e) de compter 23 points tout comme la Gantoise (6e) battue plus tôt dans la journée par Anderlecht (2-0). Courtrai (16 points) est 12e. Le Standard a vécu un départ de rêve en ouvrant la marque après une vingtaine de secondes: préféré à Razvan Marin, Samuel Bastien a croqué son tir mais le ballon a rebondi dans les pieds de Lestienne, qui l’a placé méthodiquement hors de portée ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – L’Antwerp bat aisément Ostende grâce à un doublé de Dieumerci Mbokani - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/09/news/jupiler-pro-league-lantwerp-bat-aisement-ostende-grace-a-un-double-de-dieumerci-mbokani/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvKd6px7Bx83I_hfVrA11wqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 21:04:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/09/news/jupiler-pro-league-lantwerp-bat-aisement-ostende-grace-a-un-double-de-dieumerci-mbokani/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – L’Antwerp bat aisément Ostende grâce à un doublé de Dieumerci Mbokani&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Antwerp confirme, semaine après semaine, son statut de membre du top 6 belge. Après sa victoire 0-2 au Standard la semaine dernière, les Anversois se sont imposés 2-0 contre Ostende en ouverture de la 15e journée de championnat, vendredi au Bosuil. Cette victoire permet à l’Antwerp de revenir provisoirement à égalité avec le Club de Bruges (31 pts) à la 2e place, à trois longueurs du Racing Genk (34). Les premières minutes de la rencontre ont été à l’avantage des Ostendais, qui auraient pu bénéficier d’un penalty pour un contact entre la main d’Ivo Rodrigues et le ballon (7e). Après un pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Proximus League – Malines qualifié pour la finale du championnat grâce à sa victoire contre l’Union - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/09/news/proximus-league-malines-qualifie-pour-la-finale-du-championnat-grace-a-sa-victoire-contre-lunion/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxhBcqmJKxyQuuWATCC2zYqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 20:53:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/09/news/proximus-league-malines-qualifie-pour-la-finale-du-championnat-grace-a-sa-victoire-contre-lunion/" target="_blank"&gt;Proximus League – Malines qualifié pour la finale du championnat grâce à sa victoire contre l’Union&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le FC Malines s’est qualifié pour la finale de la Proximus League après avoir remporté la première tranche du championnat. Vendredi, les Malinois se sont imposés 2-1 contre l’Union Saint-Gilloise, leur dauphin au classement, lors de la 14e journée de championnat. Malines, relégué de D1A en fin de saison dernière, comptait trois points d’avance et une large différence de buts à son avantage avant le coup d’envoi. Les Unionistes devaient s’imposer avec cinq buts d’écart pour inverser la tendance, ce qui n’a pas été le cas. Les Malinois affronteront le vainqueur de la seconde tranche, si le Ka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Lokeren s’offre une première victoire avec Trond Sollied, Zulte Waregem perd encore - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/04/news/jupiler-pro-league-lokeren-soffre-une-premiere-victoire-avec-trond-sollied-zulte-waregem-perd-encore/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrAXLh99EtrjlrmThJEYJgqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 20:25:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/04/news/jupiler-pro-league-lokeren-soffre-une-premiere-victoire-avec-trond-sollied-zulte-waregem-perd-encore/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Lokeren s’offre une première victoire avec Trond Sollied, Zulte Waregem perd encore&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour le premier match de Trond Sollied à la tête de Lokeren, les Waeslandiens se sont imposés face à Eupen (2-0) laissant la lanterne rouge à Zulte-Waregem, battu à Saint-Trond (2-1) en clôture de la 14e journée du championnat de Belgique de football, dimanche. Lokeren s’offre ainsi une bouffée d’oxygène après des semaines difficiles. Les hommes de Trond Sollied appelé à remplacer Peter Maes ont d’emblée mis les choses sur les rails avec deux buts très rapides signés Marecek (10e) et Miric (11e): 2 à 0 c’était déjà le score au repos. Ce sera le score final. Les Flandriens abandonnent ainsi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Ostende renoue avec la victoire au détriment de Charleroi - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/02/news/jupiler-pro-league-ostende-renoue-avec-la-victoire-au-detriment-de-charleroi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzKQG5xktKrrUewiNGeIqYqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 21:07:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/02/news/jupiler-pro-league-ostende-renoue-avec-la-victoire-au-detriment-de-charleroi/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Ostende renoue avec la victoire au détriment de Charleroi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Grâce à Richairo Zivkovic (26e) et à Fernando Canesin (90e), Ostende a renoué avec la victoire face à Charleroi (2-1) vendredi lors du match d’ouverture de la 14e journée du championnat de Belgique de football. Ce succès attendu depuis le 22 septembre permet aux Kustboys (7e, 18 points) de devancer Charleroi (9e, 17 points), qui a temporairement égalisé par David Heynen (87e, 1-1). Charleroi s’est offert la première occasion de la rencontre. Sur un coup franc de Gaëtan Hendrickx, la défense d’Ostende a repoussé dans les pieds de Cristian Benavente, qui a frappé un mètre au-dessus (2e). En r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Pourquoi l'ancien joueur du FC Nantes Adrien Trebel a fêté son but en mimant des menottes? - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/sport/2365995-20181105-pourquoi-ancien-joueur-fc-nantes-adrien-trebel-fete-but-mimant-menottes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2kSePwm22P98YzccPstR0qGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwidz4BQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:42:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/sport/2365995-20181105-pourquoi-ancien-joueur-fc-nantes-adrien-trebel-fete-but-mimant-menottes" target="_blank"&gt;Pourquoi l'ancien joueur du FC Nantes Adrien Trebel a fêté son but en mimant des menottes?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'ancien Nantais a marqué un but avec Anderlecht contre Waasland-Beveren (2-1) dimanche...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Trebel explique sa célébration polémique: « un soutien à la famille de Mogi Bayat » - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/06/news/trebel-explique-sa-celebration-polemique-un-soutien-a-la-famille-de-mogi-bayat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXz0BqVMy33RyUc6twkPpYqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 18:03:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/06/news/trebel-explique-sa-celebration-polemique-un-soutien-a-la-famille-de-mogi-bayat/" target="_blank"&gt;Trebel explique sa célébration polémique: « un soutien à la famille de Mogi Bayat »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lors de la 14e journée de Jupiler Pro League, Adrien Trebel a inscrit le second but de la victoire d’Anderlecht 1-2 sur le terrain de Waasland-Beveren. Un but que le joueur a fêté avec un geste qui pose question. Plusieurs joueurs – Trebel, mais aussi Sebastien Dewaest (Genk), Dylan De Belder (Cercle Bruges) ou Clement Tainmont (Malines) – ont mimé après leur but des mains menottées pour manifester leur soutien à des personnes inculpées dans le cadre du scandale de corruption, de fraude et de matches truqués dans le football belge, en particulier à leur agent Mogi Bayat. « Mon geste de dima...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – Bruges, Mouscron et Charleroi premiers vainqueurs de la 13e journée - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/10/30/news/jupiler-pro-league-bruges-mouscron-et-charleroi-premiers-vainqueurs-de-la-13e-journee/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPl8GMtAxgfDDC8VDy3hdG0qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 21:09:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/10/30/news/jupiler-pro-league-bruges-mouscron-et-charleroi-premiers-vainqueurs-de-la-13e-journee/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – Bruges, Mouscron et Charleroi premiers vainqueurs de la 13e journée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La 13e journée du championnat de Belgique de football a débuté mardi par trois rencontres. Le Club Bruges a dominé Ostende (4-0) et prend la première place à égalité de points (30) avec Genk, qui se rend à l’Antwerp mercredi. Mouscron a mis fin à une série de quatre matches sans victoire face à Gand (3-1) et quitte la dernière place (9 points). En prenant la mesure de Saint-Trond (1-0), Charleroi se hisse en 8e position (17 points). Mouscron a entamé la rencontre de manière décomplexée et a multiplié les reconversions offensives. Suite a une récupération dans son camp de Gulan, Mohamed a do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Jupiler Pro League – 14e journée – Anderlecht s’impose à Waasland-Beveren (1-2) et reste 4e au classement - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/04/news/jupiler-pro-league-14e-journee-anderlecht-simpose-a-waasland-beveren-1-2-et-reste-4e-au-classement/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKms_0zcTXfypmobT-ZUFoEqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 18:39:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/04/news/jupiler-pro-league-14e-journee-anderlecht-simpose-a-waasland-beveren-1-2-et-reste-4e-au-classement/" target="_blank"&gt;Jupiler Pro League – 14e journée – Anderlecht s’impose à Waasland-Beveren (1-2) et reste 4e au classement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anderlecht s’est imposé 1-2 à Waasland-Beveren dimanche dans le cadre de la 14e journée du championnat de Belgique de football. Les deux équipes ont terminé la rencontre à dix. Landry Dimata sur penalty (12e) et Adrien Trebel (83e) ont permis au club bruxellois de conserver sa quatrième place avec 27 points, un de moins que l’Antwerp, vainqueur du Standard plus tôt dans la journée (0-2). Les Waeslandiens, qui ont réduit la marque par l’Anderlechtois Boubacarr Sanneh (90e+3), sont 13e (11 points). Hein Vanhaezebrouck avait fait une petite révolution en alignant d’entrée un trio défensif orig...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Davy Roef (Waasland-Beveren) ne peut pas jouer contre Anderlecht, à qui il appartient - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/03/news/davy-roef-waasland-beveren-ne-peut-pas-jouer-contre-anderlecht-a-qui-il-appartient/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENF0NbUdMVCoJuDqbORz1IEqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 12:35:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/03/news/davy-roef-waasland-beveren-ne-peut-pas-jouer-contre-anderlecht-a-qui-il-appartient/" target="_blank"&gt;Davy Roef (Waasland-Beveren) ne peut pas jouer contre Anderlecht, à qui il appartient&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Waasland-Beveren ne pourra pas compter sur son gardien Davy Roef dimanche contre Anderlecht lors de la 14e journée de la Jupiler Pro league. C’est ce que le club waaslandien a confirmé samedi. Roef a été prêté pour la deuxième année consécutive par les Mauve et Blanc à Waasland-Beveren. Il est toujours sous contrat avec le RSCA. Avant le début de la saison, la Pro League a mis en place des règles claires concernant les contrats de prêt. Un joueur prêté peut jouer contre le club auquel il appartient si, en plus du montant du prêt, le club locataire paye également l’intégralité de son salaire...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Trond Sollied prêt à livrer et gagner la grande bataille pour le maintien de Lokeren - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/02/news/trond-sollied-pret-a-livrer-et-gagner-la-grande-bataille-pour-le-maintien-de-lokeren/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGvHGCBZ2_z9KBWS0MQmLgqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:30:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/02/news/trond-sollied-pret-a-livrer-et-gagner-la-grande-bataille-pour-le-maintien-de-lokeren/" target="_blank"&gt;Trond Sollied prêt à livrer et gagner la grande bataille pour le maintien de Lokeren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après cinq années d’absence où il est resté sans club, le réputé entraîneur norvégien Trond Sollied est forcément plein d’énergie, voire d’idées nouvelles, pour livrer – et gagner – la grande bataille pour le maintien de Lokeren, actuellement lanterne rouge de la Jupiler Pro League de football avec seulement 7 points sur 39. Le président octogénaire Roger Lambrecht, après avoir renvoyé Peter Maes, qui va ainsi pouvoir exclusivement se concentrer sur ses ennuis extra-sportifs, n’a en effet pas lésiné sur les moyens lorsqu’il s’est agi de désigner son successeur. Sollied a été engagé jusqu’à ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item></channel></rss>