{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGRxY1Y4U0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:38:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Terrorism: Jean-Louis &quot;the subject&quot; comes out of prison this Saturday - lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/belgique/terrorisme-jean-louis-le-soumis-sort-de-prison-ce-samedi-5c0a846fcd70e3d2f71ec367",
            "pub_date": "2018-12-07 14:38:01 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Jean-Louis Denis sortira du centre p\u00e9nitencier d'Ittre ce samedi matin et s'adressera \u00e0 la presse lors d'une courte d\u00e9claration, a..."
        },
        {
            "title": "US sanctions are &quot;economic terrorism&quot;, says Iranian President - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194491/article/2018-12-08/les-sanctions-americaines-relevent-du-terrorisme-economique-selon-le-president",
            "pub_date": "2018-12-08 08:35:01 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Les sanctions am\u00e9ricaines \u00abinjustes\u00bb contre l'Iran rel\u00e8vent du \u00abterrorisme \u00e9conomique\u00bb, a affirm\u00e9 samedi le pr\u00e9sident Hassan Rohani lors d'une conf\u00e9rence ..."
        },
        {
            "title": "Terrorism: draft laws on victim support passed to committee - Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id89520/article/2018-12-06/terrorisme-les-projets-de-loi-sur-laide-aux-victimes-sont-passes-en-commission",
            "pub_date": "2018-12-06 11:47:01 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "La commission de la Justice de la Chambre a approuv\u00e9 cette semaine plusieurs projets de loi sur l'aide aux victimes du terrorisme, a indiqu\u00e9 jeudi le ministre de ..."
        },
        {
            "title": "The contrasting record of terrorism - Mosquito",
            "link": "https://moustique.be/22499/le-bilan-contraste-du-terrorisme",
            "pub_date": "2018-12-05 14:40:50 GMT",
            "source_nm": "Mosquito",
            "source_url": "https://moustique.be",
            "desc": "On compte une baisse de 44% de d\u00e9c\u00e8s en 3 ans. Par contre, les attaques orchestr\u00e9es par des partisans d'extr\u00eame droite n'en finissent plus d'augmenter."
        },
        {
            "title": "The disturbing rise of extreme right-wing terrorist attacks - Mosquito",
            "link": "https://www.moustique.be/22499/inquietante-hausse-des-attaques-terroristes-d-extreme-droite",
            "pub_date": "2018-12-05 14:40:50 GMT",
            "source_nm": "Mosquito",
            "source_url": "https://www.moustique.be",
            "desc": "On compte une baisse de 44% de d\u00e9c\u00e8s en 3 ans. Par contre, les attaques orchestr\u00e9es par des partisans d'extr\u00eame droite n'en finissent plus d'augmenter."
        },
        {
            "title": "Cameroon: Separatist Leader Sisuku Ayuk Tabe&#39;s Terrorist Trial Begins - TV5MONDE Info",
            "link": "https://information.tv5monde.com/afrique/cameroun-debut-du-proces-pour-terrorisme-du-leader-separatiste-sisuku-ayuk-tabe-274706",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:02 GMT",
            "source_nm": "TV5MONDE Info",
            "source_url": "https://information.tv5monde.com",
            "desc": "Le proc\u00e8s du leader s\u00e9paratiste anglophone du Cameroun, Julius Sisiku Ayuk Tabe, accus\u00e9 notamment de \"terrorisme\" et de \"s\u00e9cession\", a d\u00e9but\u00e9 jeudi au ..."
        },
        {
            "title": "Terrorism and violent extremism: the actors share the means - bamada.net",
            "link": "http://bamada.net/terrorisme-et-lextremisme-violent-les-acteurs-mutualisent-les-moyens",
            "pub_date": "2018-12-07 19:18:35 GMT",
            "source_nm": "bamada.net",
            "source_url": "http://bamada.net",
            "desc": "bamada.net La Maison des A\u00een\u00e9s de Bamako abrite, depuis ce mercredi 5 d\u00e9cembre 2018, les travaux d'un atelier national d'\u00e9change et de partage ..."
        },
        {
            "title": "Algeria: terrorism - Sahel Intelligence.com",
            "link": "http://sahel-intelligence.com/12568-algerie-terrorisme.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:45:01 GMT",
            "source_nm": "Sahel Intelligence.com",
            "source_url": "http://sahel-intelligence.com",
            "desc": "Dans un communiqu\u00e9 rendu public ce lundi 03 D\u00e9cembre, le MDN a annonc\u00e9 la d\u00e9couverte, dans la r\u00e9gion frontali\u00e8re d'Adellag, \u00e0 Bordj Badji Mokhtar (6\u00b0RM), ..."
        },
        {
            "title": "NUTRITIONAL SITUATION IN THE SAHEL: Climate change and terrorism, breeding grounds for food insecurity - bamada.net",
            "link": "http://bamada.net/situation-nutritionnelle-dans-le-sahel-le-changement-climatique-et-le-terrorisme-terreaux-de-linsecurite-alimentaire",
            "pub_date": "2018-12-06 00:25:20 GMT",
            "source_nm": "bamada.net",
            "source_url": "http://bamada.net",
            "desc": "bamada.net Les ph\u00e9nom\u00e8nes ont des r\u00e9percussions sur les uns sur les autres. Tel est le cas du changement climatique, du terrorisme et de l'ins\u00e9curit\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Prevention and fight against violent extremism and terrorism: The actors in conclave - bamada.net",
            "link": "http://bamada.net/prevention-et-lutte-contre-lextremisme-violent-et-le-terrorisme-les-acteurs-en-conclave",
            "pub_date": "2018-12-06 00:49:07 GMT",
            "source_nm": "bamada.net",
            "source_url": "http://bamada.net",
            "desc": "bamada.net Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re des Affaires religieuses et du Culte, Ahmed Mohamed Yaya, a pr\u00e9sid\u00e9 hier mercredi 5 d\u00e9cembre, \u00e0 la Maison ..."
        },
        {
            "title": "Fight against violent extremism and terrorism: Executing agencies set up - bamada.net",
            "link": "http://bamada.net/lutte-contre-lextremisme-violent-et-le-terrorisme-les-organes-dexecution-se-mettent-en-place",
            "pub_date": "2018-12-03 00:28:32 GMT",
            "source_nm": "bamada.net",
            "source_url": "http://bamada.net",
            "desc": "bamada.net Les textes qui doivent r\u00e9gir la cr\u00e9ation, l'organisation et le fonctionnement du secr\u00e9tariat permanent et de l'observatoire pour la lutte contre."
        },
        {
            "title": "Iran accuses US of &quot;economic terrorism&quot; - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/l-iran-accuse-les-etats-unis-de-terrorisme-economique_630800",
            "pub_date": "2018-12-08 11:34:38 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani a accus\u00e9 samedi les Etats-Unis de \"terrorisme \u00e9conomique\" et appel\u00e9 plusieurs pays r\u00e9unis \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran \u00e0 faire front commun contre les pressions ou sanctions am\u00e9ricaines. S\u2019adressant aux chefs des Parlements d'Afghanistan, de Chine, de Pakistan, de Russie et de Turquie lors d'une rencontre r\u00e9gionale \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, il a estim\u00e9 par ailleurs que tous ces pays subiraient les cons\u00e9quences des pressions \u00e9conomiques am\u00e9ricaines impos\u00e9es \u00e0 l'Iran. \"Les sanctions am\u00e9ricaines injustes et ill\u00e9gales contre (...) l'Iran constituent un exemple clair de terrorisme\", a d\u00e9clar\u00e9 M..."
        },
        {
            "title": "Morocco announces the dismantling of a cell linked to the Islamic State - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/terrorisme/etat-islamique/le-maroc-annonce-le-demantelement-d-une-cellule-liee-l-etat-islamique-6115876",
            "pub_date": "2018-12-07 13:13:14 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les autorit\u00e9s marocaines ont annonc\u00e9 ce vendredi le d\u00e9mant\u00e8lement d'une cellule de six membres soup\u00e7onn\u00e9s de liens avec l'organisation djihadiste Etat islamique (EI). Les autorit\u00e9s marocaines ont annonc\u00e9 ce vendredi le d\u00e9mant\u00e8lement d'une cellule de six membres soup\u00e7onn\u00e9s de liens avec l'organisation djihadiste Etat islamique (EI). De nationalit\u00e9 marocaine, les suspects, \u00e2g\u00e9s de 24 \u00e0 37 ans et vivant dans la ville de Beni Mellal, \u00ab sont soup\u00e7onn\u00e9s de pr\u00e9parer des projets terroristes au Maroc \u00bb, selon un communiqu\u00e9 du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Ils ont \u00ab men\u00e9 des op\u00e9rations de recrutement et..."
        },
        {
            "title": "US sanctions fall under &quot;economic terrorism&quot; (Iran) - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/les-sanctions-americaines-relevent-du-terrorisme-economique-iran_630795",
            "pub_date": "2018-12-08 11:34:58 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Les sanctions am\u00e9ricaines \"injustes\" contre l'Iran rel\u00e8vent du \"terrorisme \u00e9conomique\", a affirm\u00e9 samedi le pr\u00e9sident Hassan Rohani lors d'une conf\u00e9rence r\u00e9gionale \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. \"Les sanctions am\u00e9ricaines injustes et ill\u00e9gales contre (...) l'Iran constituent un exemple clair de terrorisme\", a d\u00e9clar\u00e9 M. Rohani dont le discours \u00e9tait retransmis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Le pr\u00e9sident iranien s'exprimait lors d'une conf\u00e9rence sur la lutte contre le \"terrorisme\" \u00e0 laquelle participent les pr\u00e9sidents des parlements d'Afghanistan, de Chine, du Pakistan, de Russie et de Turquie. \"Le terrorisme \u00e9conomique vise..."
        },
        {
            "title": "Terrorism. &quot;Those who strike us are neither idiots nor mentally ill&quot; - Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/terrorisme-ceux-qui-nous-frappent-ne-sont-ni-des-idiots-ni-des-malades-mentaux-07-12-2018-12154440.php",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Telegram",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans le terrorisme islamiste, Matthieu Suc a enqu\u00eat\u00e9 sur l\u2019\u00ab Amniyat \u00bb, ces services secrets mont\u00e9s au sein de l\u2019\u00c9tat islamique (EI) par d\u2019anciens agents de renseignement \u00e9paul\u00e9s par des v\u00e9t\u00e9rans du jihad, dont des Fran\u00e7ais. Une organisation \u00e0 l\u2019origine des attentats du 13 novembre 2015. Comment en \u00eates-vous venu \u00e0 enqu\u00eater sur ces services secrets djihadistes, dont on avait tr\u00e8s peu entendu parler ? Apr\u00e8s l\u2019attentat de Nice, j\u2019avais \u00e9crit un article qui s\u2019interrogeait sur le lien qui pouvait exister entre les pr\u00e9conisations du magazine Inspire, publi\u00e9 par Al-Qa\u00efda, e..."
        },
        {
            "title": "Black hood on yellow vest: decrypt violence during the demonstrations - The Conversation - France",
            "link": "http://theconversation.com/cagoule-noire-sur-gilet-jaune-decrypter-les-violences-durant-les-manifs-108357",
            "pub_date": "2018-12-07 17:54:02 GMT",
            "source_nm": "The Conversation - France",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Black bloc, ultra-gauche et ultra-droite: ils \u00e9maillent les manifestations r\u00e9centes et font usage des m\u00eames modes op\u00e9ratoires. Roscoe Myrick/Flickr, CC BY-ND L\u2019action violente qui n\u2019a cess\u00e9 d\u2019\u00e9mailler les manifestations des \u00ab gilets jaunes \u00bb a \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de l\u2019attention m\u00e9diatique. Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, Christophe Castaner, n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 affirmer que derri\u00e8re cette mobilisation violente, en particulier celles ayant eu lieu sur les Champs \u00c9lys\u00e9es, il y avait des militants de l\u2019ultra-droite et de l\u2019ultra-gauche. Les profils des personnes interpell\u00e9es montrent une tout autre r\u00e9alit\u00e9. ..."
        },
        {
            "title": "Suicide attack on police kills two people in southeastern Iran - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/un-attentat-suicide-contre-la-police-fait-deux-morts-dans-le-sud-est-de-l-iran_630315",
            "pub_date": "2018-12-06 16:16:03 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Deux policiers ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s jeudi \u00e0 Chabahar, dans le sud-est de l'Iran dans un attentat suicide contre un poste de commandement de la police ayant impliqu\u00e9 une voiture pi\u00e9g\u00e9e et des hommes arm\u00e9s. Sans nommer aucun pays, le ministre iranien des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Mohammad Javad Zarif, a accus\u00e9 \"des terroristes soutenus \u00e0 l'\u00e9tranger\" d'avoir perp\u00e9tr\u00e9 cette attaque. \"Notez bien ceci: l'Iran traduira ces terroristes et leurs ma\u00eetres en justice\", a-t-il ajout\u00e9. L'assaut a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 peu avant 10h00 (06H30 GMT) dans un quartier commer\u00e7ant de Chabahar, ville portuaire \u00e0 une centaine de kilom..."
        },
        {
            "title": "Attacks of November 13, 2015: two new indictments - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/attentats-du-13-novembre-2015-deux-nouvelles-mises-en-examen-06-12-2018-7962234.php",
            "pub_date": "2018-12-06 13:19:53 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Deux membres pr\u00e9sum\u00e9s de la cellule djihadiste ayant frapp\u00e9 la France et la Belgique en 2015 et 2016, Sofien Ayari et Ali El Haddad Asufi, s\u2019ajoutent d\u00e9sormais \u00e0 la longue liste, malheureusement parcellaire, des mis en examen dans le dossier des attentats du 13 novembre.D\u00e9tenus en Belgique, ils ont \u00e9t\u00e9 bri\u00e8vement remis \u00e0 la France pour \u00eatre mis en examen, notamment pour \u00ab complicit\u00e9s \u00bb d\u2019assassinats, de tentatives d\u2019assassinats et de s\u00e9questration \u00ab en bande organis\u00e9e et en relation avec une entreprise terroriste \u00bb.S\u2019il manque tous les auteurs qui se sont fait exploser ce soir du 13 novembr..."
        },
        {
            "title": "Moscow has irrefutable evidence of the use of chemical weapons by terrorists in Aleppo - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812071039219753-syrie-alep-emploi-armes-chimiques-russie-preuves/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:14:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "La Russie dispose de preuves irr\u00e9futables de l'emploi d'armes contenant des substances chimiques par les terroristes le 24 novembre \u00e0 Alep, a d\u00e9clar\u00e9 vendredi aux journalistes le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense. \u00abLa Russie poss\u00e8de des preuves incontestables du fait que les terroristes ont fait usage, le 24 novembre 2018 \u00e0 Alep, d'armes chimiques contre les civils\u00bb, a indiqu\u00e9 la D\u00e9fense. Attaque chimique d\u2019Alep: les accusations US blanchissent les terroristes, selon Moscou Le 24 novembre, l'agence de presse syrienne Sana a annonc\u00e9 que des terroristes avaient attaqu\u00e9 le quartier d'al-Khalidiah,..."
        },
        {
            "title": "Theft, assault, sexual violence: the new figures of delinquency - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920542-vols-agressions-violences-sexuelles-les-nouveaux-chiffres-de-la-delinquance.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:08:06 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Le nombre de victimes de violences sexuelles, de cambriolages et de vols a augment\u00e9 en 2017 d'apr\u00e8s la derni\u00e8re \u00e9tude de victimation de l'Observatoire national de la d\u00e9linquance. Les chiffres de la d\u00e9linquance repartent \u00e0 la hausse. Hier, l'Observatoire national de la d\u00e9linquance et des r\u00e9ponses p\u00e9nales (ONDRP) et l'Insee ont d\u00e9voil\u00e9 leur enqu\u00eate annuelle de victimation et de perception de la s\u00e9curit\u00e9. Outre le fait que cette \u00e9tude confirme que le terrorisme reste la premi\u00e8re pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais (30 %), devant le ch\u00f4mage (18 %), elle r\u00e9v\u00e8le surtout que les vols, les violences et les ..."
        },
        {
            "title": "The number of victims of terrorism dropping sharply in the world - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600283679456-le-nombre-de-victimes-du-terrorisme-en-forte-baisse-dans-le-monde-2227484.php",
            "pub_date": "2018-12-05 12:58:44 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "L' affaiblissement de l'Etat islamique (Daech) et le d\u00e9veloppement des services antiterroristes continuent de faire reculer les actes meurtriers. Selon un rapport du Global Terrorism Index publi\u00e9 ce mercredi par l'Institute for economics and peace (IEP), le nombre de morts lors d'attaques terroristes dans le monde a chut\u00e9 de 27 % par rapport \u00e0 2016, avec un total de 18.814 tu\u00e9s. Ce nombre est en forte baisse pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 son plus haut en 2014, pr\u00e9cise ce centre de r\u00e9flexion bas\u00e9 \u00e0 Sydney, qui base ses statistiques sur des donn\u00e9es collect\u00e9es par l'un..."
        },
        {
            "title": "At the trial of Jawad Bendaoud, there is only a little bit of madness and a lot of sadness - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/justice/2388411-20181205-proces-jawad-bendaoud-reste-plus-peu-folie-beaucoup-tristesse",
            "pub_date": "2018-12-06 16:41:10 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Jawad Bendaoud est jug\u00e9 en appel, depuis le 21 novembre, pour avoir log\u00e9 deux des terroristes du 13-Novembre\u2026"
        },
        {
            "title": "Aleppo&#39;s chemical attack: US accusations whitewash terrorists, says Moscow - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812071039219582-russie-usa-accusations-terroristes-armes-chimiques/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:03:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Moscou a des preuves irr\u00e9futables de l\u2019emploi d\u2019armes chimiques par les terroristes \u00e0 Alep Les accusations formul\u00e9es ce vendredi par le d\u00e9partement d'\u00c9tat am\u00e9ricain sur l'utilisation pr\u00e9sum\u00e9e par des Russes et des Syriens de gaz lacrymog\u00e8nes et la falsification pr\u00e9sum\u00e9e d'une attaque chimique de radicaux \u00e0 Alep sont une tentative de blanchir les terroristes d'Idlib li\u00e9s avec les Casques blancs, a d\u00e9clar\u00e9 vendredi le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense. D'apr\u00e8s le minist\u00e8re, Washington cherche aussi \u00e0 exercer des pressions sur Organisation pour l'interdiction des armes chimiques (OIAC). \u00abLe minis..."
        },
        {
            "title": "Attack on police kills two people in southeastern Iran - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/un-attentat-contre-la-police-fait-deux-morts-dans-le-sud-est-de-l-iran_630315",
            "pub_date": "2018-12-06 11:34:46 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Un attentat suicide \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e contre un poste de commandement de la police a fait deux morts et plusieurs bless\u00e9s jeudi matin \u00e0 Chabahar dans le sud-est de l'Iran. Plusieurs m\u00e9dias iraniens ont fait \u00e9tat de tirs ayant pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 une forte explosion peu avant 10h00 (06h30 GMT) dans cette ville portuaire \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres \u00e0 l'ouest de la fronti\u00e8re pakistanaise, dans la province du Sistan-Baloutchistan, th\u00e9\u00e2tre de violences r\u00e9guli\u00e8res en lien avec des groupes jihadistes ou s\u00e9paratistes. \"Cette action terroriste a caus\u00e9 la mort de deux membres de la police\", a d\u00e9clar\u00e9 sur la t..."
        },
        {
            "title": "The return of ISIS to Iraq and Syria - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/editos-analyses/0600291731182-le-retour-de-letat-islamique-en-irak-et-en-syrie-2227886.php",
            "pub_date": "2018-12-06 15:41:44 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "On croyait l'Etat islamique vaincu apr\u00e8s la perte des territoires qu'il contr\u00f4lait. Mais le mouvement terroriste (Isis, selon l'acronyme en anglais) \u00ab r\u00e9\u00e9merge. Il pratique des enl\u00e8vements, des meurtres, des attentats en Irak et se bat avec f\u00e9rocit\u00e9 en Syrie \u00bb, \u00e9crit le \u00ab Financial Times \u00bb. Quatre ans apr\u00e8s avoir autoproclam\u00e9 son \u00ab califat \u00bb, l'Isis est devenu un mouvement clandestin \u00ab efficace \u00bb dans ces deux pays. Une bombe \u00e0 Mossoul, qui fut l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re capitale du soi-disant califat avant d'\u00eatre reprise par les forces arm\u00e9es irakiennes en 2017, a tu\u00e9 trois enfants. A Tikrit, o\u00f9 les terro..."
        },
        {
            "title": "Iran. Attack on police kills two in south-east - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/iran/iran-un-attentat-dans-le-sud-est-du-pays-fait-au-moins-quatre-morts-6113402",
            "pub_date": "2018-12-06 10:14:27 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les d\u00e9tails de l\u2019attaque \u00e9taient encore flous ce jeudi 6 d\u00e9cembre en fin de matin\u00e9e, mais le poste r\u00e9gional de commandement de la police de Chabahar, dans le sud-est de l\u2019Iran, semble avoir \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par un groupe d\u2019hommes arm\u00e9s non encore identifi\u00e9s. Le bilan de l\u2019attentat fait \u00e9tat de deux morts, selon la t\u00e9l\u00e9vision d\u2019\u00c9tat iranienne. L'attentat a fait au moins quatre morts ce jeudi matin dans la ville portuaire de Chabahar dans le sud-est de l'Iran. | VISACTU \u00ab Cette action terroriste a caus\u00e9 la mort de deux membres de la police \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 sur la t\u00e9l\u00e9vision d\u2019\u00c9tat Mohammad Hadi Marach..."
        },
        {
            "title": "Sexual violence. The number of victims has increased by 53% in 2017 - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/faits-divers/agression/selon-une-etude-le-nombre-de-victimes-de-violences-sexuelles-augmente-de-53-en-2017-6113340",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:40 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Dans cette douzi\u00e8me enqu\u00eate annuelle de \u00ab victimation \u00bb et de perception de la s\u00e9curit\u00e9, l\u2019ONDRP et l\u2019Institut national de la statistique appellent cependant \u00e0 prendre ces chiffres \u00ab avec pr\u00e9caution \u00bb. La reformulation des questions concernant les \u00ab violences sexuelles \u00bb a ainsi pu accro\u00eetre le nombre de d\u00e9clarants et provoquer une rupture \u00ab technique \u00bb dans la s\u00e9rie statistique recueillie au fil des ann\u00e9es. Surtout, le \u00ab contexte de lib\u00e9ration de la parole autour des violences sexuelles peu avant la collecte des donn\u00e9es li\u00e9 \u00e0 l\u2019affaire Weinstein et au mouvement MeToo \u00bb a pu provoquer une \u00ab..."
        },
        {
            "title": "The State Department gives its version of the chemical attack in Aleppo - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812071039218958-departement-etat-version-alep-attaque/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:24:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Le porte-parole du D\u00e9partement d'\u00c9tat, Robert Palladino, a affirm\u00e9 que des groupes radicaux n'\u00e9taient pas derri\u00e8re l'attaque chimique lanc\u00e9e le 24 novembre sur le quartier d'al-Khalidiah, \u00e0 Alep, accusant les forces gouvernementales d'avoir \u00abprobablement\u00bb eu recours, \u00e0 du gaz lacrymog\u00e8ne. Le 24 novembre, l'agence de presse syrienne Sana a annonc\u00e9 que des terroristes avaient attaqu\u00e9 le quartier d'al-Khalidiah, \u00e0 Alep. Le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense a fait savoir que le pilonnage avait fait 46 intoxiqu\u00e9s, dont huit enfants. Un bilan \u00e9voqu\u00e9 par Sana le lendemain fait \u00e9tat de 107 bless\u00e9s. D'a..."
        },
        {
            "title": "Attacks of November 13: two suspects from the Franco-Belgian jihadist cell indicted for &quot;complicity in assassinations in connection with a terrorist enterprise&quot; - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaques-du-13-novembre-a-paris/attentats-du-13-novembre-deux-suspects-de-la-cellule-jihadiste-franco-belge-mis-en-examen-pour-complicite-d-assassinats-en-relation-avec-une-entreprise-terroriste_3087561.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:58:36 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Sofien Ayari et Ali El Haddad Asufi, deux membres pr\u00e9sum\u00e9s de la cellule jihadiste franco-belge qui a men\u00e9 les attentats du 13 novembre 2015, ont \u00e9t\u00e9 mis en examen \u00e0 Paris, mercredi 5 d\u00e9cembre. D\u00e9tenus en Belgique pour les attentats du 22 mars 2016 \u00e0 Bruxelles , ils ont \u00e9t\u00e9 bri\u00e8vement remis \u00e0 la France pour \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 un juge d'instruction. Ils sont notamment mis en examen pour \"association de malfaiteurs terroristes criminelle\", \"fabrication, transport, d\u00e9tention en bande organis\u00e9e d'engins explosifs en relation avec une entreprise terroriste\" et \"complicit\u00e9 d'assassinats en bande or..."
        },
        {
            "title": "Iran: Attack on the car bomb in the Southeast - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/international/iran-attentat-a-la-voiture-piegee-au-moins-quatre-morts-06-12-2018-7962012.php",
            "pub_date": "2018-12-06 09:33:52 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le poste regional de commandement de la police a ete attaque par un groupe d\u2019hommes armes. Iran : attentat a la voiture piegee dans le Sud-Est Un attentat a la voiture piegee contre un poste de commandement de la police ce jeudi matin a fait au moins deux morts, selon un nouveau bilan officiel revu a la baisse, dans la ville portuaire de Chabahar, dans le sud-est de l\u2019Iran, selon la television d\u2019Etat iranienne. #BREAKING Dec 6 - Chabahar, S #Iran Massive explosion reported at police headquarters. Sources say gunfire erupted between authorities and armed attackers. pic.twitter.com/8hANN2QWhW..."
        },
        {
            "title": "Polytechnique, December 6, 1989: a first anti-feminist attack? - The Conversation - Canada",
            "link": "http://theconversation.com/polytechnique-6-decembre-1989-un-premier-attentat-antifeministe-107584",
            "pub_date": "2018-12-05 22:20:54 GMT",
            "source_nm": "The Conversation - Canada",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Une femme d\u00e9pose une rose lors du 26e anniversaire du massacre de Poly, le 6 d\u00e9cembre 2015, \u00e0 Montr\u00e9al. L\u00e9pine visait des femmes qui se destinaient \u00e0 un m\u00e9tier non traditionnel. Les nouveaux terroristes veulent punir les femmes parce qu\u2019elles leur refuseraient des rapports sexuels. Presse Canadienne/Graham Hughes En fin d\u2019apr\u00e8s-midi le 6 d\u00e9cembre 1989, Marc L\u00e9pine, \u00e2g\u00e9 de 25 ans, se pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019\u00c9cole polytechnique de Montr\u00e9al arm\u00e9 d\u2019un semi-automatique. Il entre dans une classe et ordonne aux hommes de sortir. Seul avec les \u00e9tudiantes, il d\u00e9clare \u00ab J\u2019ha\u00efs les f\u00e9ministes \u00bb, avant d\u2019ouvrir l..."
        },
        {
            "title": "NATO fears installation of caliphate by ISIS in Afghanistan - Challenges",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/l-otan-redoute-l-installation-d-un-califat-par-l-ei-en-afghanistan_630230",
            "pub_date": "2018-12-06 01:43:54 GMT",
            "source_nm": "Challenges",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le patron de l'OTAN, Jens Stoltenberg, s'est d\u00e9clar\u00e9 mercredi pr\u00e9occup\u00e9 par le nombre \u00e9lev\u00e9 de victimes au sein des forces de s\u00e9curit\u00e9 afghanes et a dit redouter l'utilisation du pays comme une base pour les \"groupes terroristes\". \"Il y a un risque important que les talibans reviennent (au pouvoir) et permettent aux groupes terroristes de s'installer\", s'est-il inqui\u00e9t\u00e9 au cours d'une r\u00e9union des ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res des 29 pays de l'Otan au si\u00e8ge de l'Alliance \u00e0 Bruxelles. \"Nous devons garantir la s\u00e9curit\u00e9 de nos citoyens en \u00e9vitant que l'Afghanistan ne devienne une plateforme..."
        },
        {
            "title": "World: Communique of the 812th African Union Peace and Security Council Meeting on Combating Terrorism and Violent Extremism in Africa - ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/world/communique-de-la-812-me-r-union-de-conseil-de-paix-et-de-s-curit-de-l-union-africaine",
            "pub_date": "2018-12-06 09:47:27 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: African Union Country: Algeria, World PSC/PR/COMM. (DCCCXII) Le Conseil de paix et de s\u00e9curit\u00e9 de l'Union africaine (UA), en sa 812\u00e8me r\u00e9union, tenue le 23 novembre 2018, \u00e0 Addis Ab\u00e9ba, en \u00c9thiopie, a examin\u00e9 le rapport du Pr\u00e9sident de la Commission sur la lutte contre le terrorisme et l'extr\u00e9misme violent en Afrique, et a adopt\u00e9 la d\u00e9cision qui suit: Le Conseil, - Prend note du rapport du Pr\u00e9sident de la Commission de l'UA sur la lutte contre le terrorisme et l'extr\u00e9misme violent en Afrique, introduit au Conseil par le Directeur du Centre africain d\u2019\u00e9tude et de la recherche sur le ..."
        },
        {
            "title": "Terrorism, a scourge in the world - L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/monde-le-terrorisme-recule-mais-reste-un-fleau_2051970.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "The Express",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os En 2017, sur Terre, 18 814 personnes sont mortes du terrorisme. C'est 27% de moins qu'en 2016, selon l'indice global du terrorisme, publi\u00e9 aujourd'hui. Ce d\u00e9compte pr\u00e9cis et document\u00e9, un rien macabre, est \u00e9tabli chaque ann\u00e9e, pays par pays, par l'Institut pour l'\u00e9conomie et la paix, un think tank australien. Ces chiffres confirment une tendance \u00e0 la baisse, depuis trois ans, des attentats et des meurtres \u00e0 caract\u00e8re terroriste. La cause principale de ce recul tient \u00e0 la d\u00e9faite militaire du groupe djihad..."
        },
        {
            "title": "Attack in Chabahar, southeastern Iran, at least four dead (images) - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812061039193962-iran-attentat-chabahar-terrorisme/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Une bombe a explos\u00e9 \u00e0 Chabahar, une ville portuaire dans le sud-est de l'Iran, pr\u00e8s d'un commissariat de police, faisant au moins quatre morts selon des informations non officielles, a fait savoir jeudi la t\u00e9l\u00e9vision nationale iranienne. Pictures of the SVBIED explosion in Chabahar, Iran#Iran #Chabahar pic.twitter.com/L3HYuqUHkv \u2014 CNW (@ConflictsW) 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2018 \u0433. \u00abCe matin, une bombe \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une voiture a explos\u00e9 pr\u00e8s d'un poste de police \u00e0 Chabahar\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 un responsable \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision nationale. #BREAKING Casualties in a car bomb attack in #Chabahar, #Iran: local media ..."
        },
        {
            "title": "Trial of Jawad Bendaoud: &quot;I never told myself that I was going to host people who had killed more than 100 people&quot; - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/justice/2383103-20181128-proces-jawad-bendaoud-jamais-dit-allais-heberger-gens-tue-plus-100-personnes",
            "pub_date": "2018-12-03 13:55:50 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "13 novembre 2015. Alors que l\u2019\u00e9quipe de France de football affronte l\u2019Allemagne au stade de France, Jawad Bendaoud se trouve non loin de l\u00e0, dans une voiture stationn\u00e9e, avec des amis. La petite bande fume des joints en \u00e9coutant la radio Chante France qui passe Les Magnolias de Claude Fran\u00e7ois. Sous l\u2019effet des stup\u00e9fiants, ils sortent du v\u00e9hicule et se mettent \u00e0 danser. Soudain, au loin, ils entendent \u00ab un gros boum \u00bb. Deux terroristes viennent d\u2019actionner leur ceinture explosive. \u00ab C\u2019est pas un sketch \u00bb, assure-t-il ce mercredi au pr\u00e9sident de la chambre 8-2 de la cour d\u2019appel de Paris. \u00ab..."
        },
        {
            "title": "Israeli operation at the Lebanese border against tunnels Hezbollah - LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/04/2918703-israel-annonce-operation-frontiere-libanaise-contre-tunnels-hezbollah.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:51:18 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Isra\u00ebl a annonc\u00e9 avoir lanc\u00e9 mardi une op\u00e9ration pour d\u00e9truire des tunnels souterrains du Hezbollah d\u00e9tect\u00e9s de son c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re avec le Liban, au risque d'aviver les tensions avec ce mouvement soutenu par l'Iran. L'op\u00e9ration baptis\u00e9e \"Bouclier du nord\", annonc\u00e9e de mani\u00e8re inattendue au lendemain d'un entretien surprise entre le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu et le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Mike Pompeo \u00e0 Bruxelles, est le dernier \u00e9pisode en date de la confrontation avec le Hezbollah, l'une des b\u00eates noires de l'Etat h\u00e9breu, de part et d'autre de la fronti\u00e8re libano..."
        },
        {
            "title": "What is the face of terrorism today? - RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/afrique/20181205-quel-est-visage-terrorisme-aujourd-hui",
            "pub_date": "2018-12-05 03:02:08 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Un groupe de r\u00e9flexion international, l\u2019Institute for Economic and Peace (IEP), qui rassemble des ONG et des centres de recherches et qui travaille avec des institutions internationales comme les Nations unies ou l'OTAN, vient de rendre son annuaire 2018 : l'index global du terrorisme (GTI), dont l'\u00e9tude porte sur l'ann\u00e9e 2017. Selon l'institut, le nombre de nombre de victimes d'attaques terroristes a chut\u00e9 de 44% depuis le pic de 2014, mais en 2017, les groupes identifi\u00e9s comme terroristes dans ce rapport ont caus\u00e9 la mort de 18 814 personnes. Le groupe Etat Islamique a perdu 60% de son te..."
        },
        {
            "title": "The Assembly votes the creation of a national antiterrorist prosecutor&#39;s office - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/europe/france/l-assemblee-vote-la-creation-d-un-parquet-national-antiterroriste-6106673",
            "pub_date": "2018-12-04 00:18:26 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 lundi la cr\u00e9ation d'un parquet national antiterroriste (PNAT), l'une des mesures phares du projet de r\u00e9forme de la justice, qui doit permettre, selon le gouvernement, de mieux r\u00e9pondre \u00e0 la menace. L'article adopt\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s en premi\u00e8re lecture pr\u00e9voit la cr\u00e9ation de ce parquet qui sera dirig\u00e9 par un procureur de la R\u00e9publique antiterroriste, pas encore connu. Un d\u00e9cret fixera son entr\u00e9e en fonction, qui devrait intervenir au plus tard le 1er janvier 2020, le temps de nommer les membres du futur PNAT. Ce nouveau parquet sera le deuxi\u00e8me sp\u00e9cialis\u00e9, apr\u00e8s..."
        },
        {
            "title": "In Syria, Daesh is a refugee in US-controlled territory, says Russian Defense - Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/russie/201812051039182040-daech-est-euphrate-controle-usa-etat-major/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:03:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik France",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "En Syrie, les djihadistes de Daech* se sont retranch\u00e9s \u00e0 l'est de l'Euphrate, sur le territoire se trouvant sous le contr\u00f4le des \u00c9tats-Unis, a annonc\u00e9 le chef d'\u00e9tat-major des Forces arm\u00e9es russes, Val\u00e9ri Gu\u00e9rassimov. \u00abLa phase active de l'op\u00e9ration visant l'\u00e9limination des groupes terroristes sur le territoire syrien a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e en d\u00e9cembre dernier. Pour l'heure, des djihadistes de Daech* ne restent qu'\u00e0 l'est de l'Euphrate, sur le territoire contr\u00f4l\u00e9 par les \u00c9tats-Unis. Les restes des groupes radicaux arm\u00e9s avec le Front al-Nosra* \u00e0 leur t\u00eate sont concentr\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de la zone de ..."
        },
        {
            "title": "In eastern Burkina Faso, a new home for jihad? - Release",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/03/dans-l-est-du-burkina-faso-un-nouveau-foyer-pour-le-jihad_1695777",
            "pub_date": "2018-12-03 18:16:09 GMT",
            "source_nm": "Release",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Le ciel est rouge et barbouill\u00e9 de centaines de chauves-souris. Django a relev\u00e9 le menton pour observer leur vol d\u00e9sordonn\u00e9. \u00abC\u2019est l\u2019heure, elles partent chasser en brousse\u00bb, commente le vieil homme, assis au fond d\u2019un fauteuil en bois ti\u00e9di par le soleil du cr\u00e9puscule. Ce grand corps maigre appartient \u00e0 la personnalit\u00e9 la plus c\u00e9l\u00e8bre de Fada N\u2019Gourma, et sans doute la plus inclassable. Prince traditionnel de la \u00abcapitale\u00bb de l\u2019Est du Burkina Faso, Moussa Thiombiano de son vrai nom a dans une autre vie men\u00e9 une carri\u00e8re de musicien et de danseur \u2013 \u00ab147 spectacles \u00e0 l\u2019\u00e9tranger\u00bb, aime-t-il ..."
        },
        {
            "title": "Syria. The coalition announces killing a senior official of the Islamic State - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/terrorisme/etat-islamique/syrie-la-coalition-annonce-avoir-tue-un-haut-responsable-de-l-etat-islamique-6106127",
            "pub_date": "2018-12-03 14:03:28 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Abou al-Oumarayn, un haut responsable de l\u2019organisation terroriste \u00c9tat islamique, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lors de frappes de la coalition internationale en Syrie, dimanche 2 d\u00e9cembre. Il \u00e9tait impliqu\u00e9 dans l\u2019ex\u00e9cution de plusieurs otages occidentaux. La coalition militaire internationale dirig\u00e9e par les \u00c9tats-Unis a annonc\u00e9 lundi avoir tu\u00e9 un djihadiste de haut rang impliqu\u00e9 dans l\u2019ex\u00e9cution, il y a quatre ans, d\u2019un travailleur humanitaire am\u00e9ricain et d\u2019autres d\u00e9tenus occidentaux en Syrie. Sa mort confirm\u00e9e Abou al-Oumarayn, vis\u00e9 dimanche par des raids de la coalition contre des djihadistes dans la ba..."
        },
        {
            "title": "The underside of a project against the gay community - Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/les-dessous-d-un-projet-d-attentat-contre-la-communaute-gay-03-12-2018-7960149.php",
            "pub_date": "2018-12-03 22:07:57 GMT",
            "source_nm": "The Parisian",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Depuis le 12 juin, deux amis radicalises de Seine-et-Marne sont ecroues pour terrorisme. L\u2019un est soupconne d\u2019avoir cible de jeunes homosexuels sur des sites de rencontre. Revelations. Les dessous d\u2019un projet d\u2019attentat contre la communaute gay Dans le duo des fanatiques de Daech, le premier est un jeune Francais d\u2019origine pakistanaise accro a Internet. A 23 ans, A.B. est soupconne de s\u2019etre inscrit sur des sites de rencontres afin de pieger un jeune homosexuel. Le second est un Tchetchene de 21 ans. Artiste dans l\u2019ame et habile de ses mains, B.E. aurait confectionne des armes artisanales e..."
        }
    ]
}