<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREk1Wm0wMEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&amp;gl=BE&amp;ceid=BE:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:17:07 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Poutine menace de développer de nouveaux missiles si les Etats-Unis quittent le traité nucléaire INF - RTL info</title><link>https://www.rtl.be/info/monde/international/moscou-denonce-les-accusations-sans-fondement-de-washington-sur-le-traite-nucleaire-inf-1082514.aspx</link><guid isPermaLink="false">CBMikAFodHRwczovL3d3dy5ydGwuYmUvaW5mby9tb25kZS9pbnRlcm5hdGlvbmFsL21vc2NvdS1kZW5vbmNlLWxlcy1hY2N1c2F0aW9ucy1zYW5zLWZvbmRlbWVudC1kZS13YXNoaW5ndG9uLXN1ci1sZS10cmFpdGUtbnVjbGVhaXJlLWluZi0xMDgyNTE0LmFzcHjSAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rtl.be/info/monde/international/moscou-denonce-les-accusations-sans-fondement-de-washington-sur-le-traite-nucleaire-inf-1082514.aspx" target="_blank"&gt;Poutine menace de développer de nouveaux missiles si les Etats-Unis quittent le traité nucléaire INF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTL info&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vladimir Poutine a mis en garde mercredi contre une nouvelle course aux armements et promis que la Russie développera de nouveaux missiles ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWo2bWF2UmtZQU1FV01tcTA5N0ZwZmhLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.rtl.be">RTL info</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/h5sLomAbmSRJf2LRAbb5Kl6jf2q-_hNx0vS3MNX_4PDyb9Vkj3x5E_WDbW4rwlVQ4iG1ZS1foUPfFYGyfD2B7j35jmubDnZ_OHmOVwESjIwDqP04sUs=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Moscou assure respecter le traité FNI - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/moscou-assure-respecter-le-traite-fni_630650</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO61cFOqMzwtBtAl6adBLsIqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:16:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/moscou-assure-respecter-le-traite-fni_630650" target="_blank"&gt;Moscou assure respecter le traité FNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MOSCOU (Reuters) - La Russie a assuré vendredi être en parfaite conformité avec le Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) conclu en 1987, contrairement à ce qu'affirme Washington. Andrea Thompson, sous-secrétaire d'Etat américaine au Contrôle des armements et à la Sécurité internationale, avait sommé Moscou la veille de démanteler ses missiles de croisière à capacité nucléaire 9M729 et leurs lanceurs ou de modifier leur portée, qui selon Washington, dépasse la limite fixée par le traité. Mardi, le secrétaire d'Etat Mike Pompeo avait donné 60 jours à la Russie pour s'y...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Washington somme Moscou de se débarrasser des missiles qui violent le traité FNI - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/washington-somme-moscou-de-se-debarrasser-des-missiles-qui-violent-le-traite-fni_630494</link><guid isPermaLink="false">CAIiENPhO5DpAvYT7lcvIG2hEeUqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:14:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/washington-somme-moscou-de-se-debarrasser-des-missiles-qui-violent-le-traite-fni_630494" target="_blank"&gt;Washington somme Moscou de se débarrasser des missiles qui violent le traité FNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (Reuters) - La Russie doit démanteler ses missiles de croisière à capacité nucléaire 9M729 et leurs lanceurs ou modifier leur portée pour se conformer au Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) conclu en 1987, a annoncé jeudi la sous-secrétaire d'Etat américaine au Contrôle des armements et à la Sécurité internationale. "Soit vous vous débarrassez du système ou du lanceur, soit vous les déplacer où ils ne dépasseront pas la portée" a déclaré Andrea Thompson. L'avant-veille, le secrétaire d'Etat Mike Pompeo avait donné 60 jours à la Russie pour se conformer a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Que sait-on du mystérieux «missile russe 9М729» que Washington veut faire interdire? - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/defense/201812071039219767-missile-9m729-traite-fni-usa-russie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECELwx42CeXa31J04vnMYs0qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/defense/201812071039219767-missile-9m729-traite-fni-usa-russie/" target="_blank"&gt;Que sait-on du mystérieux «missile russe 9М729» que Washington veut faire interdire?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les États-Unis ont demandé jeudi à la Russie de renoncer au missile de croisière 9М729 (code Otan: SSC-8) ou de modifier sa portée pour, selon eux, ne pas violer le Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI). Mais de quel missile est-il question et quelles sont ses caractéristiques? Des experts ont plusieurs versions à ce sujet. Missile Kalibr Un amiral américain s’exprime sur le potentiel des missiles de croisière russes Kalibr De nombreux médias occidentaux consacrés aux armes estiment que, sur les photos qui montrent ce qui y est désigné comme étant des missiles 9M729,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Traité nucléaire: Poutine menace de développer de nouveaux missiles si les Etats-Unis claquent la porte - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2388567-20181205-traite-nucleaire-poutine-menace-developper-nouveaux-missiles-si-etats-unis-claquent-porte</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvySKTbIJmL8a2wN2hFrQoqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:38:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2388567-20181205-traite-nucleaire-poutine-menace-developper-nouveaux-missiles-si-etats-unis-claquent-porte" target="_blank"&gt;Traité nucléaire: Poutine menace de développer de nouveaux missiles si les Etats-Unis claquent la porte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vladimir Poutine met en garde contre une nouvelle course aux armements. Le président russe a promis que la Russie développera de nouveaux missiles balistiques de portée intermédiaire si les Etats-Unis quittent, comme ils ont annoncé vouloir le faire, un traité nucléaire de 1987 (INF) qui régule leur usage. La réaction agacée du président russe intervient au lendemain des menaces du secrétaire d’Etat américain Mike Pompeo, qui assure que la Russie viole le traité INF et lui a donné 60 jours pour s’y conformer, faute de quoi les Etats-Unis se retireront de l’accord. « Aujourd’hui, visiblement...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Lavrov: les accusations des USA sur la violation du Traité FNI par Moscou sont infondées - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201812071039211183-traite-fni-retrait-usa-russie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjejzEbJf1-A0L5Dqr4etQqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201812071039211183-traite-fni-retrait-usa-russie/" target="_blank"&gt;Lavrov: les accusations des USA sur la violation du Traité FNI par Moscou sont infondées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;S'exprimant sur l'intention de Washington de sortir du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) dans 60 jours, annoncé mardi 4 décembre par le secrétaire d'État américain Mike Pompeo, le ministre russe des Affaires étrangères a souligné que Moscou n'avait jamais reçu de documents de la part des USA sur de prétendues violations de cet accord et que les accusations américaines sur le non-respect du Traité par la Russie étaient gratuites, le missile 9M729 ayant été testé à une portée autorisée. «Nous rappelons encore une fois que les États-Unis, lorsqu'ils ont commencé à n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Violation du traité nucléaire INF: les accusations américaines "sans fondement" selon Moscou - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/violation-du-traite-nucleaire-inf-les-accusations-americaines-sans-fondement-selon-moscou_630100</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUI4ML391Klg6qQI1xA1nYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:15:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/violation-du-traite-nucleaire-inf-les-accusations-americaines-sans-fondement-selon-moscou_630100" target="_blank"&gt;Violation du traité nucléaire INF: les accusations américaines "sans fondement" selon Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moscou a dénoncé mercredi les accusations "sans fondement" de Washington, qui affirme que la Russie viole un traité de 1987 sur les armes nucléaires de portée intermédiaire (INF) et menace en retour de ne plus le respecter. "Des accusations sans fondement sont répétées", a déclaré la porte-parole de la diplomatie russe, Maria Zakharova alors que Washington a donné mardi 60 jours à la Russie pour se conformer à ce traité, faute de quoi les Etats-Unis se retireront de l'accord. "Aucune preuve qui soutiendrait les accusations américaines n'a été apportée", a poursuivi Mme Zakharova lors d'un b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Nucléaire: Poutine menace de développer de nouveaux missiles - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/nucleaire-poutine-menace-de-developper-de-nouveaux-missiles_2052018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdaMeX_RwPyj_WbaUf34zIqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:03:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/nucleaire-poutine-menace-de-developper-de-nouveaux-missiles_2052018.html" target="_blank"&gt;Nucléaire: Poutine menace de développer de nouveaux missiles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos C'est une déclaration qui ne va apaiser les relations entre la Russie et les États-Unis. Ce mercredi, Vladimir Poutine a mis en garde contre une nouvelle course aux armements. Il a promis que la Russie développera de nouveaux missiles balistiques de portée intermédiaire en cas de sortie des États-Unis d'un traité nucléaire de 1987 (INF), qui régule leur usage. Le dirigeant russe s'est agacé des propos tenus la veille par le secrétaire d'État américain, Mike Pompeo, d'après qui la Russie viole le traité IN...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Missiles nucléaires : accusé par Washington, Moscou nie avoir violé un traité de désarmement - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/missiles-nucleaires-accuse-par-washington-moscou-nie-avoir-viole-un-traite-de-desarmement-05-12-2018-7961316.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiECD4Z1RZsISPLSAIzM819J8qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:45:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/missiles-nucleaires-accuse-par-washington-moscou-nie-avoir-viole-un-traite-de-desarmement-05-12-2018-7961316.php" target="_blank"&gt;Missiles nucléaires : accusé par Washington, Moscou nie avoir violé un traité de désarmement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que Vladimir Poutine s’agace des critiques des Etats-Unis, la Russie continue d’etoffer son arsenal nucleaire avec des missiles pouvant atteindre des villes europeennes en quelques minutes. Missiles nucleaires : accuse par Washington, Moscou nie avoir viole un traite de desarmement La tension entre les Etats-Unis et la Russie est toujours palpable. Mercredi, Vladimir Poutine, agace, a vivement reagi aux accusations de Washington, qui affirme que la Russie viole un traite de 1987 sur les armes nucleaires de portee intermediaire (INF). Le chef d’etat-major de l’armee russe, a, de son co...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Le monde est à deux doigts d'une nouvelle confrontation, selon Gorbatchev - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201812061039201212-gorbatchev-bush-conflits-guerre-fni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_ighPM5dG0pkz-yMOIEYAqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201812061039201212-gorbatchev-bush-conflits-guerre-fni/" target="_blank"&gt;Le monde est à deux doigts d'une nouvelle confrontation, selon Gorbatchev&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le premier Président de l'URSS, Mikhaïl Gorbatchev, estime que lui et George H. W. Bush, 41e Président des États-Unis, ont réussi à jeter les bases d'un partenariat entre Moscou et Washington, mais qu'aujourd'hui, ces acquis sont menacés. Le danger d'une nouvelle confrontation pèse sur le monde, a-t-il écrit dans son article pour le magazine Time. Si le Traité FNI est détruit, la Russie réagira dûment, selon Poutine «Notre première conversation sérieuse a eu lieu en décembre 1987, alors que j'étais en visite officielle à Washington. George était alors vice-président», précise l'ancien homme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Russie : La menace de Vladimir Poutine en cas de retrait des USA de l’INF - La Nouvelle Tribune</title><link>https://lanouvelletribune.info/2018/12/russie-la-menace-de-vladimir-poutine-en-cas-de-retrait-des-usa-de-linf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhfc_cuCn7_CSlM7-f5iAoqGAgEKg8IACoHCAow9NibCTDu_Q0w7suhBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:18:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lanouvelletribune.info/2018/12/russie-la-menace-de-vladimir-poutine-en-cas-de-retrait-des-usa-de-linf/" target="_blank"&gt;Russie : La menace de Vladimir Poutine en cas de retrait des USA de l’INF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nouvelle Tribune&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le torchon brûle à nouveau entre Washington et Moscou. Le traité INF (Intermediate Nuclear Forces Treaty) sur les armes nucléaires de portée intermédiaire qui avait été signé en 1987 par les dirigeants américain et soviétique de l'époque, Ronald Reagan et Mikhaïl Gorbatchev en est la cause. Le chef d’état-major de l’armée russe, le général Valéri Guerassimov a annoncé que Moscou allait augmenter son arsenal nucléaire. Cette déclaration a été faite malgré les menaces du secrétaire d’État américain Mike Pompeo. Pour lui, la Russie viole le traité INF. Aussi, indique-t-il que les Etats-Unis s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lanouvelletribune.info">La Nouvelle Tribune</source></item><item><title>Russie-USA : le traité de la discorde - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/12/05/russie-usa-le-traite-de-la-discorde</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBUTQc3tvncV9ahl3WfKHQqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwtrh8</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:14:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/12/05/russie-usa-le-traite-de-la-discorde" target="_blank"&gt;Russie-USA : le traité de la discorde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président russe Vladimir Poutine se dit prêt à déployer de nouveaux missiles de portée intermédiaire si les Etats-Unis mettent à exécution leur menace de se retirer de l'accord sur les forces nucléaires de portée intermédiaires, conclu en 1987 par les deux pays. Ce traité interdit l'usage de ces armes dont la portée est comprise entre 500 et 2 500 km. Washington, par la voie de son président Donald Trump, a affirmé en octobre que Moscou ne l'avait pas respecté et que la Russie développait de nouveaux missiles. Hier, le secrétaire d'Etat américain Mike Pompeo, présent au siège de l'Otan à...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Poutine menace de développer de nouveaux missiles si les Etats-Unis quittent le traité nucléaire INF - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/poutine-menace-de-developper-de-nouveaux-missiles-si-les-etats-unis-quittent-le-traite-nucleaire-inf_630119</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtLqeOoBH8sX1DFsFmQadEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:36:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/poutine-menace-de-developper-de-nouveaux-missiles-si-les-etats-unis-quittent-le-traite-nucleaire-inf_630119" target="_blank"&gt;Poutine menace de développer de nouveaux missiles si les Etats-Unis quittent le traité nucléaire INF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vladimir Poutine a mis en garde mercredi contre une nouvelle course aux armements et promis que la Russie développera de nouveaux missiles balistiques de portée intermédiaire si les Etats-Unis quittent, comme ils ont annoncé vouloir le faire, un traité nucléaire de 1987 (INF) qui régule leur usage. La réaction agacée du président russe intervient au lendemain des menaces du secrétaire d'Etat américain Mike Pompeo, qui assure que la Russie viole le traité INF et lui a donné 60 jours pour s'y conformer, faute de quoi les Etats-Unis se retireront de l'accord. "Aujourd'hui, visiblement, nos par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Moscou dénonce les accusations "sans fondement" de Washington sur le traité nucléaire INF - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/economie-politique/moscou-denonce-les-accusations-sans-fondement-de-washington-sur-le-traite-nucleaire-inf-1318623</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQLPUcRUh386QcdMgs14DEqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwzuWDBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:31:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/economie-politique/moscou-denonce-les-accusations-sans-fondement-de-washington-sur-le-traite-nucleaire-inf-1318623" target="_blank"&gt;Moscou dénonce les accusations "sans fondement" de Washington sur le traité nucléaire INF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vladimir Poutine a dénoncé mercredi les accusations de Washington, qui affirme que la Russie viole un traité de 1987 sur les armes nucléaires de portée intermédiaire (INF), le chef d'état-major de l'armée russe critiquant les tentatives américaines de "contenir" la Russie. Les réactions agacées de Moscou interviennent au lendemain des menaces du secrétaire d'Etat américain Mike Pompeo, qui a donné 60 jours à la Russie pour se conformer au traité INF, faute de quoi les Etats-Unis se retireront de l'accord. "D'abord, la partie américaine annonce son intention de se retirer du traité (...) Ens...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Traité nucléaire : l’Otan se regroupe face à la Russie - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Monde/Traite-nucleaire-lOtan-regroupe-face-Russie-2018-12-05-1200987653</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGVsZYELSUdLY9zumVy3G4qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMKuIvgU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:58:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Monde/Traite-nucleaire-lOtan-regroupe-face-Russie-2018-12-05-1200987653" target="_blank"&gt;Traité nucléaire : l’Otan se regroupe face à la Russie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;► Pourquoi cet ultimatum des États-Unis ? Donald Trump a annoncé, samedi 20 octobre, le retrait américain du traité sur les forces nucléaires de portée intermédiaire (FNI). Le Vieux continent était le principal bénéficiaire du FNI, conclu en 1987 par Ronald Reagan et Mikhaïl Gorbatchev, interdisant aux États-Unis et à la Russie de tester, produire et déployer des missiles nucléaires sol-sol, d’une portée comprise entre 500 à 5 500 kilomètres, menaçant l’Europe occidentale. Selon Washington, la Russie a violé le traité en mettant au point et en déployant un nouveau système de missile, le Nov...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>L’Otan accuse Moscou d’avoir violé le traité nucléaire FNI - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20181204-otan-accuse-moscou-avoir-viole-le-traite-nucleaire-fni</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhH9giPvpcGQJSk5mVN6u8qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:11:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20181204-otan-accuse-moscou-avoir-viole-le-traite-nucleaire-fni" target="_blank"&gt;L’Otan accuse Moscou d’avoir violé le traité nucléaire FNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Otan accuse Moscou de violer le traité russo-américain FNI qui bannit depuis 31 ans les missiles de moyenne portée. De notre bureau à Bruxelles, Dans une résolution commune, les 29 pays de l’Otan accusent pour la première fois expressément la Russie de violer le traité FNI des Forces nucléaires intermédiaires. Sur le banc des accusés, le Novator 9M729, connu à l’Otan sous le nom de SSC-8. Depuis des années, l’Otan demande des explications à la Russie sur ces missiles de moyenne portée dont les lanceurs sont montés sur des camions, un contentieux que portait déjà la Maison Blanche du temps...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Poutine envisage de produire des missiles nucléaires si le Traité FNI tombe à l’eau - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/poutine-envisage-de-produire-des-missiles-nucleaires-si-le-traite-fni-tombe-a-leau/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4KJbBZRZ_omTyJojud1OIqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:18:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/poutine-envisage-de-produire-des-missiles-nucleaires-si-le-traite-fni-tombe-a-leau/" target="_blank"&gt;Poutine envisage de produire des missiles nucléaires si le Traité FNI tombe à l’eau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si les États-Unis mettent fin au Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) et se dotent d’un arsenal de missiles nucléaires à moyenne portée, alors la Russie commencera à produire des engins similaires, a déclaré mercredi le président russe Vladimir Poutine. Dans une déclaration publiée par l’agence de presse nationale russe TASS, M. Poutine a affirmé comprendre la volonté des États-Unis de se retirer de l’accord bilatéral avec la Russie, car d’autres pays pourraient aussi être en train de produire de telles armes. « Nos partenaires américains estiment à présent que la s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Si le Traité FNI est détruit, la Russie réagira dûment, selon Poutine - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201812051039181496-traite-fni-russie-poutine/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUionqSW4cHoCdFfqYBOhIqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201812051039181496-traite-fni-russie-poutine/" target="_blank"&gt;Si le Traité FNI est détruit, la Russie réagira dûment, selon Poutine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Russie s'élève contre la destruction du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI), mais se devra de réagir si les États-Unis s'en retirent, a déclaré mercredi Vladimir Poutine, indiquant que Washington avait pris la décision de le quitter bien avant d'avoir fait une déclaration publique. «La décision est prise depuis longtemps, mais en sourdine. Ils [les États-Unis, ndlr] pensaient qu'on ne le remarquerait pas, mais la mise au point de ces missiles figure d'ores et déjà dans le budget du Pentagone. C'est seulement après qu'ils ont annoncé leur retrait [du Traité FNI, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>L'Otan accuse la Russie d'avoir violé le traité nucléaire FNI - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/l-otan-accuse-la-russie-d-avoir-viole-le-traite-nucleaire-fni_630001</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGA3piCGaVuZX9QagHOOpgqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:23:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/l-otan-accuse-la-russie-d-avoir-viole-le-traite-nucleaire-fni_630001" target="_blank"&gt;L'Otan accuse la Russie d'avoir violé le traité nucléaire FNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRUXELLES (Reuters) - L'Otan a accusé mardi la Russie d'avoir violé les dispositions du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) conclu en 1987 pour débarrasser l'Europe des missiles nucléaires basés à terre. "Les alliés ont conclu que la Russie a développé et déployé un système de missile, le Novator 9M729, qui viole le traité FNI et constitue une menace significative pour la sécurité euro-atlantique", disent les ministres des Affaires étrangères des Etats membres de l'Alliance atlantique dans un communiqué publié à l'issue d'une réunion à Bruxelles. Les membres de l'O...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Trump dit vouloir enrayer la course aux armements avec Pékin et Moscou - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/trump-dit-vouloir-enrayer-la-course-aux-armements-avec-pekin-et-moscou_629777</link><guid isPermaLink="false">CAIiENt96Q_5ISK3RrGml1HbpEsqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 01:05:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/trump-dit-vouloir-enrayer-la-course-aux-armements-avec-pekin-et-moscou_629777" target="_blank"&gt;Trump dit vouloir enrayer la course aux armements avec Pékin et Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président américain Donald Trump a affiché lundi sa volonté de travailler avec la Chine et la Russie pour mettre fin à une course aux armements devenue "incontrôlable", mais est resté évasif sur le calendrier comme sur la portée de ces éventuelles discussions. Ces déclarations du locataire de la Maison Blanche, qui a depuis son élection envoyé des signaux pour le moins contradictoires sur ce dossier sensible, interviennent dans une période de vives tensions entre Washington et Moscou qui s'accusent mutuellement de violer ou contourner les traités existants. Nombre de pays européens mette...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>L’Otan face à l’affirmation de puissance russe - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Monde/LOtan-face-laffirmation-puissance-russe-2018-12-04-1200987296</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5UxRM_ZUtvqJ0jKSqtzd8qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMKuIvgU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:49:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Monde/LOtan-face-laffirmation-puissance-russe-2018-12-04-1200987296" target="_blank"&gt;L’Otan face à l’affirmation de puissance russe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les tensions en mer Noire et le retrait américain du traité sur les Forces nucléaires intermédiaires (FNI) seront au centre des entretiens des ministres des affaires étrangères des pays de l’Otan, mardi 4 décembre et mercredi 5 décembre, à Bruxelles. À leur invitation, le président ukrainien Petro Porochenko se joindra à eux, mardi 4 décembre, pour faire le point de la situation, après l’incident survenu, dimanche 25 novembre, au large de la Crimée, ayant abouti à la capture par la Russie de trois bateaux et de vingt-quatre marins ukrainiens. Cette violation de l’accord bilatéral de 2003 en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Ames nucléaires en Europe: Berlin s’oppose au «retrait précipité» des USA du Traité FNI - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811211038997064-traite-fni-retrait-usa-allemagne-position/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoXhgL-v8mY-q18I-DzQGMqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 16:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811211038997064-traite-fni-retrait-usa-allemagne-position/" target="_blank"&gt;Ames nucléaires en Europe: Berlin s’oppose au «retrait précipité» des USA du Traité FNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fin du Traité FNI: «vers un risque réel de guerre nucléaire»? L'Allemagne ne veut pas que le continent européen redevienne le lieu d'une course aux armements et s'oppose ainsi au retrait des États-Unis du traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) annoncé par Donald Trump, a déclaré le ministre allemand des Affaires étrangères Heiko Maas. «Nous sommes contre la sortie précipitée des États-Unis du Traité FNI, car nous ne voulons pas faire de l'Europe l'arène de débats sur les armes nucléaires», a indiqué le chef de la diplomatie allemande intervenant mercredi devant les dé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Moscou nie toute violation des traités de désarmement - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/moscou-nie-toute-violation-des-traites-de-desarmement_454450</link><guid isPermaLink="false">CAIiENr9WKMhtQBfuIFXOJaDVtcqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 14:20:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/moscou-nie-toute-violation-des-traites-de-desarmement_454450" target="_blank"&gt;Moscou nie toute violation des traités de désarmement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MOSCOU (Reuters) - La Russie respectera ses obligations internationales, a assuré mercredi le porte-parole du Kremlin, réagissant à un article du New York Times selon lequel Moscou a déployé un nouveau missile de croisière en violation du traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire conclu en 1987 avec les Etats-Unis. "La Russie reste déterminée à respecter ses engagements internationaux, y compris le traité en question (...) Personne n'a formellement accusé la Russie d'avoir violé le traité", a déclaré Dmitri Peskov. Washington a déjà estimé en 2014 que Moscou avait violé le tra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Lavrov: Moscou a tenté de convaincre les USA de ne pas «claquer la porte» du Traité FNI - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811241039038047-lavrov-moscou-usa-traite-fni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeOYgOkGva8NFU49qU2Gc8qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811241039038047-lavrov-moscou-usa-traite-fni/" target="_blank"&gt;Lavrov: Moscou a tenté de convaincre les USA de ne pas «claquer la porte» du Traité FNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Préserver le Traité FNI est une des priorités de Moscou, a annoncé Sergueï Lavrov ce samedi au cours d'une conférence de presse donnée conjointement avec le ministre portugais des Affaires étrangères, Augusto Santos Silva. Armes nucléaires en Europe: Berlin s’oppose au «retrait précipité» des USA du Traité FNI «La Fédération de Russie est intéressée à ce que ce Traité soit maintenu», a notamment indiqué le diplomate russe. Sergueï Lavrov a ajouté qu'après avoir appris que Washington avait l'intention de se retirer du Traité, Moscou avait essayé de convaincre «la partie américaine de ne pas ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>US Army: Moscou a bien déployé un missile de croisière terrestre - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/us-army-moscou-a-bien-deploye-un-missile-de-croisiere-terrestre_459165</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWj8DoJmRSItc5Vf9IlzfAqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 22:41:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/us-army-moscou-a-bien-deploye-un-missile-de-croisiere-terrestre_459165" target="_blank"&gt;US Army: Moscou a bien déployé un missile de croisière terrestre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (Reuters) - La Russie a bien déployé un missile de croisière terrestre en violation de "l'esprit et de l'objectif" d'un traité de désarmement, ce qui constitue une menace pour l'Otan, a déclaré mercredi le vice-président de l'état-major interarmées américain, le général Paul Selva. Citant des sources autorisées, le New York Times s'était le premier fait l'écho du déploiement du SSC-8, affirmant que les Etats-Unis y voyaient une violation du traité sur les forces nucléaires conclu en 1987. "Le dispositif présente en lui même un risque pour la plupart de nos installations en Europe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le Traité FNI profite à l’Europe, selon le chef de la diplomatie allemande - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811271039071624-traite-fni-interet-europe-berlin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQlwDmwZrivq99MvLVIEsMqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811271039071624-traite-fni-interet-europe-berlin/" target="_blank"&gt;Le Traité FNI profite à l’Europe, selon le chef de la diplomatie allemande&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Traité sur les forces nucléaires de portée intermédiaires (FNI) profite à l'Europe et il est dans son intérêt qu'il soit maintenu, a soutenu le chef de la diplomatie allemande, Heiko Maas, lors du Forum de Berlin sur la politique étrangère organisé par la fondation Körber, alors même que les États-Unis avaient annoncé leur intention d'en sortir. «Nous pouvons perdre plus que les autres à la lumière aussi bien du conflit commercial entre les États-Unis et la Chine, que d'une dégradation des relations stratégiques entre les États-Unis, d'une part, et la Russie et la Chine, de l'autre», a-t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Poutine promet une réponse inévitable au retrait US du traité FNI - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811191038965371-poutine-usa-traite-fni-reponse/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbDNo7usV-c4x9PJtmSxxQqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811191038965371-poutine-usa-traite-fni-reponse/" target="_blank"&gt;Poutine promet une réponse inévitable au retrait US du traité FNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moscou sur le retrait des USA du Traité FNI: «Nous avons compris que tout était déjà joué» La décision US de sortir du traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) ne peut pas rester sans réponse, a déclaré lundi le chef du Kremlin. Dans le même temps, le dirigeant russe a souligné que Moscou était toujours prêt à mener un dialogue avec ses partenaires américains sur cette question. «Nous espérons que le bon sens et la responsabilité mutuelle constitueront la base d'un dialogue longtemps attendu sur des questions relatives à la stabilité stratégique et au renforcement du sy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Fin du Traité FNI: «vers un risque réel de guerre nucléaire»? - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811201038984105-traite-fni-missile-nucelaire-porteeintemediaire-poutine-russie-ue-chine-usa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWQHPgE6-YeFnTPjTh-STMqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811201038984105-traite-fni-missile-nucelaire-porteeintemediaire-poutine-russie-ue-chine-usa/" target="_blank"&gt;Fin du Traité FNI: «vers un risque réel de guerre nucléaire»?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tout en soulignant que la Russie reste disposer à discuter avec les États-Unis au sujet du Traité sur les forces nucléaires de portée intermédiaire (FNI), Vladimir Poutine a appelé Washington à la responsabilité. Mais surtout il n'a pas hésité à mettre en garde Donald Trump. Si ce dernier officialise le retrait de son pays de ce traité — chose qu'il n'a pas encore fait malgré l'annonce d'intention il y a tout juste un mois — la Russie ripostera. ​🎥 #SputnikVidéo Le retrait des États-Unis du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire ne restera pas sans réaction de la part de M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Traité nucléaire: l’ambassadeur russe en France évalue les risques pour l'Europe - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811101038841225-fni-missiles-risques-ambassadeur-russie-france/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3PpPjCo-JlbmQRVj0g934qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 14:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811101038841225-fni-missiles-risques-ambassadeur-russie-france/" target="_blank"&gt;Traité nucléaire: l’ambassadeur russe en France évalue les risques pour l'Europe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le retrait américain du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) représente un danger d'envergure continentale, estime Alexeï Mechkov, ambassadeur de Russie en France. «En poursuivant leur ligne de conduite relative à la démolition du système des accords pour le contrôle des armements en Europe, les États-Unis brandissent la menace de leur retrait du FNI. Cela pourrait avoir des conséquences catastrophiques pour la sécurité de l'ensemble de notre continent», a-t-il indiqué dans une interview à Sputnik. Dans le même temps, le diplomate a vu d'un bon œil l'appel d'Emmanue...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>«La Main morte» russe serait-elle efficace en cas de conflit nucléaire avec les USA? - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/defense/201811091038827273-russie-main-morte-conflit-nucleaire-usa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFF0exM0TGUp_2zyw4qjCYqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/defense/201811091038827273-russie-main-morte-conflit-nucleaire-usa/" target="_blank"&gt;«La Main morte» russe serait-elle efficace en cas de conflit nucléaire avec les USA?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le système russe de gestion de frappe nucléaire, connu sous le nom de «Main Morte», pourrait perdre de son efficacité après la sortie des États-Unis du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI), estime Viktor Iessine, ancien chef de l'État-major général des forces des missiles stratégiques russes. Dans une interview accordée à la chaîne russe Zvezda, l'ex-responsable militaire a évoqué un éventuel scénario d'une attaque contre la Russie. Les motivations obscures derrière le retrait américain d’un traité nucléaire avec Moscou La «Main morte», de son vrai nom, Périmètre, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Washington ne projette pas de déployer plus d’armes nucléaires en Europe - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/08/news/washington-ne-projette-pas-de-deployer-plus-darmes-nucleaires-en-europe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgSLfkxC7-A10h6VOhSThIqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 14:10:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/08/news/washington-ne-projette-pas-de-deployer-plus-darmes-nucleaires-en-europe/" target="_blank"&gt;Washington ne projette pas de déployer plus d’armes nucléaires en Europe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les États-Unis n’ont pas l’intention de déployer davantage d’armes nucléaires en Europe en dépit de leur retrait du traité sur les missiles nucléaires de portée intermédiaire (INF) – annoncé le mois dernier par le président Donald Trump, mais qui doit encore être concrétisé -, ont indiqué jeudi de hauts responsables de l’administration américaine, de passage à Bruxelles pour des consultations avec les alliés de Washington. Ils ont aussi imputé à Moscou la responsabilité de cette décision, assurant que les États-Unis n’avaient « pas d’autre choix » face à la violation du traité par la Russie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Moscou dit pourquoi les USA quittent le Traité FNI à la veille des élections de mi-mandat - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811061038793392-russie-traite-fni-usa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQkVZ8AKX275taeDH8MJCsqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811061038793392-russie-traite-fni-usa/" target="_blank"&gt;Moscou dit pourquoi les USA quittent le Traité FNI à la veille des élections de mi-mandat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'administration américaine a rendu publics ses projets de retrait du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) à la veille des élections de mi-mandat en vue de renforcer les positions du Parti républicain, a déclaré le ministre russe des Affaires étrangères, Sergueï Lavrov, dans une interview accordée au journal espagnol El Pais. «Il est révélateur que l'administration républicaine ait annoncé son intention de se retirer du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) juste à la veille des élections de mi-mandat au Congrès, le 6 novembre. Il semble qu'e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Moscou sur le retrait des USA du Traité FNI: «Nous avons compris que tout était déjà joué» - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811061038798550-traite-fni-usa-retrait-russie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhqcNJoOP8_oRxboN1UW6IqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 20:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811061038798550-traite-fni-usa-retrait-russie/" target="_blank"&gt;Moscou sur le retrait des USA du Traité FNI: «Nous avons compris que tout était déjà joué»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Russie déplore que son idée d'évoquer la décision de Washington de quitter le Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) à l'Assemblée générale de l'Onu ait été rejetée, a déclaré le ministre russe des Affaires étrangères, Sergueï Lavrov. «Lorsque les États-Unis ont rendue publique leur intention, nous avons proposé, vu l'importance globale de ce document, d'examiner la situation dans le cadre de l'Assemblée générale», a-t-il indiqué lors d'une conférence de presse accordée à l'issue de négociations avec le ministre espagnol des Affaires étrangères, de l'Union européen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Berlin appelle à refonder la sécurité internationale avec Washington, Pékin et Moscou - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811041038763159-haiko-maas-allemagne-desarmement/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOExzHEo5nfXd8XUExeb3FMqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 06:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811041038763159-haiko-maas-allemagne-desarmement/" target="_blank"&gt;Berlin appelle à refonder la sécurité internationale avec Washington, Pékin et Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le chef de la diplomatie allemande, Heiko Maas, a évoqué quatre propositions sur «la politique de maîtrise des armements et de désarmement» censées contribuer à «maintenir la paix en Europe» et «créer une nouvelle confiance entre l'Europe, les États-Unis, la Russie et la Chine», lit-on dans le magazine allemand Der Spiegel. Ainsi, selon M.Maas, le renoncement au Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) éliminerait l'un des plus grands succès dans le domaine du désarmement. Par conséquent, contrairement aux États-Unis, l'Allemagne et ses alliés européens défendront sa pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>La rupture du Traité FNI «pourrait mettre le monde au seuil d’une nouvelle apocalypse» - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811021038749381-rupture-traite-fni-usa-gorbatchev-tchequie-missiles-europe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhifkDjqb-hXN7jEI3bc34qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:43:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811021038749381-rupture-traite-fni-usa-gorbatchev-tchequie-missiles-europe/" target="_blank"&gt;La rupture du Traité FNI «pourrait mettre le monde au seuil d’une nouvelle apocalypse»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les négociations qui avaient précédé la conclusion du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) avaient une grande importance pour faire baisser la tension dans le monde, y compris pour diminuer le risque d'un conflit nucléaire, tant prémédité que fortuit, a indiqué à Sputnik le journaliste tchèque Milan Syrucek, auteur du livre intitulé «Au seuil de la guerre nucléaire». Traité FNI: Moscou avertit l'Europe de la recrudescence des activités du Pentagone «En tant que journaliste, j'ai pu évidemment assister à toutes les interviews de Mikhaïl Gorbatchev et de Ronald Reagan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>La Russie souhaite maintenir le Traité FNI, selon Lavrov - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/russie/201811021038739588-russie-traite-fni-lavrov/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECcA2ftsTlKbxh5YXqLt-X8qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 11:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/russie/201811021038739588-russie-traite-fni-lavrov/" target="_blank"&gt;La Russie souhaite maintenir le Traité FNI, selon Lavrov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Souhaitant maintenir le Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI), la Russie déplore la décision américaine de s'en retirer, a déclaré ce vendredi le ministre russe des Affaires étrangères Sergueï Lavrov lors de la conférence de presse organisée à l'issue de ses négociations avec le Secrétaire général de l'OSCE, Thomas Greminger. «Nous souhaitons maintenir [le traité, ndlr] et nous avons appris avec regret l'intention des États-Unis de se retirer de ce traité», a-t-il précisé. Traité FNI: Moscou avertit l'Europe de la recrudescence des activités du Pentagone Il estime qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Réunion du Conseil Otan-Russie mercredi sur fond de grandes manoeuvres militaires - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/10/30/news/reunion-du-conseil-otan-russie-mercredi-sur-fond-de-grandes-manoeuvres-militaires/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQTq9KeOBHa-aP_hicQ0xAqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 06:47:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/10/30/news/reunion-du-conseil-otan-russie-mercredi-sur-fond-de-grandes-manoeuvres-militaires/" target="_blank"&gt;Réunion du Conseil Otan-Russie mercredi sur fond de grandes manoeuvres militaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un rare Conseil Otan-Russie réunira mercredi les ambassadeurs des 29 pays alliés et celui de la Russie pour discuter de la sécurité des activités militaires et de la menace américaine de se retirer du traité sur les armes nucléaires à portée intermédiaire (INF), a-t-on appris mardi de sources concordantes. « Une réunion du Conseil Otan-Russie aura lieu le 31 octobre 2018. Cela fait partie de l’approche à deux voies de l’Otan d’une défense forte et d’un dialogue significatif avec la Russie », a indiqué un responsable de l’Alliance atlantique à l’agence Belga. Selon un porte-parole de la miss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Les USA tentent d’obtenir la domination militaire en quittant le Traité FNI, selon Moscou - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811011038729319-usa-traite-fni-but-domination-militaire/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzpSE7jVpQeSx_N7l6PotEqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 13:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811011038729319-usa-traite-fni-but-domination-militaire/" target="_blank"&gt;Les USA tentent d’obtenir la domination militaire en quittant le Traité FNI, selon Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Défense russe: le retrait US du Traité FNI aura de graves conséquences pour l'Europe L’aspiration des États-Unis à dominer le monde d'un point de vue militaire est à l’origine de leur possible sortie du Traité FNI, a annoncé ce jeudi la porte-parole de la diplomatie russe, Maria Zakharova, lors d'un point presse. «En général, on a l’impression que l’évolution de Washington vers la sortie du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire est déterminée par sa volonté d’assurer sa propre domination militaire dans tous les domaines et de se garantir pour cela une liberté d’action abso...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Retrait d'un traité nucléaire: Washington vise autant Pékin que Moscou - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/retrait-d-un-traite-nucleaire-washington-vise-autant-pekin-que-moscou_621240</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZuLxP68r9GYKha67uZ1jMqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 13:35:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/retrait-d-un-traite-nucleaire-washington-vise-autant-pekin-que-moscou_621240" target="_blank"&gt;Retrait d'un traité nucléaire: Washington vise autant Pékin que Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En annonçant leur retrait d'un traité de désarmement majeur sur les armes nucléaires, les États-Unis visent autant la Chine, qui a développé ces dernières années des armes interdites par ce texte dont elle n'est pas signataire, que la Russie, accusée de le violer. Officiellement, c'est la Russie qui est citée comme coupable de violation du traité sur les armes nucléaires de portée intermédiaire (INF) avec son nouveau système 9M729, des missiles tirés à partir d'un dispositif terrestre et dont la portée dépasse, selon Washington, les 500 km, ce que Moscou dément. "La Russie n'a pas respecté ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les Allemands réagissent aux projets US de déployer des missiles en Europe - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810281038678761-missiles-us-europe-reaction-allemagne/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGI4uGiiEGK2o_2U7dSax3cqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 09:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810281038678761-missiles-us-europe-reaction-allemagne/" target="_blank"&gt;Les Allemands réagissent aux projets US de déployer des missiles en Europe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Allemands ont été particulièrement alarmés par les publications des médias allemands, plus particulièrement celles de Die Welt et Die Zeit, concernant les projets américains de se retirer du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI). De nombreux lecteurs craignent que le déploiement en Europe de missiles américains puisse placer le continent tout entier en première ligne dans l'hypothèse d'un conflit d'envergure entre les États-Unis et la Russie, tandis que le territoire américain resterait relativement préservé. Poutine: que feront les USA avec de nouveaux missiles ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Défense russe: le retrait US du Traité FNI aura de graves conséquences pour l'Europe - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810291038694244-retrait-us-fni-consequences-europe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEH-nrpUeNp-L_1V2eM9u8wqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 14:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810291038694244-retrait-us-fni-consequences-europe/" target="_blank"&gt;Défense russe: le retrait US du Traité FNI aura de graves conséquences pour l'Europe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le retrait des États-Unis du Traité FNI sera loin d'être sans conséquences, avant tout, pour l'Europe, a affirmé le ministre russe de la Défense, Sergueï Choïgou, lors d'une rencontre avec son homologue grec Panos Kammenos. «Ce qui nous intéresse, c'est la réaction européenne à la décision des États-Unis de se retirer du Traité FNI. Il serait souhaitable que l'Europe sache et comprenne quelles seront les conséquences d'un déploiement de missiles à portée intermédiaire sur le territoire européen», a-t-il souligné. Selon lui, «concernant les missiles de moyenne et courte portée, il nous sembl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Retour de la violence - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/retour-de-la-violence_2043608.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqAtrxJqG91LzOgh_G5HUkqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwxsW-Aw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/retour-de-la-violence_2043608.html" target="_blank"&gt;Retour de la violence&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos La violence est partout, aujourd'hui. On la retrouve dans toutes les dimensions de la société, et pas seulement en France. Contre les homosexuels, les journalistes, les professeurs, les hommes politiques, et tous ceux qui ont un peu de différence, d'influence, ou de pouvoir. Beaucoup voudraient que nul ne puisse plus critiquer ou remettre en question une autorité ; que tout soit lisse, uniforme, consensuel. Rien n'est plus dangereux. D'abord, évidemment, pour la démocratie, où la force n'est jamais un arg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Traité nucléaire: "Le retrait américain va affecter l'Europe" - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/traite-nucleaire-le-retrait-americain-va-affecter-l-europe_2043925.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIRjNxiwqGnnX-HAgX2ri1UqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwxsW-Aw</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 15:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/traite-nucleaire-le-retrait-americain-va-affecter-l-europe_2043925.html" target="_blank"&gt;Traité nucléaire: "Le retrait américain va affecter l'Europe"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Donald Trump a annoncé samedi que les Etats-Unis prévoyaient de sortir d'un important traité sur les armes nucléaires de portée intermédiaire, signé en 1987. "La Russie n'a pas respecté le traité; nous allons donc mettre fin à l'accord et développer ces armes", a annoncé le président des Etats-Unis lors d'une visite à Elko, dans le Nevada (sud-ouest). Directeur du Centre des études de sécurité de l'Institut français de relations internationales (IFRI), Corentin Brustlein explique la portée de cette décisi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Le "dangereux" retrait par Trump d'un traité nucléaire - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/le-dangereux-retrait-par-trump-d-un-traite-nucleaire_2043639.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhrk7AkTz-SY1Der7pOTr4qGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwxsW-Aw</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 11:18:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/le-dangereux-retrait-par-trump-d-un-traite-nucleaire_2043639.html" target="_blank"&gt;Le "dangereux" retrait par Trump d'un traité nucléaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos S'il est trop tôt pour parler de retour de la guerre froide, Moscou l'annonce déjà : la décision de Donald Trump "rendra le monde plus dangereux". Le Kremlin réagit ainsi ce lundi à une annonce faite par la Maison-Blanche ce week-end. Samedi, le président des Etats-Unis a en effet annoncé qu'il "met fin" à l'accord Washington-Moscou sur la non-prolifération des armes nucléaires, et ajoute que les Etats-Unis "vont développer ces armes". Le traité INF, pour Intermediate Nuclear Forces Treaty, avait été sign...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>L’Otan refuse une nouvelle course aux armenents nucléaires - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/10/24/news/lotan-refuse-une-nouvelle-course-aux-armenents-nucleaires/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEG6-eBrMd-T68J0mFwOnhgqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 08:14:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/10/24/news/lotan-refuse-une-nouvelle-course-aux-armenents-nucleaires/" target="_blank"&gt;L’Otan refuse une nouvelle course aux armenents nucléaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les membres de l’Otan refusent le déploiement de nouvelles armes nucléaires en Europe pour répondre aux menaces de la Russie, a affirmé mercredi le secrétaire général de l’Alliance Jens Stoltenberg après la menace du président Donald Trump d’accroître l’arsenal américain. Les représentants des 29 membres de l’Otan vont se réunir jeudi au siège de l’Alliance à Bruxelles pour discuter des conséquences du bras de fer engagé entre les Etats-Unis et la Russie, a-t-il déclaré au cours d’un point de presse. « Nous ne voulons pas d’une nouvelle guerre froide, nous ne voulons pas d’une nouvelle cour...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Retrait américain du traité INF: un relent de Guerre froide - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/ameriques/20181021-trump-etats-unis-retirent-traite-inf-missiles-nucleaires-russie-poutine</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGzmWG2jOWlU5WWUOyCVecqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 12:29:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/ameriques/20181021-trump-etats-unis-retirent-traite-inf-missiles-nucleaires-russie-poutine" target="_blank"&gt;Retrait américain du traité INF: un relent de Guerre froide&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En annonçant samedi lors d’une réunion politique à Elko (Nevada) que les Etats-Unis allaient se retirer du traité INF sur les armes nucléaires de portée intermédiaire signé en 1987 avec l’URSS, Donald Trump a jeté un nouveau froid sur ses relations de plus en plus tendues avec Moscou. Donald Trump a annoncé samedi que les États-Unis allaient se retirer d'un traité sur les armes nucléaires conclu avec la Russie pendant la Guerre froide, accusant Moscou de le violer « depuis de nombreuses années ». Ce retrait est motivé par le « rêve des Américains de dominer seuls le monde », a rapidement ré...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Armement nucléaire : Trump veut se retirer d’un traité avec la Russie - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/politique/armement-nucleaire-trump-veut-se-retirer-d-un-traite-avec-la-russie-21-10-2018-7924758.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFog8qchyehGCz4uTiHngj0qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDBqCQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 20:38:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/politique/armement-nucleaire-trump-veut-se-retirer-d-un-traite-avec-la-russie-21-10-2018-7924758.php" target="_blank"&gt;Armement nucléaire : Trump veut se retirer d’un traité avec la Russie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mikhail Gorbatchev, qui avait conclu cet accord avec Ronald Reagan il y a 30 ans, a mis en garde contre une «erreur» et evoque le «manque de sagesse» du president americain. Armement nucleaire : Trump veut se retirer d’un traite avec la Russie C’est un nouveau signal des relations tendues qu’entretiennent les deux pays, sur fond d'accusations d'ingerence dans les elections americaines. Donald Trump a annonce samedi que les Etats-Unis allaient se retirer d'un traite sur les armes nucleaires conclu avec la Russie pendant la Guerre froide, affirmant que Moscou ne le respectait plus « depuis de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Pour Mikhaïl Gorbatchev, une nouvelle course aux armements est lancée - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810261038653915-gorbatchev-traite-fni-course-armements/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpJGassUESl6iCRsUEkY6IqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810261038653915-gorbatchev-traite-fni-course-armements/" target="_blank"&gt;Pour Mikhaïl Gorbatchev, une nouvelle course aux armements est lancée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'ex-Président de l'URSS Mikhaïl Gorbatchev considère la décision de Washington de sortir du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) comme le point de départ d'une nouvelle course aux armements. Dans un article publié dans The New York Times, il a rappelé qu'il y a plus de 30 ans Ronald Reagan et lui avaient signé un traité dans lequel les deux pays avaient renoncé à deux classes d'armes nucléaires. «On me demande si j'éprouve de l'amertume de voir la fin de ce pour quoi j'ai travaillé si dur. Mais ce n'est pas une affaire personnelle. Beaucoup plus est en jeu», a mis ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Trump critiqué de toutes parts après son retrait d'un accord sur les armes nucléaires - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600017905808-trump-critique-de-toutes-parts-apres-son-retrait-dun-accord-sur-les-armes-nucleaires-2215743.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOuXo5Hj3-IM9G0T-2UmBzkqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow6caAAQ</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 18:00:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600017905808-trump-critique-de-toutes-parts-apres-son-retrait-dun-accord-sur-les-armes-nucleaires-2215743.php" target="_blank"&gt;Trump critiqué de toutes parts après son retrait d'un accord sur les armes nucléaires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump fait une nouvelle fois face au reste du monde. Après avoir annoncé, samedi, son intention de retirer les Etats-Unis d'un accord essentiel sur la limitation des armements nucléaires, le milliardaire républicain s'est attiré les foudres de la communauté internationale. Au cours d'un meeting dans le Nevada, en vue des élections de mi-mandat, le président américain a annoncé le retrait de son pays du traité INF (Intermediate-range Nuclear Forces). Signé en 1987 par les Etats-Unis et l'Union soviétique, celui-ci avait mis un terme à une crise vieille de dix ans, en interdisant les ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Lavrov trouve que l’Europe s’est énervée après la décision des USA sur le Traité FNI - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/russie/201810281038681875-lavrov-europe-reaction-usa-fni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKE-LJzZJjQKZ9WBbaM-jE0qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 14:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/russie/201810281038681875-lavrov-europe-reaction-usa-fni/" target="_blank"&gt;Lavrov trouve que l’Europe s’est énervée après la décision des USA sur le Traité FNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Europe s'est énervée suite à la décision des États-Unis de sortir du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) et de nombreux membres de l'Otan se prononcent sur la nécessité d'être consultés en la matière, a déclaré le ministre russe des Affaires étrangères Sergueï Lavrov. «Aujourd'hui, les Européens ont commencé à s'énerver. Nous voyons leur réaction. Mon homologue allemand Heiko Maas m'a appelé et a également exprimé des préoccupations», a confié Sergueï Lavrov dans un entretien au cours de l'émission « Moscou.Kremlin.Poutine », diffusée sur la chaîne de télévision ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Armement nucléaire: Trump joue l'escalade verbale - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/armement-nucleaire-trump-joue-l-escalade-verbale_621170</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_N4Pv-YpF0fB8rRnkzrysqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 08:35:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/armement-nucleaire-trump-joue-l-escalade-verbale_621170" target="_blank"&gt;Armement nucléaire: Trump joue l'escalade verbale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump menace d'accroître l'arsenal nucléaire des États-Unis, dans la foulée du retrait américain d'un traité sur les armes nucléaires signé pendant la Guerre froide, et alors que Moscou estime que cela rendrait le monde plus dangereux. La Russie "n'a pas adhéré à l'esprit de l'accord ou à l'accord lui-même", a accusé lundi le président américain auprès de journalistes à la Maison Blanche. Il n'a pas précisé si un nouveau traité pourrait être négocié, mais a indiqué que les États-Unis développeraient ces armes à moins que la Russie et la Chine n'acceptent elles-mêmes d'arrêter de le f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Les États-Unis se retirent d’un traité signé avec l’URSS - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Monde/Ameriques/Etats-Unis-retirent-dun-traite-signe-lURSS-2018-10-21-1200977545</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHrasC0fbcOBEszygewnZtMqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMKuIvgU</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 18:16:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Monde/Ameriques/Etats-Unis-retirent-dun-traite-signe-lURSS-2018-10-21-1200977545" target="_blank"&gt;Les États-Unis se retirent d’un traité signé avec l’URSS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Retour vers le futur de la guerre froide ? Accusant Moscou de le violer « depuis de nombreuses années », Donald Trump a annoncé samedi 20 octobre que les États-Unis allaient se retirer d’un traité sur les armes nucléaires conclu avec l’Union soviétique pendant la Guerre froide. Le traité INF (Intermediate Nuclear Forces Treaty) sur les armes nucléaires de portée intermédiaire avait été signé en 1987 par les dirigeants américain et soviétique de l’époque, Ronald Reagan et Mikhaïl Gorbatchev. Moscou a immédiatement critiqué Donald Trump « La posture nucléaire américaine crée des possibilités ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>John Bolton attendu de pied ferme à Moscou sur le retrait d'un traité nucléaire - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/economie-politique/john-bolton-attendu-de-pied-ferme-a-moscou-sur-le-retrait-dun-traite-nucleaire-1312173</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRdJR6LLr8N92t9Ld4nbwQqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwzuWDBg</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 11:30:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/economie-politique/john-bolton-attendu-de-pied-ferme-a-moscou-sur-le-retrait-dun-traite-nucleaire-1312173" target="_blank"&gt;John Bolton attendu de pied ferme à Moscou sur le retrait d'un traité nucléaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deux jours après le coup de tonnerre de l'annonce américaine du retrait d'un traité majeur sur les armes nucléaires, le conseiller de la Maison Blanche à la Sécurité nationale John Bolton rencontre lundi à Moscou le chef de la diplomatie russe Sergueï Lavrov, qui attend de pied ferme ses explications. Cette visite prévue de longue date, annoncée avant que Donald Trump n'annonce sa décision de retirer son pays du traité INF sur les armes nucléaires de portée intermédiaire (INF, Intermediate Nuclear Forces Treaty)conclu avec la Russie pendant la Guerre froide, était déjà importante, s'agissan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>A Moscou, Bolton défend le retrait américain d'un traité nucléaire - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/a-moscou-bolton-defend-le-retrait-americain-d-un-traite-nucleaire_621378</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_2TzYrGYPfv99FwGIi1lYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 03:41:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/a-moscou-bolton-defend-le-retrait-americain-d-un-traite-nucleaire_621378" target="_blank"&gt;A Moscou, Bolton défend le retrait américain d'un traité nucléaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le conseiller de la Maison Blanche à la Sécurité nationale, John Bolton, a défendu mardi le retrait annoncé des Etats-Unis d'un traité majeur sur les armes nucléaires, à l'issue de plusieurs rencontres de haut niveau à Moscou. Le président Donald Trump a annoncé samedi sa décision de retirer son pays du traité sur les armes nucléaires de portée intermédiaire INF (Intermediate Nuclear Forces Treaty), conclu avec la Russie pendant la Guerre froide. A l'issue d'une série de pourparlers "très complets et productifs", dont une rencontre d'une heure et demi avec le président russe Vladimir Poutin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Russie: Gorbatchev met en garde contre la sortie des Américains du traité INF - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/europe/20181021-russie-gorbatchev-met-garde-contre-sortie-americains-traite-inf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHspL9geWZEJuq_rWRVA1C0qFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 18:21:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/europe/20181021-russie-gorbatchev-met-garde-contre-sortie-americains-traite-inf" target="_blank"&gt;Russie: Gorbatchev met en garde contre la sortie des Américains du traité INF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;En Russie, Mikhaïl Gorbatchev est sorti de sa retraite pour dénoncer le manque de sagesse de Donald Trump. Avec notre correspondant à Moscou, Jean-Didier Revoin Mikhaïl Gorbatchev, qui s'exprime rarement publiquement, est sorti de sa réserve pour s'étonner de la décision américaine de se retirer du traité sur les armes nucléaires de portée intermédiaire. Une décision qu'il a qualifiée d'« étrange » dans la mesure où elle saborde tous les efforts entrepris par les dirigeants soviétiques et des Etats-Unis eux-mêmes pour parvenir au désarmement nucléaire, a fait remarquer le dernier dirigeant ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Un sénateur russe précise ce qui arrivera à l’Europe si Washington se retire du Traité FNI - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810261038661677-russie-europe-usa-traite-fni-pouchkov/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJeRSiLaBwjlgMJQlGpoj5EqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 20:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810261038661677-russie-europe-usa-traite-fni-pouchkov/" target="_blank"&gt;Un sénateur russe précise ce qui arrivera à l’Europe si Washington se retire du Traité FNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les États-Unis, qui ont annoncé le 20 octobre leur retrait du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI), montrent ainsi leur intention de relancer la course aux armements et c’est la sécurité en Europe qui en pâtira la première, a déclaré vendredi à Sputnik Alexeï Pouchkov, membre de la commission provisoire du Conseil de la Fédération (chambre haute au parlement russe) pour la politique de l’information. «Des négociations […] permettraient d’élaborer un nouveau traité ou de moderniser le document actuel […]. Mais les États-Unis disent qu’ils veulent se retirer du Traité...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Les Etats-Unis se retirent d'un traité nucléaire avec la Russie - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600011085118-les-etats-unis-se-retirent-dun-important-traite-nucleaire-2215344.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7sVurIWFjnnBW04yKNek4qGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow6caAAQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 07:50:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600011085118-les-etats-unis-se-retirent-dun-important-traite-nucleaire-2215344.php" target="_blank"&gt;Les Etats-Unis se retirent d'un traité nucléaire avec la Russie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tout un symbole. Depuis le Nevada, où il tenait samedi un énième meeting de campagne à deux semaines des élections de mi-mandat, Donald Trump a annoncé samedi que les Etats-Unis allaient se retirer d'un traité sur les armes nucléaires conclu avec la Russie et ayant contribué à mettre un terme à la Guerre froide. « La Russie n'a pas respecté le traité. Nous allons donc mettre fin à l'accord et développer ces armes, a annoncé le président américain. Nous n'allons pas les laisser violer l'accord nucléaire et fabriquer des armes alors que nous n'y sommes pas autorisés ». Signé en 1987 par Ronal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Stoltenberg évoque les projets de l'Otan sur le déploiement de l'arme nucléaire en Europe - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810241038622004-otan-missiles-deploiement/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIfGNL_pX3Ns1oce4rg0LOIqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 09:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810241038622004-otan-missiles-deploiement/" target="_blank"&gt;Stoltenberg évoque les projets de l'Otan sur le déploiement de l'arme nucléaire en Europe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Alliance atlantique évaluera les conséquences du déploiement de nouveaux missiles russes, sans toutefois vouloir une nouvelle course aux armements, a déclaré le secrétaire général de l'Otan, Jens Stoltenberg, lors d'une conférence de presse. «Je ne prévois pas que les alliés déploient davantage d'armes nucléaires en Europe en riposte au nouveau missile russe», a déclaré Stoltenberg. Selon lui, l'Otan ne veut pas d'une nouvelle course aux armements et d'une nouvelle «guerre froide», mais le Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI) ne peut être efficace que s'il est res...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Washington se retire d'un important traité nucléaire, Moscou proteste - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/washington-se-retire-d-un-important-traite-nucleaire-moscou-proteste_620782</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGK9AhrWDwFmCK7lwBEcAx8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 07:55:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/washington-se-retire-d-un-important-traite-nucleaire-moscou-proteste_620782" target="_blank"&gt;Washington se retire d'un important traité nucléaire, Moscou proteste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump a annoncé samedi que les États-Unis allaient se retirer d'un traité sur les armes nucléaires conclu avec la Russie pendant la Guerre froide, accusant Moscou de le violer "depuis de nombreuses années". Ce retrait est motivé par le "rêve" des Américains de dominer seuls le monde, a rapidement réagi une source au ministère russe des Affaires étrangères, en accusant Washington d'avoir "délibérément" sapé cet accord au fil des ans. Le traité INF (Intermediate Nuclear Forces Treaty) sur les armes nucléaires de portée intermédiaire avait été signé en 1987 par les dirigeants américain ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Trump se retire d'un important traité nucléaire avec Moscou signé pendant la Guerre froide - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2357927-20181021-trump-retire-important-traite-nucleaire-moscou-signe-pendant-guerre-froide</link><guid isPermaLink="false">CAIiECf-O8B72q9kS6VRasv4RqMqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 08:01:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2357927-20181021-trump-retire-important-traite-nucleaire-moscou-signe-pendant-guerre-froide" target="_blank"&gt;Trump se retire d'un important traité nucléaire avec Moscou signé pendant la Guerre froide&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump a annoncé samedi que les États-Unis allaient se retirer d’un traité sur les armes nucléaires conclu avec la Russie pendant la Guerre froide, accusant Moscou de le violer « depuis de nombreuses années ». Ce retrait est motivé par le « rêve » des Américains de dominer seuls le monde, a rapidement réagi une source au ministère russe des Affaires étrangères, en accusant Washington d’avoir « délibérément » sapé cet accord au fil des ans. Le traité INF (Intermediate Nuclear Forces Treaty) sur les armes nucléaires de portée intermédiaire avait été signé en 1987 par les dirigeants amér...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Traité FNI: la Chine dénonce «le chantage» de Trump - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810231038610606-traite-fni-trump-chine-chantage/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhnT9Sj1p_YoY1g0s-4OQMqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 07:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810231038610606-traite-fni-trump-chine-chantage/" target="_blank"&gt;Traité FNI: la Chine dénonce «le chantage» de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Chine ne tolérera sous aucune forme le chantage sur la nécessité de son adhésion au Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI), et exhorte les États-Unis à réfléchir avant de prendre toute décision concernant leur retrait de ce traité, a déclaré mardi la porte-parole du ministère chinois des Affaires étrangères Hua Chuying. Détails à suivre Donald Trump a annoncé samedi son intention de sortir du traité, accusant Moscou de le violer et soupçonnant la Chine de développer activement des armes. Le vice-ministre russe des Affaires étrangères Sergueï Riabkov ainsi que le si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Trump annonce la fin du traité INF entre Washington et Moscou - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/trump-annonce-la-fin-du-traite-inf-entre-washington-et-moscou_620829</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOwP5xlOEd6X-kQ6V3WQ4EqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:35:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/trump-annonce-la-fin-du-traite-inf-entre-washington-et-moscou_620829" target="_blank"&gt;Trump annonce la fin du traité INF entre Washington et Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ELKO, Nevada (Reuters) - Le président américain Donald Trump a annoncé samedi que les Etats-Unis allaient se retirer du traité signé en 1987 avec la Russie sur le contrôle des forces nucléaires à portée intermédiaire (INF), accusant Moscou de ne pas le respecter. Le vice-ministre russe des Affaires étrangères Sergueï Riabkov a déclaré que ce retrait, s'il était confirmé, serait une initiative très dangereuse de la part de Washington. Selon lui, ce sont les Etats-Unis qui ne respectent pas le traité. Par ce texte, négocié par Ronald Reagan et Mikhaïl Gorbatchev et ratifié par le Sénat améric...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Moscou avertit Trump qu'il est "dangereux" de sortir d'un traité nucléaire - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/economie-politique/moscou-avertit-trump-quil-est-dangereux-de-sortir-dun-traite-nucleaire-1312052</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjb-2WluTWb0IbHs5a8fi8qGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwzuWDBg</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 11:10:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/economie-politique/moscou-avertit-trump-quil-est-dangereux-de-sortir-dun-traite-nucleaire-1312052" target="_blank"&gt;Moscou avertit Trump qu'il est "dangereux" de sortir d'un traité nucléaire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moscou a averti dimanche le président américain Donald Trump que son intention de sortir d'un traité nucléaire signé pendant la guerre froide était un pas "très dangereux". "Cela serait un pas très dangereux qui, j'en suis sûr, ne sera pas compris par la communauté internationale et va même s'attirer de sérieuses condamnations", a déclaré dimanche le vice-ministre russe des Affaires étrangères Sergueï Riabkov. Samedi, M. Trump avait annoncé que les Etats-Unis prévoyaient de sortir du traité INF (Intermediate Nuclear Forces Treaty) sur les armes nucléaires de portée intermédiaire, signé en 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Traité FNI: l’Europe prise au piège des tensions entre deux géants nucléaires? - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810231038616802-missiles-traite-fni-europe-tensions/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1SFfBe8dpjLT7xBIICYy0qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 15:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810231038616802-missiles-traite-fni-europe-tensions/" target="_blank"&gt;Traité FNI: l’Europe prise au piège des tensions entre deux géants nucléaires?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fouler aux pieds des traités internationaux signés bien avant lui est déjà devenu presqu'une tradition pour Donald Trump. Une tendance d'autant plus inquiétante qu'elle n'épargne pas le sujet le plus explosif: la sécurité globale. Après son retrait unilatéral de l'accord sur le nucléaire iranien, le Président américain a annoncé samedi, que les États-Unis prévoyaient de sortir du Traité bilatéral sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI), accusant Moscou de ne pas le respecter. Il a également menacé de muscler son arsenal nucléaire, si la Russie et la Chine n'acceptent pas de c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Russie. Le retrait américain du traité nucléaire serait un « pas très dangereux » - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/monde/russie-le-retrait-americain-du-traite-nucleaire-est-un-pas-dangereux-21-10-2018-12112235.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8NBTlgXsSm1Fyz9EeXVb4qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEwyYmYBg</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 07:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/monde/russie-le-retrait-americain-du-traite-nucleaire-est-un-pas-dangereux-21-10-2018-12112235.php" target="_blank"&gt;Russie. Le retrait américain du traité nucléaire serait un « pas très dangereux »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le retrait américain, annoncé par Donald Trump, d’un traité nucléaire signé avec la Russie pendant la Guerre froide est un « pas dangereux ». C’est ce qu’a déclaré, ce dimanche, le vice-ministre russe des Affaires étrangères. Moscou a averti dimanche le président américain Donald Trump que son intention de sortir d’un traité nucléaire signé pendant la guerre froide était un pas « serait un pas très dangereux qui, j’en suis sûr, ne sera pas compris par la communauté internationale et va même s’attirer de sérieuses condamnations », a déclaré dimanche le vice-ministre russe des Affaires étrang...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Retrait américain d'un traité nucléaire : Gorbatchev dénonce le "manque de sagesse" de Trump - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/retrait-americain-d-un-traite-nucleaire-gorbatchev-denonce-le-manque-de-sagesse-de-trump_620877</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPE3gz7bnrKXeH5u_dV6GYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 22:14:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/retrait-americain-d-un-traite-nucleaire-gorbatchev-denonce-le-manque-de-sagesse-de-trump_620877" target="_blank"&gt;Retrait américain d'un traité nucléaire : Gorbatchev dénonce le "manque de sagesse" de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le dernier dirigeant soviétique Mikhaïl Gorbatchev a dénoncé dimanche le "manque de sagesse" de Donald Trump après sa décision de faire sortir les Etats-Unis d'un important traité nucléaire signé avec la Russie pendant la Guerre froide. "Il ne faut en aucun cas rompre les anciens accords sur le désarmement. Est-il si difficile de comprendre que le refus de tels accords relève d'un manque de sagesse? C'est une erreur", a déclaré M. Gorbatchev, cité par l'agence de presse Interfax, qualifiant la décision de M. Trump de "très étrange". Samedi, M. Trump a annoncé que les Etats-Unis prévoyaient ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Moscou lève le voile sur sa possible riposte au retrait US du traité FNI - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810241038626201-moscou-riposte-retrait-us-traite-fni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpTxZLNlWKZjGaxj3WG-GYqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810241038626201-moscou-riposte-retrait-us-traite-fni/" target="_blank"&gt;Moscou lève le voile sur sa possible riposte au retrait US du traité FNI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Russie considère qu'une riposte serait pertinente si les États-Unis se retirent du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI), a déclaré mercredi aux journalistes la présidente du Conseil de la Fédération Valentina Matvienko. «Le retrait américain de ce traité ouvre une course aux armements. Et bien que cela puisse arriver malgré nous, nous pourrons défendre nos intérêts. Nous trouverons une riposte pertinente», a-t-elle indiqué. Traité FNI: l’Europe prise au piège des tensions entre deux géants nucléaires? Mme Matvienko a souligné que Washington a pris cette décision ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Traité nucléaire en péril : un pas américain "très dangereux" pour Moscou - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/10/21/traite-nucleaire-en-peril-un-pas-americain-tres-dangereux-pour-moscou</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONFJBI2fouNJw-p8SAnyMkqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 12:18:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/10/21/traite-nucleaire-en-peril-un-pas-americain-tres-dangereux-pour-moscou" target="_blank"&gt;Traité nucléaire en péril : un pas américain "très dangereux" pour Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Un pas très dangereux (...) qui ne sera pas compris par la communauté internationale" : c'est en ces termes que Moscou a réagi après l'annonce du retrait des Etats-Unis d'un traité nucléaire, signé avec la Russie à l'époque de la guerre froide. Le président américain a en effet déclaré qu'il prévoyait de sortir du traité FNI, qui vise à encadrer les forces nucléaires à portée intermédiaire des deux pays. Un traité "significatif pour la sécurité internationale" selon le vice-ministre russe des Affaires étrangères Sergueï Riabkov, et que John Bolton, conseiller à la sécurité nationale de Don...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Les États-Unis vont se retirer d’un important traité nucléaire avec la Russie - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/les-etats-unis-vont-se-retirer-d-un-important-traite-nucleaire-avec-la-russie-6029235</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMa4XRvBQsoAxqF8oLVVBbYqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 02:30:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/les-etats-unis-vont-se-retirer-d-un-important-traite-nucleaire-avec-la-russie-6029235" target="_blank"&gt;Les États-Unis vont se retirer d’un important traité nucléaire avec la Russie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump a annoncé samedi que les États-Unis allaient se retirer d’un traité sur les armes nucléaires conclu avec la Russie pendant la Guerre froide, accusant Moscou de le violer « depuis de nombreuses années ». Ce retrait est motivé par le « rêve » des Américains de dominer seuls le monde, a rapidement réagi une source au ministère russe des Affaires étrangères, en accusant Washington d’avoir « délibérément » sapé cet accord au fil des ans. Le traité INF (Intermediate Nuclear Forces Treaty) sur les armes nucléaires de portée intermédiaire avait été signé en 1987 par les dirigeants amér...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Trump exige d’inclure la Chine dans un traité nucléaire bilatéral avec Moscou - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201810231038610448-trump-chine-traite-fni-aresenal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAG1QNN5ccyD0lSdHqYzvYqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 07:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201810231038610448-trump-chine-traite-fni-aresenal/" target="_blank"&gt;Trump exige d’inclure la Chine dans un traité nucléaire bilatéral avec Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump estime que la Chine devrait être partie prenante du Traité sur les forces nucléaires à portée intermédiaire (FNI), conclu avec Moscou pendant la Guerre froide et dont le Président américain a annoncé samedi souhaiter se retirer. «Pékin ne participe pas à ce traité, mais il devrait y être inclus», a appelé le locataire de la Maison-Blanche lundi alors que son conseiller à la Sécurité nationale, John Bolton, rencontrait à Moscou le chef de la diplomatie russe Sergueï Lavrov. Donald Trump a également menacé d'accroître l'arsenal nucléaire des États-Unis. Traité FNI: Berlin prône s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item></channel></rss>