<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Cocktail Molotov - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFU0TldZU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=BE&amp;ceid=BE:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:26:26 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Liège: Willy Demeyer réagit à l'attaque au cocktail Molotov de son domicile - RTBF</title><link>https://www.rtbf.be/info/regions/liege/detail_liege-willy-demeyer-reagit-a-l-attaque-au-cocktail-molotov-de-son-domicile?id=10088157</link><guid isPermaLink="false">CBMihAFodHRwczovL3d3dy5ydGJmLmJlL2luZm8vcmVnaW9ucy9saWVnZS9kZXRhaWxfbGllZ2Utd2lsbHktZGVtZXllci1yZWFnaXQtYS1sLWF0dGFxdWUtYXUtY29ja3RhaWwtbW9sb3Rvdi1kZS1zb24tZG9taWNpbGU_aWQ9MTAwODgxNTfSAQA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rtbf.be/info/regions/liege/detail_liege-willy-demeyer-reagit-a-l-attaque-au-cocktail-molotov-de-son-domicile?id=10088157" target="_blank"&gt;Liège: Willy Demeyer réagit à l'attaque au cocktail Molotov de son domicile&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTBF&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans la nuit de samedi à dimanche, un cocktail Molotov a été lancé sur la maison du Bourgmestre de Liège, Willy Demeyer. L'engin a traversé une fenêtre et a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rtbf.be">RTBF</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/vORNXANbBAaIy0Cf7M6LESBmp8nufKSdkeLst2-4ENRJAIsompA17YpDhn5mLQ8eAjfN6GfKSflDBijxKFJwdu1hTfLGSMHTiWhltRY9y65snt4MOT15jOcaHIcwkFsnPpFlHxIQYVE-BLUnXKzD8uqCWz7gpnHJtO0=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Montauban. 28 cocktails Molotov et 3 bombes artisanales retrouvées à Montauban, trois hommes en garde à vue - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920636-28-cocktails-molotov-et-3-bombes-artisanales-retrouvees-a-montauban.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNFAG_t0rE58nBjDSn0P7YqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwiISLAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:29:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/07/2920636-28-cocktails-molotov-et-3-bombes-artisanales-retrouvees-a-montauban.html" target="_blank"&gt;Montauban. 28 cocktails Molotov et 3 bombes artisanales retrouvées à Montauban, trois hommes en garde à vue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est une découverte peu commune et plutôt inquiétante qui a été faite ce vendredi matin sur le giratoire d’Aussonne, au nord de la ville. Les forces de l’ordre ont ainsi mis la main sur vingt-huit cocktails Molotov et trois bombes artisanales. Les cocktails inflammables étaient entreposés dans une camionnette stationnée aux abords du rond-point. Les trois engins explosifs, composés de bouteilles de désodorisant auxquelles étaient scotchés de gros pétards, se trouvaient eux dans une cabane située sur le giratoire et construite quelques jours après le début de la mobilisation le 17 novembre....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>«Gilets jaunes» à Montauban: Des bombes artisanales et des cocktails Molotov saisis - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/societe/2389791-20181207-gilets-jaunes-montauban-bombes-artisanales-cocktails-molotov-saisis</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWaVMf1t4NeYo9BTAOhglQqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwxP-XAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:59:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/societe/2389791-20181207-gilets-jaunes-montauban-bombes-artisanales-cocktails-molotov-saisis" target="_blank"&gt;«Gilets jaunes» à Montauban: Des bombes artisanales et des cocktails Molotov saisis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les forces de l’ordre ont découvert vendredi matin des engins explosifs sur un campement des Gilets jaunes à Montauban…&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Blocage des lycéens dans le Haut-Rhin: Cocktail Molotov et gaz lacrymogènes, la situation se tend à Mulhouse - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/societe/2389019-20181206-blocage-lyceens-haut-rhin-cocktail-molotov-gaz-lacrymogenes-situation-tend-mulhouse</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO253iwUC6FsvxjnyMsws1sqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwxP-XAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:00:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/societe/2389019-20181206-blocage-lyceens-haut-rhin-cocktail-molotov-gaz-lacrymogenes-situation-tend-mulhouse" target="_blank"&gt;Blocage des lycéens dans le Haut-Rhin: Cocktail Molotov et gaz lacrymogènes, la situation se tend à Mulhouse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quelque 200 lycéens ont fait face aux forces de l’ordre devant le lycée Schweitzer à Mulhouse…&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Les «gilets jaunes» des Bouches-du-Rhône ont-ils jeté un cocktail Molotov sur un centre des impôts? - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/faits_divers/2387283-20181204-gilets-jaunes-bouches-rhone-jete-cocktail-molotov-centre-impots</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6Dfu7H8YKstOuVC56JPtUqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw-OP4BQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:03:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/faits_divers/2387283-20181204-gilets-jaunes-bouches-rhone-jete-cocktail-molotov-centre-impots" target="_blank"&gt;Les «gilets jaunes» des Bouches-du-Rhône ont-ils jeté un cocktail Molotov sur un centre des impôts?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les enquêteurs cherchent à déterminer si l'engin incendiaire a été jeté par un membre des «gilets jaunes»...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>VIDEO. «Gilets jaunes»: Emmanuel Macron en visite à la préfecture incendiée du Puy-en-Velay - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/lyon/2387647-20181204-video-gilets-jaunes-emmanuel-macron-visite-prefecture-incendiee-puy-velay</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITSf7pcOUhR25CZ334OWgEqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw-9v4BQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:54:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/lyon/2387647-20181204-video-gilets-jaunes-emmanuel-macron-visite-prefecture-incendiee-puy-velay" target="_blank"&gt;VIDEO. «Gilets jaunes»: Emmanuel Macron en visite à la préfecture incendiée du Puy-en-Velay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des personnes avaient lancé, samedi, des objets enflammés de type cocktail Molotov déclenchant des feux dans la préfecture...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Nantes: Arrêté pour des jets de cocktails Molotov sur le commissariat de Saint-Herblain - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/nantes/2384427-20181130-nantes-arrete-jets-cocktails-molotov-commissariat-saint-herblain</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGb_sAMCDfyraOtVgyxRLIqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwmtz4BQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 12:02:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/nantes/2384427-20181130-nantes-arrete-jets-cocktails-molotov-commissariat-saint-herblain" target="_blank"&gt;Nantes: Arrêté pour des jets de cocktails Molotov sur le commissariat de Saint-Herblain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un jeune homme avait participé aux violences urbaines de juillet à Saint-Herblain...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Paris : le vendeur de cigarettes indésirable se venge à coups de cocktails Molotov à Barbès - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/paris-75018/barbes-le-vendeur-de-cigarettes-indesirable-se-venge-a-coups-de-cocktails-molotov-26-08-2017-7215546.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZS2WaR9Z0Tt9VDrOxN-pYqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 07:42:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/paris-75018/barbes-le-vendeur-de-cigarettes-indesirable-se-venge-a-coups-de-cocktails-molotov-26-08-2017-7215546.php" target="_blank"&gt;Paris : le vendeur de cigarettes indésirable se venge à coups de cocktails Molotov à Barbès&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vendredi soir, un individu a jete des projectiles incendiaires sur des passants et des vendeurs a la sauvette depuis la station de metro Barbes-Rochechouart. Paris : le vendeur de cigarettes indesirable se venge a coups de cocktails Molotov a Barbes Omar, vendeur a la sauvette, 36 ans, originaire de Mons-en-Baroeul (Nord), est monte vendredi soir a la capitale pour vendre a Barbes, dans le XVIIIe arrondissement, ses cigarettes de contrefacon. Ce samedi, Omar est en garde a vue dans les locaux du commissariat du XVIIIe. Sa viree s’est soldee par une belle frayeur dans le quartier. En cause ?...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Incidents à Aulnay-sous-Bois: des policiers ont tiré en l'air, à balles réelles - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/aulnay-sous-bois-des-policiers-ont-tire-en-l-air-a-balles-reelles_1876906.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC098WK7sn01hnkXi3LlmhwqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/aulnay-sous-bois-des-policiers-ont-tire-en-l-air-a-balles-reelles_1876906.html" target="_blank"&gt;Incidents à Aulnay-sous-Bois: des policiers ont tiré en l'air, à balles réelles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Pour la troisième nuit consécutive, des incidents ont éclaté à Aulnay-sous-Bois lundi soir. Du mobilier urbain et des véhicules ont été brûlés. Un fort dispositif policier a été déployé en réaction, notamment avec patrouille d'hélicoptère. Les incidents interviennent cinq jours après l'interpellation violente de Théo par quatre policiers. Le jeune homme de 22 ans a été gravement blessé au niveau de la zone rectale par la matraque téléscopique d'un des policiers. Ce dernier a été mis en examen pour viol, s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Saint-Denis. Nouveaux heurts près du lycée Suger, quatre interpellations - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/ile-de-france/seine-saint-denis/saint-denis-nouveaux-heurts-pres-du-lycee-suger-quatre-interpellations-4845884</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0INaUurREo314xuicFcVIqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 12:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/ile-de-france/seine-saint-denis/saint-denis-nouveaux-heurts-pres-du-lycee-suger-quatre-interpellations-4845884" target="_blank"&gt;Saint-Denis. Nouveaux heurts près du lycée Suger, quatre interpellations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’un des jeunes arrêtés avait « des cocktails Molotov » dans son sac, a détaillé cette source, confirmant une information du Parisien. Les trois autres, des étudiants de l’université Paris 8, qui étaient en train de faire des « graffitis contre les violences policières », ont été interpellés pour « dégradations », a-t-elle ajouté. 150 personnes rassemblées pour avoir des explications Un rassemblement de quelque « 150 personnes », dont des parents d’élèves, a eu lieu devant le lycée en début de matinée, a précisé cette source. Les parents, qui voulaient avoir des explications sur les événeme...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Venezuela : l’arme fécale - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2017/05/10/venezuela-l-arme-fecale</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHqufZYA_0B14oebE0_qIoqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 08:38:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2017/05/10/venezuela-l-arme-fecale" target="_blank"&gt;Venezuela : l’arme fécale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’initiative est très sérieuse. Au Venezuela, les opposants préparent une nouvelle arme contre le pouvoir. Le poopootov, en référence aux cocktails molotov. Poopoo, c’est caca en anglais. Conclusion, des excréments humains et animaliers sont récoltés, pour la grande marche familiale de ce mercredi. Les enfants sont invités à descendre dans la rue. Sur Whatsapp, le message pour la fabrication des poopootov est devenu viral. Voila comment essaye de se défendre les gens au Venezuela contre les forces de l’ordre et colectivos, en fabriquant des bombes de caca… pic.twitter.com/GtTPSQ22gG — Golaz...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Seine-et-Marne : des cocktails molotov sur des tentes de prière - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/08/07/2624175-seine-marne-cocktails-molotov-tentes-priere.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXxrb4EHXZnAGm9q-ILeScqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 06:15:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/08/07/2624175-seine-marne-cocktails-molotov-tentes-priere.html" target="_blank"&gt;Seine-et-Marne : des cocktails molotov sur des tentes de prière&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des tentes qui abritent des prières de rue à Lagny-sur-Marne (Seine-et-Marne), où une mosquée «radicale» a été fermée fin 2015, ont été la cible de cocktails Molotov vendredi, a-t-on appris dimanche de source judiciaire. Une enquête a été ouverte par le parquet de Meaux pour «dégradation de bien d'autrui par moyen dangereux». Et aussi... var&gt; Un policier tue deux pompiers et se suicide. Un policier a tué dans la nuit de samedi à dimanche, avec son arme de service, à Gassin (Var), deux pompiers, l'un amant de sa femme et l'autre témoin, avant de retourner l'arme contre lui. Le drame s'est dé...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Une enquête après l'agression de policiers et pompiers à Dijon - Challenges</title><link>http://www.challenges.fr/top-news/une-enquete-apres-l-agression-de-policiers-et-pompiers-a-dijon_437096</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQpXreYHlQQC_7o50g32LQqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:47:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.challenges.fr/top-news/une-enquete-apres-l-agression-de-policiers-et-pompiers-a-dijon_437096" target="_blank"&gt;Une enquête après l'agression de policiers et pompiers à Dijon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LYON (Reuters) - Le parquet de Dijon a ouvert samedi une enquête à la suite de l'agression vendredi soir de policiers et de pompiers en intervention dans un quartier sensible de la ville, a-t-on appris auprès du parquet. Des policiers et pompiers avaient été dépêchés en milieu de soirée sur une voiture en flammes dans le quartier défavorisé des Grésilles lorsqu'ils ont été attaqués par une quinzaine d'individus qui les attendaient manifestement en embuscade, a-t-on précisé, confirmant une information du Bien Public. Ils ont été la cible de jets de projectiles, dont un cocktail Molotov, avan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Policiers brûlés à Viry-Châtillon : onze suspects placés en garde à vue - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/essonne-91/affaire-des-policiers-brules-une-dizaine-d-interpellations-a-la-grande-borne-17-01-2017-6578898.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOX-wtM9Q6ZZnTB9h4Ku-RgqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 13:26:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/essonne-91/affaire-des-policiers-brules-une-dizaine-d-interpellations-a-la-grande-borne-17-01-2017-6578898.php" target="_blank"&gt;Policiers brûlés à Viry-Châtillon : onze suspects placés en garde à vue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nouvelle vague d'interpellations ce mardi matin dans le quartier de la Grande Borne, a cheval entre les communes de Viry et Grigny (Essonne), a Etampes et en Seine-et-Marne, dans l'affaire de l'attaque aux cocktails Molotov dont ont ete victimes des policiers a Viry-Chatillon le 8 octobre dernier. Policiers brules a Viry-Chatillon : onze suspects places en garde a vue La Surete departementale de l'Essonne a interpelle neuf personnes ce mardi matin dans le quartier de la Grande Borne, a cheval entre les communes de Viry et Grigny (Essonne), et deux autres a Etampes et en Seine-et-Marne, dans...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Ile Maurice: Bagarre, cocktails Molotov et incendie à Grand-Gaube - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201701040275.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEdNgYod-9hRWpWX7r3RMYqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCP8g8</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 09:20:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201701040275.html" target="_blank"&gt;Ile Maurice: Bagarre, cocktails Molotov et incendie à Grand-Gaube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des problèmes de voisinage seraient à l'origine d'une bagarre à Grand-Gaube. Hier, mardi 3 janvier, dans la soirée, deux groupes de personnes se sont affrontés lors d'une vive altercation au Morcellement Sin Fat. Et aujourd'hui, la police a procédé a l'interpellation d'un habitant de la localité. Il est actuellement interrogé. Il est soupçonné d'avoir participé à la bagarre. Tout aurait commencé vers 1 heure du matin, quand un groupe d'individus, sous l'influence de l'alcool, selon des témoins, s'est présenté chez une famille du voisinage. Leur motif : un réservoir d'eau qui fuyait. Mais se...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Policiers attaqués à Viry-Châtillon: un mineur mis en examen et écroué - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/france/20161203-policiers-attaques-viry-chatillon-mineur-mis-examen-ecroue-cocktail-molotov</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO2RjCSAehNB1ty6gJ6wshwqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCvuiM</guid><pubDate>Sat, 03 Dec 2016 19:32:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/france/20161203-policiers-attaques-viry-chatillon-mineur-mis-examen-ecroue-cocktail-molotov" target="_blank"&gt;Policiers attaqués à Viry-Châtillon: un mineur mis en examen et écroué&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un mineur âgé de 17 ans a été mis en examen et placé en détention ce samedi 3 décembre. Il est soupçonné d'avoir participé à l'attaque d'un véhicule de police début octobre en région parisienne, dans laquelle deux agents avaient été grièvement blessés. Interpellé jeudi, le jeune homme aurait, selon le parquet, aidé à confectionner les cocktails Molotov qui ont servi lors de l'agression de policiers à Viry-Châtillon en octobre dernier. Un second mineur, âgé quant à lui de 15 ans, a également été interpellé jeudi. Il est lui aussi soupçonné d'avoir participé à la fabrication des engins incend...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Policiers attaqués et brûlés à Viry-Châtillon : six nouvelles interpellations - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/policiers-attaques-et-brules-a-viry-chatillon-six-nouvelles-interpellations-24-04-2017-6883572.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAg6nshfZV8ekkoQERQ7fwqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCjxCQ</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 12:02:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/policiers-attaques-et-brules-a-viry-chatillon-six-nouvelles-interpellations-24-04-2017-6883572.php" target="_blank"&gt;Policiers attaqués et brûlés à Viry-Châtillon : six nouvelles interpellations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nouvelle vague d'interpellations ce lundi matin dans l'affaire de l'attaque aux cocktails Molotov dont ont ete victimes des policiers a Viry-Chatillon le 8 octobre dernier. Policiers attaques et brules a Viry-Chatillon : six nouvelles interpellations Six nouvelles personnes ont ete interpellees lundi matin et placees en garde a vue dans l'enquete sur l'attaque aux cocktails Molotov de quatre policiers a Viry-Chatillon (Essonne) le 8 octobre 2016. Il s'agit de cinq majeurs et d'un mineur de 17 ans. Ils sont originaires, pour trois d’entre-eux, du quartier de la Grande-Borne dont le territoir...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Nouvelle nuit de tensions autour d'Aulnay-sous-Bois - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/nouvelle-nuit-de-tensions-autour-d-aulnay-sous-bois_453040</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgyKJmem448Kn95CIBo3DQqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 11:40:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/nouvelle-nuit-de-tensions-autour-d-aulnay-sous-bois_453040" target="_blank"&gt;Nouvelle nuit de tensions autour d'Aulnay-sous-Bois&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - Des incidents sporadiques se sont produits dans la nuit de mardi à mercredi dans plusieurs communes de Seine-Saint-Denis autour d'Aulnay-sous-Bois, où l'interpellation violente d'un jeune homme le 2 février a suscité une vague d'indignation. Au total, dix-sept personnes ont été interpellées dans la nuit, dont cinq à Aulnay-sous-Bois, a-t-on appris auprès de la préfecture. Des incidents se sont notamment produits à Clichy-sous-Bois, au Blanc-Mesnil, à Villepinte, à Montfermeil ou encore à Tremblay-en-France où des tentatives de dégradation du poste de police municipale et d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Corse: Un mineur en détention provisoire après le jet de cocktails Molotov contre un commissariat - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/societe/2029039-20170312-corse-mineur-detention-provisoire-apres-jet-cocktails-molotov-contre-commissariat</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMCa39IBok9I1erJE563vYqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Sun, 12 Mar 2017 01:47:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/societe/2029039-20170312-corse-mineur-detention-provisoire-apres-jet-cocktails-molotov-contre-commissariat" target="_blank"&gt;Corse: Un mineur en détention provisoire après le jet de cocktails Molotov contre un commissariat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il a reconnu avoir jeté des cocktails Molotov contre le commissariat d’Ajaccio (Corse-du-Sud) dans la nuit de jeudi à vendredi. Un jeune homme de 17 ans, qui avait été interpellé peu après les faits et mis en garde à vue, a été placé en détention provisoire samedi soir, a indiqué le procureur de la République Eric Bouillard. Après avoir été présenté à un juge d’instruction samedi après-midi, il a été mis en examen pour dégradations en bande organisée et association de malfaiteurs en vue de commettre un crime. Il a été écroué au centre pénitentiaire de Borgo (Haute-Corse). Un policier ciblé ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Policiers attaqués à Viry-Châtillon : six nouvelles interpellations - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/policiers-attaques-a-viry-chatillon-six-nouvelles-interpellations-06-02-2017-6658779.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRVv6xP8tLg8k7ChLhGYQQqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 14:18:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/policiers-attaques-a-viry-chatillon-six-nouvelles-interpellations-06-02-2017-6658779.php" target="_blank"&gt;Policiers attaqués à Viry-Châtillon : six nouvelles interpellations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quatre mois apres l'attaque aux cocktails Molotov contre des policiers a Viry-Chatillon, en Essonne, six personnes ont ete interpellees ce lundi, dont deux mineurs. Policiers attaques a Viry-Chatillon : six nouvelles interpellations Six personnes, dont deux mineurs, ont ete interpellees et placees en garde a vue, ce lundi, dans la cite de la Grande Borne a Grigny et Viry-Chatillon en Essonne, dans le cadre de l'enquete sur l'attaque aux cocktails Molotov le 8 octobre. Deux autres individus interpelles la semaine derniere ont ete ecroues, selon nos informations. Le 8 octobre, une quinzaine d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Nord : deux cocktails Molotov lancés dans la cour d'un commissariat - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/nord-deux-cocktails-molotov-lances-dans-la-cour-d-un-commissariat-31-10-2016-6272778.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWRB4oK5sG0vYDfRTqi8GYqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Mon, 31 Oct 2016 15:23:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/nord-deux-cocktails-molotov-lances-dans-la-cour-d-un-commissariat-31-10-2016-6272778.php" target="_blank"&gt;Nord : deux cocktails Molotov lancés dans la cour d'un commissariat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nord : deux cocktails Molotov lances dans la cour d'un commissariat Deux cocktails Molotov ont ete lances dimanche peu avant 19h dans la cour du commissariat de Grande-Synthe, dans la banlieue de Dunkerque (Nord), sans faire de degats. Vers 18h45, un voisin a apercu un objet enflamme dans la cour du commissariat et a immediatement telephone a la police. Arrives sur place, les policiers ont en effet constate sur le sol de la cour la presence de «deux engins incendiaires de type cocktail Molotov qui avaient ete lances, mais qui n'etaient plus en flammes», a poursuivi cette source. S'ils ont l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Les policiers brûlés à Viry-Châtillon décorés de l'ordre du mérite - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/essonne-91/viry-chatillon-l-ordre-du-merite-pour-les-policiers-gravement-brules-22-02-2017-6701751.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARUaY-uAE5Th--dNW7bRFQqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCjxCQ</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 17:38:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/essonne-91/viry-chatillon-l-ordre-du-merite-pour-les-policiers-gravement-brules-22-02-2017-6701751.php" target="_blank"&gt;Les policiers brûlés à Viry-Châtillon décorés de l'ordre du mérite&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Leur vehicule a ete incendie le 8 octobre 2016 alors qu'ils surveillaient une camera. Les policiers brules a Viry-Chatillon decores de l'ordre du merite Une decoration apres avoir frole la mort. Les deux policiers les plus grievement brules lors de l'attaque aux cocktails Molotov debut octobre 2016 a Viry-Chatillon (Essonne) ont recu la medaille de l'Ordre national du merite, selon un decret de la presidence de la Republique publie ce mercredi au Journal officiel. Le premier, un adjoint de securite de 28 ans, a subi plusieurs greffes de peau et passe une dizaine de jours sous coma artificie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Violences devant un lycée de Seine-Saint-Denis : huit arrestations - 24matins.fr</title><link>http://www.24matins.fr/traf/violences-devant-un-lycee-de-seine-saint-denis-huit-arrestations-2-420729</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKnVylplWqITYCkJb_bNygqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Tue, 25 Oct 2016 13:50:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24matins.fr/traf/violences-devant-un-lycee-de-seine-saint-denis-huit-arrestations-2-420729" target="_blank"&gt;Violences devant un lycée de Seine-Saint-Denis : huit arrestations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Huit jeunes suspectés d'avoir pris part aux violences de la semaine dernière devant un lycée de Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis), en jetant notamment des cocktails Molotov, ont été interpellés mardi matin, a-t-on appris auprès du parquet de Bobigny.Selon une source proche de l'enquête, sept d'entre eux sont mineurs, et cinq sont élèves du lycée professionnel Hélène-Boucher, devant lequel les échauffourées avaient éclaté lundi 17 octobre au matin.Quelque 80 jeunes, dont une dizaine particulièrement virulents, étaient impliqués, d'après la police.Quatre cocktails Molotov avaient été lan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>«Je voulais alerter la justice…» - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/09/30/2656050-je-voulais-alerter-la-justice.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7M1GCJ9Uz2VNhx261zz8oqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw6IOLAw</guid><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 02:00:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/09/30/2656050-je-voulais-alerter-la-justice.html" target="_blank"&gt;«Je voulais alerter la justice…»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dimanche, Marmande a été le théâtre d'une scène hors normes. Deux voisines ont vu un individu sortir de sa berline allemande avec une bouteille à la main, d'où pendait une mèche allumée. Ce quinquagénaire l'a jetée contre un véhicule stationné devant une maison d'habitation. C'est un cocktail Molotov bricolé, qui n'enflamme rien ou pas grand-chose. Dans la foulée, l'agresseur brandit une arme de poing en direction des deux témoins. Il ne nie pas avoir lancé l'engin peut-être incendiaire, il dément en revanche avoir pointé ce pistolet d'alarme sans danger en direction des deux femmes. «Je vo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Corse : des gendarmes visés par des cocktails molotov à Corte - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/corse-des-gendarmes-vises-par-des-cocktails-molotov-a-corte-15-12-2016-6461046.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9d0T4TP5I-PIOrK4Fd-dwqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 20:42:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/corse-des-gendarmes-vises-par-des-cocktails-molotov-a-corte-15-12-2016-6461046.php" target="_blank"&gt;Corse : des gendarmes visés par des cocktails molotov à Corte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apres un rassemblement organise en soutien aux supporteurs bastiais qui devaient etre juges ce jeudi a Reims, une vingtaine de personnes ont pris pour cible des gendarmes et degrade des distributeurs de billets. Corse : des gendarmes vises par des cocktails molotov a Corte Une nouvelle fois Corte (Haute-Corse) a ete le theatre de violents incidents ce jeudi. Ils se sont produits apres un rassemblement organise en soutien aux supporteurs bastiais qui devaient etre juges en appel a Reims pour des affrontements avec la police en marge du match Reims-Bastia, en fevrier dernier. En debut de soir...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Venezuela: la violence incontrôlée, arme politique à double tranchant - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/venezuela-la-violence-incontrolee-arme-politique-a-double-tranchant_475866</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERuzSUkLcFwT8r3Tswq0MEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 14:01:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/venezuela-la-violence-incontrolee-arme-politique-a-double-tranchant_475866" target="_blank"&gt;Venezuela: la violence incontrôlée, arme politique à double tranchant&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Heurts entre forces de police et manifestants à Caracas, le 24 mai 2017 au Venezuela-AFP/JUAN BARRETO Un jeune brûlé vif, 55 morts et des scènes de pillage: la violence incontrôlée entourant les manifestations au Venezuela contre le gouvernement est une arme à double tranchant pour les deux camps qui menace de dériver en "guerre civile". "C'est dantesque qu'un jeune ait été brûlé vif (dans le quartier) d'Altamira", a déclaré mercredi la procureure générale du Venezuela, Luisa Ortega, seule voix discordante au sein du camp présidentiel, en référence à l'agression insoutenable d'Orlando Figue...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Nuit de violences en banlieue parisienne - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2017/05/08/2570346-nuit-de-violences-en-banlieue-parisienne.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXmR2D6LvhSECEBB0zqVx8qGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwiISLAw</guid><pubDate>Mon, 08 May 2017 05:43:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2017/05/08/2570346-nuit-de-violences-en-banlieue-parisienne.html" target="_blank"&gt;Nuit de violences en banlieue parisienne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La banlieue parisienne a connu une nuit agitée entre samedi et dimanche. Dans les Yvelines, un homme de 37 ans a été tué sur le parking d'un fast-food de la ville de Plaisir de plusieurs balles tirées avec un fusil d'assaut. Il pourrait s'agir d'un règlement de compte, l'homme étant connu pour de multiples affaires de trafic de stupéfiant. À Etrechy, une petite commune de l'Essonne, un jeune homme a été tué de plusieurs coups de couteau. Il aurait 25 ans mais son identité n'a toujours pas été vérifiée. Retrouvé gisant sur le sol, il est mort peu après l'arrivée des secours. Toujours du côté...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Yvelines : nouvelle nuit de violences contre la police - Le Parisien</title><guid isPermaLink="false">CAIiEBPB3_-1bJGbjL1CTQi4BGgqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCjxCQ</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 08:38:06 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yvelines : nouvelle nuit de violences contre la police Nouvelle nuit de violence dans les Yvelines. Six poubelles et neuf voitures incendiees a Sartrouville, Mantes-la-Jolie et Chanteloup-les-Vignes, mais aussi des jets de projectiles et des guets-apens tendus a la police. A Sartrouville, vers 19h45, rue Florian, la police municipale voit une poubelle qui brule au milieu de la chaussee et previent le commissariat. Personne n'intervient car le feu ne risque pas de se propager et la patrouille reste a distance. Voyant que les secours n'interviennent pas, un groupe d'une quarantaine d'hommes s...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les secours visés par un cocktail Molotov à Dijon - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2016/11/06/2453294-les-secours-vises-par-un-cocktail-molotov-a-dijon.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDantvbCBUlyjzSShXWuRgqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwiISLAw</guid><pubDate>Sun, 06 Nov 2016 06:24:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2016/11/06/2453294-les-secours-vises-par-un-cocktail-molotov-a-dijon.html" target="_blank"&gt;Les secours visés par un cocktail Molotov à Dijon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cette nouvelle affaire risque de ne pas apaiser l'exaspération qui agite les forces de l'ordre. En effet, des policiers et pompiers, appelés vendredi soir pour un feu de véhicule dans le quartier sensible des Grésilles à Dijon, ont été pris à partie par un groupe de jeunes qui ont lancé un cocktail Molotov sans faire de blessé. Les secours ont été appelés pour un feu de véhicule vers 21h30, rapportent les pompiers. A leur arrivée, ils ont été accueillis par une poignée de jeunes lançant des projectiles : des cailloux et un cocktail Molotov, selon la police. Le jet de cocktail Molotov a décl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Corse : des cocktails Molotov lancés sur la sous-préfecture de Corte, «d'importants dégâts» - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/corse-des-cocktails-molotov-lances-sur-la-sous-prefecture-de-corte-d-importants-degats-18-11-2016-6344355.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImfhK4zay-vvgayj4CT6okqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2016 10:21:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/corse-des-cocktails-molotov-lances-sur-la-sous-prefecture-de-corte-d-importants-degats-18-11-2016-6344355.php" target="_blank"&gt;Corse : des cocktails Molotov lancés sur la sous-préfecture de Corte, «d'importants dégâts»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Corse : des cocktails Molotov lances sur la sous-prefecture de Corte, «d'importants degats» Une dizaine de cocktails Molotov ont ete jetes, dans la nuit de jeudi a vendredi, sur la sous-prefecture de Corte, en Corse, «occasionnant d'importants degats», quelques heures apres la mise en examen de deux supporters du SC Bastia, a annonce la prefecture de Haute-Corse. Les faits ont eu lieu «aux alentours de 23h30», a precise la prefecture. La facade et l'entree du batiment ont ete endommagees, mais le feu a pu ensuite etre maitrise par les pompiers. Un tag «Liberta AFF» a egalement ete retrouve ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Cameroun: Amnesty réclame une enquête sur les violences à Bamenda - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201612140868.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfCibR7v7v7LDAevl1-2FkqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjCN_A8</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 15:05:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201612140868.html" target="_blank"&gt;Cameroun: Amnesty réclame une enquête sur les violences à Bamenda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des manifestants ont empêché la tenue d'un meeting du parti au pouvoir, jeudi dernier dans cette localité du nord-ouest du Cameroun. Deux personnes au moins ont trouvé la mort au cours des affrontements avec les forces de l'ordre. Amnesty international dénonce un usage disproportionné de la force contre les manifestants à Bamenda au Cameroun. Au moins deux personnes ont été tuées jeudi 8 décembre dans cette grande ville anglophone. Des protestataires ont d'abord empêché la tenue d'un meeting du parti au pouvoir, puis il y a eu des violences, des dégâts matériels, et des affrontements avec l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Dijon: des policiers et des pompiers de nouveau attaqués au cocktail Molotov - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/dijon-des-policiers-et-des-pompiers-de-nouveau-attaques-au-cocktail-molotov_1847589.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4oCPcsqti9eftAtKDTpioqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Sat, 05 Nov 2016 10:32:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/dijon-des-policiers-et-des-pompiers-de-nouveau-attaques-au-cocktail-molotov_1847589.html" target="_blank"&gt;Dijon: des policiers et des pompiers de nouveau attaqués au cocktail Molotov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Ils avaient été appelés vendredi soir pour un feu de véhicule dans le quartier sensible des Grésilles, à Dijon (Côte d'Or). Des policiers et pompiers ont été pris à partie par un groupe de délinquants qui ont lancé un cocktail Molotov sans faire de blessé, a-t-on appris ce samedi de sources concordantes. Les secours ont été appelés pour ce feu de véhicule vers 21h30, rapportent les pompiers, confirmant une information du Bien Public. A leur arrivée, ils ont été accueillis par une poignée de jeunes armés d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Seine-Saint-Denis : trois blessés graves après un jet de cocktail Molotov dans un restaurant - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/seine-saint-denis-trois-blesses-graves-apres-jet-de-cocktail-molotov-restaurant-545282</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvd2vwj97Xr3bypi3ogLrAqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 08:40:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/seine-saint-denis-trois-blesses-graves-apres-jet-de-cocktail-molotov-restaurant-545282" target="_blank"&gt;Seine-Saint-Denis : trois blessés graves après un jet de cocktail Molotov dans un restaurant&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le sinistre semble être d’origine criminelle. Les faits se sont produits dimanche soir dans la commune d’Aubervilliers, en Seine-Saint-Denis. Un incendie s’est déclaré dans un restaurant, blessant au passage grièvement au moins trois personnes. Une autre aurait pour sa part été plus légèrement impactée. Les pompiers ayant été appelés à intervenir peu avant 20h30, rapportent nos confrères d’Europe1, le feu apparaît avoir pris en début de soirée. Les soldats du feu et les forces de police, sur la base de premiers témoignages recueillis sur les lieux, ont déclaré qu’un jet de cocktail Molotov ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Récap Infos: Le monde est fou, le sang coule à Alep et sur les mains des grandes nations - Blasting News France</title><link>http://fr.blastingnews.com/societe/2016/12/recap-infos-le-monde-est-fou-le-sang-coule-a-alep-et-sur-les-mains-des-grandes-nations-001325987.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXgRFcYXxfpNmMYo0g4W7kqGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMOuk5AM</guid><pubDate>Tue, 13 Dec 2016 19:11:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.blastingnews.com/societe/2016/12/recap-infos-le-monde-est-fou-le-sang-coule-a-alep-et-sur-les-mains-des-grandes-nations-001325987.html" target="_blank"&gt;Récap Infos: Le monde est fou, le sang coule à Alep et sur les mains des grandes nations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Récap Infos (Spécial Alep) Trois députés, Cécile Duflot, Ecologie-Les Verts, Hervé Mariton, LR (Drôme) et Patrick Mennucci, PS (Bouches-du-Rhône), se sont envolés dimanche, pour une mission de solidarité à Alep-est. "Un crime de guerre se prépare dans cet endroit", s'est insurgé l'élu PS. Arrivés en Turquie, ces élus ont été bloqués, au niveau de Kilis. Ils sont accompagnés de Brita Hagi Hasan, président du comité civil d'Alep, en Syrie, considéré comme le "maire d'Alep-Est". Les Turcs ont expliqué "qu'il y avait eu des bombes au chlore et qu'il y avait un nuage". Les parlementaires sont ac...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.blastingnews.com">Blasting News France</source></item><item><title>Derrière la photo du CRS en feu, l'histoire d'un photographe de guerre syrien - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/derriere-la-photo-du-crs-en-feu-l-histoire-d-un-photographe-de-guerre-syrien-02-05-2017-6908964.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZBV27KdYI3dyLR0FE1fCoqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Tue, 02 May 2017 14:54:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/derriere-la-photo-du-crs-en-feu-l-histoire-d-un-photographe-de-guerre-syrien-02-05-2017-6908964.php" target="_blank"&gt;Derrière la photo du CRS en feu, l'histoire d'un photographe de guerre syrien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le cliche, montrant un policier brule par l'explosion d'un cocktail Molotov lors d'une manifestation du 1er mai, a fait le tour du monde. Son auteur est un refugie syrien, photographe de guerre a Alep. Derriere la photo du CRS en feu, l'histoire d'un photographe de guerre syrien L'image est saisissante. En plein milieu de la photo, un CRS est recouvert par les flammes. A sa gauche, trois de ses collegues sont egalement touches par le feu. La puissance de la photo, prise par lors des manifestations du 1er mai lundi a Paris, lui a rapidement assure une diffusion importante sur les reseaux soc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Mélenchon « condamne l'opposition » au Venezuela - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/politique/jean-luc-melenchon/melenchon-condamne-l-opposition-au-venezuela-5224713</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP84neZAlPxmpF2dAUwVPNgqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 17:02:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/politique/jean-luc-melenchon/melenchon-condamne-l-opposition-au-venezuela-5224713" target="_blank"&gt;Mélenchon « condamne l'opposition » au Venezuela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le député de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon « condamne l'opposition » au Venezuela, partagée selon lui entre « admirateurs » de Pinochet et « fascistes violents », tout en disant, à propos de Nicolas Maduro, n'être « pas d'accord qu'on fasse mourir les gens ». « A quel moment pensez-vous qu'un homme comme moi va dire « je suis d'accord avec des méthodes brutales » ? », s'est agacé mardi sur BFMTV et RMC Jean-Luc Mélenchon, qui se dit souvent las d'être interrogé sur la situation au Venezuela plutôt que celle au Yémen ou en Birmanie. Le Venezuela traverse une grave crise économique e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>1er Mai à Paris : 6 policiers blessés, le ministre de l'Intérieur dénonce les «casseurs» - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/societe/des-affrontements-a-paris-en-marge-du-defile-du-1er-mai-des-crs-blesses-01-05-2017-6906399.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzkKX1WiaHCzJNlBW1m2-gqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 20:22:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/societe/des-affrontements-a-paris-en-marge-du-defile-du-1er-mai-des-crs-blesses-01-05-2017-6906399.php" target="_blank"&gt;1er Mai à Paris : 6 policiers blessés, le ministre de l'Intérieur dénonce les «casseurs»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quelques minutes apres le depart du defile a Paris, ce lundi 1er mai, des incidents ont eclate a l'avant de la manifestation. 1er Mai a Paris : 6 policiers blesses, le ministre de l'Interieur denonce les «casseurs» Le defile du 1er Mai a Paris partait de la place de la Republique quand des incidents se sont produits a l'avant du cortege, en marge du defile syndical. Bouteilles et cocktails Molotov : trois CRS blesses Place de la Bastille, d'autres manifestants, vetus de noirs et encagoules, ont jete des bouteilles et des cocktails Molotov sur les CRS. Les gendarmes ont replique avec des gre...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Venezuela : plus de 3 mois de violences - Blasting News France</title><link>http://fr.blastingnews.com/international/2017/07/venezuela-plus-de-3-mois-de-violences-001820125.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOawKO4Z7Jxn9vfNpEpw4MqGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMO2k5AM</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 09:23:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.blastingnews.com/international/2017/07/venezuela-plus-de-3-mois-de-violences-001820125.html" target="_blank"&gt;Venezuela : plus de 3 mois de violences&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La tension est encore à son comble au Vénézuela. Des mobilisations violentes continuent d’enflammer les rues de Caracas et d’autres centres urbains du pays. Les partisans qui dénoncent la répression et la violence s’affrontent contre ceux qui soutiennent le président du pays : Nicolas Maduro. Ces violences urbaines durent maintenant depuis plus de trois mois, laissant derrière elles plus de 90 morts et 15,000 blessés. Les photographes vénézuéliens sont aux premières loges pour nous tenir informés et nous montrer la réalité de ces batailles urbaines très dangereuses. Le centre de la capitale...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.blastingnews.com">Blasting News France</source></item><item><title>Colony : Katie peut-elle continuer à jouer double jeu la semaine prochaine sur TF1 ? - melty</title><link>http://www.melty.fr/colony-katie-peut-elle-continuer-a-jouer-double-jeu-la-semaine-prochaine-sur-tf1-a594140.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELlBAF-iL4R0mt_0IafaNWoqFwgEKg8IACoHCAowtM_HAjDfxBIwi7ok</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 22:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.melty.fr/colony-katie-peut-elle-continuer-a-jouer-double-jeu-la-semaine-prochaine-sur-tf1-a594140.html" target="_blank"&gt;Colony : Katie peut-elle continuer à jouer double jeu la semaine prochaine sur TF1 ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;melty&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alors que les trois premiers épisodes de Colony viennent de s'achever sur TF1, que se passera-t-il la semaine prochaine sur la chaîne ? La résistance sera-t-elle détruite ? Et oui les meltynautes, maintenant que Will est de plus en plus impliqué dans l'Occupation, Katie compte bien se servir de cet avantage afin de permettre à la Résistance de parvenir à ses fins. Mais ne va-t-elle pas mettre son mari en danger en continuant ainsi ? Alors que la rédac' de melty se demandait ce que les acteurs de LOST étaient devenus après la fin de la série, revenons en détails sur les trois épisodes qui se...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.melty.fr">melty</source></item><item><title>Toulouse. 150 policiers se rassemblent pour exprimer leur ras-le-bol - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2016/10/20/2443324-150-policiers-se-rassemblent-pour-exprimer-leur-ras-le-bol.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUBTG1HFE7iUDeEio_johkqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwiISLAw</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 21:47:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2016/10/20/2443324-150-policiers-se-rassemblent-pour-exprimer-leur-ras-le-bol.html" target="_blank"&gt;Toulouse. 150 policiers se rassemblent pour exprimer leur ras-le-bol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;150 policiers se sont réunis, ce soir, à partir de 22 heures, devant le monument aux morts de Toulouse. Ils sont venus dire leur malaise après l'agression, le 8 octobre de quatre de leurs collègues à Viry-Châtillon, attaqués avec des cocktails molotov. Ils demandent plus de moyens et de considération.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Policiers agressés à Viry-Châtillon: entre omerta et écoutes, la difficile enquête - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/societe/justice/policiers-agresses-a-viry-chatillon-entre-omerta-et-ecoutes-la-difficile-enquete_1869936.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDsC-9KzRwtDG_jdtUGAhQqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 17:15:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/societe/justice/policiers-agresses-a-viry-chatillon-entre-omerta-et-ecoutes-la-difficile-enquete_1869936.html" target="_blank"&gt;Policiers agressés à Viry-Châtillon: entre omerta et écoutes, la difficile enquête&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Onze suspects cueillis chez eux au petit matin ce mardi, la majorité dans la cité sensible de la Grande Borne à Grigny dans l'Essonne. Ces interpellations interviennent trois mois après l'attaque aux cocktails Molotov contre quatre policiers à Viry-Châtillon. Jusqu'à présent, seul un mineur de 17 ans avait été mis en examen en décembre pour complicité de tentative de meurtres sur personnes dépositaires de l'autorité publique. Il est soupçonné d'avoir participé à la fabrication des engins incendiaires. L'e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Le journal de 7h : 4 personnes blessées par un homme armé d'un couteau en Isère - RTL</title><link>http://www.rtl.fr/actu/societe-faits-divers/le-journal-de-7h-4-personnes-blessees-par-un-homme-arme-d-un-couteau-en-isere-7786795292</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1zWTzgKYnY7uW_wcuz6UkqFwgEKg4IACoGCAowi6x6MPOgCTDW6aMB</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 06:35:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rtl.fr/actu/societe-faits-divers/le-journal-de-7h-4-personnes-blessees-par-un-homme-arme-d-un-couteau-en-isere-7786795292" target="_blank"&gt;Le journal de 7h : 4 personnes blessées par un homme armé d'un couteau en Isère&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le journal de 7h : 4 personnes blessées par un homme armé d'un couteau en Isère Quatre personnes ont été attaquées par un homme armé d'un couteau mardi à Tignieu-Jameyzieu (Isère), a-t-on appris auprès de la gendarmerie. Peu après 19 heures, cet homme âgé d'une vingtaine d'années a tout d'abord fait irruption dans un hôtel, blessant au hasard une personne, avant d'attaquer trois autres personnes dans un restaurant McDonald's situé en face, selon le quotidien régional Le Dauphiné Libéré. Une trentaine de gendarmes ont été mobilisés et l'agresseur a pu être interpellé peu de temps après. Les ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rtl.fr">RTL</source></item><item><title>Policiers attaqués à Viry-Châtillon : six nouvelles incarcérations - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/policiers-attaques-a-viry-chatillon-six-nouvelles-incarcerations-10-02-2017-6672003.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjxjhrm-NQDSV4jpbUBWLgqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCjxCQ</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:37:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/policiers-attaques-a-viry-chatillon-six-nouvelles-incarcerations-10-02-2017-6672003.php" target="_blank"&gt;Policiers attaqués à Viry-Châtillon : six nouvelles incarcérations&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Policiers attaques a Viry-Chatillon : six nouvelles incarcerations Les six jeunes hommes, quatre majeurs et deux mineurs, en garde a vue depuis lundi dans l'enquete sur l'attaque aux cocktails Molotov contre quatre policiers a Viry-Chatillon (Essonne) en octobre, ont ete mis en examen et ecroues, a annonce vendredi le parquet d'Evry. VIDEO. Viry-Chatillon : deux voitures de police attaquees au cocktail Molotov Au total, 16 personnes ont ete mises en examen dans le cadre de cette information judiciaire, ouverte pour «tentatives de meurtres sur personnes depositaires de l'autorite publique co...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Affaire Théo : encore une soirée de violences en Ile-de-France et à Dijon - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/affaire-theo-encore-une-soiree-de-violences-en-ile-de-france-et-a-dijon-14-02-2017-6679545.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOp5JE6M9L1GLZOzvV6OJsqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 14:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/affaire-theo-encore-une-soiree-de-violences-en-ile-de-france-et-a-dijon-14-02-2017-6679545.php" target="_blank"&gt;Affaire Théo : encore une soirée de violences en Ile-de-France et à Dijon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De nombreux incidents ont eu lieu en banlieue parisienne lundi soir et dans la nuit. Affaire Theo : encore une soiree de violences en Ile-de-France et a Dijon Nouvelle nuit de tensions dans le cadre de l'affaire Theo. Des incidents ont touche plusieurs villes lundi soir et dans la nuit de lundi a ce mardi, s'inscrivant dans la continuite de plusieurs jours et nuits d'incidents apres la violente interpellation dont a ete victime Theo, jeune homme de 22 ans, le jeudi 2 fevrier a Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis). Les incidents s'etendent aux Hauts-de-Seine. A Nanterre, des pompiers ont ete...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Yvelines : des policiers victimes d’un guet-apens à Mantes-la-Jolie - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/mantes-la-jolie-78200/mantes-la-jolie-les-policiers-victimes-d-un-guet-apens-13-07-2017-7131858.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfMJ0WWC3rhCrbRuYz8z9UqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 17:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/mantes-la-jolie-78200/mantes-la-jolie-les-policiers-victimes-d-un-guet-apens-13-07-2017-7131858.php" target="_blank"&gt;Yvelines : des policiers victimes d’un guet-apens à Mantes-la-Jolie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yvelines : des policiers victimes d’un guet-apens a Mantes-la-Jolie Situation extremement tendue dans la nuit de mercredi a jeudi a Mantes-la-Jolie (Yvelines). Alors qu’ils avaient recu un appel signalant des feux de poubelles, les forces de l’ordre et les pompiers ont ete victimes de jets de projectiles dans le quartier du Val Fourre. Une quarantaine d’individus en cagoule ont lance plusieurs cocktails molotov et effectue des tirs de mortiers (gros petards) sur les effectifs presents. Des conteneurs en feu ont egalement ete renverses au milieu de la route. Du cote de la police, on a du uti...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>1er mai. Quatre CRS blessés en marge des manifestations à Paris - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/ile-de-france/paris-75000/1er-mai-trois-crs-blesses-en-marge-des-manifestations-paris-4962889</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrgRASaNaVuo_vJtPxB1EwqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 15:43:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/ile-de-france/paris-75000/1er-mai-trois-crs-blesses-en-marge-des-manifestations-paris-4962889" target="_blank"&gt;1er mai. Quatre CRS blessés en marge des manifestations à Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des affrontements entre jeunes cagoulés et CRS, en marge de la manifestation parisienne du 1er mai, ont fait quatre blessés parmi les forces de l’ordre, a indiqué lundi le ministre de l’Intérieur Matthias Fekl. « Des individus masqués et cagoulés ont jeté des projectiles et des cocktails Molotov sur les forces de l’ordre », qui ont répondu en faisant « usage de grenades lacrymogènes », a indiqué la police. Des policiers et gendarmes mobiles ont été « pris à partie et agressés par plusieurs dizaines d’individus, visés par de nombreux cocktails Molotov », a déclaré le ministre de l’Intérieur ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Essonne: le commissariat des Ulis attaqué au cocktail Molotov, pas de blessé - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/nuit-de-violences-en-ile-de-france-un-commissariat-attaque-aux-ulis_1878604.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYyl7SUGtumy9N942GtfJcqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 10:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/nuit-de-violences-en-ile-de-france-un-commissariat-attaque-aux-ulis_1878604.html" target="_blank"&gt;Essonne: le commissariat des Ulis attaqué au cocktail Molotov, pas de blessé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Cela fait plus d'une semaine que certaines villes d'Ile-de-France sont le théâtre, chaque nuit, de scènes de violences, depuis l'interpellation de Théo, blessé à Aulnay-sous-Bois. Dans la nuit de dimanche à lundi, onze personnes ont été arrêtées après des violents heurts avec la police, au Blanc-Mesnil. Un chauffeur de bus a été blessé dans le Val-d'Oise et un commissariat à été attaqué à coups de pierres et de cocktails Molotov aux Ulis dans l'Essonne. Il n'y a pas eu d'interpellations, confirme à L'Expr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Honfleur : Un homme menace les policiers avec un cocktail Molotov - Le Pays d'Auge</title><link>http://www.lepaysdauge.fr/2017/04/18/un-homme-entre-dans-le-commissariat-avec-un-cocktail-molotov/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE212ojSR3FvnB1JwazuMnUqGAgEKg8IACoHCAowxJSgCTCK-m8wkpCjAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 09:35:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lepaysdauge.fr/2017/04/18/un-homme-entre-dans-le-commissariat-avec-un-cocktail-molotov/" target="_blank"&gt;Honfleur : Un homme menace les policiers avec un cocktail Molotov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Pays d'Auge&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'homme s'est présenté avec un cocktail Molotov au commissariat de Honfleur (Calvados). Image Google Maps Samedi 15 avril 2017, un homme de 58 ans a pénétré dans le commissariat de Honfleur (Calvados) armé d’un cocktail Molotov. Il était 18h30 lorsqu’un individu portant une casquette et des lunettes de soleil s’est présenté au chef de poste du commissariat de Honfleur en lui disant : “J’ai un colis pour vous”. Après s’être penché pour fouiller dans son sac, il en a sorti un cocktail Molotov fabriqué de façon artisanale : bouteille en plastique, essence, et chiffon en guise de mèche. Sous le...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lepaysdauge.fr">Le Pays d'Auge</source></item><item><title>1er Mai : Manifestation et violences - Blasting News France</title><link>http://fr.blastingnews.com/politique/2017/05/1er-mai-manifestation-et-violences-001665429.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXChAor9ZhdArtcBoniFr4qGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMOyk5AM</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 17:50:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.blastingnews.com/politique/2017/05/1er-mai-manifestation-et-violences-001665429.html" target="_blank"&gt;1er Mai : Manifestation et violences&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est désormais, malheureusement, une tradition. Les manifestations du premier mai apportent chaque année leur lot de casseurs et de violences. Cette année encore, l'événement a été marqué par de violents affrontements entre les forces de l'ordre et les manifestants. Cette manifestation qui a réuni plus de 30.00 personnes d'après les organisateurs était cette année marquée par une forte actualité politique. Le rassemblement avait comme slogan "Ni Marine, Ni Macron". Certains manifestants appelaient même à boycotter l'élection 2017. Cela n'a pas empêché Phillipe Martinez, le président de la ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.blastingnews.com">Blasting News France</source></item><item><title>Hong Kong : un pyromane lance un cocktail Molotov dans le métro, 17 blessés - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/hong-kong-un-pyromane-lance-un-cocktail-molotov-dans-le-metro-17-blesses-10-02-2017-6671331.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjjbsSQy2BziIM4sjVTw4UqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDBqCQ</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 18:02:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/hong-kong-un-pyromane-lance-un-cocktail-molotov-dans-le-metro-17-blesses-10-02-2017-6671331.php" target="_blank"&gt;Hong Kong : un pyromane lance un cocktail Molotov dans le métro, 17 blessés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'homme, arrete par la police, a provoque un incendie dans une rame de metro a une heure de grande affluence. Il ne s'agirait pas d'un acte terroriste. Hong Kong : un pyromane lance un cocktail Molotov dans le metro, 17 blesses Dix-sept personnes ont ete blessees vendredi dans un incendie provoque dans le metro de Hong Kong a heure de grande affluence, ont annonce les autorites qui ont arrete un homme pour «acte pyromane». Les videos de l'incident circulant sur les reseaux sociaux montrent des passagers deboussoles sur le quai de la station Tsim Sha Tsui, tandis qu'une partie du train est l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Derrière la photo du CRS en feu, le destin d'un photographe de guerre syrien - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/medias/derriere-la-photo-du-crs-en-feu-le-destin-d-un-photographe-de-guerre-syrien_1904632.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBU0jtIZUW3HP6Fc15xtHoUqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw17W-Aw</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 08:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/medias/derriere-la-photo-du-crs-en-feu-le-destin-d-un-photographe-de-guerre-syrien_1904632.html" target="_blank"&gt;Derrière la photo du CRS en feu, le destin d'un photographe de guerre syrien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Le cliché a fait le tour du monde. Il montre un CRS en flammes, atteint par un cocktail Molotov lors des manifestations du 1er mai à Paris, qui se déroulaient, cette année, dans un climat d'entre-deux-tours de l'élection présidentielle relativement tendu. Une photo saisissante de Zakaria Abdelkafi pour l'AFP, qui s'est retrouvée en Une des plus grands quotidiens internationaux, dont le New York Times. REVIVEZ &gt;&gt; La journée de manifestations et de meetings du 1er mai Mardi, ce photographe syrien originaire...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>France: série d'agressions d'enseignants et de policiers - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/france/20161018-france-serie-agressions-policiers-enseignants-valls</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYcy0ZWGaap2e1itpfMvscqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2016 23:01:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/france/20161018-france-serie-agressions-policiers-enseignants-valls" target="_blank"&gt;France: série d'agressions d'enseignants et de policiers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Etat poursuivra « sans relâche » les auteurs d'agressions d'enseignants et de policiers, a déclaré ce mardi 18 octobre, Manuel Valls sur Twitter. Depuis peu, la France, principalement en banlieue parisienne, connaît une vague de violences touchant les écoles et leur personnel, ainsi que la police. Il y a d’abord eu l'agression d'un enseignant à Argenteuil, au nord de Paris, ce lundi 17 octobre. Alors qu’il ramenait sa classe de CE2 après un cours de sport, deux jeunes individus se sont arrêtés à sa hauteur en voiture. Ils l'ont rapidement attaqué, le rouant de coups de poing au visage. Ré...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>France: vague d’agressions contre des enseignants - Metro Belgique</title><link>http://fr.metrotime.be/2016/10/18/news/france-vague-dagressions-contre-des-enseignants/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYRHwYTcJr44KYMXKjp55wqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2016 13:12:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.metrotime.be/2016/10/18/news/france-vague-dagressions-contre-des-enseignants/" target="_blank"&gt;France: vague d’agressions contre des enseignants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des cocktails Molotov lancés sur un lycée, des proviseurs et enseignants violemment agressés: la France connaît ces derniers jours une vague de violences touchant les écoles et leur personnel, qui inquiète jusqu’au gouvernement socialiste. Plusieurs incidents graves ont récemment éclaté dans la banlieue nord de Paris, comme lundi matin, à Tremblay-en-France, où la proviseure d’un lycée a été molestée pour avoir tenté de raisonner une bande de jeunes cagoulés qui lançaient des cocktails Molotov sur la façade de l’établissement. Les émeutiers s’en sont également pris aux forces de l’ordre, qu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Nord : Attaque aux cocktails Molotov contre un commissariat de Grande-Synthe - 24matins.fr</title><link>http://www.24matins.fr/nord-cocktails-molotov-contre-commissariat-a-grande-synthe-423880</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVLdmBRwvoZRiXQNn1wiroqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Mon, 31 Oct 2016 17:00:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24matins.fr/nord-cocktails-molotov-contre-commissariat-a-grande-synthe-423880" target="_blank"&gt;Nord : Attaque aux cocktails Molotov contre un commissariat de Grande-Synthe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nouvelle agression aux cocktails Molotov contre des représentants des forces de l’ordre. Selon nos confrères du journal local Le Phare Dunkerquois [1], deux engins incendiaires ont été lancés dimanche 30 octobre dans la cour du commissariat de Grande-Synthe dans la banlieue de Dunkerque (Nord). Un voisin donne l’alerte Il est 18 h 45 hier lorsque l’alerte est donnée par un voisin du commissariat. Ce dernier a remarqué un début d’incendie dans la cour du bâtiment. Les policiers viennent alors constater les dégâts. À part des traces noirâtres sur le bitume de la cour, ni les bâtiments ni les ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Rennes. Cocktails Molotov contre les pompiers au Blosne : le président réagit - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/rennes-cocktails-molotov-contre-les-pompiers-au-blosne-le-president-reagit-5168323</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0XDbUgA1id4hLgoBZI1FgqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 08:47:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/rennes-cocktails-molotov-contre-les-pompiers-au-blosne-le-president-reagit-5168323" target="_blank"&gt;Rennes. Cocktails Molotov contre les pompiers au Blosne : le président réagit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président du SDIS (service départemental d’incendies et de secours) réagit aux caillassages des secours et autres jets de projectiles dont des cocktails Molotov lancés à l’encontre des pompiers dans la nuit du lundi 31 juillet au 1er août dans le quartier du Blosne, à Rennes. Les soldats du feu y étaient intervenus à plus de dix reprises pour éteindre les incendies volontaires de voitures, poubelles et contenir leur propagation. « Agissements intolérables » « Dans la nuit du 30 juillet, des Sapeurs-pompiers en intervention dans le quartier du Blosne ont été l’objet de divers jets de proj...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Les infos immanquables du jour: Policier attaqué, Brigitte Bardot, les animaux et Macron, et le faux rugbyman - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/societe/2061375-20170503-infos-immanquables-jour-policier-attaque-brigitte-bardot-animaux-macron-faux-rugbyman</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAoC-p3Akvb4vqsw1BbaM4qGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 19:23:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/societe/2061375-20170503-infos-immanquables-jour-policier-attaque-brigitte-bardot-animaux-macron-faux-rugbyman" target="_blank"&gt;Les infos immanquables du jour: Policier attaqué, Brigitte Bardot, les animaux et Macron, et le faux rugbyman&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est l'entre-deux-tours et l'actualité ne faiblit pas, c'est donc l'heure des immanquables. L'article le plus lu du jour: Manifestation du 1er mai à Paris: Qui est le policier grièvement brûlé après un tir de cocktail Molotov? Un CRS transformé en torche humaine en plein cœur de Paris après avoir été touché par un cocktail Molotov. Ses collègues qui tentent d’éteindre l’incendie tout en se protégeant des flammes d’une part, des jets de projectiles d’autre part. Le cliché, pris par un photographe de l’AFP, a fait le tour du monde, du New York Times au quotidien espagnol El País, en passant ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Marchienne-au-Pont: trois cocktails molotov lancés contre une ASBL turque - Metro Belgique</title><link>http://fr.metrotime.be/2016/12/15/news/marchienne-au-pont-trois-cocktails-molotov-lances-contre-une-asbl-turque/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIigOemFruQTQpTAuAS_QCMqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 08:51:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.metrotime.be/2016/12/15/news/marchienne-au-pont-trois-cocktails-molotov-lances-contre-une-asbl-turque/" target="_blank"&gt;Marchienne-au-Pont: trois cocktails molotov lancés contre une ASBL turque&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un incendie criminel a causé des dégâts matériels au bâtiment abritant une ASBL turque de Marchienne-au-Pont (Charleroi), durant la nuit de mercredi à jeudi. Trois cocktails molotov ont été jetés. Cet acte volontaire survient après l’incendie du centre culturel kurde de Gilly durant la nuit précédente. Trois cocktails Molotov ont été jetés contre le bâtiment abritant une ASBL turque et installé sur la place des Combattants à Marchienne-au-Pont, ce jeudi vers 04h00, indique la police locale de Charleroi. Les flammes se sont rapidement éteintes, ne causant que de faibles dégâts. Aucun blessé ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Essonne. Nouvelles échauffourées après la mort d'un jeune fuyant la police - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/ile-de-france/essonne/essonne-nouvelles-echauffourees-apres-la-mort-d-un-jeune-fuyant-la-police-4974954</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHdYh-8Gbzbd7RxX_Z1074qGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Sun, 07 May 2017 08:53:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/ile-de-france/essonne/essonne-nouvelles-echauffourees-apres-la-mort-d-un-jeune-fuyant-la-police-4974954" target="_blank"&gt;Essonne. Nouvelles échauffourées après la mort d'un jeune fuyant la police&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un rassemblement a eu lieu à la mémoire du jeune homme samedi soir. Peu après 23 h, des échauffourées ont éclaté entre une vingtaine de jeunes dans le quartier de Massy Opéra et les forces de l'ordre, a rapporté cette source. Un cocktail molotov a été jeté sur les policiers, qui ont aussi été la cible de feux d'artifice et de jets de projectiles. Deux jeunes hommes, l'un de 21 ans, l'autre de 18 ans, ont été interpellés après avoir caillassé des véhicules de police. Un troisième homme d'une trentaine d'années a été arrêté alors qu'il détériorait la voiture d'un particulier, a ajouté cette s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Policiers attaqués au cocktail Molotov : Gérard Collomb en visite à Viry-Châtillon - actu</title><link>https://actu.fr/societe/policiers-attaques-cocktail-molotov-gerard-collomb-visite-viry-chatillon_12912001.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkyLedKFQMBmxJG9Y8nCBgqGQgEKhAIACoHCAow7KD8CjCd34gDMLzU2QU</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 05:15:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://actu.fr/societe/policiers-attaques-cocktail-molotov-gerard-collomb-visite-viry-chatillon_12912001.html" target="_blank"&gt;Policiers attaqués au cocktail Molotov : Gérard Collomb en visite à Viry-Châtillon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;actu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le ministre de l’Intérieur Gérard Collomb rencontre des policiers lors d’un déplacement, le 8 octobre 2017, dans l’Essonne à Viry-Châtillon ( ©AFP/Thomas SAMSON ) Le ministre de l’Intérieur Gérard Collomb a rencontré des policiers dimanche soir lors d’un déplacement dans l’Essonne où il s’est notamment rendu à Viry-Châtillon, là où des policiers avaient été agressés aux cocktails Molotov il y a un an. Vêtu d’un gilet pare-balles enfilé sous un blouson siglé « Police » et entouré notamment de policiers de la Brigade anticriminalité (BAC), le ministre s’est rendu vers 23H00 sur le carrefour o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://actu.fr">actu</source></item><item><title>Violences dans un lycée de Saint-Denis : "On les a traités comme des voyous" - RTL</title><link>http://www.rtl.fr/actu/societe-faits-divers/violences-dans-un-lycee-de-saint-denis-on-les-a-traites-comme-des-voyous-7787609401</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJXlUeXhZO0V5vCrNRhb_9AqFwgEKg4IACoGCAowi6x6MPOgCTDW6aMB</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 07:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rtl.fr/actu/societe-faits-divers/violences-dans-un-lycee-de-saint-denis-on-les-a-traites-comme-des-voyous-7787609401" target="_blank"&gt;Violences dans un lycée de Saint-Denis : "On les a traités comme des voyous"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Violences dans un lycée de Saint-Denis : "On les a traités comme des voyous" Six lycéens ont été mis en examen jeudi 9 mars, après des violences survenues au lycée Suger de Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) mardi 7 mars. Au total, huit mineurs ont comparu devant la justice pour violence sur policiers, attroupement armé ou rébellion. Ils faisaient partie des 55 jeunes arrêtés le 7 mars. Parmi eux Fabien, accompagné au tribunal par sa maman. Celle-ci s'est confiée au micro d'RTL : "La police a obligé nos enfants à dire des choses, sinon ils n’allaient pas sortir de là, s'est-elle indignée. Les ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rtl.fr">RTL</source></item><item><title>Une série d'actes très violents dans plusieurs lycées - LaDepeche.fr</title><link>http://www.ladepeche.fr/article/2016/10/19/2442343-une-serie-d-actes-tres-violents-dans-plusieurs-lycees.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrymcSwSlxU1cifbwUfo8AqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAwiISLAw</guid><pubDate>Wed, 19 Oct 2016 05:35:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ladepeche.fr/article/2016/10/19/2442343-une-serie-d-actes-tres-violents-dans-plusieurs-lycees.html" target="_blank"&gt;Une série d'actes très violents dans plusieurs lycées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depuis plusieurs jours, l'institution scolaire est confrontée à une série de violences. Des actes sans lien entre eux mais qui, par leur intensité, marquent bien sûr les esprits. À Argenteuil Un enseignant a été violemment agressé lundi par deux jeunes hommes alors qu'il ramenait sa classe de CE2 d'un cours de sport à Argenteuil (Val-d'Oise), a-t-on appris hier de sources concordantes. Vers 11 h 30, «l'enseignant était en train de sermonner une élève indisciplinée quand une voiture s'est arrêtée à la hauteur du groupe. Ses deux occupants s'en sont pris à l'instituteur qui aurait répondu : J...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>A Vénissieux, nouvelle agression de policiers visés par des cocktails Molotov - L'Express</title><link>http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/a-venissieux-nouvelle-agression-de-policiers-vises-par-des-cocktails-molotov_1842841.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPw6ldIUgFa27btH_r8HHIsqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:24:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/a-venissieux-nouvelle-agression-de-policiers-vises-par-des-cocktails-molotov_1842841.html" target="_blank"&gt;A Vénissieux, nouvelle agression de policiers visés par des cocktails Molotov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos La pression s'accentue. Alors que des policiers ont de nouveau manifesté dans la nuit dans plusieurs villes françaises, d'autre membre des forces de l'ordre ont été pris à partie par une quarantaine de jeunes mercredi soir à Vénissieux dans la banlieue lyonnaise. Ces derniers ont jeté des cocktails Molotov sans atteindre leurs véhicules ni faire de blessés, a-t-on appris ce jeudi de sources concordantes. Ces incidents sont survenus après une interpellation dans une affaire de stupéfiants, peu avant 20h, d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Dijon : des policiers et des pompiers visés par un cocktail Molotov - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/dijon-des-policiers-et-des-pompiers-vises-par-un-cocktail-molotov-05-11-2016-6292491.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkCCWToM9EEauj_BSeBMBsqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDRrSQ</guid><pubDate>Sat, 05 Nov 2016 10:08:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/dijon-des-policiers-et-des-pompiers-vises-par-un-cocktail-molotov-05-11-2016-6292491.php" target="_blank"&gt;Dijon : des policiers et des pompiers visés par un cocktail Molotov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dijon : des policiers et des pompiers vises par un cocktail Molotov Alors qu'ils etaient appeles peu apres 22 heures pour un feu de voiture dans le quartier des Gresilles a Dijon (Cote-d'Or), les policiers et les pompiers sont tombes dans une veritable guet-apens. Un evenement qui pourrait encore alimenter la grogne des policiers qui ont manifeste cette nuit dans plusieurs villes de province. A leur arrivee, les pompiers et les policiers ont ete pris pour cible par une quinzaine d'individus. Ces derniers, selon le Bien public, leur ont lance des pierres et un cocktail Molotov qui a incendie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Craintes sécuritaires à quelques jours du G20 - euronews [Edition française]</title><link>http://fr.euronews.com/2017/07/04/craintes-securitaires-a-quelques-jours-du-g20</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_ELDYz7jGnJOW3wGmGvy0qFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:37:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2017/07/04/craintes-securitaires-a-quelques-jours-du-g20" target="_blank"&gt;Craintes sécuritaires à quelques jours du G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Edition française]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;On croirait presque Hambourg en état de siège. La ville allemande, qui doit accueillir le G20 samedi et dimanche, a déployé un dispositif de sécurité massif. Pas moins de 20.000 hommes ont été mobilisés. Les autorités redoutent les violences alors qu’une vingtaine de manifestations ont été convoquées entre jeudi et dimanche, essentiellement par des groupes d’extrême-gauche. Parmi les 100.000 personnes attendues, 7.000 à 8.000 seraient venues pour en découdre selon les services de renseignement. Le ministre de l’Intérieur les a mis en garde. “Les protestations pacifiques sont bienvenues et a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">euronews [Edition française]</source></item><item><title>Essonne : un commissariat attaqué aux Ulis - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/les-ulis-91940/commissariat-attaque-en-essonne-violences-urbaines-dans-le-val-d-oise-et-en-seine-saint-denis-13-02-2017-6676893.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiENLCh0nfmyB8nAwKt9a8kd8qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCjxCQ</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 11:19:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/les-ulis-91940/commissariat-attaque-en-essonne-violences-urbaines-dans-le-val-d-oise-et-en-seine-saint-denis-13-02-2017-6676893.php" target="_blank"&gt;Essonne : un commissariat attaqué aux Ulis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apres Bobigny (Seine-Saint-Denis) samedi et Argenteuil (Val-d'Oise) dimanche soir, de violents incidents ont eclate aux Ulis (Essonne) dans la nuit de dimanche a lundi et dans les Yvelines. Essonne : un commissariat attaque aux Ulis Le commissariat des Ulis (Esonne) a ete attaque dans la nuit de dimanche a lundi, tandis que des violences urbaines ont aussi ete perpetrees dans le Val d'Oise et en Seine-Saint-Denis. Les degradations du poste de police ont dure une bonne partie de la nuit. Trois voitures des forces de l'ordre ont ete deteriorees. Tous les effectifs de police de nuit du depart...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Venezuela. Gaz lacrymogène contre des milliers de manifestants - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/monde/venezuela/venezuela-gaz-lacrymogene-contre-des-milliers-de-manifestants-4965432</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9UCuRG464Qttd7L5n_IYoqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 17:35:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/monde/venezuela/venezuela-gaz-lacrymogene-contre-des-milliers-de-manifestants-4965432" target="_blank"&gt;Venezuela. Gaz lacrymogène contre des milliers de manifestants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La police et la garde nationale militarisée, avec l’appui de camions blindés anti-émeutes, bloquaient à la mi-journée les manifestants sur une autoroute de l’est de la capitale, leur lançant des gaz lacrymogènes, des canons à eau et des tirs de grenaille, tandis qu’en face plusieurs groupes de jeunes répliquaient avec des pierres et des cocktails Molotov.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Attentat de Londres : Les assaillants voulaient louer un camion pour faire davantage de victimes - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/monde/2083547-20170610-attentat-londres-assaillants-voulaient-louer-camion-faire-davantage-victimes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2XuL9p9xSsfC76xk8onAMqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw9PyXAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 02:34:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/monde/2083547-20170610-attentat-londres-assaillants-voulaient-louer-camion-faire-davantage-victimes" target="_blank"&gt;Attentat de Londres : Les assaillants voulaient louer un camion pour faire davantage de victimes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ils voulaient faire le plus de victimes possible. La police britannique a révélé samedi que l’attentat perpétré à Londres le 3 juin aurait pu être encore plus meurtrier, les assaillants ayant tenté de louer un camion de 7,5 tonnes avant d’opter pour une camionnette. &gt;&gt; A lire aussi : Attentat de Londres: Trois nouvelles arrestations L’enquête avance et lève le voile sur le plan machiavélique orchestré par les terroristes. Le jour de l’attentat, Khuram Shazad Butt a effectué des démarches sur internet pour essayer de se procurer un camion, mais « la procédure de paiement a échoué », a expliq...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Le journal de 7 h : L'interpellation à Aulnay-sous-Bois provoque une nouvelle flambée de violences - RTL</title><link>http://www.rtl.fr/actu/societe-faits-divers/le-journal-de-7-h-l-interpellation-a-aulnay-sous-bois-provoque-une-nouvelle-flambee-de-violences-7787111619</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFjWJ1GYUSyQTdRqI6iND4qFwgEKg4IACoGCAowi6x6MPOgCTDW6aMB</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 06:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rtl.fr/actu/societe-faits-divers/le-journal-de-7-h-l-interpellation-a-aulnay-sous-bois-provoque-une-nouvelle-flambee-de-violences-7787111619" target="_blank"&gt;Le journal de 7 h : L'interpellation à Aulnay-sous-Bois provoque une nouvelle flambée de violences&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le journal RTL du 07 février 2017 Aulnay-sous-Bois vient de vivre une nouvelle nuit de tensions, après l'interpellation musclée la semaine dernière de Théo, 22 ans. Trois policiers ont été mis en examen pour violences volontaires en réunion, tandis que le quatrième sera jugé pour viol. Ce que l'homme conteste. Il a d'ailleurs déposé plainte, alors que la victime livrait hier son premier témoignage dans les médias. Témoignage dans lequel il affirme que ce qu'il s'est passé constitue pour lui un viol. Dans la nuit de lundi à mardi, de nouveaux incidents ont été enregistrés entre la police et...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rtl.fr">RTL</source></item><item><title>Corse : 10 gardes à vue après un saccage de banques et des jets de cocktails molotov - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/faits-divers/corse-10-gardes-a-vue-apres-un-saccage-de-banques-et-des-jets-de-cocktails-molotov-10-05-2017-6935640.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkL4A63SEYY4cNqnvcoPH0qFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 12:47:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/faits-divers/corse-10-gardes-a-vue-apres-un-saccage-de-banques-et-des-jets-de-cocktails-molotov-10-05-2017-6935640.php" target="_blank"&gt;Corse : 10 gardes à vue après un saccage de banques et des jets de cocktails molotov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ces arrestations interviennent apres des evenements survenus fin 2016. Corse : 10 gardes a vue apres un saccage de banques et des jets de cocktails molotov Dix personnes ont ete placees en garde a vue en Corse ce mercredi. Elles sont interrogees pour leur implication presumee dans le saccage de deux banques fin 2016 en marge d'une manifestation et la decouverte de plusieurs cocktails molotov pres d'une sous-prefecture. Au total, cinq personnes ont ete interpellees, et cinq autres convoquees avant d'etre placees en garde a vue a Ghisonaccia et Borgo, en Haute-Corse, dans le cadre de deux aff...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Lyon : des policiers visés par des cocktails Molotov - 24matins.fr</title><link>http://www.24matins.fr/rhone-policiers-vises-cocktails-molotov-418192</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3gidhAfW0xfNoVjOaf4t8qGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:15:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.24matins.fr/rhone-policiers-vises-cocktails-molotov-418192" target="_blank"&gt;Lyon : des policiers visés par des cocktails Molotov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une nouvelle fois, des policiers ont été pris pour cible dans un quartier sensible. Hier soir aux alentours de 20 h, une quarantaine de jeunes ont notamment lancé des cocktails Molotov aux forces de l’ordre alors qu’une opération était en cours dans le cadre d’une faire de stupéfiants au quartier des Minguettes à Vénissieux. Boules de pétanque et cocktails Molotov Selon les informations de la chaîne LCI [1], c’est à la suite de l’interpellation d’un jeune du quartier que la situation a dégénéré. Des fonctionnaires de la Direction de la surveillance du territoire (DST) sont pris à parti par ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item></channel></rss>