{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1k0YkRsakVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:59:05 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Demonstrations of &quot;yellow vests&quot;: France on red alert, Paris is barricade - lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/belgique/manifestations-des-gilets-jaunes-la-france-en-alerte-rouge-paris-se-barricade-5c0a7316cd70e3d2f71eae4c",
            "pub_date": "2018-12-07 13:22:01 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Four members of the same family found dead in a house in France - 7sur7",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3502781/2018/12/07/Quatre-membres-d-une-meme-famille-retrouves-morts-dans-une-maison-en-France.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": "Quatre membres d'une m\u00eame famille ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts vendredi dans une maison \u00e0 Guiclan, pr\u00e8s de ..., lisez plus sur Canal Monde."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: the E19 motorway to France closed at the border post of Hensies tonight, between 10 pm and 5 am - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89851/article/2018-12-07/gilets-jaunes-lautoroute-e19-vers-la-france-fermee-au-niveau-du-poste-frontiere",
            "pub_date": "2018-12-07 20:23:01 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Polemical arrest in France: about 150 high school students kneeling with their hands on their heads - RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/monde/france/arrestation-choquante-en-france-environ-150-lyceens-agenouilles-les-mains-sur-la-tete-a-mantes-la-jolie-1082983.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 08:26:01 GMT",
            "source_nm": "RTL info",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "France: Jonathann Daval cracks and confesses again to be the murderer of Alexia - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194373/article/2018-12-07/france-jonathann-daval-craque-et-avoue-de-nouveau-etre-le-meurtrier-dalexia",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:01 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Lors d'une confrontation avec la m\u00e8re de la victime, vendredi, au tribunal de grande instance de Besan\u00e7on."
        },
        {
            "title": "Yellow vests in France: 34 people placed in police custody preventively - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_gilets-jaunes-en-france-34-personnes-placees-en-garde-a-vue-preventivement?id=10092704",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:20 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Trente-quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue quelques heures avant le d\u00e9but d'une nouvelle mobilisation \u00e0 haut risque des \"gilets jaunes\" ..."
        },
        {
            "title": "It&#39;s been 10 years that a figure of &quot;yellow vests&quot; in France earns 2,600 \u20ac / month without working - lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/international/cela-fait-10-ans-qu-une-figure-des-gilets-jaunes-en-france-gagne-2-600mois-sans-travailler-5c08f0cacd70e3d2f718f65a",
            "pub_date": "2018-12-06 10:17:01 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Actions of &quot;Yellow Vests&quot; in France: an &quot;unprecedented&quot; gendarmerie deployment expected this Saturday! - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89685/article/2018-12-07/actions-des-gilets-jaunes-en-france-un-deploiement-de-gendarmerie-sans-precedent",
            "pub_date": "2018-12-07 08:56:01 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Un dispositif \u00ab sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00bb, incluant notamment la quasi-totalit\u00e9 des effectifs de gendarmerie mobile, sera d\u00e9ploy\u00e9 samedi en France pour la journ\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "France: Lelandais indicted in new case of minor sexual assault - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_france-lelandais-mis-en-examen-dans-une-nouvelle-affaire-d-agression-sexuelle-sur-mineure?id=10092142",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:01 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Nordahl Lelandais, principal suspect du meurtre de la jeune Ma\u00eblys, a \u00e9t\u00e9 mis en examen vendredi dans une nouvelle affaire d'agression sexuelle sur mineure ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests in France: seizure of 28 Molotov cocktails and 3 homemade bombs in Montauban - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194342/article/2018-12-07/gilets-jaunes-en-france-saisie-de-28-cocktails-molotov-et-3-bombes-artisanales",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Vingt-huit cocktails Molotov \u00abpr\u00eats \u00e0 l'emploi\u00bb et trois bombes artisanales ont \u00e9t\u00e9 saisis vendredi matin sur un rond-point occup\u00e9 par des \u00abGilets jaunes\u00bb, ..."
        },
        {
            "title": "The horror in France: a professor mortally stabbed by a former student - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89348/article/2018-12-05/lhorreur-en-france-un-professeur-mortellement-poignarde-par-un-ancien-eleve",
            "pub_date": "2018-12-05 12:35:01 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Les faits se sont produits ce mercredi 5 d\u00e9cembre au P\u00f4le universitaire L\u00e9onard-de-Vinci, dans les Hauts-de-Seine."
        },
        {
            "title": "Edinson Cavani, team of France: the open confessions of Odsonne Edouard - Foot Mercato",
            "link": "http://www.footmercato.net/autre-championnat/edinson-cavani-equipe-de-france-les-franches-confessions-d-odsonne-edouard_242606",
            "pub_date": "2018-12-07 08:26:37 GMT",
            "source_nm": "Foot Mercato",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": "Deuxi\u00e8me meilleur buteur du championnat d'\u00c9cosse avec le Celtic, l'ancien attaquant du Paris Saint-Germain a r\u00e9alis\u00e9 un entretien avec Onze Mondial."
        },
        {
            "title": "Football: In France, women conquer the land - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/football/article/2018/12/07/football-en-france-les-femmes-a-la-conquete-des-terrains_5393903_1616938.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:46:32 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "En forte croissance depuis 2011, la pratique f\u00e9minine ne concerne pas seulement l'\u00e9lite. Au niveau amateur ou en loisir, les joueuses s'imposent sur les terrains ..."
        },
        {
            "title": "France: more than 700 high school students arrested on Thursday after another day of mobilization - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194268/article/2018-12-06/france-plus-de-700-lyceens-interpelles-ce-jeudi-apres-une-nouvelle-journee-de",
            "pub_date": "2018-12-06 20:29:01 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Team of France: Didier Deschamps has an open heart on the Adrien Rabiot case - Foot Mercato",
            "link": "http://www.footmercato.net/equipe-de-france/equipe-de-france-didier-deschamps-se-livre-a-coeur-ouvert-sur-le-cas-adrien-rabiot_242665",
            "pub_date": "2018-12-07 20:01:27 GMT",
            "source_nm": "Foot Mercato",
            "source_url": "http://www.footmercato.net",
            "desc": "Invit\u00e9 sur beIN Sports dans une \u00e9mission sp\u00e9ciale \"Bleus\" qui sera diffus\u00e9e dimanche soir prochain, Didier Deschamps a eu une longue r\u00e9ponse sur le sujet ..."
        },
        {
            "title": "France championing tax cuts in the OECD - RT in French",
            "link": "https://francais.rt.com/economie/56347-france-championne-prelevement-fiscaux-par-rapport-pib",
            "pub_date": "2018-12-06 17:46:01 GMT",
            "source_nm": "RT in French",
            "source_url": "https://francais.rt.com",
            "desc": "Le dernier rapport de l'OCDE sur les taxes et pr\u00e9l\u00e8vements r\u00e9v\u00e8le que la France arrive en t\u00eate des pays de l'OCDE pour la part des taxes dans le PIB. Mais elle ..."
        },
        {
            "title": "Huawei soon banned in France and Belgium? - Phonandroid",
            "link": "https://www.phonandroid.com/huawei-bientot-interdit-en-france-et-en-belgique.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:26:09 GMT",
            "source_nm": "Phonandroid",
            "source_url": "https://www.phonandroid.com",
            "desc": "Huawei pourrait bient\u00f4t conna\u00eetre des d\u00e9boires en Europe. D\u00e9j\u00e0 interdit aux \u00c9tats-Unis, en Australie, en Nouvelle-Z\u00e9lande et prochainement au Japon sur le ..."
        },
        {
            "title": "Coupe de France: No Itandjico but railwaymen - Football365",
            "link": "http://www.football365.fr/coupe-de-france-8eme-tour-de-itandjico-de-8eme-division-cheminots-8eme-tour-va-participer-a-magie-de-coupe-8708494.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:10:12 GMT",
            "source_nm": "Football365",
            "source_url": "http://www.football365.fr",
            "desc": "Le 8eme tour de Coupe de France, qui aura lieu samedi et dimanche, va encore faire parler sa magie avec quelques affrontements totalement impromptus."
        },
        {
            "title": "France: Jonathann Daval maintains his version of the murder of his wife Alexia - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194350/article/2018-12-07/france-jonathann-daval-maintient-sa-version-du-meurtre-de-sa-femme-alexia",
            "pub_date": "2018-12-07 12:34:01 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Jonathann Daval, principal suspect du meurtre de sa femme Alexia, a maintenu sa version lors des deux premi\u00e8res confrontations avec sa belle-famille, ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: many public events canceled Saturday in France - FRANCE 24",
            "link": "https://www.france24.com/fr/20181207-gilets-jaunes-samedi-perturbation-paris-bordeaux-musee-commerce-champs-elysees-bastille",
            "pub_date": "2018-12-07 13:31:01 GMT",
            "source_nm": "FRANCE 24",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The typical team of players to follow in the Coupe de France - SO FOOT",
            "link": "https://www.sofoot.com/l-equipe-type-des-joueurs-a-suivre-en-coupe-de-france-463622.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "SO FOOT",
            "source_url": "https://www.sofoot.com",
            "desc": "Zoom sur les vrais hommes \u00e0 suivre ce week-end en Coupe de France."
        },
        {
            "title": "Team France: There will be (or very little) two-star jerseys under the tree - BFMTV.COM",
            "link": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/equipe-de-france-il-n-y-aura-pas-ou-alors-tres-peu-de-maillots-deux-etoiles-sous-le-sapin-1583423.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:43:01 GMT",
            "source_nm": "BFMTV.COM",
            "source_url": "https://rmcsport.bfmtv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "YouTube: discover the ranking of the best 2018 videos, in France and around the world - 01net.com",
            "link": "https://www.01net.com/actualites/youtube-decouvrez-le-classement-des-meilleures-videos-2018-en-france-et-dans-le-monde-1582823.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:47:34 GMT",
            "source_nm": "01net.com",
            "source_url": "https://www.01net.com",
            "desc": "Quelles vid\u00e9os ont le plus cartonn\u00e9 sur YouTube cette ann\u00e9e ? Le *service* r\u00e9pond \u00e0 la question dans son traditionnel classement Rewind."
        },
        {
            "title": "France: Nordahl Lelandais indicted in new case of sexual assault on minor - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194362/article/2018-12-07/france-nordahl-lelandais-mis-en-examen-dans-une-nouvelle-affaire-dagression",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:01 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "L'ex ma\u00eetre-chien est d\u00e9j\u00e0 inculp\u00e9 pour le meurtre de la petite Ma\u00eblys."
        },
        {
            "title": "These social movements that disrupted sports in France - Le Figaro",
            "link": "http://sport24.lefigaro.fr/le-scan-sport/2018/12/07/27001-20181207ARTFIG00093-ces-mouvements-sociaux-qui-ont-impacte-le-sport-en-france.php",
            "pub_date": "2018-12-07 09:12:25 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://sport24.lefigaro.fr",
            "desc": "LE SCAN SPORT - Le mouvement des \u00abgilets jaunes\u00bb a provoqu\u00e9 le report de plusieurs matches de Ligue 1. Retour sur quelques mouvements sociaux qui ont ..."
        },
        {
            "title": "In duet with ... Romain Heinrich, captain of the bobsleigh team of France - Eurosport.fr",
            "link": "https://video.eurosport.fr/bobsleigh/video-en-duo-avec.-romain-heinrich-capitaine-de-l-equipe-de-france-de-bobsleigh_vid1142707/video.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 10:22:14 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://video.eurosport.fr",
            "desc": "EN DUO - Nathalie P\u00e9chalat est partie \u00e0 la rencontre de Romain Heinrich, capitaine de l'\u00e9quipe de France de bobsleigh et vainqueur jeudi avec son pousseur ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests - The Tour de France of small and large waste - Le Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/politique/gilets-jaunes-le-tour-de-france-des-petits-et-grands-gaspillages-07-12-2018-2277294_20.php",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "Pour \u00ab Le Point \u00bb, la Fondation iFrap a recens\u00e9 des exemples de gabegie d'argent public de la part de l'\u00c9tat et des collectivit\u00e9s territoriales. Floril\u00e8ge."
        },
        {
            "title": "Centenary of their attachment to France: do you know the history of Alsace-Lorraine? - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2018/12/08/01016-20181208ARTFIG00022-centenaire-de-leur-rattachement-a-la-france-connaissez-vous-l-histoire-de-l-alsace-lorraine.php",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:20 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "QUIZ - L'Alsace et la Lorraine f\u00eatent le 100e anniversaire de leur rattachement \u00e0 la France ce samedi 8 d\u00e9cembre, apr\u00e8s leur annexion par l'Allemagne."
        },
        {
            "title": "France: Government spokesman fears yellow vests come armed in Paris - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194306/article/2018-12-07/france-le-porte-parole-du-gouvernement-craint-que-des-gilets-jaunes-ne-viennent",
            "pub_date": "2018-12-07 08:46:01 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Alors que des \u00ab moyens consid\u00e9rables \u00bb seront mobilis\u00e9s partout en France samedi, Benjamin Griveaux, le porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais, s'inqui\u00e8te ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Sell France to the UN&quot;: from Trump to &quot;yellow vests&quot;, global route of an intox - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2018/12/06/vendre-la-france-a-l-onu-de-donald-trump-aux-gilets-jaunes-l-itineraire-mondial-d-une-intox_5393268_4355770.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:44:57 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sarai Bareman (Women&#39;s Football Director for FIFA): &quot;France is a leader in women&#39;s football&quot; - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Sarai-bareman-directrice-du-football-feminin-pour-la-fifa-la-france-est-leader-dans-le-foot-feminin/966265",
            "pub_date": "2018-12-08 07:25:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Directrice du football f\u00e9minin pour la FIFA, la N\u00e9o-Z\u00e9landaise Sarai Bareman ne cache pas son impatience avant le tirage au sort de la Coupe du monde ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: France fears a new black Saturday - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2018/12/07/01016-20181207ARTFIG00346-face-aux-gilets-jaunes-les-forces-de-securite-pretes-a-la-riposte.php",
            "pub_date": "2018-12-07 18:20:57 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "VID\u00c9O - Des moyens exceptionnels ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour intercepter les fauteurs de troubles. Pr\u00e8s de 8000 fonctionnaires vont quadriller Paris, avec un ..."
        },
        {
            "title": "In Brussels, France defends regulated electricity tariffs tooth and nail - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/12/07/a-bruxelles-la-france-defend-bec-et-ongles-les-tarifs-reglementes-de-l-electricite_5394081_3234.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:53:51 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "La Commission pr\u00f4ne une suppression progressive des tarifs r\u00e9glement\u00e9s, que Paris refuse. La limitation du recours aux centrales \u00e0 charbon en cas de pics de ..."
        },
        {
            "title": "Olivier Krumbholz, after the postponement of the match France-Sweden: &quot;What we wish is that the room is full&quot; - The Team.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Handball/Actualites/Olivier-krumbholz-apres-le-report-du-match-france-suede-ce-qu-on-souhaite-c-est-que-la-salle-soit-pleine/966201",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "Le s\u00e9lectionneur tricolore assure que les Bleues sauront s'adapter au report du match des Bleues face \u00e0 la Su\u00e8de, cons\u00e9quence de la manifestation des gilets ..."
        },
        {
            "title": "Live. Yellow vests: 343 arrests in Paris - Le Point",
            "link": "https://www.lepoint.fr/societe/en-direct-gilets-jaunes-34-personnes-placees-en-garde-a-vue-08-12-2018-2277516_23.php",
            "pub_date": "2018-12-08 07:55:01 GMT",
            "source_nm": "Point",
            "source_url": "https://www.lepoint.fr",
            "desc": "T\u00f4t dans la matin\u00e9e, les contr\u00f4les de police se sont multipli\u00e9s pour limiter les violences en marge du rassemblement des Gilets jaunes, ce samedi \u00e0 Paris."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: &quot;exceptional means&quot; mobilized Saturday in France in more than 65,000 police forces - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194179/article/2018-12-06/gilets-jaunes-des-moyens-exceptionnels-mobilises-samedi-en-france-en-plus-de",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:01 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Le chef du gouvernement a renouvel\u00e9 l'appel aux \u00abgilets jaunes\u00bb \u00e0 ne pas se rendre \u00e0 Paris pour manifester."
        },
        {
            "title": "Ile-de-France. A new tax voted to finance Greater Paris - Ouest-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/ile-de-france/paris-75000/ile-de-france-une-nouvelle-taxe-creee-pour-financer-le-grand-paris-6116481",
            "pub_date": "2018-12-08 01:57:01 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les s\u00e9nateurs ont approuv\u00e9 la cr\u00e9ation d'une taxe de 15 % qui s'ajoute \u00e0 celle de s\u00e9jour payer par les visiteurs en \u00cele-de-France, afin de financer le projet du ..."
        },
        {
            "title": "Euro: The France - Sweden match postponed to Sunday - Eurosport.fr",
            "link": "https://www.eurosport.fr/handball/championnat-d-europe-f/2018/euro-le-match-france-suede-reporte-a-dimanche_sto7041718/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:26:05 GMT",
            "source_nm": "Eurosport.fr",
            "source_url": "https://www.eurosport.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "France will tax the GAFA from 2019 if no agreement is found at European level - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2018/12/06/la-france-va-taxer-les-gafa-des-2019-si-aucun-accord-n-est-trouve-au-niveau-europeen_5393379_3234.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:32:14 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Le ministre de l'\u00e9conomie, Bruno Le Maire, souhaite imposer les g\u00e9ants du Web comme Google et Facebook."
        },
        {
            "title": "Eight new cases of babies born without arms in Morbihan integrated into the survey - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/bebes-nes-sans-bras/huit-nouveaux-cas-de-bebes-nes-sans-bras-dans-le-morbihan-integres-a-l-enquete_3089599.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:18:26 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Une enqu\u00eate est par ailleurs en cours sur onze nouveaux cas d\u00e9couverts depuis octobre dans le d\u00e9partement de l'Ain."
        },
        {
            "title": "Yellow vests, Telethon, climate ... what awaits you this Saturday - Est R\u00e9publicain",
            "link": "https://www.estrepublicain.fr/actualite/2018/12/08/gilets-jaunes-telethon-marche-pour-le-climat-ce-qui-vous-attend-ce-samedi",
            "pub_date": "2018-12-08 05:55:00 GMT",
            "source_nm": "East Republican",
            "source_url": "https://www.estrepublicain.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Top 10 foreigners who could become breeders of the XV of France - Le Rugbynist\u00e8re",
            "link": "http://www.lerugbynistere.fr/news/le-top-10-des-etrangers-qui-pourraient-devenir-selectionneurs-du-xv-de-france-0612181542.php",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Rugbynist\u00e8re",
            "source_url": "http://www.lerugbynistere.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "France, my love at first sight - Slate.fr",
            "link": "http://www.slate.fr/story/170874/paris-france-coup-de-foudre",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:01 GMT",
            "source_nm": "Slate.fr",
            "source_url": "http://www.slate.fr",
            "desc": "Je me suis dit qu'apr\u00e8s quatorze ans de vie dans l'Hexagone, je pourrais faire mon propre \u00e9loge du pays. Tout commence en 2003, l'ann\u00e9e qui changerait \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: a dozen countries worried about the safety of their nationals - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/gilets-jaunes-une-douzaine-de-pays-inquiets-pour-la-securite-de-leurs-ressortissants_3090751.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:29:17 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Plusieurs pays, majoritairement de l'Europe et du Golfe, ont \u00e9mis des consignes \u00e0 l'attention de leurs habitants qui vivent en France, en vue de la quatri\u00e8me ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: New measures will be announced in France - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/193503/article/2018-12-03/gilets-jaunes-de-nouvelles-mesures-vont-etre-annoncees-en-france",
            "pub_date": "2018-12-03 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Le Premier ministre Edouard Philippe annoncera de nouvelles \u00ab mesures \u00bb apr\u00e8s les consultations qu'il m\u00e8ne cette semaine face \u00e0 la crise des \u00ab gilets jaunes ..."
        },
        {
            "title": "France could tax GAFA if no European agreement is found - Lemon baler",
            "link": "https://www.presse-citron.net/france-taxer-gafa-si-aucun-accord-europeen-trouve/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:36:06 GMT",
            "source_nm": "Lemon squeezer",
            "source_url": "https://www.presse-citron.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Coupe de France: the match between La Charit\u00e9-sur-Loire and Bourges reported - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coupe-de-france-le-match-entre-la-charite-sur-loire-et-le-bourges-foot-reporte/966270",
            "pub_date": "2018-12-07 20:37:01 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ember markets its connected mug in France - Les Num\u00e9riques",
            "link": "https://www.lesnumeriques.com/objet-connecte/ember-commercialise-son-mug-connecte-en-france-n81443.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:03:01 GMT",
            "source_nm": "Digital",
            "source_url": "https://www.lesnumeriques.com",
            "desc": "Le constructeur Ender commercialise sa tasse connect\u00e9e en France. Celle-ci permet de maintenir une temp\u00e9rature fixe de la boisson pendant une heure."
        },
        {
            "title": "Blocking high schools and universities: the tour de France affected institutions region by region - franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/blocage-de-lycees-et-d-universites-le-tour-de-france-des-etablissements-touches-region-par-region_3089081.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:02:15 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Pour la cinqui\u00e8me journ\u00e9e d'affil\u00e9e, les lyc\u00e9ens manifestent dans plusieurs villes de France."
        },
        {
            "title": "Grand Prix de France Historique at the best price - Motorsport.com, Edition: France",
            "link": "https://fr.motorsport.com/gp-france-historique/news/gp-france-historique-meilleur-prix/4309900/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:19:45 GMT",
            "source_nm": "Motorsport.com, Edition: France",
            "source_url": "https://fr.motorsport.com",
            "desc": "C'est officiel depuis cet automne, la FFSA, le circuit de Nevers Magny-Cours et HVM Racing unissent \u00e0 nouveau leurs efforts pour proposer un \u00e9v\u00e8nement qui ..."
        },
        {
            "title": "JUUL arrives in France: why this electronic cigarette is expected at the turn - Numerama",
            "link": "https://www.numerama.com/business/445737-juul-arrive-en-france-pourquoi-cette-cigarette-electronique-est-attendue-au-tournant.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:19:29 GMT",
            "source_nm": "Numerama",
            "source_url": "https://www.numerama.com",
            "desc": "Tr\u00e8s populaire aux \u00c9tats-Unis, la cigarette \u00e9lectronique JUUL est disponible en France depuis ce 6 d\u00e9cembre 2018. Apr\u00e8s une vague de critiques, l'entreprise ..."
        },
        {
            "title": "Why &quot;yellow vests&quot; are unpublished in the history of France - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2018/12/06/01016-20181206ARTFIG00317-pourquoi-les-gilets-jaunes-sont-inedits-dans-l-histoire-de-france.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:08:07 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "FOCUS - Depuis le d\u00e9but, ce mouvement social est souvent qualifi\u00e9 d'\u00abin\u00e9dit\u00bb. Dans le m\u00eame temps, hommes politiques et intellectuels encha\u00eenent les ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: for information, the French rely on France 3 - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/gilets-jaunes-s-informer-francais-font-confiance-france-3-1588327.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:35:41 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Un sondage Harris Interactive r\u00e9alis\u00e9 les 3 et 4 d\u00e9cembre 2018 et publi\u00e9 ce vendredi 7 d\u00e9cembre place France 3 en t\u00eate des m\u00e9dias traditionnels pour ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests in the Hauts-de-France: Prohibitions to protest in certain places - 20 Minutes",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389727-20181207-gilets-jaunes-hauts-france-prefets-prennent-mesures-preventives",
            "pub_date": "2018-12-07 16:41:01 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "France in pot 1 for the Women&#39;s World Cup draw - L&#39;\u00c9quipe.fr",
            "link": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/La-france-dans-le-pot-1-pour-le-tirage-au-sort-de-la-coupe-du-monde-feminine/966050",
            "pub_date": "2018-12-07 10:27:00 GMT",
            "source_nm": "The \u00c9quipe.fr",
            "source_url": "https://www.lequipe.fr",
            "desc": "La FIFA a d\u00e9voil\u00e9 la composition des pots de la Coupe du monde avant le tirage au sort de samedi (18 heures)."
        },
        {
            "title": "Miss France 2019: the (very) long list of gifts that the winner will receive - Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/miss-france-2019-la-tres-longue-liste-des-cadeaux-que-la-gagnante-va-recevoir-905951",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "Closer France",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Miss France 2019 va recevoir beaucoup de cadeaux. Et des cadeaux particuli\u00e8rement luxueux... Closer fait le point sur ce que la grande gagnante va remporter."
        },
        {
            "title": "France pays dearly for its dependence on the car - Le Monde",
            "link": "http://transports.blog.lemonde.fr/2018/12/07/la-france-paie-cher-sa-dependance-a-la-voiture/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:35:46 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "http://transports.blog.lemonde.fr",
            "desc": "Veill\u00e9e d'armes, camp retranch\u00e9, barricades. Le vocabulaire de la crise que nous vivons, encore issu de l'univers automobile il y a quelques semaines, ..."
        },
        {
            "title": "Guiclan (29): four bodies found in a house - France 3 Regions",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/morlaix/guiclan-29-quatre-membres-meme-famille-retrouves-morts-these-du-drame-familial-previlegiee-1588243.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:44:31 GMT",
            "source_nm": "France 3 Regions",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Quatre corps ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans une maison \u00e0 Guiclan (29), ce vendredi 7 d\u00e9cembre. Il s'agit d'un couple et de ses deux enfants. Selon les premiers ..."
        },
        {
            "title": "Near Saint-Nazaire. A dead and injured in the Yara factory - Ouest-France local editions",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/saint-nazaire-44600/pays-de-la-loire-un-mort-et-un-blesse-yara-montoir-6116418",
            "pub_date": "2018-12-07 20:06:01 GMT",
            "source_nm": "West-France local editions",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Une op\u00e9ration de maintenance s'est termin\u00e9e en drame, vendredi 7 d\u00e9cembre, sur le site de production d'engrais, \u00e0 Montoir-de-Bretagne (Loire-Atlantique)."
        },
        {
            "title": "There will be more than 500 wolves in France at the end of winter - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/sciences/2018/12/06/01008-20181206ARTFIG00115-il-y-aura-plus-de-500-loups-en-france-a-la-fin-de-l-hiver.php",
            "pub_date": "2018-12-06 11:02:47 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "Revenu naturellement par l'Italie dans les ann\u00e9es 90 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9radiqu\u00e9, le loup pourrait franchir d\u00e8s cet hiver son premier \u00abseuil de viabilit\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "France delays on the Huawei case - Les \u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/0600293537119-la-france-temporise-sur-le-dossier-huawei-2227932.php",
            "pub_date": "2018-12-06 17:05:01 GMT",
            "source_nm": "The echoes",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Le g\u00e9ant chinois est tr\u00e8s pr\u00e9sent dans les r\u00e9seaux de Bouygues et de SFR.Paris a pos\u00e9 quelques conditions tacites et..."
        },
        {
            "title": "Tesla Model 3: long-term rental prices in France - Car Clean",
            "link": "https://www.automobile-propre.com/tesla-model-3-les-prix-en-location-longue-duree-en-france/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:29:42 GMT",
            "source_nm": "Clean Automotive",
            "source_url": "https://www.automobile-propre.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow Vests&quot;: France&#39;s cities against peripheral France, a simplistic thesis - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2018/12/05/gilets-jaunes-france-des-villes-contre-france-peripherique-une-these-simpliste_5393021_4355770.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:41:39 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Contrairement \u00e0 ce que l'on peut parfois entendre dans le d\u00e9bat sur la protestation des \u00ab gilets jaunes \u00bb, il est simpliste de r\u00e9duire le ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 \u00ab deux ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot;: tourists sulk France - Franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/restauration-hotellerie-sports-loisirs/gilets-jaunes-les-touristes-boudent-la-france_3088141.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:28:47 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "La presse \u00e9trang\u00e8re suit activement le mouvement des \"gilets jaunes\". De quoi dissuader les touristes de se rendre en France. \u00c0 Paris, les h\u00f4teliers enregistrent ..."
        },
        {
            "title": "Miss France 2001: Elodie Gossuin, the coronation of a simple girl - Paris Match",
            "link": "https://www.parismatch.com/People/Miss-France-2001-Elodie-Gossuin-le-sacre-d-une-fille-toute-simple-1592710",
            "pub_date": "2018-12-05 19:15:01 GMT",
            "source_nm": "Paris Match",
            "source_url": "https://www.parismatch.com",
            "desc": "\"Je vois cette \u00e9charpe miss France 2001 et je suis dans un conte de f\u00e9es. Je ne sais pas comment je vais g\u00e9rer la suite\", avait confi\u00e9 Elodie Gossuin, ..."
        },
        {
            "title": "Researchers invent a test that detects cancer in 10 minutes - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sante/cancer/des-chercheurs-inventent-un-test-qui-detecte-le-cancer-en-10-minutes-6115789",
            "pub_date": "2018-12-07 12:32:01 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Des chercheurs australiens de l'universit\u00e9 de Queensland ont annonc\u00e9 avoir mis au point un test rapide pour savoir si une personne \u00e9tait atteinte d'un cancer."
        },
        {
            "title": "&quot;France of 2018 recalls America of 1901&quot; - Le Figaro",
            "link": "http://www.lefigaro.fr/vox/politique/2018/12/07/31001-20181207ARTFIG00240--la-france-de-2018-rappelle-l-amerique-de-1901.php",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "Le Figaro",
            "source_url": "http://www.lefigaro.fr",
            "desc": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Pour J\u00e9r\u00e9mie Gallon, si la crise travers\u00e9e par la France est grave, l'issue n'en est pas n\u00e9cessairement d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e. \u00c0 l'image de ..."
        },
        {
            "title": "France 2 responds to the violent remarks of Catherine Deneuve against Laurent Delahousse - Vanity Fair France",
            "link": "https://www.vanityfair.fr/actualites/articles/france-2-repond-a-catherine-deneuve-qui-setait-attaquee-a-laurent-delahousse/71097",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:53 GMT",
            "source_nm": "Vanity Fair France",
            "source_url": "https://www.vanityfair.fr",
            "desc": "France 2 r\u00e9pond \u00e0 Catherine Deneuve qui s'\u00e9tait attaqu\u00e9e \u00e0 Laurent Delahousse."
        }
    ]
}