<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Christine Lagarde - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzZUhGNk54SUNabklvQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=BE&amp;ceid=BE:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:08:30 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Christine Lagarde craint l'avènement d'un "âge de la colère" - 7sur7</title><link>https://www.7sur7.be/7s7/fr/1536/Economie/article/detail/3500744/2018/12/05/Christine-Lagarde-craint-l-avenement-d-un-age-de-la-colere.dhtml</link><guid isPermaLink="false">52781294669588</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.7sur7.be/7s7/fr/1536/Economie/article/detail/3500744/2018/12/05/Christine-Lagarde-craint-l-avenement-d-un-age-de-la-colere.dhtml" target="_blank"&gt;Christine Lagarde craint l'avènement d'un "âge de la colère"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;7sur7&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.novethic.fr/actualite/social/droits-humains/isr-rse/face-aux-inegalites-croissantes-christine-lagarde-fmi-craint-l-avenement-d-un-age-de-la-colere-146665.html" target="_blank"&gt;Face aux inégalités croissantes, Christine Lagarde (FMI) craint l'avènement d'un "âge de la colère"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Novethic&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600283662532-christine-lagarde-appelle-a-stopper-la-course-au-moins-disant-fiscal-2227516.php" target="_blank"&gt;Christine Lagarde appelle à stopper la course au moins-disant fiscal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlVbnNmU2tZQU1FYjlLZGphYW1uSnZLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.7sur7.be">7sur7</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/HsPFXnma3a3a5y3DCtU_rrJk6x3wavFzs6mXAyNCU9_zEsF2VL7Uqr1vJPcNOR7HA4u6Wfc6Pidng6kPkuNfUHGsGgrkT97kfcsX=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Le commerce mondial doit être « réparé », selon Christine Lagarde - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600282778007-le-commerce-mondial-doit-etre-repare-selon-christine-lagarde-2227429.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFyVIj27T7qrE9aWjJVVIuwqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow6caAAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:47:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600282778007-le-commerce-mondial-doit-etre-repare-selon-christine-lagarde-2227429.php" target="_blank"&gt;Le commerce mondial doit être « réparé », selon Christine Lagarde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Christine Lagarde a lancé mardi un vigoureux appel à un renouvellement de la coopération internationale. Dans un discours dans la prestigieuse bibliothèque du Congrès à Washington , la directrice générale du Fonds monétaire international a plaidé pour un « nouveau multilatéralisme ». Celui-ci assurerait que « les bienfaits économiques de la mondialisation seront partagés par tous et non plus seulement par quelques-uns », a expliqué la patronne du FMI quelques jours à peine après le G20 en Argentine . .@Lagarde: Countries can work together to put people at the center, listen to more divers...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Christine Lagarde craint l'avènement d'un "âge de la colère" - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/economie/personnalites/christine-lagarde/christine-lagarde-craint-l-avenement-d-un-age-de-la-colere-6109307</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzVECE55iKf3WMBWHVMppoqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:29:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/economie/personnalites/christine-lagarde/christine-lagarde-craint-l-avenement-d-un-age-de-la-colere-6109307" target="_blank"&gt;Christine Lagarde craint l'avènement d'un "âge de la colère"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La patronne du FMI Christine Lagarde a lancé mardi un vigoureux appel à un renouvellement de la coopération internationale, craignant l'avènement d'un « âge de la colère » où les inégalités pourraient bientôt surpasser celles de l'« âge d'or » du capitalisme au XIXe siècle. Dans un discours à la prestigieuse bibliothèque du Congrès à Washington, la directrice générale du Fonds monétaire international a plaidé pour un « nouveau multilatéralisme » qui assurerait que « les bienfaits économiques de la mondialisation soient partagés par tous et non plus seulement par quelques-uns ». Le commerce ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Congo-Brazzaville: La société civile presse le FMI de poser des conditions au gouvernement - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201709070420.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjaIs2p34YbRHAZLUXWuwAqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjDU8iE</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 09:56:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201709070420.html" target="_blank"&gt;Congo-Brazzaville: La société civile presse le FMI de poser des conditions au gouvernement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Congo-Brazzaville, les caisses sont vides et le gouvernement va négocier un plan d'ajustement structurel avec le Fonds monétaire international (FMI). Des organisations de la société civile ont écrit à sa directrice générale, la Française Christine Lagarde, pour lui demander de lui imposer des conditionnalités lors de ces négociations, en estimant que si le pays est dans une situation malgré la manne pétrolière dont il bénéficie, c'était à cause de la mauvaise gouvernance et de la corruption. Le Congo est dans une guerre, il y a dans le Pool une guerre. Il y a un climat qui est malsain.&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>Conférenciers de luxe : ces (très) chers chefs d’Etat - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/030589892000-conferenciers-de-luxe-ces-tres-chers-chefs-detat-2115773.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWUx078qxcma48acK6Cr_kqFwgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eowm_Z_</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 14:25:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/030589892000-conferenciers-de-luxe-ces-tres-chers-chefs-detat-2115773.php" target="_blank"&gt;Conférenciers de luxe : ces (très) chers chefs d’Etat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La banque d’investissement Cantor Fitzgerald, pour son congrès sur le thème de la santé qui se tiendra à New York du 25 au 27 décembre prochain, s’est offert les services d’un conférencier atypique, mais de luxe : Barack Obama. Moins d’un an après son départ de la Maison Blanche, l’ancien président des Etats-Unis y donnera un discours, notamment sur sa réforme phare, l’Obamacare. Pour cette prestation, censée dépasser les deux heures, il devrait percevoir environ 400.000 dollars (333.000 euros). Celui qui avait attaqué Hillary Clinton sur cette pratique, lors de sa campagne pour les électio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>FMI : Pour Lagarde, la reprise s’installe et le temps des réformes est venu - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/fmi-pour-lagarde-la-reprise-sinstalle-et-le-temps-des-reformes-est-venu-615374</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAI8-ScIvkoqOEC9ayWelv4qGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:22:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/fmi-pour-lagarde-la-reprise-sinstalle-et-le-temps-des-reformes-est-venu-615374" target="_blank"&gt;FMI : Pour Lagarde, la reprise s’installe et le temps des réformes est venu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La reprise économique mondiale s’installe durablement, a estimé jeudi Christine Lagarde, la directrice générale du Fonds monétaire international (FMI) qui exhorte néanmoins les pays à mener des réformes pour ancrer la croissance dans le temps. Quand on prend un peu de recul, “on voit que la reprise mondiale, tant attendue, s’installe durablement”, a-t-elle déclaré au cours d’un discours à l’Université d’Harvard. En juillet, le FMI anticipait une croissance mondiale de 3,5% cette année et de 3,6% pour 2018. “La semaine prochaine, nous allons publier une prévision actualisée en ouverture des ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Le FMI envoie une équipe à Brazzaville mardi prochain - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/afrique/20170924-congo-brazzaville-fmi-petrole-dette-christine-lagarde</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEoJo88vK-4RSKXto0JC_yMqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 23:45:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/afrique/20170924-congo-brazzaville-fmi-petrole-dette-christine-lagarde" target="_blank"&gt;Le FMI envoie une équipe à Brazzaville mardi prochain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est la première visite du FMI depuis qu'en août dernier, l'institution a reconnu que les autorités congolaises avaient menti sur l'ampleur de la dette publique. Une dette qui s'élèverait à 117% du produit intérieur brut. C'est à la demande des autorités congolaise que l'équipe du FMI se rend à Brazzaville à partir de mardi prochain 26 septembre. Des discussions techniques, selon le FMI, pour faire le point sur la situation du pays et d'abord l'état de sa dette publique. Le mois dernier, l'institution financière avait reconnu que les autorités congolaises avaient menti sur son ampleur réel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>La directrice du FMI appelle à une meilleure quantification de la corruption - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2017/09/18/news/la-directrice-du-fmi-appelle-a-une-meilleure-quantification-de-la-corruption/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGeBKaVgBCJtHgu3COXEADYqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 11:26:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2017/09/18/news/la-directrice-du-fmi-appelle-a-une-meilleure-quantification-de-la-corruption/" target="_blank"&gt;La directrice du FMI appelle à une meilleure quantification de la corruption&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De plus en plus de pays membres du Fonds monétaire international (FMI) s’accordent à dire que la corruption est un problème macro-économique sérieux dans de nombreux pays, a déclaré la directrice de l’institution, appelant à une meilleure quantification du phénomène. « Il est clair que la corruption systématique compromet la capacité des Etats à générer de la croissance et à sortir la population de la pauvreté », a déclaré Christine Largarde, lors d’un discours devant la Brookings Institution à Washington. « C’est une force corrosive qui nuit à la vitalité des entreprises et freine le poten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Alstom - Siemens. Bruno Le Maire répond à Arnaud Montebourg - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/economie/entreprises/alstom/alstom-siemens-bruno-le-maire-repond-arnaud-montebourg-5291283</link><guid isPermaLink="false">CAIiEND10_pQodnbJErNZfhyAjcqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:30:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/economie/entreprises/alstom/alstom-siemens-bruno-le-maire-repond-arnaud-montebourg-5291283" target="_blank"&gt;Alstom - Siemens. Bruno Le Maire répond à Arnaud Montebourg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Il n'y a pas d'utilisation frauduleuse de fonds publics et il n'y a aucune négligence (...) justement parce que je n'utilise pas des fonds publics pour faire de la spéculation sur le dos du contribuable », a affirmé Bruno Le Maire lors d'une audition à l'Assemblée nationale. À Grenoble lundi, devant les salariés de GE Hydro/Alstom menacés par un plan social, l'ancien ministre de l'Économie Arnaud Montebourg avait affirmé que si l'Etat n'exerçait pas son option d'achat sur les 20% d'Alstom prêtés par Bouygues, option exerçable avant le 16 octobre, Bruno Le Maire pourrait être passible de p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Pékin défend à nouveau le libre-échange et promet la “libre concurrence” - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/pekin-defend-a-nouveau-le-libre-echange-et-promet-la-libre-concurrence-598563</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7a0HbJ5iprw9ZwLSqSDlkqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 09:34:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/pekin-defend-a-nouveau-le-libre-echange-et-promet-la-libre-concurrence-598563" target="_blank"&gt;Pékin défend à nouveau le libre-échange et promet la “libre concurrence”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Face à une reprise économique mondiale fragile, le libre-échange est un “remède” nécessaire, a martelé mardi le Premier ministre chinois Li Keqiang, promettant que la Chine s’ouvrirait “encore davantage” aux firmes étrangères et offrirait “un environnement concurrentiel équitable”. M. Li accueillait à Pékin, pour la deuxième année consécutive, les dirigeants de six organisations multilatérales, dont le Fonds monétaire international (FMI), la Banque mondiale ou encore l’Organisation mondiale du Commerce (OMC), le temps d’un “dialogue” sur la politique économique chinoise. Une “opération sédu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Economie: Christine Lagarde pessimiste avec l’évolution politique du monde - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/economie/20181109-economie-christine-lagarde-pessimiste-evolution-politique-monde</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ4Tk7tb8SlTQrBcZRem9zMqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCcvCM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:25:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/economie/20181109-economie-christine-lagarde-pessimiste-evolution-politique-monde" target="_blank"&gt;Economie: Christine Lagarde pessimiste avec l’évolution politique du monde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Christine Lagarde s'inquiète de l'évolution politique du monde. Les phénomènes tels que la baisse du niveau de vie des classes moyennes, l'aggravation des inégalités ou encore la colère montante contre les élites pousse certains pays vers les populismes, estime Christine Lagarde. La situation n'est pas la même que lors de la crise de 2008, le secteur bancaire a été relativement bien sécurisé, mais les risques se sont déplacés vers la périphérie du système. En clair, il s'agit de produits financiers toxiques ou encore de mécanismes d'évasion fiscale. De plus, l'endettement global des acteurs...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Lagarde plaide pour "davantage d'ouverture" de l'économie - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/lagarde-il-faut-davantage-d-ouverture-de-l-economie_625018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPeqmk0JsFBa-RlGfkExfHUqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwzMiDBg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:09:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/lagarde-il-faut-davantage-d-ouverture-de-l-economie_625018" target="_blank"&gt;Lagarde plaide pour "davantage d'ouverture" de l'économie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La directrice du Fonds monétaire international (FMI), Christine Lagarde estime qu'il faut "davantage d'ouverture" économique pour lutter contre le populisme, dans un entretien au journal Les Echos à paraître vendredi dans l'édition papier. Interrogée par le quotidien, elle se dit "profondément préoccupée par l'évolution politique du monde qui peut entraîner de lourdes conséquences économiques". Mais face au populisme, la directrice du FMI souligne que du point de vue du FMI, "la réponse passe par davantage d'ouverture, notamment sur les services (trop tarifés), ce qui permettrait des gains ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>FMI : Christine Lagarde s’inquiète de la montée des populismes - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/economie/fmi-christine-lagarde-s-inquiete-de-la-montee-des-populisme-09-11-2018-7938723.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiECp8M9ZPAHy57IEQ3tHPXqIqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 09:00:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/economie/fmi-christine-lagarde-s-inquiete-de-la-montee-des-populisme-09-11-2018-7938723.php" target="_blank"&gt;FMI : Christine Lagarde s’inquiète de la montée des populismes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La directrice du Fonds monetaire international estime, dans un entretien aux Echos, qu'il faut « davantage d'ouverture » economique pour lutter contre le populisme. FMI : Christine Lagarde s’inquiete de la montee des populismes Christine Lagarde s’avoue « profondement preoccupee par l'evolution politique du monde ». Dans un entretien aux Echos, publie ce vendredi, la directrice du Fonds monetaire international, qui doit presider a la fin du mois le sommet du G 20 a Buenos Aires, invite les dirigeants de la planete a prendre conscience des risques qui « pourraient avoir de lourdes consequenc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Le coup de gueule de Christine Lagarde contre les élites - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/economie-politique/le-coup-de-gueule-de-christine-lagarde-contre-les-elites-1315101</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPSiBeQSPUV0Qm-1UdDQHQqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwzuWDBg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 12:36:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/economie-politique/le-coup-de-gueule-de-christine-lagarde-contre-les-elites-1315101" target="_blank"&gt;Le coup de gueule de Christine Lagarde contre les élites&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Christine Lagarde est inquiète. Pas en raison de la situation économique mondiale, qui n'est "pas alarmante en l'état" selon elle. Mais face à l'évolution politique du monde, la montée des régimes populistes et des conséquences économiques que cela pourrait avoir. C'est ce que la directrice du Fonds Monétaire International (FMI) explique dans un entretien aux Échos. Elle explique notamment que les élites ne se rendent pas compte des risques. "Après la crise de 2008, il y a eu une conscience aiguë de ce qu'il fallait faire : réglementer certains secteurs financiers, relancer les économies, r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Christine Lagarde : « Les élites n'ont pas conscience de ce qui se passe » - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600104364464-christine-lagarde-les-elites-nont-pas-conscience-de-ce-qui-se-passe-2220509.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIL2VGpJS54zheMSCKe28mQqFwgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eowm_Z_</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 06:27:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0600104364464-christine-lagarde-les-elites-nont-pas-conscience-de-ce-qui-se-passe-2220509.php" target="_blank"&gt;Christine Lagarde : « Les élites n'ont pas conscience de ce qui se passe »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De passage à Paris dans le cadre d'une soirée privée organisée par son ancien cabinet d'avocat Baker McKenzie, la directrice du Fonds monétaire international, Christine Lagarde, se montre préoccupée par l'évolution politique du monde. Pour la première fois, en 2017, le nombre de régimes démocratiques est en recul. La poussée des populismes et des régimes autoritaires est inquiétante. Quel est le sujet majeur de préoccupation de la directrice générale du FMI quand elle regarde le monde ? Economique ou politique ? Il est incontestablement politique. La situation économique conjoncturelle n'es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Affaire du Crédit Lyonnais : Bernard Tapie sera jugé au printemps pour escroquerie - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/30/2897778-affaire-credit-lyonnais-bernard-tapie-sera-juge-printemps-escroquerie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmmruO1S4m7tVbKozPPR8wqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 15:04:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/10/30/2897778-affaire-credit-lyonnais-bernard-tapie-sera-juge-printemps-escroquerie.html" target="_blank"&gt;Affaire du Crédit Lyonnais : Bernard Tapie sera jugé au printemps pour escroquerie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le procès de Bernard Tapie dans l'affaire de l'arbitrage controversé qui lui avait accordé 404 millions d'euros pour solder son litige avec le Crédit Lyonnais se tiendra à Paris du 11 mars au 5 avril. Le patron du groupe de médias La Provence et cinq autres protagonistes viennent d'être convoqués devant la 11e chambre du tribunal correctionnel pour quatre semaines d'audience très attendues, plus de dix ans après cet arbitrage finalement annulé par la justice et que Bernard Tapie a été condamné à rembourser. Le 18 décembre 2017, les juges d'instruction avaient ordonné que l'ancien patron de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Le patron de Total ira bien au Forum économique de Ryad - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/le-patron-de-total-ira-bien-au-forum-economique-de-ryad_621212</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOk3EqEmo_0WCgUT5sgHgoqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwlO3ZBQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 16:07:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/le-patron-de-total-ira-bien-au-forum-economique-de-ryad_621212" target="_blank"&gt;Le patron de Total ira bien au Forum économique de Ryad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le PDG du géant pétrolier Total Patrick Pouyanné ira comme prévu au forum économique de Ryad, jugeant que la "politique de la chaise vide" ne fait pas avancer les droits de l'homme, et "par fidélité" envers ses engagements avec son partenaire Aramco. "Je suis intimement persuadé que la politique de la +chaise vide+ ne fait pas avancer les choses, notamment quand il s'agit du respect des droits de l'homme", dit-il dans une déclaration mise en ligne sur le site du groupe, dans le contexte de l'affaire Khashoggi. "Les politiques de boycott et de retrait de l'investissement ne font que pénalise...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Affaire Khashoggi: annulations en cascade avant le forum économique de Ryad - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/affaire-khashoggi-annulations-en-cascade-avant-le-forum-economique-de-ryad_621103</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJCp6xjdeAV2eXW9WBOWhkqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 01:26:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/affaire-khashoggi-annulations-en-cascade-avant-le-forum-economique-de-ryad_621103" target="_blank"&gt;Affaire Khashoggi: annulations en cascade avant le forum économique de Ryad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les patrons des géants français EDF et allemand Siemens ont renoncé lundi à se rendre au forum économique de Ryad, dernières défections en date à ce rendez-vous depuis la disparition du journaliste saoudien Jamal Khashoggi, tandis que le PDG de Total, lui, a maintenu sa venue. Organisé par le fonds souverain saoudien, cette conférence doit se tenir de mardi à jeudi et servir en principe de vitrine aux réformes économiques lancées par le prince héritier Mohammed ben Salmane, considéré comme l'homme fort de l'Arabie saoudite. La réussite de ce raout, appelé "Future Investment Initiative", sem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Khashoggi: annulations en série à la conférence de Ryad - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/proche-moyen-orient/khashoggi-annulations-en-serie-a-la-conference-de-ryad_2040405.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEFpfGJjnFARj6vTZ0Db7bkqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 10:38:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/proche-moyen-orient/khashoggi-annulations-en-serie-a-la-conference-de-ryad_2040405.html" target="_blank"&gt;Khashoggi: annulations en série à la conférence de Ryad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Les désistements s'enchaînent depuis une semaine. Ce jeudi, c'est le ministre de l'Economie Bruno Le Maire qui a annoncé qu'il annulait sa participation au sommet économique saoudien organisé la semaine prochaine à Ryad, en raison de la disparition du journaliste saoudien Jamal Khashoggi. LIRE AUSSI &gt;&gt; Affaire Khashoggi: le dilemme des entreprises françaises "Je n'irai pas à Ryad la semaine prochaine", a déclaré le ministre à l'antenne de Public Sénat, estimant que les conditions n'étaient "pas réunies au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Forum de Riyad : annulations en cascade - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/10/18/forum-de-riyad-annulations-en-cascade</link><guid isPermaLink="false">CAIiECx0C4zC4r3a7ilJAAWAsI8qGAgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgw1ZeOBg</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 16:37:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/10/18/forum-de-riyad-annulations-en-cascade" target="_blank"&gt;Forum de Riyad : annulations en cascade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump a finalement tranché. Steven Mnuchin, son secrétaire d'Etat au Trésor ne participera pas au forum d'investissement de Riyad la semaine prochaine en Arabie saoudite. Une mesure de rétorsion après la mystérieuse disparition du journaliste Jamal Khashoggi qui aurait été assassiné dans le consulat du Royaume à Istanbul. Sans attendre les résultats de l'enquête, les grands patrons internationaux ont eux aussi pris position en annulant leur déplacement à Riyad. Une marque de désavoeu assez inédite pour le monde des affaires. Plusieurs ministres occidentaux boycotteront également le f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Affaire Khashoggi : annulations en cascade avant le forum économique de Ryad - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/affaire-khashoggi-annulations-en-cascade-avant-le-forum-economique-de-ryad-905202</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_pU_A30pvrtwdWmI20zGIqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 16:28:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/affaire-khashoggi-annulations-en-cascade-avant-le-forum-economique-de-ryad-905202" target="_blank"&gt;Affaire Khashoggi : annulations en cascade avant le forum économique de Ryad&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Organisé par le fonds souverain saoudien, cette conférence doit se tenir de mardi à jeudi et servir de vitrine aux réformes économiques lancées par le prince héritier Mohammed ben Salmane, considéré comme l’homme fort de l’Arabie saoudite. La réussite de ce raout, appelé “Future Investment Initiative”, semble compromise après de très nombreuses défections provoquées par la disparition de Jamal Khashoggi au consulat saoudien d’Istanbul le 2 octobre. Après avoir soutenu que le journaliste était ressorti vivant du consulat, les autorités saoudiennes ont finalement admis samedi que M. Khashoggi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Affaire Khashoggi: annulations en cascade avant un sommet économique saoudien - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/affaire-khashoggi-annulations-en-cascade-avant-un-sommet-economique-saoudien_619939</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJA_4jCfus_qnRKZyDX4Wx8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 14:35:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/affaire-khashoggi-annulations-en-cascade-avant-un-sommet-economique-saoudien_619939" target="_blank"&gt;Affaire Khashoggi: annulations en cascade avant un sommet économique saoudien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deux semaines après la disparition du journaliste saoudien critique du pouvoir, Jamal Khashoggi, la liste des entreprises annulant leur venue à une grande conférence économique organisée à Ryad s'allonge, au risque de mettre en péril leurs relations avec le royaume. Cette conférence, organisée par le fonds souverain saoudien, doit se tenir du 23 au 25 octobre et servir de vitrine aux réformes économiques lancées par le prince héritier Mohammed ben Salmane, considéré comme l'homme fort de l'Arabie Saoudite. La réussite de ce raout, appelé "Future Investment Initiative", a cependant du plomb ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Christine Lagarde appelle à la "désescalade" dans la guerre commerciale - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/christine-lagarde-appelle-a-la-desescalade-dans-la-guerre-commerciale_618366</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1TzZg6OoevX4dts-WZQW8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 08:56:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/christine-lagarde-appelle-a-la-desescalade-dans-la-guerre-commerciale_618366" target="_blank"&gt;Christine Lagarde appelle à la "désescalade" dans la guerre commerciale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La directrice du Fonds monétaire international (FMI) Christine Lagarde a appelé mercredi à une "désescalade" des tensions commerciales qui menacent la croissance, tout en se disant "optimiste" pour la suite. "Nous devons travailler ensemble pour avoir une désescalade et résoudre les différends commerciaux actuels", a souligné Mme Lagarde lors d'une conférence sur l'île indonésienne de Bali, où FMI et Banque mondiale tiennent leur réunion annuelle. "Il est tentant d'être un peu déprimé dans le contexte, mais je suis en fait optimiste parce qu'il y a vraiment une envie d'améliorer et de dével...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Institutions financières. Les femmes dans la place - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/economie/institutions-financieres-les-femmes-dans-la-place-13-10-2018-12105245.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUm6T9NJEaxspeg6jKt968qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw8ouYBg</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 04:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/economie/institutions-financieres-les-femmes-dans-la-place-13-10-2018-12105245.php" target="_blank"&gt;Institutions financières. Les femmes dans la place&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les femmes ont-elles enfin percé le plafond de verre de la finance ? Dans la lignée de la directrice du FMI, de plus en plus de femmes accèdent à des postes clés dans les grandes institutions financières. Chritine Lagarde ne fait plus exception au sein du FMI. Le Fonds monétaire international vient en effet de nommer l’Indo-Américaine Gita Gopinath au poste de chef économiste. Première femme à occuper cette fonction, elle succède à Maurice Obstfeld, retraité à la fin de l’année. À 46 ans, cette professeure d’économie à Harvard pourrait même bousculer l’institution financière. Cette « brilla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Les tensions commerciales et monétaires inquiètent toujours le FMI - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/Monde/tensions-commerciales-monetaires-inquietent-toujours-FMI-2018-10-13-1200975731</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhuVHzQG--h_mZNT6Wutb8qGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqIvgU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 09:26:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/Monde/tensions-commerciales-monetaires-inquietent-toujours-FMI-2018-10-13-1200975731" target="_blank"&gt;Les tensions commerciales et monétaires inquiètent toujours le FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump et Xi Jinping se rencontreront-ils en novembre prochain à l’occasion du G20 ? Une telle réunion au sommet a été évoquée samedi 13 octobre à Bali,en Indonésie, où s’est achevée la session annuelle du Fonds monétaire international et de la Banque Mondiale. A l’enjeu diplomatique de cette possible poignée de main s’ajoute l’espoir de voir les dirigeants des deux poids lourds de l’économie mondiale trouver un accord sur leurs différends commerciaux. Surenchères douanières Les tensions commerciales entre Washington et Pékin - mais aussi avec les Européens - se sont amplifiées ces de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Le FMI moins optimiste pour la croissance - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/10/09/le-fmi-moins-optimiste-pour-la-croissance</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlkbLDkpoAGiXljnL0Ro_AqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwxrh8</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 16:51:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/10/09/le-fmi-moins-optimiste-pour-la-croissance" target="_blank"&gt;Le FMI moins optimiste pour la croissance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le FMI s'inquiète des tensions commerciales entre les États-Unis et la Chine et estime en conséquence qu'en 2018 et 2019 la croissance de l'économie mondiale sera plus faible que prévue. Christine Lagarde, directrice du FMI : "Au FMI, nous avons toujours dit que la guerre commerciale, les tarifs douaniers, ne sont pas utiles à l'échelle mondiale et qu'ils risquent d'avoir des conséquences négatives sur la croissance. Nous maintenons cette analyse. Et nous espérons vivement que la raison prévaudra et que tous les acteurs prendront place à la table des négociations et accepteront d'améliorer ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Fed, émergents, protectionnisme : ferments d’une crise encore évitable - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/fed-emergents-protectionnisme-ferments-dune-crise-encore-evitable-899338</link><guid isPermaLink="false">CAIiENSV6_ylJxWHxInD-fSflu8qGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 10:32:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/fed-emergents-protectionnisme-ferments-dune-crise-encore-evitable-899338" target="_blank"&gt;Fed, émergents, protectionnisme : ferments d’une crise encore évitable&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Des nuages s’agrègent mais aucun catastrophisme: le Fonds monétaire international, qui achève dimanche sa réunion annuelle à Bali (Indonésie), pointe une combinaison “inédite” de risques, tout en saluant une croissance mondiale suffisamment solide (3,7% attendu en 2018 et 2019) pour prévenir le pire. Premier risque à se matérialiser: l’escalade protectionniste alors que la guerre commerciale entre Chine et Etats-Unis s’intensifie à coups de taxes douanières punitives. “Les relations entre les grandes économies ressemblent à (la série) +Game of Thrones+”, dont l’univers impitoyable oppose de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>FMI, ministères, banques centrales : les femmes économistes en vue - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/fmi-ministeres-banques-centrales-les-femmes-economistes-en-vue-898236</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPf9F4KW39H3owVrnGiT-x4qGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 09:28:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/fmi-ministeres-banques-centrales-les-femmes-economistes-en-vue-898236" target="_blank"&gt;FMI, ministères, banques centrales : les femmes économistes en vue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Fonds monétaire international, qui tient cette semaine sa réunion annuelle dans l’île indonésienne de Bali, vient de nommer l’Indo-Américaine Gita Gopinath au poste de chef économiste. Première femme à occuper cette fonction, elle succède à Maurice Obstfeld, retraité à la fin de l’année. À 46 ans, cette professeure d’économie à Harvard et co-éditrice de la prestigieuse American Economic Review pourrait bousculer un consensus profondément ancré. Alors que le FMI préconise traditionnellement le flottement des taux de change pour amortir les chocs économiques, elle s’est fait précisément co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>La chef du FMI nomme les menaces qui pèsent sur l'économie mondiale - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/economie/201810021038329501-fmi-economie-mondiale-menaces/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVhHIs7_IQLisgBkVjlxIYqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/economie/201810021038329501-fmi-economie-mondiale-menaces/" target="_blank"&gt;La chef du FMI nomme les menaces qui pèsent sur l'économie mondiale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Christine Lagarde évoque une éventuelle conséquence de la «guerre commerciale» US Intervenant au siège du Fonds monétaire international (FMI), la directrice générale de l'institution Christine Lagarde a souligné que les guerres commerciales et le durcissement des conditions des marchés financiers assombrissaient les perspectives de l'économie mondiale. «Il y a six mois, j'attirais l'attention sur certains risques qui s'amoncelaient, tels des nuages à l'horizon. Aujourd'hui, certains de ces risques ont commencé à se concrétiser», a déclaré Mme Lagarde dont le discours est publié sur le site ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Le prêt du FMI à l'Argentine passe de 50 à 57 milliards de dollars - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/le-pret-du-fmi-a-l-argentine-passe-de-50-a-57-milliards-de-dollars_615539</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvPk6EBju5qpbWYxq2EPwEqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 08:36:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/le-pret-du-fmi-a-l-argentine-passe-de-50-a-57-milliards-de-dollars_615539" target="_blank"&gt;Le prêt du FMI à l'Argentine passe de 50 à 57 milliards de dollars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Argentine, secouée par une crise économique, a obtenu mercredi du Fonds monétaire international 7 milliards de dollars supplémentaires et une accélération du calendrier des versements, afin de stabiliser la troisième économie d'Amérique latine. Le prêt accordé par le Fonds monétaire international (FMI) en juin "passe de 50 à 57,1 milliards de dollars. Les versements prévus pour le restant de l'année 2018 et 2019 augmentent de 19 milliards de dollars", a déclaré depuis New York le ministre argentin de l'Economie Nicolas Dujovne, lors d'une conférence de presse conjointe avec la directrice ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Crise en Argentine: le FMI accorde une rallonge de 7 milliards de dollars - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/economie/20180927-argentine-fmi-crise-rallonge-christine-lagarde-sept-milliards-dollars</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1TZn_RUJa_YczE5kaWOnQqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 16:52:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/economie/20180927-argentine-fmi-crise-rallonge-christine-lagarde-sept-milliards-dollars" target="_blank"&gt;Crise en Argentine: le FMI accorde une rallonge de 7 milliards de dollars&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Secouée par une crise économique et sociale, l'Argentine a obtenu du Fonds monétaire international une rallonge de 7 milliards de dollars. Le prêt passe donc de 50 à 57 milliards de dollars et le calendrier des versements est accéléré. La décision du FMI d'accorder une rallonge de 7 milliards de dollars à l'Argentine a plusieurs objectifs : réduire le déficit budgétaire du pays et restaurer la confiance des marchés, alors que le pouvoir d'achat a fortement baissé ces derniers mois. « L'objectif central de l'Argentine, et c'est aussi la priorité pour le FMI, est de protéger les plus vulnérab...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Christine Lagarde nie toute ambition européenne - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/europe/0302243723173-christine-lagarde-nie-toute-ambition-europeenne-2204452.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEo3O9nIYqV0SpNDMLwgcgqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow6caAAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 08:27:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/europe/0302243723173-christine-lagarde-nie-toute-ambition-europeenne-2204452.php" target="_blank"&gt;Christine Lagarde nie toute ambition européenne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Son nom est régulièrement cité pour la succession de Jean-Claude Juncker ou même de Mario Draghi. Mais Christine Lagarde est catégorique : « Non, non, non, non, non, non, je ne suis intéressée par aucun poste - BCE, Commission - en Europe - », affirme la patronne du Fonds monétaire international (FMI) dans une interview au « Financial Times » . Alors que Jean-Claude Juncker prononce ce mercredi son dernier discours sur l'Etat de l'Union , la Française de 62 ans assure « en avoir ras-le-bol » des ambitions européennes qu'on lui prête. « J'ai un emploi très important ici , que je veux conti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Le FMI pointe la menace d'un Brexit sans accord pour le Royaume-Uni - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/europe/brexit-couts-importants-sans-accord-ue-selon-fmi_613331</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJlW99KhhoGiyyNsD8OUswqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwlO3ZBQ</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 19:08:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/europe/brexit-couts-importants-sans-accord-ue-selon-fmi_613331" target="_blank"&gt;Le FMI pointe la menace d'un Brexit sans accord pour le Royaume-Uni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un Brexit sans accord "entraînerait des coûts importants" pour l'économie britannique et il est donc "crucial" que Londres s'entende avec Bruxelles sur leur future relation, a estimé lundi le Fonds monétaire international (FMI) dans son rapport annuel sur le Royaume-Uni. Le FMI s'attend à ce que la croissance atteigne 1,5% pour 2019 au Royaume-Uni, mais ses prévisions sont fondées sur l'obtention d'un accord de divorce avec l'Union européenne d'ici la fin de l'année et la mise en place d'une période de transition, précise l'organisation. Une sortie de l'UE plus troublée "pourrait conduire à...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>L'Argentine de retour à l'austérité - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/l-argentine-annonce-des-mesures-d-austerite-avant-un-rendez-vous-au-fmi_610206</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxt6ItKCAQUIQqQSSkKgloqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwlO3ZBQ</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 15:58:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/l-argentine-annonce-des-mesures-d-austerite-avant-un-rendez-vous-au-fmi_610206" target="_blank"&gt;L'Argentine de retour à l'austérité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement argentin devait annoncer ce lundi un plan d'austérité pour remédier aux déséquilibres budgétaires à l'origine de la crise monétaire qui a torpillé le peso, à la veille d'un rendez-vous-clé au siège du FMI. A 09h45 (14h45 GMT), le ministre argentin de l'Économie Nicolas Dujovne donnera une conférence de presse. Il devrait annoncer de nouvelles taxes pour le secteur minier, sur les exportations de soja et des arbitrages budgétaires douloureux. Le gouvernement a fait une priorité de la réduction du déficit budgétaire chronique, qui alimente l'inflation, qui dépassera les 30% en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Argentine: le FMI va avancer ses versements pour soutenir le programme économique - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/argentine-le-fmi-va-avancer-ses-versements-pour-soutenir-le-programme-economique_609498</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJSPIxYeyR5laJlIuQDLOMqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 11:35:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/argentine-le-fmi-va-avancer-ses-versements-pour-soutenir-le-programme-economique_609498" target="_blank"&gt;Argentine: le FMI va avancer ses versements pour soutenir le programme économique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Fonds monétaire international (FMI) va avancer ses versements à l'Argentine afin de soutenir le programme économique du gouvernement, a annoncé mercredi le président argentin de centre droit Mauricio Macri, qui tente de rassurer les marchés. Le FMI va avancer "tous les fonds nécessaires afin de garantir l'exécution du programme financier de l'année prochaine", a déclaré le chef de l'Etat juste avant l'ouverture de la Bourse en dévoilant l'accord conclu avec le Fonds. Dans un communiqué publié quelques heures plus tard à Washington, la directrice du FMI, Christine Lagarde, a indiqué que l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Le FMI, banquier des crises - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Economie/Monde/Le-FMI-banquier-crises-2018-08-31-1200965200</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzPILcWj4h3HZnsjt8xT8YqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqIvgU</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 04:19:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Economie/Monde/Le-FMI-banquier-crises-2018-08-31-1200965200" target="_blank"&gt;Le FMI, banquier des crises&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le programme de Christine Lagarde est chargé en ce mercredi de juillet. Réveillée à « 5 heures 30 du matin », elle a commencé sa journée, comme toujours, par la lecture de la presse économique, de comptes rendus et des innombrables notes préparées par ses équipes. Ensuite, elle a participé à des réunions sur les économies chinoise et indienne, déjeuné sur le pouce en lisant ses courriels avant un point sur l’Ukraine et l’Argentine. Ce soir, elle dînera avec un groupe d’ambassadeurs du Proche-Orient. « C’est un peu comme un tour du monde tous les jours », résume la Française. À la tête du Fo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Le FMI étudie la demande de l'Argentine de déblocage anticipé des fonds - Capital.fr</title><link>https://www.capital.fr/entreprises-marches/le-fmi-etudie-la-demande-de-largentine-de-deblocage-anticipe-des-fonds-1304814</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILf-dGuvPTV9hfENtqJSukqGAgEKg8IACoHCAowr-6WCTCvjgUwxuKDBg</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 04:50:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.capital.fr/entreprises-marches/le-fmi-etudie-la-demande-de-largentine-de-deblocage-anticipe-des-fonds-1304814" target="_blank"&gt;Le FMI étudie la demande de l'Argentine de déblocage anticipé des fonds&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capital.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BUENOS AIRES (Reuters) - Le Fonds monétaire international (FMI) a déclaré mercredi soir qu'il étudiait la demande de déblocage anticipé du programme de financement de 50 milliards de dollars (43 milliards d'euros) effectuée plus tôt dans la journée par l'Argentine, une initiative destinée à enrayer la crise de la devise argentine. Le peso a perdu plus de 42% de sa valeur depuis le début de l'année. Les investisseurs craignent que l'Argentine, aux prises avec une inflation élevée, un affaiblissement de son économie et les conséquences des turbulences sur les marchés émergents, ne parvienne p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.capital.fr">Capital.fr</source></item><item><title>Guerre commerciale : Lagarde souligne la vulnérabilité des Etats-Unis - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/etats-unis/guerre-commerciale-christine-lagarde-souligne-la-vulnerabilite-des-etats-unis_602064</link><guid isPermaLink="false">CAIiENX1vBKzO26qsZ9ThbMJesgqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwlO3ZBQ</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 22:25:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/etats-unis/guerre-commerciale-christine-lagarde-souligne-la-vulnerabilite-des-etats-unis_602064" target="_blank"&gt;Guerre commerciale : Lagarde souligne la vulnérabilité des Etats-Unis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Etats-Unis sont les plus exposés aux conséquences de la guerre commerciale, qui pourrait coûter des centaines de milliards de dollars au PIB mondial dans les prochaines années, a estimé mercredi Christine Lagarde, directrice générale du FMI. "Alors que tous les pays seront à terme plus affaiblis, l'économie américaine est particulièrement vulnérable parce qu'une grande part de son commerce sera sous le coup de mesures de représailles", écrit la dirigeante du Fonds monétaire international (FMI) dans un blog. "Et une réduction du PIB ne sera pas le seul coût", a-t-elle ajouté. L'instituti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Guerre commerciale: les Etats-Unis "particulièrement vulnérables" selon Christine Lagarde - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/guerre-commerciale-les-etats-unis-particulierement-vulnerables-selon-christine-lagarde_602061</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1nCjIDkzUAQXbRoRBueLYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 16:56:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/guerre-commerciale-les-etats-unis-particulierement-vulnerables-selon-christine-lagarde_602061" target="_blank"&gt;Guerre commerciale: les Etats-Unis "particulièrement vulnérables" selon Christine Lagarde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les Etats-Unis sont les plus exposés aux conséquences de la guerre commerciale, qui pourrait coûter des centaines de milliards de dollars au PIB mondial dans les prochaines années, a estimé mercredi Christine Lagarde, directrice générale du FMI. "Alors que tous les pays seront à terme plus affaiblis, l'économie américaine est particulièrement vulnérable parce qu'une grande part de son commerce sera sous le coup de mesures de représailles", écrit la dirigeante du Fonds monétaire international (FMI) dans un blog. "Et une réduction du PIB ne sera pas le seul coût", a-t-elle ajouté. L'instituti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Guerre commerciale: le G20 Finances remonte au front à Buenos Aires - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/guerre-commerciale-le-g20-finances-remonte-au-front-a-buenos-aires_602238</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTi83kKXAb3tEHW5uAqMIwqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 13:15:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/guerre-commerciale-le-g20-finances-remonte-au-front-a-buenos-aires_602238" target="_blank"&gt;Guerre commerciale: le G20 Finances remonte au front à Buenos Aires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les ministres des Finances du G20 se retrouvent ce weekend à Buenos Aires pour parler des menaces qui planent sur la croissance mondiale, en particulier les risques d'une guerre commerciale et de crise dans les pays émergents. La directrice générale du Fonds monétaire international (FMI), Christine Lagarde a donné dès mercredi le ton de cette troisième réunion du G20 Finances sous présidence argentine, en assurant que la guerre commerciale pourrait coûter des centaines de milliards de dollars au PIB mondial dans les prochaines années. Elle a aussi prévenu l'administration Trump que "l'écono...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Guerre commerciale : le G20 Finances remonte au front à Buenos Aires - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/guerre-commerciale-le-g20-finances-remonte-au-front-a-buenos-aires-837326</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIxyytHIPIoXRAQpDq7V6IqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 08:46:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/guerre-commerciale-le-g20-finances-remonte-au-front-a-buenos-aires-837326" target="_blank"&gt;Guerre commerciale : le G20 Finances remonte au front à Buenos Aires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La directrice générale du Fonds monétaire international (FMI), Christine Lagarde a donné dès mercredi le ton de cette troisième réunion du G20 Finances sous présidence argentine, en assurant que la guerre commerciale pourrait coûter des centaines de milliards de dollars au PIB mondial dans les prochaines années. Elle a aussi prévenu l’administration Trump que “l’économie américaine est particulièrement vulnérable parce qu’une grande part de son commerce sera sous le coup de mesures de représailles”. Contrairement au sommet du G7 au Québec début juin, quand le président Donald Trump avait fi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Les Etats-Unis, potentiels grands perdants de la guerre commerciale d’après le FMI - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/les-etats-unis-potentiels-grands-perdants-de-la-guerre-commerciale-dapres-le-fmi-836719</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkeMtFPuheGcpCFniXsD8cqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 13:24:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/les-etats-unis-potentiels-grands-perdants-de-la-guerre-commerciale-dapres-le-fmi-836719" target="_blank"&gt;Les Etats-Unis, potentiels grands perdants de la guerre commerciale d’après le FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Alors que tous les pays seront à terme plus affaiblis, l’économie américaine est particulièrement vulnérable parce qu’une grande part de son commerce sera sous le coup de mesures de représailles”, a relevé Christine Lagarde, la directrice générale du Fonds monétaire international (FMI) dans un blog publié mercredi, dans la perspective de la réunion du G20 Finances en fin de semaine à Buenos Aires. “Et une réduction du PIB ne sera pas le seul coût”, prévient-elle. Jusqu’alors, la dirigeante de l’institution de Washington martelait qu’une guerre commerciale ne ferait que des perdants. Mi-jui...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Guerre commerciale USA-Chine – Pour Christine Lagarde, la directrice générale du FMI, l’UE a une « carte à jouer » - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/07/07/news/guerre-commerciale-usa-chine-pour-christine-lagarde-la-directrice-generale-du-fmi-lue-a-une-carte-a-jouer/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyfUZrIo6Uy9_x8FQ3DMrMqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 15:23:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/07/07/news/guerre-commerciale-usa-chine-pour-christine-lagarde-la-directrice-generale-du-fmi-lue-a-une-carte-a-jouer/" target="_blank"&gt;Guerre commerciale USA-Chine – Pour Christine Lagarde, la directrice générale du FMI, l’UE a une « carte à jouer »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’Union européenne a « une carte à jouer » dans la guerre commerciale opposant les Etats-Unis à la Chine, à condition d’être « unie », a estimé samedi la directrice générale du Fonds monétaire international (FMI), Christine Lagarde. « Dans le rapport de force qu’on voit se profiler (…) entre les Etats-Unis d’une part et la Chine de l’autre, qui représentent deux formes complètement différentes d’un même élan capitalistique, l’Europe peut jouer une carte tout à fait particulière », a-t-elle déclaré aux Rencontres économiques d’Aix-en-Provence (sud de la France). « Ce rapport de force se crée...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Les rencontres économiques d'Aix sous le signe des bouleversements mondiaux - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/economie/les-rencontres-economiques-d-aix-sous-le-signe-des-bouleversements-mondiaux_598818</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8ElF6j-fQ9g_HVoah50x8qGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 09:15:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/economie/les-rencontres-economiques-d-aix-sous-le-signe-des-bouleversements-mondiaux_598818" target="_blank"&gt;Les rencontres économiques d'Aix sous le signe des bouleversements mondiaux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guerres commerciales, tensions sur les migrations et montée des populismes: la question de la gouvernance mondiale sera au coeur des 18èmes rencontres économiques d'Aix-en-Provence, qui s'ouvriront vendredi, à l'heure où le multilatéralisme semble prendre l'eau. "Les métamorphoses du monde": voilà le thème sur lequel devront plancher jusqu'à dimanche les 250 chefs d'entreprise, responsables politiques, personnalités culturelles et universitaires invités à ce forum incontournable du monde économique hexagonal. Un intitulé lyrique pour une réalité explosive. "Le monde est bouleversé par des c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Christine Lagarde : un geste pour les Argentins vulnérables - Euronews Français</title><link>http://fr.euronews.com/2018/06/21/christine-lagarde-un-geste-pour-les-argentins-vulnerables</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGbQ53p39c26mu6wynlB75wqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 14:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.euronews.com/2018/06/21/christine-lagarde-un-geste-pour-les-argentins-vulnerables" target="_blank"&gt;Christine Lagarde : un geste pour les Argentins vulnérables&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le Fonds monétaire international a validé mercredi soir le programme de soutien à l'Argentine. Christine Lagarde a confirmé qu'un prêt de 50 milliards de dollars avait été adopté. A très court terme, une première ligne de crédit de 15 milliards sera mis à disposition du gouvernement argentin pour soutenir le budget argentin en grande difficulté financière depuis plusieurs semaines. En contrepartie, Buenos Aires s'est engagé à réduire drastiquement les dépenses de l’État. Les populations les plus vulnérables seront épargnées, promet le FMI. Christine Lagarde, directrice générale du FMI : "Le...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Zone euro : le FMI va réviser à la baisse ses prévisions de croissance - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/europe/0301860272713-zone-euro-le-fmi-va-reviser-a-la-baisse-ses-previsions-de-croissance-2186225.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTXPOp4tcNz8Q12fBGyJUcqFwgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eowm_Z_</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 18:35:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/europe/0301860272713-zone-euro-le-fmi-va-reviser-a-la-baisse-ses-previsions-de-croissance-2186225.php" target="_blank"&gt;Zone euro : le FMI va réviser à la baisse ses prévisions de croissance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le record de croissance atteint en 2017 ne risque pas d'être battu prochainement. Au contraire, le Fonds monétaire international (FMI) parie que le coup de mou entamé en 2018 se poursuivra en 2019. Sa directrice générale Christine Lagarde a annoncé aujourd'hui que le Fonds allait revoir ses prévisions de croissance à la baisse. Le FMI va tenir compte des risques accrus découlant des tensions commerciales internationales (notamment des tarifs douaniers imposés par les Etats-Unis sur leurs importations d'acier), des sanctions contre la Russie et l'Iran ainsi que de la prochaine sortie du Roya...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Brexit : Lagarde (FMI) prévoit un afflux de sociétés financières dans la zone euro - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/brexit-lagarde-fmi-prevoit-un-afflux-de-societes-financieres-dans-la-zone-euro-814885</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEWcgkuLiRfnNBVYtslZTMqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 10:49:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/brexit-lagarde-fmi-prevoit-un-afflux-de-societes-financieres-dans-la-zone-euro-814885" target="_blank"&gt;Brexit : Lagarde (FMI) prévoit un afflux de sociétés financières dans la zone euro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Il est crucial de faire en sorte que tout soit prêt en termes de régulation et de supervision pour l’arrivée massive d’entreprises financières qui finiront par déménager de l’endroit où elles sont à l’heure actuelle pour l’Europe continentale, et l’Irlande“, a-t-elle déclaré lors d’un discours à l’occasion d’une conférence sur la monnaie unique européenne. Ces propos de Mme Lagarde, qui effectue une visite de deux jours en Irlande, interviennent alors que les milieux d’affaires redoutent de plus en plus un échec des négociations entre le Royaume-Uni et l’Union européenne, ce qui débouchera...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Le FMI va réviser à la baisse ses prévisions pour la zone euro, dit Lagarde - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/finance-et-marche/le-fmi-va-reviser-a-la-baisse-ses-previsions-pour-la-zone-euro-dit-lagarde_596045</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkQwt32RDrgNcvHFTEekwoqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 03:50:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/finance-et-marche/le-fmi-va-reviser-a-la-baisse-ses-previsions-pour-la-zone-euro-dit-lagarde_596045" target="_blank"&gt;Le FMI va réviser à la baisse ses prévisions pour la zone euro, dit Lagarde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LUXEMBOURG (Reuters) - Le Fonds monétaire international va réviser à la baisse ses prévisions de croissance pour la zone euro afin de tenir compte des risques accrus découlant des tensions commerciales internationales, des sanctions contre la Russie et l'Iran ainsi que de la prochaine sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne, a déclaré jeudi sa directrice générale Christine Lagarde. Les prochaines prévisions publiées en juillet seront revues en légère baisse mais le FMI n'attend pas de "ralentissement marqué", a-t-elle dit lors d'une conférence de presse à Luxembourg en marge d'une réuni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Argentine: le prêt du FMI de 50 milliards de dollars formellement approuvé - Nouvelles France</title><link>http://news.vtv24h.com/argentine-le-pret-du-fmi-de-50-milliards-de-dollars-formellement-approuve/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTQfUjCP4zz4SClo2WmR7gqGQgEKhAIACoHCAowzI-CCzDI2_4CMNfH8wU</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 22:22:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/argentine-le-pret-du-fmi-de-50-milliards-de-dollars-formellement-approuve/" target="_blank"&gt;Argentine: le prêt du FMI de 50 milliards de dollars formellement approuvé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nouvelles France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le prêt du Fonds monétaire international de 50 milliards de dollars en faveur de l’Argentine a été formellement approuvé mercredi à l’issue d’une réunion du comité de direction du FMI, a annoncé l’institution dans un communiqué. Le FMI et l’Argentine avaient annoncé le 7 juin avoir trouvé un accord de principe sur ce prêt en échange d’un engagement des autorités argentines à mettre en place des réformes pour limiter les dépenses de l’État. Celui-ci devait toutefois encore recevoir l’aval des membres de la direction du Fonds. «La décision de la direction permet aux autorités d’obtenir une li...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">Nouvelles France</source></item><item><title>Une guerre commerciale n’a «pas de vainqueur mais des perdants des deux côtés», selon le FMI - Nouvelles France</title><link>http://news.vtv24h.com/une-guerre-commerciale-na-pas-de-vainqueur-mais-des-perdants-des-deux-cotes-selon-le-fmi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYkxKj6tEfLRVg21r2gQqMqGQgEKhAIACoHCAowzI-CCzDI2_4CMKK88gU</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 18:19:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/une-guerre-commerciale-na-pas-de-vainqueur-mais-des-perdants-des-deux-cotes-selon-le-fmi/" target="_blank"&gt;Une guerre commerciale n’a «pas de vainqueur mais des perdants des deux côtés», selon le FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nouvelles France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington | La directrice générale du Fonds monétaire international (FMI) Christine Lagarde a prévenu les États-Unis jeudi qu’il n’y aurait «pas de vainqueur» dans une guerre commerciale, mais «des perdants des deux côtés». Mme Lagarde commentait l’examen annuel de l’économie américaine par le FMI, qui estime que si la croissance des États-Unis va être forte à court terme, les mesures de relance budgétaire et les restrictions commerciales présentent des risques pour l’économie mondiale. «En cas de guerre commerciale, nourrie par la hausse réciproque de droits de douane sur les importations...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">Nouvelles France</source></item><item><title>L’Argentine recourt au FMI contre une cure d’austérité - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/largentine-recourt-au-fmi-contre-une-cure-dausterite-799158</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBeIvrJNKr70QhvxN6HF37MqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:39:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/largentine-recourt-au-fmi-contre-une-cure-dausterite-799158" target="_blank"&gt;L’Argentine recourt au FMI contre une cure d’austérité&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Nous avons fait appel au FMI à titre préventif, pour éviter une crise”, a déclaré le ministre argentin de l’Economie Nicolas Dujovne lors d’une conférence de presse à Buenos Aires. “Nous sommes engagés dans la construction d’un pays normal. C’est un soutien à notre programme, avec comme objectif que l’économie croisse, que l’inflation et la pauvreté diminuent”, a poursuivi le ministre argentin. La situation de l’Argentine n’est pas catastrophique, mais le pays sud-américain a besoin de renforcer ses réserves, stabiliser le marché des changes et créer un meilleur climat économique pour atti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Argentine: appel au FMI malgré les mauvais souvenirs - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/ameriques/20180519-argentine-macri-appel-fmi-malgre-mauvais-souvenirs</link><guid isPermaLink="false">CAIiELI5qaDcQL4C6pGhCh-FuVkqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 15:06:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/ameriques/20180519-argentine-macri-appel-fmi-malgre-mauvais-souvenirs" target="_blank"&gt;Argentine: appel au FMI malgré les mauvais souvenirs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La directrice générale du Fonds monétaire international, Christine Lagarde, a informé vendredi le conseil d'administration de l'institution que l'Argentine avait demandé un accès exceptionnel au programme de financement du Fonds. Le président argentin Mauricio Macri s'est vu contraint par une situation financière périlleuse à faire appel au FMI sous la forme d'un dépassement exceptionnel des aides normalement attribuées par le Fonds. Le gouvernement argentin est confronté à un déficit public élevé, à une inflation galopante et le peso s'est fortement déprécié face au dollar. La directrice g...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Chahutée sur les marchés, l’Argentine appelle le FMI au secours - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/chahutee-sur-les-marches-largentine-appelle-le-fmi-au-secours-5-775681</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDS08_D3VDQSfYpN1sjOlbgqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 14:10:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/chahutee-sur-les-marches-largentine-appelle-le-fmi-au-secours-5-775681" target="_blank"&gt;Chahutée sur les marchés, l’Argentine appelle le FMI au secours&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“De manière préventive, j’ai décidé d’entamer des discussions avec le Fonds monétaire international pour qu’il nous accorde une ligne de soutien financier”, a annoncé mardi le président Mauricio Macri lors d’une allocution télévisée. “Nous prenons le seul chemin possible pour sortir du blocage, en cherchant à éviter une grande crise économique qui nous ferait revenir en arrière et causerait du mal à tous”, a-t-il ajouté. Repartie en 2017 sur le chemin de la croissance, l’Argentine espérait cette année contenir son inflation à 15%, mais la dévaluation va sans aucun doute doper la hausse des ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Afrique:La vérité sur le lucratif business de Dominique Strauss-Kahn en Afrique et dans le privé - AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</title><link>http://fr.allafrica.com/stories/201805070251.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzn-SP23jV5eMKhanIDR7wqFggEKg4IACoGCAow8bpTMOyqCjC_9A8</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 08:41:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fr.allafrica.com/stories/201805070251.html" target="_blank"&gt;Afrique:La vérité sur le lucratif business de Dominique Strauss-Kahn en Afrique et dans le privé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AllAfrica - Faits Saillants en Afrique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dominique Strauss-Kahn, ancien directeur du FMI, s'est reconverti dans le conseil aux Etats africains et aux sociétés privées. Une activité réalisée bien loin de la France. Au Palais du peuple de Brazzaville, la résidence de Denis Sassou-Nguesso, l'heure est à l'optimisme. Alors que les équipes du Fonds monétaire international (FMI) ont fini leur mission le 18 avril, l'autocrate congolais espère décrocher un prêt d'ici à l'été pour faire face à la crise financière qui menace son pays. Pendant des mois, il a mobilisé des bataillons de conseillers ministériels, des avocats du cabinet américai...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fr.allafrica.com">AllAfrica - Faits Saillants en Afrique</source></item><item><title>G20 et FMI : l'appel de la dernière chance contre le risque de guerre commerciale - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0301594640829-g20-et-fmi-lappel-de-la-derniere-chance-contre-le-risque-de-guerre-commerciale-2170905.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnR7WixPCdcC-0Ga-p1SfEqFwgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eowm_Z_</guid><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 10:04:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0301594640829-g20-et-fmi-lappel-de-la-derniere-chance-contre-le-risque-de-guerre-commerciale-2170905.php" target="_blank"&gt;G20 et FMI : l'appel de la dernière chance contre le risque de guerre commerciale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le violet et le blanc des fleurs de cerisiers en cette période de « Cherry Blossom » s'accompagnent, en général, d'une douceur printanière à Washington. Indice avant-coureur des discussions des ministres des Finances du G20, réunis vendredi en marge des assemblées de Printemps du Fonds monétaire international (FMI) et de la Banque mondiale, le thermomètre affichait une température très en deçà des normales saisonnières. Lire aussi :&gt; INTERVIEW Bruno Le Maire : « Une guerre commerciale menacerait l'unité européenne » En deux jours de discussions, les ministres n'ont pu que constater leurs di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Les tensions commerciales au menu des ministres des finances du G20 - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0301582526564-les-tensions-commerciales-au-menu-des-ministres-des-finances-du-g20-2170395.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAof_PvcbVDczQawHfn7-HkqFwgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eowm_Z_</guid><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 14:15:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/0301582526564-les-tensions-commerciales-au-menu-des-ministres-des-finances-du-g20-2170395.php" target="_blank"&gt;Les tensions commerciales au menu des ministres des finances du G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;« Les investissements et le commerce sont deux moteurs cruciaux qui sont enfin en train de se redresser », a affirmé jeudi Christine Lagarde, la directrice générale du Fonds monétaire international (FMI) lors d'une conférence de presse. Lire aussi :&gt; Risques de guerre commerciale : Lagarde propose les bons offices du FMI Une semaine après avoir prévenu qu'une guerre commerciale « serait un échec politique inexcusable » , qui affecterait tous les pays parce que tout est « interconnecté », a-t-elle de nouveau martelé, elle a offert les bons services du FMI comme plate-forme de dialogue. Un ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Le Fonds monétaire international durcit le ton contre la corruption - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/04/22/2785101-le-fonds-monetaire-international-durcit-le-ton-contre-la-corruption.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDH-3tvEB9Q2W7qSEMBBaWMqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw-IOLAw</guid><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 18:09:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/04/22/2785101-le-fonds-monetaire-international-durcit-le-ton-contre-la-corruption.html" target="_blank"&gt;Le Fonds monétaire international durcit le ton contre la corruption&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le FMI a décidé de durcir le ton en matière de lutte contre la corruption en évaluant de manière plus systématique le phénomène dans ses pays membres et en les encourageant à s'attaquer aussi aux acteurs privés. Le Fonds monétaire international, qui a reconnu, dimanche, avoir manqué de "clarté" par le passé dans ce domaine, a adopté un nouveau cadre réglementaire pour permettre à ses équipes, via leurs missions annuelles sur le terrain, d'évaluer de manière régulière "la nature et la gravité de la corruption". Et ce, dès le 1er juillet. La corruption affecte tous les pays dans le monde, le ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Washington entrouvre la porte à un dialogue avec Pékin sur le commerce - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/washington-entrouvre-la-porte-a-un-dialogue-avec-pekin-sur-le-commerce-2-763203</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBPNMn4-2xGYWgUVsmZeGkqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 07:06:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/washington-entrouvre-la-porte-a-un-dialogue-avec-pekin-sur-le-commerce-2-763203" target="_blank"&gt;Washington entrouvre la porte à un dialogue avec Pékin sur le commerce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il y a eu un “certain progrès vers le dialogue”, a estimé samedi Christine Lagarde, la directrice générale du Fonds monétaire international (FMI) lors de la conférence de presse finale, soulignant avec insistance qu’il fallait éviter à tout prix une guerre commerciale. Au même moment, le secrétaire américain au Trésor a annoncé qu’il envisageait de se rendre en Chine afin de poursuivre des discussions sur le conflit commercial opposant Washington et Pékin après une intensification des tensions depuis début mars. “Je l’envisage. Je n’en dirai pas plus sur le timing”, a déclaré Steven Mnuchin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Lagarde appelle à ne pas compromettre le commerce, moteur de la croissance - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/04/19/news/lagarde-appelle-a-ne-pas-compromettre-le-commerce-moteur-de-la-croissance/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0pEBCOfsNW1XIAyNeAAO8qGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 12:19:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/04/19/news/lagarde-appelle-a-ne-pas-compromettre-le-commerce-moteur-de-la-croissance/" target="_blank"&gt;Lagarde appelle à ne pas compromettre le commerce, moteur de la croissance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La directrice générale du FMI a appelé jeudi les Etats à ne pas compromettre le commerce et les investissements, deux moteurs essentiels de la croissance, et proposé d’utiliser le fonds comme « plateforme de dialogue » pour éviter une guerre commerciale. « Les investissements et le commerce sont deux moteurs cruciaux qui sont enfin en train de se redresser », a déclaré Christine Lagarde lors d’une conférence de presse, appelant les Etats « à travailler ensemble pour résoudre leurs désaccords sans user de mesures exceptionnelles », en d’autres termes à éviter les décisions unilatérales. Alor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>La crise grecque s’invite à la réunion du FMI - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/la-crise-grecque-sinvite-a-la-reunion-du-fmi-761880</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxf-rAkKtKsX6jtM39vnzQqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 05:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/la-crise-grecque-sinvite-a-la-reunion-du-fmi-761880" target="_blank"&gt;La crise grecque s’invite à la réunion du FMI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A un moment où l’Europe renoue avec une croissance solide, la question de la crise grecque aurait pu passer inaperçue à Washington, la directrice générale du Fonds monétaire international, Christine Lagarde, ayant elle-même reconnu jeudi que “le peuple grec avait traversé huit années de mise en oeuvre de mesures très difficiles”, lors de la conférence de presse d’ouverture des réunions de printemps du FMI et de la Banque mondiale. Mais les révélations du quotidien allemand Süddeutsche Zeitung, qui a affirmé que les créditeurs du pays méditerranéen envisageaient de prolonger le plan d’aide a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>Guerre commerciale : Christine Lagarde et le FMI inquiets pour la croissance - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0301549583960-guerre-commerciale-christine-lagarde-et-le-fmi-inquiets-pour-la-croissance-2168289.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJwe9i6Xi3bJt6NIzfx2OQqFwgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eowm_Z_</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 06:46:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0301549583960-guerre-commerciale-christine-lagarde-et-le-fmi-inquiets-pour-la-croissance-2168289.php" target="_blank"&gt;Guerre commerciale : Christine Lagarde et le FMI inquiets pour la croissance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La perspective d'une guerre commerciale sino-américaine est une source d'inquiétude pour Christine Lagarde. Tout en assurant que « le tableau général est actuellement lumineux », la directrice générale du Fonds monétaire international a déclaré mercredi à Hong Kong voir « des nuages plus sombres » à l'horizon de la croissance économique mondiale. L'ancienne ministre française de l'Economie a ainsi invité les gouvernements à réformer pendant que le contexte économique demeure favorable. « La fenêtre d'opportunité est ouverte. Il y a désormais une nouvelle urgence parce que les incertitudes ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Lagarde voit « des nuages plus sombres » à l’horizon de la croissance mondiale - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/04/11/news/lagarde-voit-des-nuages-plus-sombres-a-lhorizon-de-la-croissance-mondiale/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdVakldN6lsm97ljbVxnGkqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 03:47:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/04/11/news/lagarde-voit-des-nuages-plus-sombres-a-lhorizon-de-la-croissance-mondiale/" target="_blank"&gt;Lagarde voit « des nuages plus sombres » à l’horizon de la croissance mondiale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La directrice générale du Fonds monétaire international, Christine Lagarde, voit « des nuages plus sombres » à l’horizon de la croissance économique mondiale en raison notamment des tensions entre les Etats-Unis et ses partenaires commerciaux qui menacent le libre-échange. « Le tableau général est actuellement lumineux. Mais nous pouvons voir des nuages plus sombres pointer à l’horizon », a-t-elle déclaré à Hong Kong dans un discours en prélude à la réunion de printemps du FMI. Christine Lagarde rappelle qu’en janvier, l’institution basée à Washington avait révisé en hausse ses prévisions d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Zone euro : le FMI plaide à Berlin pour un fonds anti-crise (Lagarde) - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/zone-euro-le-fmi-plaide-a-berlin-pour-un-fonds-anti-crise-lagarde-743413</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqTAcHf5T0y7higYDCzAzgqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 14:44:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/zone-euro-le-fmi-plaide-a-berlin-pour-un-fonds-anti-crise-lagarde-743413" target="_blank"&gt;Zone euro : le FMI plaide à Berlin pour un fonds anti-crise (Lagarde)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Pour un coût relativement modeste, une capacité budgétaire centralisée pourrait in fine réduire les effets négatifs de 50%” d’une crise touchant un des Etats membres, a estimé Christine Lagarde lors d’un discours à l’institut économique DIW de Berlin. Chaque pays membre contribuerait au pot à hauteur de 0,35% de son Produit intérieur brut (PIB), et pourrait bénéficier à titre exceptionnel et sous condition de fonds déclenchés d’urgence en cas de coup dur. Le président français Emmanuel Macron a appelé ses partenaires européens à renforcer la zone euro notamment en la dotant d’une “capacité...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item></channel></rss>