{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREUzY0hBNUVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:47:49 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Yellow vests: the E19 motorway to France closed at the border post of Hensies tonight, between 10 pm and 5 am - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89851/article/2018-12-07/gilets-jaunes-lautoroute-e19-vers-la-france-fermee-au-niveau-du-poste-frontiere",
            "pub_date": "2018-12-07 20:23:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Depuis le d\u00e9but du mouvement, les gilets jaunes sont tr\u00e8s pr\u00e9sents sur l'E19 \u00e0 Hensies, au poste fronti\u00e8re. Les barrages filtrants ralentissent fortement la ..."
        },
        {
            "title": "Hensies: the two victims were supported by the SMUR - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317995/article/2018-12-07/hensies-les-deux-victimes-ont-ete-prises-en-charge-par-le-smur",
            "pub_date": "2018-12-07 11:16:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Ce vendredi matin, un accident impliquant une voiture et une moto a eu lieu route de Qui\u00e9vrain, \u00e0 Hensies. Les deux conducteurs ont \u00e9t\u00e9 pris en charge par le ..."
        },
        {
            "title": "\u00c9ric Thi\u00e9baut again candidate for the legislative elections - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181207_01267733/eric-thiebaut-a-nouveau-candidat-pour-les-elections-legislatives",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:18 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "La f\u00e9d\u00e9ration PS de Mons-Borinage a propos\u00e9 que le bourgmestre r\u00e9\u00e9lu d'Hensies la repr\u00e9sente sur la liste f\u00e9d\u00e9rale en Hainaut."
        },
        {
            "title": "Pierced by a car, a child is in critical condition in Qui\u00e9vrain: injured in the head, his days are in danger - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89839/article/2018-12-07/percute-par-une-voiture-un-enfant-est-dans-un-etat-critique-quievrain-blesse-au",
            "pub_date": "2018-12-07 18:46:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "C'est \u00e0 la rue de Mons, \u00e0 Qui\u00e9vrain, qu'un jeune pi\u00e9ton, \u00e2g\u00e9 de 13 ans, a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par une voiture vendredi en fin d'apr\u00e8s-midi. La victime, transport\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "Bettignies: the trucker goes on the dam of the yellow vests - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318182/article/2018-12-07/bettignies-le-camionneur-fonce-sur-le-barrage-des-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Ce jeudi, un camionneur a forc\u00e9 le barrage de gilets jaunes install\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re franco-belge, \u00e0 Bettignies. La faute \u00e0 trop de pression ? Son patron s'en d\u00e9fend ..."
        },
        {
            "title": "Tournai: he celebrates his liberation ... at Martini! - Digital edition of Tournai - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318401/article/2018-12-07/tournai-il-fete-sa-liberation-au-martini",
            "pub_date": "2018-12-07 19:13:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "La quatri\u00e8me chambre correctionnelle de la cour d'appel a r\u00e9form\u00e9, vendredi, un jugement rendu le 19 f\u00e9vrier 2018, condamnant Giovanni V. (32 ans) d'une ..."
        },
        {
            "title": "Impressive accident on Friday: a driver loses control of his vehicle and hits the front of a house in Qui\u00e9vrain - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89806/article/2018-12-07/impressionnant-accident-ce-vendredi-un-conducteur-perd-le-controle-de-son",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce vendredi apr\u00e8s-midi, un impressionnant accident est survenu au carrefour de la rue de Montroeul et de la chauss\u00e9e Brunehault \u00e0 Qui\u00e9vrain. Un conducteur ..."
        },
        {
            "title": "Two departures at Mons in Better! - Digital edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318453/article/2018-12-07/deux-departs-chez-mons-en-mieux",
            "pub_date": "2018-12-07 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Apr\u00e8s les \u00e9lections, il n'est pas rare d'observer des d\u00e9parts parmi les listes qui se sont pr\u00e9sent\u00e9es. Certains sont d\u00e9\u00e7us de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lus, d'autres sont ..."
        },
        {
            "title": "Deadly accident in Mont Saint-Aubert: Raquel was in Erasmus in Tournai - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267591/raquel-etait-en-erasmus-a-tournai",
            "pub_date": "2018-12-07 06:33:50 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "La victime de l'accident mortel de la rue des Crupes \u00e9tait mexicaine et \u00e9tudiante en kin\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole Condorcet \u00e0 Tournai. Elle logeait \u00e0 Mont Saint-Aubert."
        },
        {
            "title": "They will be 25 to manage the police zone of the tournaisis - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317552/article/2018-12-07/ils-seront-25-pour-gerer-la-zone-de-police-du-tournaisis",
            "pub_date": "2018-12-07 04:04:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Lundi soir, l'installation des nouveaux conseils communaux allait de pair avec la d\u00e9signation (par bulletins secrets) de ceux qui si\u00e9geront au conseil de la zone ..."
        },
        {
            "title": "Perimeter of security on the parking lot of Imagix Mons: the police in intervention on a suspicious car, two people took flight - Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id89730/article/2018-12-07/perimetre-de-securite-sur-le-parking-dimagix-mons-la-police-en-intervention-sur",
            "pub_date": "2018-12-07 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce vendredi matin, la police scientifique se trouvait sur le parking du cin\u00e9ma Imagix (vid\u00e9o) . Un p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 a m\u00eame \u00e9t\u00e9 mis en place. Les policiers ..."
        },
        {
            "title": "Frameries: Parade, market &amp; Artifice fire! - Digital edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317984/article/2018-12-07/frameries-parade-marche-feu-dartifice",
            "pub_date": "2018-12-07 10:51:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Le site du journal \u00c9dition digitale de Mons, premier site d'information en Belgique francophone. Actu en continu, archives gratuites, galeries photos, podcast, ..."
        },
        {
            "title": "Mons &amp; Center: A weekend full of Christmas markets - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181207_01268191/mons-centre-un-week-end-envahi-de-marches-de-noel",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:44 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Difficile d'\u00e9chapper aux march\u00e9s de No\u00ebl ce week-end. Petit tour d'horizon."
        },
        {
            "title": "Ath: This Saturday, there will be local flavors for your celebrations at the Coop\u00e9rAthive market - Sudinfo.be",
            "link": "http://ath.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/08/ath-ce-samedi-il-y-aura-des-saveurs-locales-pour-vos-fetes-a-269080.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:29:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://ath.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "La Coop\u00e9rAthive : des saveurs locales pour vos f\u00eates Pour vos tables de r\u00e9veillon, bien des produits frais peuvent \u00eatre trouv\u00e9s aupr\u00e8s des..."
        },
        {
            "title": "Antoing: Maxime Rigaux offers a cup for Christmas to the poor - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318172/article/2018-12-07/antoing-maxime-rigaux-offre-une-coupe-pour-la-noel-aux-demunis",
            "pub_date": "2018-12-07 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Le lundi 17 d\u00e9cembre, des personnes pr\u00e9caris\u00e9es vont pouvoir prendre un peu de temps pour elles dans le salon R Naturelle, \u00e0 Antoing. Le patron, Maxime ..."
        },
        {
            "title": "Highway in Mons: a truck hit by a car - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89820/article/2018-12-07/autoroute-mons-un-camion-percute-par-une-voiture",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce vendredi apr\u00e8s-midi, un accident a eu lieu sur l'autoroute E19/E42, \u00e0 hauteur de Mons. Aucun bless\u00e9 n'est heureusement \u00e0 d\u00e9plorer."
        },
        {
            "title": "Mons: the trial of Laurent Louis will take place on April 12 - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318424/article/2018-12-07/mons-le-proces-de-laurent-louis-aura-lieu-le-12-avril",
            "pub_date": "2018-12-07 19:33:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Acquitt\u00e9 par la dixi\u00e8me chambre du tribunal correctionnel de Mons en juin dernier pour des faits de r\u00e9bellion survenus \u00e0 Mons, le 8 mars 2014, l'ancien d\u00e9put\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Shop at Brunehaut and win prizes! - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318544/article/2018-12-08/faites-vos-achats-brunehaut-et-gagnez-des-cadeaux",
            "pub_date": "2018-12-08 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "C'est une premi\u00e8re dans l'entit\u00e9 de Brunehaut et on la doit \u00e0 Nadya Hilali. L'\u00e9chevine du commerce a d\u00e9cid\u00e9 d'initier une action qui vise \u00e0 soutenir le commerce ..."
        },
        {
            "title": "The free technical institute of Ath organizes its second Christmas market - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61906-l-institut-technique-libre-d-ath-organise-son-deuxieme-marche-de-noel.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:51 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Ce vendredi, l'institut technique libre d'Ath organisera pour la seconde fois un march\u00e9 de No\u00ebl. Durant plusieurs semaines, les \u00e9l\u00e8ves de menuiserie ont ..."
        },
        {
            "title": "A worker killed on a construction site in Jemappes - the future.net",
            "link": "https://m.lavenir.net/cnt/DMF20181207_01267705",
            "pub_date": "2018-12-07 09:19:19 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://m.lavenir.net",
            "desc": "Un travailleur d'une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le stockage de d\u00e9chets est mort jeudi \u00e9cras\u00e9 par un ballot de papier. L'auditorat du travail \u00e9voque la cau..."
        },
        {
            "title": "Jemappes: a car under the wheels of a truck - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89800/article/2018-12-07/jemappes-une-voiture-sous-les-roues-dun-camion",
            "pub_date": "2018-12-07 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce vendredi apr\u00e8s-midi, une voiture s'est retrouv\u00e9e sous les roues d'un camion, \u00e0 Jemappes, avenue Wilson. En tout, trois v\u00e9hicules \u00e9taient impliqu\u00e9s dans ..."
        },
        {
            "title": "R\u00e9gion montoise: your communal councils and colleges (photos) - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318226/article/2018-12-07/region-montoise-vos-conseils-et-colleges-communaux-photos",
            "pub_date": "2018-12-07 16:49:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "De Mons \u00e0 Boussu en passant par Dour et Saint-Ghislain, retrouvez ici les compositions et les photos des conseils communaux mis en place depuis lundi soir, ..."
        },
        {
            "title": "The precious powders of H\u00f6gan\u00e4s (Ath) - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181207_01267859/les-poudres-precieuses-d-hoganas",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:44 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "H\u00f6gan\u00e4s investit huit millions\u20ac sur son site d'Ath o\u00f9 travaillent pr\u00e8s de deux cents personnes, notamment pour un nouveau produit."
        },
        {
            "title": "Distance Duel Antoing-Estaimbourg at the bottom of the P1 - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317861/article/2018-12-07/duel-distance-antoing-estaimbourg-dans-le-bas-de-la-p1",
            "pub_date": "2018-12-07 16:54:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Le Pays Blanc et Estaimbourg ont tous les deux int\u00e9r\u00eat \u00e0 gagner \u00e0 domicile ce dimanche s'ils ne veulent pas se retrouver distanc\u00e9s. Apr\u00e8s avoir montr\u00e9 une ..."
        },
        {
            "title": "Gateway of the Ark to Tournai: it&#39;s blurry - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61915-passerelle-de-l-arche-a-tournai-c-est-flou.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Quel sera l'avenir de la passerelle qui enjambe l'Escaut entre les quartiers St-Jean et St-Piat ? Propri\u00e9t\u00e9 des Voies hydrauliques, cette structure devrait ..."
        },
        {
            "title": "Ascoval: Altifort has completed its takeover bid - Atlantico.fr",
            "link": "https://www.atlantico.fr/node/3560757",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:00 GMT",
            "source_nm": "Atlantico.fr",
            "source_url": "https://www.atlantico.fr",
            "desc": "Strasbourg, 7 d\u00e9c 2018 (AFP) - Le groupe franco-belge Altifort, seul candidat \u00e0 la reprise d'Ascoval, a boucl\u00e9 son offre qui doit permettre de sauver cette aci\u00e9rie ..."
        },
        {
            "title": "Binche: &quot;She cheated on me, I slapped her&quot; - La Nouvelle Gazette",
            "link": "https://www.lanouvellegazette.be/317506/article/2018-12-06/binche-elle-ma-trompe-je-lai-giflee",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "The New Gazette",
            "source_url": "https://www.lanouvellegazette.be",
            "desc": "Geoffrey a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par d\u00e9faut \u00e0 6 mois de prison pour des coups et blessures sur son ex. Il a fait opposition et est venu s'expliquer : \u00ab J'ai d\u00e9couvert ..."
        },
        {
            "title": "Mons: parking at the Grand Place is finally open - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89716/article/2018-12-07/mons-le-parking-de-la-grand-place-est-enfin-ouvert",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Apr\u00e8s quelques semaines de retard d\u00fb \u00e0 des am\u00e9nagements, le parking flambant neuf de la Grand-Place de Mons a enfin ouvert ses portes au grand public ce ..."
        },
        {
            "title": "&quot;My first thousand words in Picard&quot; read by the children of the municipal school of Guignies - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61918--mes-milles-premiers-mots-en-picard--lu-par-les-enfants-de-l-ecole-communale-de-guignies.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:05:23 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Il est ludique et p\u00e9dagogique. Le livre \"Mes milles premiers mots\", un classique parmi les livres pour enfants, vient d'\u00eatre \u00e9dit\u00e9 en picard. Le traducteur n'est ..."
        },
        {
            "title": "Quaregnon: At the age of 20, Brandon launches his program - Digital edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317728/article/2018-12-07/quaregnon-20-ans-brandon-lance-son-emission",
            "pub_date": "2018-12-07 04:07:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Un OVNI a d\u00e9barqu\u00e9 sur le web il y a quelques semaines. Il ne s'agit ni d'une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9, ni d'une vid\u00e9o comme on en voit sur Youtube, mais d'un genre ..."
        },
        {
            "title": "The events and events calendar in your area - Nord Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317958/article/2018-12-08/lagenda-des-sorties-et-evenements-dans-votre-region",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Cap Vin 2018. Vous aimez d\u00e9guster de nouvelles choses ? Vous h\u00e9sitez encore sur les prochaines bouteilles que vous allez offrir \u00e0 vos invit\u00e9s ?"
        },
        {
            "title": "Mod&#39;emploi: activities at Forem de Mouscron and refrigeration in Tournai - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it72-media61903-mod-emploi-activites-au-forem-de-mouscron-et-frigoristerie-a-tournai.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:46:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Dans ce Mod'emploi de fin d'ann\u00e9e, nous vous emmenons au Forem de Mouscron pour deux actions: l'une s'appelle les mardis d'avenir et vous propose de ..."
        },
        {
            "title": "Ath: Ath Delhaize supermarket completely renovated according to their new concept - Sudinfo.be",
            "link": "http://ath.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/05/ath-le-supermarche-delhaize-d-ath-entierement-renove-selon-l-269100.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:11:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://ath.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "Les habitants d'Ath disposent d\u00e9sormais de l'un des supermarch\u00e9s Delhaize les plus modernes de Wallonie ATH - Apr\u00e8s une r\u00e9novation en profondeur,..."
        },
        {
            "title": "Erquelinnes: here are the attributions of your aldermen - Digital edition of Charleroi - La Nouvelle Gazette",
            "link": "https://www.lanouvellegazette.be/318164/article/2018-12-07/erquelinnes-voici-les-attributions-de-vos-echevins",
            "pub_date": "2018-12-07 15:58:00 GMT",
            "source_nm": "The New Gazette",
            "source_url": "https://www.lanouvellegazette.be",
            "desc": "Le coll\u00e8ge communal d'Erquelinnes \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 connu deux jours apr\u00e8s le scrutin du 14 octobre dernier. Mais restait \u00e0 savoir qui allait se voir attribuer les ..."
        },
        {
            "title": "A candidate MR Ath gives hell to his ex: &quot;I can not stand it anymore! When he says he will change, I do not believe it &quot;- Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89732/article/2018-12-07/un-candidat-mr-ath-fait-vivre-un-enfer-son-ex-je-nen-peux-plus-quand-il-dit-quil",
            "pub_date": "2018-12-07 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Une peine de 12 mois de prison avec sursis a \u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9e contre le candidat MR aux derni\u00e8res \u00e9lections communales. Depuis 2015, il harc\u00e8le son ex-\u00e9pouse ..."
        },
        {
            "title": "The province of Hainaut calls for consultation with the Walloon government - BX1",
            "link": "https://bx1.be/depeches/la-province-de-hainaut-reclame-de-la-concertation-au-gouvernement-wallon/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "BX1",
            "source_url": "https://bx1.be",
            "desc": "Les instances provinciales du Hainaut ont r\u00e9agi \u00e0 l'annonce par le gouvernement wallon du transfert de plusieurs comp\u00e9tences provinciales comme ..."
        },
        {
            "title": "Montr\u0153ul-sur-Haine: they bring new life to their village - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317620/article/2018-12-06/montroeul-sur-haine-ils-redonnent-vie-leur-village",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Du 14 au 16 d\u00e9cembre, la place du village de Montr\u0153ul-sur-Haine dans l'entit\u00e9 d'Hensies va accueillir son tout premier march\u00e9 de No\u00ebl. Il s'agit d'une initiative ..."
        },
        {
            "title": "The dress does not make the alderman ... (Tournai) - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181207_01267856/l-habit-ne-fait-pas-l-echevin",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:44 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "avenir.net/armand-vincent) montrant la passation des cl\u00e9s du *service* des Travaux de la Ville de Tournai entre le d\u00e9sormais ancien \u00e9chevin, Armand Boite, qui ..."
        },
        {
            "title": "If we went out ... with the Locos - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it15-media61910-si-on-sortait...-avec-les-locos.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:39:59 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "On vous pr\u00e9sente pas un mais trois nouveaux espaces culturels et citoyens dans le centre de Tournai. Le collectif \"Les Locos donnent de la Voix\" g\u00e8re ces lieux ..."
        },
        {
            "title": "Lessines: the drug dealer had a big IQ - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318264/article/2018-12-07/lessines-le-trafiquant-de-drogues-avait-un-gros-qi",
            "pub_date": "2018-12-07 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "L'histoire de Reynald, qui a comparu devant le tribunal correctionnel pour r\u00e9pondre d'un trafic de drogues dures, est un peu particuli\u00e8re. Tomb\u00e9 tr\u00e8s jeune dans ..."
        },
        {
            "title": "Valenciennois: Twelve arrests during the demonstration of high school students - La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502354/article/2018-12-07/nouvelle-manifestation-des-lyceens-ce-vendredi-matin-la-circulation-perturbee",
            "pub_date": "2018-12-07 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "The voice of the North",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Nouvelle journ\u00e9e de mobilisation des lyc\u00e9ens dans le Valenciennois. Ce vendredi matin, les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e du Hainaut ont perturb\u00e9 la circulation. Touch\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "Vests yellow: the situation &quot;degenerates&quot; in Hainaut, Comeos asks the authorities to intervene - the future.net",
            "link": "https://m.lavenir.net/cnt/DMF20181207_01267776",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:45 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://m.lavenir.net",
            "desc": "Les actions des gilets jaunes visant les centres de distribution et les magasins d\u00e9g\u00e9n\u00e8rent, d\u00e9plore vendredi Comeos. Les camions doivent attendre des heur..."
        },
        {
            "title": "Hautrage: two cars torched in retaliation provoke excitement near the road to Wallonia - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89736/article/2018-12-07/hautrage-deux-voitures-incendiees-en-represailles-provoquent-lemoi-pres-de-la",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Deux carcasses de v\u00e9hicules incendi\u00e9s inqui\u00e8tent depuis ce mercredi soir les riverains de l'avenue No\u00ebl Deprez \u00e0 Hautrage-Etat."
        },
        {
            "title": "If we went out ... at Tamat for the show R18 - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it7-media61911-si-on-sortait...-au-tamat-pour-l-expo-r18.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:39:59 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Ils sont huit, huit artistes ayant re\u00e7u une bourse de la part du Tamat, apr\u00e8s un an de travaux et d'exp\u00e9rimentations en ateliers, ils pr\u00e9sentent leurs cr\u00e9ations."
        },
        {
            "title": "Renovate Quaregnon Nursery - Digital Edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318320/article/2018-12-08/renover-la-creche-de-quaregnon",
            "pub_date": "2018-12-08 04:07:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "La cr\u00e8che de l'IRSIA \u00e0 Quaregnon va faire l'objet d'un vaste chantier de r\u00e9novation -voire d'une reconstruction pure et simple. Chance (si l'on peut dire) : l'IRSIA ..."
        },
        {
            "title": "The Dender stained in Ath after tests on the sewers - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267309/la-dendre-coloree-a-ath-suite-a-des-tests-sur-les-egouts",
            "pub_date": "2018-12-06 15:27:53 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "La couleur verte que l'on aper\u00e7oit actuellement sur la Dendre n'est pas un signe de pollution: elle r\u00e9sulte de tests r\u00e9alis\u00e9s par les services communaux su..."
        },
        {
            "title": "Valenciennes. The Place d&#39;Armes had to be cordoned off by the CRS following the demonstration of high school students - L&#39;Observateur",
            "link": "https://www.lobservateur.fr/valenciennois/valenciennes/2018/12/07/valenciennes-la-place-darmes-a-du-etre-bouclee-par-les-crs-suite-a-la-manif-des-lyceens/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:36:00 GMT",
            "source_nm": "The Observer",
            "source_url": "https://www.lobservateur.fr",
            "desc": "Le jeu du chat et de la souris se poursuit ce vendredi entre les lyc\u00e9ens et les forces de l'ordre. Comme les deux jours pr\u00e9c\u00e9dents, les lyc\u00e9ens qui s'\u00e9taient dans ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests block access to the Froyennes - Nord Eclair zoning",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318359/article/2018-12-07/des-gilets-jaunes-bloquent-lacces-au-zoning-de-froyennes",
            "pub_date": "2018-12-07 18:28:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Une vingtaine de gilets jaunes se sont donn\u00e9 rendez-vous au zoning commercial de Froyennes pour mener une action, dans le calme, ce vendredi soir."
        },
        {
            "title": "ITL organizes its second Christmas market - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61906-l-itl-organise-son-deuxieme-marche-de-noel.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:10:05 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Ce vendredi, l'institut technique libre d'Ath organisera pour la seconde fois un march\u00e9 de No\u00ebl. Durant plusieurs semaines, les \u00e9l\u00e8ves de menuiserie ont ..."
        },
        {
            "title": "Jemappes: he is uncomfortable and falls on the bus - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89849/article/2018-12-07/jemappes-il-fait-un-malaise-et-tombe-sur-le-bus",
            "pub_date": "2018-12-07 19:59:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "C'est en fin d'apr\u00e8s-midi que cela s'est pass\u00e9 non loin de la place de Jemappes. Un homme a fait un malaise sur le trottoir, mais dans sa chute il a cogn\u00e9 le bus ..."
        },
        {
            "title": "Mons: SWDE agents strike - Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317703/article/2018-12-06/mons-les-agents-de-la-swde-sont-en-greve",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Les agents de la SWDE (soci\u00e9t\u00e9 wallonne des eaux) sont en gr\u00e8ve. Mercredi, ils bloquaient les locaux de la SWDE de Frameries. Ce jeudi, ils occupaient ..."
        },
        {
            "title": "Twice as many uninhabitability orders as in 2014 in Tournai - l&#39;avenir.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267314/deux-fois-plus-d-arretes-d-inhabitabilite-qu-en-2014-a-tournai",
            "pub_date": "2018-12-07 05:26:15 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Par rapport \u00e0 2014, cette ann\u00e9e, deux fois plus d'arr\u00eat\u00e9s d'inhabitabilit\u00e9ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s par le bourgmestre de Tournai."
        },
        {
            "title": "The Provincial Committee adds four months to Maxime Bilouez - Nord Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318076/article/2018-12-07/le-comite-provincial-ajoute-quatre-mois-maxime-bilouez",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Le sursis de huit mois de Maxime Bilouez est tomb\u00e9 il y a un mois. Le comit\u00e9 provincial avait sanctionn\u00e9 le joueur de Kain car un arbitre lui reprochait d'avoir ..."
        },
        {
            "title": "The finances of the province of Hainaut are not at the party - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61914-les-finances-de-la-province-de-hainaut-ne-sont-pas-a-la-fete.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Pr\u00e9sentation du budget 2019 \u00e0 la Province cette semaine. Malgr\u00e9 des finances en l\u00e9ger boni, le coll\u00e8ge d\u00e9nonce le pillage des recettes provinciales par la ..."
        },
        {
            "title": "Home-jacking in Hensies: 3 masked and armed individuals entered the house - Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id89356/article/2018-12-05/home-jacking-hensies-3-individus-cagoules-et-armes-ont-penetre-dans-la-maison",
            "pub_date": "2018-12-05 13:19:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "C'est dans la soir\u00e9e, ce mardi, qu'un vol avec violence a \u00e9t\u00e9 commis dans une habitation d'Hensies. Trois auteurs cagoul\u00e9s et gant\u00e9s ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans la ..."
        },
        {
            "title": "The lights go green for the former ISSEP site - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318388/article/2018-12-07/les-feux-passent-au-vert-pour-lancien-site-de-lissep",
            "pub_date": "2018-12-07 19:02:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Faire de l'ancien site de l'ISSEP tout un nouveau quartier d'habitation : le projet en gestation depuis de longues ann\u00e9es est maintenant en bonne voie. Les deux ..."
        },
        {
            "title": "Yellow vests filter access to the shopping center of Froyennes - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181208_01268237/les-gilets-jaunes-filtrent-les-acces-au-centre-commercial-de-froyennes",
            "pub_date": "2018-12-08 11:14:37 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Une dizaine de gilets jaunes m\u00e8nent une action, ce samedi, au centre commercial de Froyennes. Ils laissent passer les v\u00e9hicules au compte-gouttes apr\u00e8s avo."
        },
        {
            "title": "Ath: Delhaize latest generation thought by and for customers - Nord Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318167/article/2018-12-07/ath-delhaize-derniere-generation-pense-par-et-pour-les-clients",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Un supermarch\u00e9 new-look vient d'ouvrir ses portes apr\u00e8s un lifting important dans la cit\u00e9 des G\u00e9ants. Un magasin r\u00e9alis\u00e9 et agenc\u00e9s en fonction des remarques ..."
        },
        {
            "title": "The flowers of All Saints thrown too early to Maffle and Ghoy: the 2 cities apologize - Notele",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61905-les-fleurs-de-la-toussaint-jetees-trop-tot-a-maffle-et-ghoy-les-2-villes-s-excusent.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:14:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Comme de coutume \u00e0 pareil \u00e9poque, le *service* des Espaces Verts de certaines communes proc\u00e8de au nettoyage des cimeti\u00e8res d'apr\u00e8s Toussaint. C'est le cas ..."
        },
        {
            "title": "227 illegal workers discovered on Google site in Baudour - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89676/article/2018-12-07/227-travailleurs-illegaux-decouverts-sur-le-chantier-google-baudour",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Deux semaines apr\u00e8s la d\u00e9couverte de 105 travailleurs ill\u00e9gaux sur le chantier de Google \u00e0 Baudour (Hainaut), une nouvelle inspection de l'auditorat du travail ..."
        },
        {
            "title": "Jemappes: the deviation in their street deteriorates the houses - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317682/article/2018-12-06/jemappes-la-deviation-dans-leur-rue-deteriore-les-maisons",
            "pub_date": "2018-12-06 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Le Jemappien Serge Coja n'en peut plus. Cela fait plusieurs jours que des poids lourds sont d\u00e9vi\u00e9s dans sa rue, celle de la Qu\u00e9wette, \u00e0 Jemappes. Et ce, \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Corps retrieved in the Scheldt at Antoing, it would be a suicide - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181205_01266813/corps-repeche-dans-l-escaut-a-antoing-il-s-agirait-d-un-suicide",
            "pub_date": "2018-12-05 16:50:49 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Le cadavre d'un homme a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 mercredi matin dans l'Escaut \u00e0 Antoing, pr\u00e8s de Tournai. Apr\u00e8s enqu\u00eate, le parquet de Tournai \u00e9voque la piste du suicide."
        },
        {
            "title": "A young and dynamic team for the Saint-Brice House of Wez - Nord Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318328/article/2018-12-07/une-equipe-jeune-et-dynamique-pour-le-foyer-saint-brice-de-wez",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Le comit\u00e9 du Foyer Saint-Brice de Wez passe la main \u00e0 un tout nouveau comit\u00e9 qui compte bien redynamiser la salle et relancer les locations pour p\u00e9renniser ..."
        },
        {
            "title": "6th intercultural festival in Tournai - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61880-6eme-fete-interculturelle-a-tournai.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:19:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Alors que la majorit\u00e9 au f\u00e9d\u00e9ral se d\u00e9chire autour de la signature du pacte de migration de l'ONU, la plateforme pour l'interculturalit\u00e9 de Tournai oeuvre au vivre ..."
        },
        {
            "title": "A 53-year-old worker is crushed by a ton of paper in Jemappes: &quot;He was sometimes looking forward to retirement ...&quot; - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89620/article/2018-12-07/un-ouvrier-de-53-ans-meurt-ecrase-par-une-tonne-de-papier-jemappes-il-avait",
            "pub_date": "2018-12-07 05:21:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "La soci\u00e9t\u00e9 Alvin, \u00e0 Jemappes, a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'un dramatique accident ce jeudi aux alentours de midi. Un ouvrier est mort, \u00e9cras\u00e9 par un ballot de papier."
        },
        {
            "title": "Tertre: the burgomaster closes the karaoke bar for 2 weeks - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317477/article/2018-12-06/tertre-le-bourgmestre-ferme-le-bar-karaoke-pour-2-semaines",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Rappelez-vous, le bar karaok\u00e9 \u00ab Au bistro star \u00bb \u00e9tait au c\u0153ur d'un conflit de voisinage \u00e0 la route de Wallonie, \u00e0 Tertre. Les heures d'ouverture, impos\u00e9es par le ..."
        },
        {
            "title": "In Maffle and elsewhere in the entity Ath: evacuation of flowers postposed in cemeteries - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267243/a-maffle-et-ailleurs-dans-l-entite-d-ath-evacuation-des-fleurs-postposee-dans-les-cimetieres",
            "pub_date": "2018-12-06 08:04:39 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Les Espaces verts de la Ville d'Ath ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9vacuer les fleurs des s\u00e9pultures des cimeti\u00e8res. Quelques personnes s'en plaignent."
        },
        {
            "title": "Three people poisoned at the CO this Wednesday evening in Tournai - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/317466/article/2018-12-06/trois-personnes-intoxiquees-au-co-ce-mercredi-soir-tournai",
            "pub_date": "2018-12-06 10:12:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 victimes du monoxyde de carbone ce mercredi soir dans une habitation de la rue As-Pois. Un homme a \u00e9t\u00e9 plus s\u00e9rieusement touch\u00e9 et ..."
        },
        {
            "title": "Tournai: a new life for the manager of the Sapho store - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89750/article/2018-12-07/tournai-une-nouvelle-vie-pour-la-gerante-du-magasin-sapho",
            "pub_date": "2018-12-07 13:46:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Pour No\u00ebl, le magasin de pr\u00eat-\u00e0-porter pour femmes \u00ab Sapho \u00bb, situ\u00e9 dans la rue de Courtrai \u00e0 Tournai aura ferm\u00e9 ses portes. La propri\u00e9taire, France-Anne ..."
        },
        {
            "title": "Fl\u00e9nu: the homage to our minors - Digital edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317592/article/2018-12-06/flenu-lhommage-nos-mineurs",
            "pub_date": "2018-12-06 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "C'est un fait historique ind\u00e9niable : Fl\u00e9nu s'est construit et \u00e9tendu autour de ses puits et charbonnages. En s'\u00e9tablissant au plus pr\u00e8s de leur travail, les mineurs ..."
        }
    ]
}