{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTmpVU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:53:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "UN pact on migration: according to Olivier Chastell, Belgium will not follow the line of the N-VA - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89892/article/2018-12-08/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-selon-olivier-chastell-la-belgique-ne-suivra",
            "pub_date": "2018-12-08 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Va-t-on changer de direction et d'intention parce que cela ne plait pas \u00e0 la N-VA ou parce que en Autriche et en Italie, on a d\u00e9cid\u00e9 de se lancer dans une course ..."
        },
        {
            "title": "UN migration pact: here are the results of the vote in the House - dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/actu/belgique/pacte-migratoire-de-l-onu-voici-les-resultats-du-vote-a-la-chambre-5c0926e7cd70e3d2f719d7f5",
            "pub_date": "2018-12-06 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": "Les discussions se tiennent ce jeudi apr\u00e8s-midi au Parlement au sujet du Pacte de l'ONU sur les migrations."
        },
        {
            "title": "UN Migration Pact: here is the complete document - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_pacte-des-migrations-de-l-onu-voici-le-document-complet?id=10090903",
            "pub_date": "2018-12-06 09:36:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Belgium must not adhere to the UN pact&quot; - 7 out of 7",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/41222/Pacte-migratoire/article/detail/3501753/2018/12/06/La-Belgique-ne-doit-pas-adherer-au-pacte-de-l-ONU.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-06 10:23:59 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "In the eyes of the UN, Belgium supports the Pact - lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/aux-yeux-de-l-onu-la-belgique-soutient-bien-le-pacte-5c092faecd70e3d2f719f247",
            "pub_date": "2018-12-06 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Les Nations unies partent du principe que la Belgique soutient toujours le Pacte sur les migrations, quelles que soient les circonstances dans lesquelles le..."
        },
        {
            "title": "Vote at the UN: Netanyahu hails a &quot;large majority&quot; against Hamas - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_vote-a-l-onu-netanyahu-salue-une-large-majorite-contre-le-hamas?id=10091898",
            "pub_date": "2018-12-07 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Trump should appoint the spokesperson for her ambassadorial diplomacy at the UN - lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/international/trump-devrait-nommer-la-porte-parole-de-sa-diplomatie-ambassadrice-a-l-onu-5c0a11f0cd70fdc91bd6666c",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:59 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Le pr\u00e9sident Donald Trump devrait nommer la porte-parole du d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain, Heather Nauert, ambassadrice des Etats-Unis \u00e0 l'ONU, ont ..."
        },
        {
            "title": "UN migration pact: the government plays its survival - 7 out of 7",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1502/Belgique/article/detail/3500385/2018/12/04/Pacte-migratoire-de-l-ONU-le-gouvernement-joue-sa-survie.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-04 07:58:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": "En route vers Marrakech ou...Marracrash? Le gouvernement belge est toujours divis\u00e9 sur la question du ..., lisez plus sur Canal Belgique."
        },
        {
            "title": "The UN pact, a cold crisis - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/193631/article/2018-12-03/le-pacte-de-lonu-une-crise-froide",
            "pub_date": "2018-12-03 19:22:00 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Ni claquement de porte, ni cri. La crise sur le pacte migratoire de l'ONU se d\u00e9roule sans psychodrame. L'affrontement est polaire. Et donc plus dangereux ?"
        },
        {
            "title": "The N-VA launches a campaign with extreme hints against the UN pact - lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/la-n-va-lance-une-campagne-aux-relents-extremes-contre-le-pacte-de-l-onu-5c06deeccd70fdc91bca8ba8",
            "pub_date": "2018-12-04 20:11:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "En d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi ce mercredi, la N-VA lan\u00e7ait une campagne choc sur les r\u00e9seaux sociaux expliquant pourquoi elle s'oppose au pacte sur les migrations ..."
        },
        {
            "title": "COP24: for the UN, &quot;we are not going in the right direction at all&quot; - Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/193551/article/2018-12-03/cop24-pour-lonu-nous-nallons-pas-du-tout-dans-la-bonne-direction",
            "pub_date": "2018-12-03 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "The evening",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Malgr\u00e9 les preuves irr\u00e9futables, le monde \u00ab ne va pas du tout dans la bonne direction \u00bb pour limiter les effets d\u00e9vastateurs du changement climatique, a mis en ..."
        },
        {
            "title": "UN Pact on Migration: Swiss Parliament wants to have a say - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-le-parlement-suisse-veut-avoir-son-mot-a-dire?id=10091232",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Le Conseil des Etats, la chambre haute du parlement suisse, estime que le parlement doit avoir son mot \u00e0 dire concernant le Pacte de l'ONU sur les migrations."
        },
        {
            "title": "UN lobbies Australia for immigration policy - 7 out of 7",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3500202/2018/12/03/L-ONU-tance-l-Australie-pour-sa-politique-d-immigration.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-03 07:13:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": "Le gouvernement australien a essuy\u00e9 lundi des critiques cinglantes de la part de l'ONU et de m\u00e9decins ..., lisez plus sur Canal Monde."
        },
        {
            "title": "UN pact on migration: two presidents of Flemish parties support Charles Michel - lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-deux-presidents-de-partis-flamands-soutiennent-charles-michel-5c04e42dcd70fdc91bc517ca",
            "pub_date": "2018-12-03 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "\"Je crois dans la capacit\u00e9 du Premier ministre\" Charles Michel \u00e0 trouver une solution \u00e0 l'impasse du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral sur le pacte de l'Onu sur les ..."
        },
        {
            "title": "UN Pact on Migration: &quot;A judge can also use the pact if we do not vote,&quot; says Geens - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88785/article/2018-12-02/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-un-juge-peut-aussi-employer-le-pacte-si-nous-ne",
            "pub_date": "2018-12-02 13:15:59 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Il n'est pas exclu qu'un juge se r\u00e9f\u00e8re au pacte des Nations Unies dans une d\u00e9cision, et ce m\u00eame si ce texte n'est pas approuv\u00e9 par la Belgique, a estim\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Pact on migration: even for the UN, the text is &quot;non-binding&quot; - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/belgique/detail_pacte-sur-la-migration-meme-pour-l-onu-le-texte-est-non-contraignant?id=10086878",
            "pub_date": "2018-12-01 16:23:59 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Le mail est tomb\u00e9 \u00e0 14h45, ce vendredi. Le courriel \u00e9mane de Maria Fernanda Espinosa Garc\u00e8s, la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU et il est ..."
        },
        {
            "title": "UN pact on migration: informal contacts continue in government - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88807/article/2018-12-02/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-les-contacts-informels-se-poursuivent-au-sein",
            "pub_date": "2018-12-02 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Des contacts informels concernant le Pacte des Nations Unies sur les migrations ont encore eu lieu ce week-end au sein du gouvernement, a-t-on appris \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "UN pact on migration: the Greens call on the liberals and the CD &amp; V to form an alternative majority - lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-les-verts-appellent-les-liberaux-et-le-cdv-a-former-une-majorite-de-rechange-5c05393dcd70fdc91bc5d600",
            "pub_date": "2018-12-03 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Les \u00e9cologistes francophones et n\u00e9erlandophones ont appel\u00e9 lundi le MR, l'Open Vld et le CD&V \u00e0 former une majorit\u00e9 de rechange pour soutenir le Pacte des ..."
        },
        {
            "title": "European nationalists set tone against UN pact on migration - Le Vif",
            "link": "https://www.levif.be/actualite/europe/les-nationalistes-europeens-donnent-le-ton-contre-le-pacte-de-l-onu-sur-les-migrations/article-normal-1063383.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:21:00 GMT",
            "source_nm": "Sightings",
            "source_url": "https://www.levif.be",
            "desc": "Une mobilisation \u00e9clair des nationalistes europ\u00e9ens contre un pacte mondial pour r\u00e9guler les migrations a rallum\u00e9 les querelles politiques, de l'est \u00e0 l'ouest du ..."
        },
        {
            "title": "UN pleadings for multilateralism in the wake of new American criticism - RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/monde/international/plaidoyers-a-l-onu-pour-le-multilateralisme-au-lendemain-de-nouvelles-critiques-americaines-1082589.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "RTL info",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "L'ONU, l'Union africaine et la C\u00f4te d'Ivoire, pr\u00e9sidente en exercice du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, ont plaid\u00e9 mercredi en faveur des organisations internationales ..."
        },
        {
            "title": "UN wants to help 93 million people in 2019 in the world - Le Vif",
            "link": "https://www.levif.be/actualite/international/l-onu-veut-aider-93-millions-de-personnes-en-2019-dans-le-monde/article-normal-1062491.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "Sightings",
            "source_url": "https://www.levif.be",
            "desc": "L'ONU va chercher \u00e0 aider 93,6 millions des quelque 132 millions de personnes qui auront besoin d'assistance dans le monde en 2019. Un chiffre en ..."
        },
        {
            "title": "UN wants to intensify fight against plastics, plague of oceans - RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/monde/international/l-onu-veut-intensifier-la-lutte-contre-le-plastique-fleau-des-oceans-1082344.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 19:52:00 GMT",
            "source_nm": "RTL info",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "La pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies, l'Equatorienne Maria Fernanda Espinosa, a annonc\u00e9 mardi sa volont\u00e9 d'intensifier la lutte mondiale ..."
        },
        {
            "title": "UN pact on migration: Alexander De Croo advances his return from South Africa - lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-alexander-de-croo-avance-son-retour-d-afrique-du-sud-5c03acb8cd70fdc91bc08d9a",
            "pub_date": "2018-12-02 10:03:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Le vice-Premier ministre Alexander De Croo (Open Vld) quittera dimanche soir l'Afrique du Sud, o\u00f9 il effectue une visite de travail, quelques heures plus t\u00f4t que ..."
        },
        {
            "title": "UN confirms existence of a tunnel in Israel near the Lebanese border - dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/dernieres-depeches/afp/l-onu-confirme-l-existence-d-un-tunnel-en-israel-pres-de-la-frontiere-libanaise-5c098db7cd70e3d2f71b4a06",
            "pub_date": "2018-12-06 20:58:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Yemen: UN envoy to Sanaa ahead of negotiations in Sweden - RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/monde/international/yemen-l-emissaire-de-l-onu-a-sanaa-avant-des-negociations-en-suede-1082047.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 13:03:00 GMT",
            "source_nm": "RTL info",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The House debates the UN Migration Pact: the opposition regrets the absence of N-VA (direct) ministers - BX1",
            "link": "https://bx1.be/dossiers/crise-federale/chambre-debat-pacte-migrations-de-lonu-lopposition-regrette-labsence-de-theo-francken-direct/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:48 GMT",
            "source_nm": "BX1",
            "source_url": "https://bx1.be",
            "desc": "La Chambre d\u00e9bat ce jeudi apr\u00e8s-midi de la r\u00e9solution par laquelle le parlement exprime son soutien au Pacte des Nations Unies sur la migration. La N-VA est ..."
        },
        {
            "title": "DRC: UN seeks two peacekeepers missing mid-November - RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_rdc-l-onu-recherche-deux-casques-bleus-disparus-mi-novembre?id=10090217",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "La Mission de l'ONU au Congo a indiqu\u00e9 mercredi \u00e0 Kinshasa qu'elle recherchait deux de ses Casques bleus disparus depuis des combats mi-novembre dans ..."
        },
        {
            "title": "Western Sahara: A &quot;peaceful solution&quot; is &quot;possible&quot; (UN) - TV5MONDE Info",
            "link": "https://information.tv5monde.com/afrique/sahara-occidental-une-solution-pacifique-est-possible-onu-274670",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:01 GMT",
            "source_nm": "TV5MONDE Info",
            "source_url": "https://information.tv5monde.com",
            "desc": "\"Une solution pacifique\" au conflit dans le Sahara occidental est \"possible\", a estim\u00e9 jeudi l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU \u00e0 l'issue d'une table ronde de deux jours ..."
        },
        {
            "title": "South Sudan: UN demands justice after massive sexual assault - Le Monde",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/04/soudan-du-sud-l-onu-reclame-justice-apres-des-agressions-sexuelles-massives_5392267_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:18:20 GMT",
            "source_nm": "The world",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Au cours des douze derniers jours, plus de 150 femmes et filles sont venus chercher de l'aide aupr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 viol\u00e9es ou brutalis\u00e9es."
        },
        {
            "title": "UN Pact on Migration: LR calls for debate in Parliament - FRANCE 24",
            "link": "https://www.france24.com/fr/20181205-pacte-lonu-migrations-lr-demande-debat-parlement",
            "pub_date": "2018-12-05 10:09:00 GMT",
            "source_nm": "FRANCE 24",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Paris (AFP). Les R\u00e9publicains ont demand\u00e9 mercredi au gouvernement d'organiser au Parlement un d\u00e9bat concernant le pacte de l'ONU sur les migrations qui ..."
        },
        {
            "title": "DRCongo: UN experts murdered: arrest of Colonel Mambweni - lalibre.be",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28605/rdcongo-experts-onu-assassines-arrestation-du-colonel-mambweni/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:38 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": "Selon RFI \u2013 particuli\u00e8rement en pointe sur ce sujet \u2013 le colonel Jean de Dieu Mambweni a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans l'enqu\u00eate sur l'assassinat de deux experts Onu, le 12 ..."
        },
        {
            "title": "Trump appoints former Fox News reporter as UN ambassador - Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/organismes-internationaux/onu/trump-designe-une-ancienne-journaliste-de-fox-news-ambassadrice-l-onu-6115890",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:17 GMT",
            "source_nm": "West France",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La journaliste et porte-parole du d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat depuis avril 2017, Heather Nauert sera la prochaine repr\u00e9sentante des \u00c9tats-Unis aux Nations Unies. Elle succ\u00e8de \u00e0 la r\u00e9publicaine Nikki Halay, qui a d\u00e9missionn\u00e9 d\u00e9but octobre. Elle a fait ses armes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision sur Fox News, la cha\u00eene pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Donald Trump vient de nommer ce vendredi 7 d\u00e9cembre Heather Nauert, actuellement porte-parole du d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain \u00e0 la repr\u00e9sentation des \u00c9tats-Unis \u00e0 l\u2019ONU. En novembre d\u00e9j\u00e0, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait \u00ab s\u00e9rieusement envisag\u00e9 \u00bb sa nomination. \u00ab Elle est exc..."
        }
    ]
}