<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Cable News Network - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2R6WjNJU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=BE&amp;ceid=BE:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:32 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>ONU : Donald Trump miserait sur Heather Nauert - Blasting News (France)</title><link>https://fr.blastingnews.com/international/2018/12/onu-donald-trump-miserait-sur-heather-nauert-002791721.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP09Ni_r4JtY838lJtOlwLsqGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMO2k5AM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:05:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.blastingnews.com/international/2018/12/onu-donald-trump-miserait-sur-heather-nauert-002791721.html" target="_blank"&gt;ONU : Donald Trump miserait sur Heather Nauert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News (France)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump n'est plus à une annonce surprise près. Le président des États-Unis devrait nommer la porte-parole du département d'État, Heather Nauert, comme nouvelle ambassadrice à l'ONU. Une nomination qui fait polémique aux Etats-Unis. En effet, Heather Nauert est une nouvelle venue relativement inexpérimentée pour occuper l'un des postes les plus en vue de la diplomatie américaine. L'annonce officielle devrait intervenir ce vendredi, selon les informations de Bloomberg News, reprises par CNN. Pour Heather Nauert, la folle ascension continue. L'ancienne présentatrice de Fox News était arr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.blastingnews.com">Blasting News (France)</source></item><item><title>CNN de nouveau évacué en plein direct à cause d’une alerte à la bombe (vidéo) - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201812071039206547-cnn-evacuation-direct-bombe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhkUwBaVd1Zkk3xnRgzrokqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201812071039206547-cnn-evacuation-direct-bombe/" target="_blank"&gt;CNN de nouveau évacué en plein direct à cause d’une alerte à la bombe (vidéo)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le bureau de la chaîne CNN à New York a été immédiatement évacué après avoir reçu une alerte à la bombe, a annoncé le média. Le site de CNN rapporte que jeudi à 22h30, heure locale (04h30 heure de Paris, vendredi), la chaîne a reçu un appel annonçant qu'une bombe avait été posée dans le bâtiment. Le présentateur Don Lemon a annoncé l'évacuation sur Twitter: «Nous avons été évacués au milieu de mon émission. Alerte à la bombe. Nous diffusons des programmes enregistrés. La police de New York est en train d'enquêter. Restez à l'écoute», a-t-il tweeté. We were evacuated in the middle of my live...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>VIDEO. Corée du Nord: Des signes d'activité sur une base de missiles - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2388839-20181206-video-coree-nord-signes-activite-base-missiles</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLSq9z5imW6Eo889qt0VlAqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw9PyXAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:28:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2388839-20181206-video-coree-nord-signes-activite-base-missiles" target="_blank"&gt;VIDEO. Corée du Nord: Des signes d'activité sur une base de missiles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Selon CNN, Pyongyang a développé sa base de Yeongjeo-dong, dans l’intérieur montagneux du pays, et construit une installation qui n’avait pas encore été publiquement identifiée...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>CNN se sépare de l'un de ses commentateurs après ses propos sur Israël - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/medias/cnn-se-separe-de-l-un-de-ses-commentateurs-apres-ses-propos-sur-israel-6100168</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFZcKZRHBFZ9n-yuVUiYIwqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wkoChBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 04:51:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/medias/cnn-se-separe-de-l-un-de-ses-commentateurs-apres-ses-propos-sur-israel-6100168" target="_blank"&gt;CNN se sépare de l'un de ses commentateurs après ses propos sur Israël&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marc Lamont Hill ne bénéficie plus d'un contrat avec CNN depuis ses propos controversés sur Israël et la Palestine tenus lors d'un événement à l'ONU. CNN s'est séparée de l'un de ses collaborateurs, le commentateur Marc Lamont Hill, après des propos controversés sur Israël et la Palestine tenus lors d'un événement à l'ONU, a annoncé la chaîne américaine mercredi. « Marc Lamont Hill ne bénéficie plus d'un contrat avec CNN », a déclaré un porte-parole de la chaîne d'information, cité dans un article publié sur son site internet. Egalement professeur à l'université Temple de Philadelphie, Marc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Sous Donald Trump, les journalistes américains entre menaces et idéaux - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Monde/Ameriques/Sous-Donald-Trump-journalistes-americains-entre-menaces-ideaux-2018-11-29-1200986262</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGQA7iDpCtPMPxfMeJuSwkqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMPqGvgU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 05:14:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Monde/Ameriques/Sous-Donald-Trump-journalistes-americains-entre-menaces-ideaux-2018-11-29-1200986262" target="_blank"&gt;Sous Donald Trump, les journalistes américains entre menaces et idéaux&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tout journaliste qui assiste à un rassemblement de Donald Trump doit s’y habituer. Sur scène, le président américain – comme le candidat qu’il était avant –, demande souvent à ses supporteurs de se tourner vers les nombreuses caméras de télévision disposées sur des gradins à l’arrière de la salle. Puis, il attaque les journalistes en les accusant de propager des « fausses informations » ou d’être « malhonnêtes ». C’est devenu un rituel dans l’Amérique de Donald Trump. Quand il ne s’en prend pas aux journalistes critiques dans ses meetings politiques, il les prend à partie lors de ses confér...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>La Maison-Blanche rend à CNN son accréditation - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600179251146-la-maison-blanche-rend-a-cnn-son-accreditation-2223166.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFiQF3ECBmo3RyacGmj54UqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow6caAAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 06:58:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600179251146-la-maison-blanche-rend-a-cnn-son-accreditation-2223166.php" target="_blank"&gt;La Maison-Blanche rend à CNN son accréditation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les images ont fait le tour du monde : un président américain poussé dans ses retranchements après qu'un journaliste a contredit ses déclarations sur la caravane de migrants d'Amérique centrale . Suite à l'échange houleux, l'administration Trump avait tout bonnement décidé de supprimer l'accès à la Maison-Blanche au journaliste Jim Acosta, reporter chez CNN, chaîne dont Trump s'est fait le premier contempteur. Aujourd'hui, l'affaire semble classée, alors que la Maison-Blanche indique avoir rendu lundi, son accréditation au correspondant. « Nous avons notifié à Jim Acosta et CNN que son ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Etats-Unis: La Maison Blanche jette l'éponge dans le bras de fer avec CNN - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2375991-20181120-etats-unis-maison-blanche-jette-eponge-bras-fer-cnn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrLIivUFMC7_KnuHzHYUh0qGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 05:55:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2375991-20181120-etats-unis-maison-blanche-jette-eponge-bras-fer-cnn" target="_blank"&gt;Etats-Unis: La Maison Blanche jette l'éponge dans le bras de fer avec CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN 1 - Trump 0. La Maison Blanche a définitivement rendu lundi son accréditation au journaliste de CNN Jim Acosta, mis au ban après un échange tendu avec Donald Trump, mais a fixé de nouvelles règles pour le déroulement des conférences de presse, a annoncé sa porte-parole. « Nous avons notifié à Jim Acosta et CNN que son badge d’accès était restitué, et nous lui avons notifié certaines règles qui s’appliqueront à présent lors des conférences de presse », a déclaré Sarah Sanders. Selon elle, les journalistes ne pourront plus poser qu’une seule question à Donald Trump avant de rendre le micr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Tim Cook se confie sur le travail d’Apple pour les voitures connectées - Begeek.fr</title><link>https://www.begeek.fr/tim-cook-se-confie-sur-le-travail-dapple-pour-les-voitures-connectees-299608</link><guid isPermaLink="false">CAIiELyjM1GbhEaQGCOQEz-VyvoqFggEKg4IACoGCAowzJArMI2RATD192I</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.begeek.fr/tim-cook-se-confie-sur-le-travail-dapple-pour-les-voitures-connectees-299608" target="_blank"&gt;Tim Cook se confie sur le travail d’Apple pour les voitures connectées&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Begeek.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tim Cook est à la tête d’Apple depuis le décès de Steve Jobs il y a plusieurs années. Depuis, l’homme s’efforce de respecter l’héritage de son mentor et pense déjà la suite pour la firme valorisée à 1000 milliards de dollars. Pendant plusieurs années, Apple fût au centre des rumeurs à propos du développement d’une voiture connectée, notamment côté hardware. Mais d’après Tim Cook en interview pour CNN, Apple plancherait en réalité sur le côté software. Niveau source, impossible de faire mieux que le patron de la firme de Cupertino ! Apple opte pour le software des voitures connectées C’est l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.begeek.fr">Begeek.fr</source></item><item><title>Un juge accorde une victoire d'étape à CNN contre la Maison Blanche - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/etats-unis/cnn-gagne-une-bataille-judiciaire-contre-la-maison-blanche_626736</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMNg0qJNO0deNHMWGeyyvYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUwlO3ZBQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 18:11:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/etats-unis/cnn-gagne-une-bataille-judiciaire-contre-la-maison-blanche_626736" target="_blank"&gt;Un juge accorde une victoire d'étape à CNN contre la Maison Blanche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN a engrangé une victoire vendredi dans son bras de fer avec la Maison Blanche, la justice ayant ordonné que l'accréditation d'un journaliste de la chaîne, privé d'accès à la présidence après un échange houleux avec Donald Trump, lui soit restitué. Le juge Timothy Kelly a pris une décision temporaire, basée sur des questions de procédure et pas sur le fond du dossier. La Maison Blanche a indiqué qu'elle s'y plierait, en rendant "temporairement" son badge à Jim Acosta. Malgré la portée limitée de la décision, les défenseurs de la liberté de la presse ont salué une victoire pour CNN et plus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>La Maison Blanche jette l’éponge dans le bras de fer avec CNN - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/20/actualite/maison-blanche-jette-eponge-bras-de-fer-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8QS1X3A7Q-k7Xs4Beg4yAqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 07:07:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/20/actualite/maison-blanche-jette-eponge-bras-de-fer-cnn/" target="_blank"&gt;La Maison Blanche jette l’éponge dans le bras de fer avec CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Maison Blanche a définitivement rendu son accréditation au journaliste de CNN Jim Acosta, mis au ban après un échange tendu avec Donald Trump. Elle a toutefois fixé de nouvelles règles pour le déroulement des conférences de presse. «Nous avons notifié à Jim Acosta et CNN que son badge d’accès était restitué, et nous lui avons notifié certaines règles qui s’appliqueront à présent lors des conférences de presse», a déclaré Sarah Sanders. Selon elle, les journalistes ne pourront plus poser qu’une seule question à Donald Trump avant de rendre le micro, sauf si le président ou un membre de so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Un juge tranchera finalement vendredi le conflit entre CNN et la Maison Blanche - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/un-juge-tranchera-finalement-vendredi-le-conflit-entre-cnn-et-la-maison-blanche-6072374</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8Nz0wyRyFRy6AbRk9S_ngqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 20:58:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/un-juge-tranchera-finalement-vendredi-le-conflit-entre-cnn-et-la-maison-blanche-6072374" target="_blank"&gt;Un juge tranchera finalement vendredi le conflit entre CNN et la Maison Blanche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un juge fédéral dira vendredi s’il ordonne à la Maison Blanche de rendre son accréditation à un journaliste de CNN, privé d’accès à la présidence des États-Unis après un échange houleux avec Donald Trump. Le juge Timothy J. Kelly du tribunal fédéral de Washington devait initialement rendre sa décision jeudi à 15 h (20 h GMT). Moins de deux heures avant cette échéance, il a annoncé qu’il la reportait à vendredi 10 h (15 h GMT) sans donner d’explication. Il a été saisi en urgence par la chaîne câblée, qui demande la restitution de son accréditation à la Maison Blanche pour son journaliste ved...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>CNN reçoit le soutien de Fox News dans sa plainte contre la Maison Blanche - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/ameriques/20181115-cnn-recoit-le-soutien-fox-news-plainte-contre-maison-blanche</link><guid isPermaLink="false">CAIiELutxcsisUZQpZXwn6eEwVsqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTDNuyM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 06:46:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/ameriques/20181115-cnn-recoit-le-soutien-fox-news-plainte-contre-maison-blanche" target="_blank"&gt;CNN reçoit le soutien de Fox News dans sa plainte contre la Maison Blanche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Après la révocation de l'accréditation d'un de ses journalistes la semaine dernière, CNN a décidé de porter l'affaire en justice. Avec notre correspondant aux Etats-Unis, Eric de Salve Dans un communiqué, Fox News annonce soutenir CNN dans sa plainte. Plainte déposée mardi contre l'administration Trump pour obtenir le rétablissement de l'accréditation de son journaliste Jim Acosta, suspendu après un échange houleux la semaine dernière en conférence de presse avec le président américain. Fox, pourtant un fidèle soutien de Trump Et pourtant Fox News, chaîne d'information préférée de Donald Tr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>Non, CNN n'a pas annoncé deux millions de gilets jaunes - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/checknews/2018/11/19/non-cnn-n-a-pas-annonce-deux-millions-de-gilets-jaunes_1692997</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMG2OSTsLK0f4BqzIRmUdZYqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:07:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/checknews/2018/11/19/non-cnn-n-a-pas-annonce-deux-millions-de-gilets-jaunes_1692997" target="_blank"&gt;Non, CNN n'a pas annoncé deux millions de gilets jaunes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Question posée par le 19/11/2018 Bonjour, Vous nous avez interpellés à propos d’une publication partagée plus de 80 000 fois sur Facebook, accusant le gouvernement de minorer le nombre de gilets jaunes ayant manifesté ce week-end. Voici notamment ce qu’on peut lire sur ce post: «Nous étions pas 250 000 mais bien 2 millions ! 2 000 000 !!! Nous avons.été censurés de partout a l’instant même nous avons eu CONFIRMATION PAR CNN EN DIRECT PAR TÉLÉPHONE !!! (Appel en live sur le groupe fly-rider à une journaliste CNN)». Ceci est en fait un copié collé d’un post un peu moins partagé. L’essentiel ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Etats-Unis: Le journaliste de CNN récupère «temporairement» son accréditation à la Maison blanche - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2373827-20181116-etats-unis-journaliste-cnn-recupere-temporairement-accreditation-maison-blanche</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdwa8kvLzvOL-kkN63zy58qGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw9PyXAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:20:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2373827-20181116-etats-unis-journaliste-cnn-recupere-temporairement-accreditation-maison-blanche" target="_blank"&gt;Etats-Unis: Le journaliste de CNN récupère «temporairement» son accréditation à la Maison blanche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le 7 novembre, Jim Acosta avait perdu son accréditation après une conférence de presse tendue, au cours de laquelle il avait relancé avec insistance le président Trump...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Un juge ordonne à la Maison Blanche de restaurer l’accès au journaliste de CNN - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/un-juge-ordonne-la-maison-blanche-de-restaurer-l-acces-au-journaliste-de-cnn-6073889</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFM-aodtyYmZLLNZG6Njf0MqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wkoChBg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:08:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/un-juge-ordonne-la-maison-blanche-de-restaurer-l-acces-au-journaliste-de-cnn-6073889" target="_blank"&gt;Un juge ordonne à la Maison Blanche de restaurer l’accès au journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’animateur vedette de la chaîne américaine CNN s’était fait retirer son accréditation après un échange houleux avec Donald Trump lors d’une conférence de presse le 7 novembre. Un juge lui a donné raison ce vendredi pour la récupérer. Un juge à Washington a ordonné à la Maison Blanche, ce vendredi, de restaurer l’accréditation d’un journaliste de CNN qui avait été privé d’accès à la présidence des États-Unis après un échange houleux avec Donald Trump. Cette injonction à effet temporaire est une victoire pour la chaîne d’information en continu et son journaliste vedette, Jim Acosta, qui avai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>La justice rend son accréditation au journaliste de CNN - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/amerique-nord/la-justice-rend-son-accreditation-au-journaliste-de-cnn_2048839.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZGKdYvLCyhXpDkCwGBzoIqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw1sW-Aw</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/amerique-nord/la-justice-rend-son-accreditation-au-journaliste-de-cnn_2048839.html" target="_blank"&gt;La justice rend son accréditation au journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Un juge fédéral à Washington a ordonné ce vendredi à la Maison Blanche de restaurer l'accréditation d'un journaliste de CNN qui avait été privé d'accès à la présidence des Etats-Unis après un échange houleux avec Donald Trump. La présidence a annoncé qu'elle allait obtempérer. LIRE AUSSI &gt;&gt; CNN attaque la Maison Blanche en justice Cette décision à effet temporaire est une première victoire pour la chaîne d'information en continu et son journaliste vedette, Jim Acosta, qui avait perdu le précieux sésame le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Un juge restaure l'accréditation de CNN à la Maison blanche - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600160106134-un-juge-restaure-laccreditation-de-cnn-a-la-maison-blanche-2222504.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6Fn1ER9rwmRTA47iyZ02UqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow6caAAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:45:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600160106134-un-juge-restaure-laccreditation-de-cnn-a-la-maison-blanche-2222504.php" target="_blank"&gt;Un juge restaure l'accréditation de CNN à la Maison blanche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans le match entre CNN et Trump qui dure depuis un an et demi, la chaîne d'information vient de marquer un point. Vendredi, un juge fédéral de Washington a temporairement rendu à Jim Acosta, le correspondant de la chaîne à la Maison blanche, l'accréditation qui lui avait été retirée la semaine dernière. Le journaliste avait été sanctionné par le service de presse , qui l'accusait d'avoir agressé une stagiaire qui tentait de lui retirer le micro alors qu'il posait une question pendant une conférence de presse. Les avocats de CNN ont avancé que l'administration Trump violait le premier ame...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Fox News, pépite encombrante du nouveau groupe Murdoch - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0600154692573-fox-news-pepite-encombrante-du-nouveau-groupe-murdoch-2222617.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIDV7T7h5S7G--bD7dxtsEqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow2cKAAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 09:00:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0600154692573-fox-news-pepite-encombrante-du-nouveau-groupe-murdoch-2222617.php" target="_blank"&gt;Fox News, pépite encombrante du nouveau groupe Murdoch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lachlan Murdoch était attendu, la semaine dernière. Il devait présenter le rapport annuel de 21st Century Fox aux actionnaires, sa première réelle sortie en tant que patron du nouveau Fox. L'entité, délestée de ses studios de cinéma et de plusieurs chaînes de télévision, vendus à Disney , tourne désormais, essentiellement, autour de la chaîne d'informations conservatrice, Fox News. Celle-ci est la principale marque du groupe, son meilleur actif, qui génère un quart de son chiffre d'affaires et surtout les deux tiers de ses profits. Les actionnaires espéraient avoir des précisions sur l'ave...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Un juge ordonne à la Maison-Blanche de rétablir l’accès à un journaliste de CNN - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/un-juge-ordonne-a-la-maison-blanche-de-retablir-l-acces-a-un-journaliste-de-cnn-16-11-2018-7944798.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGusIxTbp4IKss5m-3EXowEqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDBqCQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:12:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/un-juge-ordonne-a-la-maison-blanche-de-retablir-l-acces-a-un-journaliste-de-cnn-16-11-2018-7944798.php" target="_blank"&gt;Un juge ordonne à la Maison-Blanche de rétablir l’accès à un journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jim Acosta, journaliste a CNN, s’etait vu interdire l’acces a la Maison-Blanche apres un echange tendu avec le president americain. Un juge ordonne a la Maison-Blanche de retablir l’acces a un journaliste de CNN Un juge federal a Washington a ordonne vendredi a la Maison-Blanche de restaurer l’accreditation d’un journaliste de CNN qui avait ete prive d’acces a la presidence des Etats-Unis apres un echange houleux avec Donald Trump. La Maison-Blanche « rendra temporairement » son acces au journaliste, a-t-elle repondu.Cette decision a effet temporaire est une victoire pour la chaine d’inform...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>La Maison blanche rend son accréditation à CNN - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/la-maison-blanche-rend-son-accreditation-a-cnn_627110</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1IsgXD0QiV3f05r7KW2NYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 06:43:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/la-maison-blanche-rend-son-accreditation-a-cnn_627110" target="_blank"&gt;La Maison blanche rend son accréditation à CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON (Reuters) - La Maison blanche a rendu lundi son accréditation au correspondant de CNN Jim Acosta, qui lui avait été retirée après un vif échange avec Donald Trump lors d'une conférence de presse du président américain au lendemain des élections de mi-mandat du 6 novembre. L'administration de Donald Trump se met ainsi en conformité avec la justice, qui avait ordonné vendredi que cette accréditation soit rétablie au moins temporairement. CNN, qui avait assigné la Maison blanche en justice et qui est régulièrement la cible des critiques de Donald Trump, a estimé que la question étai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Fox News soutient la plainte de CNN contre Donald Trump - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/fox-news-soutient-la-plainte-de-cnn-contre-donald-trump_2048413.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmVfPVSGkpUuYhkJrCuuncqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 18:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/fox-news-soutient-la-plainte-de-cnn-contre-donald-trump_2048413.html" target="_blank"&gt;Fox News soutient la plainte de CNN contre Donald Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos La chaîne d'information Fox News, dont plusieurs présentateurs soutiennent ouvertement Donald Trump, va se joindre à la procédure judiciaire intentée par sa concurrente CNN contre la Maison blanche pour récupérer l'accréditation de l'un de ses journalistes. Les accréditations, comme celle retirée la semaine dernière au reporter Jim Acosta, "ne devraient pas être utilisées comme une arme", a déclaré le président de Fox News, Jay Wallace, indiquant que sa chaîne "[soutenait] CNN dans sa démarche en justice"...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>VIDEO. Etats-Unis: Fox News soutient CNN dans sa plainte contre la Maison-Blanche - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2372155-20181114-video-etats-unis-fox-news-soutient-cnn-plainte-contre-maison-blanche</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKTxw-gWnadIQq03ql-A9YqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 21:18:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2372155-20181114-video-etats-unis-fox-news-soutient-cnn-plainte-contre-maison-blanche" target="_blank"&gt;VIDEO. Etats-Unis: Fox News soutient CNN dans sa plainte contre la Maison-Blanche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un soutien inattendu. La chaîne d’information Fox News, connue pour ses positions pro-Trump, va se joindre à la démarche judiciaire intentée par sa concurrente CNN. Alors que CNN a déposé plainte contre la Maison-Blanche pour récupérer l'accréditation de son journaliste phare, Jim Acosta, Fox News a annoncé qu’elle allait soutenir la chaîne. Les accréditations, comme celle retirée la semaine dernière au reporter Jim Acosta, « ne devraient pas être utilisées comme une arme », a déclaré Jay Wallace, le président de Fox News, indiquant que sa chaîne « [soutenait] CNN dans sa démarche en justic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>La Maison Blanche rendra « temporairement » son accréditation au journaliste de CNN - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/16/news/la-maison-blanche-rendra-temporairement-son-accreditation-au-journaliste-de-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC25_l_3X2sS3jVrXMueRQQqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 16:13:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/16/news/la-maison-blanche-rendra-temporairement-son-accreditation-au-journaliste-de-cnn/" target="_blank"&gt;La Maison Blanche rendra « temporairement » son accréditation au journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Maison Blanche a annoncé vendredi qu’elle rendrait « temporairement » son accréditation au journaliste de CNN, Jim Acosta, qui avait été privé d’accès à la présidence des Etats-Unis après un échange houleux avec Donald Trump. « Aujourd’hui, la justice a clairement indiqué qu’il n’existe pas un droit absolu à accéder à la Maison Blanche lié au Premier amendement (de la constitution) », a indiqué Sarah Sanders, porte-parole de la Maison Blanche. « En réponse au tribunal, nous restaurerons temporairement l’accréditation du journaliste. Nous allons aussi mettre en place des règles et des pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Affaire Jim Acosta: CNN porte plainte contre l'administration Trump - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/ameriques/20181114-affaire-jim-acosta-cnn-plainte-administration-donald-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4yZQAR27P2swfRHeI1k-YqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 07:58:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/ameriques/20181114-affaire-jim-acosta-cnn-plainte-administration-donald-trump" target="_blank"&gt;Affaire Jim Acosta: CNN porte plainte contre l'administration Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN dépose devant la justice une plainte contre l'administration américaine, nouvel épisode du bras de fer entre Donald Trump et la chaîne télévisée, cible régulière du président. Avec notre correspondant aux Etats-Unis, Eric de Salve C'est une question sur l'immigration de Jim Acosta, journaliste vedette de CNN et bête noire de Donald Trump, qui est à l'origine de ce litige inédit. En pleine conférence de presse, la semaine dernière, le président l'interrompt, alors qu'il évoque l'affaire dea caravane des migrants au Mexique, puis l'affaire russe, le taxe de « personne horrible » avant qu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>CNN attaque la Maison Blanche en justice - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/11/14/cnn-attaque-la-maison-blanche-en-justice</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFTl1L-ywX39M4B9873njEwqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 12:09:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/11/14/cnn-attaque-la-maison-blanche-en-justice" target="_blank"&gt;CNN attaque la Maison Blanche en justice&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nouvelle étape dans le bras de fer entre Donald Trump et CNN: la chaîne a attaqué mardi en justice l'administration Trump pour avoir supprimé l'accréditation d'un de ses journalistes après un échange houleux avec le président, la Maison Blanche criant de son côté à la "démagogie". Le juge Timothy Kelly a demandé à la Maison Blanche de donner une réponse avant 11H00 locales (16H00 GMT) mercredi et a fixé une audience pour 15H30 locales. Le juge Kelly a été nommé dans ses fonctions actuelles par Donald Trump l'année dernière. CNN avait annoncé avoir "assigné l'administration Trump en justice ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Macron "offensif" et "naïf" pour les Américains - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/politique/emmanuel-macron-victorieux-et-naif-pour-les-americains_2047855.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJC6sc5_k_35n7S8Wol_slwqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 10:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/politique/emmanuel-macron-victorieux-et-naif-pour-les-americains_2047855.html" target="_blank"&gt;Macron "offensif" et "naïf" pour les Américains&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Contre le nationalisme, pour le multilatéralisme... Emmanuel Macron a, en ce week-end commémoratif du centenaire de la fin de la Première Guerre mondiale, affiché clairement ses positions, que ce soit face à un Donald Trump en visite officielle ou dans une interview préenregistréeaccordée au journaliste Fareed Zakaria de CNN, diffusée le 11 novembre . LIRE AUSSI &gt;&gt; Macron tacle Trump dans une interview à CNN Quel effet a fait le discours d'Emmanuel Macron à la presse outre-Atlantique ? Si la plupart des j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Les élections de mi-mandat : une aubaine pour la télévision américaine - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0600117742303-les-elections-de-mi-mandat-une-aubaine-pour-la-television-americaine-2220647.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI__AyLBxpecKkwwJYRGKaEqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow2cKAAQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 09:14:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0600117742303-les-elections-de-mi-mandat-une-aubaine-pour-la-television-americaine-2220647.php" target="_blank"&gt;Les élections de mi-mandat : une aubaine pour la télévision américaine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les élections de mi-mandat ne passionnent guère les Américains - ils sont rarement plus de 40 % à se déplacer pour voter. Mais cette année, dopés par la personnalité clivante de Trump, ils se sont massivement mobilisés non seulement pour voter , mais aussi pour suivre le dénouement du scrutin à la télévision. Quelque 36,1 millions de spectateurs ont allumé leur télévision pour suivre la soirée électorale, selon Nielsen , un record pour des élections de mi-mandat. « Cela fait vingt-cinq ans que je couvre les élections pour CNN et je n'ai jamais vu un tel intérêt pour un scrutin de mi-manda...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item><item><title>Les secrets de l'interview à venir de Macron sur CNN - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/politique/cnn-depeche-son-journaliste-gourou-pour-interviewer-macron_625192</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgPsbtoBXPwV_XcGo-fs6QqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw9PHZBQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/politique/cnn-depeche-son-journaliste-gourou-pour-interviewer-macron_625192" target="_blank"&gt;Les secrets de l'interview à venir de Macron sur CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emmanuel Macron va accorder à Paris dimanche 11 novembre une interview-fleuve à CNN après une journée marquée par les commémorations de 1918 qui réuniront 80 délégations étrangères place de l’Etoile, puis un sommet international à La Villette. Parmi les chefs d’Etat et de gouvernement : Angela Merkel, Vladimir Poutine et bien sûr Donald Trump. « C’est assez cocasse d’interviewer Macron, à qui je vais accorder une édition spéciale de mon émission -une première depuis Barack Obama- alors qu’il sera quelques minutes avant avec Trump » explique à Challenges, Fareed Zakaria, le journaliste star ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Trumpisme, saison 2: la stratégie du raidissement - The Conversation - France</title><link>http://theconversation.com/trumpisme-saison-2-la-strategie-du-raidissement-106758</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwFIdUPcpWlLB3p6SI0Et8qGQgEKhAIACoHCAowrJCCCzDo3P4CMNLA8gU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 23:08:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://theconversation.com/trumpisme-saison-2-la-strategie-du-raidissement-106758" target="_blank"&gt;Trumpisme, saison 2: la stratégie du raidissement&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Conversation - France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump, au cimetière militaire américain de Suresnes, près de Paris, le 11 novembre 2018. Christian Hartmann /AFP « La stratégie de Trump, c'est de survivre coûte que coûte », écrit l'éditorialiste Charles M. Blow dans le New York Times au lendemain des élections de mi-mandat. Ces Midterms se sont traduites par le changement de majorité à la Chambre des représentants au profit des démocrates et le gain, par ces derniers, d'au moins sept postes de gouverneurs et plus de 300 sièges dans les assemblées locales – le décompte des voix n'est pas terminé. Bien qu'il s'agisse d'élections loca...&lt;/p&gt;</description><source url="http://theconversation.com">The Conversation - France</source></item><item><title>L'escalade continue entre Trump et CNN, chacun dans son rôle - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/societe/l-escalade-continue-entre-trump-et-cnn-chacun-dans-son-role_624951</link><guid isPermaLink="false">CAIiENylYjcD3G6lOvzL_sWB3SMqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 04:42:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/societe/l-escalade-continue-entre-trump-et-cnn-chacun-dans-son-role_624951" target="_blank"&gt;L'escalade continue entre Trump et CNN, chacun dans son rôle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les relations conflictuelles entre Donald Trump et CNN connaissent depuis mercredi un nouvel épisode polémique, qui a valu au journaliste vedette de la chaîne le retrait de son accréditation, tout en renforçant chacun dans son rôle. "Vous êtes très impoli et une personne horrible!": l'invective du président américain à destination de Jim Acosta a fait le tour du monde. Le propos, en réponse au refus du journaliste de rendre le micro durant la conférence de presse de Donald Trump mercredi, après avoir posé plusieurs questions, a été suivi du retrait de son accréditation. La Maison Blanche a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>VIDEO. Après un clash avec Trump, la Maison Blanche retire son badge à un journaliste de CNN - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2367699-20181108-personne-horrible-malpolie-gros-clash-entre-trump-journaliste-cnn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHM0V8bozaXLvVdvLs67OTIqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 09:44:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2367699-20181108-personne-horrible-malpolie-gros-clash-entre-trump-journaliste-cnn" target="_blank"&gt;VIDEO. Après un clash avec Trump, la Maison Blanche retire son badge à un journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Scène assez surréaliste dans la salle de presse de la Maison Blanche. Alors qu’un journaliste de CNN insistait pour lui demander des précisions sur la caravane de migrants, Donald Trump s’est fâché tout rouge en conférence de presse, au lendemain de la défaite des républicains à la Chambre lors des midterms. L’affaire ne s’est pas arrêtée là : dans la soirée, la Maison Blanche a retiré son accréditation à Jim Acosta, l’accusant d’avoir « placé [sa] main » sur la stagiaire qui tentait de lui reprendre le micro. « C’est un mensonge », a dénoncé le journaliste, qui a reçu le soutien de la chaî...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Donald Trump : le président américain retire l'accréditation d'un journaliste de CNN - Blasting News (France)</title><link>https://fr.blastingnews.com/international/2018/11/donald-trump-le-president-americain-retire-laccreditation-dun-journaliste-de-cnn-002768087.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIH4X_pkM7sIopw0ADM3Yy0qGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMOuk5AM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 13:57:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.blastingnews.com/international/2018/11/donald-trump-le-president-americain-retire-laccreditation-dun-journaliste-de-cnn-002768087.html" target="_blank"&gt;Donald Trump : le président américain retire l'accréditation d'un journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News (France)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump n'était pas d'humeur à faire face à la contradiction après sa perte de la chambre des représentants suite aux midterms qui, bien que n'ayant pas été la grande vague anti-Trump attendue, ont changé le paysage politique américain. Pour preuve, la vive altercation que le président en personne a eue avec un journaliste de CNN, Jim Acosta lors d'une conférence de presse. La Maison Blanche a annoncé qu'elle retirait l'accréditation du journaliste suite à cet échange houleux. Donald Trump s'écharpe avec un journaliste Envoyé par la célèbre chaîne d'informations CNN pour assister à la ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.blastingnews.com">Blasting News (France)</source></item><item><title>Un journaliste interdit de Maison-Blanche après un clash avec Trump - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/un-journaliste-interdit-de-maison-blanche-apres-un-clash-avec-trump-08-11-2018-7937784.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGo7b87kBlIbL-wf4Eg04OoqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 10:57:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/un-journaliste-interdit-de-maison-blanche-apres-un-clash-avec-trump-08-11-2018-7937784.php" target="_blank"&gt;Un journaliste interdit de Maison-Blanche après un clash avec Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La presidence americaine a suspendu l’accreditation d’un journaliste de CNN apres son echange houleux avec Donald Trump lors du point de presse sur les resultats des elections de mi-mandat. Un journaliste interdit de Maison-Blanche apres un clash avec Trump L’incident, filme en direct sur les chaines americaines, a eclipse le reste de la conference de presse presidentielle. La Maison Blanche a suspendu « jusqu’a nouvel ordre » son accreditation a un journaliste a la suite d’echanges houleux avec Donald Trump.Mercredi apres-midi, a la Maison-Blanche, un journaliste politique repute de CNN, J...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Macron tacle Trump dans une interview à CNN - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/politique/macron-tacle-trump-dans-une-interview-a-cnn_2047726.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0q5LQoZjiPGTcJsGaRcjIqFwgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQwjeMK</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/politique/macron-tacle-trump-dans-une-interview-a-cnn_2047726.html" target="_blank"&gt;Macron tacle Trump dans une interview à CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Il ne fait pas de "diplomatie au travers de tweets" : malgré les tensions, Emmanuel Macron semble vouloir assumer les divergences avec son bouillonnant homologue américain, Donald Trump. Dans une interview accordée à la chaîne américaine CNN et diffusée ce dimanche, le chef de l'Etat revient sur les invectives échangées à distance avec son homologue américain la veille. L'Europe doit "bâtir l'autonomie" de sa défense plutôt qu'acquérir des armements produits par les États-Unis, déclare ainsi le président ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>"Personne horrible": Trump étrille un journaliste de CNN - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/monde/amerique-nord/personne-horrible-trump-etrille-un-journaliste-de-cnn_2047062.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKYv_YDw5E_iIflUeX7f8IqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw1sW-Aw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 05:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/monde/amerique-nord/personne-horrible-trump-etrille-un-journaliste-de-cnn_2047062.html" target="_blank"&gt;"Personne horrible": Trump étrille un journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos Jim Acosta, journaliste de CNN, et Donald Trump n'ont jamais eu la meilleure des relations. Le président américain le considérant comme l'une des figures de ces médias "Fake news" qu'il épingle régulièrement en meeting ou sur Twitter. Mais ce mercredi, lors d'une conférence de presse à la Maison Blanche, l'animosité entre le président et le journaliste a pris un nouveau tournant. Jim Acosta, qui insistait pour lui poser une nouvelle question sur la "caravane" de migrants en route vers la frontière avec le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Défense européenne: Macron s'explique sur CNN - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/politique/defense-europeenne-macron-s-explique-sur-cnn_625408</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6M5IB_ROxhI-0mgJ4kcxwqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/politique/defense-europeenne-macron-s-explique-sur-cnn_625408" target="_blank"&gt;Défense européenne: Macron s'explique sur CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'Europe doit "bâtir l'autonomie" de sa défense plutôt qu'acquérir des armements produits par les États-Unis, prône Emmanuel Macron dans une interview à CNN dimanche 11 novembre. "Je ne veux pas voir les pays européens augmenter le budget de la défense pour acheter des armes américaines ou autres, ou des matériels issus de votre industrie", affirme en anglais le président français dans un extrait de cet entretien enregistré samedi : "Si nous augmentons notre budget, c'est pour bâtir notre autonomie." M. Macron s'était montré conciliant samedi en recevant à l'Élysée Donald Trump, au lendemai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Emmanuel Macron compare les sondages de popularité et sa vie privée - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/politique/2369863-20181112-emmanuel-macron-compare-sondages-popularite-vie-privee</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHN-ITwFRb7Tudu-6R2Kr8UqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:29:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/politique/2369863-20181112-emmanuel-macron-compare-sondages-popularite-vie-privee" target="_blank"&gt;Emmanuel Macron compare les sondages de popularité et sa vie privée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dans une interview pour la chaîne américaine CNN, Emmanuel Macron a commenté sa baisse de popularité, pointant la faute de ses prédécesseurs. Le président assure qu’il n’est « pas obsédé par les sondages », qui sont en chute ces derniers mois, avant de conclure par un parallèle avec sa rencontre avec son épouse. Responding to President Trump’s tweet criticizing Macron on more European military cooperation, the French president says he agrees with a “better burden sharing within NATO” but doesn’t conduct “diplomacy through tweets” pic.twitter.com/gxvMhhD04d — CNN (@CNN) November 11, 2018 « J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>VIDEO. Midterms : "Vous êtes une personne grossière et épouvantable", lance Donald Trump à un journaliste de CNN - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-midterms-vous-etes-grossier-et-terrible-lance-donald-trump-a-un-journaliste-de-cnn_3022989.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRzsqnfKxQupqfrp8bBtcEqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMO3U_QU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:56:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-midterms-vous-etes-grossier-et-terrible-lance-donald-trump-a-un-journaliste-de-cnn_3022989.html" target="_blank"&gt;VIDEO. Midterms : "Vous êtes une personne grossière et épouvantable", lance Donald Trump à un journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'échange a été extrêmement violent et tendu. Lors d'une conférence de presse à la Maison Blanche, au lendemain des élections de mi-mandat, Donald Trump s'en est pris, mercredi 7 novembre, à un journaliste de CNN qui tentait de l'interroger sur l'immigration et qui a refusé de rendre son micro. La Maison Blanche a annoncé, un peu plus tard, avoir suspendu l'accréditation de Jim Acosta, l'interdisant d'accès à la présidence des Etats-Unis, provoquant des réactions indignées. Lors de cette conférence de presse, Jim Acosta est revenu sur un clip de campagne du camp Trump, comparant les migrant...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Vidéo falsifiée, accréditation suspendue : on vous explique pourquoi l'accrochage entre un journaliste et Donald Trump fait polémique aux Etats-Unis - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-falsifiee-accreditation-suspendue-on-vous-explique-pourquoi-l-accrochage-entre-un-journaliste-et-donald-trump-fait-polemique-aux-etats-unis_3025749.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDyoqfQPTtEk8PJEnCFOnU4qGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMPj94gU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 10:57:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-falsifiee-accreditation-suspendue-on-vous-explique-pourquoi-l-accrochage-entre-un-journaliste-et-donald-trump-fait-polemique-aux-etats-unis_3025749.html" target="_blank"&gt;Vidéo falsifiée, accréditation suspendue : on vous explique pourquoi l'accrochage entre un journaliste et Donald Trump fait polémique aux Etats-Unis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Suspendu "jusqu'à nouvel ordre". Le journaliste de la chaîne CNN Jim Acosta s'est vu refuser l'accès à la Maison Blanche, après un accrochage, pendant une conférence de presse de Donald Trump, au lendemain des midterms, mercredi 7 novembre. Une sanction dénoncée par l'ensemble de la presse américaine. Franceinfo vous explique le conflit qui oppose Donald Trump à CNN. Que s'est-il passé à la Maison Blanche ? Mercredi, au lendemain des élections de mi-mandat, Donald Trump donne une conférence de presse à la Maison Blanche. A cette occasion, Jim Acosta, journaliste de CNN, revient sur un clip ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Jim Acosta, journaliste et bête noire de Donald Trump - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/medias/jim-acosta-journaliste-et-bete-noire-de-donald-trump_2047202.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJq5ax6jllAaKrxDiQrJD9AqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw1sW-Aw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 15:22:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/medias/jim-acosta-journaliste-et-bete-noire-de-donald-trump_2047202.html" target="_blank"&gt;Jim Acosta, journaliste et bête noire de Donald Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos "Drop the mic !" La scène, qui se déroule mercredi 7 novembre à la Maison Blanche, est surréaliste. Alors que le journaliste de CNN Jim Acosta demande au président des États-Unis des explications sur un clip de campagne concernant les migrants d'Amérique Centrale en marche vers la frontière américaine, Donald Trump lui demande de lâcher le micro. "Vous devriez me laisser diriger le pays, vous vous occupez de CNN. Ça suffit !" Un membre de l'équipe de la Maison Blanche tente alors de lui enlever ledit micr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>Un reporter interdit de Maison blanche après un clash avec Trump - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/11/08/un-reporter-interdit-de-maison-blanche-apres-un-clash-avec-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCPFMpF9EfapIMTDcri4h8qGAgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgw1ZeOBg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 09:04:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/11/08/un-reporter-interdit-de-maison-blanche-apres-un-clash-avec-trump" target="_blank"&gt;Un reporter interdit de Maison blanche après un clash avec Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un journaliste de CNN s'est vu retirer son accréditation à la Maison blanche suite à un vif échange avec le président Donald Trump lors d'un point presse ce mercredi, au lendemain des midterms. Le reporter de la chaîne d'information Jim Acosta a été accusé par Sarah Sanders, porte-parole du président, d'avoir "posé sa main" sur la stagiaire de la Maison blanche qui tentait de lui retirer le microphone. Donald Trump, qui refusait de répondre à sa seconde question sur l'enquête russe, a accusé le journaliste d'être une "personne horrible et impolie". "CNN devrait avoir honte de vous employer"...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>1500 personnes réunies pour manifester contre Trump à Paris - L'Express</title><link>https://www.lexpress.fr/actualite/societe/1500-personnes-reunies-pour-manifester-contre-trump-a-paris_2047776.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_XovC-1XSoumPXMvKi1wYqGAgEKg8IACoHCAow4eWVCTDZ_wQw17W-Aw</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 18:14:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lexpress.fr/actualite/societe/1500-personnes-reunies-pour-manifester-contre-trump-a-paris_2047776.html" target="_blank"&gt;1500 personnes réunies pour manifester contre Trump à Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Express&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour accéder à tous nos articles, photos et vidéos "Trump c'est la guerre": rassemblés sous un ballon géant représentant Donald Trump comme un bébé grincheux en couche-culotte, plus d'un millier de personnes ont protesté contre la venue du président américain aux commémorations du 11-Novembre à Paris, lors d'un rassemblement place de la République. LIRE AUSSI &gt;&gt; Macron tacle Trump dans une interview à CNN Sous haute surveillance, l'événement a rassemblé 1500 personnes à l'appel du collectif "Ni guerres ni état de guerre" et s'est déroulé "sans aucun incid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lexpress.fr">L'Express</source></item><item><title>VIDEO. La Maison Blanche suspend l’accréditation d’un journaliste de CNN - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/08/actualite/video-la-maison-blanche-suspend-laccreditation-dun-journaliste-de-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWkIcOQS2xT6fE1YT-3HDAqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w586hAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:38:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/08/actualite/video-la-maison-blanche-suspend-laccreditation-dun-journaliste-de-cnn/" target="_blank"&gt;VIDEO. La Maison Blanche suspend l’accréditation d’un journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Maison Blanche a annoncé mercredi qu’elle suspendait l’accréditation d’un journaliste de CNN après un accrochage avec le président Donald Trump lors d’une conférence de presse. « Je viens de me faire refuser l’accès à la Maison Blanche », a confirmé sur Twitter Jim Acosta, reporter de CNN, cible régulière des critiques et des apostrophes de Donald Trump sur le thème des « fake news ». Au cours d’une conférence de presse organisée à la suite des élections de mi-mandat, Jim Acosta, engagé dans un échange houleux avec le président républicain, qui ne voulait plus lui répondre, a refusé de r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Nouvelle violente passe d'armes entre Trump et la presse - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/ameriques/20181107-nouvelle-violente-passe-armes-entre-trump-presse</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmcWOYMPEyZt2GpTMVcKVEqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 21:29:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/ameriques/20181107-nouvelle-violente-passe-armes-entre-trump-presse" target="_blank"&gt;Nouvelle violente passe d'armes entre Trump et la presse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au cours d'une longue conférence de presse ce mercredi, au lendemain des élections de mi-mandat où le parti républicain a renforcé sa majorité au Sénat mais perdu la Chambre des représentants, Donald Trump a eu une violente altercation avec un journaliste de CNN. Avec notre correspondante à Washington, Anne Corpet Jim Acosta couvre la Maison Blanche pour CNN et est régulièrement pris à partie par le président, mais il ne s’attendait sans doute pas à être ainsi malmené pendant une conférence de presse, un exercice qui se déroule dans une atmosphère habituellement policée. Jim Acosta a comme...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>La Maison Blanche utilise une vidéo lourdement modifiée pour bannir un journaliste de CNN - Numerama</title><link>https://www.numerama.com/politique/437847-la-maison-blanche-utilise-une-video-lourdement-modifiee-pour-bannir-un-journaliste-de-cnn.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCRiEFyGnfMkw2CzF2nS6oqGQgEKhAIACoHCAow07aiCTCYhpgCMKfj3wM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:09:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.numerama.com/politique/437847-la-maison-blanche-utilise-une-video-lourdement-modifiee-pour-bannir-un-journaliste-de-cnn.html" target="_blank"&gt;La Maison Blanche utilise une vidéo lourdement modifiée pour bannir un journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Numerama&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Maison Blanche a décidé de retirer l’accréditation du journaliste de CNN Jim Acosta ce 8 novembre 2018, à la suite d’une altercation orale lors d’une conférence de presse. Le reporter est accusé d’avoir bousculé une employée qui voulait lui retirer le micro alors qu’il posait des questions à Donald Trump. Pour justifier la suspension, la porte-parole du gouvernement s’appuie sur des images de la scène, modifiées par le site d’extrême droite Infowars. Donald Trump refuse les questions La scène a marqué les esprits. Dans une conférence de presse sous tension pour tirer le bilan des mid-ter...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.numerama.com">Numerama</source></item><item><title>«RT fait des actualités»: Larry King complimente le média russe et critique les chaînes US - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811081038813812-emission-larry-king-eloge-rt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYnbAwNq7jcosbYlPVK-84qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 14:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811081038813812-emission-larry-king-eloge-rt/" target="_blank"&gt;«RT fait des actualités»: Larry King complimente le média russe et critique les chaînes US&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Considéré aux États-Unis comme l'un des plus grands interviewers actuels, Larry King a donné son sentiment, dans l'émission The News with Rick Sanchez consacrée aux résultats des élections de mi-mandat aux États-Unis, sur la manière dont les chaînes de télévision couvraient l'actualité. D'après lui, c'est RT qui s'y consacre plus que d'autres médias. «Exceptionnellement influent»: le Washington Post cherche à comprendre le succès de RT «Pourriez-vous imaginer les infos du câble dans le Watergate? Et ils ne font plus d'actualités. En fait, RT est l'une des rares chaînes faisant des actualité...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Un journaliste de CNN banni de la Maison-Blanche suite à une altercation avec Trump - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811081038810182-journaliste-cnn-banni-maison-blanche-altercation-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP54Lp93bSFzjRF-fbcDU60qGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 06:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811081038810182-journaliste-cnn-banni-maison-blanche-altercation-trump/" target="_blank"&gt;Un journaliste de CNN banni de la Maison-Blanche suite à une altercation avec Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Maison-Blanche a annoncé la suspension de l'accréditation du correspondant de la chaîne CNN Jim Acosta à cause de son comportement lors de la conférence presse de Donald Trump qui s'est tenu mercredi. FULL EXCHANGE: Trump vs. @Acosta "Put down the mic…" "You are a rude, terrible person…" pic.twitter.com/hdnNGd2xLc — Yahoo News (@YahooNews) 7 ноября 2018 г. ​Selon la porte-parole de l'administration américaine Sarah Sanders, le journaliste dont elle n'a pas cité le nom a touché à un membre du personnel de la Maison-Blanche qui a tenté de lui reprendre le microphone lors de son échange ave...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>A son tour, Fox News censure le clip anti-migrants de Donald Trump - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/a-son-tour-fox-news-censure-le-clip-anti-migrants-de-donald-trump-05-11-2018-7936041.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeDi95ufp5OCvhDnc-wIicqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:57:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/a-son-tour-fox-news-censure-le-clip-anti-migrants-de-donald-trump-05-11-2018-7936041.php" target="_blank"&gt;A son tour, Fox News censure le clip anti-migrants de Donald Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce soutien mediatique du president Donald Trump refuse finalement de diffuser cette video qui compare les migrants a des criminels. A son tour, Fox News censure le clip anti-migrants de Donald Trump Plusieurs presentateurs de cette chaine americaine affichent un fort soutien a Donald Trump. Pourtant, Fox News a retire de l’antenne un message video pour la campagne des « midterms » qui doivent se tenir mardi. Ce clip, realise par son comite de reelection, dresse un parallele entre un criminel mexicain et les convois de migrants en route vers la frontiere americaine. Donald Trump n’avait pas ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>A la Une: le départ forcé du ministre de la Justice américain Jeff Sessions - RFI</title><link>http://www.rfi.fr/ameriques/20181108-une-le-depart-force-ministre-justice-americain-jeff-sessions</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQ20X6rzF1epm2p6KSAqZQqFggEKg4IACoGCAow_fd9MOTUCTCRuCM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 19:13:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfi.fr/ameriques/20181108-une-le-depart-force-ministre-justice-americain-jeff-sessions" target="_blank"&gt;A la Une: le départ forcé du ministre de la Justice américain Jeff Sessions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RFI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le président américain Donald Trump a limogé mercredi 7 novembre 2018 Jeff Sessions. C’était sa première décision politique après les élections de mi-mandat qui ont renforcé la majorité républicaine au Sénat, mais fait basculer la Chambre des représentants dans le camp démocrate. Alors comment l’expliquer ? Pour le San Francisco Chronicle, le président a perdu la moitié du « mur républicain » sur lequel il pouvait compter pour le protéger d’une enquête du procureur spécial Robert Mueller concernant l’affaire des ingérences russes. Hier, Donald Trump, en se séparant de Jeff Sessions, déjà su...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfi.fr">RFI</source></item><item><title>La scène surréaliste à la Maison-Blanche entre Donald Trump et un journaliste de CNN (VIDEO) - Télé-Loisirs</title><link>https://www.programme-tv.net/news/societe/218511-la-scene-surrealiste-a-la-maison-blanche-entre-donald-trump-et-un-journaliste-de-cnn-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdMHN6OGjRTNWVGbnbziGkqGAgEKg8IACoHCAoww_-WCTCYkAUwxpuEBg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 09:37:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.programme-tv.net/news/societe/218511-la-scene-surrealiste-a-la-maison-blanche-entre-donald-trump-et-un-journaliste-de-cnn-video/" target="_blank"&gt;La scène surréaliste à la Maison-Blanche entre Donald Trump et un journaliste de CNN (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Télé-Loisirs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump entretient des relations tendues avec les journalistes depuis sa campagne pour la présidentielle américaine en 2016. Et plus encore avec ceux de CNN et du New York Times qu'il qualifie régulièrement de "Fake News" mais aussi d'"ennemis du peuple". Jim Acosta, correspondant en chef à la Maison-Blanche pour CNN, est régulièrement pris à parti par Donald Trump ou la porte-parole de la Maison-Blanche, Sarah Huckabee Sanders. Ils lui reprochent son style direct mais surtout de poser les questions qui dérangent le président. ⋙ Donald Trump détourne l'iconique Winter is coming de Game...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.programme-tv.net">Télé-Loisirs</source></item><item><title>Donald Trump se montre très violent envers un journaliste de CNN - SenePeople</title><link>https://senepeople.com/2018/11/07/donald-trump-montre-tres-violent-envers-un-journaliste-de-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuoJUdpLr5ajokXMDjg-tkqGQgEKhAIACoHCAowwtqICzCy1doCMOKkuQM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 20:20:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://senepeople.com/2018/11/07/donald-trump-montre-tres-violent-envers-un-journaliste-de-cnn/" target="_blank"&gt;Donald Trump se montre très violent envers un journaliste de CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SenePeople&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump montre très violent envers un journaliste de CNN: « Vous êtes très impoli et une personne horrible » lui a-t-il balancé vertement Donald Trump s’en est une nouvelle fois violemment pris à plusieurs journalistes mercredi lors d’une conférence de presse organisée au lendemain des élections de mi-mandat, concentrant ses piques sur le correspondant de CNN à la Maison Blanche. « Ça suffit, rendez le micro », a lancé M. Trump à Jim Acosta après un long échange houleux avec le journaliste sur la question de la « caravane » de migrants d’Amérique centrale se dirigeant vers la frontière...&lt;/p&gt;</description><source url="https://senepeople.com">SenePeople</source></item><item><title>Maison Blanche : est-il prouvé que la vidéo du journaliste refusant de rendre le micro a été truquée ? - Libération</title><link>https://www.liberation.fr/checknews/2018/11/09/maison-blanche-est-il-prouve-que-la-video-du-journaliste-refusant-de-rendre-le-micro-a-ete-truquee_1691052</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOP2g-IL2PTq5Simk0kSRwqGAgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwlq-YAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 15:22:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberation.fr/checknews/2018/11/09/maison-blanche-est-il-prouve-que-la-video-du-journaliste-refusant-de-rendre-le-micro-a-ete-truquee_1691052" target="_blank"&gt;Maison Blanche : est-il prouvé que la vidéo du journaliste refusant de rendre le micro a été truquée ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Question posée par Nico le 09/11/2018 Bonjour, Vous faites référence à une affaire compliquée, partie d’un évènement pourtant banale ces derniers mois : une passe d’armes entre Donald Trump et des journalistes lors d’une conférence de presse à la Maison blanche. Le 7 novembre dernier, interpellé par le journaliste de CNN Jim Acosta sur ses déclarations à propos de l’immigration, le président américain a refusé dans un premier temps de lui répondre. Devant l’insistance du journaliste à poser ses questions, Donald Trump l’a alors qualifié de personne «mauvaise et malpolie». Dans le même temps...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Trump «fait la moue» quand Macron dénonce le nationalisme: Twitter se déchaîne - Sputnik France</title><link>https://fr.sputniknews.com/international/201811111038858576-trump-macron-internet-reactions-nationalisme/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhPqmwuFkYOjC0cwXgRppUqGQgEKhAIACoHCAowi8yECzCWq4EDMKzQgwY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 18:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.sputniknews.com/international/201811111038858576-trump-macron-internet-reactions-nationalisme/" target="_blank"&gt;Trump «fait la moue» quand Macron dénonce le nationalisme: Twitter se déchaîne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La réaction du Président Trump au discours prononcé dimanche à Paris par son homologue français Emmanuel Macron à l’occasion du 100e anniversaire de l’Armistice, et surtout le passage sur le nationalisme, qui est l’«exact contraire» du patriotisme, a fait réagir les utilisateurs des réseaux sociaux. j' ai regardé Trump sous l'Arc de Triomphe et il donne l'impression de s'en foutre ne demandant qu'à partir au plus vite jaloux de cette belle cérémonie mémoriale de 14/18, et puis quand Macron dit que le nationalisme est la trahison du patriotisme, il fait la moue! — Anido Mirolo (@anidolga) 11...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.sputniknews.com">Sputnik France</source></item><item><title>Trump accusé d'abus de pouvoir après le limogeage de son ministre de la Justice - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/monde/trump-accuse-d-abus-de-pouvoir-apres-le-limogeage-de-son-ministre-de-la-justice_624844</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhIq_xuTCXJHgZAMonqE4sqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 22:35:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/monde/trump-accuse-d-abus-de-pouvoir-apres-le-limogeage-de-son-ministre-de-la-justice_624844" target="_blank"&gt;Trump accusé d'abus de pouvoir après le limogeage de son ministre de la Justice&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Menace pour la démocratie", "abus de pouvoir": le président américain Donald Trump était accusé jeudi d'avoir porté atteinte à l'indépendance du judiciaire et à la liberté de la presse, en limogeant son ministre de la Justice et en retirant l'accréditation d'un journaliste critique. Les Etats-Unis sont "au bord de la crise constitutionnelle", ont dénoncé plusieurs parlementaires démocrates choqués par le départ contraint de Jeff Sessions au lendemain d'élections de mi-mandat aux résultats contrastés. Fort de leur nouvelle majorité à la Chambre des représentants, certains démocrates ont bra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Affaire Khashoggi. Les fils du journaliste tué réclament sa dépouille - Ouest-France</title><link>https://www.ouest-france.fr/monde/arabie-saoudite/affaire-khashoggi-les-fils-du-journaliste-tue-reclament-sa-depouille-6052393</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzXZxwuNVI2jfyC7mdNrdMqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 07:34:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ouest-france.fr/monde/arabie-saoudite/affaire-khashoggi-les-fils-du-journaliste-tue-reclament-sa-depouille-6052393" target="_blank"&gt;Affaire Khashoggi. Les fils du journaliste tué réclament sa dépouille&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les fils du journaliste saoudien assassiné Jamal Khashoggi ont demandé à pouvoir récupérer le corps de leur père, et ont déclaré vouloir rentrer en Arabie saoudite pour l’enterrer. Dans un entretien à la chaîne CNN, Salah et Abdallah Khashoggi estiment que tant que la famille n’aura pas récupéré le corps du journaliste, elle ne pourra pas faire son deuil. « Ce n’est pas une situation normale. Ce n’est pas une mort normale du tout. Tout ce que nous voulons, maintenant, c’est pouvoir l’enterrer dans le cimetière d’Al Baki à Médine (en Arabie saoudite) avec le reste de sa famille », a déclaré ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Elections de mi-mandat aux Etats-Unis – Nouvelle violente passe d’armes entre Trump et la presse - Metro Belgique</title><link>https://fr.metrotime.be/2018/11/07/news/elections-de-mi-mandat-aux-etats-unis-nouvelle-violente-passe-darmes-entre-trump-et-la-presse/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG04Lr2EfHYwEtt9cYEkQywqGAgEKg8IACoHCAow8uqfCTDcyW8w_NChAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 19:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.metrotime.be/2018/11/07/news/elections-de-mi-mandat-aux-etats-unis-nouvelle-violente-passe-darmes-entre-trump-et-la-presse/" target="_blank"&gt;Elections de mi-mandat aux Etats-Unis – Nouvelle violente passe d’armes entre Trump et la presse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metro Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump s’en est une nouvelle fois violemment pris à plusieurs journalistes mercredi lors d’une conférence de presse organisée au lendemain des élections de mi-mandat, concentrant ses piques sur le correspondant de CNN à la Maison Blanche. « Ça suffit, rendez le micro », a lancé M. Trump à Jim Acosta après un long échange houleux avec le journaliste sur la question de la « caravane » de migrants d’Amérique centrale se dirigeant vers la frontière américaine. Jim Acosta, qui avait déjà subi les foudres du milliardaire, a pourtant continué à l’interroger alors que le président s’éloignait...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.metrotime.be">Metro Belgique</source></item><item><title>Midterms 2018 : Fox News retire de son antenne un spot électoral anti-migrants de la campagne Trump - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/midterms-2018-fox-news-retire-de-son-antenne-un-spot-electoral-anti-migrants-de-la-campagne-trump_3019995.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFJ3xStytFEZenYPSYLWfgqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMPj94gU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:11:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/midterms-2018-fox-news-retire-de-son-antenne-un-spot-electoral-anti-migrants-de-la-campagne-trump_3019995.html" target="_blank"&gt;Midterms 2018 : Fox News retire de son antenne un spot électoral anti-migrants de la campagne Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La chaîne Fox News, dont plusieurs présentateurs affichent leur soutien à Donald Trump, a retiré de l'antenne un message vidéo électoral de la campagne du président américain, qui dressait un parallèle entre un criminel mexicain et les convois de migrants en route vers la frontière américaine. La chaîne NBC en a fait autant et Facebook a indiqué à l'AFP avoir également retiré cette publicité de sa plateforme. CNN avait de son côté refusé de diffuser la vidéo dès qu'elle avait été soumise à sa régie publicitaire et l'a qualifiée de "raciste". "Après examen, Fox News a retiré la publicité hie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>USA : Donald Trump joue gros à l'occasion des 'midterms' - Blasting News (France)</title><link>https://fr.blastingnews.com/international/2018/11/usa-donald-trump-joue-gros-a-loccasion-des-midterms-002766337.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkloeL6iIgkcrNqM27sRZYqGQgEKhAIACoHCAowjemiCTDynrgCMOuk5AM</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:08:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.blastingnews.com/international/2018/11/usa-donald-trump-joue-gros-a-loccasion-des-midterms-002766337.html" target="_blank"&gt;USA : Donald Trump joue gros à l'occasion des 'midterms'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News (France)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pour chaque président américain, un mandat n'est guère l'occasion de souffler. Après seulement deux ans d'exercice, il doit en effet se plier au jeu des élections de mi-mandat, les fameux 'midterms'. Un rendez-vous qui permet de renouveler l'ensemble des 435 sièges de la Chambre des représentants, mais aussi un tiers des 100 sièges du Sénat. Autrement dit, une échéance politique à ne surtout pas manquer à deux ans de la prochaine élection présidentielle. Pour Donald Trump, il s'agit donc d'un vrai test. Depuis plusieurs semaines, le scrutin s'est d'ailleurs transformé en référendum anti ou ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.blastingnews.com">Blasting News (France)</source></item><item><title>Euronews ouvre sa première chaîne franchisée, en Albanie - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/topnews/eco/euronews-ouvre-sa-premiere-chaine-franchisee-en-albanie-914914</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHdU_oWMhVCaDh8I4iShtggqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkw3ZCGBg</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 10:50:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/topnews/eco/euronews-ouvre-sa-premiere-chaine-franchisee-en-albanie-914914" target="_blank"&gt;Euronews ouvre sa première chaîne franchisée, en Albanie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La future chaîne, baptisée Euronews Albania, devrait commencer à diffuser en 2019, avec une centaine de collaborateurs recrutés sur place. Cette chaîne et la plateforme numérique associée sont destinés au public albanophone en Albanie, au Kosovo, en Macédoine du nord et au Montenégro. “C’est la première fois que nous créons une franchise d’Euronews”, a expliqué, cité dans le texte, le président du directoire de la chaîne lyonnaise Michael Peters, qui y voit une nouvelle preuve “de la réussite de (son) groupe”. Euronews n’investira pas dans le projet mais y apportera son “expertise”, a-t-on ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>La chaîne d'information CNN visée par un autre colis suspect - HuffPost Québec</title><link>https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/10/29/cnn-colis-suspect_a_23575078/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYBPzjK0tN_76Ip8uJEa-cqFwgEKg8IACoHCAow2arFAjDgzj8w7ohJ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/10/29/cnn-colis-suspect_a_23575078/" target="_blank"&gt;La chaîne d'information CNN visée par un autre colis suspect&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Québec&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un nouveau colis suspect adressé à CNN a été intercepté lundi matin dans un bureau de poste d'Atlanta, a indiqué la chaîne d'information en continu américaine, déjà concernée la semaine dernière par la série de colis piégés envoyés à des détracteurs de Donald Trump. Le siège de la chaîne, situé à Atlanta, en Géorgie, ne court "aucun danger imminent", a fait savoir dans un communiqué son président Jeff Zucker, précisant que depuis le 24 octobre, "tout le courrier, à tous les bureaux de CNN du pays, est examiné sur des installations extérieures". "Ce colis ne serait donc pas arrivé directemen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quebec.huffingtonpost.ca">HuffPost Québec</source></item><item><title>Donald Trump critiqué pour un violent clip de campagne anti-migrants - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/donald-trump-critique-pour-un-violent-clip-de-campagne-anti-migrants-01-11-2018-7933371.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvzlsqrwx1kulNKZ2INcaQqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 22:02:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/donald-trump-critique-pour-un-violent-clip-de-campagne-anti-migrants-01-11-2018-7933371.php" target="_blank"&gt;Donald Trump critiqué pour un violent clip de campagne anti-migrants&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Une video publiee sur Twitter assimile les migrants latino-americains a des « delinquants envahisseurs ». Donald Trump critique pour un violent clip de campagne anti-migrants Des immigres latino-americains presentes comme des criminels envahisseurs. A cinq jours du scrutin des « midterms », mardi, Donald Trump reprend l’un de ses themes de predilection dans une video de campagne.Un clip publie ce jeudi sur son compte Twitter se livre a un montage melangeant des images de migrants venant du Honduras a celles du proces d’un trafiquant de drogue mexicain, Luis Bracamontes, narguant la justice....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Une «invasion» de meurtriers potentiels, la nouvelle vidéo anti-migrants de Donald Trump - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2364499-20181101-invasion-meurtriers-potentiels-nouvelle-video-anti-migrants-donald-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4lM38lgFHjdqvlRLw_N0IqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 23:10:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2364499-20181101-invasion-meurtriers-potentiels-nouvelle-video-anti-migrants-donald-trump" target="_blank"&gt;Une «invasion» de meurtriers potentiels, la nouvelle vidéo anti-migrants de Donald Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il avait commencé sa campagne en 2015 en s’attaquant aux « criminels » et « violeurs » venus du Mexique. A cinq jours des élections législatives, Donald Trump double la mise avec un retour à une rhétorique anxiogène qui joue sur les peurs, à l’approche d’une caravane de 7.000 migrants venus du Honduras. It is outrageous what the Democrats are doing to our Country. Vote Republican now! https://t.co/0pWiwCHGbh pic.twitter.com/2crea9HF7G — Donald J. Trump (@realDonaldTrump) October 31, 2018 Jeudi, le président américain a tweeté un clip produit par son comité de réélection. Il met en scène Lui...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Carnet de midterms, J-7 : Jim Acosta, le journaliste bête noire de Trump - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/international/carnet-de-midterms-j-7-jim-acosta-le-journaliste-bete-noire-de-trump-30-10-2018-7931478.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2fqGs3ae9tb8KCO3cmgvEqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjCUsSQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:05:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/international/carnet-de-midterms-j-7-jim-acosta-le-journaliste-bete-noire-de-trump-30-10-2018-7931478.php" target="_blank"&gt;Carnet de midterms, J-7 : Jim Acosta, le journaliste bête noire de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A quelques jours des elections americaines de mi-mandat, premiere epreuve des urnes pour Donald Trump, nous vous proposons une serie de portraits et de reportages sur les figures de ce scrutin lors duquel le camp democrate espere prendre sa revanche. Carnet de midterms, J-7 : Jim Acosta, le journaliste bete noire de Trump A chaque generation de journalistes ses symboles. Dans les annees 1960 les journalistes qui « en avaient », comme on dit legerement, allaient couvrir la guerre au Viet Nam puis au Cambodge. Beaucoup y ont laisse leur peau. Aujourd’hui ce sont les accredites a la Maison Bla...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Le siège de CNN à New York évacué en raison d'un engin suspect - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/societe/faits-divers/le-siege-de-cnn-a-new-york-evacue-en-raison-d-un-engin-suspect_621569</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfBfXFCaWgzWNxOuPbKMAIqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 20:55:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/societe/faits-divers/le-siege-de-cnn-a-new-york-evacue-en-raison-d-un-engin-suspect_621569" target="_blank"&gt;Le siège de CNN à New York évacué en raison d'un engin suspect&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le siège de la chaîne CNN à New York, situé dans le bâtiment Time Warner au coeur de Manhattan, a été évacué après des informations faisant état d'un colis suspect, a indiqué la chaîne mercredi. La police a confirmé avoir été appelée sur les lieux à la suite d'"informations sur un colis suspect". La brigade de déminage de la police new-yorkaise était sur place, selon des journalistes de la chaîne. Ces informations surviennent juste après que les autorités fédérales américaines ont annoncé mercredi avoir intercepté des colis suspects destinés à Hillary Clinton et Barack Obama. Les téléspecta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Trump appelle à plus de civilité... Vraiment ? - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/10/25/trump-appelle-a-plus-de-civilite-vraiment</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUDrmQM6k-rscZ8D7M39dQqFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:09:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/10/25/trump-appelle-a-plus-de-civilite-vraiment" target="_blank"&gt;Trump appelle à plus de civilité... Vraiment ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump a choisi d'adopter un ton plus modéré après depuis la série d'engins explosifs envoyés à plusieurs hauts responsables démocrates et partisans de la gauche américaine. S'exprimant lors d'un rassemblement dans le Wisconsin, le président américain a condamné la violence politique et a appelé à plus de civilité. Des propos qualifiés d'hypocrites par la chaîne CNN. Voici trois des principales citations de Donald Trump, qui sont en contradiction avec ses actions passées. 1. Trump appelle à plus de civilité Donald Trump maintenant : "Dans le cadre de notre vaste effort national pour r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Hillary Clinton et Barack Obama visés par des « colis suspects » - Les Échos</title><link>https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600028732082-hillary-clinton-et-barack-obama-vises-par-des-colis-suspects-2216366.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWYoxGDxg9JvU0Xva-XRxkqGAgEKg8IACoHCAow2_bpBzCD8Eow6caAAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:57:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lesechos.fr/monde/etats-unis/0600028732082-hillary-clinton-et-barack-obama-vises-par-des-colis-suspects-2216366.php" target="_blank"&gt;Hillary Clinton et Barack Obama visés par des « colis suspects »&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Les Échos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les paquets contenaient « potentiellement des engins explosifs ». Ce mercredi, le « Secret Service » américain a annoncé l'interception de colis suspects envoyés à Barack Obama et Hillary Clinton dans leurs résidences respectives à Washington et New York. « Les colis ont été immédiatement identifiés au cours d'une procédure de scan comme de possibles engins explosifs et ont été traités comme tels », a précisé le Secret Service, chargé de leur protection, dans un communiqué. « Ils ont été interceptés avant d'arriver à destination et les personnes visées n'ont pas été mises en danger. » Une e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lesechos.fr">Les Échos</source></item></channel></rss>