<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Greffe d'utérus - Les plus récents - Google Actualités</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzYW14NmRCSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&amp;gl=BE&amp;ceid=BE:fr</link><language>fr</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:32:24 GMT</lastBuildDate><description>Google Actualités</description><item><title>Au Brésil, le bébé miracle né d'une greffe d'utérus d'une donneuse décédée - Paris Match Belgique</title><link>https://parismatch.be/actualites/societe/211431/au-bresil-le-bebe-miracle-ne-dune-greffe-duterus-dune-donneuse-decedee</link><guid isPermaLink="false">CBMidmh0dHBzOi8vcGFyaXNtYXRjaC5iZS9hY3R1YWxpdGVzL3NvY2lldGUvMjExNDMxL2F1LWJyZXNpbC1sZS1iZWJlLW1pcmFjbGUtbmUtZHVuZS1ncmVmZmUtZHV0ZXJ1cy1kdW5lLWRvbm5ldXNlLWRlY2VkZWXSAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://parismatch.be/actualites/societe/211431/au-bresil-le-bebe-miracle-ne-dune-greffe-duterus-dune-donneuse-decedee" target="_blank"&gt;Au Brésil, le bébé miracle né d'une greffe d'utérus d'une donneuse décédée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Paris Match Belgique&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est la première fois qu'une transplantation d'utérus à partir d'une donneuse décédée aboutit à une naissance, et c'est aussi la première naissance avec greffe ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWk1MjhQU2tZQU1FYTQ1dEYxamg0Ni1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Voir la couverture complète sur Google Actualités&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://parismatch.be">Paris Match Belgique</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/vSpU_MfQTF7uPoN9v1o89P0GlHjc2Lw8yDhP8sUvIodUcYBbgMWrTvsd486_C05iRLLMHJl8ElYOQFJbhnKB4K7XdSOqWLwtKdMJSvLfgPzoHKm5hvmFG7wGhO7u=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Première naissance au monde grâce à une greffe d'utérus provenant d'une donneuse décédée (étude) - atlasinfo.fr</title><link>https://www.atlasinfo.fr/Premiere-naissance-au-monde-grace-a-une-greffe-d-uterus-provenant-d-une-donneuse-decedee-etude_a96005.html</link><guid isPermaLink="false">CBMigwFodHRwczovL3d3dy5hdGxhc2luZm8uZnIvUHJlbWllcmUtbmFpc3NhbmNlLWF1LW1vbmRlLWdyYWNlLWEtdW5lLWdyZWZmZS1kLXV0ZXJ1cy1wcm92ZW5hbnQtZC11bmUtZG9ubmV1c2UtZGVjZWRlZS1ldHVkZV9hOTYwMDUuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:41:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.atlasinfo.fr/Premiere-naissance-au-monde-grace-a-une-greffe-d-uterus-provenant-d-une-donneuse-decedee-etude_a96005.html" target="_blank"&gt;Première naissance au monde grâce à une greffe d'utérus provenant d'une donneuse décédée (étude)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;atlasinfo.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le premier bébé conçu grâce à un utérus transplanté chez une femme infertile à partir d'une donneuse décédée est né il y a un an au Brésil, selon une étude ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.atlasinfo.fr">atlasinfo.fr</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/xsh9OfzxIj0eu6sx-AS5ErioSUH_bb16XvCuP36DWEBEOaDsb6Q_H1cPByQODmD3edYqrjZtjKyS2MXScL6TBpl1FLuWCrmqM1LpGKO3MsJgDab3rDTHjyHsy02kyNfJRDkXz4A0AvKeQ3qszuOVm2uIVk3C=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Naissance après une greffe d'utérus post-mortem: nouveaux essais au Brésil - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/sante/naissance-apres-une-greffe-d-uterus-post-mortem-nouveaux-essais-au-bresil_130075</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPuqdUVbPSILMXKRFhZbp8sqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:34:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/sante/naissance-apres-une-greffe-d-uterus-post-mortem-nouveaux-essais-au-bresil_130075" target="_blank"&gt;Naissance après une greffe d'utérus post-mortem: nouveaux essais au Brésil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les médecins ayant réalisé au Brésil la première transplantation mondiale d'un utérus de donneuse décédée ayant permis la naissance d'un enfant ont annoncé à l'AFP se préparer à renouveler l'opération sur deux femmes. "Les patientes qui faisaient partie du groupe initial ont déjà été choisies, elles ont déjà fait une fécondation in vitro", a déclaré à l'AFP à Sao Paulo le Docteur Dani Ejzenberg, près d'un an après la première naissance. "Nous avons des embryons de bonne qualité en réserve, et nous attendons maintenant des donneuses (d'utérus) compatibles pour que la greffe puisse se faire",...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Brésil : première naissance d'un bébé grâce à une greffe d'utérus d'une donneuse morte - Euronews Français</title><link>https://fr.euronews.com/2018/12/06/naissance-d-un-bebe-grace-a-une-greffe-d-uterus-d-une-donneuse-morte</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfGhQc5vTymJswVFnO3oX0qFwgEKg8IACoHCAow1rjOBzDLhUgwprh8</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:17:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://fr.euronews.com/2018/12/06/naissance-d-un-bebe-grace-a-une-greffe-d-uterus-d-une-donneuse-morte" target="_blank"&gt;Brésil : première naissance d'un bébé grâce à une greffe d'utérus d'une donneuse morte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Français&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est une première mondiale. Un bébé, conçu grâce à un utérus transplanté chez une femme infertile à partir d'une donneuse morte, est né au Brésil C'est l'hôpital de São Paulo qui a conduit la greffe en 2016. La patiente de 32 ans est née sans utérus. Au cours d'une opération qui a duré 10h, les médecins lui ont greffé l'utérus d'une femme de 45 ans, décédée d'un AVC un peu plus tôt. 5 mois plus tard, la jeune femme est tombée enceinte. Aujourd'hui, la fillette et la maman sont en excellente santé, selon l’hôpital de São Paulo. Une technique qui évite les risques pour les donneuses C'est un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://fr.euronews.com">Euronews Français</source></item><item><title>Greffe d'utérus, Ariane 5 et Curiosity : l'actu des sciences en ultrabrèves - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/ultrabreves/greffe-d-uterus-ariane-5-l-actu-des-sciences_130025</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPF7KFZFW6JtRBC_ZEJeH1cqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWwwn9uXAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:07:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/ultrabreves/greffe-d-uterus-ariane-5-l-actu-des-sciences_130025" target="_blank"&gt;Greffe d'utérus, Ariane 5 et Curiosity : l'actu des sciences en ultrabrèves&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'actualité scientifique du 5 décembre 2018, c'est: Première naissance d'un bébé après une greffe d'utérus issu d'une donneuse décédée. - 10 à 15% des couples en âge de procréer sont infertiles, et parmi eux, une femme sur 500 souffre d'anomalies utérines. - La naissance par césarienne a eu lieu au début du 9ème mois de grossesse. Elle a été accompagnée du retrait de l'utérus greffé. - Il s'agit d'une avancée importante pour les femmes infertiles, face à la difficulté de trouver des donneuses vivantes. La fusée Ariane 5 a réussi son dernier tir de l'année. - La fusée emmenait à son bord deu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Au Brésil, un bébé naît grâce à une greffe d’utérus provenant d’une donneuse morte - aufeminin.com</title><link>https://www.aufeminin.com/news-societe/un-bebe-nait-grace-a-une-greffe-d-uterus-d-une-donneuse-morte-s2967910.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXUP0WC_TbNQ1JKwQ-NBpQqFwgEKg8IACoHCAowo7WfCDC27gQwt8sK</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.aufeminin.com/news-societe/un-bebe-nait-grace-a-une-greffe-d-uterus-d-une-donneuse-morte-s2967910.html" target="_blank"&gt;Au Brésil, un bébé naît grâce à une greffe d’utérus provenant d’une donneuse morte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;aufeminin.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est une première mondiale. Au Brésil, un bébé est né est né après avoir été conçu grâce à un utérus prélevé sur une donneuse décédée et transplanté chez une femme infertile. Selon une étude publiée ce mardi 4 décembre dans la revue scientifique The Lancet, l’enfant a été mis au monde le 15 décembre 2017 au Brésil. Cette greffe a été conduite en 2016 par l’Hôpital universitaire de Sao Paulo qui précise que la petite fille née de cet exploit scientifique se porte aujourd'hui à merveille. Toujours nourrie au sein par sa mère, elle pesait 7,2 kilos il y a quelques mois. Grâce au don d'une fem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.aufeminin.com">aufeminin.com</source></item><item><title>Brésil: Première naissance grâce à une greffe d'utérus d'une donneuse décédée - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/monde/2388231-20181205-bresil-premiere-naissance-grace-greffe-uterus-donneuse-decedee</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIK70P5GOJGyFtvUM9L_WqYqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEw9PyXAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:36:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/monde/2388231-20181205-bresil-premiere-naissance-grace-greffe-uterus-donneuse-decedee" target="_blank"&gt;Brésil: Première naissance grâce à une greffe d'utérus d'une donneuse décédée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Toutes les greffes d’utérus prélevés post-mortem, soit une dizaine aux Etats-Unis, en République tchèque et en Turquie, avaient échoué avant cette première mondiale...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Première médicale : un bébé nait d'un utérus issu d'une donneuse décédée - Sciences et Avenir</title><link>https://www.sciencesetavenir.fr/sante/grossesse/un-bebe-nait-d-un-uterus-issu-d-une-donneuse-decedee_129988</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMG_XEYeIqP8nBtEHokheQgqGAgEKg8IACoHCAowwdKYCTCphWww5OGXAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:32:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sciencesetavenir.fr/sante/grossesse/un-bebe-nait-d-un-uterus-issu-d-une-donneuse-decedee_129988" target="_blank"&gt;Première médicale : un bébé nait d'un utérus issu d'une donneuse décédée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sciences et Avenir&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Grande première dans le traitement de l'infertilité ! Le premier bébé issu d'un utérus greffé à partir d'une donneuse décédée vient de naître au Brésil, d'après une nouvelle étude publiée dans la revue The Lancet. On savait déjà qu'un bébé en bonne santé pouvait naître suite à une greffe d'utérus issu d'une donneuse vivante. L'exploit a en effet été initié en Suède en 2013, à la suite de quoi 39 procédures de ce type ont abouti à 11 naissances, dont la dernière en 2018 aux États-Unis. Mais les 10 greffes tentées à partir de donneuses décédées avaient en revanche toutes échoué à aboutir à un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sciencesetavenir.fr">Sciences et Avenir</source></item><item><title>Première mondiale : un bébé est né après une greffe d’utérus post-mortem - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/laparisienne/actualites/societe/premiere-mondiale-naissance-d-un-bebe-apres-une-greffe-d-uterus-post-mortem-05-12-2018-7961067.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUZX0FhlzfnJpKf6PVja1UqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDDxCQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/laparisienne/actualites/societe/premiere-mondiale-naissance-d-un-bebe-apres-une-greffe-d-uterus-post-mortem-05-12-2018-7961067.php" target="_blank"&gt;Première mondiale : un bébé est né après une greffe d’utérus post-mortem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Au Bresil, une transplantation d’uterus, il y a un an, a partir d’une donneuse decedee a abouti a une naissance. Le bebe, age de 7 mois, et la mere se portent bien. Premiere mondiale : un bebe est ne apres une greffe d’uterus post-mortem Les reins, le cœur, la cornee, le foie, les mains, le visage… Et maintenant l’uterus. Pour la premiere fois dans le monde, un bebe est ne apres que sa mere, autrefois infertile, a beneficie de la transplantation de l’uterus d’une femme decedee.Cette premiere mondiale, revelee ce mercredi dans la revue The Lancet, s’est deroulee au Bresil il y a presque un a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Brésil. Naissance du premier bébé grâce à une greffe d’utérus d’une donneuse décédée - Le Télégramme</title><link>https://www.letelegramme.fr/monde/bresil-naissance-du-premier-bebe-grace-a-une-greffe-d-uterus-d-une-donneuse-decedee-05-12-2018-12153736.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPNY4znYLUyQn2fA_ysjG94qGAgEKg8IACoHCAowh_ygCTCggXEw8ouYBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.letelegramme.fr/monde/bresil-naissance-du-premier-bebe-grace-a-une-greffe-d-uterus-d-une-donneuse-decedee-05-12-2018-12153736.php" target="_blank"&gt;Brésil. Naissance du premier bébé grâce à une greffe d’utérus d’une donneuse décédée&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Télégramme&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le premier bébé conçu grâce à un utérus transplanté chez une femme infertile à partir d’une donneuse décédée est né, il y a un an, au Brésil, selon une étude publiée, mercredi, dans la revue The Lancet. Sept mois après la naissance, le bébé - une petite fille - allait bien, pesait 7,2 kg et était toujours nourri au sein par sa maman, également en bonne santé, précise l’étude de l’Hôpital universitaire de São Paulo qui a conduit la greffe en 2016. C’est la première fois qu’une transplantation d’utérus à partir d’une donneuse décédée aboutit à une naissance, et c’est aussi la première naissan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.letelegramme.fr">Le Télégramme</source></item><item><title>Greffe d’utérus grâce une donneuse décédée : 5 questions sur une première mondiale - Le Parisien</title><link>http://www.leparisien.fr/societe/sante/greffe-d-uterus-grace-une-donneuse-decedee-5-questions-sur-une-premiere-mondiale-05-12-2018-7961403.php</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxwiOIfuLC4A9iGydcGs6UqFggEKg4IACoGCAowgvFDMI66BjDkvSQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:24:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.leparisien.fr/societe/sante/greffe-d-uterus-grace-une-donneuse-decedee-5-questions-sur-une-premiere-mondiale-05-12-2018-7961403.php" target="_blank"&gt;Greffe d’utérus grâce une donneuse décédée : 5 questions sur une première mondiale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Le Parisien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Revele ce mercredi, le premier bebe concu grace a un uterus transplante chez une femme infertile a partir d’une donneuse decedee est ne il y a un an au Bresil. Greffe d’uterus grace une donneuse decedee : 5 questions sur une premiere mondiale Avoir un bebe grace a l’uterus d’une donneuse decedee, c’est desormais possible. Apres plusieurs tentatives aux Etats-Unis, en Republique tcheque et en Turquie, l’Hopital universitaire de Sao Paulo a reussi a faire naitre un enfant grace a un organe transplante chez une femme infertile.Le Dr Tristan Gauthier, qui a participe a l’essai clinique lance en...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.leparisien.fr">Le Parisien</source></item><item><title>Pour la première fois, un bébé est né grâce à une greffe d'utérus d'une donneuse morte - franceinfo</title><link>https://www.francetvinfo.fr/sante/soigner/don-d-organes/pour-la-premiere-fois-un-bebe-est-ne-grace-a-une-greffe-d-uterus-d-une-donneuse-morte_3085479.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE883tS9aDfvDr1uEUVg-eAqGQgEKhAIACoHCAowoab-CjD5sYoDMPj94gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:40:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.francetvinfo.fr/sante/soigner/don-d-organes/pour-la-premiere-fois-un-bebe-est-ne-grace-a-une-greffe-d-uterus-d-une-donneuse-morte_3085479.html" target="_blank"&gt;Pour la première fois, un bébé est né grâce à une greffe d'utérus d'une donneuse morte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;franceinfo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C'est une première mondiale. Un bébé, conçu grâce à un utérus transplanté chez une femme infertile à partir d'une donneuse morte, est né au Brésil il y a un an, selon une étude publiée dans la revue scientifique The Lancet (en anglais), mercredi 5 décembre. Sept mois après la naissance, la petite fille allait bien. Elle pesait 7,2 kg et était toujours nourrie au sein par sa maman, également en bonne santé, précise l'étude de l'Hôpital universitaire de São Paulo qui a conduit la greffe. Une grossesse sans encombre L'opération s'est déroulée en septembre 2016. La maman qui a reçu l'utérus ava...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.francetvinfo.fr">franceinfo</source></item><item><title>Espoirs et questions éthiques autour de la greffe d’utérus - Journal La Croix</title><link>https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sante/Espoirs-questions-ethiques-autour-greffe-duterus-2018-12-05-1200987670</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgMgDn5jIPCzH2rPEGLEjwqGQgEKhAIACoHCAowls_6CjCPuugCMOuIvgU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:12:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Sante/Espoirs-questions-ethiques-autour-greffe-duterus-2018-12-05-1200987670" target="_blank"&gt;Espoirs et questions éthiques autour de la greffe d’utérus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Journal La Croix&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est par une étude publiée mercredi 5 avril dans la revue The Lancet qu’a été dévoilée la naissance, survenue voici un an à Sao Paulo, d’une petite fille dont la mère s’était fait greffer un utérus prélevé sur une donneuse décédée. Une première mondiale. 39 transplantations d’utérus ont été réalisées dans le monde depuis 2013. Elles ont abouti à 11 naissances. Mais ces dernières ont toutes eu lieu à la suite d’un prélèvement effectué sur une donneuse vivante. Deux équipes en France En France, tout semble réuni pour qu’une pareille naissance ait lieu prochainement. Une équipe du CHU de Limo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.la-croix.com">Journal La Croix</source></item><item><title>Le premier bébé né grâce à un utérus prélevé post mortem est né - LaDepeche.fr</title><link>https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2919381-premier-bebe-grace-uterus-preleve-post-mortem-est.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1CzSb_F22pAgjzQ8SfTqoqGAgEKg8IACoHCAowysugCTDZwXAw2f-KAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:03:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2919381-premier-bebe-grace-uterus-preleve-post-mortem-est.html" target="_blank"&gt;Le premier bébé né grâce à un utérus prélevé post mortem est né&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaDepeche.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il y a un an, le 15 décembre 2017, au Brésil, naissait le premier bébé au monde conçu grâce à un utérus prélevé sur une donneuse décédée. A sept mois la petite fille se portait bien et pesait 7,2kg. Elle était toujours allaitée par sa maman. Le 15 décembre 2017, au Brésil, un bébé est né après avoir été conçu grâce à l'utérus prélevé sur une femme décédée, rapporte la magazine britannique The Lancet, mercredi 5 décembre. Cet exploit scientifique a été mené par l'hôpital universitaire de Sao Paulo, en 2016. L'utérus, transplanté au cours d'une opération qui a duré 10h30, provenait d'une femm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ladepeche.fr">LaDepeche.fr</source></item><item><title>Première naissance à la suite d'une greffe de l'utérus d'une donneuse morte - Challenges</title><link>https://www.challenges.fr/top-news/premiere-naissance-a-la-suite-d-une-greffe-de-l-uterus-d-une-donneuse-morte_630059</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsklmE8SlIZWtpiReccOWYqGAgEKg8IACoHCAowu66XCTDeiAUw8P6FAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:15:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.challenges.fr/top-news/premiere-naissance-a-la-suite-d-une-greffe-de-l-uterus-d-une-donneuse-morte_630059" target="_blank"&gt;Première naissance à la suite d'une greffe de l'utérus d'une donneuse morte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Challenges&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LONDRES (Reuters) - Une femme greffée de l'utérus d'une donneuse décédée a donné naissance à un bébé au Brésil, une première mondiale, ont rapporté le journal médical The Lancet et une membre de l'équipe de chirurgiens à l'origine de la transplantation à l'hôpital universitaire de Sao Paulo. Cette première mondiale survient après que dix cas connus de transplantation utérine d'une donneuse morte - aux Etats-Unis, en République tchèque et en Turquie - n'ont pas permis d'aboutir à une naissance. Le Dr. Dani Ejzenberg, qui a dirigé la recherche, a déclaré que ce cas démontrait la faisabilité d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.challenges.fr">Challenges</source></item><item><title>Née sans vagin, elle lance une cagnotte pour pouvoir se faire opérer - Ouest-France</title><link>http://www.ouest-france.fr/sante/nee-sans-vagin-elle-lance-une-cagnotte-pour-pouvoir-se-faire-operer-5192607</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpFF7FeMa6l0RFP2if9N2wqGAgEKg8IACoHCAowoPOdCTCalW0wtMKaAQ</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 16:38:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ouest-france.fr/sante/nee-sans-vagin-elle-lance-une-cagnotte-pour-pouvoir-se-faire-operer-5192607" target="_blank"&gt;Née sans vagin, elle lance une cagnotte pour pouvoir se faire opérer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ouest-France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kaylee Moates, une jeune Américaine de 23 ans atteinte du syndrome de MRKH, a la particularité d’être née sans vagin. La jeune femme originaire de l’Arizona a lancé en juin dernier une campagne de financement participatif, afin de réunir les fonds nécessaires à une opération chirurgicale. Kaylee Moats with boyfriend Robbie Limmer pictures,she born without a VAGINA https://t.co/QHF6JbiAZR pic.twitter.com/xFFOxl2UfF — infowe (@infowe) 15 août 2017 Une maladie rare qui touche une femme sur 5 000 Kaylee Moates est atteinte du syndrome de Mayer Rokitansky Küster Hauser (MRKH), comme environ une ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ouest-france.fr">Ouest-France</source></item><item><title>Que penser de la greffe d’utérus? - Slate France</title><link>http://www.slate.fr/story/145017/que-penser-de-la-greffe-duterus</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElG0o7-PzE4Rw7XtDuycDMqFggEKg4IACoGCAowyNN9MLTMCTCm6BU</guid><pubDate>Sat, 06 May 2017 16:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.slate.fr/story/145017/que-penser-de-la-greffe-duterus" target="_blank"&gt;Que penser de la greffe d’utérus?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Slate France&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Parmi les avancées récentes les plus notables en médecine et en chirurgie, les recherches sur l’utérus retiennent tout particulièrement l’attention. Témoin, cette expérimentation réussie de spécialistes de néonatologie aux États-Unis qui viennent de tester sur des agneaux un système de poche des eaux et de placenta artificiel. Chez les humains, la transplantation d’utérus, encore expérimentale, pourrait permettre de remédier à l’infertilité utérine résultant de l’absence congénitale ou acquise d’utérus. La greffe d’utérus semble s’inscrire dans la tendance actuelle au rapprochement de la mé...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.slate.fr">Slate France</source></item><item><title>Greffe d'utérus : deux jumelles et un bébé - Libération</title><link>http://www.liberation.fr/france/2018/06/28/greffe-d-uterus-deux-jumelles-et-un-bebe_1662683</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFgP10c4qtVhC5pHi8hiUTwqFwgEKg8IACoHCAowh_mcCTDctWwwkLsj</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 17:21:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.liberation.fr/france/2018/06/28/greffe-d-uterus-deux-jumelles-et-un-bebe_1662683" target="_blank"&gt;Greffe d'utérus : deux jumelles et un bébé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Libération&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ce jeudi à Bologne, en Italie, est né le premier bébé issu d’une greffe d’utérus entre deux jumelles. Une première à sa manière. Car si à ce jour, onze bébés sont déjà nés grâce à cette technique encore assez confidentielle, le côté gémellaire apporte une dimension supplémentaire. A lire aussi Greffe d’utérus : «Ici, on espère commencer vraiment en 2015» L'histoire est belle. Celle d’une jeune femme, d’origine serbe et italienne d’adoption, née sans utérus en raison d’une malformation congénitale. Donc a priori privée de tout espoir de devenir mère. En mars 2017, sa jumelle lui a fait don d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.liberation.fr">Libération</source></item><item><title>Public Buzz : Une jeune canadienne révèle qui lui manque les 2/3 de son vagin... - Public</title><link>https://www.public.fr/News/Public-Buzz-Une-jeune-canadienne-revele-qui-lui-manque-les-2-3-de-son-vagin-1462045</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdfsrDxihDYfKDvc3Kr1a8qGAgEKg8IACoHCAow1s-gCTD5wHAwzM2OAw</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 21:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.public.fr/News/Public-Buzz-Une-jeune-canadienne-revele-qui-lui-manque-les-2-3-de-son-vagin-1462045" target="_blank"&gt;Public Buzz : Une jeune canadienne révèle qui lui manque les 2/3 de son vagin...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Public&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La situation de Briana Fletcher n'est pas des plus évidentes. Cette jeune femme de 23 ans, habitant en Nouvelle-Ecosse (Canada), s'est confiée sur un mal qui la touche, dans une récente interview accordée au Daily Mail. Elle a révélé être née avec le syndrome MRKH ou Mayer-Rokitansky-Küster-Hauser. Cette maladie rare rend son système reproducteur sous-développé. Il lui manque l'utérus et les deux tiers supérieurs du canal vaginal. Pour cette raison, elle n'est pas capable de porter un enfant, et sur le plan sexuel c'est très compliqué. Briana a d'abord réalisé que quelque chose n'allait pas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.public.fr">Public</source></item><item><title>Accouchement: L’OMS souhaite limiter la médicalisation des naissances - 20 Minutes</title><link>https://www.20minutes.fr/sante/2223495-20180219-accouchement-oms-souhaite-limiter-medicalisation-naissances</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrlYne6lXSIlEjAQK70SuYqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 13:16:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.20minutes.fr/sante/2223495-20180219-accouchement-oms-souhaite-limiter-medicalisation-naissances" target="_blank"&gt;Accouchement: L’OMS souhaite limiter la médicalisation des naissances&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Les accouchements sont-ils trop médicalisés ? Selon l’Organisation mondiale de la santé (OMS), la réponse est affirmative. Ce jeudi, l'organisme a plaidé en faveur d'une moindre médicalisation des naissances, jugeant celle-ci trop élevée en raison d’un référentiel inadéquat concernant le rythme du travail des femmes pendant l’accouchement. « La tendance est d’agir » Depuis les années 1950, la mesure de référence demeure inchangée. Ainsi, une femme dont le rythme de dilatation du col de l’utérus est plus lent qu’un centimètre par heure, est considérée comme « anormale ». C’est ce qu’a expliq...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Elle donne naissance à un enfant après une greffe d'utérus, une première aux Etats-Unis - 20 Minutes</title><link>http://www.20minutes.fr/sante/2181211-20171204-donne-naissance-enfant-apres-greffe-uterus-premiere-etats-unis</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJftmlREFXX7vIvSIbGpKnsqGAgEKg8IACoHCAowwZrmATCM6xEwkv6XAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:48:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.20minutes.fr/sante/2181211-20171204-donne-naissance-enfant-apres-greffe-uterus-premiere-etats-unis" target="_blank"&gt;Elle donne naissance à un enfant après une greffe d'utérus, une première aux Etats-Unis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;20 Minutes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’est le premier aux Etats-Unis. Un enfant est récemment né d’une mère ayant subi une greffe d’utérus à Dallas (Texas). La nouvelle a été annoncée ce vendredi par un porte-parole du centre hospitalier universitaire Baylor. Aucune information concernant la date de naissance, le poids ou le sexe du nourrisson n’a été communiquée. On sait cependant que le nouveau-né est en bonne santé. A woman born without a uterus just gave birth to a baby. That's never happened before in the U.S. https://t.co/Y46kXa1M06 — TIME (@TIME) December 1, 2017 Une première en Suède en 2014 Comme le raconte Europe 1, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.20minutes.fr">20 Minutes</source></item><item><title>Première naissance aux Etats-Unis après une greffe d'utérus - Top Santé</title><link>https://www.topsante.com/maman-et-enfant/conception/infertilite/premiere-naissance-aux-etats-unis-apres-une-greffe-d-uterus-622740</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQCZ-1bOrWDpIr9bdiHaywqGAgEKg8IACoHCAowuKHqBzCmmUsw2NqAAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.topsante.com/maman-et-enfant/conception/infertilite/premiere-naissance-aux-etats-unis-apres-une-greffe-d-uterus-622740" target="_blank"&gt;Première naissance aux Etats-Unis après une greffe d'utérus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Top Santé&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A l'hôpital Baylor de Dallas, au Texas, une femme vient d'accoucher d'un bébé né d'une transplantation d'utérus. Il s'agit de la première naissance issue d'une greffe utérine sur le sol américain. La première américaine n'est en revanche pas inédite à l'échelle mondiale. En Suède, plusieurs naissances ont eu lieu après des greffes d'utérus. Cette prouesse américaine est suffisamment exceptionnelle pour avoir suscité l'émotion de l'équipe médicale. Les chirurgiens auraient pleuré après l'arrivée de l'enfant, selon le Dr. Liza Johannesson, transplantologue qui est intervenue dans la greffe et...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.topsante.com">Top Santé</source></item><item><title>Première naissance aux États-Unis d’un bébé après une greffe d’utérus - 24matins.fr</title><link>https://www.24matins.fr/premiere-naissance-aux-etats-unis-dun-bebe-apres-greffe-duterus-657099</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnXihz_NLGf4Xyoju2jBMQqGAgEKg8IACoHCAow4buxATDB_wkwsI6QAw</guid><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 11:15:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.fr/premiere-naissance-aux-etats-unis-dun-bebe-apres-greffe-duterus-657099" target="_blank"&gt;Première naissance aux États-Unis d’un bébé après une greffe d’utérus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.fr&lt;/font&gt;&lt;p&gt;À Dallas, une femme née sans utérus après une malformation congénitale vient de donner naissance à un bébé en bonne santé grâce à une greffe utérine réalisée à l’hôpital Baylor. La Suède est à la pointe de cette technique, et c’est une première en dehors de ses frontières depuis la première naissance en 2014. C’est en septembre 2016 que la future maman avait été transplantée, dans le cadre d’un essai clinique concernant dix femmes. Sur les huit greffes tentées, 3 avaient échoué et mais 1 avait permis à une autre femme de tomber enceinte. La donneuse est une infirmière de 36 ans Dans ce cas,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.fr">24matins.fr</source></item><item><title>La première greffe cardiaque au monde, c'était il y a 50 ans - Top Santé</title><link>https://www.topsante.com/medecine/votre-sante-vous/greffe-et-dons/la-premiere-greffe-cardiaque-au-monde-c-etait-il-y-a-50-ans-622732</link><guid isPermaLink="false">CAIiECugf6s0qtZrg8DhedE0htQqGAgEKg8IACoHCAowuKHqBzCmmUsw2NqAAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 15:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.topsante.com/medecine/votre-sante-vous/greffe-et-dons/la-premiere-greffe-cardiaque-au-monde-c-etait-il-y-a-50-ans-622732" target="_blank"&gt;La première greffe cardiaque au monde, c'était il y a 50 ans&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Top Santé&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La médecine a fait des progrès considérables ces dernières décennies en matière de transplantations. L'annonce de la première naissance consécutive à une greffe d'utérus ferait presque éclipser qu'il y a un demi-siècle tout juste a eu lieu la première greffe de cœur. Le 3 décembre 1967, le professeur Christiaan Barnard réalisait la première transplantation cardiaque au monde dans un hôpital du Cap en Afrique du Sud. Cette première mondiale est réalisée avec succès après neuf heures d'intervention et une équipe de 30 personnes. Le chirurgien sud-africain réussit la prouesse de transplanter u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.topsante.com">Top Santé</source></item></channel></rss>