{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFI0Y1dkckVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:13:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Three young miners overdosed in Mons: a 15-year-old is still in a coma! - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89844/article/2018-12-08/trois-jeunes-mineurs-victimes-dune-overdose-mons-un-adolescent-de-15-ans-est",
            "pub_date": "2018-12-08 05:18:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "La dealeuse , qui avait vendu des produits stup\u00e9fiants \u00e0 trois mineurs, victimes ensuite d'une overdose le week-end dernier, est pass\u00e9e devant la chambre du ..."
        },
        {
            "title": "Jemappes: he is uncomfortable and falls on the bus - Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318448/article/2018-12-07/jemappes-il-fait-un-malaise-et-tombe-sur-le-bus",
            "pub_date": "2018-12-07 19:58:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "C'est en fin d'apr\u00e8s-midi que cela s'est pass\u00e9 non loin de la place de Jemappes. Un homme a fait un malaise sur le trottoir, mais dans sa chute il a cogn\u00e9 le bus ..."
        },
        {
            "title": "Perimeter of security on the parking lot of Imagix Mons: the police in intervention on a suspicious car, two people took flight - Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id89730/article/2018-12-07/perimetre-de-securite-sur-le-parking-dimagix-mons-la-police-en-intervention-sur",
            "pub_date": "2018-12-07 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce vendredi matin, la police scientifique se trouvait sur le parking du cin\u00e9ma Imagix (vid\u00e9o) . Un p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 a m\u00eame \u00e9t\u00e9 mis en place. Les policiers ..."
        },
        {
            "title": "The lights go green for the former ISSEP site - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318388/article/2018-12-07/les-feux-passent-au-vert-pour-lancien-site-de-lissep",
            "pub_date": "2018-12-07 19:02:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Faire de l'ancien site de l'ISSEP tout un nouveau quartier d'habitation : le projet en gestation depuis de longues ann\u00e9es est maintenant en bonne voie. Les deux ..."
        },
        {
            "title": "Mons &amp; Center: A weekend full of Christmas markets - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181207_01268191/mons-centre-un-week-end-envahi-de-marches-de-noel",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:44 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Difficile d'\u00e9chapper aux march\u00e9s de No\u00ebl ce week-end. Petit tour d'horizon."
        },
        {
            "title": "Highway in Mons: a truck hit by a car - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89820/article/2018-12-07/autoroute-mons-un-camion-percute-par-une-voiture",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce vendredi apr\u00e8s-midi, un accident a eu lieu sur l'autoroute E19/E42, \u00e0 hauteur de Mons. Aucun bless\u00e9 n'est heureusement \u00e0 d\u00e9plorer."
        },
        {
            "title": "Bettignies: the trucker goes on the dam of the yellow vests - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318182/article/2018-12-07/bettignies-le-camionneur-fonce-sur-le-barrage-des-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Ce jeudi, un camionneur a forc\u00e9 le barrage de gilets jaunes install\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re franco-belge, \u00e0 Bettignies. La faute \u00e0 trop de pression ? Son patron s'en d\u00e9fend ..."
        },
        {
            "title": "Mons: lots of &quot;made in Wallonia&quot; gift ideas at the creators&#39; market - l&#39;avenir.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267278/mons-plein-d-idees-cadeaux-made-in-wallonia-au-marche-des-createurs",
            "pub_date": "2018-12-06 11:55:16 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "La 8e \u00e9dition du March\u00e9 des cr\u00e9ateurs aura lieu le week-end des 15 et 16 d\u00e9cembre \u00e0 l'H\u00f4tel de ville de Mons. Il offrira une vitrine du savoir-faire wallon..."
        },
        {
            "title": "A worker killed on a construction site in Jemappes - the future.net",
            "link": "https://m.lavenir.net/cnt/DMF20181207_01267705",
            "pub_date": "2018-12-07 09:19:19 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://m.lavenir.net",
            "desc": "Un travailleur d'une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le stockage de d\u00e9chets est mort jeudi \u00e9cras\u00e9 par un ballot de papier. L'auditorat du travail \u00e9voque la cau..."
        },
        {
            "title": "Mons: parking at the Grand Place is finally open - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89716/article/2018-12-07/mons-le-parking-de-la-grand-place-est-enfin-ouvert",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Apr\u00e8s quelques semaines de retard d\u00fb \u00e0 des am\u00e9nagements, le parking flambant neuf de la Grand-Place de Mons a enfin ouvert ses portes au grand public ce ..."
        },
        {
            "title": "Two departures at Mons in Better! - Digital edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318453/article/2018-12-07/deux-departs-chez-mons-en-mieux",
            "pub_date": "2018-12-07 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Apr\u00e8s les \u00e9lections, il n'est pas rare d'observer des d\u00e9parts parmi les listes qui se sont pr\u00e9sent\u00e9es. Certains sont d\u00e9\u00e7us de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lus, d'autres sont ..."
        },
        {
            "title": "Binche: &quot;She cheated on me, I slapped her&quot; - La Nouvelle Gazette",
            "link": "https://www.lanouvellegazette.be/317506/article/2018-12-06/binche-elle-ma-trompe-je-lai-giflee",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "The New Gazette",
            "source_url": "https://www.lanouvellegazette.be",
            "desc": "Geoffrey a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par d\u00e9faut \u00e0 6 mois de prison pour des coups et blessures sur son ex. Il a fait opposition et est venu s'expliquer : \u00ab J'ai d\u00e9couvert ..."
        },
        {
            "title": "Lessines: the drug dealer had a big IQ - North Eclair",
            "link": "https://www.nordeclair.be/318264/article/2018-12-07/lessines-le-trafiquant-de-drogues-avait-un-gros-qi",
            "pub_date": "2018-12-07 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair",
            "source_url": "https://www.nordeclair.be",
            "desc": "L'histoire de Reynald, qui a comparu devant le tribunal correctionnel pour r\u00e9pondre d'un trafic de drogues dures, est un peu particuli\u00e8re. Tomb\u00e9 tr\u00e8s jeune dans ..."
        },
        {
            "title": "Mons-Borinage: Eric Thi\u00e9baut will be a candidate in the Chamber - Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id89777/article/2018-12-07/mons-borinage-eric-thiebaut-sera-candidat-la-chambre",
            "pub_date": "2018-12-07 15:32:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "La F\u00e9d\u00e9ration PS de Mons-Borinage propose Eric Thi\u00e9baut pour la repr\u00e9senter sur la liste f\u00e9d\u00e9rale en Hainaut. Le bureau de la F\u00e9d\u00e9ration PS de ..."
        },
        {
            "title": "Hensies: the two victims were supported by the SMUR - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317995/article/2018-12-07/hensies-les-deux-victimes-ont-ete-prises-en-charge-par-le-smur",
            "pub_date": "2018-12-07 11:16:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Ce vendredi matin, un accident impliquant une voiture et une moto a eu lieu route de Qui\u00e9vrain, \u00e0 Hensies. Les deux conducteurs ont \u00e9t\u00e9 pris en charge par le ..."
        },
        {
            "title": "Mons: a security delegate to link the city and the police zone - the future.net",
            "link": "https://m.lavenir.net/cnt/DMF20181205_01266730",
            "pub_date": "2018-12-05 09:55:21 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://m.lavenir.net",
            "desc": "La Commissaire Soledad Lombardo Sanchez a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e lundi soir comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 aupr\u00e8s du bourgmestre Nicolas Martin."
        },
        {
            "title": "Erquelinnes: here are the attributions of your aldermen - Digital edition of Charleroi - La Nouvelle Gazette",
            "link": "https://www.lanouvellegazette.be/318164/article/2018-12-08/erquelinnes-voici-les-attributions-de-vos-echevins",
            "pub_date": "2018-12-08 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "The New Gazette",
            "source_url": "https://www.lanouvellegazette.be",
            "desc": "Le coll\u00e8ge communal d'Erquelinnes \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 connu deux jours apr\u00e8s le scrutin du 14 octobre dernier. Mais restait \u00e0 savoir qui allait se voir attribuer les ..."
        },
        {
            "title": "Discover the burgomasters and aldermen in the Mons-Center region - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181205_01266715/decouvrez-les-bourgmestres-et-echevins-en-region-mons-centre",
            "pub_date": "2018-12-05 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Ce lundi soir, les 5 200 nouveaux \u00e9lus wallons ont pr\u00eat\u00e9 serment avant d'embarquer pour une mandature de six ans."
        },
        {
            "title": "Ath: This Saturday, there will be local flavors for your celebrations at the Coop\u00e9rAthive market - Sudinfo.be",
            "link": "http://ath.blogs.sudinfo.be/archive/2018/12/08/ath-ce-samedi-il-y-aura-des-saveurs-locales-pour-vos-fetes-a-269080.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:29:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://ath.blogs.sudinfo.be",
            "desc": "La Coop\u00e9rAthive : des saveurs locales pour vos f\u00eates Pour vos tables de r\u00e9veillon, bien des produits frais peuvent \u00eatre trouv\u00e9s aupr\u00e8s des..."
        },
        {
            "title": "Jemappes: a car under the wheels of a truck - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89800/article/2018-12-07/jemappes-une-voiture-sous-les-roues-dun-camion",
            "pub_date": "2018-12-07 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce vendredi apr\u00e8s-midi, une voiture s'est retrouv\u00e9e sous les roues d'un camion, \u00e0 Jemappes, avenue Wilson. En tout, trois v\u00e9hicules \u00e9taient impliqu\u00e9s dans ..."
        },
        {
            "title": "Hautrage: two cars burned in retaliation - Digital Edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317768/article/2018-12-07/hautrage-deux-voitures-brulees-en-represailles",
            "pub_date": "2018-12-07 09:07:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Deux carcasses de v\u00e9hicules incendi\u00e9s inqui\u00e8tent depuis ce mercredi soir les riverains de l'avenue No\u00ebl Deprez \u00e0 Hautrage-Etat. Le quartier r\u00e9sidentiel non ..."
        },
        {
            "title": "The free technical institute of Ath organizes its second Christmas market - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61906-l-institut-technique-libre-d-ath-organise-son-deuxieme-marche-de-noel.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:51 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Ce vendredi, l'institut technique libre d'Ath organisera pour la seconde fois un march\u00e9 de No\u00ebl. Durant plusieurs semaines, les \u00e9l\u00e8ves de menuiserie ont ..."
        },
        {
            "title": "The precious powders of H\u00f6gan\u00e4s (Ath) - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181207_01267859/les-poudres-precieuses-d-hoganas",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:44 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "H\u00f6gan\u00e4s investit huit millions\u20ac sur son site d'Ath o\u00f9 travaillent pr\u00e8s de deux cents personnes, notamment pour un nouveau produit."
        },
        {
            "title": "The finances of the province of Hainaut are not at the party - Not\u00e9l\u00e9",
            "link": "https://www.notele.be/it9-media61914-les-finances-de-la-province-de-hainaut-ne-sont-pas-a-la-fete.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Not\u00e9l\u00e9",
            "source_url": "https://www.notele.be",
            "desc": "Pr\u00e9sentation du budget 2019 \u00e0 la Province cette semaine. Malgr\u00e9 des finances en l\u00e9ger boni, le coll\u00e8ge d\u00e9nonce le pillage des recettes provinciales par la ..."
        },
        {
            "title": "Pierced by a car, a child is in critical condition in Qui\u00e9vrain: injured in the head, his days are in danger - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89839/article/2018-12-07/percute-par-une-voiture-un-enfant-est-dans-un-etat-critique-quievrain-blesse-au",
            "pub_date": "2018-12-07 18:46:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "C'est \u00e0 la rue de Mons, \u00e0 Qui\u00e9vrain, qu'un jeune pi\u00e9ton, \u00e2g\u00e9 de 13 ans, a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par une voiture vendredi en fin d'apr\u00e8s-midi. La victime, transport\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "Quebec invites itself to Mons Heart in Snow (photos and videos) - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318440/article/2018-12-07/le-quebec-sinvite-mons-coeur-en-neige-photos-et-videos",
            "pub_date": "2018-12-07 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Le march\u00e9 de No\u00ebl \u00ab Mons coeur en Neige \u00bb, a ouvert ses portes ce vendredi soir! Nouvelle formule cette ann\u00e9e: les chalets Horeca sont rassembl\u00e9s , de m\u00eame ..."
        },
        {
            "title": "La Louvi\u00e8re celebrates 70 years of Human Rights - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181207_01267742/la-louviere-fete-70-ans-de-droits-de-l-homme",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:48 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Lundi 10 d\u00e9cembre, cela fera 70 ans que la D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e. La Louvi\u00e8re, ville des droits humains, a concoct\u00e9 un..."
        },
        {
            "title": "Impressive accident on Friday: a driver loses control of his vehicle and hits the front of a house in Qui\u00e9vrain - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89806/article/2018-12-07/impressionnant-accident-ce-vendredi-un-conducteur-perd-le-controle-de-son",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce vendredi apr\u00e8s-midi, un impressionnant accident est survenu au carrefour de la rue de Montroeul et de la chauss\u00e9e Brunehault \u00e0 Qui\u00e9vrain. Un conducteur ..."
        },
        {
            "title": "Hensies: the border closed tonight, between 10pm and 5am - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318474/article/2018-12-07/hensies-la-frontiere-fermee-cette-nuit-entre-22h-et-5h-du-matin",
            "pub_date": "2018-12-07 20:23:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Depuis le d\u00e9but du mouvement, les gilets jaunes sont tr\u00e8s pr\u00e9sents sur l'E19 \u00e0 Hensies, au poste fronti\u00e8re. Les barrages filtrants ralentissent fortement la ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Red rubber, red coltan&quot;, when a Montois uses the animation to trace the bloody history of Congo - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181204_01266570/caoutchouc-rouge-rouge-coltan-quand-un-montois-utilise-l-animation-pour-retracer-l-histoire-sanglante-du-congo",
            "pub_date": "2018-12-04 20:12:21 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Sensibiliser \u00e0 la colonisation du Congo et aux massacres qui y sont perp\u00e9tr\u00e9s pour ses mati\u00e8res premi\u00e8res, c'est le d\u00e9fi que s'est lanc\u00e9 Jean-Pierre Griez...."
        },
        {
            "title": "Jean, a quarantenarian from Lens, beats his daughter, his partner, and his son-in-law: he could get away without going to prison! - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89511/article/2018-12-06/jean-un-quarantenaire-de-lens-roue-de-coups-sa-fille-sa-compagne-et-son-beau",
            "pub_date": "2018-12-06 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Aux yeux de la pr\u00e9sidente du tribunal correctionnel de Mons Anne Colin, Jean, la quarantaine, a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 apprendre \u00e0 dominer ses nerfs ! Il r\u00e9pond de ..."
        },
        {
            "title": "Mons: the trial of Laurent Louis will take place on April 12 - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318424/article/2018-12-07/mons-le-proces-de-laurent-louis-aura-lieu-le-12-avril",
            "pub_date": "2018-12-07 19:33:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Acquitt\u00e9 par la dixi\u00e8me chambre du tribunal correctionnel de Mons en juin dernier pour des faits de r\u00e9bellion survenus \u00e0 Mons, le 8 mars 2014, l'ancien d\u00e9put\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Jean-Louis Denis leaves the prison of Ittre by reaffirming his religious convictions - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181208_01268236/jean-louis-denis-sort-de-la-prison-d-ittre-en-reaffirmant-ses-convictions-religieuses",
            "pub_date": "2018-12-08 11:13:14 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Annonc\u00e9e samedi vers 8 h 30, la sortie de Jean-Louis Denis de la prison d'Ittre a finalement eu lieu aux environs de 11 h. Surnomm\u00e9 \u00able soumis\u00bb, il a r\u00e9aff..."
        },
        {
            "title": "Several night shops closed by Binche police - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89766/article/2018-12-07/plusieurs-night-shops-fermes-par-la-police-de-binche",
            "pub_date": "2018-12-07 14:57:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce mercredi, trois night shops ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s suite \u00e0 une intervention de la police demand\u00e9e par le procureur du Roi de Charleroi et avec la participation de ..."
        },
        {
            "title": "R\u00e9gion montoise: your communal councils and colleges (photos) - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318226/article/2018-12-07/region-montoise-vos-conseils-et-colleges-communaux-photos",
            "pub_date": "2018-12-07 16:49:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "De Mons \u00e0 Boussu en passant par Dour et Saint-Ghislain, retrouvez ici les compositions et les photos des conseils communaux mis en place depuis lundi soir, ..."
        },
        {
            "title": "Binche: the opening ceremony of the Christmas market canceled - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267298/binche-spectacle-d-inauguration-du-marche-de-noel-annule",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:07 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Les mauvaises pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o ont pouss\u00e9 les autorit\u00e9s communales \u00e0 annuler le spectacle d'inauguration. Mais le march\u00e9 ouvrira ses portes comme pr\u00e9vu ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Mons in Better!&quot; Paid rent with months late - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89420/article/2018-12-06/mons-en-mieux-paye-ses-loyers-avec-des-mois-de-retard",
            "pub_date": "2018-12-06 05:26:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Tr\u00e8s f\u00e2ch\u00e9e, voire en col\u00e8re, la propri\u00e9taire d'un b\u00e2timent situ\u00e9 \u00e0 Mons a contact\u00e9 notre r\u00e9daction concernant des loyers impay\u00e9s malgr\u00e9 ses multiples rappels."
        },
        {
            "title": "Frameries: Parade, market &amp; Artifice fire! - Digital edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317984/article/2018-12-07/frameries-parade-marche-feu-dartifice",
            "pub_date": "2018-12-07 10:51:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Le site du journal \u00c9dition digitale de Mons, premier site d'information en Belgique francophone. Actu en continu, archives gratuites, galeries photos, podcast, ..."
        },
        {
            "title": "And under the clamor, Elio withdrew (Mons) - the future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181203_01266066/et-sous-la-clameur-elio-se-retira",
            "pub_date": "2018-12-04 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "the avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "\u00c0 Mons, il y avait un air de succession.Elio Di Rupo a officiellement remis les cl\u00e9s de la ville \u00e0 Nicolas Martin."
        },
        {
            "title": "227 illegal workers on Google site in Baudour - Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317935/article/2018-12-07/227-travailleurs-illegaux-sur-le-chantier-google-baudour",
            "pub_date": "2018-12-07 08:20:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Deux semaines apr\u00e8s la d\u00e9couverte de 105 travailleurs ill\u00e9gaux sur le chantier de Google \u00e0 Baudour (Hainaut), une nouvelle inspection de l'auditorat du travail ..."
        },
        {
            "title": "A candidate MR Ath gives hell to his ex: &quot;I can not stand it anymore! When he says he will change, I do not believe it &quot;- Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89732/article/2018-12-07/un-candidat-mr-ath-fait-vivre-un-enfer-son-ex-je-nen-peux-plus-quand-il-dit-quil",
            "pub_date": "2018-12-07 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Une peine de 12 mois de prison avec sursis a \u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9e contre le candidat MR aux derni\u00e8res \u00e9lections communales. Depuis 2015, il harc\u00e8le son ex-\u00e9pouse ..."
        },
        {
            "title": "Jemappes: a worker (53) dies crushed by a bundle of paper - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317743/article/2018-12-07/jemappes-un-ouvrier-53-meurt-ecrase-par-un-ballot-de-papier",
            "pub_date": "2018-12-07 04:03:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "La soci\u00e9t\u00e9 Alvin, \u00e0 Jemappes, a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'un dramatique accident ce jeudi aux alentours de midi. Un ouvrier est mort, \u00e9cras\u00e9 par un ballot de papier."
        },
        {
            "title": "A 53-year-old worker is crushed by a ton of paper in Jemappes: &quot;He was sometimes looking forward to retirement ...&quot; - Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id89620/article/2018-12-07/un-ouvrier-de-53-ans-meurt-ecrase-par-une-tonne-de-papier-jemappes-il-avait",
            "pub_date": "2018-12-07 05:21:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "La soci\u00e9t\u00e9 Alvin, \u00e0 Jemappes, a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'un dramatique accident ce jeudi aux alentours de midi. Un ouvrier est mort, \u00e9cras\u00e9 par un ballot de papier."
        },
        {
            "title": "Quaregnon: At the age of 20, Brandon launches his program - Digital edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317728/article/2018-12-07/quaregnon-20-ans-brandon-lance-son-emission",
            "pub_date": "2018-12-07 04:07:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Un OVNI a d\u00e9barqu\u00e9 sur le web il y a quelques semaines. Il ne s'agit ni d'une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9, ni d'une vid\u00e9o comme on en voit sur Youtube, mais d'un genre ..."
        },
        {
            "title": "Anderlues: &quot;I was jealous, I hit her&quot; - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89697/article/2018-12-07/anderlues-jetais-jaloux-je-lai-frappee",
            "pub_date": "2018-12-07 10:14:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "La sc\u00e8ne qui m\u00e8ne Jacques, 57 ans, devant le tribunal est r\u00e9cente : elle remonte \u00e0 mars 2018. Pourtant, depuis lors, Sylvie est venue le rechercher apr\u00e8s une ..."
        },
        {
            "title": "Mons-Borinage Medical Guards - Digital Edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318335/article/2018-12-07/gardes-medicales-mons-borinage",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "GARDES M\u00c9DICALES DE MONS ET BORINAGE. Dor\u00e9navant un seul num\u00e9ro d'appel \u00e0 former pour toute. l'entit\u00e9: 1733. La garde de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale est ..."
        },
        {
            "title": "The car of the President of the CPAS Fontaine-l&#39;Ev\u00eaque was sabotaged the evening of the oath: &quot;My brakes have been cut&quot; - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89833/article/2018-12-08/la-voiture-du-president-du-cpas-de-fontaine-leveque-ete-sabotee-le-soir-de-la",
            "pub_date": "2018-12-08 05:07:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Triste fin de soir\u00e9e, ce lundi, pour Michel Siciliano, \u00e9lu fontainois, futur pr\u00e9sident du CPAS de la cit\u00e9 des Cloutiers : \u00e0 l'issue de l'installation du nouveau conseil ..."
        },
        {
            "title": "Jemappes: the deviation in their street deteriorates the houses - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317682/article/2018-12-06/jemappes-la-deviation-dans-leur-rue-deteriore-les-maisons",
            "pub_date": "2018-12-06 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Le Jemappien Serge Coja n'en peut plus. Cela fait plusieurs jours que des poids lourds sont d\u00e9vi\u00e9s dans sa rue, celle de la Qu\u00e9wette, \u00e0 Jemappes. Et ce, \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Houdeng: he threatens with a knife and leaves with the money - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89622/article/2018-12-06/houdeng-il-menace-avec-un-couteau-et-repart-avec-largent",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Un vol avec violence a \u00e9t\u00e9 commis dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi aux alentours de 2h du matin. Les faits se sont produits dans un casino de la chauss\u00e9e Paul ..."
        },
        {
            "title": "Quaregnon: Christmas market on December 7 and 9 - Digital Edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317934/article/2018-12-07/quaregnon-marche-de-noel-ces-78-et-9-decembre",
            "pub_date": "2018-12-07 08:15:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Comme chaque ann\u00e9e, de nombreux stands vous y attendent : champagnes, vins, spiritueux, m\u00e9tiers de bouche,... ainsi que tous les artisans chez qui effectuer ..."
        },
        {
            "title": "Gas leak in the parking lot of the Tivoli La Louvi\u00e8re: the street closed by precaution - Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id89557/article/2018-12-06/fuite-de-gaz-sur-le-parking-du-tivoli-la-louviere-la-rue-fermee-par-precaution",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "Branle-bas de combat vers 14h30 \u00e0 la rue de longtain \u00e0 La Louvi\u00e8re. Les pompiers de La Louvi\u00e8re ont d\u00fb intervenir pour une fuite de gaz \u00e0 hauteur du nouveau ..."
        },
        {
            "title": "Montr\u0153ul-sur-Haine: they bring new life to their village - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317620/article/2018-12-06/montroeul-sur-haine-ils-redonnent-vie-leur-village",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Du 14 au 16 d\u00e9cembre, la place du village de Montr\u0153ul-sur-Haine dans l'entit\u00e9 d'Hensies va accueillir son tout premier march\u00e9 de No\u00ebl. Il s'agit d'une initiative ..."
        },
        {
            "title": "8 years in prison are confirmed for the incendiary in Estinnes - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89815/article/2018-12-07/les-8-ans-de-prison-sont-confirmes-pour-lincendiaire-estinnes",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "La quatri\u00e8me chambre correctionnelle de la cour d'appel du Hainaut a confirm\u00e9, vendredi, une peine de huit ans de prison ferme qui avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par ..."
        },
        {
            "title": "Mons: SWDE agents strike - Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317703/article/2018-12-06/mons-les-agents-de-la-swde-sont-en-greve",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Les agents de la SWDE (soci\u00e9t\u00e9 wallonne des eaux) sont en gr\u00e8ve. Mercredi, ils bloquaient les locaux de la SWDE de Frameries. Ce jeudi, ils occupaient ..."
        },
        {
            "title": "Epinois: She hits her ex on a plate - Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89884/article/2018-12-08/epinois-elle-frappe-son-ex-coups-dassiette",
            "pub_date": "2018-12-08 08:35:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Sylvie a obtenu la plus grande des cl\u00e9mences pour deux sc\u00e8nes de violence \u00e0 l'encontre de son ex les 26 et 27 f\u00e9vrier 2018. Des faits qui avaient initialement ..."
        },
        {
            "title": "Courcelles: she avoids a beast and hits a pole - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317859/article/2018-12-06/courcelles-elle-evite-une-bete-et-percute-un-poteau",
            "pub_date": "2018-12-06 20:53:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Pour \u00e9viter un animal, une conductrice a donn\u00e9 un coup de volant et percut\u00e9 un poteau. Sa voiture s'est embras\u00e9e et a enti\u00e8rement br\u00fbl\u00e9. Heureusement est en ..."
        },
        {
            "title": "Fl\u00e9nu: the homage to our minors - Digital edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317592/article/2018-12-06/flenu-lhommage-nos-mineurs",
            "pub_date": "2018-12-06 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "C'est un fait historique ind\u00e9niable : Fl\u00e9nu s'est construit et \u00e9tendu autour de ses puits et charbonnages. En s'\u00e9tablissant au plus pr\u00e8s de leur travail, les mineurs ..."
        },
        {
            "title": "A premium for young generalists - Digital Edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317908/article/2018-12-06/une-prime-aux-jeunes-generalistes",
            "pub_date": "2018-12-06 22:35:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Le Fonds Impulseo a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il y a des ann\u00e9es pour aider tous les g\u00e9n\u00e9ralistes \u00e0 s'installer. Suite \u00e0 la sixi\u00e8me r\u00e9forme de l'\u00c9tat, ce fonds a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 aux ..."
        },
        {
            "title": "Truck on fire on E19 / 42: big traffic jam - Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317599/article/2018-12-06/camion-en-feu-sur-la-e1942-gros-embarras-de-circulation",
            "pub_date": "2018-12-06 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "De gros embarras de circulation sont \u00e0 signaler sur la E19/E42 entre les sorties R\u0153ulx et la Louvi\u00e8re en direction de Charleroi. \u00c0 l'origine, un camion de type ..."
        },
        {
            "title": "Tertre: the burgomaster closes the karaoke bar for 2 weeks - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317477/article/2018-12-06/tertre-le-bourgmestre-ferme-le-bar-karaoke-pour-2-semaines",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Rappelez-vous, le bar karaok\u00e9 \u00ab Au bistro star \u00bb \u00e9tait au c\u0153ur d'un conflit de voisinage \u00e0 la route de Wallonie, \u00e0 Tertre. Les heures d'ouverture, impos\u00e9es par le ..."
        },
        {
            "title": "Colfontaine: Schweitzer Avenue closed until March 15 - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318441/article/2018-12-07/colfontaine-lavenue-schweitzer-fermee-jusquau-15-mars",
            "pub_date": "2018-12-07 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "L'avenue Docteur Schweitzer, l'un des axes principaux menant \u00e0 Wasmes depuis l'axiale boraine, est ferm\u00e9e \u00e0 la circulation pendant trois mois."
        },
        {
            "title": "Yellow vests: Helicopter and strong police presence rue Royale - Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318543/article/2018-12-08/gilets-jaunes-helicoptere-et-forte-presence-policiere-rue-royale",
            "pub_date": "2018-12-08 10:49:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "La pr\u00e9sence polici\u00e8re est importante dans le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 situ\u00e9 rue Royale \u00e0 Bruxelles o\u00f9 plusieurs arrestations ont eu lieu. Ce samedi, en vue des ..."
        },
        {
            "title": "A caf\u00e9 for developers and fans of games in Mons - Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317304/article/2018-12-06/un-cafe-pour-les-developpeurs-et-fans-de-jeux-mons",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Hellion Cat Studio, cr\u00e9ateur de jeux (vid\u00e9o et de soci\u00e9t\u00e9) bas\u00e9 \u00e0 Mons, animera tous les deux mois le \u00ab Mons Game Dev Caf\u00e9 \u00bb, un espace de rencontre entre ..."
        },
        {
            "title": "Who will be the next Miss Saint-Ghislain? - Digital edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317353/article/2018-12-06/qui-sera-la-prochaine-miss-saint-ghislain",
            "pub_date": "2018-12-06 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Qui succ\u00e9dera \u00e0 Anne-Charlotte Vranckx, Miss Saint-Ghislain 2018 ? Au printemps prochain aura lieu en la salle omnisports la dixi\u00e8me \u00e9dition de ce prestigieux ..."
        },
        {
            "title": "Mons-Borinage: EpiCURA is one of the most expensive hospitals in the country - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317268/article/2018-12-05/mons-borinage-epicura-est-un-des-hopitaux-les-plus-chers-du-pays",
            "pub_date": "2018-12-05 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Selon une \u00e9tude de la Mutualit\u00e9 chr\u00e9tienne, se soigner \u00e0 l'h\u00f4pital co\u00fbte de plus en plus cher, notamment chez nous. Le centre hospitalier EpiCURA fait partie ..."
        },
        {
            "title": "Shortage of magistrates in Mons: E. Thi\u00e9baut challenges the minister - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317220/article/2018-12-05/penurie-de-magistrats-mons-e-thiebaut-interpelle-le-ministre",
            "pub_date": "2018-12-05 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Ce mercredi, le d\u00e9put\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral Eric Thi\u00e9baut a interpell\u00e9 le ministre de la justice Koen Geens \u00e0 la chambre pour l'inviter \u00e0 r\u00e9gler le probl\u00e8me de p\u00e9nurie de ..."
        },
        {
            "title": "Renovate Quaregnon Nursery - Digital Edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/318320/article/2018-12-08/renover-la-creche-de-quaregnon",
            "pub_date": "2018-12-08 04:07:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "La cr\u00e8che de l'IRSIA \u00e0 Quaregnon va faire l'objet d'un vaste chantier de r\u00e9novation -voire d'une reconstruction pure et simple. Chance (si l'on peut dire) : l'IRSIA ..."
        },
        {
            "title": "Home-jacking in Hensies: the 3 individuals were hooded and armed - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317080/article/2018-12-05/home-jacking-hensies-les-3-individus-etaient-cagoules-et-armes",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "C'est dans la soir\u00e9e, ce mardi, qu'un vol avec violence a \u00e9t\u00e9 commis dans une habitation d'Hensies. Trois auteurs cagoul\u00e9s et gant\u00e9s ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans la ..."
        },
        {
            "title": "The petanque diary - Digital edition of Mons - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317159/article/2018-12-05/lagenda-de-la-petanque",
            "pub_date": "2018-12-05 15:48:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "FBFP \u2013 Hainaut Ouest : Interclubs \u00e0 14h00. Les Carolos \u00e0 Lodelinsart : m\u00eal\u00e9e \u00e0 14h00. La Marcinelloise : m\u00eal\u00e9e \u00e0 14h00 ..."
        },
        {
            "title": "Mons: 2018 Fine Arts Prize Exhibited at the Provincial Palace - The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317130/article/2018-12-05/mons-prix-arts-plastiques-2018-expose-au-palais-provincial",
            "pub_date": "2018-12-05 15:10:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": "Ma\u00eblle Dufour, n\u00e9e \u00e0 Mons est la laur\u00e9ate. Ma\u00eblle Dufour. - Ithier Held. Son \u0153uvre monumentale, haute de 6 m, s'\u00e9tend sur deux \u00e9tages du Palais provincial de ..."
        }
    ]
}