<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Lenka Bradáčová - Nejnovější - Zprávy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNV2hqTUdoaWFHTnRFZ0pqY3lnQVAB?hl=cs&amp;gl=CZ&amp;ceid=CZ:cs</link><language>cs</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:15:58 GMT</lastBuildDate><description>Zprávy Google</description><item><title>Bradáčová nechala zkontrolovat vyšetřování Čapího hnízda - Echo24.cz</title><link>https://www.echo24.cz/a/SsPvz/bradacova-nechala-zkontrolovat-vysetrovani-capiho-hnizda</link><guid isPermaLink="false">52781132731070</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.echo24.cz/a/SsPvz/bradacova-nechala-zkontrolovat-vysetrovani-capiho-hnizda" target="_blank"&gt;Bradáčová nechala zkontrolovat vyšetřování Čapího hnízda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo24.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://tn.nova.cz/clanek/bradacova-iniciuje-kontrolu-vysetrovani-kauzy-capiho-hnizda.html" target="_blank"&gt;Tři nové skutečnosti v kauze Čapí hnízdo: Co se změnilo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;tn.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://zpravy.aktualne.cz/domaci/bradacova-poslala-kontrolu-na-zalobce-ktery-vysetruje-capi-h/r~5b310f46f9f311e8b7c1ac1f6b220ee8/" target="_blank"&gt;Bradáčová poslala kontrolu na žalobce Šarocha, který vyšetřuje Čapí hnízdo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aktuálně.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/581996/vysetrete-babise-ml-zada-svycary-zalobce-bradacova-ho-za-capi-hnizdo-kontroluje.html" target="_blank"&gt;Vyšetřete Babiše ml., žádá Švýcary žalobce. Bradáčová ho za Čapí hnízdo kontroluje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blesk.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/kauza-capi-hnizdo-lenka-bradacova-andrej-babis-vrchni-statni-zastupitelstvi_1812070600_ogo" target="_blank"&gt;Úřad Bradáčové nařídil kontrolu vyšetřování kauzy Čapí hnízdo. Zvažuje, že práci podřízených prověří sám&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iRozhlas.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWktcGF1RmtZQU1FVmpGbWVNdndvNzdLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Vše o tomto tématu v aplikaci Zprávy Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.echo24.cz">Echo24.cz</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/cJ8hYH-lPbyabF-ygOo0M5j0XpOyF7PV8G7XtucDE--DxgJaaR4JRHGa7djTDCv9EYjWfQd99Pwh1dlPiWrxwQ-mkbGlNIT-3sMVU200tSAcv-6zReGoItOLnEhtoXq4GdkY6XaadY5c6MnzbyVnq14qyrz6tez4G1s=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Bradáčová iniciovala kontrolu žalobce, který vede vyšetřování kauzy Čapí hnízdo - Globe24.cz</title><link>https://globe24.globe24.cz/domov/64670-bradacova-iniciovala-kontrolu-zalobce-ktery-vede-vysetrovani-kauzy-capi-hnizdo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRs-PEWECiDZ5pCbhviw54qGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMNGjoAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.globe24.cz/domov/64670-bradacova-iniciovala-kontrolu-zalobce-ktery-vede-vysetrovani-kauzy-capi-hnizdo" target="_blank"&gt;Bradáčová iniciovala kontrolu žalobce, který vede vyšetřování kauzy Čapí hnízdo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Městský státní zástupce v Praze kontroloval práci svého podřízeného, žalobce Jaroslava Šarocha, který vede vyšetřování kauzy Čapí hnízdo. V případu čelí stíhání premiér Andrej Babiš (ANO) i někteří členové jeho rodiny. Takzvaný vnitřní dohled iniciovalo Vrchní státní zastupitelství v Praze, totéž učinilo i loni. Proč práci podřízeného nechal úřad Lenky Bradáčové zkontrolovat a jak vnitřní dohled dopadl, nechtěli zástupci vrchního ani městského státního zastupitelství komentovat. Interní kontrolu Vrchní státní zastupitelství nařídilo ještě před vypuknutím aféry kolem možného zavlečení Babišo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Velký zvrat? Žalobce žádá Švýcary o přezkoumání stavu Babiše ml., syn premiéra navíc přišel o obhájce - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242487-velky-zvrat-zalobce-zada-svycary-o-prezkoumani-stavu-babise-ml-syn-premiera-navic-prisel-o-obhajce/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJkDJwDUxVh2qZ9kdhMNbYqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242487-velky-zvrat-zalobce-zada-svycary-o-prezkoumani-stavu-babise-ml-syn-premiera-navic-prisel-o-obhajce/" target="_blank"&gt;Velký zvrat? Žalobce žádá Švýcary o přezkoumání stavu Babiše ml., syn premiéra navíc přišel o obhájce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Premiéra Andreje Babiše a jeho syna už v kauze Čapí hnízdo nezastupuje stejný obhájce. Deníku Právo to potvrdil sám brněnský advokát Michael Bartončík. Státní zástupce Jaroslav Šaroch požádal švýcarské úřady o přezkoumání zdravotního stavu Babiše mladšího, činnost samotného žalobce však prověřuje Vrchní státní zastupitelství. Bartončík se podle informací deníku Právo vzdal obhajoby premiérova syna Andreje. Důvodem má být údajný střet zájmů. „Dotazoval jsem se dozorového státního zástupce i vyšetřovatele, zda vnímají mé zastupování obou Babišů jako možný střet zájmů, a bylo mi sděleno, že v ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Policie stíhá v kauze úniků ze spisů policie pátého člověka - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/armada-a-policie/242109-policie-stiha-v-kauze-uniku-ze-spisu-policie-pateho-cloveka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZsanXF7F438EIq8qAvMxgqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/armada-a-policie/242109-policie-stiha-v-kauze-uniku-ze-spisu-policie-pateho-cloveka/" target="_blank"&gt;Policie stíhá v kauze úniků ze spisů policie pátého člověka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;V takzvané kauze Beretta, která se týká vynášení informací z trestních řízení, policie stíhá pátého člověka. Podle České televize (ČT) jde o bývalého protikorupčního detektiva Vladimíra Zmrhala. Je stíhaný za podílnictví. Počet obviněných je konečný, uvedla televize. "Obviněná fyzická osoba si podala stížnost do zahájení trestního stíhání a o této bude rozhodovat nadřízené státní zastupitelství," sdělila ČT pražská vrchní státní zástupkyně Lenka Bradáčová. V kauze již byli obviněni pražská žalobkyně Dagmar Máchová, policista protikorupční jednotky Radek Holub, bývalý celník Pavel Šíma a něk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Pelta a FAČR mají další problém. Nově jsou stíhání i za korupci - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/spolecnost/240168-pelta-a-facr-maji-dalsi-problem-nove-jsou-stihani-i-za-korupci/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9pNPPLgTiYJCNFUWfZbtUqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 20:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/spolecnost/240168-pelta-a-facr-maji-dalsi-problem-nove-jsou-stihani-i-za-korupci/" target="_blank"&gt;Pelta a FAČR mají další problém. Nově jsou stíhání i za korupci&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miroslav Pelta (foto: David Sedlecký) Wikipedia **www.wikipedia.com** Policie rozšířila stíhání Fotbalové asociace ČR a jejího bývalého předsedy Miroslava Pelty v kauze sportovních dotací o korupci. Uvedla to dnes Česká televize (ČT). Pelta tvrdí, že nic nezákonného neprovedl. Dosud byli asociace, Pelta i další lidé a organizace v kauze údajného manipulování s dotacemi stíháni pro zneužití pravomoci, sjednání výhody při zadání veřejné zakázky nebo porušení povinnosti při správě cizího majetku. "V této trestní věci bylo rozšířeno trestní stíhání, a to proti jedné fyzické osobě a proti jedné ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Forbes: Nejvlivnější ženou ČR zůstává Bradáčová. V první desítce jsou čtyři nová jména - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/239067-forbes-nejvlivnejsi-zenou-cr-zustava-bradacova-v-prvni-desitce-jsou-ctyri-nova-jmena/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbI2_LuLbMpUr-rLLbj8RkqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/239067-forbes-nejvlivnejsi-zenou-cr-zustava-bradacova-v-prvni-desitce-jsou-ctyri-nova-jmena/" target="_blank"&gt;Forbes: Nejvlivnější ženou ČR zůstává Bradáčová. V první desítce jsou čtyři nová jména&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lenka Bradáčová, od 30. července 2012 vrchní státní zástupkyně v Praze. Reprofoto TV Nova Nejvlivnější ženou Česka se v žebříčku časopisu Forbes stala pošesté v řadě pražská vrchní státní zástupkyně Lenka Bradáčová. Na druhé příčce se opět umístila česká eurokomisařka Věra Jourová, třetí je ministryně financí Alena Schillerová, jedna z nových tváří letošního žebříčku. "Lenku Bradáčovou do čela žebříčku dlouhodobě nominují její činy, odvaha a pracovitost, s jakou se pouští do největších tuzemských kauz, v nichž jde o propojení nejvyššího byznysu, politiky, lobbingu a stovek milionů, nebo spí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Razie v Plzeňském kraji. Celnici zasahovali i v areálech Škoda Transportation - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/zivot/239026-razie-v-plzenskem-kraji-celnici-zasahovali-i-v-arealech-skoda-transportation/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELF7CkwcT21qxix7A2pAcagqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/zivot/239026-razie-v-plzenskem-kraji-celnici-zasahovali-i-v-arealech-skoda-transportation/" target="_blank"&gt;Razie v Plzeňském kraji. Celnici zasahovali i v areálech Škoda Transportation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Celní správa Adam Mráček / EuroZprávy.cz / INCORP images Celníci spustili razii kvůli podezření z daňových úniků v souvislosti se Škodou Plzeň. Mluvčí celníků Martina Kaňková ČTK bez dalších podrobností potvrdila, že v Plzeňském kraji "probíhají úkony trestního řízení". Věc dozoruje pražské vrchní státní zastupitelství. Jeho šéfka Lenka Bradáčová nechtěla specifikovat, jakých subjektů se akce týká. "Můžeme potvrdit, že v areálech společností patřících do skupiny Škoda Transportation dnes zasahovaly složky Celní správy. Z informací, které zatím máme k dispozici, vyplývá, že řízení se týká ně...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item></channel></rss>