{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREV6TlhGaUVnSmpjeWdBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:17:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "A bunch of youngsters were having fun with the ignition of a petard, one of them blew up in hand Bud\u011bjovice.City.cz - Bud\u011bjovice jste Ty! - City",
            "link": "https://budejovice.city.cz/zpravodajstvi/mladik-se-skupinkou-zapaloval-pyrotechniku--exploze-mu-tezce-poranila-ruku/17969",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:04 GMT",
            "source_nm": "City",
            "source_url": "https://budejovice.city.cz",
            "desc": "Mlad\u00edk v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch si t\u011b\u017ece poranil ruku, kdy\u017e se skupinkou kamar\u00e1d\u016f pou\u0161t\u011bl pyrotechniku. Zdroj: ilustra\u010dn\u00ed foto. 07.12.2018. T\u011b\u017ek\u00fdm poran\u011bn\u00edm ..."
        },
        {
            "title": "Himalayan bears head to Kle\u0165 - \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz/zpravy_region/himalajsti-medvedi-vyrazi-na-klet-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz",
            "desc": "Ji\u017en\u00ed \u010cechy \u2013 Zdol\u00e1vat nejvy\u0161\u0161\u00ed horu Blansk\u00e9ho lesa bude stopades\u00e1tka nad\u0161enc\u016f ji\u017e po patn\u00e1ct\u00e9."
        },
        {
            "title": "On icey and snowy roads there is a risk of skidding. Slow down, says the main board of experts - Czech Radio",
            "link": "https://budejovice.rozhlas.cz/na-namrzlych-a-zasnezenych-silnicich-hrozi-smyk-zpomalte-zni-hlavni-rada-7693125",
            "pub_date": "2018-12-04 05:38:43 GMT",
            "source_nm": "Czech radio",
            "source_url": "https://budejovice.rozhlas.cz",
            "desc": "Zimn\u00ed po\u010das\u00ed s sebou p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed zasn\u011b\u017een\u00e9, namrzl\u00e9 nebo t\u0159eba jen kluzk\u00e9 silnice. Pro \u0159idi\u010de to m\u016f\u017ee znamenat nebezpe\u010d\u00ed smyku, hlavn\u011b pokud mus\u00ed prudce ..."
        },
        {
            "title": "Scientists invite to biological hell - \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/vedci-pozvou-do-biologickeho-pekla-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "V\u011bdci z Biologick\u00e9ho centra Akademie v\u011bd \u010cR poprv\u00e9 vyraz\u00ed mezi lidi s novou uk\u00e1zkovou mobiln\u00ed laborato\u0159\u00ed. Tento jedine\u010dn\u00fd \u201eshowroom\u201c v origin\u00e1ln\u00edm, 9 metr\u016f ..."
        },
        {
            "title": "You can buy yellow hearts in the streets and help with Veronica with butterfly wings disease - Czech Radio",
            "link": "https://budejovice.rozhlas.cz/v-ulicich-muzete-koupit-zluta-srdicka-a-pomoci-verunce-s-nemoci-motylich-kridel-7696395",
            "pub_date": "2018-12-04 09:24:42 GMT",
            "source_nm": "Czech radio",
            "source_url": "https://budejovice.rozhlas.cz",
            "desc": "Zn\u00e1m\u00e1 \u017elut\u00e1 srd\u00ed\u010dka, ale i p\u0159\u00edv\u011bsky nebo bal\u00ed\u010dek s k\u00e1vou m\u016f\u017eete tento t\u00fdden zakoupit ve m\u011bstech po cel\u00e9 republice. Spole\u010dnost \u017divot d\u011btem spustila zimn\u00ed \u010d\u00e1st ..."
        },
        {
            "title": "We will not rob. In front of the pocker, it is necessary to keep an eye on things - the \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zlociny-a-soudy/nedejme-se-okrast-pred-kapsari-je-nutne-hlidat-si-sve-veci-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Pro kaps\u00e1\u0159e nastalo nejplodn\u011bj\u0161\u00ed obdob\u00ed roku. Vyplat\u00ed se st\u0159e\u017eit sv\u00e9 v\u011bci."
        },
        {
            "title": "Reconstruction of Slavie Waits - \u010cesk\u00fd Krumlov Den\u00edk",
            "link": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz/z-regionu/rekonstrukce-slavie-pocka-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Soukrom\u00fd kapit\u00e1l m\u011bl vy\u0159e\u0161it ch\u00e1traj\u00edc\u00ed stav budovy kulturn\u00edho domu Sl\u00e1vie. V\u0161echno je ale jinak."
        },
        {
            "title": "The Borovans were bypassing Barborka - P\u00edseck\u00fd diary",
            "link": "https://pisecky.denik.cz/zpravy_region/obci-borovany-obchazely-barborky-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "P\u00edsek&#39;s diary",
            "source_url": "https://pisecky.denik.cz",
            "desc": "Borovany \u2013 Tradici Barborek dodr\u017euj\u00ed st\u00e1le v Borovanech na P\u00edsecku, co\u017e je dnes velice vz\u00e1cn\u00fd jev."
        },
        {
            "title": "The filmmaking attracted more than a hundred students to the Jir\u00fdsek gymnasium - the \u010cesk\u00fd Krumlov daily",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/filmohrani-prilakalo-na-jirsikovo-gymnazium-pres-sto-zajemcu-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Des\u00edtky student\u016f korzuj\u00ed po chodb\u00e1ch gymn\u00e1zia Jana Valeri\u00e1na Jirs\u00edka v \u010deskobud\u011bjovick\u00e9 J\u00edrovcov\u011b ulici, jin\u00ed jsou ve t\u0159\u00edd\u00e1ch a n\u011bkte\u0159\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "The educational trail for the Grenadier offers new and entertainment - the \u010cesk\u00fd Krumlov daily",
            "link": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz/zpravy_region/naucna-stezka-na-granatnik-nabizi-nove-i-zabavu-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz",
            "desc": "Srn\u00edn - Novinky nau\u010dn\u00e9 stezky na Gran\u00e1tn\u00edk prov\u011b\u0159ili v sobotu obyvatel\u00e9 Srn\u00edna a okol\u00ed. Spole\u010dn\u011b se vydali po 8,5 kilometru dlouh\u00e9 stezce na v\u00fd\u0161lap."
        },
        {
            "title": "Above the advent market is the Christmas tree - the \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/nad-adventnim-trhem-zari-vanocni-strom-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Hezk\u00e9 V\u00e1noce a hodn\u011b sn\u011bhu pop\u0159\u00e1la v\u0161em Bud\u011bj\u010d\u00e1k\u016fm mal\u00e1 Andrea ze Such\u00e9ho Vrbn\u00e9ho."
        },
        {
            "title": "The road to Bud\u011bjovice is missing - \u010cesk\u00fd Krumlov daily",
            "link": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz/zpravy_region/dalnici-do-budejovic-chybi-pozemek-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Na podzim p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku chce \u0158editelstv\u00ed silnic a d\u00e1lnic \u010cesk\u00e9 republiky otev\u0159\u00edt dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1st D3, tentokr\u00e1t mezi \u0160ev\u011bt\u00ednem a Borkem."
        },
        {
            "title": "ON-LINE interview with the V\u0160TE bursar Jarom\u00edr Vrbka - \u010cesk\u00fd Krumlov daily",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/online-rozhovor/on-line-rozhovor-s-kvestorem-vste-jaromirem-vrbkou-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:38:36 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "Co m\u00e1 kvestor na starosti? Jak\u00e9 projekty pova\u017euje tento rok za \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9? Na tyto ot\u00e1zky a mnoho dal\u0161\u00edch bude odpov\u00eddat kvestor V\u0160TE Ing. Jarom\u00edr Vrbka, MBA ..."
        },
        {
            "title": "Learning supported by haunting - \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz/zpravy_region/uceni-podporene-strasenim-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 \u010certi z Biologick\u00e9ho centra Akademie v\u011bd p\u0159inesli ve st\u0159edu na \u010deskobud\u011bjovick\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed P\u0159emysla Otakara II. nad\u00edlku v\u011bdomost\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "Bee has a mayor after a few years - the \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/vcelna-ma-po-par-letech-starostu-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "V\u010deln\u00e1 \u2013 P\u0159ed 2,5 lety odvolalo zastupitelstvo starost-ku a a\u017e do \u0159\u00edjnov\u00fdch voleb obec zd\u00e1rn\u011b vedli dva neuvoln\u011bn\u00ed m\u00edstostarostov\u00e9. Kamil Feitl (Na\u0161e\u2026"
        },
        {
            "title": "Kali\u0161t\u011b and T\u0159ebotovice will create a settlement committee - the \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/kaliste-a-trebotovice-vytvori-osadni-vybor-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Prvn\u00ed dv\u011b bud\u011bjovick\u00e9 m\u00edstn\u00ed \u010d\u00e1sti budou m\u00edt osadn\u00ed v\u00fdbor."
        },
        {
            "title": "Ji\u0159\u00ed \u0160im\u00e1nek always used to be a good footballer, equalizing goal scored - \u010cesk\u00fd Krumlov daily",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/hokej_region/jiri-simanek-byval-vzdycky-dobrym-fotbalistou-vyrovnavaci-gol-dal-nohou-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 T\u0159emi body p\u0159isp\u011bl zku\u0161en\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk Ji\u0159\u00ed \u0160im\u00e1nek (40 let) k divok\u00e9mu v\u00edt\u011bzstv\u00ed hokejist\u016f \u010cEZ Motoru 7:6 po samostatn\u00fdch n\u00e1jezdech.\u2026"
        },
        {
            "title": "PICTURE: Children met at Christmas - \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/obrazem-deti-se-sesly-u-vanocniho-tvoreni-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - U\u017e\u00edt si p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00ed atmosf\u00e9ru si mohly v \u00fater\u00fd d\u011bti, kter\u00e9 nav\u0161t\u00edvily obchodn\u00ed centrum \u010cty\u0159i Dvory v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch."
        },
        {
            "title": "The tree Jesus - \u010cesk\u00fd Krumlov diary - lit up in Lhotice",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/ve-lhoticich-rozsvecel-strom-jezisek-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "Lhotice - V sobotu nazdobili a rozsv\u00edtili v\u00e1no\u010dn\u00ed stromek obyvatel\u00e9 Lhotic u Li\u0161ova."
        },
        {
            "title": "Did you see how he hit the cyclist? - \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/nehody/videli-jste-jak-srazil-cyklistku-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Policist\u00e9 uv\u00edtaj\u00ed sv\u011bdectv\u00ed lid\u00ed, kte\u0159\u00ed v pond\u011bl\u00ed 26. listopadu kolem 06.22 h u \u017eelezni\u010dn\u00edho p\u0159ejezdu k\u0159\u00ed\u017een\u00e9m ulic\u00ed Novohradsk\u00e1 vid\u011bli\u2026"
        },
        {
            "title": "Swimming returns to teaching. Obligatory. - \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/z-regionu/plavani-se-vraci-do-vyuky-povinne-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Pravideln\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b baz\u00e9nu se v \u010deskobud\u011bjovick\u00fdch z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol\u00e1ch nevyhne 2183 \u017e\u00e1k\u016f."
        },
        {
            "title": "Horusice case continues - \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/z-regionu/pripad-horusice-pokracuje-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice/Praha \u2013 Jiho\u010desk\u00e1 mordparta si p\u0159ivezla z Pra\u017esk\u00e9ho hradu ocen\u011bn\u00ed Policejn\u00ed t\u00fdm roku 2017 za pr\u00e1ci na objasn\u011bn\u00ed p\u0159\u00edpadu p\u0159epaden\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "Where to Have Fun and Explore \u010ceskobud\u011bjovice - \u010cesk\u00fd Krumlov Den\u00edk",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/kultura_region/kam-za-zabavou-a-poznanim-na-ceskobudejovicku-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - P\u0159ipravili jsme tipy na voln\u00e9 chv\u00edle."
        },
        {
            "title": "They are no longer among us - the \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/jiz-nejsou-mezi-nami-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Posledn\u00ed rozlou\u010den\u00ed v \u010deskobud\u011bjovick\u00e9m krematoriu."
        },
        {
            "title": "Exhibitions were dominated by fish - the \u010cesk\u00fd Krumlov daily",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/vystavisti-vladly-ryby-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Jako ryby ve vod\u011b se c\u00edtili ryb\u00e1\u0159i na bud\u011bjovick\u00e9m v\u00fdstavi\u0161ti. To hostilo t\u0159\u00eddenn\u00ed v\u00fdstavu, na kter\u00e9 byla k vid\u011bn\u00ed, vyzkou\u0161en\u00ed, koupi\u2026"
        },
        {
            "title": "The fans keep their thumbs in the Czech representation in a special fanzone - the \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/ostatni_region/fanousci-drzi-palce-ceske-reprezentaci-ve-specialni-fanzone-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Florbalov\u00e9 mistrovstv\u00ed sv\u011bta zat\u00edm vych\u00e1z\u00ed \u010desk\u00e9 reprezentaci skv\u011ble. \u010cesk\u00fd t\u00fdm p\u0159est\u0159\u00edlel hned v prvn\u00edch dvou t\u0159etin\u00e1ch D\u00e1nsko a m\u00ed\u0159\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "On Saturday, Xiaomi will have a discount of up to 85 percent. In \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - iDNES.cz",
            "link": "https://mobil.idnes.cz/xiaomi-obchod-mi-store-otevreni-ceske-budejovice-igy-centrum-p5l-/mob_tech.aspx?c=A181206_144542_mob_tech_LHR",
            "pub_date": "2018-12-06 23:09:00 GMT",
            "source_nm": "iDNES.cz",
            "source_url": "https://mobil.idnes.cz",
            "desc": "S\u00ed\u0165 prodejen \u010d\u00ednsk\u00e9 zna\u010dky Xiaomi se ji\u017e tuto sobotu op\u011bt rozroste. Tentokr\u00e1t bude nov\u00fd Mi Store slavnostn\u011b otev\u0159en v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch, v po\u0159ad\u00ed jde ji\u017e o ..."
        },
        {
            "title": "Christmas gift for Bud\u011bjovice: Heat from Temel\u00edn is coming - Euro.cz",
            "link": "https://www.euro.cz/byznys/vanocni-nadilka-pro-budejovice-teplo-z-temelina-se-blizi-1432076",
            "pub_date": "2018-12-07 00:00:22 GMT",
            "source_nm": "Euro.cz",
            "source_url": "https://www.euro.cz",
            "desc": "Jedn\u00e1n\u00ed o v\u00fdstavb\u011b horkovodn\u00edho potrub\u00ed a dod\u00e1vk\u00e1ch tepla z jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn do jiho\u010desk\u00e9 metropole se podle informac\u00ed webu Euro.cz bl\u00ed\u017e\u00ed z\u00e1v\u011bru."
        },
        {
            "title": "A man in Bud\u011bjovice abused a little schoolgirl! The victim could have been more - tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/muz-v-budejovicich-zneuzil-malou-skolacku-obeti-mohlo-byt-i-vic.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:28:00 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Cyclist - Newly in \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Races - Just Happened - MTBS.cz",
            "link": "https://mtbs.cz/clanek/cyklosvec-nove-i-v-ceskych-budejovicich/kategorie/bleskovka-zavody",
            "pub_date": "2018-12-06 22:08:05 GMT",
            "source_nm": "MTBS.cz",
            "source_url": "https://mtbs.cz",
            "desc": "Od minul\u00e9ho t\u00fddne m\u016f\u017eete v hlavn\u00edm jiho\u010desk\u00e9m m\u011bst\u011b nav\u0161t\u00edvit zbrusu novou cyklistickou prodejnu se servisem. A to na Lidick\u00e9 t\u0159\u00edd\u011b, hned vedle pivovaru ..."
        },
        {
            "title": "The young man fell from the balcony on the third floor - the \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/nehody/mladik-spadl-z-balkonu-ve-tretim-patre-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Fraje\u0159inky se m\u00e1lem nevyplatily 16let\u00e9mu, z\u0159ejm\u011b podnapil\u00e9mu mlad\u00edkovi, kdy\u017e se cht\u011bl vyt\u00e1hnout p\u0159ed kamar\u00e1dem na intern\u00e1tu."
        },
        {
            "title": "Bud\u011bjovice stays in his heart, but now Rob Jr. is heading for Vset\u00edn - iDNES.cz",
            "link": "https://hokej.idnes.cz/lubos-rob-mladsi-hokej-06q-/hok_1liga.aspx?c=A181204_443307_hok_1liga_ald",
            "pub_date": "2018-12-04 09:46:18 GMT",
            "source_nm": "iDNES.cz",
            "source_url": "https://hokej.idnes.cz",
            "desc": "Druh\u00fd pokus vy\u0161el. Hokejov\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk Lubo\u0161 Rob mlad\u0161\u00ed podruh\u00e9 v \u017eivot\u011b vym\u011bnil p\u016fsobi\u0161t\u011b. Ve Vset\u00edn\u011b z\u00e1\u0159\u00ed, za\u017e\u00edv\u00e1 svou nejlep\u0161\u00ed sezonu a dr\u017e\u00ed t\u00fdm z Vala\u0161ska v ..."
        },
        {
            "title": "The underground driver escaped from the car guards - \u010cesk\u00fd Krumlov daily",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zlociny-a-soudy/podnapily-ridic-pred-strazniky-z-auta-utekl-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 18:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Podivn\u00fdmi man\u00e9vry na sebe upozornil \u0159idi\u010d mercedesu, kdy\u017e se sna\u017eil v sobotu \u010dasn\u011b r\u00e1no odjet z Krajinsk\u00e9 ulice v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch."
        },
        {
            "title": "Karlovarsko succumbed to Ostrava, extra-league volleyball leaders headed for Budejovice - iDNES.cz",
            "link": "https://sport.idnes.cz/volejbalova-extraliga-muzi-df5-/volejbal.aspx?c=A181201_220059_volejbal_ald",
            "pub_date": "2018-12-01 21:07:13 GMT",
            "source_nm": "iDNES.cz",
            "source_url": "https://sport.idnes.cz",
            "desc": "Po osmi v\u00fdhr\u00e1ch v \u0159ad\u011b volejbalist\u00e9 Karlovarska podruh\u00e9 neusp\u011bli a po 10. kole extraligy p\u0159i\u0161li o veden\u00ed v tabulce. \u00da\u0159aduj\u00edc\u00ed mist\u0159i toti\u017e doma nesta\u010dili na ..."
        },
        {
            "title": "Two points are few, Engine defeated Venice in a wild duel after raids - \u010cesk\u00fd Krumlov daily",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/hokej_region/dva-body-jsou-malo-motor-porazil-benatky-v-divokem-duelu-az-po-najezdech-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Hokejist\u00e9 \u010cEZ Motoru vstoupili do druh\u00e9 poloviny z\u00e1kladn\u00ed \u010d\u00e1sti prvn\u00ed Chance ligy v\u00fdhrou pouze za dva body 7:6 po samostatn\u00fdch\u2026"
        },
        {
            "title": "\u00dast\u00ed nad Labem - Jihostroj: Ceske Budejovice wins 3: 0 - \u010cesk\u00fd Krumlov daily",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/ostatni_region/usti-nad-labem-jihostroj-ceske-budejovice-vyhraly-3-0-20181201.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u00dast\u00ed nad Labem - Skv\u011ble vylad\u011bn\u00fd Dvo\u0159\u00e1k\u016fv orchestr. Jihostroj v sobotu vyhr\u00e1l v \u00dast\u00ed."
        },
        {
            "title": "PICTURE: Jiho\u010desk\u00e1 ryb\u00e1\u0159sk\u00e1 v\u00fdstava - \u010ceskokrumlovsk\u00fd den\u00edk",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/obrazem-jihoceska-rybarska-vystava-20181201.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Do ned\u011ble se kon\u00e1 na \u010deskobud\u011bjovick\u00e9m v\u00fdstavi\u0161ti Jiho\u010desk\u00e1 ryb\u00e1\u0159sk\u00e1 v\u00fdstava."
        },
        {
            "title": "Spectators of thirteen goals were pleased, but the Motor lost Venice unnecessarily - \u010cesk\u00fd Krumlov daily",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/hokej_region/divaky-trinact-golu-potesilo-motor-ale-s-benatkami-zbytecne-ztratil-bod-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Div\u00e1ci se bavili, vid\u011bli t\u0159in\u00e1ct g\u00f3l\u016f, ale ztracen\u00fd bod ka\u017edop\u00e1dn\u011b mrz\u00ed. Hokejist\u00e9 \u010cEZ Motoru vyhr\u00e1li nad t\u0159in\u00e1ct\u00fdm celkem prvn\u00ed Chance ligy ..."
        },
        {
            "title": "Motor Jumping to Boost, Defense Ranges Coming Back to Martin Jandus of Sparta - \u010cesk\u00fd Krumlov Den\u00edk",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/hokej_region/motor-hlasi-posilu-obranne-rady-prichazi-vyztuzit-na-hostovani-martin-jandus-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 \u010cEZ Motor hled\u00e1 dal\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 posily do sv\u00e9 sestavy. Jednou z nich by mohl b\u00fdt jedenadvacetilet\u00fd obr\u00e1nce Martin Jandus ze Sparty Praha."
        },
        {
            "title": "Reconstruction of Slavie Waits - \u010cesk\u00fd Krumlov Den\u00edk",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/z-regionu/rekonstrukce-slavie-pocka-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Soukrom\u00fd kapit\u00e1l m\u011bl vy\u0159e\u0161it ch\u00e1traj\u00edc\u00ed stav budovy kulturn\u00edho domu Sl\u00e1vie. V\u0161echno je ale jinak."
        },
        {
            "title": "The man raised alcohol and marijuana - the \u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zlociny-a-soudy/muze-skolil-alkohol-a-marihuana-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00fd Krumlov diary",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Divokou noc m\u00e1 za sebou p\u011btat\u0159icetilet\u00fd mu\u017e z \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic. Nezvl\u00e1dl cestu z ve\u010d\u00edrku a v sobotu v p\u011bt hodin r\u00e1no se usadil na\u2026"
        }
    ]
}