{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0ppWkhjMkVnSmpjeWdBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Care allowance for disabled people will increase, the Chamber of Deputies has decided",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491379-prispevky-na-peci-pro-postizene-se-zvysi-rozhodla-snemovna.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:18 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The holiday of November 17 will be the International Day of Students, approved by the House - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/ze-17-listopadu-bude-mezinarodni-den-studentstva-snemovna-sc/r~db4c51a8fa1c11e882ca0cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:26 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Only one minister arrived in the House. Holt makers, commentators - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491231-do-snemovny-dorazil-jen-jeden-ministr-holt-makaji-komentovali-poslanci.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:40:00 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovna se ve \u010dtvrtek op\u011bt pot\u00fdkala s mizernou doch\u00e1zkou u interpelac\u00ed, kdy se poslanci mohou obracet s dotazy na \u010dleny kabinetu. Poslanc\u016f dorazilo zhruba ..."
        },
        {
            "title": "MEPs to resolve tax on churches on Thursday, KS\u010cM wants the law to stand still - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242525-poslanci-budou-resit-zdaneni-cirkvi-ve-ctvrtek-kscm-chce-zakon-stuj-co-stuj/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The House gave the government the opportunity to spend money on the National Property Fund - Echo24.cz",
            "link": "https://www.echo24.cz/a/SMqEn/snemovna-dala-vlade-moznost-utratit-penize-po-fondu-narodniho-majetku",
            "pub_date": "2018-12-05 09:57:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://www.echo24.cz",
            "desc": "Vl\u00e1da bude sm\u011bt vyu\u017e\u00edvat pen\u00edze z takzvan\u00e9ho Fondu privatizace ve st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu, a to bez ur\u010den\u00ed konkr\u00e9tn\u00edho \u00fa\u010delu. Po\u010d\u00edt\u00e1 s t\u00edm vl\u00e1dn\u00ed novela z\u00e1kona o ..."
        },
        {
            "title": "VAT on fares on buses and trains is decreasing, the Chamber of Deputies decided - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491141-dph-na-jizdne-v-autobusech-a-vlacich-se-snizi-rozhodla-snemovna.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:37:11 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "There was no minister at the morning of the interpellations. Exception, Babi\u0161 assured - ceskatelevize.cz/ct24",
            "link": "https://ct24.ceskatelevize.cz/domaci/2672117-zive-poslanci-projednaji-sirsi-narok-na-pomucky-pro-postizene-lidi",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:03 GMT",
            "source_nm": "ceskatelevize.cz/ct24",
            "source_url": "https://ct24.ceskatelevize.cz",
            "desc": "Neobvykle za\u010dal v Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b den ur\u010den\u00fd pro interpelace na ministry. Dopoledne, kdy maj\u00ed \u010dlenov\u00e9 vl\u00e1dy odpov\u00eddat na p\u00edsemn\u00e9 dotazy, nebyl v ..."
        },
        {
            "title": "What is waiting for us due to GDPR? Chamber of Deputies approved new privacy rules - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242259-co-nas-ceka-kvuli-gdpr-snemovna-schvalila-nova-pravidla-ochrany-soukromi/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:07:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovna dnes schv\u00e1lila vl\u00e1dn\u00ed novelu o rejst\u0159\u00edku trest\u016f, kter\u00e1 reaguje na evropsk\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed o podpo\u0159e voln\u00e9ho pohybu osob v Evropsk\u00e9 unii. Unijn\u00ed na\u0159\u00edzen\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "House seems to raise the limit for flat-rate trades - Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/SAENw/snemovna-zrejme-zvysi-limit-pro-pausaly-zivnostniku",
            "pub_date": "2018-12-04 19:08:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": "Limit pro vyu\u017eit\u00ed v\u00fddajov\u00fdch pau\u0161\u00e1l\u016f u \u017eivnostn\u00edk\u016f p\u0159i v\u00fdpo\u010dtu dan\u011b z p\u0159\u00edjm\u016f by se mohl op\u011bt zv\u00fd\u0161it z jednoho milionu na dva miliony korun. Po\u010d\u00edt\u00e1 s t\u00edm ..."
        },
        {
            "title": "What are the deputies spending money for? Pirates for Fruit, KS\u010cM for Newspaper - tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/za-co-utraci-poslanci-dotace-pirati-za-ovoce-kscm-za-noviny.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:28:59 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": "Poslaneck\u00e9 kluby jednotliv\u00fdch stran t\u00e9m\u011b\u0159 vy\u010derpaly svou dotaci na provoz, zjistil port\u00e1l iRozhlas.cz. Nejv\u011bt\u0161\u00ed hnut\u00ed ANO dostalo za prvn\u00edch \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f roku ..."
        },
        {
            "title": "Ore times for lazy members? The House is waiting for changes, Vondr\u00e1\u010dek said - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/241987-linym-poslancum-nastanou-krusne-casy-vondracek-chce-zmeny-jednaciho-radu-snemovny/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "P\u0159edseda Sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO) p\u0159ipravuje n\u00e1vrh zm\u011bn sn\u011bmovn\u00edho jednac\u00edho \u0159\u00e1du, aby se pos\u00edlila \u00fa\u010dast poslanc\u016f na jedn\u00e1n\u00edch doln\u00ed komory."
        },
        {
            "title": "The opposition wants the commission to assess the foreign influence on the Czech Republic - Czech newspapers",
            "link": "https://www.ceskenoviny.cz/zpravy/opozice-chce-snemovni-komisi-co-by-hodnotila-cizi-vliv-na-cr/1695038",
            "pub_date": "2018-12-04 10:26:09 GMT",
            "source_nm": "Czech newspapers",
            "source_url": "https://www.ceskenoviny.cz",
            "desc": "Praha - ODS, Pir\u00e1ti, lidovci, TOP 09 a STAN cht\u011bj\u00ed vytvo\u0159it sn\u011bmovn\u00ed vy\u0161et\u0159ovac\u00ed komisi, kter\u00e1 by hodnotila vliv ciz\u00edch autoritativn\u00edch re\u017eim\u016f na \u010cesko a hledala ..."
        },
        {
            "title": "The Chamber of Deputies is Complete, MP P\u011bn\u010d\u00edkov\u00e1 (KS\u010cM) Has Complied with Promise - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242249-snemovna-je-opet-kompletni-poslankyne-pencikova-kscm-slozila-slib/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Limitation of right to information? Babi\u0161&#39;s plan did not work, the Chamber of Deputies moderated the government&#39;s proposal - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242267-omezeni-prava-na-informace-babisovi-plan-nevysel-snemovna-zmirnila-vladni-navrh/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovna zm\u00edrnila vl\u00e1dou navrhovan\u00e9 omezen\u00ed pr\u00e1va na informace, kter\u00e9 se t\u00fdkaj\u00ed \u00fadaj\u016f o trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed nebo \u010desk\u00fdch z\u00e1jm\u016f v zahrani\u010d\u00ed. Rozhodla o tom ..."
        },
        {
            "title": "Chamber of Communists disrupts spilled coffee, communist Kov\u00e1\u010dik could not vote - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242260-jednani-snemovny-narusila-rozlita-kava-komunista-kovacik-nemohl-hlasovat/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Dne\u0161n\u00ed hlasov\u00e1n\u00ed Sn\u011bmovny o novele z\u00e1kona o zru\u0161en\u00ed b\u00fdval\u00e9ho Fondu n\u00e1rodn\u00edho majetku (FNM) zkomplikovala k\u00e1va, kterou necht\u011bn\u011b vylil p\u0159edseda klubu ..."
        },
        {
            "title": "Will the Memorial Day of the Fellowship be added in the calendar? The Chamber of Deputies approves the novel by heading to the Senate - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242257-v-kalendari-pribude-pamatny-den-sokolstva-novelu-schvalila-snemovna-miri-do-senatu/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:48:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "V kalend\u00e1\u0159i z\u0159ejm\u011b p\u0159ibude dal\u0161\u00ed v\u00fdznamn\u00fd den. Sn\u011bmovna dnes zrychlen\u011b schv\u00e1lila n\u00e1vrh ODS, aby na 8. \u0159\u00edjen p\u0159ipadal Pam\u00e1tn\u00fd den sokolstva. Novela o ..."
        },
        {
            "title": "Inefficient House? The chairman wants to modify the approval of the original and club vetoes - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242570-neefektivni-snemovna-predseda-chce-upravit-schvalovani-predloh-i-veta-klubu/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:11:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Poslanci by mohli m\u00edt p\u0159i sch\u016fz\u00edch Sn\u011bmovny v\u011bt\u0161\u00ed \u010dasov\u00fd prostor pro schvalov\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f, urychlit by se mohlo schvalov\u00e1n\u00ed v\u011bt\u0161iny mezin\u00e1rodn\u00edch smluv a zjednodu\u0161it by se mohlo projedn\u00e1v\u00e1n\u00ed n\u011bkter\u00fdch zpr\u00e1v. Vypl\u00fdv\u00e1 to z n\u00e1vrhu novely z\u00e1kona o jednac\u00edm \u0159\u00e1du doln\u00ed komory, kterou p\u0159edlo\u017eil jej\u00ed p\u0159edseda Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO). P\u0159edloha upravuje tak\u00e9 nap\u0159\u00edklad procedur\u00e1ln\u00ed veta, kter\u00e1 mohou uplatnit poslaneck\u00e9 kluby nebo skupiny poslanc\u016f. Navrhovan\u00e9 \u00fapravy jednac\u00edho \u0159\u00e1du ozna\u010dil Vondr\u00e1\u010dek za kompromis, jen\u017e vze\u0161el z jedn\u00e1n\u00ed pracovn\u00ed skupiny slo\u017een\u00e9 mimo jin\u00e9 ze z\u00e1stupc\u016f v\u0161ech frakc\u00ed a sn\u011bmovn\u00edch ..."
        },
        {
            "title": "Contributions for the most disabled will increase. Life will be more bearable, says Sklen\u00e1k - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242503-prispevky-pro-nejvic-handicapovane-se-zvysi-zivot-budou-mit-snesitelnejsi-mini-sklenak/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "P\u0159\u00edsp\u011bvek na dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010di o lidi s nejt\u011b\u017e\u0161\u00edm posti\u017een\u00edm se asi zv\u00fd\u0161\u00ed o 6000 korun na 19.200 korun m\u011bs\u00ed\u010dn\u011b. Obdobn\u011b se m\u00e1 zv\u00fd\u0161it p\u0159\u00edsp\u011bvek na p\u00e9\u010di o t\u011b\u017ece posti\u017een\u00e9 o 4000 korun na 12.800 a\u017e 13.900 korun m\u011bs\u00ed\u010dn\u011b podle v\u011bku. Tak\u0159ka jednomysln\u011b to dnes schv\u00e1lila Sn\u011bmovna v sen\u00e1tn\u00ed novele o soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eb\u00e1ch. Zv\u00fd\u0161en\u00ed vyjde st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det na 4,7 miliardy korun ro\u010dn\u011b, celkov\u00e9 n\u00e1klady p\u0159i sou\u010dasn\u00e9 v\u00fd\u0161i p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f jsou zhruba 24,3 miliardy korun. Zm\u011bny znovu posoud\u00ed horn\u00ed komora parlamentu, kter\u00e1 p\u016fvodn\u011b navrhovala jen zv\u00fd\u0161en\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvku u nejv\u00edce posti\u017een\u00fdch. Sn\u011bmovn\u00ed dopln\u011bn\u00ed m\u00e1 zajistit, \u017ee p\u0159\u00eds..."
        },
        {
            "title": "The holiday of November 17 is renamed. New day will be celebrated - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64682-svatek-17-listopadu-se-prejmenuje-nove-se-bude-slavit-den-studenstva",
            "pub_date": "2018-12-07 19:08:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Sv\u00e1tek 17. listopadu, tedy Den boje za svobodu a demokracii, by se mohl p\u0159ipom\u00ednat i jako Mezin\u00e1rodn\u00ed den studentstva. Sn\u011bmovna dopln\u011bn\u00ed jeho n\u00e1zvu navzdory odporu pravice dnes v poslaneck\u00e9 novele schv\u00e1lila. P\u0159edloha odolala snaze ODS na zam\u00edtnut\u00ed a zam\u00ed\u0159\u00ed k posouzen\u00ed do Sen\u00e1tu. Kritici nam\u00edtali, \u017ee sou\u010dasn\u00fd n\u00e1zev sv\u00e1tku by se nem\u011bl rozm\u011bl\u0148ovat. \"Nemazejme 17. listopad 1989 z na\u0161\u00ed historie,\" nab\u00e1dal poslance Pavel \u017d\u00e1\u010dek (ODS). Naopak podporovatel\u00e9 dopln\u011bn\u00ed n\u00e1zvu argumentovali zejm\u00e9na z\u00e1jmem Studentsk\u00e9 komory Rady vysok\u00fdch \u0161kol. Karel Rais (ANO) za p\u0159edkladatele odkazoval na dal\u0161\u00ed dva dopisy..."
        },
        {
            "title": "Wages of politicians? Senate complicates situation, Chamber of Deputies waiting for extra extraordinary meeting - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242407-platy-politiku-senat-situaci-zkomplikoval-snemovnu-asi-ceka-dalsi-mimoradna-schuze/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sen\u00e1t mo\u017en\u00e1 navrhne postupn\u00fd n\u00e1r\u016fst plat\u016f vrcholn\u00fdch politik\u016f v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch t\u0159ech letech s t\u00edm, \u017ee p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok by si m\u011bli polep\u0161it v\u00edce ne\u017e podle verze schv\u00e1len\u00e9 Sn\u011bmovnou. Horn\u00ed komo\u0159e to doporu\u010dil jej\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00fd v\u00fdbor, kter\u00fd dnes sv\u00e9 rozhodnut\u00ed zve\u0159ejnil na sen\u00e1tn\u00edm webu. Sn\u011bmovn\u00ed verze po\u010d\u00edt\u00e1 s t\u00edm, \u017ee platy vrcholn\u00fdch politik\u016f vzrostou p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok zhruba o dev\u011bt procent, nikoli o p\u016fvodn\u011b schv\u00e1lenou p\u011btinu. Z\u00e1kladn\u00ed m\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed plat nap\u0159\u00edklad poslance a sen\u00e1tora by se m\u011bl zv\u00fd\u0161it o 6500 korun na 82.400 korun m\u00edsto na 90.600 korun. Sen\u00e1tn\u00ed v\u00fdbor doporu\u010dil pro p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok n\u00e1r\u016fst z\u00e1kladn\u00edho platu z\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Opposition opposes Zeman on BIS, its traditional allies criticize - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64675-opozice-se-pustila-do-zemana-kvuli-bis-kritizuji-jej-i-jeho-tradicni-spojenci",
            "pub_date": "2018-12-07 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Ministr vnitra, m\u00edstop\u0159edseda vl\u00e1dy a \u0161\u00e9f \u010cSSD Jan Ham\u00e1\u010dek je s prac\u00ed Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) spokojen. Kritice prezidenta Milo\u0161e Zemana v\u016f\u010di t\u00e9to tajn\u00e9 slu\u017eb\u011b nerozum\u00ed. \u010ctvrte\u010dn\u00ed v\u00fdrok prezidenta, kter\u00fd BIS ozna\u010dil za neschopnou, kritizuje i opozice. Zeman v TV Barrandov ozna\u010dil v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vu, kterou tento t\u00fdden BIS vydala a ve kter\u00e9 varuje p\u0159ed rusk\u00fdmi a \u010d\u00ednsk\u00fdmi \u0161piony, za \"pl\u00e1c\u00e1n\u00ed\" a zpravodajce za \"\u010du\u010dka\u0159e\". Podle prezidenta ani v neve\u0159ejn\u00e9 zpr\u00e1v\u011b tajn\u00fdch slu\u017eeb nejsou \u017e\u00e1dn\u00e9 d\u016fkazy o konkr\u00e9tn\u00edch rusk\u00fdch nebo \u010d\u00ednsk\u00fdch \u0161pionech v \u010cesku. \u0158ekl, \u017ee BIS naopak selh\u00e1v\u00e1 v odhalov..."
        },
        {
            "title": "STAN will be led by Stanislav Pol\u010d\u00e1k - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64665-stan-do-eurovoleb-povede-stanislav-polcak",
            "pub_date": "2018-12-07 07:17:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "L\u00eddrem kandid\u00e1tky Starost\u016f a nez\u00e1visl\u00fdch (STAN) do evropsk\u00fdch voleb bude pravd\u011bpodobn\u011b sou\u010dasn\u00fd europoslanec Stanislav Pol\u010d\u00e1k. \u010cTK to \u0159ekl p\u0159edseda hnut\u00ed Petr Gazd\u00edk. Podle Gazd\u00edka STAN vyjedn\u00e1v\u00e1 o spole\u010dn\u00e9 kandid\u00e1tce s dal\u0161\u00edmi stranami, nap\u0159\u00edklad TOP 09. Na kampa\u0148 m\u00e1 hnut\u00ed p\u0159ipraveno p\u011bt a\u017e \u0161est milion\u016f korun ze sv\u00e9ho rozpo\u010dtu. Volby do Evropsk\u00e9ho parlamentu se v \u010cesku budou konat 24. a 25. kv\u011btna 2019. \"Do konce listopadu m\u011bly jednotliv\u00e9 kraje navrhovat sv\u00e9 kandid\u00e1ty. V \u00fater\u00fd doporu\u010dilo p\u0159edsednictvo STAN celost\u00e1tn\u00edmu v\u00fdboru, kter\u00fd bude rozhodovat o podob\u011b kandid\u00e1tky, aby l\u00eddrem kandid\u00e1tk..."
        },
        {
            "title": "Interpellations ended in shame, the ministers nowhere. This is no longer normal, Pirate Michalek is angry - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242361-interpelace-skoncily-ostudou-ministri-nikde-to-uz-neni-normalni-zlobi-se-pirat-michalek/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Dne\u0161n\u00ed jedn\u00e1n\u00ed Sn\u011bmovny o p\u00edsemn\u00fdch interpelac\u00edch poznamenala ne\u00fa\u010dast \u010dlen\u016f vl\u00e1dy. Debata o nich nav\u00edc za\u010dala o n\u011bco pozd\u011bji, nebo\u0165 v jednac\u00edm s\u00e1lu nebyl r\u00e1no p\u0159\u00edtomen ani jeden z ministr\u016f a doln\u00ed komora nemohla jednat. Po desetiminutov\u00e9 p\u0159est\u00e1vce, kterou vyhl\u00e1sil p\u0159edsedaj\u00edc\u00ed Vojt\u011bch Pikal (Pir\u00e1ti), dorazil ministr kultury Anton\u00edn Stan\u011bk (\u010cSSD). P\u0159edseda pir\u00e1tsk\u00e9 frakce Jakub Mich\u00e1lek podotkl, \u017ee jeho interpelace na premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e (ANO) o elektronick\u00e9m spisu le\u017e\u00ed ve Sn\u011bmovn\u011b od \u0159\u00edjna a ministersk\u00fd p\u0159edseda od t\u00e9 doby na p\u00edsemn\u00e9 dotazy na \u010dleny vl\u00e1dy nedorazil. \"Mn\u011b to nep\u0159ijde u\u017e ..."
        },
        {
            "title": "Kubera met Zeman and agreed on most of the topics discussed - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64661-kubera-se-setkal-se-zemanem-na-vetsine-projednavanych-temat-se-shodli",
            "pub_date": "2018-12-06 19:56:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "P\u0159edseda Sen\u00e1tu Jaroslav Kubera (ODS) podpo\u0159il prezidenta Milo\u0161e Zemana ve snaze p\u0159est\u011bhovat \u010deskou ambas\u00e1du v Izraeli z Tel Avivu do Jeruzal\u00e9ma. Kubera to dnes \u0159ekl novin\u00e1\u0159\u016fm po sv\u00e9 prvn\u00ed sch\u016fzce s prezidentem na Pra\u017esk\u00e9m hrad\u011b ve funkci \u0161\u00e9fa horn\u00ed komory Parlamentu. Uvedl tak\u00e9, \u017ee prorektor Univerzity Karlovy Ale\u0161 Gerloch m\u00e1 v Sen\u00e1tu dobr\u00e9 \u0161ance b\u00fdt schv\u00e1len za \u00fastavn\u00edho soudce. Se Zemanem se tak\u00e9 shodli na pokra\u010dov\u00e1n\u00ed pravideln\u00fdch sch\u016fzek \u00fastavn\u00edch \u010dinitel\u016f k diplomacii, p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed by se m\u011bla uskute\u010dnit v polovin\u011b ledna. Neshodli se v n\u00e1zoru na hnut\u00ed Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie. Zeman p\u0159esun ..."
        },
        {
            "title": "Topolanek scorns MPs: This can only be an idiot or a shame - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242368-topolanek-vynadal-poslancum-tohle-muze-udelat-jen-idiot-nebo-smejd/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovna schv\u00e1lila vl\u00e1dn\u00ed novelu o zru\u0161en\u00ed Fondu n\u00e1rodn\u00edho majetku (FNM), podle kter\u00e9 bude moci kabinet vyu\u017e\u00edvat pen\u00edze z takzvan\u00e9ho Fondu privatizace ve st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu - a to bez ur\u010den\u00ed konkr\u00e9tn\u00edho \u00fa\u010delu. Sen\u00e1to\u0159i sice byli proti, poslanci je ale p\u0159ehlasovali. A opozice z toho nad\u0161en\u00e1 nen\u00ed. Velmi kriticky se vyj\u00e1d\u0159il i n\u011bkdej\u0161\u00ed p\u0159edseda vl\u00e1dy Mirek Topol\u00e1nek. Velice vulg\u00e1rn\u011b okomentoval rozhodnut\u00ed Sn\u011bmovny epxremi\u00e9r Mirek Topol\u00e1nek. \u201eRozfrcat \u00faspory, kdy\u017e se neopakovateln\u011b (navzdory vl\u00e1d\u011b) da\u0159\u00ed, m\u016f\u017ee jen idiot. Nebo \u0161mejd, kter\u00fd um\u00ed jen upl\u00e1cet z er\u00e1ru a tahle zem\u011b je mu na jedno pou\u017eit\u00ed..."
        },
        {
            "title": "MEPs mourn: Pirates are frightening babies, damaging us all - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64625-europoslankyne-se-nastvala-pirati-jsou-horlivi-bonzaci-poskozuji-nas-vsechny",
            "pub_date": "2018-12-05 15:42:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Komunistick\u00e1 europoslankyn\u011b Kate\u0159ina Kone\u010dn\u00e1 se na\u0161tvala na Pir\u00e1ty kv\u016fli krok\u016fm, kter\u00e9 podnikly v souvislosti s osobou premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e. Ozna\u010dila je za bonz\u00e1ky, kte\u0159\u00ed \u0161kod\u00ed \u010cesku. A je jasn\u00e9, \u017ee takto ostr\u00e1 slova vyvolala je\u0161t\u011b ost\u0159ej\u0161\u00ed reakci. Kate\u0159ina Kone\u010dn\u00e1 se velmi ost\u0159e pustila do \u010desk\u00fdch Pir\u00e1t\u016f. \u201ePir\u00e1ti se \u010d\u00edm d\u00e1l v\u00edc projevuj\u00ed jako horliv\u00e1 bonzuj\u00edc\u00ed skupina, kter\u00e1 ve sv\u00e9m boji proti Babi\u0161ovi je ochotna po\u0161pinit celou \u010ceskou republiku. Snaha Pir\u00e1t\u016f, aby se na z\u00e1klad\u011b dvou novinov\u00fdch \u010dl\u00e1nk\u016f prop\u00edral v Evropsk\u00e9m parlamentu st\u0159et z\u00e1jm\u016f v \u010cesk\u00e9 republice, nepom\u016f\u017ee vyjasn\u011bn\u00ed situac..."
        },
        {
            "title": "The government can use money from the Privatization Fund. Opposition to the cuneibi - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64618-vlada-muze-vyuzivat-penize-z-fondu-privatizace-opozici-se-to-vube-cnelibi",
            "pub_date": "2018-12-05 12:08:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Vl\u00e1da bude sm\u011bt vyu\u017e\u00edvat pen\u00edze z takzvan\u00e9ho Fondu privatizace ve st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu, a to bez ur\u010den\u00ed konkr\u00e9tn\u00edho \u00fa\u010delu. Po\u010d\u00edt\u00e1 s t\u00edm vl\u00e1dn\u00ed novela z\u00e1kona o zru\u0161en\u00ed Fondu n\u00e1rodn\u00edho majetku (FNM), kterou dnes Sn\u011bmovna opakovan\u011b schv\u00e1lila a p\u0159ehlasovala veto Sen\u00e1tu, kter\u00fd ji zam\u00edtl. P\u0159edloha nyn\u00ed zam\u00ed\u0159\u00ed k podpisu prezidenta. Ve fondu bylo k za\u010d\u00e1tku leto\u0161n\u00edho roku 21,96 miliardy korun. Pro p\u0159ehlasov\u00e1n\u00ed sen\u00e1tn\u00edho veta bylo zapot\u0159eb\u00ed nejm\u00e9n\u011b 101 poslanc\u016f, pro p\u0159edlohu jich dnes hlasovalo 102. Vyslovili se pro ni poslanci ANO, \u010cSSD a KS\u010cM. Ministryn\u011b financ\u00ed Alena Schillerov\u00e1 (za ANO) ji\u017e d\u0159\u00edve uve..."
        },
        {
            "title": "The arrogance of power and contempt by the parliament? Ministers explain why they were not at interpellations - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242405-aroganci-moci-a-pohrdani-parlamentem-ministri-vysvetluji-proc-nebyli-na-interpelacich/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:58:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "I dnes pokra\u010dovala prosincov\u00e1 sch\u016fze Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny, pr\u00e1zdn\u00e1 lavice pro \u010dleny vl\u00e1dy tomu v\u0161ak moc nenasv\u011bd\u010dovala. Mnoz\u00ed \u010dlenov\u00e9 vl\u00e1dy p\u0159isp\u011bchali s omluvou, p\u0159edseda nejsiln\u011bj\u0161\u00ed opozi\u010dn\u00ed ODS Petr Fiala to v\u0161ak ozna\u010dil za \u201enovou politickou kulturu vl\u00e1dn\u00ed v\u011bt\u0161iny\u201c. Ve \u010dtvrtek dopoledne byly na programu p\u00edsemn\u00e9 interpelace \u010dlen\u016f vl\u00e1dy, m\u00edsta pro n\u011b ur\u010den\u00e1 ov\u0161em zela pr\u00e1zdnotou. Na sv\u00e9m twitterov\u00e9m \u00fa\u010dtu na to pouk\u00e1zal nap\u0159\u00edklad p\u0159edseda poslaneck\u00e9ho klubu STAN Jan Farsk\u00fd. Sch\u016fze sn\u011bmovny byla na 15 minut p\u0159eru\u0161ena, n\u00e1sledn\u011b dorazil jako jedin\u00fd ministr kultury Anton\u00edn Stan\u011bk (\u010cSSD). Dobry d..."
        },
        {
            "title": "Cheaper tickets? Chamber of Deputies approved STAN proposal for VAT change - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242275-levnejsi-jizdenky-snemovna-schvalila-navrh-stan-na-zmenu-dph/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:12:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "J\u00edzdn\u00e9 ve vlac\u00edch, autobusech nebo p\u0159\u00edvozech a lanovk\u00e1ch by m\u011blo nov\u011b spadat do desetiprocentn\u00ed sazby dan\u011b z p\u0159idan\u00e9 hodnoty m\u00edsto nyn\u011bj\u0161\u00edch 15 procent. Po\u010d\u00edt\u00e1 s t\u00edm novela z\u00e1kona o DPH z pera poslanc\u016f STAN, kterou dnes schv\u00e1lila Sn\u011bmovna. Ve t\u0159et\u00edm \u010dten\u00ed odolala n\u00e1vrhu na zam\u00edtnut\u00ed, kter\u00fd vznesla poslankyn\u011b ANO Jana Mra\u010dkov\u00e1 Vildumetzov\u00e1. P\u0159edlohu nyn\u00ed dostane k projedn\u00e1n\u00ed Sen\u00e1t. Vl\u00e1da ji\u017e d\u0159\u00edve s n\u00e1vrhem vyslovila nesouhlas, sn\u011bmovn\u00ed rozpo\u010dtov\u00fd v\u00fdbor ho naopak doporu\u010dil schv\u00e1lit. Pro schv\u00e1len\u00ed novely z\u00e1kona nakonec hlasovalo 94 poslanc\u016f, zapot\u0159eb\u00ed jich bylo 92. Podpo\u0159ili ji poslanci ODS, ..."
        },
        {
            "title": "CzechTourism: ODS and TOP 09 call after Minister Dost\u00e1lov\u00e9 - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64654-kauza-czechtourism-ods-a-top-09-volaji-po-konci-ministryne-dostalove",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Ministryn\u011b pro m\u00edstn\u00ed rozvoj Kl\u00e1ra Dost\u00e1lov\u00e1 (za ANO) by m\u011bla podle ODS \u010di TOP 09 v souvislosti s p\u0159\u00edpadem CzechTourism rezignovat. P\u0159edseda ob\u010dansk\u00fdch demokrat\u016f Petr Fiala dnes p\u0159ed novin\u00e1\u0159i pouk\u00e1zal na to, \u017ee v minulosti se odstupovalo v p\u0159\u00edpad\u011b mnohem m\u00e9n\u011b z\u00e1va\u017en\u00fdch podez\u0159en\u00ed. Dost\u00e1lov\u00e1 odm\u00edtla, \u017ee by se jako n\u00e1m\u011bstkyn\u011b na ministerstvu p\u0159ed t\u0159emi lety chovala nehospod\u00e1rn\u011b. Premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO) novin\u00e1\u0159\u016fm \u0159ekl, \u017ee kauzu vysv\u011btlila a m\u00e1 jeho podporu. \"Mn\u011b p\u0159ipad\u00e1 logick\u00e9, \u017ee \u010dlen vl\u00e1dy, u kter\u00e9ho je prov\u00e1d\u011bna domovn\u00ed prohl\u00eddka a kter\u00fd je podez\u0159el\u00fd z dota\u010dn\u00edho podvodu, no tak \u017ee rezign..."
        },
        {
            "title": "Investigation Commission for the Influence of Russia and China in the Czech Republic serves to limit democracy and freedom - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/nazory/201812058634888-vysetrovaci-komise-parlament-rusko-cina-demokracie-svoboda-tajne-sluzby/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:05:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Pro\u010d p\u0159ich\u00e1z\u00ed tato iniciativa na z\u0159\u00edzen\u00ed sn\u011bmovn\u00ed vy\u0161et\u0159ovac\u00ed komise pro sledov\u00e1n\u00ed vlivu ciz\u00edch autorit\u00e1\u0159sk\u00fdch re\u017eim\u016f na \u010cesko pr\u00e1v\u011b nyn\u00ed? M\u016f\u017ee se jednat o to, \u017ee politick\u00fdm stran\u00e1m, kter\u00e9 jsou inici\u00e1tory, te\u010de do bot ve form\u011b n\u00edzk\u00fdch volebn\u00edch v\u00fdsledk\u016f a pokou\u0161ej\u00ed odv\u00e9st pozornost od vlastn\u00ed impotence? Sk\u00e1la: \u201eOd ka\u017ed\u00e9ho trochu\", \u0159e\u010deno s \u010desk\u00fdm \u00faslov\u00edm. M\u00e1me za sebou dal\u0161\u00ed pokus o \u201ebarevn\u00fd\" p\u0159evrat. Str\u016fjci si vzteky hry\u017eou nehty. Premi\u00e9rovo ANO d\u00e1l pos\u00edlilo. Zato t\u0159i z partaj\u00ed, kter\u00e9 mu jdou po krku, by te\u010f po volb\u00e1ch skon\u010dily na parlamentn\u00edm bid\u00fdlku. Pravice, vytla\u010den\u00e1 do men\u0161inov\u00e9 opoz..."
        },
        {
            "title": "Negotiations on brexit might be inspired by division of CSFR, says Vondr\u00e1\u010dek - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242386-jednani-o-brexitu-by-se-mohla-inspirovat-delenim-csfr-mysli-si-vondracek/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:56:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Vyjednava\u010di podm\u00ednek odchodu Brit\u00e1nie z Evropsk\u00e9 unie by se mohli inspirovat jedn\u00e1n\u00edm \u010cech\u016f a Slov\u00e1k\u016f o rozd\u011blen\u00ed \u010ceskoslovenska, kter\u00e9 bylo provedeno kulturn\u011b, inteligentn\u011b a se zachov\u00e1n\u00edm vazeb mezi institucemi a obyvateli obou n\u00e1stupnick\u00fdch republik \u010deskoslovensk\u00e9 federace. V dne\u0161n\u00edm projevu p\u0159ed poslanci slovensk\u00e9ho parlamentu to \u0159ekl \u0161\u00e9f \u010desk\u00e9 Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek. Z\u00e1rove\u0148 ocenil vysokou \u00farove\u0148 vztah\u016f mezi \u010ceskem a Slovenskem. \"Mo\u017en\u00e1 n\u011bkter\u00e9 kapitoly by mohly b\u00fdt inspirativn\u00ed i pro vyjednava\u010de o brexitu. M\u00e1m pocit, \u017ee ne v\u0161echno je v t\u011bchto jedn\u00e1n\u00edch vedeno \u00famyslem, kter..."
        },
        {
            "title": "New survey: Elections would win YES. TOP 09 and STAN outside the Chamber of Deputies - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64626-novy-pruzkum-volby-by-s-prehledem-vyhralo-ano-top-09-a-stan-mimo-snemovnu",
            "pub_date": "2018-12-05 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovn\u00ed volby by podle volebn\u00edho modelu agentury STEM vyhr\u00e1lo hnut\u00ed ANO se ziskem 35,7 procenta hlas\u016f. Oproti \u0159\u00edjnu by si tak polep\u0161ilo o 2,3 procentn\u00edho bodu. Pos\u00edlili by tak\u00e9 druz\u00ed Pir\u00e1ti. Do Sn\u011bmovny by se v listopadu nejsp\u00ed\u0161 dostalo sedm stran. T\u011bsn\u011b pod p\u011btiprocentn\u00edm prahem by z\u016fstali Starostov\u00e9 a TOP 09. Agentura STEM provedla v\u00fdzkum v\u00edce ne\u017e t\u00fdden po zve\u0159ejn\u011bn\u00ed report\u00e1\u017ee o \u00fadajn\u00e9m \u00fanosu premi\u00e9rova syna na Krym a ve dnech kolem hlasov\u00e1n\u00ed o vysloven\u00ed ned\u016fv\u011bry vl\u00e1d\u011b. \"Data ukazuj\u00ed, \u017ee ned\u00e1vn\u00e9 ud\u00e1losti aktivizovaly a pos\u00edlily t\u00e1bor p\u0159\u00edznivc\u016f hnut\u00ed ANO,\" uvedl STEM. R\u016fst podpory hnut\u00ed A..."
        },
        {
            "title": "Cancellation is not yet certain, Senate will fight hard - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242320-zruseni-karencni-doby-jeste-neni-jiste-v-senatu-se-svede-tuhy-boj/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "O novelu z\u00e1kon\u00edku pr\u00e1ce, kter\u00e1 m\u00e1 zru\u0161it karen\u010dn\u00ed dobu, se v Sen\u00e1tu svede boj. Novela po\u010d\u00edt\u00e1 s t\u00edm, \u017ee zam\u011bstnanci by od \u010dervence p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku op\u011bt dost\u00e1vali n\u00e1hradu mzdy i v prvn\u00edch t\u0159ech dnech nemoci. Zdravotnick\u00fd v\u00fdbor horn\u00ed komory to v \u00fater\u00fd podpo\u0159il, \u00fastavn\u011b pr\u00e1vn\u00ed v\u00fdbor dnes p\u0159edlohu naopak doporu\u010dil zam\u00edtnout. Zam\u011bstnanci by m\u011bli podle p\u0159edlohy dost\u00e1vat i v prvn\u00edch t\u0159ech dnech 60 procent vym\u011b\u0159ovac\u00edho z\u00e1kladu, n\u00e1klady by hradili zam\u011bstnavatel\u00e9. Zam\u011bstnavatel\u016fm, kte\u0159\u00ed proti zru\u0161en\u00ed karen\u010dn\u00ed doby protestuj\u00ed, se na druhou stranu sn\u00ed\u017e\u00ed o 0,2 procentn\u00edho bodu odvody, co\u017e p\u0159edstavuje zhrub..."
        },
        {
            "title": "Foreign agents in the Czech Republic? Opposition wants to set up a special parliamentary commission - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64593-cizi-agenti-v-cesku-opozice-chce-zridit-specialni-snemovni-komisi",
            "pub_date": "2018-12-04 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "ODS, Pir\u00e1ti, lidovci, TOP 09 a STAN cht\u011bj\u00ed vytvo\u0159it sn\u011bmovn\u00ed vy\u0161et\u0159ovac\u00ed komisi, kter\u00e1 by hodnotila vliv ciz\u00edch autoritativn\u00edch re\u017eim\u016f na \u010cesko a hledala zp\u016fsoby, jak tomuto vlivu l\u00e9pe \u010delit. Dnes to ozn\u00e1mili na spole\u010dn\u00e9 tiskov\u00e9 konferenci. Opozi\u010dn\u00ed strany takto reaguj\u00ed na v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vy Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) a Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed, kter\u00e9 upozor\u0148ovaly na s\u00edl\u00edc\u00ed \u0161pion\u00e1\u017en\u00ed aktivity \u010c\u00edny a Ruska. Podle poslankyn\u011b Heleny Lang\u0161\u00e1dlov\u00e9 (TOP 09) by Sn\u011bmovna mohla projednat vytvo\u0159en\u00ed komise na sch\u016fzi, kter\u00e1 za\u010d\u00edn\u00e1 dnes. Poslankyn\u011b jedn\u00e1 i s dal\u0161\u00edmi poslaneck\u00fdmi kluby o podpo\u0159e vzn..."
        },
        {
            "title": "Remove Zeman&#39;s money for foreign travel? I have already had enough of him in Brussels, says the MEP - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242356-sebrat-zemanovi-penize-na-zahranicni-cesty-uz-jsem-se-za-nej-v-bruselu-nastydel-dost-tvrdi-europoslanec/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Poslanci p\u0159ekl\u00e1dali n\u00e1vrhy na p\u0159esuny pen\u011bz v n\u00e1vrhu st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu na p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok. V \u00fahrnu p\u0159edstavuj\u00ed jejich n\u00e1vrhy t\u00e9m\u011b\u0159 30 miliard korun, n\u011bkter\u00e9 se p\u0159ekr\u00fdvaj\u00ed. Nap\u0159\u00edklad poslankyn\u011b Mark\u00e9ta Adamov\u00e1 chce sebrat \u010d\u00e1st pen\u011bz, kter\u00e9 jsou ur\u010den\u00e9 na zahrani\u010dn\u00ed cesty prezidenta Milo\u0161e Zemana. \u201ePrezident dlouhodob\u011b nerespektuje vl\u00e1dn\u00ed zahrani\u010dn\u00ed pozici. P\u0159edlo\u017eila jsem proto sn\u011bmovn\u011b sv\u016fj pozm\u011b\u0148ovac\u00ed n\u00e1vrh k rozpo\u010dtu, kter\u00fdm chci sn\u00ed\u017eit v\u00fddaje na jeho zahrani\u010dn\u00ed cesty o 450 tis. K\u010d,\u201c informovala prvn\u00ed m\u00edstop\u0159edsedkyn\u011b TOP 09. M\u00edsto Hradu by pak tyto pen\u00edze podle jej\u00edho m\u00edn\u011bn\u00ed m\u011bly b\u00fdt pou\u017eity ..."
        },
        {
            "title": "CT Survey: &quot;Stvanice&quot; on Babies did not succeed. YES further strengthens - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201812028606707-Babis-ANO-volby/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Varov\u00e1n\u00ed z Bruselu: Kv\u016fli Babi\u0161ovi by \u010ce\u0161i m\u011bli vr\u00e1tit miliony eur Podle pr\u016fzkumu, kter\u00fd pro \u010ceskou televizi zpracovala agentura Kantar, by dnes hnut\u00ed ANO vyhr\u00e1lo volby s 32,5 % hlasy. Druz\u00ed by skon\u010dili Pir\u00e1ti (19 %) a na t\u0159et\u00edm m\u00edst\u011b by se um\u00edstila ODS (16 %). \u010cesk\u00fd premi\u00e9r tak kauzu \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu sv\u00e9ho syna na Krym ust\u00e1l. Jeho hnut\u00ed pos\u00edlilo za posledn\u00ed m\u011bs\u00edc o 5,5 procentn\u00edho bodu v porovn\u00e1n\u00ed s \u0159\u00edjnem a celkem o 3 procentn\u00ed body v porovn\u00e1n\u00ed s volebn\u00edmi v\u00fdsledky v roce 2017. ANO pos\u00edlilo v prvn\u00ed \u0159ad\u011b na \u00fakor SPD a KS\u010cM. \u201eN\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9 vn\u00edmaj\u00ed aktu\u00e1ln\u00ed d\u011bn\u00ed jako nechutnou \u0161tvanici na premi..."
        },
        {
            "title": "MEPs resolve seven million in support of non-governmental non-profit-making women - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201812048624866-V-ceske-Poslanecke-snemovne-se-resi-statni-rozpocet/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:26:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Sn\u011bmovna schv\u00e1lila schodek rozpo\u010dtu ve v\u00fd\u0161i 40 miliard, debata nad p\u0159esuny pen\u011bz v r\u00e1mci jednotliv\u00fdch kapitol v\u0161ak je\u0161t\u011b \u010dek\u00e1. Celkem se navrhuj\u00ed zm\u011bny za 30 miliard korun. Babi\u0161: \u010cesko zv\u00fd\u0161\u00ed sv\u016fj vojensk\u00fd rozpo\u010det na 2 % HDP do roku 2024 Podle poslance Jakuba Jandy z ODS by se m\u011blo odebrat \u00fa\u0159adu vl\u00e1dy sedm milion\u016f korun z pen\u011bz na podporu neziskov\u00fdch organizac\u00ed, kter\u00e9 se zab\u00fdvaj\u00ed rovnost\u00ed \u017een a mu\u017e\u016f a p\u0159idat tyto pen\u00edze na d\u00e1vky osob\u00e1m se zdravotn\u00edm posti\u017een\u00edm. Poslanec za TOP 09 Dominik Feri navrhuje odebr\u00e1n\u00ed p\u011bti miliard korun ministerstvu dopravy z pen\u011bz na slevy j\u00edzdn\u00e9ho. Jednu miliard..."
        },
        {
            "title": "Vondr\u00e1\u010dek: Babi\u0161 did everything his law allowed him to distance himself from his property - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201812028609285-vondracek-stret-zajem-babis-nazor-pravo/",
            "pub_date": "2018-12-02 17:58:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "O n\u00e1zoru p\u0159edsedy Sn\u011bmovny informoval port\u00e1l irozhlas.cz. Zpr\u00e1va evropsk\u00fdch pr\u00e1vn\u00edk\u016f nazna\u010dila, \u017ee \u010desk\u00fd premi\u00e9r i nad\u00e1le kontroluje koncern Agrofert a m\u00e1 z\u00e1jem na ekonomick\u00e9m \u00fasp\u011bchu sv\u00fdch d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00edch firem. V rozhovoru Vondr\u00e1\u010dek podotkl, \u017ee je p\u0159ed\u010dasn\u00e9 hovo\u0159it o vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed. Sp\u00ed\u0161 v\u011bc ch\u00e1pe jako pr\u00e1vn\u00ed probl\u00e9m. Zd\u016fraznil tak\u00e9, \u017ee se podle jeho n\u00e1zoru nejedn\u00e1 o korupci, kter\u00e1 spo\u010d\u00edv\u00e1 v bran\u00ed pen\u011bz. \u201eJe to jenom jedno z pr\u00e1vn\u00edch stanovisek. Debata n\u00e1s \u010dek\u00e1, Andrej Babi\u0161 ud\u011blal v\u0161e, co mohl ud\u011blat, co je v pr\u00e1vn\u00edm \u0159\u00e1du,\" mysl\u00ed si Radek Vondr\u00e1\u010dek. P\u0159edseda Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny d\u00e1le prohl\u00e1sil, \u017e..."
        },
        {
            "title": "Minister Dostal in trouble? About CzechTourism was decided unconditionally, says police - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242326-ministryne-dostalova-v-maleru-o-czechtourismu-rozhodovala-nestandardne-mini-policie/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Ministryn\u011b pro m\u00edstn\u00ed rozvoj Kl\u00e1ra Dost\u00e1lov\u00e1 (za ANO) rozhodovala v roce 2016, kdy byla n\u00e1m\u011bstkyn\u00ed, o v\u00fddaj\u00edch agentury CzechTourism ve prosp\u011bch \"vyvolen\u00fdch osob\" zprost\u0159edkovan\u011b a mimo standardn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00ed postup, stoj\u00ed v soudn\u00edm p\u0159\u00edkazu k domovn\u00ed prohl\u00eddce. Uvedla to dnes \u010cesk\u00e1 televize (\u010cT). Podez\u0159el\u00e9 jsou smlouvy za 38 milion\u016f korun. Dost\u00e1lov\u00e1 vinu odm\u00edt\u00e1. Policist\u00e9 ve druh\u00e9 polovin\u011b listopadu kv\u016fli kauze zaji\u0161\u0165ovali d\u016fkazy nap\u0159\u00edklad v s\u00eddle ministerstva, CzechTourismu, na autodromu v Most\u011b nebo v agentu\u0159e Sport Invest. Domovn\u00ed prohl\u00eddku provedli i u Dost\u00e1lov\u00e9, odvezli jej\u00ed slu\u017eebn\u00ed po\u010d\u00edta..."
        },
        {
            "title": "Zeman&#39;s popularity is growing, the Czechs also score the government - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64571-zemanova-popularita-roste-u-cechu-boduje-i-vlada",
            "pub_date": "2018-12-03 18:58:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Prezidentovi Milo\u0161i Zemanovi d\u016fv\u011b\u0159uje polovina \u010cech\u016f, co\u017e je o t\u0159i procentn\u00ed body v\u00edce ne\u017e v \u0159\u00edjnu. Koali\u010dn\u00ed vl\u00e1da ANO a \u010cSSD premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e (ANO) si polep\u0161ila o dva procentn\u00ed body na 43 procent. Vypl\u00fdv\u00e1 to z pr\u016fzkumu Centra pro v\u00fdzkum ve\u0159ejn\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed (CVVM). Uskute\u010dnil se v prvn\u00ed polovin\u011b listopadu. Naprostou v\u011bt\u0161inu dat statistici z\u00edskali 12. listopadu, tedy t\u011bsn\u011b p\u0159ed vypuknut\u00edm af\u00e9ry t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu premi\u00e9rova syna na Krym. Tradi\u010dn\u011b nejl\u00e9pe si vedou obecn\u00ed zastupitelstva a starostov\u00e9, jim\u017e d\u016fv\u011b\u0159uje shodn\u011b 63 procent lid\u00ed. Naopak nejh\u016f\u0159e na tom je Sen\u00e1t s 32 procenty..."
        },
        {
            "title": "Vondr\u00e1\u010dek wants amendments to the Rules of Procedure of the Chamber of Deputies. What about lazy MPs? - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64536-vondracek-chce-zmeny-jednaciho-radu-snemovny-co-bude-s-linymi-poslanci",
            "pub_date": "2018-12-02 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "P\u0159edseda Sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO) p\u0159ipravuje n\u00e1vrh zm\u011bn sn\u011bmovn\u00edho jednac\u00edho \u0159\u00e1du, aby se pos\u00edlila \u00fa\u010dast poslanc\u016f na jedn\u00e1n\u00edch doln\u00ed komory. Pokud by poslanec nem\u011bl pro svou nep\u0159\u00edtomnost podlo\u017eenou omluvu, mohl by se mu kr\u00e1tit denn\u00ed plat. Vondr\u00e1\u010dek to dnes \u0159ekl v po\u0159adu \u010cesk\u00e9 televize Ot\u00e1zky V\u00e1clava Moravce. Prezident Milo\u0161 Zeman se p\u0159i sv\u00e9 ned\u00e1vn\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b Izraele pochvaln\u011b vyj\u00e1d\u0159il o tamn\u00edm syst\u00e9mu v izraelsk\u00e9m Knesetu. N\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edci izraelsk\u00e9ho parlamentu na obrazovk\u00e1ch vid\u00ed podobizny nep\u0159\u00edtomn\u00fdch z\u00e1konod\u00e1rc\u016f, jim\u017e se p\u0159i ne\u00fa\u010dasti 30 procent kr\u00e1t\u00ed plat. Prezident \u0159ekl, \u017ee pokud by Vo..."
        },
        {
            "title": "Cabinet headed by May scorns parliament, says British opposition - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242113-vlada-v-cele-s-mayovou-pohrda-parlamentem-tvrdi-britska-opozice/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "\u0160estice stran britsk\u00e9ho parlamentu dnes po\u017e\u00e1dala p\u0159edsedu Doln\u00ed sn\u011bmovny o zah\u00e1jen\u00ed disciplin\u00e1rn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed proti vl\u00e1d\u011b. Ta se podle nich dopou\u0161t\u00ed pohrd\u00e1n\u00ed parlamentem, kdy\u017e odm\u00edt\u00e1 zve\u0159ejnit pln\u00e9 zn\u011bn\u00ed pr\u00e1vn\u00edho stanoviska ministerstva spravedlnosti k dohod\u011b o brexitu. Dopis p\u0159edlo\u017een\u00fd \u0161\u00e9fovi sn\u011bmovny Johnu Bercowovi podepsal i z\u00e1stupce severoirsk\u00e9 Demokratick\u00e9 unionistick\u00e9 strany (DUP), o n\u00ed\u017e se op\u00edr\u00e1 men\u0161inov\u00e1 vl\u00e1da premi\u00e9rky Theresy Mayov\u00e9. Vl\u00e1da minul\u00fd m\u011bs\u00edc prohr\u00e1la hlasov\u00e1n\u00ed o usnesen\u00ed, podle n\u011bho\u017e mus\u00ed pln\u00e9 vyj\u00e1d\u0159en\u00ed o \"rozvodov\u00e9 dohod\u011b\" s Evropskou uni\u00ed zp\u0159\u00edstupnit. Ministerstvo sprav..."
        },
        {
            "title": "To maintain anti-Russian sanctions? Kuber and Vondr\u00e1\u010dek met Kuber on television, Zeman - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64528-zachovat-protiruske-sankce-v-televizi-se-stretl-kubera-s-vondrackem-doslo-i-na-zemana",
            "pub_date": "2018-12-02 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "P\u0159edsedov\u00e9 obou parlamentn\u00edch komor - \u0161\u00e9fov\u00e9 Sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO) a Sen\u00e1tu Jaroslav Kubera (ODS) - jsou pro pokra\u010dov\u00e1n\u00ed ekonomick\u00fdch sankc\u00ed v\u016f\u010di Rusku. Od ledna by je ale nezp\u0159\u00eds\u0148ovali. Oba politici to dnes \u0159ekli v diskusn\u00edm po\u0159adu \u010cesk\u00e9 televize Ot\u00e1zky V\u00e1clava Moravce. Podle Vondr\u00e1\u010dka a Kubery je nyn\u00ed po ud\u00e1lostech v Azovsk\u00e9m mo\u0159i hlavn\u011b nutn\u00e9 nap\u011bt\u00ed mezi Ruskem a Ukrajinou uklidnit a ob\u011b strany dostat k jednac\u00edmu stolu. \"Podpo\u0159\u00edm protirusk\u00e9 sankce i v souvislosti s t\u00edm, \u017ee v podstat\u011b nem\u00e1me bohu\u017eel jinou mo\u017enost jak d\u00e1t najevo nespokojenost s kon\u00e1n\u00edm rusk\u00e9 strany,\" uvedl Kubera...."
        },
        {
            "title": "Change in education? Preparatory classes are about to open again to children with a postponement of age - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/skolstvi/242264-zmena-ve-skolstvi-pripravne-tridy-se-asi-opet-otevrou-i-detem-s-odkladem-vekem/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:49:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "P\u0159\u00edpravn\u00e9 t\u0159\u00eddy z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol by se op\u011bt mohly otev\u0159\u00edt i d\u011btem, kter\u00e9 maj\u00ed takzvan\u00fd odklad v\u011bkem, nebo\u0165 dos\u00e1hnou \u0161esti let od z\u00e1\u0159\u00ed do prosince. Sn\u011bmovna dnes schv\u00e1lila navzdory nesouhlasn\u00e9mu postoji vl\u00e1dy poslaneckou novelu, kter\u00e1 to p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1. Nepodpo\u0159ila \u00fapravu V\u00e1clava Klause mlad\u0161\u00edho (ODS), aby z obecn\u00fdch c\u00edl\u016f vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, jak jsou uvedeny ve \u0161kolsk\u00e9m z\u00e1konu, vypadlo \"pochopen\u00ed a osvojen\u00ed z\u00e1sad a pravidel vych\u00e1zej\u00edc\u00edch z evropsk\u00e9 integrace\". \u0160kolsk\u00fd z\u00e1kon umo\u017e\u0148uje od lo\u0148sk\u00e9ho z\u00e1\u0159\u00ed p\u0159ij\u00edmat do p\u0159\u00edpravn\u00fdch t\u0159\u00edd jen d\u011bti s povolen\u00fdm odkladem povinn\u00e9 \u0161koln\u00ed doch\u00e1zky. D\u011bti, kter\u00e9 by m\u011bly t..."
        },
        {
            "title": "Printed YES disrupted activists. They demanded Babis&#39;s resignation, paraphrased his words - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242187-tiskovku-ano-narusili-aktiviste-zadali-babisovu-demisi-parafrazovali-jeho-slova/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Tiskovou konferenci poslaneck\u00e9ho klubu ANO naru\u0161ila dnes ve Sn\u011bmovn\u011b dvojice aktivist\u016f. P\u0159ed \u0159e\u010dn\u00edky rozvinuli transparent s po\u017eadavkem na odstoupen\u00ed premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e (ANO). Po n\u011bkolika des\u00edtk\u00e1ch vte\u0159in aktivist\u00e9 z iniciativy \"Pro\u010d? Proto!\", kter\u00e1 loni po\u0159\u00e1dala protesty proti Babi\u0161ovi a prezidentu Milo\u0161i Zemanovi, prostor p\u0159ed \u0159e\u010dnick\u00fdm pultem opustili. Z\u00e1stupci ANO na jejich krok nijak nereagovali a tiskovou konferenci nep\u0159eru\u0161ili. Mluv\u010d\u00ed ANO Lucie Kubovi\u010dov\u00e1 novin\u00e1\u0159\u016fm \u0159ekla, \u017ee aktivist\u00e9 m\u011bli na vyj\u00e1d\u0159en\u00ed sv\u00e9ho n\u00e1zoru pr\u00e1vo. Aktivist\u00e9 v tiskov\u00e9 zpr\u00e1v\u011b vy\u010d\u00edtaj\u00ed Babi\u0161ovi, \u017ee sv\u00e9 tres..."
        },
        {
            "title": "YES reinforces Babis&#39;s case. Who would fall out of the House? - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64521-ano-navzdory-babisovym-kauzam-posiluje-kdo-by-vypadl-ze-snemovny",
            "pub_date": "2018-12-02 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Volby do Sn\u011bmovny by nyn\u00ed vyhr\u00e1lo hnut\u00ed ANO se ziskem 32,5 procenta hlas\u016f. Navzdory kauze \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu syna premi\u00e9ra a p\u0159edsedy ANO Andreje Babi\u0161e hnut\u00ed od \u0159\u00edjna pos\u00edlilo o 5,5 procentn\u00edho bodu. Vypl\u00fdv\u00e1 to z pr\u016fzkumu agentury Kantar CZ pro \u010ceskou televizi. Druz\u00ed Pir\u00e1ti si polep\u0161ili o t\u0159i procentn\u00ed body na 19 procent, ODS pak o dva procentn\u00ed body na 16 procent. Do Sn\u011bmovny by se dostalo celkem sedm stran, vl\u00e1dn\u00ed \u010cSSD jen t\u011bsn\u011b, stejn\u011b jako STAN, SPD a KS\u010cM. Mimo doln\u00ed komoru by z\u016fstaly KDU-\u010cSL a TOP 09. \"Velk\u00fd medi\u00e1ln\u00ed humbuk kolem osoby premi\u00e9ra a jeho syna m\u00e1 mo\u017en\u00e1 p\u0159esn\u011b opa\u010dn\u00fd efekt, n..."
        },
        {
            "title": "Will the ruination be no more a crime? Debate triggered Ondr\u00e1\u010dek interview for EuroZpr\u00e1vy.cz - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64561-pomluva-uz-nebude-trestnym-cinem-debatu-vyvolal-rozhovor-ondracka-pro-eurozpravy-cz",
            "pub_date": "2018-12-03 13:19:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Souhlasn\u00e9 stanovisko dostal dnes od vl\u00e1dy poslaneck\u00fd n\u00e1vrh soci\u00e1ln\u00edch demokrat\u016f, aby pomluva nad\u00e1le nebyla trestn\u00fdm \u010dinem. Ministr spravedlnosti Jan Kn\u011b\u017e\u00ednek (za ANO) po zased\u00e1n\u00ed kabinetu novin\u00e1\u0159\u016fm \u0159ekl, \u017ee po debat\u011b neschv\u00e1lili minist\u0159i p\u016fvodn\u011b navrhovan\u00e9 neutr\u00e1ln\u00ed stanovisko, ale materi\u00e1l se rozhodli p\u0159ed projedn\u00e1v\u00e1n\u00edm v Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b podpo\u0159it. P\u0159edkladatel\u00e9 soud\u00ed, \u017ee ochranu osobnosti dostate\u010dn\u011b zaji\u0161\u0165uje soukrom\u00e9 pr\u00e1vo. N\u00e1vrh stanoviska vl\u00e1dy uv\u00e1d\u011bl, \u017ee by kabinet p\u0159iv\u00edtal rozs\u00e1hlej\u0161\u00ed zd\u016fvodn\u011bn\u00ed n\u00e1vrhu, a to v\u010detn\u011b historick\u00e9ho a mezin\u00e1rodn\u00edho srovn\u00e1n\u00ed. Upozornit m\u011bla vl\u00e1da tak\u00e9 n..."
        },
        {
            "title": "Pirates want to change the tax package. The proposal is of fundamental concern to Czech Television - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242071-pirati-chteji-pozmenit-danovy-balicek-navrh-se-zasadne-dotyka-ceske-televize/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:34:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "D\u00e1rci, kte\u0159\u00ed daruj\u00ed pen\u00edze \u010cesk\u00e9 televizi, \u010cesk\u00e9mu rozhlasu nebo \u010cesk\u00e9 tiskov\u00e9 kancel\u00e1\u0159i, by si tyto dary mohli ode\u010d\u00edst od sv\u00e9ho da\u0148ov\u00e9ho z\u00e1kladu. Ve Sn\u011bmovn\u011b to navrhl poslanec Pir\u00e1t\u016f Tom\u00e1\u0161 Mart\u00ednek v pozm\u011b\u0148ovac\u00edm n\u00e1vrhu k vl\u00e1dn\u00edmu da\u0148ov\u00e9mu bal\u00ed\u010dku. N\u00e1vrh by podle n\u011bj mohl nap\u0159\u00edklad zajistit, aby se nemusely zvy\u0161ovat koncesion\u00e1\u0159sk\u00e9 poplatky. Da\u0148ov\u00fdm bal\u00ed\u010dkem se bude ve druh\u00e9m \u010dten\u00ed zab\u00fdvat Sn\u011bmovna na sv\u00e9 sch\u016fzi, kter\u00e1 za\u010dne v \u00fater\u00fd. Poslanci budou m\u00edt p\u0159\u00edle\u017eitost p\u0159ihla\u0161ovat se ke sv\u00fdm pozm\u011b\u0148ovac\u00edm n\u00e1vrh\u016fm. Poslanec Mart\u00ednek ve sv\u00e9m n\u00e1vrhu poznamen\u00e1v\u00e1, \u017ee uveden\u00fdm instituc\u00edm je mo\u017en\u00e9 daro..."
        },
        {
            "title": "Government supports extension of SAO&#39;s powers to municipalities or regions, criticism - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242050-vlada-podporila-rozsireni-pravomoci-nku-na-obce-ci-kraje-uz-se-vali-kritika/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:06:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Kontroln\u00ed pravomoci Nejvy\u0161\u0161\u00edho kontroln\u00edho \u00fa\u0159adu (NK\u00da) by se mohly v budoucnu roz\u0161\u00ed\u0159it na obce a kraje nebo nap\u0159\u00edklad na ve\u0159ejn\u00e9 vysok\u00e9 \u0161koly. N\u00e1vrh novely z\u00e1kona o NK\u00da, kter\u00e1 s t\u00edm po\u010d\u00edt\u00e1 dnes schv\u00e1lila vl\u00e1da, informoval tiskov\u00fd odbor \u00fa\u0159adu vl\u00e1dy. Z\u00e1stupci samospr\u00e1vy s n\u00ed nesouhlas\u00ed, z\u00e1sadn\u00ed p\u0159ipom\u00ednky m\u011bla tak\u00e9 ministerstva financ\u00ed, obrany a \u0161kolstv\u00ed. Ke zm\u011bn\u011b pravomoc\u00ed instituce je nutn\u00e9 prosadit zm\u011bnu \u00fastavy, co\u017e se dosud nepoda\u0159ilo. Vl\u00e1da v n\u00e1vrhu vy\u0161la ze sv\u00e9ho programov\u00e9ho prohl\u00e1\u0161en\u00ed, kde slibuje prosazovat roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed p\u016fsobnosti NK\u00da na \u00fazemn\u00ed samospr\u00e1vn\u00e9 celky a ve\u0159ejn\u011b vlastn\u011bn\u00e9 obch..."
        },
        {
            "title": "Zeman&#39;s popularity is growing, and the government has improved. New survey here - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242089-zemanovi-roste-popularita-polepsila-si-i-vlada-novy-pruzkum-zde/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:50:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Prezidentovi Milo\u0161i Zemanovi d\u016fv\u011b\u0159uje polovina \u010cech\u016f, co\u017e je o t\u0159i procentn\u00ed body v\u00edce ne\u017e v \u0159\u00edjnu. Koali\u010dn\u00ed vl\u00e1da ANO a \u010cSSD premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e (ANO) si polep\u0161ila o dva procentn\u00ed body na 43 procent. Vypl\u00fdv\u00e1 to z pr\u016fzkumu Centra pro v\u00fdzkum ve\u0159ejn\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed (CVVM). Uskute\u010dnil se v prvn\u00ed polovin\u011b listopadu. Naprostou v\u011bt\u0161inu dat statistici z\u00edskali 12. listopadu, tedy t\u011bsn\u011b p\u0159ed vypuknut\u00edm af\u00e9ry t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu premi\u00e9rova syna na Krym. Tradi\u010dn\u011b nejl\u00e9pe si vedou obecn\u00ed zastupitelstva a starostov\u00e9, jim\u017e d\u016fv\u011b\u0159uje shodn\u011b 63 procent lid\u00ed. Naopak nejh\u016f\u0159e na tom je Sen\u00e1t s 32 procenty..."
        },
        {
            "title": "MEPs blame for state budget: Movements for 30 billion, Ondr\u00e1\u010dek wants ballistic protection - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/ekonomika/ceska-republika/242143-poslanci-caruji-se-statnim-rozpoctem-presuny-za-30-miliard-ondracek-chce-balistickou-ochranu/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:08:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "P\u0159ehled poslaneck\u00fdch n\u00e1vrh\u016f na p\u0159esuny pen\u011bz v n\u00e1vrhu st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu na p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok, jak je poslanci do pond\u011bl\u00ed vlo\u017eili do sn\u011bmovn\u00edho syst\u00e9mu. V \u00fahrnu p\u0159edstavuj\u00ed jejich n\u00e1vrhy t\u00e9m\u011b\u0159 30 miliard korun, n\u011bkter\u00e9 se p\u0159ekr\u00fdvaj\u00ed. Druh\u00e9 \u010dten\u00ed st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu se ve Sn\u011bmovn\u011b odehraje ve st\u0159edu, poslanci se budou moci ke sv\u00fdm n\u00e1vrh\u016fm form\u00e1ln\u011b p\u0159ihl\u00e1sit a budou moci vzn\u00e9st je\u0161t\u011b dal\u0161\u00ed n\u00e1vrhy. Jakub Janda (ODS): Odebrat Kancel\u00e1\u0159i ve\u0159ejn\u00e9ho ochr\u00e1nce pr\u00e1v deset milion\u016f korun a p\u0159idat je na podporu handicapovan\u00fdch sportovc\u016f. Odebrat \u00fa\u0159adu vl\u00e1dy sedm milion\u016f korun z pen\u011bz na podporu neziskov\u00fdch organiz..."
        }
    ]
}