<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Angela Merkelová - Nejnovější - Zprávy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3BzTUdjU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&amp;gl=CZ&amp;ceid=CZ:cs</link><language>cs</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:46:52 GMT</lastBuildDate><description>Zprávy Google</description><item><title>Merkelová končí, kdo ji nahradí? Zlomenou pánev ustála, migrační krizi ne - Blesk.cz</title><link>https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-svet/581901/merkelova-konci-kdo-ji-nahradi-zlomenou-panev-ustala-migracni-krizi-ne.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiemh0dHBzOi8vd3d3LmJsZXNrLmN6L2NsYW5lay96cHJhdnktc3ZldC81ODE5MDEvbWVya2Vsb3ZhLWtvbmNpLWtkby1qaS1uYWhyYWRpLXpsb21lbm91LXBhbmV2LXVzdGFsYS1taWdyYWNuaS1rcml6aS1uZS5odG1s0gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-svet/581901/merkelova-konci-kdo-ji-nahradi-zlomenou-panev-ustala-migracni-krizi-ne.html" target="_blank"&gt;Merkelová končí, kdo ji nahradí? Zlomenou pánev ustála, migrační krizi ne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blesk.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Konec jedné éry přinese páteční a sobotní sjezd německých křesťanských demokratů. V jejich čele totiž po více než 18 letech skončí Angela Merkelová (64), ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blesk.cz">Blesk.cz</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/OB8itCjLbx0tW9zh7_2ZtPeDYEiEul7FhnFyLsW0ZvNdKwPvJt8uRERUN8Ld9OoiVVlqALeChWRs7Ae5cvssAAspRMcaCgPzwJWwotB3WNezP46CI52qtfOkr-OD0sT7fE2kDrnd=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Merz versus AKK - Respekt.cz</title><link>https://www.respekt.cz/tydenik/2018/49/merz-versus-akk</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LnJlc3Bla3QuY3ovdHlkZW5pay8yMDE4LzQ5L21lcnotdmVyc3VzLWFra9IBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:03:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.respekt.cz/tydenik/2018/49/merz-versus-akk" target="_blank"&gt;Merz versus AKK&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Respekt.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zápas o směřování nejsilnější německé politické strany graduje.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.respekt.cz">Respekt.cz</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/LB8As_mrfI5PcTYeFgXWi5vBZfjAA46MYF-nvAEenVCcnJ8sr0KY2gA8Gx74r0WncdnqB9zrbcoueZmwi4Q8HBytiJJK1p-_E_zMC-zgLS5_gRdDxZXWrA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Německo si vybralo kontinuitu. Média chválí volbu předsedkyně CDU. - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242568-nemecko-si-vybralo-kontinuitu-media-chvali-volbu-predsedkyne-cdu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRIJw4QHMLnVfBQRx1joD8qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242568-nemecko-si-vybralo-kontinuitu-media-chvali-volbu-predsedkyne-cdu/" target="_blank"&gt;Německo si vybralo kontinuitu. Média chválí volbu předsedkyně CDU.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Němečtí křesťanští demokraté učinili rozhodnutí z rozumu a vsadili na jistotu a kontinuitu, když si v pátek za svou předsedkyni zvolili dosavadní generální tajemnici Annegret Krampovou-Karrenbauerovou, píší německá média. Zároveň upozorňují, že před političkou leží nelehký úkol sjednotit stranu po volbě, v níž dostal téměř stejně hlasů její hlavní konkurent - někdejší šéf poslanců CDU/CSU Friedrich Merz. "Dopoledne nabídl sjezd CDU emocionální moment. Angele Merkelové se za její poslední projev ve funkci předsedkyně dostalo tolika potlesku, že měla slzy na krajíčku. Odpoledne se delegáti ne...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Generálním tajemníkem CDU se stal konzervativec Ziemiak, nahradí Krampovou-Karrenbauerovou - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242576-generalnim-tajemnikem-cdu-se-stal-konzervativec-ziemiak-nahradi-krampovou-karrenbauerovou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGhowSJe3ZHk-UBuCAoJKXIqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242576-generalnim-tajemnikem-cdu-se-stal-konzervativec-ziemiak-nahradi-krampovou-karrenbauerovou/" target="_blank"&gt;Generálním tajemníkem CDU se stal konzervativec Ziemiak, nahradí Krampovou-Karrenbauerovou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Novým generálním tajemníkem německých křesťanských demokratů se dnes stal šéf mládežnické organizace konzervativní unie CDU/CSU Paul Ziemiak. Ve funkci nahradí Annegret Krampovou-Karrenbauerovou, kterou v pátek sjezd v Hamburku zvolil do čela strany. Třiatřicetiletý politik má nové předsedkyni pomoci udržet jednotu CDU, kterou podle některých mohl narušit těsný souboj o její vedení. V něm zvítězila šestapadesátiletá Krampová-Karrenbauerová nad třiašedesátiletým bývalým šéfem poslanců CDU/CSU Friedrichem Merzem o pouhých 35 hlasů z celkově odevzdaných 999. Oba jsou přitom představiteli výraz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Byla zvolena nástupkyně Merkelové. Je kontinuita ve vedení CDU dobrou zprávou pro ČR? - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201812078648640-Byla-zvolena-nastupkyne-Merkelove/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlqNQdaNDz0HoQUDHVMe9UqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:28:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201812078648640-Byla-zvolena-nastupkyne-Merkelove/" target="_blank"&gt;Byla zvolena nástupkyně Merkelové. Je kontinuita ve vedení CDU dobrou zprávou pro ČR?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Generální tajemníce strany a bývalá předsedkyně vlády státu Sársko obdržela 517 hlasů a v boji o postavení předčila bývalého vedoucího frakce CDU a Křesťanské sociální unie (CSU) v Bundestagu Friedricha Merze o 35 hlasů. Shromáždění se zúčastnilo celkem 1001 delegátů. Europoslankyně zaslala Petříčkovi dopis o Saúdské Arábii. Jeho odpověď vás překvapí Dříve 7. prosince Merkelová ve svém posledním projevu ve funkci předsedy CDU uvedla, že „přišel čas otevřít novou kapitolu". Poukázala na to, že budování budoucnosti může být pouze s důvěrou v duši, ale ne s rozhořčením a nesouhlasem, a vyzvala...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Děkujeme, šéfko. CDU se loučí s Merkelovou, ta stranu varovala před rozkolem - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242502-dekujeme-sefko-cdu-se-louci-s-merkelovou-ta-stranu-varovala-pred-rozkolem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJuKEUDo9c-Xv8byXGsLXHgqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242502-dekujeme-sefko-cdu-se-louci-s-merkelovou-ta-stranu-varovala-pred-rozkolem/" target="_blank"&gt;Děkujeme, šéfko. CDU se loučí s Merkelovou, ta stranu varovala před rozkolem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkelová dnes ve svém posledním projevu ve funkci předsedkyně křesťanských demokratů (CDU) varovala konzervativní unii CDU/CSU před spory a nejednotou. Věří, že ze sjezdu, který zvolí jejího nástupce, vyjde CDU jednotná a motivovaná. V projevu často přerušovaném potleskem také zavzpomínala na 18 let, které strávila v čele strany, a poděkovala všem spolupracovníkům. "Kam neurovnané spory vedou, to CDU a CSU v posledních letech hořce poznaly," uvedla kancléřka na adresu sesterských stran, které se před loňskými parlamentními volbami nebyly schopny shodnout na migrační politice, což by...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Kdo nahradí Merkelovou? Na sjezdu CDU začala volba nového předsedy - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242485-kdo-nahradi-merkelovou-na-sjezdu-cdu-zacala-volba-noveho-predsedy/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELE_cyBj3-Wg-x4PEysPtZIqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242485-kdo-nahradi-merkelovou-na-sjezdu-cdu-zacala-volba-noveho-predsedy/" target="_blank"&gt;Kdo nahradí Merkelovou? Na sjezdu CDU začala volba nového předsedy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na sjezdu německé vládní Křesťanskodemokratické unie (CDU) v Hamburku začala volba nového předsedy, který po 18 letech ve funkci vystřídá Angelu Merkelovou. Předtím se každý z trojice kandidátů tisícovce delegátů představil. Jedna z favoritek hlasování - generální tajemnice Annegret Krampová-Karrenbauerová - řekla, že strana potřebuje odvahu a jednotu. Další kandidát, bývalý šéf poslanců konzervativní unie CDU/CSU Friedrich Merz, se vyslovil pro to, aby křesťanští demokraté zastávali jasnější politické názory. CDU je podle Krampové-Karrenbauerové poslední velkou křesťansko-demokratickou str...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Bloomberg uvedl hlavní cíl dalšího německého kancléře. Odhadnete, co to je? - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/politika/201812078646295-nemecko-kancler-cil-ekonomika/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuIdWGCXAJl_m04JTNKw2oqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/politika/201812078646295-nemecko-kancler-cil-ekonomika/" target="_blank"&gt;Bloomberg uvedl hlavní cíl dalšího německého kancléře. Odhadnete, co to je?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pouze v tomto případě budou Němci ochotni investovat více do Evropy, uzavírá zpráva. Pokud nástupce Merkelové nedokáže vyřešit problémy a přivést německou ekonomiku ze stavu poklesu do stavu ekonomik druhého stupně, bude moci Evropská unie ztratit svého nejvýznamnějšího finančního sponzora, píše agentura. V těto věci Česko dohnalo Německo. Ale asi z toho není šťastné Ukončení pravomocí německé kancléřky Angely Merkelové bude vážným problémem nejen pro zemi, ale i pro celý evropský projekt, uvádí se ve článku. Od té doby, když oznámila Merkelová svůj odchod do roku 2021, zaměří se na to, zda...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>CDU se rozpadne? Před volbou nástupce Merkelové roste napětí - Globe24.cz</title><link>https://globe24.globe24.cz/svet/64648-cdu-se-rozpadne-pred-volbou-nastupce-merkelove-roste-napeti</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEH0_utxWwPRgmop37SlFqcqGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMLasoAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.globe24.cz/svet/64648-cdu-se-rozpadne-pred-volbou-nastupce-merkelove-roste-napeti" target="_blank"&gt;CDU se rozpadne? Před volbou nástupce Merkelové roste napětí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Stále více německých křesťanských demokratů dává před páteční volbou nového předsedy otevřeně najevo, koho podporuje. Zároveň se začínají objevovat hlasy, které varují před tím, aby volba nástupce Angely Merkelové, která CDU vedla přes 18 let, stranu nerozdělila. Svou preferenci dal dnes najevo například ministr hospodářství Peter Altmaier, který by podle listu Rheinische Post rád v čele strany viděl generální tajemnici Annegret Krampovou-Karrenbauerovou, která patří vedle bývalého šéfa poslanců konzervativní unie CDU/CSU Friedricha Merze k hlavním favoritům volby. Es wird spannend Klartext...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Předsedou CDU by podle Schäubleho měl být Merz - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242228-predsedou-cdu-by-podle-schaubleho-mel-byt-merz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDnZzcUrbyEws4IBDZ0KREqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242228-predsedou-cdu-by-podle-schaubleho-mel-byt-merz/" target="_blank"&gt;Předsedou CDU by podle Schäubleho měl být Merz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Předseda německého Spolkového sněmu Wolfgang Schäuble upřednostňuje na post příštího předsedy Křesťanskodemokratické unie (CDU) bývalého šéfa konzervativních poslanců Friedricha Merze. Řekl to deníku Frankfurter Allgemeine Zeitung (FAZ). Strana kancléřky Angely Merkelové si svého nového předsedu zvolí na pátečním sjezdu v Hamburku, protože Merkelová se už o nejvyšší stranický post ucházet nehodlá. Schäuble, který je po Merkelové patrně nejvýznamnějším členem CDU, se dosud ke své preferenci před páteční volbou předsedy jednoznačně nevyjádřil. Deníku FAZ ale potvrdil, že jeho favoritem je Mer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Komplikace na cestách: Merkelová musela změnit plány, ze summitu G20 nemohla odletět - Globe24.cz</title><link>https://globe24.globe24.cz/svet/64549-komplikace-na-cestach-merkelova-musela-zmenit-plany-ze-summitu-g20-nemohla-odletet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKhw7UgLqXAQG7_Zzm7DHkqGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMLasoAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.globe24.cz/svet/64549-komplikace-na-cestach-merkelova-musela-zmenit-plany-ze-summitu-g20-nemohla-odletet" target="_blank"&gt;Komplikace na cestách: Merkelová musela změnit plány, ze summitu G20 nemohla odletět&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá kancléřka Angela Merkelová, která na dvoudenní summit dvaceti nejsilnějších ekonomik světa (G20) v Buenos Aires dorazila v pátek kvůli poruše vládního letadla se značným zpožděním, se v sobotu potýkala s opačným problém. Zatímco její kolegové po konci vrcholné schůzky odletěli, Merkelová měla nazbyt osm hodin času. Ten podle agentury DPA využila k procházce městem. Kancléřčin letoun se po čtvrtečním odletu do Argentiny musel krátce po startu vrátit do Německa kvůli nefunkčnímu komunikačnímu systému. Chybu podle zjištění odborníků způsobil vadný transformátor. Protože německá vládní ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Merkelová a Macron žádali na summitu Putina, aby propustil Ukrajince a vrátili lodě - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242012-merkelova-a-macron-zadali-na-summitu-putina-aby-propustil-ukrajince-a-vratili-lode/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6Z9tbRSRxQ8ay_C5y2-3MqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 01:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242012-merkelova-a-macron-zadali-na-summitu-putina-aby-propustil-ukrajince-a-vratili-lode/" target="_blank"&gt;Merkelová a Macron žádali na summitu Putina, aby propustil Ukrajince a vrátili lodě&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá kancléřka Angela Merkelová má obavy z incidentu v Kerčském průlivu u Krymu. Řekla to dnes na jednání s ruským prezidentem Vladimirem Putinem, s kterým se sešla na okraj summitu velkých ekonomik G20 v Buenos Aires. Shodli se přitom, že jejich země spolu s Francií a Ukrajinou záležitost projednají na úrovni poradců. Podle agentury Reuters to sdělil kancléřčin mluvčí Steffen Seibert. Příčinou nejnovějšího napětí mezi Ruskem a Ukrajinou je námořní incident, který se stal před týdnem v Kerčském průlivu. Ruští pohraničníci tam ostřelovali a pak zadrželi tři lodě ukrajinského vojenského ná...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Merkelová jednala s Putinem, vyjádřila obavy kvůli kerčské krizi a Sýrii - Globe24.cz</title><link>https://globe24.globe24.cz/svet/64477-merkelova-jednala-s-putinem-vyjadrila-obavy-kvuli-kercske-krizi-a-syrii</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZMUROkd4syHGvO-9lOROUqGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMLasoAY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 16:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.globe24.cz/svet/64477-merkelova-jednala-s-putinem-vyjadrila-obavy-kvuli-kercske-krizi-a-syrii" target="_blank"&gt;Merkelová jednala s Putinem, vyjádřila obavy kvůli kerčské krizi a Sýrii&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá kancléřka Angela Merkelová má obavy z incidentu v Kerčském průlivu u Krymu. Řekla to dnes na jednání s ruským prezidentem Vladimirem Putinem, s kterým se sešla na okraj summitu velkých ekonomik G20 v Buenos Aires. Shodli se přitom, že jejich země spolu s Francií a Ukrajinou záležitost projednají na úrovni poradců. Podle agentury Reuters to sdělil kancléřčin mluvčí Steffen Seibert. Příčinou nejnovějšího napětí mezi Ruskem a Ukrajinou je námořní incident, který se stal před týdnem v Kerčském průlivu. Ruští pohraničníci tam ostřelovali a pak zadrželi tři lodě ukrajinského vojenského ná...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Němci slíbili Ukrajincům, že budou mít lepší život. Novinář Heyden o německých médiích - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201811308588207-nemecko-media-movinar-nazor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRwaCMghLbo5hr4Pi2zgrEqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201811308588207-nemecko-media-movinar-nazor/" target="_blank"&gt;Němci slíbili Ukrajincům, že budou mít lepší život. Novinář Heyden o německých médiích&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O projevu novináře informoval portál Parlamentní listy.cz Podle slov Heydena se situace v německých médiích výrazně zhoršila po krymské krizi. Novinář se vyjádřil, že v německém tisku začínají převažovat antiruské postoje a vynořují se nová média, která se snaží tuto mezeru překlenout. Dále dodává: „Velká německá média začínají v souvislosti s Krymem vstupovat do velké antiruské propagandy." O posledních událostech v Kerčském průlivu se německá média podle Ulricha Heydena vyjadřují mnohem agresivnějším způsobem než vedení státu v čele s kancléřkou Angelou Merkelovou. Důvodem podobné reakce ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Po G20 povečeřela Merkelová v steak house spolu s obyčejnými hosty (VIDEO) - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201812028603252-G20-Merkelova-vecere-streak-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE66rGtJx4kEQyblVeH8N5kqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201812028603252-G20-Merkelova-vecere-streak-video/" target="_blank"&gt;Po G20 povečeřela Merkelová v steak house spolu s obyčejnými hosty (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Milá a klidná: argentinský cestující vyprávěl, jak viděl Merkelovou v letadle Uživatelé internetu se podělili o záběry, na kterých je vidět, že podnik nebyl na dobu návštěvy političky zavřen pro obyčejné návštěvníky. Angela Merkelová přišla do steak house za doprovodu malé delegace. Po večeři se dala vyfotografovat s kuchaři. View this post on Instagram A post shared by Armando Topalian (@armandotopalian) on Dec 1, 2018 at 5:22pm PST Před restaurací se sešlo hodně obyvatel města, kteří uvítali kancléřku potleskem a aktivně ji fotografovali. Předtím byla zveřejněna zpráva, že Angela Merkelov...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Letadlo s Merkelovou mělo problémy, muselo se vrátit na letiště - Globe24.cz</title><link>https://globe24.globe24.cz/svet/64414-letadlo-s-merkelovou-melo-problemy-muselo-se-vratit-na-letiste</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBnteqUdZguWd9u05hm0LUqGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMLasoAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.globe24.cz/svet/64414-letadlo-s-merkelovou-melo-problemy-muselo-se-vratit-na-letiste" target="_blank"&gt;Letadlo s Merkelovou mělo problémy, muselo se vrátit na letiště&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Letadlu, jímž ve čtvrtek cestovala německá kancléřka Angela Merkelová na summit největších ekonomik světa G20 do Buenos Aires, přestal zcela fungovat komunikační systém. S odvoláním na nejmenovaný armádní zdroj o tom dnes informoval server Spiegel Online. Německá delegace musela cestu kvůli technické závadě přerušit. Nyní by ale kancléřka už měla být na cestě do Madridu, odkud by měla odletět v 9:00 SEČ do Buenos Aires běžným linkovým letem. Plánované setkání s americkým prezidentem Donaldem Trumpem či čínským prezidentem Si Ťin-pchingem ale dnes již nestihne. Německá delegace, ve které byl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Země G20 se zavážou k reformě WTO, o migraci a uprchlících jen zmínka - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/ekonomika/svet/241912-zeme-g20-se-zavazou-k-reforme-wto-o-migraci-a-uprchlicich-jen-zminka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVe7LoIJA6myy_08Z7MZCsqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMNHBngY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 15:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/ekonomika/svet/241912-zeme-g20-se-zavazou-k-reforme-wto-o-migraci-a-uprchlicich-jen-zminka/" target="_blank"&gt;Země G20 se zavážou k reformě WTO, o migraci a uprchlících jen zmínka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Účastníci summitu největších ekonomik světa (G20) se dnes dohodli na společném znění závěrečného komuniké. S odvoláním na diplomatické zdroje o tom informovala agentura DPA. Agentura Reuters už dříve s odkazem na evropské diplomaty napsala, že v komuniké zveřejněném na závěr dvoudenní vrcholné schůzky bude závazek členů G20 reformovat Světovou obchodní organizaci (WTO). Společný souhlas s reformou WTO následně potvrdila německá kancléřka Angela Merkelová. "Každý souhlasil s tím, že WTO by měla být reformována. Je to důležitá shoda," řekla Merkelová. |||videoInArticle '####YouTube##'||| Vyjá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Letadlo "Merkel Force One" se mohlo zřítit. Byla to vážná porucha, přiznala kancléřka - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241775-letadlo-merkel-force-one-se-mohlo-zritit-byla-to-vazna-porucha-priznala-kanclerka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNZDYNpOq3xQmRCx7rmin0qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241775-letadlo-merkel-force-one-se-mohlo-zritit-byla-to-vazna-porucha-priznala-kanclerka/" target="_blank"&gt;Letadlo "Merkel Force One" se mohlo zřítit. Byla to vážná porucha, přiznala kancléřka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Letadlu, jímž ve čtvrtek cestovala německá kancléřka Angela Merkelová na summit největších ekonomik světa G20 do Buenos Aires, přestal zcela fungovat komunikační systém. S odvoláním na nejmenovaný armádní zdroj o tom dnes informoval server Spiegel Online. Německá delegace musela cestu kvůli technické závadě přerušit. Nyní by ale kancléřka už měla být na cestě do Madridu, odkud by měla odletět v 9:00 SEČ do Buenos Aires běžným linkovým letem. Plánované setkání s americkým prezidentem Donaldem Trumpem či čínským prezidentem Si Ťin-pchingem ale dnes již nestihne. Německá delegace, ve které byl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Seehofer: Muslimové patří k Německu. Na islám nelze svalovat zločiny uprchlíků - Globe24.cz</title><link>https://globe24.cz/svet/64373-seehofer-muslimove-patri-k-nemecku-na-islam-nelze-svalovat-zlociny-uprchliku</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEr5RGJbzEdtdazTL3QR20UqGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMLasoAY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.cz/svet/64373-seehofer-muslimove-patri-k-nemecku-na-islam-nelze-svalovat-zlociny-uprchliku" target="_blank"&gt;Seehofer: Muslimové patří k Německu. Na islám nelze svalovat zločiny uprchlíků&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Muslimové patří k Německu, je přesvědčen spolkový ministr vnitra Horst Seehofer (CSU), který v minulosti hovořil o tom, že k zemi islám nepatří. Seehofer to dnes řekl v Berlíně na začátku jednání zástupců německé vlády s představiteli místních muslimů. Zdůraznil také, že trestné činy, kterých se dopustí jednotlivci, není možné přičítat celé skupině lidí. "Muslimové patří k Německu. Muslimové mají samozřejmě stejná práva a stejné povinnosti jako všichni občané této země, o tom nemůže být pochyb," uvedl Seehofer na začátek čtvrté konference o islámu. Horst Seehofer at the opening of the Deuts...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Merkelová vyzvala Kyjev k rozumnému přístupu k incidentu v Černém moři - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/politika/201811298580318-merkelova-ukrajina-putin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2WJyxFQ7JZozKsUg-XxlIqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/politika/201811298580318-merkelova-ukrajina-putin/" target="_blank"&gt;Merkelová vyzvala Kyjev k rozumnému přístupu k incidentu v Černém moři&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Hodlám projednat toto téma s ruským prezidentem (Vladimirem Putinem) na summitu G20. Postaráme se o to, mám však také žádost vůči ukrajinské straně, aby zachovala rozumný přístup. Víme, že to dokážeme překonat pouze rozumně a pouze v rámci vzájemných jednání, poněvadž vojenské řešení není možné," řekla Merkelová v projevu na zahájení třetího Německo-ukrajinského fóra v Berlíně. Zdroj: Francie a Německo zablokovaly nové sankce EU proti RF Ráno 25. listopadu ukrajinské vojenské lodě Berdjansk, Nikopol a Jany Kapu narušily články č. 19 a č. 21 Úmluvy OSN pro námořní právo a překročily státní ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Kandidát na šéfa CDU přišel s kontroverzním návrhem, média už ho cupují - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241946-kandidat-na-sefa-cdu-prisel-s-kontroverznim-navrhem-media-uz-ho-cupuji/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHYvXs8--OgbLBWUCHuKQX0qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241946-kandidat-na-sefa-cdu-prisel-s-kontroverznim-navrhem-media-uz-ho-cupuji/" target="_blank"&gt;Kandidát na šéfa CDU přišel s kontroverzním návrhem, média už ho cupují&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uchazeč o šéfování německé konzervativní straně CDU chce pro potřebu spoření na stáří daňově zvýhodnit investice do akcií. Friedrich Merz to řekl listu Welt am Sonntag. Bývalý šéf poslanců konzervativní unie CDU/CSU a jeden ze tří vážných kandidátů na post předsedy CDU je přitom v současnosti předsedou dozorčí rady německé pobočky největší investiční firmy na světě Blackrock, za což jej kritizují některá německá média a někteří němečtí politici. Pokud by Němci začali ukládat více peněz do akcií, firma, která v současnosti spravuje vklady ve výši 6,4 miliardy dolarů (asi 147 miliard Kč), by ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Summit G20 odstartoval. Čeká se jen na Merkelovou - Globe24.cz</title><link>https://globe24.globe24.cz/svet/64440-summit-g20-odstartoval-ceka-se-jen-na-merkelovou</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3Fhhpf0fg0mftn4HOaYRkqGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMLasoAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 19:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.globe24.cz/svet/64440-summit-g20-odstartoval-ceka-se-jen-na-merkelovou" target="_blank"&gt;Summit G20 odstartoval. Čeká se jen na Merkelovou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poprvé na půdě Jižní Ameriky dnes začal summit dvaceti nejsilnějších ekonomik světa ze skupiny G20. Zahájení dvoudenní vrcholné schůzky v argentinské metropoli Buenos Aires se konalo za přítomnosti pouze 19 členů, protože německá kancléřka Angela Merkelová kvůli čtvrtečním potížím svého letadla dorazí na summit se zpožděním až dnes večer. Předmětem jednání summitu mají být tradičně ekonomická, ekologická a politická témata. Očekává se, že se do něj promítne nejnovější rusko-ukrajinský konflikt stejně jako podezření, že jeden z účastníků, saúdský korunní princ Muhammad bin Salmán, byl zapoje...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Zeman o provokaci ukrajinského námořnictva: Není to pouze jednostranná záležitost - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201811278567159-Cesko-Zeman-okomentoval-provokaci-ukrajinskeho-namornictva/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMMW1fzM-15e76BKdyQUYIqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201811278567159-Cesko-Zeman-okomentoval-provokaci-ukrajinskeho-namornictva/" target="_blank"&gt;Zeman o provokaci ukrajinského námořnictva: Není to pouze jednostranná záležitost&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miloš Zeman se na TK v Izraeli vyjádřil k provokaci ukrajinského námořnictva: „Obě strany se obviňují ze vzájemných provokací, takže to není pouze jednostranná záležitost." „Chraň bůh, abych tím říkal, že chci být také zprostředkovatelem, to mi nepřísluší. Ale myslím si, že Angela Merkelová může být dobrou zprostředkovatelkou a budu přát její misi plný úspěch," dodal. Voják ukrajinského námořnictva se přiznal k provokaci v Kerčském průlivu (VIDEO) V pondělí ruský prezident Vladimir Putin uspořádal na základě iniciativy z německé strany telefonický rozhovor s německou kancléřkou Angelou Merk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Letadlo Merkelové muselo přistát v Kolíně nad Rýnem při cestě na summit G20 - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/politika/201811298584654-nemecko-merkel-letadlo-g20/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjl349hSUQnTvZa0Yu3T44qGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 20:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/politika/201811298584654-nemecko-merkel-letadlo-g20/" target="_blank"&gt;Letadlo Merkelové muselo přistát v Kolíně nad Rýnem při cestě na summit G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Vzhledem k technické chybě kancléřčina Airbusu Konrad Adenauer, byla kancléřka Angela Merkelová ve čtvrtek večer nucena přerušit její let z Berlína na summit G20," uvedla agentura. Podle DPA se asi hodinu po vzletu letadlo otočilo nad Nizozemím a přistálo v Kolíně, kde kancléřka přesedla na náhradní letadlo.&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Migrační krize na ústupu? Podle odborníků naopak, to nejhorší nás čeká - Globe24.cz</title><link>https://globe24.cz/svet/64273-migracni-krize-na-ustupu-podle-odborniku-naopak-to-nejhorsi-nas-ceka</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9MKSXrVofHESV2skeZ4JoqGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMLasoAY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.cz/svet/64273-migracni-krize-na-ustupu-podle-odborniku-naopak-to-nejhorsi-nas-ceka" target="_blank"&gt;Migrační krize na ústupu? Podle odborníků naopak, to nejhorší nás čeká&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Příští rok to budou už čtyři roky, kdy Evropa čelila největšímu náporu běženců, který velmi zamával ve vztazích mezi jednotlivými zeměmi. Ty, které byly zatížené nejvíc, požadovali od ostatních větší solidaritu, zatímco jiné se už od začátku stavěly k přijímání migrantů negativně, a razily spíše myšlenku pomoci uprchlíkům v jejich zemi. Informoval o tom britský deník The Guardian. Za celou dobu se EU nepodařilo vybudovat jednotnou azylovou politiku, která by účinně vyřešila problém s nově příchozími. Nejprve narazil systém povinných přerozdělovacích kvót. Letos se řešil Dublin IV a globální...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Německé orgány prověřují kriminální stopy v souvislosti s poruchou letadla Merkelové - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811308585554-nemecko-merkelova-porucha-letadlo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIL8uhjzgrDLYazXl_H6ZvQqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811308585554-nemecko-merkelova-porucha-letadlo/" target="_blank"&gt;Německé orgány prověřují kriminální stopy v souvislosti s poruchou letadla Merkelové&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dříve agentura DPA oznámila, že letadlo německé kancléřky Angely Merkelové na cestě na summit G20 do Buenos Aires kvůli technické poruše nouzově přistálo v Kolíně nad Rýnem. V bezpečnostních složkách uvedli, že případ bude vyšetřován jako trestný čin. Zároveň ve vládních kruzích oznámili, že vyšetřování tohoto incidentu bude probíhat ve všech směrech. Časopis Spiegel dříve uvedl, že situace s letadlem byla natolik vážná, že okamžitě byla informována německá ministryně obrany Ursula von der Leyenová. Na místo přistání letadla dorazili i hasiči. Podle posledních informací, které poskytl kabin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Letadlo s Merkelovou a Scholzem se během letu porouchalo - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241762-letadlo-s-merkelovou-a-scholzem-se-behem-letu-porouchalo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwEiWW-S7jr3seyQ2cFBB8qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 20:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241762-letadlo-s-merkelovou-a-scholzem-se-behem-letu-porouchalo/" target="_blank"&gt;Letadlo s Merkelovou a Scholzem se během letu porouchalo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá kancléřka Angela Merkelová musela dnes kvůli technické závadě na letadle přerušit cestu do Argentiny, kde se hodlá zúčastnit summitu dvacítky největších ekonomik světa G20. Stroj, ve kterém seděl také vicekancléř a ministr financí Olaf Scholz, se musel nad Nizozemskem obrátit a vrátit na letiště u Kolína nad Rýnem, informovala agentura DPA. V cestě do Buenos Aires bude Merkelová s menší částí delegace pokračovat podle vládního mluvčího až v pátek ráno. Nejprve poletí do Madridu, odkud bude do Jižní Ameriky pokračovat běžným linkovým letem. Technická závada se na vládním airbusu Konr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Zeman přeje Merkelové úspěch při smiřování Ruska a Ukrajiny, rýpl si do Porošenka - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/blizky-vychod/241495-zeman-preje-merkelove-uspech-pri-smirovani-ruska-a-ukrajiny-rypl-si-do-porosenka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvJGyln0K4iVLbu5H2EtYAqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/blizky-vychod/241495-zeman-preje-merkelove-uspech-pri-smirovani-ruska-a-ukrajiny-rypl-si-do-porosenka/" target="_blank"&gt;Zeman přeje Merkelové úspěch při smiřování Ruska a Ukrajiny, rýpl si do Porošenka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prezident Miloš Zeman dnes řekl českým novinářům v Jeruzalému, že ve sporu Ukrajiny s Ruskem sdílí stanovisko německé kancléřky Angely Merkelové, která se konflikt snaží zmírnit. "Chraň bůh, abych tím říkal, že chci být také zprostředkovatelem, to mi nepřísluší. Ale myslím si, že Angela Merkelová může být dobrou zprostředkovatelkou a budu přát její misi plný úspěch," řekl. Merkelová v pondělí telefonicky hovořila s prezidenty Petrem Porošenkem a Vladimirem Putinem. Kancléřka podle svého mluvčího naléhala na potřebu zmírnění napětí a dialogu. Podle úřadu ukrajinského prezidenta Merkelová v r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Merkelová se bije za pakt o migraci. Chce lepší podmínky pro běžence na celém světě - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240948-merkelova-se-bije-za-pakt-o-migraci-chce-lepsi-podminky-pro-bezence-na-celem-svete/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBDZbaIADrdtdvdeFiA2PUqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 09:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240948-merkelova-se-bije-za-pakt-o-migraci-chce-lepsi-podminky-pro-bezence-na-celem-svete/" target="_blank"&gt;Merkelová se bije za pakt o migraci. Chce lepší podmínky pro běžence na celém světě&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá kancléřka Angela Merkelová Mikuláš Křepelka / EuroZprávy.cz / INCORP images Zlepšení podmínek uprchlíků na celém světě je v německém národním zájmu, a i proto je globální pakt OSN o migraci správným krokem, je přesvědčena německá kancléřka Angela Merkelová (CDU). Řekla to dnes v parlamentu při projednávání návrhu státního rozpočtu na příští rok. Zdůraznila také, že Německo nemůže myslet jen na sebe, ale vždy musí myslet i na ostatní. Některé problémy se podle ní dají totiž řešit jen společně. Merkelová připomněla, že v dnešním světě je na 220 násilných konfliktů, které mají dopad na...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Radikální změna v RB OSN? Německý vicekancléř chce pro EU stálý mandát - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241595-radikalni-zmena-v-rb-osn-nemecky-vicekancler-chce-pro-eu-staly-mandat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIfs09QVZf3wVz2Mg_oS6vcqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241595-radikalni-zmena-v-rb-osn-nemecky-vicekancler-chce-pro-eu-staly-mandat/" target="_blank"&gt;Radikální změna v RB OSN? Německý vicekancléř chce pro EU stálý mandát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německý vicekancléř a ministr financí Olaf Scholz navrhl přeměnit francouzské stálé členství v Radě bezpečnosti OSN na rotující mandát Evropské unie. Scholz to prohlásil při dnešní přednášce o budoucnosti Evropy na berlínské Humboldtově univerzitě. O reformě OSN a především jeho vrcholného orgánu - Rady bezpečnosti - se debatuje dlouhodobě, dosud ale nedošlo k žádným změnám, které by podle kritiků současného uspořádání lépe odpovídaly nynější geopolitické situaci. Fungování OSN v minulosti kritizoval i americký prezident Donald Trump, který je znám tím, že dává před globálními řešeními před...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Clintonová varuje: Evropa musí zastavit migraci, jinak ... - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/241093-clintonova-varuje-evropa-musi-zastavit-migraci-jinak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQwWmkNDIDZMdIoM-orEccqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 13:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/241093-clintonova-varuje-evropa-musi-zastavit-migraci-jinak/" target="_blank"&gt;Clintonová varuje: Evropa musí zastavit migraci, jinak ...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Evropská i světová levice a středolevice se potýkají s krizí. Neúspěšná kandidátka na americkou prezidentku Hillary Clintonová řekla, že se obě politické agendy musí globálně spojit proti novému fenoménu, který odstartoval brexitem, a vyvrcholil vítězstvím Donalda Trumpa - nástup populistů a krajní pravice k moci. Řešení vidí Clintonová v efektivnějším boji s masovou migrací, která se pro extremisty stala živnou půdou. Informoval o tom britský deník The Guardian. Jak se ukázalo, tak politika otevřených dveří, kterou razila, byť třeba v dobré víře, německá kancléřka Angela Merkelová, nebyla ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Kerčská krize graduje: Německo nevylučuje sankce, Putin varuje před zbrklými kroky - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241467-kercska-krize-graduje-nemecko-nevylucuje-sankce-putin-varuje-pred-zbrklymi-kroky/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGAnx2grdmmBXPNSa8SYuu4qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241467-kercska-krize-graduje-nemecko-nevylucuje-sankce-putin-varuje-pred-zbrklymi-kroky/" target="_blank"&gt;Kerčská krize graduje: Německo nevylučuje sankce, Putin varuje před zbrklými kroky&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Evropská unie možná bude muset zpřísnit sankce proti Rusku kvůli zabavení ukrajinských plavidel, uvedl dnes podle agentury Reuters spojenec německé kancléřky Angely Merkelové. "Zatím se nevedou se žádná jednání o přísnějších sankcích, ale obecně bych to nevylučoval," řekl předseda zahraničního výboru Spolkového sněmu Norbert Röttgen (CDU) v rozhlasovém rozhovoru. "Podle mého názoru takové chování nemůže zůstal bez následků a nemyslím si, že by se mělo říkat, že další sankce nebudou," dodal Röttgen. Russia rams Ukrainian vessel peacefully traveling toward a Ukrainian port. Russia seizes ship...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Merkelová má velký problém: Němci se začali bouřit proti migračnímu paktu - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241420-merkelova-ma-velky-problem-nemci-se-zacali-bourit-proti-migracnimu-paktu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxbKmptM1GP-A3Uor3NrgQqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241420-merkelova-ma-velky-problem-nemci-se-zacali-bourit-proti-migracnimu-paktu/" target="_blank"&gt;Merkelová má velký problém: Němci se začali bouřit proti migračnímu paktu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Přibližně 80.000 lidí podepsalo v Německu petici proti přijetí globálního paktu OSN o migraci. Informoval o tom dnes odpoledne petiční výbor Spolkového sněmu. Petici iniciovala protiimigrační opoziční strana Alternativa pro Německo (AfD). Migrační pakt je tématem k debatě i pro Křesťanskodemokratickou unii (CDU) kancléřky Angely Merkelové. Vedení vládní strany dnes oficiálně navrhlo, aby se o paktu diskutovalo na jejím prosincovém sjezdu. Petiční výbor Spolkového sněmu dnes na svém webu oznámil, že se pod peticí sešlo 79.762 podpisů. V Německu se může na petiční výbor obrátit každý občan. P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Clintonová uvedla, v čem spočívá skutečné nebezpečí migrantů pro Evropu - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811238534008-klintonova-migrancni-krize-evropa-nazor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECby5lL9gSMH3Sxz7LBGyLUqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 10:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811238534008-klintonova-migrancni-krize-evropa-nazor/" target="_blank"&gt;Clintonová uvedla, v čem spočívá skutečné nebezpečí migrantů pro Evropu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bývalá kandidátka na prezidentský post se v rozhovoru pro časopis The Guardian vyjádřila o vzestupu pravicových populistů v Evropě a Americe. „Domnívám se, že Evropa musí dostat migraci pod kontrolu, jelikož právě ta ten oheň zažehla," prohlásila Hillary Clintonová. V rozhovoru mimo jiné pochválila velkorysost německé kancléřky Angely Merkelové. Zároveň však naznačila, že imigrace znepokojila voliče a přispěla tak k volbě Donalda Trumpa nebo k britskému hlasování o odchodu z EU. „Obdivuji velkorysé a soucitné přístupy, které zaujali takoví vůdci, jako je Angela Merkelová. Domnívám se ale, ž...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Evropa reaguje na dohodu o brexitu: Merkelová má smíšené pocity, Macron chce změny - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241319-evropa-reaguje-na-dohodu-o-brexitu-merkelova-ma-smisene-pocity-macron-chce-zmeny/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqQCzzdrD8tLxnBHoPAb5IqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 15:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241319-evropa-reaguje-na-dohodu-o-brexitu-merkelova-ma-smisene-pocity-macron-chce-zmeny/" target="_blank"&gt;Evropa reaguje na dohodu o brexitu: Merkelová má smíšené pocity, Macron chce změny&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá kancléřka Angela Merkelová označila nadcházející odchod Británie z Evropské unie za tragický, nicméně ocenila dosažení dohody o tom, jak by se brexit měl odehrát, kterou dnes podpořil mimořádný unijní summit. Francouzský prezident Emmanule Macron spojil brexit s potřebou reformovat Evropskou unii a irský premiér Leo Varadkar na adresu britského parlamentu, kde brexitová dohoda vyvolává námitky, upozornil, že vyjednat lepší dohodu není možné. Španělský premiér Pedro Sánchez dal najevo uspokojení nad tím, jak byla ošetřena problematika Gibraltaru, o který Madrid a Londýn vedou vleklý ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Hitlerovi Evropané také nevěřili, řekl Klaus k Merkelové na obranu národní suverenity - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201811298579607-angela-merkelova-hitler-narod-suverenita-evropska-unie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHphM9vSskNNbht0TYh7SZwqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201811298579607-angela-merkelova-hitler-narod-suverenita-evropska-unie/" target="_blank"&gt;Hitlerovi Evropané také nevěřili, řekl Klaus k Merkelové na obranu národní suverenity&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkelová usiluje o to, aby národní státy odevzdaly svoji suverenitu Evropské unii, píše německý Welt. „Národní státy dnes musí — měly by, říkám — být připraveny, odevzdat svoji suverenitu," cituje portál její slova z vystoupení v rámci akce Nadace Konráda Adenauera na téma Parlamentarismus mezi globalizací a národní suverenitou, jež proběhla v Berlíně. Kalouska vystrašila provokace ukrajinského námořnictva. Vyzývá ke zvýšení výdajů na obranu „Problémem Evropy u Hitlera bylo, že vlivní lidé a státy nevěřili tomu, co říká. Připadalo jim, že přehání, že to tak nemyslí, že mluví jen pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Merkelová ještě neřekla poslední slovo? Kancléřkou bude až do roku 2021, tvrdí Schäuble - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240916-merkelova-jeste-nerekla-posledni-slovo-kanclerkou-bude-az-do-roku-2021-tvrdi-schauble/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP97JrKb_wpMCqOeQzeHM1IqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240916-merkelova-jeste-nerekla-posledni-slovo-kanclerkou-bude-az-do-roku-2021-tvrdi-schauble/" target="_blank"&gt;Merkelová ještě neřekla poslední slovo? Kancléřkou bude až do roku 2021, tvrdí Schäuble&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wolfgang Schäuble, německý politik za Křesťanskodemokratickou unii, od 28. října 2009 současný spolkový ministr financí v druhé vládě Angely Merkelové. Wikipedia **www.wikipedia.com** Angela Merkelová zůstane německou kancléřkou až do konce současného funkčního období v roce 2021, je přesvědčen šéf Spolkového sněmu Wolfgang Schäuble (CDU). Řekl to dnes zahraničním novinářům v Berlíně. O možném předčasném konci Merkelové ve funkci kancléřky, kterou zastává od roku 2005, se začalo mluvit poté, co koncem října oznámila, že po 18 letech skončí jako předsedkyně Křesťanskodemokratické unie (CDU)....&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Proti migračnímu paktu OSN se bouří i Němci. Petici už podepsalo 80 tisíc lidí - Globe24.cz</title><link>https://globe24.cz/svet/64312-proti-migracnimu-paktu-osn-se-bouri-i-nemci-petici-uz-podepsalo-80-tisic-lidi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAq85oF5fzfU-nmCRYWhPk8qGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMLasoAY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.cz/svet/64312-proti-migracnimu-paktu-osn-se-bouri-i-nemci-petici-uz-podepsalo-80-tisic-lidi" target="_blank"&gt;Proti migračnímu paktu OSN se bouří i Němci. Petici už podepsalo 80 tisíc lidí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Přibližně 80.000 lidí podepsalo v Německu petici proti přijetí globálního paktu OSN o migraci. Informoval o tom dnes odpoledne petiční výbor Spolkového sněmu. Petici iniciovala protiimigrační opoziční strana Alternativa pro Německo (AfD). Migrační pakt je tématem k debatě i pro Křesťanskodemokratickou unii (CDU) kancléřky Angely Merkelové. Vedení vládní strany dnes oficiálně navrhlo, aby se o paktu diskutovalo na jejím prosincovém sjezdu. Petiční výbor Spolkového sněmu dnes na svém webu oznámil, že se pod peticí sešlo 79.762 podpisů. V Německu se může na petiční výbor obrátit každý občan. P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>CDU se štěpí na tábory. O novém šéfovi rozhodne i jeho postoj k Merkelové - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240511-cdu-se-stepi-na-tabory-o-novem-sefovi-rozhodne-i-jeho-postoj-k-merkelove/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjoTBith9w78Quk-pcg2ZcqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240511-cdu-se-stepi-na-tabory-o-novem-sefovi-rozhodne-i-jeho-postoj-k-merkelove/" target="_blank"&gt;CDU se štěpí na tábory. O novém šéfovi rozhodne i jeho postoj k Merkelové&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkelová, německá kancléřka Vláda.cz O tom, koho by křesťanští demokraté rádi viděli jako nástupce Angely Merkelové v čele své strany, často rozhoduje jejich postoj ke kancléřce a její politice. Pokud s ní souhlasí, chtějí, aby se novou šéfkou CDU stala generální tajemnice strany Annegret Krampová-Karrenbauerová, pokud Merkelovou kritizují, nebo zcela odmítají, fandí buď bývalému šéfovi poslanců konzervativní unie CDU/CSU Friedrichu Merzovi nebo ministru zdravotnictví Jensu Spahnovi. Ukázalo se to i při čtvrteční večerní debatě trojice hlavních kandidátů na předsedu CDU v severoněme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Politici v Berlíně uctili památku obětí válek, Macron posílá vzkaz mladým Evropanům - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240684-politici-v-berline-uctili-pamatku-obeti-valek-macron-posila-vzkaz-mladym-evropanum/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjGW0Pgj4D_v_C6nfkGyToqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240684-politici-v-berline-uctili-pamatku-obeti-valek-macron-posila-vzkaz-mladym-evropanum/" target="_blank"&gt;Politici v Berlíně uctili památku obětí válek, Macron posílá vzkaz mladým Evropanům&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emmanuel Macron, prezident Francie Mikuláš Křepelka / EuroZprávy.cz / INCORP images Francouzský prezident Emmanuel Macron a vrcholní němečtí představitelé včetně kancléřky Angely Merkelové dnes uctili v centru Berlína památku obětí válek. Macron také přednesl projev ve Spolkovém sněmu a s Merkelovou jednal o reformě Evropské unie. Macron, Merkelová a německý prezident Frank-Walter Steinmeier položili věnce v památníku Neue Wache na třídě Unter den Linden, informuje agentura AP. Německo si dnes připomíná Den národního smutku (Volktrauertag), zasvěcený památce obětí všech válek a diktatur. Je...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Merkelová uvedla termíny vstupu Ukrajiny do EU, prohlásili v Kyjevě - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811248544722-Merkelova-Ukrajina-EU-vstup-termin/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDD3-YVlQT0r7cPl-2TRlioqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 15:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811248544722-Merkelova-Ukrajina-EU-vstup-termin/" target="_blank"&gt;Merkelová uvedla termíny vstupu Ukrajiny do EU, prohlásili v Kyjevě&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Podle jeho slov Merkelová dala na to Kyjevu 5 — 8 let. Ukrajinský prezident Petro Porošenko během svého pátečního setkání se studenty nepředpovídal termíny vstupu země do NATO, ale dodal, že je to otázka nedaleké budoucnosti.&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Belgický expremiér: Ohrožení existence EU je velké jako ještě nikdy, ale Evropa má šanci - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811228530549-EU-Belgie-existence-ohrozeni-volby-sance/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaSnLRLYlVWdhydAEpNKPUqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 20:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811228530549-EU-Belgie-existence-ohrozeni-volby-sance/" target="_blank"&gt;Belgický expremiér: Ohrožení existence EU je velké jako ještě nikdy, ale Evropa má šanci&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Volby dají Evropě šanci napravit situaci a pouze na Evropanech záleží, jestli této šance využijí nebo ne. Poslední dny byly plné symbolických záběrů a slov: působivé snímky z Německa a Francie z oslav výročí ukončení první světové války, projev Emmanuela Macrona v německém parlamentu v Den národního smutku, vystoupení Angely Merkelové před Evropským parlamentem ve Štrasburku, píše v článku pro Focus Online evropský poslanec a bývalý belgický premiér Guy Verhofstadt. Německá kancléřka připomněla nutnost držet se evropských hodnot a zásad a především zachovávat jednotu a solidaritu. „Nemáme p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Pád Merkelové se nekoná? Němci radikálně obrátili, ukazuje průzkum - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240493-pad-merkelove-se-nekona-nemci-radikalne-obratili-ukazuje-pruzkum/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdSjMXH6MNpnnBQytAaXkUqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240493-pad-merkelove-se-nekona-nemci-radikalne-obratili-ukazuje-pruzkum/" target="_blank"&gt;Pád Merkelové se nekoná? Němci radikálně obrátili, ukazuje průzkum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkelová, německá kancléřka g7germany.de Většina Němců je přesvědčena o tom, že by Angela Merkelová měla kancléřkou zůstat až do konce současného funkčního období, i když se rozhodla skončit na čele křesťanských demokratů (CDU). Ukázal to průzkum veřejného mínění pro televizi ARD. Aby Merkelová, která je v čele německé vlády už od roku 2005, zemi vedla až do řádných voleb v roce 2021, si podle něj přeje 56 procent dotázaných, opačného názoru je jich 41 procent. Začátkem letošního roku, tedy ještě v době, kdy nebyla sestavena nová vláda velké koalice CDU/CSU a sociálních demokratů (S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Guardian: Migrační krize v Evropě trvá již tři roky, ale moc se toho nezměnilo - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811238535719-Migrace-krize-Evropa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrJfLLUtdPAZpF7IOj4E_4qGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 21:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811238535719-Migrace-krize-Evropa/" target="_blank"&gt;Guardian: Migrační krize v Evropě trvá již tři roky, ale moc se toho nezměnilo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A tak i přes to, že je vrchol této krize pryč, napětí uvnitř Evropské unie neslábne, píše deník. Belgický politik: Pod Evropskou unii položili časovanou bombu masové migrace Maximální hodnoty ukazatele v letech 2015-2016 prudce klesly díky uzavření dohody EU s Tureckem, k čemuž došlo v roce 2016, umístění nových pohraničních překážek na Balkáně a oboustranné dohodě mezi Itálií a Libyí v roce 2017. Teď jsou však tyto hodnoty opět na vzestupu, zdůrazňuje deník. Podle údajů z Úřadu Vysokého komisaře OSN pro uprchlíky, Španělsko letos přijalo celkem 56,2 tisíc nelegálních přistěhovalců, kteří p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Vypadni! křičeli na Merkelovou v Chemnitzu. Kancléřka přiznala chyby v migrační politice - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240521-vypadni-kriceli-na-merkelovou-v-chemnitzu-kanclerka-priznala-chyby-v-migracni-politice/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8jfwZdPVvjbXKhYx1z7fQqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 12:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240521-vypadni-kriceli-na-merkelovou-v-chemnitzu-kanclerka-priznala-chyby-v-migracni-politice/" target="_blank"&gt;Vypadni! křičeli na Merkelovou v Chemnitzu. Kancléřka přiznala chyby v migrační politice&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkelová European Union Německá kancléřka Angela Merkelová dnes během návštěvy města Chemnitzu (Saské Kamenice) uznala, že její vláda v migrační politice chybovala. Chybu podle ní ovšem neudělala tím, že pomohla uprchlíkům v nouzi, ale tím, že se nezajímala včas o situací zemí, ze kterých přichází. Merkelová se v debatě se čtenáři listu Freie Presse vrátila rovněž k bouřlivým událostem v podkrušnohorském městě na přelomu srpna a září. Proti Merkelové ve městě demonstrovalo podle úřadů zhruba 2500 lidí. Kancléřka dnes město Chemnitz, které leží zhruba 20 kilometrů severně od českých ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Potvrzeno: Seehofer v lednu odstoupí z čela CSU. Odejde i z vlády? - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240514-potvrzeno-seehofer-v-lednu-odstoupi-z-cela-csu-odejde-i-z-vlady/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_FNGVVVWKkpma2pvYB7VMqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240514-potvrzeno-seehofer-v-lednu-odstoupi-z-cela-csu-odejde-i-z-vlady/" target="_blank"&gt;Potvrzeno: Seehofer v lednu odstoupí z čela CSU. Odejde i z vlády?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Horst Seehofer Pixabay Horst Seehofer odstoupí z čela bavorské Křesťanskosociální unie (CSU) 19. ledna. Ve stejný den má být na mimořádném sjezdu vládní strany zvolen nový předseda. Ke svému dalšímu působení ve funkci spolkového ministra vnitra se 69letý politik v dnešním písemném prohlášení nevyjádřil, informovala agentura DPA. "K tomuto datu dám k dispozici svůj úřad jako předseda strany," sdělil dnes Seehofer k termínu svého odchodu z čela strany 19. ledna. "Rok 2019 má být rokem obnovy CSU," prohlásil Seehofer. Horst #Seehofer wird das Amt des @CSU-Parteivorsitzenden am 19. Januar 2019 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>"Úplná blbost". V CDU se bouřlivě diskutuje o migračním paktu OSN - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240738-uplna-blbost-v-cdu-se-bourlive-diskutuje-o-migracnim-paktu-osn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsQwZmytzZn9-mtgh4WJ8wqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240738-uplna-blbost-v-cdu-se-bourlive-diskutuje-o-migracnim-paktu-osn/" target="_blank"&gt;"Úplná blbost". V CDU se bouřlivě diskutuje o migračním paktu OSN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá vlajka Pixabay Migračním paktem OSN by se měl zabývat prosincový sjezd německých křesťanských demokratů (CDU), je přesvědčen jeden z trojice hlavních kandidátů na předsedu strany a ministr zdravotnictví Jens Spahn. Jeho požadavek, který počítá s tím, že by Německo případně svůj podpis odložilo, se ale setkal především s tvrdou kritikou. Osmatřicetiletý Spahn, který zatím svou kandidaturu staví z velké části na kritice migrační politiky kancléřky a končící šéfky CDU Angely Merkelové, je přesvědčen, že s globálním paktem OSN o migraci se pojí řada nezodpovězených otázek. "Všechny otáz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Merkelová volá po kvótách na ženy: Rovnost musí být všude, i při domácí práci - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240121-merkelova-vola-po-kvotach-na-zeny-rovnost-musi-byt-vsude-i-pri-domaci-praci/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0nmO8ZF0RepBFvKv9b0GMqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 13:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240121-merkelova-vola-po-kvotach-na-zeny-rovnost-musi-byt-vsude-i-pri-domaci-praci/" target="_blank"&gt;Merkelová volá po kvótách na ženy: Rovnost musí být všude, i při domácí práci&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá kancléřka Angela Merkelová Mikuláš Křepelka / EuroZprávy.cz / INCORP images Ženy a muži by podle německé kancléřky Angely Merkelové (CDU) měli mít ve všech oblastech lidské činnosti stejné zastoupení. Není podle ní dobré, že jsou podreprezentovány například v politice, hospodářství nebo kultuře. Šéfka německé vlády to dnes řekla v Berlíně v projevu ke 100. výročí zavedení volebního práva pro ženy v Německu. "Kvóty byly důležité, ale cílem musí být parita, parita všude, ať už v politice, hospodářství, na úřadech, ale také ve vědě nebo v kulturní oblasti," prohlásila Merkelová za velk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Merkelová burcuje: Tolerance je duší Evropy. Přístup k uprchlíkům ji zklamal - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240248-merkelova-burcuje-tolerance-je-dusi-evropy-pristup-k-uprchlikum-ji-zklamal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFtbb9_n9SIOKzeHWY1wWagqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240248-merkelova-burcuje-tolerance-je-dusi-evropy-pristup-k-uprchlikum-ji-zklamal/" target="_blank"&gt;Merkelová burcuje: Tolerance je duší Evropy. Přístup k uprchlíkům ji zklamal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkelová, německá kancléřka g7germany.de Tolerance je duší Evropy, řekla dnes v projevu v Evropském parlamentu německá kancléřka Angela Merkelová. Hovořila o nutnosti solidarity mezi členskými státy Evropské unie ale i o nutnosti hájení vlastních zájmů v dobré víře. Mimo jiné podpořila myšlenku vytvoření evropské armády a zdůraznila, že by se Evropa měla věnovat inovacím. Merkelová je lídrem dvanácté členské země EU, který se zapojil do cyklu debat s europoslanci o budoucnosti Evropy. V čele německé vlády stojí kancléřka už 13 let. Déle kabinet v poválečných dějinách Německa vedli j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Merkelová na mírovém fóru vyzvala k úsilí o celosvětovou spolupráci - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240048-merkelova-na-mirovem-foru-vyzvala-k-usili-o-celosvetovou-spolupraci/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAto7VUe2M_TvgNlcNfjpCsqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 16:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240048-merkelova-na-mirovem-foru-vyzvala-k-usili-o-celosvetovou-spolupraci/" target="_blank"&gt;Merkelová na mírovém fóru vyzvala k úsilí o celosvětovou spolupráci&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkelová g7germany.de Německá kancléřka Angela Merkelová dnes na mírovém fóru v Paříži vyzvala k úsilí o celosvětový mír a spolupráci. Mír není možné považovat za samozřejmost, je třeba na něm pracovat, dodala s tím, že "není možné jen stát opodál a dívat se", jak ve světě zuří množství konfliktů. V této souvislosti zmínila například válku v Sýrii. Merkelová během své řeči odsoudila "národní nafoukanost a vojenskou aroganci", které vedly "k nesmyslnému krveprolití" během dvou světových válek. Jak poznamenala agentura AP, během svého vystoupení na fóru kancléřka vyslovila i zjevnou n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Seehofer dostal na frak. Měl by skončit i jako ministr vnitra, žádá většina Němců - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240342-seehofer-dostal-na-frak-mel-by-skoncit-i-jako-ministr-vnitra-zada-vetsina-nemcu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5EC-_g6EuZGUOZPSaE3isqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 13:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240342-seehofer-dostal-na-frak-mel-by-skoncit-i-jako-ministr-vnitra-zada-vetsina-nemcu/" target="_blank"&gt;Seehofer dostal na frak. Měl by skončit i jako ministr vnitra, žádá většina Němců&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Horst Seehofer Pixabay Přes 60 procent Němců si myslí, že by Horst Seehofer, který se rozhodl odejít z funkce předsedy vládní Křesťanskosociální unie (CSU), měl skončit také jako ministr vnitra. Ukázal to průzkum veřejného mínění, který dnes zveřejnily televize RTL a ntv. Svůj konec na čele bavorské CSU, v níž kvůli neuspokojivým volebním výsledkům čelil stále většímu tlaku, Seehofer potvrdil v pondělí. Jeho nástupce si strana má vybrat začátkem příštího roku. Devětašedesátiletý bývalý bavorský premiér ale zároveň uvedl, že ve funkci ministra vnitra chce nadále zůstat. Na rozdíl od jeho prv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Seehofer chce zůstat ministrem vnitra, analytici to s ním vidí bledě - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240112-seehofer-chce-zustat-ministrem-vnitra-analytici-to-s-nim-vidi-blede/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMimBBrfxbyDqtTW-dmLsSYqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240112-seehofer-chce-zustat-ministrem-vnitra-analytici-to-s-nim-vidi-blede/" target="_blank"&gt;Seehofer chce zůstat ministrem vnitra, analytici to s ním vidí bledě&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Horst Seehofer Reprofoto YouTube Německý ministr vnitra Horst Seehofer chce zůstat ve funkci, i když skončí jako předseda Křesťanskosociální unie (CSU). Řekl to dnes ve východoněmeckém Budyšíně, a popřel tak nedělní informace médií, že by chtěl skončit před koncem současného volebního období, tedy dříve než v roce 2021. "Jsem ministrem vnitra a tento úřad budu vykonávat i nadále," řekl devětašedesátiletý politik, podle něhož rozhodnutí skončit v čele bavorské CSU nikterak nesouvisí s jeho ministerským postem. Komentátoři už ale spekulují o tom, zda se ve funkci Seehofer skutečně udrží. Není...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Druhá Merkelová? Němci chtějí do čela CDU Krampovou-Karrenbauerovou, šance má i Merz - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239879-druha-merkelova-nemci-chteji-do-cela-cdu-krampovou-karrenbauerovou-sance-ma-i-merz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9rYzxMnBek-FU-6jrCGPEqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239879-druha-merkelova-nemci-chteji-do-cela-cdu-krampovou-karrenbauerovou-sance-ma-i-merz/" target="_blank"&gt;Druhá Merkelová? Němci chtějí do čela CDU Krampovou-Karrenbauerovou, šance má i Merz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá vlajka Pixabay Voliči německých křesťanských demokratů (CDU) by v čele strany po odchodu kancléřky Angely Merkelové nejraději viděli současnou generální tajemnici Annegret Krampovou-Karrenbauerovou, následovanou bývalým šéfem poslanců CDU/CSU Friedrichem Merzem. Ukazuje to průzkum veřejného mínění pro televizi ZDF, který tak potvrzuje názor většiny komentátorů, podle nichž budou právě Krampová-Karrenbauerová a Merz největšími favority prosincové volby. Šestapadesátiletou bývalou sárskou premiérku Krampovou-Karrenbauerovou by za předsedkyni chtělo 35 procent voličů CDU, zatímco dvaaš...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Schröder: USA jednají s Německem jak s okupovanou zemí - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811178494548-Schroder-USA-Nemecko-politika-odsouzeni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdOIdd0befUULnJFPT6ZmMqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 16:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811178494548-Schroder-USA-Nemecko-politika-odsouzeni/" target="_blank"&gt;Schröder: USA jednají s Německem jak s okupovanou zemí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Nemůžeme se smířit s tím, že se s námi zachází jak s okupovanou zemí," prohlásil bývalý německý kancléř. „Když sleduji chování amerického velvyslance, začínám mít dojem, že se spíš považuje za důstojníka okupačních vojsk než za velvyslance Spojených států v nezávislém státě," zdůraznil Gerhard Schröder. V této situaci musí Německo podle jeho názoru hledat spojence se stejnými zájmy. „Je to prostě nutné, aby se ještě více semkli ti, kteří trpí následkem konfliktů, které rozpoutaly Spojené státy," konstatoval bývalý předseda německé vlády Gerhard Schröder.&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Exkancléř Schröder v nebezpečí? Je na seznamu nepřátel Ukrajiny, jeho žena má strach - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240338-exkancler-schroder-v-nebezpeci-je-na-seznamu-nepratel-ukrajiny-jeho-zena-ma-strach/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIfWLlbk9co6btoglT0nKQqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 13:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/240338-exkancler-schroder-v-nebezpeci-je-na-seznamu-nepratel-ukrajiny-jeho-zena-ma-strach/" target="_blank"&gt;Exkancléř Schröder v nebezpečí? Je na seznamu nepřátel Ukrajiny, jeho žena má strach&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schröder, Gerhard YouTube Německý exkancléř z let 1998-2005 Gerhard Schröder se ocitl na neoficiálním ukrajinském seznamu "nepřátel Ukrajiny". Manželka někdejšího politika Soyeon Schröderová-Kimová má obavy o jeho bezpečnost. Německá vláda a její ministr zahraničí Heiko Maas, který je stejně jako Schröder sociální demokrat (SPD), by podle ní měla dát ukrajinské vládě jasně najevo nepřijatelnost takového konání, píše dnes server Welt.de. Na seznam zvaný Myrotvorec (mírotvůrce) ukrajinští aktivisté zařazují "nepřátele Ukrajiny" a podle Welt.de jeho vznik iniciovalo ukrajinské ministerstvo vni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Ve Francii si Merkelovou spletli s manželkou Macrona (VIDEO) - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/videoklub/201811128451274-merkel-macron-laska-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFURGktaLmHHB4OhPaazfpYqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/videoklub/201811128451274-merkel-macron-laska-video/" target="_blank"&gt;Ve Francii si Merkelovou spletli s manželkou Macrona (VIDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;V sobotu Angela Merkelová a francouzský prezident Emmanuel Macron navštívili obec Rotonde (départment Oise), kde bylo 11. listopadu 1918 podepsáno příměří z Compiegne. Lídři několik minut komunikovali s veřejností.&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>CDU je podle Merkelové připraveno pokračovat v koalici - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239455-cdu-je-podle-merkelove-pripraveno-pokracovat-v-koalici/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAR6Otl5vAhN4yEDusgQlMqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 13:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239455-cdu-je-podle-merkelove-pripraveno-pokracovat-v-koalici/" target="_blank"&gt;CDU je podle Merkelové připraveno pokračovat v koalici&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá kancléřka Angela Merkelová Mikuláš Křepelka / EuroZprávy.cz / INCORP images Vedení Křesťanskodemokratické unie (CDU) je podle německé kancléřky Angely Merkelové jasně pro pokračování nynější vládní koalice se sesterskou Křesťanskosociální unií (CSU) a sociální demokracií (SPD). Platit by to mělo i pro nového předsedu strany, kterého si CDU vybere v prosinci. Merkelová, která po 18 letech v čele křesťanských demokratů končí, to dnes řekla na tiskové konferenci v Berlíně v reakci na spekulace o budoucnosti koalice. "Otázka je, jestli se jako CDU nadále cítíme být vázáni koaliční smlou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Trump v Paříži nepotřásl Porošenkovi rukou - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811118447279-trump-usa-porosenko-ukrajina-francie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHewQ-suAtrZKfRELddemUEqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 17:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811118447279-trump-usa-porosenko-ukrajina-francie/" target="_blank"&gt;Trump v Paříži nepotřásl Porošenkovi rukou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na záběrech je vidět, jak americký lídr přišel k Triumfálnímu oblouku ve francouzském hlavním městě. Trump pozdravil francouzského prezidenta Emmanuela Macrona, německou kancléřku Angelu Merkelovou a další hosty. Ukrajinský prezident, který v tu dobu stál ve druhé řádě, pozorně sledoval Trumpa, ale americký lídr si ho nevšiml.&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Otřes německé politiky: Seehofer končí v čele CSU - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239680-otres-nemecke-politiky-seehofer-konci-v-cele-csu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAR-uo8NlE3B10pZ0ELEQoqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239680-otres-nemecke-politiky-seehofer-konci-v-cele-csu/" target="_blank"&gt;Otřes německé politiky: Seehofer končí v čele CSU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Horst Seehofer Pixabay Předseda bavorské Křesťanskosociální unie (CSU) Horst Seehofer odejde podle magazínu Die Zeit z čela strany, ministrem vnitra chce ale zůstat. Seehofer byl kvůli špatným volebním výsledkům CSU pod narůstajícím tlakem. Informace týdeníku Die Zeit, který se odvolává na Seehoferovi blízké politiky, zatím oficiálně nikdo nepotvrdil. Podle svého mluvčího se devětašedesátiletý politik ještě nerozhodl. Pokud se informace týdeníku nakonec potvrdí, učiní Seehofer prakticky stejný krok jako o pět let mladší Angela Merkelová, která končí jako šéfka sesterské Křesťanskodemokratic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>V CDU houstne atmosféra. O předsednictví po Merkelové má zájem nejméně 12 lidí - EuroZprávy.cz</title><link>ČTK</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG7kEDRlaWZro6JwkL_HOjoqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 20:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="ČTK" target="_blank"&gt;V CDU houstne atmosféra. O předsednictví po Merkelové má zájem nejméně 12 lidí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá kancléřka Angela Merkelová Mikuláš Křepelka / EuroZprávy.cz / INCORP images O nástupnictví Angely Merkelové v čele Křesťanskodemokratické unie (CDU) se hodlá ucházet nejméně 12 lidí. S odvoláním na své zdroje uvnitř německé vládnoucí strany o tom informovala agentura DPA. V Berlíně dnes začalo dvoudenní zasedání vedení CDU, které má připravit prosincový sjezd v Hamburku. Právě z něj by mělo vzejít jméno nového předsedy či předsedkyně křesťanských demokratů. Skutečné šance stanout v čele CDU mají podle německých médií tři nejznámější uchazeči: 56letá generální tajemnice strany a býva...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Německo se vzbouří proti OSN? Lidé od Merkelové odmítají migrační pakt - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239560-nemecko-se-vzbouri-proti-osn-lide-od-merkelove-odmitaji-migracni-pakt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICehT5JlPSU4P2iz2kUwuoqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 13:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239560-nemecko-se-vzbouri-proti-osn-lide-od-merkelove-odmitaji-migracni-pakt/" target="_blank"&gt;Německo se vzbouří proti OSN? Lidé od Merkelové odmítají migrační pakt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uprchlíci, ilustrační foto UNHCR V Německu se stále hlasitěji debatuje o připravovaném globálním paktu Organizace spojených národů o migraci, který již odmítli představitelé Spojených států, Austrálie, Rakouska či Maďarska. Ostře proti paktu se dnes vyslovila protiimigrační strana Alteranativa pro Německo (AfD). Hlasy, které dohodu kritizují, se ale začínají ozývat také z vládní Křesťanskodemokratické unie (CDU) kancléřky Angely Merkelové. Podle nich ujednání nedostatečně rozlišuje uprchlíky a ekonomické migranty. Globální pakt o migraci předběžně schválily všechny členské země OSN s výjimk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Běsnění začalo před 80 lety. Křišťálová noc byla předzvěstí pádu do barbarství, řekl Steinmeier - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239878-besneni-zacalo-pred-80-lety-kristalova-noc-byla-predzvesti-padu-do-barbarstvi-rekl-steinmeier/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSMtdTWJSbqkdh1kIMtV38qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239878-besneni-zacalo-pred-80-lety-kristalova-noc-byla-predzvesti-padu-do-barbarstvi-rekl-steinmeier/" target="_blank"&gt;Běsnění začalo před 80 lety. Křišťálová noc byla předzvěstí pádu do barbarství, řekl Steinmeier&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frank-Walter Steinmeier Petr Mráček / EuroZprávy.cz / INCORP images Takzvaná Křišťálová noc byla podle německého prezidenta Franka-Waltera Steinmeiera předzvěstí civilizačního zlomu a pádu Německa do barbarství, který přišel nedlouho po ní. Steinmeier to v den 80. výročí protižidovského teroru řekl v projevu před Spolkovým sněmem. "Přesně před 80 lety v noci z 9. na 10. listopadu 1938 hořely v Německu synagogy, rabovaly se a ničily židovské obchody, stovky mužů a žen byly zabity nacisty, spáchaly sebevraždu nebo zemřely po týrání v koncentračních táborech," připomněl německý prezident. "Tyt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Evropští zákonodárci vyzývají Merkelovou, aby se vzdala projektu Severní proud 2 - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811078417782-evropa-merkel-plynovod-zamitnuti-projekt-severni-proud/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxsApXKd0vLRXWK0B0g7aoqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811078417782-evropa-merkel-plynovod-zamitnuti-projekt-severni-proud/" target="_blank"&gt;Evropští zákonodárci vyzývají Merkelovou, aby se vzdala projektu Severní proud 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zhruba 100 zákonodárců Evropského parlamentu, kteří zastupují různorodé názory, včetně ekologů, středopravicových zástupců, liberálních demokratů a socialistů, napsali německé kancléřce Angele Merkelové otevřený dopis. V něm ji vyzývají k tomu, aby zrušila účast na projektu plynovodu Severní proud 2. „Vážená paní kancléřko, žádáme Vás, aby Vaše vláda znovu přehodnotila a změnila svou politiku ohledně projektu Severní proud 2," zněla prosba zákonodárců. Dopis podepsalo celkem 20 politiků z různých států Evropské unie. USA požádaly, aby se Evropa vzdala podpory Severního proudu 2 Tento dopis ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Weber triumfoval na kongresu. Bude bojovat o post šéfa eurokomise, Německo je nadšené - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239792-weber-triumfoval-na-kongresu-evropsti-lidovci-ho-vyslou-do-boje-o-sefa-eurokomise-nemecko-je-nadsene/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENH9pCxjxPd67-NWP2kDVQAqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 13:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239792-weber-triumfoval-na-kongresu-evropsti-lidovci-ho-vyslou-do-boje-o-sefa-eurokomise-nemecko-je-nadsene/" target="_blank"&gt;Weber triumfoval na kongresu. Bude bojovat o post šéfa eurokomise, Německo je nadšené&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weber, Manfred (šéf EPP) Instagram Evropská lidová strana (EPP), která má největší frakci v Evropském parlamentu, dnes na svém kongresu v Helsinkách rozhodla, že ji do europarlamentních voleb v příštím roce povede Němec Manfred Weber. EPP tak bavorského politika vyšle do souboje o post příštího předsedy Evropské komise. EPP, kterou v červenci 1976 vytvořily křesťanskodemokratické strany, je největší evropskou politickou stranou; z Česka jsou v ní zastoupeny Křesťanská a demokratická unie - Československá strana lidová (KDU-ČSL) a TOP 09. Dnešní rozhodnutí kongresu znamená, že pokud v květno...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Ruský senátor Puškov kritizoval Merkelovou za sankce, které „těší“ Porošenka - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811058398426-puskov-sankce-kritika-merkelova/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXgPwdVrZ_FQ0HZXKTO67IqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 06:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811058398426-puskov-sankce-kritika-merkelova/" target="_blank"&gt;Ruský senátor Puškov kritizoval Merkelovou za sankce, které „těší“ Porošenka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Каждый месяц ФРГ теряет из-за антироссийских санкций 727 млн долл., получая взамен лишь радость Порошенко. Уверен: 9 млрд в год она не стоит. Решение Меркель бесконечно продлевать санкции, как и принять более 1 млн мигрантов, станут двумя самыми крупными ошибками ее правления. — Алексей Пушков (@Alexey_Pushkov) 4. listopadu 2018 Již dříve německá kancléřka Angela Merkelová oznámila, že Německo vystoupí za prodloužení sankcí proti Rusku. Podle ní by mohla být omezení zmírněna, pokud dojde k nějakému pokroku při realizaci minských dohod. Vztahy mezi Moskvou a Západem se zhoršily poté, co na U...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Ohlédnutí za Merkelovou. Přinesla klid a prosperitu? - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239035-ohlednuti-za-merkelovou-prinesla-klid-a-prosperitu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWZOx0CyFswnyrzouPYx4gqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 23:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239035-ohlednuti-za-merkelovou-prinesla-klid-a-prosperitu/" target="_blank"&gt;Ohlédnutí za Merkelovou. Přinesla klid a prosperitu?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkelová, německá kancléřka guardian.co.uk **www.guardian.co.uk** NÁZOR – Německá kancléřka Angela Merkelová v pondělí oznámila, že odejde z politické scény, až jí v roce 2021 skončí funkční období, připomíná editorial serveru New York Times. Vlivný deník v něm dodává, že konec Merkelové může nastat i dříve, pokud v Německu dojde na předčasné volby. Jeden z nejpozoruhodnějších současných politiků Německu každopádně zbývá hodně času, aby se připravilo na dobu po Merkelové a zvážilo její možné nástupce i budoucí výzvy, konstatuje prestižní deník. Doplňuje, že také nastal čas k ohlédnu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>„Pro Německo je Polsko územím přirozené expanze“ - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811038392831-nemecko-polsko-expanze-uzemi-hospodarstvi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_3C0iG1HQNVi6pznMRWYMqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 20:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811038392831-nemecko-polsko-expanze-uzemi-hospodarstvi/" target="_blank"&gt;„Pro Německo je Polsko územím přirozené expanze“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá kancléřka Angela Merkelová v pondělí potvrdila svůj záměr v nadcházejících volbách v roce 2021 znovu nekandidovat. Wielomski řekl Sputniku, že ho její rozhodnutí nepřekvapilo, jelikož se díky migrační krizi, kterou sama vytvořila, stala problémem pro svoji vlastní stranu. „Merkelová byla političkou, která byla dříve asociována se stabilizací Německa, s růstem jeho role na mezinárodním poli a s rostoucím hospodářstvím. Od jistého momentu ale byla asociována s německými problémy — s kriminalitou na ulicích a veřejným nepořádkem," řekl Wielomski. Z toho důvodu věří, že Merkelová k rozh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Ukrajinský novinář obvinil Merkelovou ze „zrady“ kvůli tomu, že se usmála na Putina - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811028386957-mereklova-putin-zrada-usmev/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOV2svMY70UGaQyfZbGVSGcqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811028386957-mereklova-putin-zrada-usmev/" target="_blank"&gt;Ukrajinský novinář obvinil Merkelovou ze „zrady“ kvůli tomu, že se usmála na Putina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moderátorovi se nelíbilo, že evropští prezidenti se baví se svým ruským kolegou. Tradiční pozdravy politiků považoval Gordon za neslušné. Merkelová vysvětlila rozdíly v přístupech Německa a Ukrajiny k Severnímu proudu 2 „Mám dotaz k Frau Merkelové a panu Macronovi — když stojí společně s Putinem, když k němu létají do Soči a do Petrohradu, když ho přijímají u sebe — jak se to slučuje s lidskými zásadami?" — zeptal se novinář v pořadu televizního kanálu 112 Ukrajina. Gordon uvedl, že má nepříjemné pocity, když vidí, jak „Frau Merkelová drží Putina za ruku". Úsměvy směrem k ruskému prezidento...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>CDU čekají rozbroje? O post šéfa po Merkelové se uchází tři hlavní kandidáti - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239031-cdu-cekaji-rozbroje-o-post-sefa-po-merkelove-se-uchazi-tri-hlavni-kandidati/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJjIa7pKn5HLI93OD4OcwgqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239031-cdu-cekaji-rozbroje-o-post-sefa-po-merkelove-se-uchazi-tri-hlavni-kandidati/" target="_blank"&gt;CDU čekají rozbroje? O post šéfa po Merkelové se uchází tři hlavní kandidáti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Německá vlajka Pixabay Prakticky okamžitě po oznámení německé kancléřky Angely Merkelové, že skončí v čele Křesťanskodemokratické unie (CDU) se objevila trojice vážných kandidátů na tento post. Dlouhodobě nejsilnější politickou stranu by rádi vedli - i když vždy poněkud jiným směrem - její generální tajemnice Annegret Krampová-Karrenbauerová, ministr zdravotnictví Jens Spahn a bývalý šéf poslanců CDU/CSU Friedrich Merz. Bez šancí není ani jeden z nich. Politolog Thorsten Faas ze Svobodné univerzity Berlín zatím za mírnou favoritku klání, které je v rámci CDU výjimečné, protože na předsedu v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Nedobrovolný mučedník za svobodu slova. Kuciak dostal posmrtně německou mediální cenu - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239507-nedobrovolny-mucednik-za-svobodu-slova-kuciak-dostal-posmrtne-nemeckou-medialni-cenu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEl84CdmgJgVxZhmNr0VUYqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 20:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239507-nedobrovolny-mucednik-za-svobodu-slova-kuciak-dostal-posmrtne-nemeckou-medialni-cenu/" target="_blank"&gt;Nedobrovolný mučedník za svobodu slova. Kuciak dostal posmrtně německou mediální cenu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ján Kuciak s přítelkyní Martinou Kušnírovou Facebook Zavražděný slovenský novinář Ján Kuciak dnes v Berlíně posmrtně obdržel německou mediální cenu Zlatá Viktorie v kategorii svoboda tisku. Stejným oceněním Svaz německých vydavatelů časopisů (VDZ) vyznamenal i maltskou novinářku Daphne Caruanovou Galiziovou, která byla podle všeho také zavražděna kvůli své práci. "Daphne Caruanová Galiziová a Ján Kuciak se stali nedobrovolnými mučedníky za svobodu slova," řekla v laudatiu novinářka a bojovnice za lidská práva Düzen Tekkalová. "Jedno nás spojuje. Něco, co spojuje všechny, kdo se upsali novin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item></channel></rss>