{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3BzTUdjU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:46:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Merkel ends, who will replace her? Flawless pan has stalled, migration crisis not - Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-svet/581901/merkelova-konci-kdo-ji-nahradi-zlomenou-panev-ustala-migracni-krizi-ne.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:20:01 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Konec jedn\u00e9 \u00e9ry p\u0159inese p\u00e1te\u010dn\u00ed a sobotn\u00ed sjezd n\u011bmeck\u00fdch k\u0159es\u0165ansk\u00fdch demokrat\u016f. V jejich \u010dele toti\u017e po v\u00edce ne\u017e 18 letech skon\u010d\u00ed Angela Merkelov\u00e1 (64), ..."
        },
        {
            "title": "Merz versus AKK - Respekt.cz",
            "link": "https://www.respekt.cz/tydenik/2018/49/merz-versus-akk",
            "pub_date": "2018-12-07 05:03:46 GMT",
            "source_nm": "Respekt.cz",
            "source_url": "https://www.respekt.cz",
            "desc": "Z\u00e1pas o sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed nejsiln\u011bj\u0161\u00ed n\u011bmeck\u00e9 politick\u00e9 strany graduje."
        },
        {
            "title": "Germany chose continuity. The media praise the election of the CDU chairman. - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242568-nemecko-si-vybralo-kontinuitu-media-chvali-volbu-predsedkyne-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:46:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "N\u011bme\u010dt\u00ed k\u0159es\u0165an\u0161t\u00ed demokrat\u00e9 u\u010dinili rozhodnut\u00ed z rozumu a vsadili na jistotu a kontinuitu, kdy\u017e si v p\u00e1tek za svou p\u0159edsedkyni zvolili dosavadn\u00ed gener\u00e1ln\u00ed tajemnici Annegret Krampovou-Karrenbauerovou, p\u00ed\u0161\u00ed n\u011bmeck\u00e1 m\u00e9dia. Z\u00e1rove\u0148 upozor\u0148uj\u00ed, \u017ee p\u0159ed politi\u010dkou le\u017e\u00ed nelehk\u00fd \u00fakol sjednotit stranu po volb\u011b, v n\u00ed\u017e dostal t\u00e9m\u011b\u0159 stejn\u011b hlas\u016f jej\u00ed hlavn\u00ed konkurent - n\u011bkdej\u0161\u00ed \u0161\u00e9f poslanc\u016f CDU/CSU Friedrich Merz. \"Dopoledne nab\u00eddl sjezd CDU emocion\u00e1ln\u00ed moment. Angele Merkelov\u00e9 se za jej\u00ed posledn\u00ed projev ve funkci p\u0159edsedkyn\u011b dostalo tolika potlesku, \u017ee m\u011bla slzy na kraj\u00ed\u010dku. Odpoledne se deleg\u00e1ti ne..."
        },
        {
            "title": "Ziemiak Conservative becomes Conservative Secretary of the CDU, replaces Krampov\u00e1-Karrenbauerov\u00e1 - EuroZpravky.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242576-generalnim-tajemnikem-cdu-se-stal-konzervativec-ziemiak-nahradi-krampovou-karrenbauerovou/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Nov\u00fdm gener\u00e1ln\u00edm tajemn\u00edkem n\u011bmeck\u00fdch k\u0159es\u0165ansk\u00fdch demokrat\u016f se dnes stal \u0161\u00e9f ml\u00e1de\u017enick\u00e9 organizace konzervativn\u00ed unie CDU/CSU Paul Ziemiak. Ve funkci nahrad\u00ed Annegret Krampovou-Karrenbauerovou, kterou v p\u00e1tek sjezd v Hamburku zvolil do \u010dela strany. T\u0159iat\u0159icetilet\u00fd politik m\u00e1 nov\u00e9 p\u0159edsedkyni pomoci udr\u017eet jednotu CDU, kterou podle n\u011bkter\u00fdch mohl naru\u0161it t\u011bsn\u00fd souboj o jej\u00ed veden\u00ed. V n\u011bm zv\u00edt\u011bzila \u0161estapades\u00e1tilet\u00e1 Krampov\u00e1-Karrenbauerov\u00e1 nad t\u0159ia\u0161edes\u00e1tilet\u00fdm b\u00fdval\u00fdm \u0161\u00e9fem poslanc\u016f CDU/CSU Friedrichem Merzem o pouh\u00fdch 35 hlas\u016f z celkov\u011b odevzdan\u00fdch 999. Oba jsou p\u0159itom p\u0159edstaviteli v\u00fdraz..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s successor was elected. Is continuity in CDU leadership a good news for the Czech Republic? - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/svet/201812078648640-Byla-zvolena-nastupkyne-Merkelove/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:28:30 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edce strany a b\u00fdval\u00e1 p\u0159edsedkyn\u011b vl\u00e1dy st\u00e1tu S\u00e1rsko obdr\u017eela 517 hlas\u016f a v boji o postaven\u00ed p\u0159ed\u010dila b\u00fdval\u00e9ho vedouc\u00edho frakce CDU a K\u0159es\u0165ansk\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed unie (CSU) v Bundestagu Friedricha Merze o 35 hlas\u016f. Shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed se z\u00fa\u010dastnilo celkem 1001 deleg\u00e1t\u016f. Europoslankyn\u011b zaslala Pet\u0159\u00ed\u010dkovi dopis o Sa\u00fadsk\u00e9 Ar\u00e1bii. Jeho odpov\u011b\u010f v\u00e1s p\u0159ekvap\u00ed D\u0159\u00edve 7. prosince Merkelov\u00e1 ve sv\u00e9m posledn\u00edm projevu ve funkci p\u0159edsedy CDU uvedla, \u017ee \u201ep\u0159i\u0161el \u010das otev\u0159\u00edt novou kapitolu\". Pouk\u00e1zala na to, \u017ee budov\u00e1n\u00ed budoucnosti m\u016f\u017ee b\u00fdt pouze s d\u016fv\u011brou v du\u0161i, ale ne s rozho\u0159\u010den\u00edm a nesouhlasem, a vyzvala..."
        },
        {
            "title": "Thank you, boss. The CDU is doing good on Merkel, she warned against the break - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242502-dekujeme-sefko-cdu-se-louci-s-merkelovou-ta-stranu-varovala-pred-rozkolem/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Angela Merkelov\u00e1 dnes ve sv\u00e9m posledn\u00edm projevu ve funkci p\u0159edsedkyn\u011b k\u0159es\u0165ansk\u00fdch demokrat\u016f (CDU) varovala konzervativn\u00ed unii CDU/CSU p\u0159ed spory a nejednotou. V\u011b\u0159\u00ed, \u017ee ze sjezdu, kter\u00fd zvol\u00ed jej\u00edho n\u00e1stupce, vyjde CDU jednotn\u00e1 a motivovan\u00e1. V projevu \u010dasto p\u0159eru\u0161ovan\u00e9m potleskem tak\u00e9 zavzpom\u00ednala na 18 let, kter\u00e9 str\u00e1vila v \u010dele strany, a pod\u011bkovala v\u0161em spolupracovn\u00edk\u016fm. \"Kam neurovnan\u00e9 spory vedou, to CDU a CSU v posledn\u00edch letech ho\u0159ce poznaly,\" uvedla kancl\u00e9\u0159ka na adresu sestersk\u00fdch stran, kter\u00e9 se p\u0159ed lo\u0148sk\u00fdmi parlamentn\u00edmi volbami nebyly schopny shodnout na migra\u010dn\u00ed politice, co\u017e by..."
        },
        {
            "title": "Who will replace Merkel? At the CDU Congress began the election of a new chairman - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242485-kdo-nahradi-merkelovou-na-sjezdu-cdu-zacala-volba-noveho-predsedy/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Na sjezdu n\u011bmeck\u00e9 vl\u00e1dn\u00ed K\u0159es\u0165anskodemokratick\u00e9 unie (CDU) v Hamburku za\u010dala volba nov\u00e9ho p\u0159edsedy, kter\u00fd po 18 letech ve funkci vyst\u0159\u00edd\u00e1 Angelu Merkelovou. P\u0159edt\u00edm se ka\u017ed\u00fd z trojice kandid\u00e1t\u016f tis\u00edcovce deleg\u00e1t\u016f p\u0159edstavil. Jedna z favoritek hlasov\u00e1n\u00ed - gener\u00e1ln\u00ed tajemnice Annegret Krampov\u00e1-Karrenbauerov\u00e1 - \u0159ekla, \u017ee strana pot\u0159ebuje odvahu a jednotu. Dal\u0161\u00ed kandid\u00e1t, b\u00fdval\u00fd \u0161\u00e9f poslanc\u016f konzervativn\u00ed unie CDU/CSU Friedrich Merz, se vyslovil pro to, aby k\u0159es\u0165an\u0161t\u00ed demokrat\u00e9 zast\u00e1vali jasn\u011bj\u0161\u00ed politick\u00e9 n\u00e1zory. CDU je podle Krampov\u00e9-Karrenbauerov\u00e9 posledn\u00ed velkou k\u0159es\u0165ansko-demokratickou str..."
        },
        {
            "title": "Bloomberg introduced the main goal of another German Chancellor. Do you guess what it is? - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/politika/201812078646295-nemecko-kancler-cil-ekonomika/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Pouze v tomto p\u0159\u00edpad\u011b budou N\u011bmci ochotni investovat v\u00edce do Evropy, uzav\u00edr\u00e1 zpr\u00e1va. Pokud n\u00e1stupce Merkelov\u00e9 nedok\u00e1\u017ee vy\u0159e\u0161it probl\u00e9my a p\u0159iv\u00e9st n\u011bmeckou ekonomiku ze stavu poklesu do stavu ekonomik druh\u00e9ho stupn\u011b, bude moci Evropsk\u00e1 unie ztratit sv\u00e9ho nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edho finan\u010dn\u00edho sponzora, p\u00ed\u0161e agentura. V t\u011bto v\u011bci \u010cesko dohnalo N\u011bmecko. Ale asi z toho nen\u00ed \u0161\u0165astn\u00e9 Ukon\u010den\u00ed pravomoc\u00ed n\u011bmeck\u00e9 kancl\u00e9\u0159ky Angely Merkelov\u00e9 bude v\u00e1\u017en\u00fdm probl\u00e9mem nejen pro zemi, ale i pro cel\u00fd evropsk\u00fd projekt, uv\u00e1d\u00ed se ve \u010dl\u00e1nku. Od t\u00e9 doby, kdy\u017e ozn\u00e1mila Merkelov\u00e1 sv\u016fj odchod do roku 2021, zam\u011b\u0159\u00ed se na to, zda..."
        },
        {
            "title": "Does the CDU collapse? Before Merkel&#39;s successor election, tensions are rising - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64648-cdu-se-rozpadne-pred-volbou-nastupce-merkelove-roste-napeti",
            "pub_date": "2018-12-06 12:59:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "St\u00e1le v\u00edce n\u011bmeck\u00fdch k\u0159es\u0165ansk\u00fdch demokrat\u016f d\u00e1v\u00e1 p\u0159ed p\u00e1te\u010dn\u00ed volbou nov\u00e9ho p\u0159edsedy otev\u0159en\u011b najevo, koho podporuje. Z\u00e1rove\u0148 se za\u010d\u00ednaj\u00ed objevovat hlasy, kter\u00e9 varuj\u00ed p\u0159ed t\u00edm, aby volba n\u00e1stupce Angely Merkelov\u00e9, kter\u00e1 CDU vedla p\u0159es 18 let, stranu nerozd\u011blila. Svou preferenci dal dnes najevo nap\u0159\u00edklad ministr hospod\u00e1\u0159stv\u00ed Peter Altmaier, kter\u00fd by podle listu Rheinische Post r\u00e1d v \u010dele strany vid\u011bl gener\u00e1ln\u00ed tajemnici Annegret Krampovou-Karrenbauerovou, kter\u00e1 pat\u0159\u00ed vedle b\u00fdval\u00e9ho \u0161\u00e9fa poslanc\u016f konzervativn\u00ed unie CDU/CSU Friedricha Merze k hlavn\u00edm favorit\u016fm volby. Es wird spannend Klartext..."
        },
        {
            "title": "The head of the CDU, according to Sch\u00e4uble, should be Merz - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242228-predsedou-cdu-by-podle-schaubleho-mel-byt-merz/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:28:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "P\u0159edseda n\u011bmeck\u00e9ho Spolkov\u00e9ho sn\u011bmu Wolfgang Sch\u00e4uble up\u0159ednost\u0148uje na post p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho p\u0159edsedy K\u0159es\u0165anskodemokratick\u00e9 unie (CDU) b\u00fdval\u00e9ho \u0161\u00e9fa konzervativn\u00edch poslanc\u016f Friedricha Merze. \u0158ekl to den\u00edku Frankfurter Allgemeine Zeitung (FAZ). Strana kancl\u00e9\u0159ky Angely Merkelov\u00e9 si sv\u00e9ho nov\u00e9ho p\u0159edsedu zvol\u00ed na p\u00e1te\u010dn\u00edm sjezdu v Hamburku, proto\u017ee Merkelov\u00e1 se u\u017e o nejvy\u0161\u0161\u00ed stranick\u00fd post uch\u00e1zet nehodl\u00e1. Sch\u00e4uble, kter\u00fd je po Merkelov\u00e9 patrn\u011b nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edm \u010dlenem CDU, se dosud ke sv\u00e9 preferenci p\u0159ed p\u00e1te\u010dn\u00ed volbou p\u0159edsedy jednozna\u010dn\u011b nevyj\u00e1d\u0159il. Den\u00edku FAZ ale potvrdil, \u017ee jeho favoritem je Mer..."
        },
        {
            "title": "Complications on the Road: Merkel had to change plans to leave G20 summit - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64549-komplikace-na-cestach-merkelova-musela-zmenit-plany-ze-summitu-g20-nemohla-odletet",
            "pub_date": "2018-12-03 07:05:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "N\u011bmeck\u00e1 kancl\u00e9\u0159ka Angela Merkelov\u00e1, kter\u00e1 na dvoudenn\u00ed summit dvaceti nejsiln\u011bj\u0161\u00edch ekonomik sv\u011bta (G20) v Buenos Aires dorazila v p\u00e1tek kv\u016fli poru\u0161e vl\u00e1dn\u00edho letadla se zna\u010dn\u00fdm zpo\u017ed\u011bn\u00edm, se v sobotu pot\u00fdkala s opa\u010dn\u00fdm probl\u00e9m. Zat\u00edmco jej\u00ed kolegov\u00e9 po konci vrcholn\u00e9 sch\u016fzky odlet\u011bli, Merkelov\u00e1 m\u011bla nazbyt osm hodin \u010dasu. Ten podle agentury DPA vyu\u017eila k proch\u00e1zce m\u011bstem. Kancl\u00e9\u0159\u010din letoun se po \u010dtvrte\u010dn\u00edm odletu do Argentiny musel kr\u00e1tce po startu vr\u00e1tit do N\u011bmecka kv\u016fli nefunk\u010dn\u00edmu komunika\u010dn\u00edmu syst\u00e9mu. Chybu podle zji\u0161t\u011bn\u00ed odborn\u00edk\u016f zp\u016fsobil vadn\u00fd transform\u00e1tor. Proto\u017ee n\u011bmeck\u00e1 vl\u00e1dn\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "Merkel and Macron ask at Putin summit to dismiss Ukrainians and return ships - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242012-merkelova-a-macron-zadali-na-summitu-putina-aby-propustil-ukrajince-a-vratili-lode/",
            "pub_date": "2018-12-03 01:57:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "N\u011bmeck\u00e1 kancl\u00e9\u0159ka Angela Merkelov\u00e1 m\u00e1 obavy z incidentu v Ker\u010dsk\u00e9m pr\u016flivu u Krymu. \u0158ekla to dnes na jedn\u00e1n\u00ed s rusk\u00fdm prezidentem Vladimirem Putinem, s kter\u00fdm se se\u0161la na okraj summitu velk\u00fdch ekonomik G20 v Buenos Aires. Shodli se p\u0159itom, \u017ee jejich zem\u011b spolu s Franci\u00ed a Ukrajinou z\u00e1le\u017eitost projednaj\u00ed na \u00farovni poradc\u016f. Podle agentury Reuters to sd\u011blil kancl\u00e9\u0159\u010din mluv\u010d\u00ed Steffen Seibert. P\u0159\u00ed\u010dinou nejnov\u011bj\u0161\u00edho nap\u011bt\u00ed mezi Ruskem a Ukrajinou je n\u00e1mo\u0159n\u00ed incident, kter\u00fd se stal p\u0159ed t\u00fddnem v Ker\u010dsk\u00e9m pr\u016flivu. Ru\u0161t\u00ed pohrani\u010dn\u00edci tam ost\u0159elovali a pak zadr\u017eeli t\u0159i lod\u011b ukrajinsk\u00e9ho vojensk\u00e9ho n\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Merkel talks to Putin, expresses concern over Kerch crisis and Syria - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64477-merkelova-jednala-s-putinem-vyjadrila-obavy-kvuli-kercske-krizi-a-syrii",
            "pub_date": "2018-12-01 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "N\u011bmeck\u00e1 kancl\u00e9\u0159ka Angela Merkelov\u00e1 m\u00e1 obavy z incidentu v Ker\u010dsk\u00e9m pr\u016flivu u Krymu. \u0158ekla to dnes na jedn\u00e1n\u00ed s rusk\u00fdm prezidentem Vladimirem Putinem, s kter\u00fdm se se\u0161la na okraj summitu velk\u00fdch ekonomik G20 v Buenos Aires. Shodli se p\u0159itom, \u017ee jejich zem\u011b spolu s Franci\u00ed a Ukrajinou z\u00e1le\u017eitost projednaj\u00ed na \u00farovni poradc\u016f. Podle agentury Reuters to sd\u011blil kancl\u00e9\u0159\u010din mluv\u010d\u00ed Steffen Seibert. P\u0159\u00ed\u010dinou nejnov\u011bj\u0161\u00edho nap\u011bt\u00ed mezi Ruskem a Ukrajinou je n\u00e1mo\u0159n\u00ed incident, kter\u00fd se stal p\u0159ed t\u00fddnem v Ker\u010dsk\u00e9m pr\u016flivu. Ru\u0161t\u00ed pohrani\u010dn\u00edci tam ost\u0159elovali a pak zadr\u017eeli t\u0159i lod\u011b ukrajinsk\u00e9ho vojensk\u00e9ho n\u00e1..."
        },
        {
            "title": "After G20, Merkel ate in steak house along with ordinary guests (VIDEO) - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/svet/201812028603252-G20-Merkelova-vecere-streak-video/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Mil\u00e1 a klidn\u00e1: argentinsk\u00fd cestuj\u00edc\u00ed vypr\u00e1v\u011bl, jak vid\u011bl Merkelovou v letadle U\u017eivatel\u00e9 internetu se pod\u011blili o z\u00e1b\u011bry, na kter\u00fdch je vid\u011bt, \u017ee podnik nebyl na dobu n\u00e1v\u0161t\u011bvy politi\u010dky zav\u0159en pro oby\u010dejn\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky. Angela Merkelov\u00e1 p\u0159i\u0161la do steak house za doprovodu mal\u00e9 delegace. Po ve\u010de\u0159i se dala vyfotografovat s kucha\u0159i. View this post on Instagram A post shared by Armando Topalian (@armandotopalian) on Dec 1, 2018 at 5:22pm PST P\u0159ed restaurac\u00ed se se\u0161lo hodn\u011b obyvatel m\u011bsta, kte\u0159\u00ed uv\u00edtali kancl\u00e9\u0159ku potleskem a aktivn\u011b ji fotografovali. P\u0159edt\u00edm byla zve\u0159ejn\u011bna zpr\u00e1va, \u017ee Angela Merkelov..."
        },
        {
            "title": "G20 countries commit to WTO reform, migration and refugees only mention - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/ekonomika/svet/241912-zeme-g20-se-zavazou-k-reforme-wto-o-migraci-a-uprchlicich-jen-zminka/",
            "pub_date": "2018-12-01 15:07:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "\u00da\u010dastn\u00edci summitu nejv\u011bt\u0161\u00edch ekonomik sv\u011bta (G20) se dnes dohodli na spole\u010dn\u00e9m zn\u011bn\u00ed z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00e9ho komunik\u00e9. S odvol\u00e1n\u00edm na diplomatick\u00e9 zdroje o tom informovala agentura DPA. Agentura Reuters u\u017e d\u0159\u00edve s odkazem na evropsk\u00e9 diplomaty napsala, \u017ee v komunik\u00e9 zve\u0159ejn\u011bn\u00e9m na z\u00e1v\u011br dvoudenn\u00ed vrcholn\u00e9 sch\u016fzky bude z\u00e1vazek \u010dlen\u016f G20 reformovat Sv\u011btovou obchodn\u00ed organizaci (WTO). Spole\u010dn\u00fd souhlas s reformou WTO n\u00e1sledn\u011b potvrdila n\u011bmeck\u00e1 kancl\u00e9\u0159ka Angela Merkelov\u00e1. \"Ka\u017ed\u00fd souhlasil s t\u00edm, \u017ee WTO by m\u011bla b\u00fdt reformov\u00e1na. Je to d\u016fle\u017eit\u00e1 shoda,\" \u0159ekla Merkelov\u00e1. |||videoInArticle '####YouTube##'||| Vyj\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Candidate for CDU boss comes up with controversial proposal, media is already on - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241946-kandidat-na-sefa-cdu-prisel-s-kontroverznim-navrhem-media-uz-ho-cupuji/",
            "pub_date": "2018-12-02 07:53:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Uchaze\u010d o \u0161\u00e9fov\u00e1n\u00ed n\u011bmeck\u00e9 konzervativn\u00ed stran\u011b CDU chce pro pot\u0159ebu spo\u0159en\u00ed na st\u00e1\u0159\u00ed da\u0148ov\u011b zv\u00fdhodnit investice do akci\u00ed. Friedrich Merz to \u0159ekl listu Welt am Sonntag. B\u00fdval\u00fd \u0161\u00e9f poslanc\u016f konzervativn\u00ed unie CDU/CSU a jeden ze t\u0159\u00ed v\u00e1\u017en\u00fdch kandid\u00e1t\u016f na post p\u0159edsedy CDU je p\u0159itom v sou\u010dasnosti p\u0159edsedou dozor\u010d\u00ed rady n\u011bmeck\u00e9 pobo\u010dky nejv\u011bt\u0161\u00ed investi\u010dn\u00ed firmy na sv\u011bt\u011b Blackrock, za co\u017e jej kritizuj\u00ed n\u011bkter\u00e1 n\u011bmeck\u00e1 m\u00e9dia a n\u011bkte\u0159\u00ed n\u011bme\u010dt\u00ed politici. Pokud by N\u011bmci za\u010dali ukl\u00e1dat v\u00edce pen\u011bz do akci\u00ed, firma, kter\u00e1 v sou\u010dasnosti spravuje vklady ve v\u00fd\u0161i 6,4 miliardy dolar\u016f (asi 147 miliard K\u010d), by ..."
        }
    ]
}