{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSGx1ZWpWcWRCSUNZM01vQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Pirates stop negotiating with Prague 11 Movement, coalition offers YOUTH, ODS, TOP 09 and STAN - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/regiony/praha/pirati-prestali-jednat-s-hnutim-pro-prahu-11-koalici-nabizi/r~d88bb708fa0b11e898daac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:44:10 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Pir\u00e1ti na Ji\u017en\u00edm M\u011bst\u011b ukon\u010dili vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed o koalici s Hnut\u00edm pro Prahu 11. Se sv\u00fdmi podm\u00ednkami vyzvali k jedn\u00e1n\u00ed blok stran ANO, ODS, TOP 09 a STAN."
        },
        {
            "title": "There is no reason to leave Dost\u00e1lov\u00e9, says Freeman. According to Benda, in YES, it does not turn out &#39;- iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/andrej-babis-klara-dostalova-soud-jan-volny-ano-czechtourism-ods-ministerstvo_1812072107_dok",
            "pub_date": "2018-12-07 20:07:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "K odchodu ministryn\u011b pro m\u00edstn\u00ed rozvoj Kl\u00e1ry Dost\u00e1lov\u00e9 za hnut\u00ed ANO nevid\u00ed d\u016fvod ani premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO). Dost\u00e1lov\u00e1 \u010del\u00ed podez\u0159en\u00ed v p\u0159\u00edpadu agentury ..."
        },
        {
            "title": "Babi\u0161ovo YES strengthens, shows another survey - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491145-babisovo-ano-posiluje-ukazuje-dalsi-pruzkum.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:58:05 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "YES after \u0160t\u011bp\u00e1nek nominated Petrova Broadcasting Board - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/ano-po-stepankovi-nominovalo-do-vysilaci-rady-petrova-ktereh/r~24b4af2cfa3e11e8a446ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:41 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Vl\u00e1dn\u00ed hnut\u00ed chce nyn\u00ed do RRTV dosadit Vadima Petrova."
        },
        {
            "title": "Twenty billion of reserves fell to the government, MPs voted Senate - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491094-vlade-spadlo-do-klina-dvacet-miliard-z-rezerv-poslanci-prehlasovali-senat.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:06:24 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Vl\u00e1da ANO a \u010cSSD bude moct utratit 22 miliard korun z privatiza\u010dn\u00edho fondu. Sn\u011bmovna ve st\u0159edu r\u00e1no t\u011bsn\u011b p\u0159ehlasovala veto Sen\u00e1tu, kter\u00fd s t\u00edm nesouhlasil ..."
        },
        {
            "title": "We do not make empty gestures. We have ambition to invite YES in other elections, says Bartos Pirates chief",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/nedelame-prazdna-gesta-mame-ambici-v-dalsich-volbach-vyzvat-ano-rika-sef-piratu-bartos-61976",
            "pub_date": "2018-12-06 11:14:59 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovna nefunguje rychle. P\u0159\u00edpravu kvalitn\u00edho z\u00e1kona opozi\u010dn\u00ed stranou, kter\u00e1 je tam nov\u00e1, mus\u00edte odmakat. Ostatn\u00ed strany \u010dasto recykluj\u00ed svoje d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00ed n\u00e1vrhy."
        },
        {
            "title": "It is normal for people to leave, says Falt\u00fdnek, who is still second for Babi\u0161 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/je-normalni-ze-lide-odchazeji-rika-faltynek-ktery-zatim-zust/r~704b89f4f89711e884f6ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:18 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "P\u0159edseda poslaneck\u00e9ho klubu ANO Jaroslav Falt\u00fdnek se od za\u010d\u00e1tku hnut\u00ed ANO a\u017e do dne\u0161n\u00edch dn\u016f pohybuje nejbl\u00ed\u017ee ze v\u0161ech \u0161\u00e9fovi Andreji Babi\u0161ovi. O m\u00edsto ..."
        },
        {
            "title": "CSSD and YES are pulling for free lunch - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491216-cssd-a-ano-se-pretahuji-o-obedy-zdarma.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:52:21 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Nejprve p\u0159ekvapil premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO) v ned\u011bli, kdy\u017e p\u0159ipustil, \u017ee by se mohly propl\u00e1cet ob\u011bdy v\u0161em \u017e\u00e1k\u016fm Z\u0160 a ve \u0161kolk\u00e1ch posledn\u00ed rok p\u0159ed ..."
        },
        {
            "title": "YES denounces the Commission&#39;s report and refers to Czech legislation. The report is based on the EU - Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/SvpfM/ano-bagatelizuje-zpravu-komise-a-odkazuje-na-ceskou-legislativu-zprava-ale-vychazi-z-unijni",
            "pub_date": "2018-12-04 05:46:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Puppies spend 33 thousand for fruit, YES 136 thousand for media analysis - iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/naklady-poslanecke-kluby-dotace-provoz-ano-pirati-ods-spd-cssd-kscm-top-09-stan_1812030600_tec",
            "pub_date": "2018-12-03 04:59:59 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "Server iROZHLAS.cz v\u016fbec poprv\u00e9 provedl inventuru pen\u011b\u017en\u00edch den\u00edk\u016f poslaneck\u00fdch klub\u016f. Za prvn\u00ed p\u016flrok 2018 jim na dotac\u00edch p\u0159iteklo celkem t\u00e9m\u011b\u0159 dev\u011bt ..."
        },
        {
            "title": "Dismiss! Activists disrupted the press conference YES in parliament - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/demisi-aktiviste-narusili-tiskovou-konferenci-ano-v-parlamentu-61831",
            "pub_date": "2018-12-04 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Tiskovou konferenci poslaneck\u00e9ho klubu ANO naru\u0161ila dnes ve Sn\u011bmovn\u011b dvojice aktivist\u016f. P\u0159ed \u0159e\u010dn\u00edky rozvinuli transparent s po\u017eadavkem na odstoupen\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "COMMENT: YES strengthened but continue to face considerable risks - Ji\u0159\u00ed Pehe - Novinky.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/komentare/491328-komentar-ano-posililo-ale-dal-celi-nemalym-rizikum-jiri-pehe.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:18:00 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Po ned\u00e1vn\u00e9m skand\u00e1lu, kter\u00fd spustilo tvrzen\u00ed Andreje Babi\u0161e mlad\u0161\u00edho, \u017ee byl unesen na Krym, aby nemohl vypov\u00eddat v kauze \u010cap\u00ed hn\u00edzdo, leckdo ..."
        },
        {
            "title": "YES, despite Babi\u0161&#39;s case strengthened, KDU and TOP 09 would not go to the Chamber of Deputies - Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/ShEVG/ano-navzdory-babisove-kauze-posililo-lidovci-a-top-09-by-do-snemovny-neprosli",
            "pub_date": "2018-12-02 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": "Hnut\u00ed ANO nejnov\u011bj\u0161\u00ed kauzy premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e (ANO) o\u010dividn\u011b nepo\u0161kodily, nejsiln\u011bj\u0161\u00ed strana pos\u00edlila, na vzestupu jsou tak\u00e9 Pir\u00e1ti. Vypl\u00fdv\u00e1 to z ..."
        },
        {
            "title": "The Prague councilor changed the supervisory board of the transport company. They have recalled the YES and CSSD representatives - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/prazsti-radni-obmenili-dozorci-radu-dopravniho-podniku-odvolali-zastupce-ano-a-cssd-61808",
            "pub_date": "2018-12-04 10:34:00 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "P\u0159edsedou dozor\u010d\u00ed rady pra\u017esk\u00e9ho dopravn\u00edho podniku bude nov\u011b n\u00e1m\u011bstek prim\u00e1tora Adam Scheinherr."
        },
        {
            "title": "Hamacek considered the end: &quot;Babis&#39;s problems are burdened by the government.&quot; Why did he stay with the boss? - Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/581216/hamacek-zvazoval-konec-babisovy-problemy-vladu-zatezuji-proc-pri-sefovi-ano-zustal.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:39:00 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Je p\u0159esv\u011bd\u010den\u00fd, \u017ee v p\u0159\u00edpad\u011b, kdy\u017e by se \u010cSSD odvr\u00e1tila od Andreje Babi\u0161e (ANO), nastal by v \u010cesku chaos. A vznikla by nov\u00e1 men\u0161inov\u00e1 vl\u00e1da, ve kter\u00e9 by se ..."
        },
        {
            "title": "Yes, no, I do not know. Which of the MEPs wants to run again in the European Parliament in the spring? - iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/volby/volby-do-evropskeho-parlamentu-2019-cr-kandidati-eurovolby-2019-termin_1812020600_ako",
            "pub_date": "2018-12-02 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00fdm europoslanc\u016fm pomalu kon\u010d\u00ed p\u011btilet\u00fd mand\u00e1t v Evropsk\u00e9m parlamentu. V\u011bt\u0161ina z nich u\u017e proto zva\u017euje, zda cht\u011bj\u00ed sv\u016fj post obhajovat. Server ..."
        },
        {
            "title": "Demisi. The press briefing YES in the Chamber of Deputies disturbed the protesters - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491028-demisi-tiskovy-brifink-ano-ve-snemovne-narusili-demonstranti.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:13:05 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Tiskov\u00fd br\u00edfink hnut\u00ed ANO v atriu Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny naru\u0161ili v \u00fater\u00fd demonstranti. B\u011bhem vystoupen\u00ed \u0161\u00e9fa poslanc\u016f ANO Jaroslava Falt\u00fdnka a ministryn\u011b ..."
        },
        {
            "title": "YES after the case of Babi\u0161 younger - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/490809-ano-po-kauze-babise-mladsiho-posililo.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:27:23 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Hnut\u00ed ANO by vyhr\u00e1lo volby se ziskem 32,5 procenta hlas\u016f, zjistil pr\u016fzkum agentury Kantar CZ pro \u010ceskou televizi. Navzdory kauze \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu syna ..."
        },
        {
            "title": "Nacher: Rights of Gays Yes, Marriage Not - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/490942-nacher-prava-gayum-ano-manzelstvi-ne.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:22:31 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "M\u00edsto snahy prosadit man\u017eelstv\u00ed pro v\u0161echny nebo naopak zakotvit man\u017eelstv\u00ed do \u00dastavy jako vztah mu\u017ee a \u017eeny by bylo lep\u0161\u00ed stejnopohlavn\u00edm p\u00e1r\u016fm p\u0159iznat ..."
        },
        {
            "title": "YES management canceled its organization in Prague 4 - T\u00fdden.cz",
            "link": "https://www.tyden.cz/rubriky/domaci/politika/vedeni-ano-zrusilo-svou-organizaci-v-praze-4_505401.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "T\u00fdden.cz",
            "source_url": "https://www.tyden.cz",
            "desc": "P\u0159edsednictvo hnut\u00ed ANO zru\u0161ilo v listopadu oblastn\u00ed organizaci v Praze 4. Veden\u00ed se t\u00edmto krokem cht\u011blo zbavit \u010dlen\u016f, kte\u0159\u00ed odm\u00edtali hnut\u00ed opustit, napsal v..."
        },
        {
            "title": "Help for Syrian Orphans, Problems of YES Members and Successor to Angela Merkel - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/pomoc-pro-syrske-sirotky-problemy-clenu-ano-a-nastupce-angely-merkelove-62039",
            "pub_date": "2018-12-06 18:17:08 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Podez\u0159en\u00ed na MERS se u pacienta v pra\u017esk\u00e9 nemocnici Na Bulovce nepotvrdilo. Seznamu to \u0159ekl vedouc\u00ed odboru komunikace nemocnice Filip \u0158epa."
        },
        {
            "title": "Bond&#39;s funeral will be held by Vondr\u00e1\u010dek, agreed with Zeman - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/490918-na-bushuv-pohreb-pojede-vondracek-dohodl-se-na-tom-se-zemanem.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:44:14 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "\u010ceskou republiku zastoup\u00ed na st\u00e1tn\u00edm poh\u0159bu americk\u00e9ho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho p\u0159edseda Sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO). Dohodl se na tom s ..."
        },
        {
            "title": "Lapland does not exist, but Hogwarts from Potter yes, the British said in a survey - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/koktejl/491459-laponsko-neexistuje-ale-bradavice-z-pottera-ano-uvedli-britove-v-pruzkumu.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:39:28 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Severskou oblast Laponsko pova\u017euje t\u0159etina Brit\u016f za smy\u0161lenou. Uk\u00e1zal to pr\u016fzkum spole\u010dnosti TUI. Jeden z deseti dotazovan\u00fdch lid\u00ed si na internetu musel ..."
        }
    ]
}