<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Generální inspekce bezpečnostních sborů - Nejnovější - Zprávy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEZrZVd0dGNqUXpFZ0pqY3lnQVAB?hl=cs&amp;gl=CZ&amp;ceid=CZ:cs</link><language>cs</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:34:13 GMT</lastBuildDate><description>Zprávy Google</description><item><title>GIBS hledá svědky rvačky v Mladé Boleslavi - Novinky.cz</title><link>https://www.novinky.cz/krimi/491162-gibs-hleda-svedky-rvacky-v-mlade-boleslavi.html</link><guid isPermaLink="false">52781130194432</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:33:26 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.novinky.cz/krimi/491162-gibs-hleda-svedky-rvacky-v-mlade-boleslavi.html" target="_blank"&gt;GIBS hledá svědky rvačky v Mladé Boleslavi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Novinky.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://boleslavsky.denik.cz/zlociny-a-soudy/u-herny-pobodali-muze-pripad-vysetruje-generalni-inspekce-bezpecnostnich-sboru-20181205.html" target="_blank"&gt;U herny pobodali muže, případ vyšetřuje Generální inspekce bezpečnostních sborů&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Boleslavský deník&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlBdkpDRWtZQU1FWFYxbGxHR1dhS3hLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Vše o tomto tématu v aplikaci Zprávy Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.novinky.cz">Novinky.cz</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/Q5L0jRMgFiEzlOa_VUTNvbCUhvNEhQRRgAKA1KHrClfV6MKWYhmhZV2ircYp1KEIBuUqsKB1ZNx7O1n8xx2AncbfDZaWHuaSFg0=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>GIBS obvinila policistu z Děčínska z prodeje drog, přiznal se - České noviny</title><link>https://www.ceskenoviny.cz/zpravy/gibs-obvinila-policistu-z-decinska-z-prodeje-drog-priznal-se/1696371</link><guid isPermaLink="false">CBMiZmh0dHBzOi8vd3d3LmNlc2tlbm92aW55LmN6L3pwcmF2eS9naWJzLW9idmluaWxhLXBvbGljaXN0dS16LWRlY2luc2thLXotcHJvZGVqZS1kcm9nLXByaXpuYWwtc2UvMTY5NjM3MdIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ceskenoviny.cz/zpravy/gibs-obvinila-policistu-z-decinska-z-prodeje-drog-priznal-se/1696371" target="_blank"&gt;GIBS obvinila policistu z Děčínska z prodeje drog, přiznal se&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;České noviny&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Praha - Generální inspekce bezpečnostních sborů (GIBS) obvinila policistu z Děčínska z toho, že prodával nebo zdarma poskytoval marihuanu a metamfetamin.&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlONU1DRmtZQU1FWDdWa3JaR2kwY3BLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Vše o tomto tématu v aplikaci Zprávy Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.ceskenoviny.cz">České noviny</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/UTUtEcLffFhXFsxzUftoYLwN8_QHXfm7MaUhM1QOgvRvsjX2K_QvkoGf9Wn99jjNPLJ3C9-QMa3urtiwz25h2ZOYLfQemg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>GIBS má novou náměstkyni i mluvčí - Novinky.cz</title><link>https://www.novinky.cz/domaci/490884-gibs-ma-novou-namestkyni-i-mluvci.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiS2h0dHBzOi8vd3d3Lm5vdmlua3kuY3ovZG9tYWNpLzQ5MDg4NC1naWJzLW1hLW5vdm91LW5hbWVzdGt5bmktaS1tbHV2Y2kuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:41:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.novinky.cz/domaci/490884-gibs-ma-novou-namestkyni-i-mluvci.html" target="_blank"&gt;GIBS má novou náměstkyni i mluvčí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Novinky.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ředitel Generální inspekce bezpečnostních sborů (GIBS) Radim Dragoun začal s obměnou vedení tohoto útvaru. Od 1. prosince nastoupila do funkce jeho ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.novinky.cz">Novinky.cz</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/EBFMrtnFecSbr1Gih4T9gql5n_CxA2RDyVfAfESpRO0dHWvsna-yynEhBhih7kF5effP3umGtI2fDNjKXglUHcZIzgTSgJ7ymA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Podle serveru Seznam Zprávy prověřuje GIBS vyšetřování údajného únosu Babišova syna | Domov - Lidovky.cz</title><link>https://www.lidovky.cz/domov/podle-serveru-seznam-zpravy-proveruje-gibs-vysetrovani-udajneho-unosu-babisova-syna.A181127_171434_ln_domov_ele</link><guid isPermaLink="false">CBMijAFodHRwczovL3d3dy5saWRvdmt5LmN6L2RvbW92L3BvZGxlLXNlcnZlcnUtc2V6bmFtLXpwcmF2eS1wcm92ZXJ1amUtZ2licy12eXNldHJvdmFuaS11ZGFqbmVoby11bm9zdS1iYWJpc292YS1zeW5hLkExODExMjdfMTcxNDM0X2xuX2RvbW92X2VsZdIBAA</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lidovky.cz/domov/podle-serveru-seznam-zpravy-proveruje-gibs-vysetrovani-udajneho-unosu-babisova-syna.A181127_171434_ln_domov_ele" target="_blank"&gt;Podle serveru Seznam Zprávy prověřuje GIBS vyšetřování údajného únosu Babišova syna | Domov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lidovky.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Generální inspekce bezpečnostních sborů (GIBS) se zabývá tím, jak a proč kriminalisté v Praze 1 odložili oznámení syna premiéra Andreje Babiše (ANO), že je ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lidovky.cz">Lidovky.cz</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/wHJDBF_AEtH_F6bfroPsvvatJ1Sp9_F3j63XbLFhJiOI8U7J5IQEaGUyJgS2Eu5c1U0S0XgK8W6WmASPcHGlnevoTD2TpcsTy4rVXnTSOTknK-p2Ja-sHgkI=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>GIBS obvinila policistu z Děčínska. Přiznal se k prodeji drog a vynášení informací - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/krimi/242504-gibs-obvinila-policistu-z-decinska-priznal-se-k-prodeji-drog-a-vynaseni-informaci/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8SE7q6rLkP_WQPhMC_bC0qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/krimi/242504-gibs-obvinila-policistu-z-decinska-priznal-se-k-prodeji-drog-a-vynaseni-informaci/" target="_blank"&gt;GIBS obvinila policistu z Děčínska. Přiznal se k prodeji drog a vynášení informací&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Generální inspekce bezpečnostních sborů (GIBS) obvinila policistu z Děčínska z toho, že prodával nebo zdarma poskytoval marihuanu a metamfetamin. Své známé také údajně informoval o činnosti policie, aby jim umožnil vyhnout se případnému postihu za páchané přestupky a trestné činy. V tiskové zprávě to dnes uvedla mluvčí GIBS Ivana Nguyenová. Muž se podle ní plně doznal. Policistu, který pracuje na Krajském ředitelství policie Ústeckého kraje, zadrželi příslušníci GIBS v úterý ráno. Drogy prý dodával osmi lidem, a to opakovaně od letošního ledna až do současné doby. Od září pak údajně vynášel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Sebevražda skončila vraždou. Za smrt policisty v Olomouci padl přísný trest - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/zivot/242146-sebevrazda-skoncila-vrazdou-za-smrt-policisty-v-olomouci-padl-prisny-trest/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRpe2dri9q4PjEq7NdqL3YqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/zivot/242146-sebevrazda-skoncila-vrazdou-za-smrt-policisty-v-olomouci-padl-prisny-trest/" target="_blank"&gt;Sebevražda skončila vraždou. Za smrt policisty v Olomouci padl přísný trest&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Za vraždu policisty z Olomouce potrestal dnes olomoucký krajský soud Česlava Hurinu 18 lety vězení. Policistův kolega Rudolf Bajtek si za neposkytnutí pomoci odpyká tříletý trest s podmíněným odkladem na čtyři roky. V obou případech uložil soud souhrnné tresty i za jejich předchozí trestnou činnost. Policista byl nalezen oběšený na periferii města v únoru 2015. Policie věc původně vyšetřovala jako sebevraždu, nakonec detektivové dospěli k závěru, že šlo o fingovanou sebevraždu, která skončila vraždou. Hurinovi hrozilo až 20 let vězení, osmnáctiletý trest zahrnuje podle soudce Martina Lýska ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Únos Babiše ml. a Čapí hnízdo? Policie pokročila, detaily ale zveřejnit nechce - Globe24.cz</title><link>https://globe24.cz/domov/64392-unos-babise-ml-a-capi-hnizdo-policie-pokrocila-detaily-ale-zverejnit-nechce</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDywJPTc5d8Ud6saSKAq94qGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMNGjoAY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.cz/domov/64392-unos-babise-ml-a-capi-hnizdo-policie-pokrocila-detaily-ale-zverejnit-nechce" target="_blank"&gt;Únos Babiše ml. a Čapí hnízdo? Policie pokročila, detaily ale zveřejnit nechce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Týmu, který vyšetřuje údajný únos syna premiéra Andreje Babiše (ANO), se podařilo realizovat všechny úkony, které si předsevzal. Náměstek policejního prezidenta Martin Vondrášek to dnes řekl novinářům na dotaz, zda se policii podařilo kontaktovat Andreje Babiše mladšího. Připomněl, že jak prověřování údajného zavlečení Babiše mladšího na Krym, tak vyšetřování kauzy kolem farmy Čapí hnízdo, kde jsou Babiš se synem obviněni, jsou neveřejná a vyjadřovat se k nim může jen dozorující žalobce. "Policisté, o kterých jsem mluvil, že mají tým, že jsou ofenzivní, tak opravdu ty úkony, které si předse...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Napadení cizince ve vazbě? GIBS navrhuje obžalovat dva dozorce - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/armada-a-policie/239868-napadeni-cizince-ve-vazbe-gibs-navrhuje-obzalovat-dva-dozorce/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvkFBpy3a9Jvh5vlXrTjP4qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/armada-a-policie/239868-napadeni-cizince-ve-vazbe-gibs-navrhuje-obzalovat-dva-dozorce/" target="_blank"&gt;Napadení cizince ve vazbě? GIBS navrhuje obžalovat dva dozorce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Věznice, ilustrační fotografie Pixabay Generální inspekce bezpečnostních sborů (GIBS) ukončila vyšetřování případu dvou příslušníků vězeňské služby, jsou obviněni z napadení muže ve vazbě. Návrh na podání jejich obžaloby postoupila GIBS Krajskému státnímu zastupitelství v Ústí nad Labem. Jeden z příslušníků je obviněn ze zneužití pravomoci úřední osoby a druhý z téhož a navíc z ublížení na zdraví. ČTK to řekl Martin Strouhal z GIBS. Případ se týká údajného napadení cizince ve vazbě, lotyšského aktivisty, který se v Česku skrýval před trestem vězení uděleným v Lotyšsku za to, že při demonstr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Ostuda, elegantní skok na vidle, český majdan. V ČSSD se to mele kvůli Babišovi - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/240436-ostuda-elegantni-skok-na-vidle-cesky-majdan-v-cssd-se-to-mele-kvuli-babisovi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkYiV4PAZGhchkLtBdNv90qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/240436-ostuda-elegantni-skok-na-vidle-cesky-majdan-v-cssd-se-to-mele-kvuli-babisovi/" target="_blank"&gt;Ostuda, elegantní skok na vidle, český majdan. V ČSSD se to mele kvůli Babišovi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michal Hašek /ČSSD/ Mariusz Stankowski / EuroZprávy.cz / INCORP images ČSSD se o postoji k nedůvěře vládě zatím nerozhodla. Oznámil to dnes předseda strany Jan Hamáček. Ve straně existuje více názorů na to, co se vlastně děje. Někteří - jako Michal Hašek - se dokonce domnívají, že se někdo chce premiéra Andreje Babiše zbavit. „Babiš otec - Babiš syn - Krym - Rus Protopopov. Český premiér by měl dát na stůl všechna fakta a veřejně říci plnou pravdu o cestě a pobytu svého syna na protiprávně anektovaném Krymu. A o svém podílu na této cestě,“ vyzval českého premiéra někdejší europoslanec a býv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Senát vyzval Babiše k rezignaci. Hrozí v ČR předčasné volby? - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/240412-senat-vyzval-babise-k-rezignaci-hrozi-v-cr-predcasne-volby/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZFBL-NuVzV8WuYpSpgFQ8qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 11:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/240412-senat-vyzval-babise-k-rezignaci-hrozi-v-cr-predcasne-volby/" target="_blank"&gt;Senát vyzval Babiše k rezignaci. Hrozí v ČR předčasné volby?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrej Babiš, premiér ČR Mikuláš Křepelka / EuroZprávy.cz / INCORP images Senát označil za nepřijatelné, aby premiér Andrej Babiš (ANO) s ohledem na nová podezření zůstal ve vládě do vyšetření kauzy Čapí hnízdo, v níž je trestně stíhán kvůli dotačnímu podvodu. Senát se na tom dnes většinově shodl v usnesení, které podpořili i senátoři vládní ČSSD. Zástupci ANO se hlasování zdrželi, nebo byli proti. "Senát Parlamentu ČR považuje účast Andreje Babiše ve vládě ČR do konce vyšetřování podezření z dotačního podvodu ve věci společnosti Čapí hnízdo za nepřijatelnou," stojí v usnesení. Babiš ve stř...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Padne vláda? Opozice se šikuje proti Babišovi, na pranýři je i ČSSD - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/240206-padne-vlada-opozice-se-sikuje-proti-babisovi-na-pranyri-je-i-cssd/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmoXpc-wWEe8hdYh594hUgqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 10:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/240206-padne-vlada-opozice-se-sikuje-proti-babisovi-na-pranyri-je-i-cssd/" target="_blank"&gt;Padne vláda? Opozice se šikuje proti Babišovi, na pranýři je i ČSSD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrej Babiš, premiér ČR Mikuláš Křepelka / EuroZprávy.cz / INCORP images Po poledni se ve Sněmovně sejdou na pozvání ODS zástupci opozičních stran, aby jednali o dalším postupu v kauze údajného únosu Andreje Babiše mladšího, syna premiéra a šéfa hnutí ANO. Mluvčí ODS Jana Havelková ČTK řekla, že se vedle občanských demokratů schůzky zúčastní zástupci dalších opozičních stran včetně SPD, organizátoři nepozvali KSČM. Předseda Pirátů Ivan Bartoš by přitom jejich účast uvítal, protože bez nich opozice nedisponuje většinou potřebnou pro vyslovení nedůvěry vládě. Jednání se zúčastní také zástupc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Totožnost klíčové svědkyně nevyzradil. Soudy definitivně ukončily stíhání Kotrče - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/zivot/239089-totoznost-klicove-svedkyne-nevyzradil-soudy-definitivne-ukoncily-stihani-kotrce/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH53lwNdRidZJJ0WJcHVfXYqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 10:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/zivot/239089-totoznost-klicove-svedkyne-nevyzradil-soudy-definitivne-ukoncily-stihani-kotrce/" target="_blank"&gt;Totožnost klíčové svědkyně nevyzradil. Soudy definitivně ukončily stíhání Kotrče&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Soud, ilustrační foto Pixabay Někdejší vyšetřovatel kauzy kolem Ředitelství silnic a dálnic (ŘSD) Rostislav Kotrč se vrátil zpět do policejního sboru. Pražský vrchní soud v červenci definitivně potvrdil, že se nedopustil trestného činu ohrožení utajované informace. Vyplývá to z justiční databáze. Obžaloba policistu vinila z toho, že úmyslně vyzradil identitu utajené svědkyně. Muži hrozilo až osmileté vězení. "Na základě rozsudků a důkazů Policie ČR přehodnotila mé propuštění ze služebního poměru a byl jsem již před několika měsíci přijat zpět do služebního poměru ve stejné hodnosti a na ste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Kauza Horáček vs. Ondráček aneb Pravda zatím nedotknutelná - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/239081-kauza-horacek-vs-ondracek-aneb-pravda-zatim-nedotknutelna/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9mablLBDN7p53hbtixegMqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 09:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/239081-kauza-horacek-vs-ondracek-aneb-pravda-zatim-nedotknutelna/" target="_blank"&gt;Kauza Horáček vs. Ondráček aneb Pravda zatím nedotknutelná&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zdeněk Ondráček KSČM Komentář Josefa Brože - Ne, není to soudní proces, ale má to všechny jeho znaky. Na jedné straně jsou obvinění, na straně druhé žalující. Ti ale předtím byli žalováni, a proto se obhajovali. Ve stručnosti je kauza Horáček vs. Ondráček, jež včera byla zatím ukončena nevydáním poslance Zdeňka Ondráčka (KSČM) k trestnímu stíhání, z důvodů imunity poslance, sporem o pravdu. A to pravdu historickou, ale i pravdu individuální. Nikoliv tedy, jak se nás snaží někteří poslanci přesvědčit, že jde o spor, zda bylo podáno oznámení trestní či pouze žaloba občanská. Pravdu ale nakone...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Dohra rozhovoru pro EuroZprávy.cz: Sněmovna nevydala Ondráčka. Policie ho nemůže stíhat za výroky o Horáčkovi - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/239034-dohra-rozhovoru-pro-eurozpravy-cz-snemovna-nevydala-ondracka-policie-ho-nemuze-stihat-za-vyroky-o-horackovi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxaLIfos6pbJFVJTOTEmx0qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/239034-dohra-rozhovoru-pro-eurozpravy-cz-snemovna-nevydala-ondracka-policie-ho-nemuze-stihat-za-vyroky-o-horackovi/" target="_blank"&gt;Dohra rozhovoru pro EuroZprávy.cz: Sněmovna nevydala Ondráčka. Policie ho nemůže stíhat za výroky o Horáčkovi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zdeněk Ondráček KSČM Policie nebude moci nyní stíhat poslance KSČM Zdeňka Ondráčka kvůli jeho výrokům v rozhovoru pro EuroZprávy.cz vůči někdejšímu prezidentskému kandidátovi Michalu Horáčkovi. Sněmovna dnes Ondráčka ke stíhání nevydala, jak už dříve doporučil mandátový a imunitní výbor. Pro Ondráčkovo vydání hlasovalo 47 ze 168 přítomných poslanců, nutných bylo nejméně 85 hlasů. Proti vydání bylo 80 poslanců. Souhlas s Ondráčkovým stíháním nepodpořili zejména poslanci ANO, ČSSD, SPD a KSČM, ale také i většina občanských demokratů. Ondráček hlasoval pro své vydání. Horáček podal na Ondráčka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Duka vystoupil ze svazu bojovníků za svobodu. Kvůli medaili pro "mlátičku" Ondráčka? - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/238456-duka-ukoncil-clenstvi-ve-svazu-bojovniku-za-svobodu-kvuli-medaili-pro-mlaticku-ondracka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0sNCzeAzQltBcA9HHnFyoqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 10:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/238456-duka-ukoncil-clenstvi-ve-svazu-bojovniku-za-svobodu-kvuli-medaili-pro-mlaticku-ondracka/" target="_blank"&gt;Duka vystoupil ze svazu bojovníků za svobodu. Kvůli medaili pro "mlátičku" Ondráčka?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kardinál Dominik Duka Richard Horák, dominikduka.cz Kardinál Dominik Duka ukončil své členství v Českém svazu bojovníků za svobodu. ČTK to dnes řekl mluvčí pražského arcibiskupství Stanislav Zeman. Duka tak učinil dopisem předsedovi svazu Jaroslavu Vodičkovi. Důvody nesdělil, podle médií se tak stalo nejspíš kvůli tomu, že svaz udělil své vyznamenání komunistickému poslanci Zdeňku Ondráčkovi. "Pan kardinál ukončil své pozastavené členství v Českém svazu bojovníků za svobodu," uvedl Zeman. Svaz udělil pamětní medaili Ondráčkovi za to, že přispívá na opravy válečných pomníků a účastní se akcí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>"Pofidérní spolek" bojovníků za svobodu? Interpelace byly bouřlivé, Babiš je pro radikální řez - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/238487-pofiderni-spolek-bojovniku-za-svobodu-pri-interpelacich-bylo-dusno-babis-je-pro-radikalni-rez/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJe1d_qkttWfSdIfH8YkCREqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 14:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/238487-pofiderni-spolek-bojovniku-za-svobodu-pri-interpelacich-bylo-dusno-babis-je-pro-radikalni-rez/" target="_blank"&gt;"Pofidérní spolek" bojovníků za svobodu? Interpelace byly bouřlivé, Babiš je pro radikální řez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andrej Babiš, premiér ČR Mikuláš Křepelka / EuroZprávy.cz / INCORP images Premiér Andrej Babiš (ANO) nepodpoří návrh, aby Český svaz bojovníků za svobodu (ČSBS) dostal v příštím roce z vládou schválené předlohy státního rozpočtu 6,3 milionu korun. Uvedl to dnes v rámci interpelací. Svaz čelí kritice za to, že udělil pamětní medaili Za vlast a za svobodu poslanci KSČM Zdeňku Ondráčkovi, který se jako policista podílel v roce 1989 na represích odpůrců komunistického režimu. "Nevím, kdo navrhl 6,3 (milionu), já určitě s tím nebudu souhlasit," uvedl předseda vlády, poznamenal, že on nikoho nesp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Komunistický poslanec Ondráček dostal ocenění ČSBS - Eurozprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/238158-komunisticky-poslanec-ondracek-dostal-oceneni-csbs/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLGvvS8F0QnPOgh4v_0kOUqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 16:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/238158-komunisticky-poslanec-ondracek-dostal-oceneni-csbs/" target="_blank"&gt;Komunistický poslanec Ondráček dostal ocenění ČSBS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eurozprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zdeněk Ondráček Facebook Český svaz bojovníků za svobodu (ČSBS) udělil pamětní medaili komunistickému poslanci Zdeňkovi Ondráčkovi za to, že přispívá na opravy válečných pomníků a účastní se akcí svazu. Serveru Deník N to řekl předseda ČSBS Jaroslav Vodička. Udělení medaile s nápisem Za vlast a za svobodu vyvolalo minulý týden pozornost vzhledem k tomu, že se Ondráček před listopadem 1989 účastnil policejních zásahů proti demonstrantům. O udělení pamětní medaile ČSBS informoval Ondráček v pátek na svém facebookovém účtu. Za co ocenění dostal, Ondráček na sociální síti neuvedl a ani svaz se ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">Eurozprávy.cz</source></item></channel></rss>