{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFY1ZDJjU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Legendary Kolja. Problems with filming and acting school. What is the main representative of today? - Pra\u017esk\u00fdDEN.cz",
            "link": "https://www.prazskyden.cz/legendarni-kolja-problemy-pri-nataceni-a-herecka-skatulata-co-dnes-dela-hlavni-predstavitel/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:00 GMT",
            "source_nm": "Pra\u017esk\u00fdDEN.cz",
            "source_url": "https://www.prazskyden.cz",
            "desc": "V pra\u017esk\u00e9m kin\u011b Blan\u00edk m\u011bl p\u0159ed 22 lety, konkr\u00e9tn\u011b 15. kv\u011btna 1996, premi\u00e9ru sn\u00edmek rodinn\u00e9ho dua Sv\u011br\u00e1kov\u00fdch \u2013 oscarov\u00fd Kolja. Zden\u011bk i Jan Sv\u011br\u00e1kovi se ..."
        },
        {
            "title": "NAVIVO: New Monkey Business Charmed by Tereza \u010cernochov\u00e1 - Musicserver.cz",
            "link": "http://musicserver.cz/clanek/59999/monkey-business-lucerna-music-bar-praha-6-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:00 GMT",
            "source_nm": "Musicserver.cz",
            "source_url": "http://musicserver.cz",
            "desc": "Monkey Business zavr\u0161ili s\u00e9rii t\u0159\u00ed vyprodan\u00fdch koncert\u016f v Lucerna Music Baru. S nov\u00fdmi kost\u00fdmy a novou deskou \"Bad Time For Gentlemen\" se p\u0159edstavili ..."
        },
        {
            "title": "Sad life of fairy-tale Maru\u0161ky. Milena Dvorsk\u00e1 was tortured to death two days before Christmas - PragueDEN.cz",
            "link": "https://www.prazskyden.cz/smutny-zivot-pohadkove-marusky-milena-dvorska-se-utrapila-k-smrti-dva-dny-pred-vanocemi/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:57:00 GMT",
            "source_nm": "Pra\u017esk\u00fdDEN.cz",
            "source_url": "https://www.prazskyden.cz",
            "desc": "Do d\u011bjin \u010desk\u00e9 kinematografie se Milena Dvorsk\u00e1 nesmazateln\u011b zapsala jako Maru\u0161ka z poh\u00e1dky Byl jednou jeden kr\u00e1l. Legend\u00e1rn\u00ed here\u010dka ji\u017e ve sv\u00fdch ..."
        },
        {
            "title": "You can not walk, the men said the invaders. Then they broke two teeth with his fist - the Prague diary",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zlociny-a-soudy/neumis-chodit-rekli-muzi-utocnici-pak-mu-pesti-zlomili-dva-zuby-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "VIDEO/ Dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edpad naprosto nesmysln\u00e9ho napaden\u00ed se odehr\u00e1l v sobotu 10. listopadu ve\u010der u metra Skalka. T\u011b\u017eko \u0159\u00edct, jakou frustraci si \u0159e\u0161ili dva\u2026"
        },
        {
            "title": "Another direct bus on the route T\u0159eb\u00ed\u010d - Prague - T\u0159eb\u00ed\u010d&#39;s diary",
            "link": "https://trebicsky.denik.cz/zpravy_region/pribude-dalsi-primy-autobus-na-trase-trebic-praha-bude-komfortni-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:26:00 GMT",
            "source_nm": "T\u0159eb\u00ed\u010dsk\u00fd di\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://trebicsky.denik.cz",
            "desc": "T\u0159eb\u00ed\u010d \u2013 Autobus s polepem spole\u010dnosti FlixBus bude nov\u011b pendlovat mezi Prahou a T\u0159eb\u00ed\u010d\u00ed. S p\u0159\u00edm\u00fdmi vlaky, kter\u00e9 by propojily T\u0159eb\u00ed\u010dsko s hlavn\u00edm m\u011bstem,\u2026"
        },
        {
            "title": "How did we live in Czechoslovakia. Stod\u016flky - housing estate from agricultural settlement - Prague daily",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zpravy_region/jak-jsme-zili-v-ceskoslovensku-stodulky-sidliste-ze-zemedelske-osady-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "Pra\u017esk\u00fd den\u00edk p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed po cel\u00fd rok cyklus Jak jsme \u017eili v \u010ceskoslovensku. Ka\u017ed\u00fd t\u00fdden zveme \u010dten\u00e1\u0159e do novodob\u00e9 historie jednotliv\u00fdch pra\u017esk\u00fdch \u010dtvrt\u00ed. Na\u2026"
        },
        {
            "title": "Controversial As I Lay Dying lures in Prague - Musicserver.cz",
            "link": "http://musicserver.cz/clanek/59950/kontroverzni-as-i-lay-dying-zabouri-v-praze/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:48:00 GMT",
            "source_nm": "Musicserver.cz",
            "source_url": "http://musicserver.cz",
            "desc": "P\u0159ed p\u00e1r lety to vypadalo je\u0161t\u011b jako nemo\u017en\u00e9, p\u0159es v\u0161echna o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed se ale As I Lay Dying dali znovu dohromady a dokonce doraz\u00ed i do Prahy. Futurum Music ..."
        },
        {
            "title": "Prague will turn Kl\u00e1rov into significantly greener and safer by 2023 - DesignMag.cz",
            "link": "http://www.designmag.cz/architektura/78883-praha-do-roku-2023-promeni-klarov-na-vyrazne-zelenejsi-a-bezpecnejsi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:30:26 GMT",
            "source_nm": "DesignMag.cz",
            "source_url": "http://www.designmag.cz",
            "desc": "Dal\u0161\u00ed z bolav\u00fdch m\u00edst, kter\u00e9 se v Praze zm\u011bn\u00ed bude Kl\u00e1rov. Praha schv\u00e1lila studii od ateli\u00e9ru A69, kter\u00e1 m\u011bla za c\u00edl vyv\u00e1\u017eit r\u016fzn\u00e9 druhy dopravy, ud\u011blat m\u00edsto ..."
        },
        {
            "title": "It was not here yet. The woman bought red phosphorus to make 460 kg of drugs - the Prague daily",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zlociny-a-soudy/to-tu-jeste-nebylo-zena-kupovala-cerveny-fosfor-slo-z-nej-vyrobit-460-kg-drog-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:33:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "Unik\u00e1tn\u00ed kousek p\u0159edvedli celn\u00edci pra\u017esk\u00e9ho protidrogov\u00e9ho odd\u011blen\u00ed Gener\u00e1ln\u00edho \u0159editelstv\u00ed cel ve spolupr\u00e1ci s Celn\u00ed protidrogovou jednotkou. Poprv\u00e9 v\u2026"
        },
        {
            "title": "December Music News: Advent Chorals, Symphony of Neighbors Alice and Springfield Metallicists - Informuji.cz",
            "link": "https://www.informuji.cz/clanky/5807-prosincove-hudebni-novinky-choraly-adventu-symfonie-sousedky-alice-i-metaliste-ze-springfieldu",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:30 GMT",
            "source_nm": "Informuji.cz",
            "source_url": "https://www.informuji.cz",
            "desc": "Posledn\u00ed m\u011bs\u00edc v roce je sice slab\u0161\u00ed na velk\u00e9 hudebn\u00ed eventy, ale zato nab\u00edz\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed party tuzemsk\u00fdch st\u00e1lic, legendy Smokie a bo\u017esk\u00e9 gregoriansk\u00e9 vok\u00e1ly."
        },
        {
            "title": "Unconventional place for hardening on the roof of Lucerna in Prague - Enviweb",
            "link": "http://www.enviweb.cz/rss/186611",
            "pub_date": "2018-12-08 10:01:34 GMT",
            "source_nm": "Enviweb",
            "source_url": "http://www.enviweb.cz",
            "desc": "Jak u\u017e port\u00e1l Na\u0161e voda informoval, po\u0159\u00e1dala \u010cesk\u00e1 otu\u017eileck\u00e1 unie (\u010cOU) v p\u00e1tek 7. prosince minikurz otu\u017eov\u00e1n\u00ed na atraktivn\u00edm m\u00edst\u011b \u2013 na st\u0159e\u0161e pal\u00e1ce ..."
        },
        {
            "title": "December cultural news: Thirty-year-old Tatac, two decades of journalistic photography ... - Informuji.cz",
            "link": "https://www.informuji.cz/clanky/5806-prosincove-kulturni-novinky-tricetileti-tataci-dve-dekady-novinarske-fotografie-i",
            "pub_date": "2018-12-07 17:26:53 GMT",
            "source_nm": "Informuji.cz",
            "source_url": "https://www.informuji.cz",
            "desc": "Kdo nebyl je\u0161t\u011b zcela pohlcen v\u00e1no\u010dn\u00edm stresem a \u0161\u00edlenstv\u00edm v n\u00e1kupn\u00edch centrech jist\u011b najde chvilku na trochu kultury. A ti, kte\u0159\u00ed propadli, by m\u011bli n\u00e1v\u0161t\u011bvu ..."
        },
        {
            "title": "Endangered animals can be contributed in a unique kiosk. The Prague Zoo appreciated it - the Prague Daily",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zpravy_region/na-ohrozena-zvirata-lze-prispet-v-unikatnim-kiosku-prazskou-zoo-za-nej-ocenili-20181208.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "Zoo Praha usp\u011bla v projektu Vizion\u00e1\u0159i 2018, kter\u00fd oce\u0148uje a propaguje autory zaj\u00edmav\u00fdch inovac\u00ed a neot\u0159el\u00fdch po\u010din\u016f uplynul\u00e9ho roku. Zoologick\u00e1 zahrada\u2026"
        },
        {
            "title": "Prague, mainly Germans or Russians, is heading to Prague - Radio Prague",
            "link": "https://www.radio.cz/cz/rubrika/zpravy/do-prahy-miri-pred-vanoci-predevsim-nemci-nebo-rusove",
            "pub_date": "2018-12-08 09:22:08 GMT",
            "source_nm": "Radio Praha",
            "source_url": "https://www.radio.cz",
            "desc": "Do Prahy p\u0159ijedou advent, V\u00e1noce a konec roku slavit p\u0159edev\u0161\u00edm turist\u00e9 z Evropy. Odhaduje to agentura Prague City Tourism. O\u010dek\u00e1v\u00e1, \u017ee by v prosinci mohlo ..."
        },
        {
            "title": "Svetlana Zacharova&#39;s world-renowned primabalerine will perform for the first time in Prague with Amore - Informuji.cz",
            "link": "https://www.informuji.cz/clanky/5803-svetlana-zacharova-amore-praha",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:59 GMT",
            "source_nm": "Informuji.cz",
            "source_url": "https://www.informuji.cz",
            "desc": "Rusk\u00e1 baletn\u00ed hv\u011bzda Sv\u011btlana Zacharova se p\u0159edvede pra\u017esk\u00e9mu publiku s nov\u00fdm komponovan\u00fdm p\u0159edstaven\u00edm Amore, a to 10. ledna v Kongresov\u00e9m centru ..."
        },
        {
            "title": "On Sunday, the new timetable begins to apply - Radio Praha",
            "link": "https://www.radio.cz/cz/rubrika/zpravy/v-nedeli-zacinaji-platit-nove-jizdni-rady-na-zeleznici",
            "pub_date": "2018-12-08 09:18:59 GMT",
            "source_nm": "Radio Praha",
            "source_url": "https://www.radio.cz",
            "desc": "Vlaky se budou od ned\u011ble 9. prosince 2018 \u0159\u00eddit podle nov\u00fdch j\u00edzdn\u00edch \u0159\u00e1d\u016f. N\u011bkter\u00e9 spoje pojedou rychleji. T\u0159eba z Prahy do Plzn\u011b se cestuj\u00edc\u00ed dostanou nov\u011b ..."
        },
        {
            "title": "What are the priorities of the new management of Prague? Construction of the metro D and the tram line via Wenceslas Square, described by Mayor Zden\u011bk H\u0159ib - Czech Radio",
            "link": "https://radiozurnal.rozhlas.cz/jake-jsou-priority-noveho-vedeni-prahy-budovani-metra-d-i-tramvajova-linka-pres-7699893",
            "pub_date": "2018-12-07 16:57:33 GMT",
            "source_nm": "Czech radio",
            "source_url": "https://radiozurnal.rozhlas.cz",
            "desc": "Nov\u00e1 rada hlavn\u00edho m\u011bsta chce rozh\u00fdbat p\u0159\u00edpravu stavby linky metra D a budovat parkovi\u0161t\u011b. Na jak\u00e9 priority se veden\u00ed Prahy zam\u011b\u0159\u00ed nejd\u0159\u00edve? A pro\u010d ..."
        },
        {
            "title": "The owner boural a valuable villa without permission. Will the house return to its original state? - Prague daily",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zpravy_region/majitel-boural-cennou-vilu-bez-povoleni-vrati-se-dum-do-puvodniho-stavu-20181208.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:28:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "Do Vily Na \u0160afr\u00e1nce od architekta F. A Libry se pustily bagry. B\u011bhem n\u011bkolika des\u00edtek minut se na upozorn\u011bn\u00ed obyvatel poda\u0159ilo nepovolenou demolici\u2026"
        },
        {
            "title": "Where are the Christmas markets in Prague? 6 tips for places with the best Christmas atmosphere - Informuji.cz",
            "link": "https://www.informuji.cz/clanky/5788-kam-na-vanocni-trhy-v-praze-6-tipu-na-mista-s-tou-nejlepsi-vanocni-atmosferou",
            "pub_date": "2018-12-07 09:43:18 GMT",
            "source_nm": "Informuji.cz",
            "source_url": "https://www.informuji.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e1 metropole se pravideln\u011b na p\u0159elomu listopadu a prosince zahaluje do v\u00e1no\u010dn\u00edho h\u00e1vu. Ulice prosv\u011btluj\u00ed sv\u011bt\u00fdlka a prodejci za\u010d\u00ednaj\u00ed p\u0159ipravovat sv\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Prague Castle and L\u00e1nsk\u00fd Chateau are waiting for 300 million repairs - Radio Praha",
            "link": "https://www.radio.cz/cz/rubrika/zpravy/prazsky-hrad-a-lansky-zamek-cekaji-opravy-za-300-milionu",
            "pub_date": "2018-12-08 09:01:51 GMT",
            "source_nm": "Radio Praha",
            "source_url": "https://www.radio.cz",
            "desc": "Spr\u00e1va Pra\u017esk\u00e9ho hradu pl\u00e1nuje v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm roce opravit fas\u00e1dy a st\u0159echu ji\u017en\u00edho k\u0159\u00eddla Nov\u00e9ho kr\u00e1lovsk\u00e9ho pal\u00e1ce, budovy ve Vik\u00e1\u0159sk\u00e9 ulici nebo kostel v ..."
        },
        {
            "title": "The Prague City Hall is preparing the V\u00edtkov hill - Archiweb.cz",
            "link": "https://www.archiweb.cz/en/n/home/prazsky-magistrat-chysta-upravy-vrchu-vitkov",
            "pub_date": "2018-12-07 16:50:00 GMT",
            "source_nm": "Archiweb.cz",
            "source_url": "https://www.archiweb.cz",
            "desc": "Czech Republic \u00b7 Prague. Praha - Vrch V\u00edtkov mezi pra\u017esk\u00fdmi \u010dtvrt\u011bmi \u017di\u017ekov a Karl\u00edn by se m\u011bl do\u010dkat \u00faprav. Pra\u017esk\u00fd magistr\u00e1t pl\u00e1nuje nejprve vytvo\u0159it na ..."
        },
        {
            "title": "Prague Airport selected the quietest carrier. British airlines have won - denik.cz",
            "link": "https://www.denik.cz/ekonomika/prazske-letiste-zvolilo-nejtissiho-dopravce-zvitezily-britske-aerolinky-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:56:00 GMT",
            "source_nm": "denik.cz",
            "source_url": "https://www.denik.cz",
            "desc": "Pra\u017esk\u00e9 leti\u0161t\u011b V\u00e1clava Havla vyhl\u00e1silo v\u00fdsledky sout\u011b\u017ee o nejti\u0161\u0161\u00edho dopravce. T\u0159in\u00e1ct\u00fd ro\u010dn\u00edk sout\u011b\u017ee, kter\u00e1 m\u00e1 motivovat aerolinky k nasazov\u00e1n\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "Machine Learning Prague 2019 - Tyinternety.cz",
            "link": "https://tyinternety.cz/kalendar-akci/machine-learning-prague-2019/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:09:23 GMT",
            "source_nm": "Tyinternety.cz",
            "source_url": "https://tyinternety.cz",
            "desc": "Ve dnech 22.-24. \u00fanora prob\u011bhne v pra\u017esk\u00e9m Rudolfinu nejv\u011bt\u0161\u00ed konference o strojov\u00e9m u\u010den\u00ed v Evrop\u011b Machine Learning Prague 2019. U\u017e \u010dtvrt\u00fdm rokem se ..."
        },
        {
            "title": "Do you drive to the hospital? Parking can be expensive - Prague daily",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zpravy_region/jedete-autem-do-nemocnice-parkovani-se-muze-prodrazit-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:31:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "INFOGRAFIKA/ Pokud se pacienti do metropolitn\u00edch nemocnic vydaj\u00ed autem, musej\u00ed po\u010d\u00edtat s vy\u0161\u0161\u00ed \u010d\u00e1stkou, kterou vydaj\u00ed za st\u00e1n\u00ed vozu v are\u00e1lu. \u010cty\u0159i\u2026"
        },
        {
            "title": "Metronome Festival Prague - The Illness and the Reborn Duo Khoiba - Informuji.cz",
            "link": "https://www.informuji.cz/clanky/5799-metronome-festival-prague-pohosti-postrockove-the-ills-i-znovuzrozene-duo-khoiba",
            "pub_date": "2018-12-07 08:44:16 GMT",
            "source_nm": "Informuji.cz",
            "source_url": "https://www.informuji.cz",
            "desc": "Metronome festival i letos l\u00e1k\u00e1 na dva dny pln\u00e9 nezapomenuteln\u00fdch hudebn\u00edch z\u00e1\u017eitk\u016f. 21. a 22. \u010dervna prob\u011bhne \u010dtvrt\u00fd ro\u010dn\u00edk a organiz\u00e1to\u0159i u\u017e odtajnili prvn\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "A tenth of Czechs are indebted to Christmas - Radio Prague",
            "link": "https://www.radio.cz/cz/rubrika/zpravy/desetina-cechu-se-kvuli-vanocum-zadluzi",
            "pub_date": "2018-12-08 08:59:51 GMT",
            "source_nm": "Radio Praha",
            "source_url": "https://www.radio.cz",
            "desc": "Ka\u017ed\u00fd des\u00e1t\u00fd \u010cech se pl\u00e1nuje kv\u016fli n\u00e1kup\u016fm v\u00e1no\u010dn\u00edch d\u00e1rk\u016f zadlu\u017eit. Uv\u00e1d\u00ed to pr\u016fzkum spole\u010dnosti STEM/MARK pro Air Bank. Nej\u010dast\u011bji si na v\u00e1no\u010dn\u00ed d\u00e1rky ..."
        },
        {
            "title": "What links the Prague Rudolfinum and Tel Aviv&#39;s startup scene - skoda-storyboard",
            "link": "https://www.skoda-storyboard.com/cs/tiskove-zpravy/co-spojuje-prazske-rudolfinum-a-startupovou-scenu-tel-avivu/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:13:36 GMT",
            "source_nm": "skoda-storyboard",
            "source_url": "https://www.skoda-storyboard.com",
            "desc": "Mlad\u00e1 Boleslav, 7. prosinec 2018 - Skoro p\u0159ed rokem zalo\u017eila \u0160KODA AUTO v IT hotspotu v Izraeli pobo\u010dku sv\u00e9ho inova\u010dn\u00edho centra \u0160KODA AUTO DigiLab."
        },
        {
            "title": "Drinking water and wi-fi in free car - Metro",
            "link": "https://www.metro.cz/pitna-voda-i-wi-fi-ve-vozech-zdarma-dr7-/region.aspx?c=A181206_171145_metro-region_jsk",
            "pub_date": "2018-12-07 07:59:00 GMT",
            "source_nm": "Metro",
            "source_url": "https://www.metro.cz",
            "desc": "J\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1d vlak\u016f kolem metropole se zm\u011bn\u00ed v ned\u011bli. P\u0159inese v\u00edce spoj\u016f i vylep\u0161enou linku do Hostiva\u0159e."
        },
        {
            "title": "Jubilee 15th Energy Saving Fair PRAGUE - Enviweb",
            "link": "http://www.enviweb.cz/rss/186526",
            "pub_date": "2018-12-07 06:31:03 GMT",
            "source_nm": "Enviweb",
            "source_url": "http://www.enviweb.cz",
            "desc": "Z\u00e1jem o fotovoltaick\u00e9 elektr\u00e1rny na st\u0159echy rodinn\u00fdch dom\u016f i ve\u0159ejn\u00fdch budov neust\u00e1le roste, rozvoji pom\u00e1h\u00e1 nejen dota\u010dn\u00ed politika, ale i \u00fapravy legislativy."
        },
        {
            "title": "They transferred to Prague with a suspicion of MERS. The illness was not confirmed - denik.cz",
            "link": "https://www.denik.cz/z_domova/podezreni-na-sars-z-ostravy-do-prahy-transportovali-vysoce-nakazliveho-pacienta-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "denik.cz",
            "source_url": "https://www.denik.cz",
            "desc": "Pra\u017esk\u00e1 Nemocnice Na Bulovce p\u0159ijala na infek\u010dn\u00ed odd\u011blen\u00ed ve st\u0159edu pacienta, jeho\u017e z Ostravy transportovala speci\u00e1ln\u00ed sanitka. U mu\u017ee, kter\u00fd se podle\u2026"
        },
        {
            "title": "Metropolis succeeded. She won three awards in the Smart Cities for the Future competition - The Prague Diaries",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zpravy_region/metropole-uspela-v-soutezi-chytra-mesta-pro-budoucnost-ziskala-tri-oceneni-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:49:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "Hlavn\u00ed m\u011bsto Praha zv\u00edt\u011bzilo ve druh\u00e9m ro\u010dn\u00edku n\u00e1rodn\u00ed sout\u011b\u017ee Chytr\u00e1 m\u011bsta pro budoucnost 2018 celkem ve t\u0159ech kategori\u00edch. Projekty m\u011bsta nav\u00edc zcela\u2026"
        },
        {
            "title": "Daily Summary of News - 07-12-2018 13:59 - Radio Prague",
            "link": "https://www.radio.cz/cz/rubrika/bulletin/denni-souhrn-zprav-2018-12-07",
            "pub_date": "2018-12-07 12:59:10 GMT",
            "source_nm": "Radio Praha",
            "source_url": "https://www.radio.cz",
            "desc": "Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eba (BIS) odm\u00edt\u00e1 vyj\u00e1d\u0159en\u00ed prezidenta Milo\u0161e Zemana, \u017ee selh\u00e1v\u00e1. Naopak uvedla, \u017ee m\u00e1 za sebou \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 obdob\u00ed. Vl\u00e1da i ..."
        },
        {
            "title": "In the National Agricultural Museum on Saturday, the Christmas tree - PragueDEN.cz will be lit",
            "link": "https://www.prazskyden.cz/v-narodnim-zemedelskem-muzeu-v-sobotu-slavnostne-rozsviti-vanocni-strom/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "Pra\u017esk\u00fdDEN.cz",
            "source_url": "https://www.prazskyden.cz",
            "desc": "N\u00e1rodn\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00e9 muzeum v Praze na Letn\u00e9 chyst\u00e1 na sobotu 8. prosince od 10 do 17 hodin zaj\u00edmav\u00fd adventn\u00ed program. Krom\u011b obl\u00edben\u00fdch d\u00edlni\u010dek je ..."
        },
        {
            "title": "How to turn black passengers? Students would drive them out with a song or with the help of youtubers - The Metro Diary",
            "link": "https://www.metro.cz/jak-zatocit-s-cernymi-pasazery-studenti-by-je-vyhnali-pisnickou-ci-s-pomoci-youtuberu-gq7-/praha.aspx?c=A181205_170120_metro-praha_hyr",
            "pub_date": "2018-12-06 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "Metro diary",
            "source_url": "https://www.metro.cz",
            "desc": "Vyhl\u00e1sil bych jeden den v roce dnem beztrestn\u00e9ho je\u017ed\u011bn\u00ed na \u010derno. \u010cern\u00ed pasa\u017e\u00e9\u0159i by se alespo\u0148 nemuseli b\u011bhem t\u011bch dvaceti \u010dty\u0159 hodin projednou v MHD ..."
        },
        {
            "title": "Blanka tunnel paralyzed the reconstruction of bridges for ten years - Respekt.cz",
            "link": "https://www.respekt.cz/spolecnost/blanka-na-deset-let-paralyzovala-obnovu-mostu",
            "pub_date": "2018-12-07 10:41:00 GMT",
            "source_nm": "Respekt.cz",
            "source_url": "https://www.respekt.cz",
            "desc": "S nov\u00fdm radn\u00edm pro dopravu Adamem Scheinherrem o mostech, tramvaj\u00edch a dojet\u00ed."
        },
        {
            "title": "Captain Demo hummed Roxy - Musicserver.cz",
            "link": "http://musicserver.cz/clanek/59992/kapitan-demo-roxy-praha-5-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "Musicserver.cz",
            "source_url": "http://musicserver.cz",
            "desc": "Vyprodan\u00fd pra\u017esk\u00fd klub Roxy, kter\u00fd m\u00e1 Kapit\u00e1n Demo (alter ego Ji\u0159\u00edho Buriana) nejrad\u0161i ze v\u0161ech klub\u016f v zemi, byl \u00fato\u010di\u0161t\u011bm pro p\u0159edstaven\u00ed jeho nov\u00e9 desky ..."
        },
        {
            "title": "We have only 60 minutes to run - The Metro Diaries",
            "link": "https://www.metro.cz/mame-jen-60-minut-na-uprk-0vn-/spolecnost.aspx?c=A170826_092652_metro-spolecnost_jsk",
            "pub_date": "2018-12-06 16:48:29 GMT",
            "source_nm": "Metro diary",
            "source_url": "https://www.metro.cz",
            "desc": "Ze tmy se oz\u00fdv\u00e1 st\u00e9n\u00e1n\u00ed. Chceme pry\u010d. M\u0159\u00ed\u017e je ale zam\u010den\u00e1. Den\u00edk Metro vyzkou\u0161el dal\u0161\u00ed \u00fanikovou hru."
        },
        {
            "title": "How did we live in Czechoslovakia. This week in Stod\u016flky - Prague daily",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zpravy_region/jak-jsme-zili-v-ceskoslovensku-tento-tyden-ve-stodulkach-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "Pra\u017esk\u00fd den\u00edk p\u0159ipravuje unik\u00e1tn\u00ed cyklus Jak jsme \u017eili v \u010ceskoslovensku. Ka\u017ed\u00fd t\u00fdden zve\u0159ej\u0148ujeme historick\u00e9 zaj\u00edmavosti a archivn\u00ed sn\u00edmky z jednotliv\u00fdch\u2026"
        },
        {
            "title": "A musical crossing through the history of Tata Bojs. The band is inviting for three birthday concerts - Informuji.cz",
            "link": "https://www.informuji.cz/clanky/5798-hudebni-prulet-historii-tata-bojs-kapela-zve-hned-na-tri-narozeninove-koncerty",
            "pub_date": "2018-12-06 20:32:38 GMT",
            "source_nm": "Informuji.cz",
            "source_url": "https://www.informuji.cz",
            "desc": "Kapela Tata Bojs slav\u00ed t\u0159ic\u00e1t\u00e9 narozeniny a ohl\u00ed\u017e\u00ed se za t\u0159emi dek\u00e1dami, kter\u00e9 str\u00e1vila na hudebn\u00edch p\u00f3di\u00edch. P\u0159i t\u00e9 p\u0159\u00edle\u017eitosti se rozhodla p\u0159ichystat velkou ..."
        },
        {
            "title": "The first department store of Brouk and Babka stood in Prague on Letn\u00e1. The most famous is the White Swan - Czech Radio",
            "link": "https://region.rozhlas.cz/prvni-obchodni-dum-firmy-brouk-a-babka-staval-v-praze-na-letne-nejslavnejsi-je-7697937",
            "pub_date": "2018-12-06 12:12:50 GMT",
            "source_nm": "Czech radio",
            "source_url": "https://region.rozhlas.cz",
            "desc": "V\u00ed to otec, v\u00ed to matka, kde je firma Brouk a Babka.\u201c Obr\u00e1zek dvou brouk\u016f, kte\u0159\u00ed si vykra\u010duj\u00ed bok po boku, a tato \u0159\u00edkanka, to byla reklama firmy Brouk a Babka, kter\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Ginger Souvenir from Prague - Radio Prague",
            "link": "https://www.radio.cz/cz/rubrika/cesko-na-taliri/pernikovy-suvenyr-z-prahy",
            "pub_date": "2018-12-07 10:58:08 GMT",
            "source_nm": "Radio Praha",
            "source_url": "https://www.radio.cz",
            "desc": "V sou\u010dasnosti se bez pern\u00edku neobejde \u017e\u00e1dn\u00fd v\u00e1no\u010dn\u00ed trh, v\u00e1no\u010dn\u00ed v\u00fdzdoba nebo v\u00e1no\u010dn\u011b prost\u0159en\u00fd st\u016fl. Doslova pern\u00edkov\u00e9 kr\u00e1lovstv\u00ed pak najdete v ..."
        },
        {
            "title": "Letn\u00e1 v nov\u00e9. The streets of Dukel&#39;s heroes and Veletr\u017en\u00ed pass through a change - the Metro diary",
            "link": "https://www.metro.cz/letna-v-novem-ulice-dukelskych-hrdinu-a-veletrzni-projdou-promenou-1px-/praha.aspx?c=A161208_151926_metro-praha_lam",
            "pub_date": "2018-12-06 14:52:24 GMT",
            "source_nm": "Metro diary",
            "source_url": "https://www.metro.cz",
            "desc": "Letensk\u00fd k\u0159\u00ed\u017e\u201c, tedy ulice Veletr\u017en\u00ed a Dukelsk\u00fdch hrdin\u016f, \u010dekaj\u00ed zm\u011bny. V souvislosti s pl\u00e1novanou rekonstrukc\u00ed tramvajov\u00e9 trat\u011b se zm\u011bn\u00ed i podoba zdej\u0161\u00edch ..."
        },
        {
            "title": "Spring Holidays 2019 - terms Prague, Brno, Ostrava and others - Rexter.cz",
            "link": "https://www.rexter.cz/rubriky/zajimavosti/terminy-jarnich-prazdnin-podle-kraju-a-mest_256.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "Rexter.cz",
            "source_url": "https://www.rexter.cz",
            "desc": "Pod\u00edvejte se na p\u0159ehlednou tabulku term\u00edn\u016f jarn\u00edch pr\u00e1zdnin pro \u0161koln\u00ed rok 2018/2019 podle kraj\u016f, m\u011bst a m\u011bstsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed Prahy."
        },
        {
            "title": "Horrible Creatures will play a concert line before the concert - Musicserver.cz",
            "link": "http://musicserver.cz/clanek/60001/horrible-creatures-odehraji-pred-koncertni-pauzou-snuru-koncertu/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "Musicserver.cz",
            "source_url": "http://musicserver.cz",
            "desc": "Nabit\u00fd koncertn\u00ed rok zakon\u010duj\u00ed Horrible Creatures jak jinak ne\u017e na p\u00f3di\u00edch. Krom dosavadn\u00edch akc\u00ed st\u00edhaj\u00ed p\u0159idat je\u0161t\u011b dv\u011b dal\u0161\u00ed, a to konkr\u00e9tn\u011b v Praze a v Plzni."
        },
        {
            "title": "The Vltava station will support the blind musician Benjamin - Czech Radio Vltava",
            "link": "https://vltava.rozhlas.cz/stanice-vltava-podpori-nevidomeho-hudebnika-benjamina-7699758",
            "pub_date": "2018-12-07 14:59:18 GMT",
            "source_nm": "Czech Radio Vltava",
            "source_url": "https://vltava.rozhlas.cz",
            "desc": "V\u00fdt\u011b\u017eek ze vstupn\u00e9ho poslechu rozhlasov\u00e9 hry Shakespearova lebka, kter\u00fd prob\u011bhl pod oblohou pra\u017esk\u00e9ho planet\u00e1ria ve \u010dtvrtek 29. listopadu, bude v\u011bnov\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "The Restaurant That Will Boost You - iLuxus.cz",
            "link": "https://iluxus.cz/2018/12/07/restaurace-ktera-vas-povznese-blahem/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:31:22 GMT",
            "source_nm": "iLuxus.cz",
            "source_url": "https://iluxus.cz",
            "desc": "Levitate. Jak p\u0159\u00edzna\u010dn\u00e9 pro toto m\u00edsto. P\u0159i degustatci tamn\u00ed kuchyn\u011b se toti\u017e budete vzn\u00e1\u0161et bla\u017eenost\u00ed, jak se daj\u00ed propojit t\u0159i r\u016fzn\u00e9 typy..."
        },
        {
            "title": "You can get the tree in a thousand, you can also get it over the internet - Prague diary",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zpravy_region/stromek-sezenete-do-tisicovky-poridit-jej-muzete-i-pres-internet-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:45:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "INFOGRAFIKA/ V\u00e1no\u010dn\u00ed stromek je mo\u017en\u00e9 zakoupit na des\u00edtk\u00e1ch m\u00edst v metropoli. Extr\u00e9mn\u00ed z\u00e1jem projevili Pra\u017ean\u00e9 o jedli\u010dky v kv\u011btin\u00e1\u010d\u00edch od Les\u016f hlavn\u00edho\u2026"
        },
        {
            "title": "Signal will introduce over twenty installations - The Metro Diary",
            "link": "https://www.metro.cz/signal-predstavi-pres-dvacet-instalaci-d93-/praha.aspx?c=A171011_194029_metro-praha_jsk",
            "pub_date": "2018-12-06 15:23:16 GMT",
            "source_nm": "Metro diary",
            "source_url": "https://www.metro.cz",
            "desc": "Na n\u00e1m\u011bst\u00ed M\u00edru za\u010dne dnes ve\u010der Festival sv\u011btla Signal. Po \u010dty\u0159i ve\u010dery a\u017e do ned\u011ble budou v\u017edy od 19 hodin do p\u016flnoci budou moci lid\u00e9 za\u017e\u00edt pra\u017esk\u00e9 ulice ..."
        },
        {
            "title": "Original end-of-year celebrations: Bar and Books - iLuxus.cz",
            "link": "https://iluxus.cz/2018/12/07/originalni-oslavy-konce-roku-bar-and-books/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:10 GMT",
            "source_nm": "iLuxus.cz",
            "source_url": "https://iluxus.cz",
            "desc": "P\u0159elom podzimu a zimy mo\u017en\u00e1 sv\u00e1d\u00ed k hibernaci, ti, kte\u0159\u00ed v\u0161ak prahnou po tom b\u00fdt v centru d\u011bn\u00ed, jsou zde dva \u00fatuln\u00e9 podniky Bar and Books v centru..."
        },
        {
            "title": "A theater was established in Prague. Godfather Brousek: Political satire may limit censorship - denik.cz",
            "link": "https://www.denik.cz/divadlo/v-praze-vzniklo-divadlo-kmotr-brousek-politickou-satiru-mozna-omezi-cenzura-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "denik.cz",
            "source_url": "https://www.denik.cz",
            "desc": "/FOTOGALERIE/ P\u0159edev\u0161\u00edm politick\u00e1 a spole\u010densk\u00e1 satira m\u00e1 b\u00fdt hlavn\u00ed n\u00e1pln\u00ed programu nov\u00e9ho pra\u017esk\u00e9ho divadla, kter\u00e9 se jmenuje RePublika. V prostor\u00e1ch ..."
        },
        {
            "title": "New magazine articles in the V\u00daBP library - 2018/11 - Enviweb",
            "link": "http://www.enviweb.cz/rss/186580",
            "pub_date": "2018-12-07 14:31:13 GMT",
            "source_nm": "Enviweb",
            "source_url": "http://www.enviweb.cz",
            "desc": "Anotovan\u00fd p\u0159ehled nov\u011b vy\u0161l\u00fdch \u010dl\u00e1nk\u016f z dom\u00e1c\u00edch a zahrani\u010dn\u00edch \u010dasopis\u016f se vztahem k BOZP. M\u00e1te-li z\u00e1jem o pln\u00e9 texty dokument\u016f, kontaktujte na\u0161i ..."
        },
        {
            "title": "Expati vol. 2: Jan Vranovsk\u00fd - Archiweb.cz",
            "link": "https://www.archiweb.cz/en/n/lectures/expati-vol-2-jan-vranovsky",
            "pub_date": "2018-12-07 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "Archiweb.cz",
            "source_url": "https://www.archiweb.cz",
            "desc": "Czech Republic \u00b7 Prague. Jak\u00e9 je to pracovat pro v\u011bhlasn\u00e1 architektonick\u00e1 studia v zahrani\u010d\u00ed? Jak\u00fd je Norman Foster a jak funguje kancel\u00e1\u0159 BIG? Co motivuje ..."
        },
        {
            "title": "Biom :: China remains the most popular country to invest in RES, the Czech Republic is missing - Biom.cz",
            "link": "https://biom.cz/cz/zpravy-z-tisku/cina-zustava-nejoblibenejsi-zemi-pro-investice-do-oze-cr-chybi",
            "pub_date": "2018-12-07 09:08:25 GMT",
            "source_nm": "Biom.cz",
            "source_url": "https://biom.cz",
            "desc": "Praha 6. prosince (\u010cTK) - \u010c\u00edna z\u016fst\u00e1v\u00e1 nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00ed zem\u00ed pro investice do obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f energie (OZE), druh\u00e9 jsou Spojen\u00e9 st\u00e1ty. Vypl\u00fdv\u00e1 to z ..."
        },
        {
            "title": "The kula\u0165\u00e1k will change. Revival needs another Square - Metro Diary",
            "link": "https://www.metro.cz/kulatak-se-zmeni-oziveni-potrebuji-i-dalsi-namesti-f8f-/region.aspx?c=A170321_184900_metro-region_jsk",
            "pub_date": "2018-12-06 14:47:59 GMT",
            "source_nm": "Metro diary",
            "source_url": "https://www.metro.cz",
            "desc": "Prom\u011bna ru\u0161n\u00e9 k\u0159i\u017eovatky na n\u00e1m\u011bst\u00ed, kter\u00e9 bude slou\u017eit lidem jako p\u0159irozen\u00e9 centrum d\u011bn\u00ed, je podle n\u00e1m\u011bstkyn\u011b prim\u00e1torky pro \u00fazemn\u00ed rozvoj Petry Kol\u00ednsk\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "More trains at night, new carrier. From Sunday, the timetables around Prague are changing - denik.cz",
            "link": "https://www.denik.cz/ekonomika/vice-vlaku-v-noci-novy-dopravce-od-nedele-se-meni-jizdni-rady-kolem-prahy-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:23:00 GMT",
            "source_nm": "denik.cz",
            "source_url": "https://www.denik.cz",
            "desc": "V metropoli a okol\u00ed pos\u00edl\u00ed \u017eelezni\u010dn\u00ed doprava. Praha i St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj objednaly v\u00edce vlak\u016f ne\u017e dosud. Projev\u00ed se to nap\u0159\u00edklad v pos\u00edlen\u00ed no\u010dn\u00edho spojen\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "Bob and Bob came back to Prague. Be good in public transport, give rabbits to people - Prague diary",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zpravy_region/bob-a-bobek-se-vratili-do-prahy-chovejte-se-slusne-v-mhd-radi-kralici-lidem-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "FOTOGALERIE/ Vst\u00e1vat a cvi\u010dit! Po v\u00edce ne\u017e t\u0159ech letech se vracej\u00ed popul\u00e1rn\u00ed kr\u00e1l\u00edci z klobouku do Prahy. Bob a Bobek byli maskoty hokejov\u00e9ho mistrovstv\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "Vildumetz - Radio Prague remains the leader of the Association of Regions",
            "link": "https://www.radio.cz/cz/rubrika/zpravy/v-cele-asociace-kraju-zustava-vildumetzova",
            "pub_date": "2018-12-07 07:16:44 GMT",
            "source_nm": "Radio Praha",
            "source_url": "https://www.radio.cz",
            "desc": "Hejtmanka Karlovarsk\u00e9ho kraje Jana Mra\u010dkov\u00e1 Vildumetzov\u00e1 (ANO) bude d\u00e1l v \u010dele asociace kraj\u016f. V Hlubok\u00e9 nad Vltavou na \u010ceskobud\u011bjovicku ji ve \u010dtvrtek ..."
        },
        {
            "title": "VSE started the first university carsharing - Student&#39;s Sheet",
            "link": "http://www.ilist.cz/clanky/na-vse-odstartoval-prvni-univerzitni-carsharing",
            "pub_date": "2018-12-07 05:50:32 GMT",
            "source_nm": "Student list",
            "source_url": "http://www.ilist.cz",
            "desc": "Za\u010d\u00e1tkem semestru vznikl v Praze nov\u00fd carsharingov\u00fd projekt Uniqway. Nejde v\u0161ak o klasickou komer\u010dn\u00ed carsharingovou spole\u010dnost, ale o spole\u010dn\u00fd projekt ..."
        },
        {
            "title": "The Eighty-Eyes of Three Generations - The Literary Newspaper in the Network",
            "link": "http://literarky.cz/literatura/recenze/27505-osmaedesaty-oima-ti-generaci",
            "pub_date": "2018-12-07 04:52:00 GMT",
            "source_nm": "Literary newspaper in the network",
            "source_url": "http://literarky.cz",
            "desc": "Kniha pod\u00e1v\u00e1 sv\u011bdectv\u00ed, fakt\u016f a \u00favah o sv\u011btlech i st\u00ednech na\u0161\u00ed ned\u00e1vn\u00e9 minulosti, kterou ned\u00e1vno vydal Syndik\u00e1t novin\u00e1\u0159\u016f \u010cR a jeho Klub novin\u00e1\u0159\u016f Pra\u017esk\u00e9ho ..."
        },
        {
            "title": "Selection of February events free of charge in Prague - Metro Diary",
            "link": "https://www.metro.cz/vyber-unorovych-akci-ktere-jsou-v-praze-zadarmo-fte-/praha.aspx?c=A170202_141814_metro-praha_lam",
            "pub_date": "2018-12-06 20:42:34 GMT",
            "source_nm": "Metro diary",
            "source_url": "https://www.metro.cz",
            "desc": "Den\u00edk Metro pro v\u00e1s vybral kulturn\u00ed akce, kter\u00e9 se v Praze uskute\u010dn\u00ed v pr\u016fb\u011bhu \u00fanora a kde nemus\u00edte platit vstup."
        },
        {
            "title": "Andhim Brings March to Roxy Superfriends Show - Musicserver.cz",
            "link": "http://musicserver.cz/clanek/60003/andhim-privazi-breznu-do-roxy-superfriends-show/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:52:00 GMT",
            "source_nm": "Musicserver.cz",
            "source_url": "http://musicserver.cz",
            "desc": "Dvakr\u00e1t vyprodali Roxy a tentokr\u00e1t to cht\u011bj\u00ed Andhim pojmout velkolep\u011b. P\u0159iv\u00e1\u017e\u00ed svou proslulou Superfriends show a na pomoc si pozvali svoje dlouholet\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Victory Square in Prague will be transformed and calm down according to design Pavel Hnili\u010dka Architects - DesignMag.cz",
            "link": "http://www.designmag.cz/architektura/78841-vitezne-namesti-v-praze-se-vyrazne-promeni-a-zklidni-podle-navrhu-pavel-hnilicka-architekti.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:08:54 GMT",
            "source_nm": "DesignMag.cz",
            "source_url": "http://www.designmag.cz",
            "desc": "Dejvice mohou do p\u011bti let o\u010dek\u00e1vat nejv\u00fdrazn\u011bj\u0161\u00ed zm\u011bnu V\u00edt\u011bzn\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed, zn\u00e1m\u00e9ho jako Kula\u0165\u00e1k. V architektonick\u00e9 sout\u011b\u017ei zv\u00edt\u011bzilo ze 40 n\u00e1vrh\u016f \u0159e\u0161en\u00ed od ..."
        },
        {
            "title": "Discount 200 crowns for iPhone service, iPhone repair at a great price! - Apple&#39;s world flight",
            "link": "https://www.letemsvetemapplem.eu/2018/12/07/iphone-servis-se-slevou/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:15:00 GMT",
            "source_nm": "A flight through the world of Apple",
            "source_url": "https://www.letemsvetemapplem.eu",
            "desc": "Sleva na iPhone Servis - \u017d\u00e1dn\u00e1 fale\u0161n\u00e1 akce, ale opravdov\u00e1 sleva 200 korun na jakoukoliv opravu iPhonu. V\u00fdm\u011bna displeje \u010di baterie, \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m..."
        },
        {
            "title": "FCA warns Digital Gold Xchange - A1Finance.cz",
            "link": "https://a1finance.cz/investice/forex/digitalni-meny/fca-varuje-pred-digital-gold-exchange",
            "pub_date": "2018-12-08 07:24:37 GMT",
            "source_nm": "A1Finance.cz",
            "source_url": "https://a1finance.cz",
            "desc": "Financial Conduct Authority z Velk\u00e9 Brit\u00e1nie upozornila ve\u0159ejnost na brokera Digital Gold Xchange. Digital Gold Xchange se na prvn\u00ed pohled tv\u00e1\u0159\u00ed jako burza, ..."
        },
        {
            "title": "Vice-Rector of Charles University faces suspicion of plagiarism - Respekt.cz",
            "link": "https://www.respekt.cz/spolecnost/prorektor-karlovy-univerzity-celi-podezreni-z-plagiatorstvi",
            "pub_date": "2018-12-06 14:17:00 GMT",
            "source_nm": "Respekt.cz",
            "source_url": "https://www.respekt.cz",
            "desc": "O probl\u00e9mu plagi\u00e1torstv\u00ed, tedy vyd\u00e1v\u00e1n\u00ed ciz\u00edho d\u00edla za vlastn\u00ed bez uveden\u00ed pou\u017eit\u00fdch zdroj\u016f, se v \u010cesku za\u010dalo debatovat p\u0159edev\u0161\u00edm kv\u016fli probl\u00e9m\u016fm politick\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Account for the Christmas atmosphere of the metropolis: ten million crowns. Praha 9 ne\u0159\u00ed\u0159\u00ed - Prague Diaries",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zpravy_region/ucet-za-vanocni-atmosferu-metropole-deset-milionu-korun-praha-9-nezari-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Prague daily",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "INFOGRAFIKA/ B\u011bhem prvn\u00ed adventn\u00ed ned\u011ble se rozsv\u00edtily posledn\u00ed \u017e\u00e1rovky v\u00e1no\u010dn\u00ed v\u00fdzdoby v ulic\u00edch hlavn\u00edho m\u011bsta. Slavnostn\u00ed nazdoben\u00ed strom\u016f, sloup\u016f,\u2026"
        },
        {
            "title": "Passenger returns to Prague. This time more comfortably in the Roxy - Musicserver.cz club",
            "link": "http://musicserver.cz/clanek/59989/passenger-se-vraci-do-prahy-tentokrat-komorneji-v-klubu-roxy/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Musicserver.cz",
            "source_url": "http://musicserver.cz",
            "desc": "P\u00edsni\u010dk\u00e1\u0159 a busker Passenger sv\u011bt uchv\u00e1til dojemn\u00fdm rozchodov\u00fdm hitem \"Let Her Go\", jen\u017e v roce 2012 dobyl vrchol v\u011bt\u0161iny hitpar\u00e1d v\u010detn\u011b t\u00e9 \u010desk\u00e9, ..."
        },
        {
            "title": "The new bicycle sharing project has been given a red card - the Metro daily",
            "link": "https://www.metro.cz/novy-projekt-na-sdileni-kol-dostal-cervenou-kartu-fs0-/praha.aspx?c=A170319_194701_metro-praha_jsk",
            "pub_date": "2018-12-06 14:40:58 GMT",
            "source_nm": "Metro diary",
            "source_url": "https://www.metro.cz",
            "desc": "Vypad\u00e1 to, \u017ee v Praze vypsat a vysout\u011b\u017eit ve\u0159ejnou zak\u00e1zku je velk\u00fd probl\u00e9m. M\u011bsto nep\u0159\u00edli\u0161 \u00fasp\u011b\u0161n\u011b hledalo provozovatele v\u00e1no\u010dn\u00edch trh\u016f, st\u00e1le ch\u00e1tr\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "TV Barrandov - 08.12.2018 | TV Program - Kritiky.cz",
            "link": "https://www.kritiky.cz/tv-program/2018/tv-barrandov-08-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:32:05 GMT",
            "source_nm": "Kritika.cz",
            "source_url": "https://www.kritiky.cz",
            "desc": "Televizni program na 08.12.2018 na programech TV Barrandov.TV Barrandov N\u00e1zev programu Popis Od Do Kur\u0148a, co to je?P\u00e1ni Zedn\u00ed\u010dci v akci. Strejda Pavel ..."
        },
        {
            "title": "Concept Art Orchestra: Adult Christmas - Czech Radio Vltava",
            "link": "https://vltava.rozhlas.cz/concept-art-orchestra-vanoce-dospelych-7698510",
            "pub_date": "2018-12-06 13:30:58 GMT",
            "source_nm": "Czech Radio Vltava",
            "source_url": "https://vltava.rozhlas.cz",
            "desc": "Nov\u00fd projekt skladatelsk\u00e9 skupiny Pra\u017esk\u00e1 \u0161estka, kter\u00e1 sdru\u017euje na\u0161e nejv\u011bt\u0161\u00ed jazzov\u00e9 talenty. Poslechn\u011bte si recenzi Milana B\u00e1tora. (\u2026) V\u00e1noce dosp\u011bl\u00fdch je ..."
        }
    ]
}