{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE14YzJObkVnSmpjeWdBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:07:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "This year we broke the Russian news network, Zeman was also informed, told BIS chief",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491387-letos-jsme-rozbili-ruskou-zpravodajskou-sit-informovan-byl-i-zeman-sdelil-bez-servitku-sef-bis.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:06:14 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The glorious arrival of the Castle Guard: Zeman plundered 30 &quot;fascist hurlers&quot; - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491307-slavnostni-nastup-hradni-straze-zeman-plisnil-30-fasistickych-vytrzniku.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:58:16 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Who are they, Monsters? &#39; , This is an unspeakable expression of origin from Moravia, &quot;says linguist Oliva - iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/milos-zeman-cuckari-karel-oliva-bis-vyrocni-zprava-vyznam_1812071659_kno",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "Z reprezentativn\u00edch jazykov\u00fd zdroj\u016f podle Olivy vypl\u00fdv\u00e1, \u017ee jde o nespisovn\u00fd v\u00fdraz p\u016fvodem z ji\u017en\u00ed a jihov\u00fdchodn\u00ed Moravy a m\u00e1 hned n\u011bkolik v\u00fdznam\u016f. Mezi ty ..."
        },
        {
            "title": "Ov\u010d\u00e1\u010dek celebrates the first five-year-old in the Castle. He told him how long Zeman was touching him - Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/581904/ovcacek-slavi-na-hrade-prvni-petiletku-rekl-jak-dlouho-uz-mu-zeman-tyka.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:01:28 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The CSSD once again invites Zeman to the congress, even if he snores it - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491329-cssd-opet-zve-zemana-na-sjezd-i-kdyz-ji-popichuje.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:44:11 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Soci\u00e1ln\u00ed demokrat\u00e9 se rozhoduj\u00ed, zda na sv\u016fj b\u0159eznov\u00fd volebn\u00ed sjezd op\u011bt pozvou Milo\u0161e Zemana, i kdy\u017e riskuj\u00ed, \u017ee sv\u00e9 odp\u016frce v \u0159ad\u00e1ch \u010cSSD zase pop\u00edchne."
        },
        {
            "title": "Kalousek: It&#39;s hard to imagine bigger national shame. Babi\u0161i, save us this disgrace and distance! And Zeman ... - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242457-kalousek-tezko-si-predstavit-vetsi-narodni-hanbu-babisi-usetri-nas-tehle-potupy-a-odstup-a-zeman/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:39:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Jeden ze zakladatel\u016f TOP 09 a p\u0159edseda poslaneck\u00e9ho klubu Miroslav Kalousek op\u011bt vyzval k rezignaci premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e. Tentokr\u00e1t v souvislosti se ..."
        },
        {
            "title": "Urban: Zeman smokes the unthinkable, and the Hat Feast nests to order. People in Need Are Real Heroes - Reflex.cz",
            "link": "https://www.reflex.cz/clanek/prostor-x/91579/urban-zeman-je-nemyslici-ozrala-a-kauza-capi-hnizdo-na-objednavku-clovek-v-tisni-jsou-skutecni-hrdinove.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Reflex.cz",
            "source_url": "https://www.reflex.cz",
            "desc": "Po listopadu 1989 mohla p\u0159ij\u00edt revoluce, ale p\u0159i\u0161ly chyby. B\u00fdval\u00fd disident, novin\u00e1\u0159 a signat\u00e1\u0159 Charty 77 Jan Urban se na politiku d\u00edv\u00e1 se zhnusen\u00edm a vin\u00ed mimo ..."
        },
        {
            "title": "Milos Zeman wants better Lidov\u00e9 noviny. Will they leave the house? - Echo24.cz",
            "link": "https://www.echo24.cz/a/Sx4MQ/milos-zeman-chce-lepsi-lidove-noviny-pujdou-z-domu",
            "pub_date": "2018-12-06 16:52:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://www.echo24.cz",
            "desc": "Pokud si n\u011bkdo mysl\u00ed, \u017ee mezi Andrejem Babi\u0161em a Milo\u0161em Zemanem vl\u00e1dnou harmonick\u00e9 vztahy, tak je na omylu. Milo\u0161 Zeman nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd dobrod\u011bj a ot\u011b\u017ee ..."
        },
        {
            "title": "Zeman wants Babi\u0161&#39;s possible conflict of interest to wait for a report by the European Commission - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491320-zeman-chce-u-babisova-mozneho-stretu-zajmu-pockat-na-zpravu-evropske-komise.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:21 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Remove Zeman&#39;s money for foreign travel? I have already had enough of him in Brussels, says the MEP - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242356-sebrat-zemanovi-penize-na-zahranicni-cesty-uz-jsem-se-za-nej-v-bruselu-nastydel-dost-tvrdi-europoslanec/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "\u201ePrezident dlouhodob\u011b nerespektuje vl\u00e1dn\u00ed zahrani\u010dn\u00ed pozici. P\u0159edlo\u017eila jsem proto sn\u011bmovn\u011b sv\u016fj pozm\u011b\u0148ovac\u00ed n\u00e1vrh k rozpo\u010dtu, kter\u00fdm chci sn\u00ed\u017eit v\u00fddaje na ..."
        },
        {
            "title": "If there were no subsidies, it would not be \u010cap\u00edho nest, says Kubera - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://video.aktualne.cz/dvtv/zive-predseda-senatu-jaroslav-kubera-po-setkani-s-prezidente/r~c21ed502f96811e8b474ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:47:45 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://video.aktualne.cz",
            "desc": "Okamurova SPD je na hran\u011b politick\u00e9ho spektra, prezident Zeman si mysl\u00ed, \u017ee je leg\u00e1ln\u00ed, \u0159\u00edk\u00e1 p\u0159edseda Sen\u00e1tu Jaroslav Kubera."
        },
        {
            "title": "Did Senators of President Zeman offend? In the Council of the \u00daSTR, he did not convince his friend Srpa, since then, he has been tricking - Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/domov/urazili-senatori-prezidenta-zemana-do-rady-ustr-neprosadil-pritele-srpa-od-te-doby-trucuje.A181204_093044_ln_domov_jho",
            "pub_date": "2018-12-05 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "Sen\u00e1to\u0159i by m\u011bli na nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed sch\u016fzi zasednout k n\u00e1vrhu prezidenta republiky na dopln\u011bn\u00ed Rady \u00dastavu pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f (\u00daSTR). Nejvy\u0161\u0161\u00edmu ..."
        },
        {
            "title": "The Chinese are preparing a giant spa in the south of Moravia, and a small village will decide on the construction. Zeman wants to retire with us, says investor - Den\u00edk N",
            "link": "https://denikn.cz/33156/cinane-chystaji-obri-lazne-na-jihu-moravy-o-stavbe-rozhodne-i-mala-obec-zeman-u-nas-chce-travit-duchod-rika-investor/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:45:00 GMT",
            "source_nm": "Den\u00edk N",
            "source_url": "https://denikn.cz",
            "desc": "Kdy\u017e p\u0159esn\u011b p\u0159ed m\u011bs\u00edcem nav\u0161t\u00edvil \u010desk\u00fd prezident Milo\u0161 Zeman veletrh v \u0160anghaji, m\u00e9dia oblet\u011blo hlavn\u011b video, jak hraje na klav\u00edr. Hned pot\u00e9 se ale zvedl a ..."
        },
        {
            "title": "Pavel Fischer: Zeman has made a gross mistake, comes an infection and Russia plays here in the 1950s - Reflex.cz",
            "link": "https://www.reflex.cz/clanek/prostor-x/91594/pavel-fischer-zeman-udelal-hrubou-chybu-prichazi-infekce-a-rusko-tu-hraje-hru-jak-v-50-letech.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Reflex.cz",
            "source_url": "https://www.reflex.cz",
            "desc": "Pozor na Rusko a \u010c\u00ednu. Sen\u00e1tor, b\u00fdval\u00fd diplomat a prezidentsk\u00fd kandid\u00e1t Pavel Fischer varuje p\u0159ed st\u00e1le v\u00e1\u017en\u011bj\u0161\u00edm p\u016fsoben\u00edm Moskvy a Pekingu v \u010cesku."
        },
        {
            "title": "Zeman sanctified new professors. Including surgeon who operated the brain Strachove - Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-udalosti/581789/zeman-posvetil-nove-profesory-vcetne-chirurga-ktery-operoval-mozek-strachove.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Dekrety \u0161esti des\u00edtek nov\u00fdch profesor\u016f ve \u010dtvrtek podepsal prezident Milo\u0161 Zeman, mezi ocen\u011bn\u00fdmi je i neurochirurg David Netuka, kter\u00fd se jako odborn\u00edk na ..."
        },
        {
            "title": "President Zeman has been vacationing since December 12, staying in Lane - Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/SMzsD/prezident-zeman-si-od-12-prosince-bere-dovolenou-zustane-v-lanech",
            "pub_date": "2018-12-05 13:33:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": "Prezident Milo\u0161 Zeman si od 12. prosince do konce roku vybere dovolenou. Tr\u00e1vit ji bude na z\u00e1mku v L\u00e1nech. Tradi\u010dn\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed poselstv\u00ed op\u011bt pronese 26."
        },
        {
            "title": "Zeman has not asked for help because of China&#39;s panda, the Austrian does. Pandi diplomacy in practice - Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/581160/zeman-kvuli-pande-cinu-o-pomoc-nezadal-rakusan-ano-pandi-diplomacie-v-praxi.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:30:00 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Minul\u00fd t\u00fdden se spor o pandy rozho\u0159el v \u010cesku. Nyn\u00ed probl\u00e9m s pandami \u0159e\u0161ilo i Rakousko. V \u010cR upoutaly pandy pozornost pot\u00e9, co \u0159editel pra\u017esk\u00e9 zoo ..."
        },
        {
            "title": "Zeman and Kuber agree on defense spending and embassy in Jerusalem - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491289-zeman-a-kubera-se-shodli-na-vydajich-na-obranu-a-ambasade-v-jeruzaleme.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:41:23 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Trust in President Zeman is growing. The government has also improved, showed a survey Home - Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/domov/duvera-v-prezidenta-roste-polepsila-si-i-vlada-vyplyva-z-pruzkumu-verejneho-mineni.A181203_164945_ln_domov_ele",
            "pub_date": "2018-12-03 15:55:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "Prezidentovi Milo\u0161i Zemanovi d\u016fv\u011b\u0159uje polovina \u010cech\u016f, co\u017e je o t\u0159i procentn\u00ed body v\u00edce ne\u017e v \u0159\u00edjnu. Koali\u010dn\u00ed vl\u00e1da ANO a \u010cSSD premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e (ANO) ..."
        },
        {
            "title": "Zeman is wrong. The primitive primitives are not Neanderthals, but their voters - Reflex.cz",
            "link": "https://www.reflex.cz/clanek/komentare/91569/zeman-nema-pravdu-rvouci-primitivove-nejsou-neandrtalci-ale-jeho-volici.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:50:00 GMT",
            "source_nm": "Reflex.cz",
            "source_url": "https://www.reflex.cz",
            "desc": "Jsme tak nemoud\u0159\u00ed, \u017ee jsme sami sebe nazvali \u010dlov\u011bkem moudr\u00fdm \u2013 a jako nad\u00e1vku pou\u017e\u00edvaj\u00ed ti nejslabomysln\u011bj\u0161\u00ed z n\u00e1s sl\u016fvko \u201eneandrt\u00e1lec\u201c. Pan prezident ..."
        },
        {
            "title": "Zeman will not go to the funeral of Bush the elder, will be represented by the head of the Chamber of Deputies Vondr\u00e1\u010dek - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/zeman-nepojede-na-pohreb-bushe-starsiho-zastoupi-ho-vondrace/r~77f2d6cef70911e8b04aac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:53:07 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Na st\u00e1tn\u00edm poh\u0159bu b\u00fdval\u00e9ho americk\u00e9ho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho bude \u010ceskou republiku zastupovat p\u0159edseda sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO), ..."
        },
        {
            "title": "What do Zeman, Babis and Trump have in common? Wins despite hysteria to everyone - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242107-co-maji-spolecneho-zeman-babis-a-trump-vitezi-navzdory-hysterii/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Koment\u00e1\u0159 Petra \u0160ulky \u2013 V mnoha stranick\u00fdch \u0161t\u00e1bech a redakc\u00edch musel nastat \u0161ok. Prvn\u00ed pr\u016fzkumy preferenc\u00ed politick\u00fdch stran po kauze Krym a hlasov\u00e1n\u00ed o ..."
        },
        {
            "title": "Czechs not to smash and Zeman may be able to kick off, grab a grave, says Stern - Info.cz",
            "link": "https://video.info.cz/strunc/cesko-si-vubec-neskrtne-a-muze-za-to-i-zeman-kopeme-si-hrob-rika-stern-38540.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Info.cz",
            "source_url": "https://video.info.cz",
            "desc": "Ve vleku nadn\u00e1rodn\u00edch korporac\u00ed a t\u00e9m\u011b\u0159 bez podpory mal\u00fdch a st\u0159edn\u00edch firem. Takov\u00e9 je dnes \u010cesko podle b\u00fdval\u00e9ho poslance a \u010dlena Ob\u010dansk\u00e9ho f\u00f3ra Jana ..."
        },
        {
            "title": "He has confirmed his quality for life. &#39; Zeman condemned Trump for the death of Bush&#39;s elder - iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/milos-zeman-george-bush-starsi_1812021914_pj",
            "pub_date": "2018-12-02 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "Prezident Milo\u0161 Zeman poslal americk\u00e9mu prezidentovi Donaldu Trumpovi kondolen\u010dn\u00ed telegram kv\u016fli smrti jednoho z jeho p\u0159edch\u016fdc\u016f George Bushe star\u0161\u00edho."
        },
        {
            "title": "After 11 years, Tomas Bata University has a new rector. Zeman named him Vladim\u00edr Sedla\u0159\u00edk - ceskatelevize.cz/ct24",
            "link": "https://ct24.ceskatelevize.cz/regiony/zlinsky-kraj/2673728-univerzita-tomase-bati-ma-po-11-letech-noveho-rektora-zeman-jim",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:29 GMT",
            "source_nm": "ceskatelevize.cz/ct24",
            "source_url": "https://ct24.ceskatelevize.cz",
            "desc": "Jmenovac\u00ed dekret od prezidenta Milo\u0161e Zemana p\u0159evzal v p\u00e1tek nov\u00fd rektor Univerzity Tom\u00e1\u0161e Bati ve Zl\u00edn\u011b (UTB) Vladim\u00edr Sedla\u0159\u00edk. Osmat\u0159icetilet\u00fd chemik do ..."
        },
        {
            "title": "Zeman invited Prime Minister and Parliament&#39;s bosses to New Year&#39;s Lunch - T\u00fdden.cz",
            "link": "https://www.tyden.cz/rubriky/domaci/zeman-pozval-premiera-a-sefy-parlamentu-na-novorocni-obedy_505960.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "T\u00fdden.cz",
            "source_url": "https://www.tyden.cz",
            "desc": "Novoro\u010dn\u00ed ob\u011bd prezidenta Milo\u0161e Zemana s premi\u00e9rem Andrejem Babi\u0161em se bude konat 3. ledna. S p\u0159edsedy obou komor Parlamentu se na novoro\u010dn\u00edm ..."
        }
    ]
}