<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Asociace krajů České republiky - Nejnovější - Zprávy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5WjJaak5XSVNBbU56S0FBUAE?hl=cs&amp;gl=CZ&amp;ceid=CZ:cs</link><language>cs</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:08:57 GMT</lastBuildDate><description>Zprávy Google</description><item><title>Asociaci krajů opět povede Vildumetzová - Novinky.cz</title><link>https://www.novinky.cz/domaci/491324-asociaci-kraju-opet-povede-vildumetzova.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiUWh0dHBzOi8vd3d3Lm5vdmlua3kuY3ovZG9tYWNpLzQ5MTMyNC1hc29jaWFjaS1rcmFqdS1vcGV0LXBvdmVkZS12aWxkdW1ldHpvdmEuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:59:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.novinky.cz/domaci/491324-asociaci-kraju-opet-povede-vildumetzova.html" target="_blank"&gt;Asociaci krajů opět povede Vildumetzová&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Novinky.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vedení asociace krajů ČR zůstává stejné jako doposud. Kromě předsedkyně Jany Mračkové Vildumetzové (ANO) zůstávají ve svých funkcích i její zástupci.&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpWblpDRmtZQU1FUkF1RHZNMjNNYm5LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Vše o tomto tématu v aplikaci Zprávy Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.novinky.cz">Novinky.cz</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/zYUcQ4jBxBVtm7miZc-b6ei8307L-4y949KAQKNnRyilPgIvgK9UkEvdYvGAG235WXL_c6v0LHMf4FSY4LfCue9cEOb-RBDIBg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Vedení Asociace krajů ČR beze změn. V čele zůstává Vildumetzová, podpořil ji Čunek - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242453-vedeni-asociace-kraju-cr-beze-zmen-v-cele-zustava-vildumetzova-podporil-ji-cunek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw5gAgiDibkiIuZqYsMLYAqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242453-vedeni-asociace-kraju-cr-beze-zmen-v-cele-zustava-vildumetzova-podporil-ji-cunek/" target="_blank"&gt;Vedení Asociace krajů ČR beze změn. V čele zůstává Vildumetzová, podpořil ji Čunek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vedení asociace krajů ČR zůstává stejné jako doposud. Kromě předsedkyně Jany Mračkové Vildumetzové (ANO) zůstávají ve svých funkcích i její zástupci. Na pozici prvního místopředsedy tak pokračuje Jiří Běhounek (ČSSD), řadovými místopředsedy zůstanou i nadále Jiří Čunek (KDU-ČSL), Martin Půta (STAN) a Oldřich Bubeníček (KSČM). O složení vedení rozhodla na svém čtvrtečním zasedání v Hluboké nad Vltavou na Českobudějovicku rada asociace krajů. ČTK to řekla její mluvčí Michaela Vrbová. Vildumetzová po znovuzvolení uvedla, že si podporu ostatních hejtmanů a hejtmanek váží. "Výsledek volby je pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Povede kraje i nadále Vildumetzová? Souboje s ní jsou časné, připustil Babiš - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242388-povede-kraje-i-nadale-vildumetzova-souboje-s-ni-jsou-casne-pripustil-babis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwTq-4cfqsCFTuch3V_ZooqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242388-povede-kraje-i-nadale-vildumetzova-souboje-s-ni-jsou-casne-pripustil-babis/" target="_blank"&gt;Povede kraje i nadále Vildumetzová? Souboje s ní jsou časné, připustil Babiš&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Premiér Andrej Babiš (ANO) nechá na hejtmanech, zda potvrdí v čele Asociace krajů dosavadní šéfku asociace Janu Mračkovou Vildumetzovou (ANO), i když je zároveň poslankyní. Karlovarská hejtmanka je podle něj jako předsedkyně aktivní a svou práci dělá dobře. Novinářům to řekl po dnešní konferenci Svazu měst a obcí. Jednání asociace začíná dnes odpoledne na zámku Hluboká. ANO vyzvalo loni na podzim hejtmany, kteří uspěli ve sněmovních volbách, aby nekumulovali funkce. Vildumetzová původně oznámila, že v čele kraje skončí do 31. prosince, čímž by uzavřela i své angažmá v asociaci. Krajský sněm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Překvapivý vítěz: Z kauzy Babišova syna těží nejvíc Zeman - Globe24.cz</title><link>https://globe24.cz/domov/64269-prekvapivy-vitez-z-kauzy-babisova-syna-tezi-nejvic-zeman</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqpLJ3NC6-OjiSDbGiM_XMqGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMNGjoAY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.cz/domov/64269-prekvapivy-vitez-z-kauzy-babisova-syna-tezi-nejvic-zeman" target="_blank"&gt;Překvapivý vítěz: Z kauzy Babišova syna těží nejvíc Zeman&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Předseda Pirátů Ivan Bartoš a místopředseda ČSSD Martin Netolický se shodli, že aktuální dění kolem vlády posílilo pozici prezidenta Miloše Zemana. Oba to dnes uvedli v diskusním pořadu České televize Otázky Václava Moravce. Odporovala jim předsedkyně Rady Asociace krajů Jana Mračková Vildumetzová (ANO), která si nemyslí, že by vláda vyšla z pátečního hlasování o vyslovení nedůvěry oslabena. "Prezident dostává Andreje Babiše naprosto pod sebe a říká mu, že je to v podstatě jeho vláda," řekl Netolický k Zemanově vyjádření, že v případě vyslovení nedůvěry by Babiše znovu pověřil sestavením ka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Financování silnic 1. a 2. tříd? Hejtmani se s vládou zatím nedohodli - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/doprava/239901-financovani-silnic-1-a-2-trid-jednani-hejtmanu-s-vladou-se-zadrhlo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAlDcBQLHjFvcPDuOUOkdhQqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/doprava/239901-financovani-silnic-1-a-2-trid-jednani-hejtmanu-s-vladou-se-zadrhlo/" target="_blank"&gt;Financování silnic 1. a 2. tříd? Hejtmani se s vládou zatím nedohodli&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jana Vildumetzová Facebook Hejtmani se dnes dohodli s vládou, že o poplatcích mýta na silnicích první třídy rozhodnou samotné kraje. Zároveň věří, že čtyři miliardy korun na opravy krajských silnic stát najde do jara. Po dnešním jednání s premiérem Andrejem Babišem (ANO) to uvedla předsedkyně Asociace krajů Jana Mráčková-Vildumetzová (ANO). Babiš po jednání s hejtmany řekl, že ministryně financí Alena Schillerová (za ANO) a šéf dopravy Dan Ťok (za ANO) budou peníze pro kraje hledat v rozpočtu v prvních měsících roku. Na dlouhodobém systému financování silnic prvních a druhých tříd se zástup...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Bodový limit pro přijetí na maturitní obor? Plaga je proti, jednání zkrachovalo - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/skolstvi/239905-bodovy-limit-pro-prijeti-na-maturitni-obor-plaga-je-proti-jednani-s-kraji-zkrachovalo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDqFsskJafpQffEkwIRyqsqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/skolstvi/239905-bodovy-limit-pro-prijeti-na-maturitni-obor-plaga-je-proti-jednani-s-kraji-zkrachovalo/" target="_blank"&gt;Bodový limit pro přijetí na maturitní obor? Plaga je proti, jednání zkrachovalo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Robert Plaga Ministerstvo školství (MŠMT) Možnost zavedení jednotné hranice bodů nutných pro přijetí u zkoušek na maturitní obory zůstává otevřená. Ministerstvo školství o tom bude dále jednat s týmem odborníků na školství z krajů. Zástupci vlády a krajů to dnes řekli po svém jednání na Úřadu vlády. Ministr školství Robert Plaga (ANO) se stanovením minima u přijímacích zkoušek nesouhlasí. Zástupci krajů naopak trvají na tom, že by se hranice bodů měla centrálně zavést. Plaga souhlasí s tím, že se úroveň vzdělávání v Česku snižuje a že je třeba se tím zabývat. S Asociací krajů se ale neshodn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item></channel></rss>