<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Černá Hora - Nejnovější - Zprávy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFUyZG5ZU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&amp;gl=CZ&amp;ceid=CZ:cs</link><language>cs</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:24:35 GMT</lastBuildDate><description>Zprávy Google</description><item><title>Házenkářky Černé Hory zdolaly Švédsko a udržely šanci na postup - iDNES.cz</title><link>https://sport.idnes.cz/me-zen-francie-ctvrtfinalove-skupiny-dwb-/hazena.aspx?c=A181206_225533_hazena_rou</link><guid isPermaLink="false">CBMiaGh0dHBzOi8vc3BvcnQuaWRuZXMuY3ovbWUtemVuLWZyYW5jaWUtY3R2cnRmaW5hbG92ZS1za3VwaW55LWR3Yi0vaGF6ZW5hLmFzcHg_Yz1BMTgxMjA2XzIyNTUzM19oYXplbmFfcm910gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sport.idnes.cz/me-zen-francie-ctvrtfinalove-skupiny-dwb-/hazena.aspx?c=A181206_225533_hazena_rou" target="_blank"&gt;Házenkářky Černé Hory zdolaly Švédsko a udržely šanci na postup&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iDNES.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Házenkářky Černé Hory zdolaly ve čtvrtfinálové skupině na mistrovství Evropy tým Švédska 30:28 a po dvou nezdarech ze základní skupiny udržely naději na ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://sport.idnes.cz">iDNES.cz</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/y-tXqOfO8j_4EqxtHEAWLydRioN27trdJgZKvfvf2y9HqlW3tv6gpVe18PSq3G7YxUpESoqh_T8su__hqTrfX-Qt3eRYmLqVKiIN3tkLGW1F3zWDnKGKSnmZ9w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Reprezentace v kvalifikaci o Euro vyzve Anglii, Bulharsko, Černou Horu a Kosovo - Aktuálně.cz</title><link>https://sport.aktualne.cz/fotbal/fotbalova-reprezentace/fotbaliste-v-kvalifikaci-o-euro-vyzvou-anglii-bulharsko-cern/r~a6845d28f62811e8b04aac1f6b220ee8/</link><guid isPermaLink="false">CBMimAFodHRwczovL3Nwb3J0LmFrdHVhbG5lLmN6L2ZvdGJhbC9mb3RiYWxvdmEtcmVwcmV6ZW50YWNlL2ZvdGJhbGlzdGUtdi1rdmFsaWZpa2FjaS1vLWV1cm8tdnl6dm91LWFuZ2xpaS1idWxoYXJza28tY2Vybi9yfmE2ODQ1ZDI4ZjYyODExZThiMDRhYWMxZjZiMjIwZWU4L9IBAA</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sport.aktualne.cz/fotbal/fotbalova-reprezentace/fotbaliste-v-kvalifikaci-o-euro-vyzvou-anglii-bulharsko-cern/r~a6845d28f62811e8b04aac1f6b220ee8/" target="_blank"&gt;Reprezentace v kvalifikaci o Euro vyzve Anglii, Bulharsko, Černou Horu a Kosovo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aktuálně.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Čeští fotbalisté se v kvalifikaci o postup na mistrovství Evropy 2020 utkají v pětičlenné skupině A s Anglií, semifinalistou posledního mistrovství světa a světovým ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://sport.aktualne.cz">Aktuálně.cz</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/dIKohyHiOfLsrzdne_II8qGQ0S9ZuLay0aJ6rQwVVAiCQGmq-djTNcjcGx-libCNOwnGE-wskzK14_0_yLCpkeTjs3hWSanJCL4HdA2XhSfdMYg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Totožnost dalšího agenta GRU odhalena, převrat v Černé Hoře se mu nepovedl - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/evropa/241111-totoznost-dalsiho-agenta-gru-odhalena-prevrat-v-cerne-hore-se-mu-nepovedl/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKycWC7sVLFJlZf0H2bD74qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/evropa/241111-totoznost-dalsiho-agenta-gru-odhalena-prevrat-v-cerne-hore-se-mu-nepovedl/" target="_blank"&gt;Totožnost dalšího agenta GRU odhalena, převrat v Černé Hoře se mu nepovedl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rusko, Moskva Pixabay Mezinárodní investigativní skupina Bellingcat tvrdí, že za přispění ruského serveru The Insider odhalila totožnost druhého důstojníka ruské armádní rozvědky GRU, podezřelého z účasti na nepovedeném loňském pokusu o převrat v Černé Hoře. Cílem prý bylo zabránit ve vstupu této balkánské země do Severoatlantické aliance. Rus Vladimir Popov, na kterého černohorské úřady vydaly zatykač, se podle žurnalistů ve skutečnosti jmenuje Vladimir Mojsejev. Mojsejev podle Bellingcat operoval nejen na Balkánu, ale prý mohl být zapleten i do konfliktu s proruskými separatisty v Moldavs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Kosovu se zavedení cla vymstilo. Ze Srbska a Bosny za týden přijely jen dva náklaďáky - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/ekonomika/evropa/241487-kosovu-se-zavedeni-cla-vymstilo-ze-srbska-a-bosny-za-tyden-prijely-jen-dva-nakladaky/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_AS5zokZlM4DrAdqjyes4qGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMNHBngY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/ekonomika/evropa/241487-kosovu-se-zavedeni-cla-vymstilo-ze-srbska-a-bosny-za-tyden-prijely-jen-dva-nakladaky/" target="_blank"&gt;Kosovu se zavedení cla vymstilo. Ze Srbska a Bosny za týden přijely jen dva náklaďáky&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poté, co Kosovo minulý týden zavedlo stoprocentní clo na zboží dovážené ze Srbska a Bosny a Hercegoviny, klesl dovoz z těchto dvou zemí prakticky na nulu. Listu Koha ditore to dnes řekl Adriatik Stavileci z vedení kosovského celního úřadu. Priština cla zavedla v reakci na to, že se Srbsko a Bosna zasadily o nepřijetí Kosova do mezinárodní organizace Interpol. Podle Stavileciho od zavedení cel minulou středu překročily kosovské hranice jen dva nákladní automobily se zbožím - jeden ze Srbska a jeden z Bosny. Oba stoprocentní clo zaplatily. Před zavedením cel přitom například mezi Srbskem a Ko...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>„Etnická čistka Srbů“. Proč Kosovo vyhlásilo obchodní válku - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/byznys/201811238534653-kosovo-srbsko-obchodni-valka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPR3qE46_C8zcS5hc-9K9B4qGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/byznys/201811238534653-kosovo-srbsko-obchodni-valka/" target="_blank"&gt;„Etnická čistka Srbů“. Proč Kosovo vyhlásilo obchodní válku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Do Interpolu prostřednictvím obchodních válek Rozhodnutí zvýšit celní poplatky přijala kosovská vláda několik hodin po neúspěchu na Valném shromáždění Interpolu. Proti vstupu Kosova do organizace byly země, které neuznávají jeho nezávislost. Nepomohla ani podpora Západu. Kosovu se podařilo získat hlasy 68 zemí, ale to nestačilo. Kosovo zavedlo 100% clo na výrobky ze Srbska a Bosny Jako první zareagovala na jednání Kosova Bosna a Hercegovina a nazvala takové jednání nepřátelským a revanšistickým. Srbský prezident Aleksandar Vučić to považuje za nerozumné chování, které povede ke „praktickému...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Černá Hora zakázala vstup srbským nacionalistům, Bělehrad je pobouřen - EuroZprávy.cz</title><link>ČTK</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFxzD0oC1FcVTPcnkSxa3gqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 09:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="ČTK" target="_blank"&gt;Černá Hora zakázala vstup srbským nacionalistům, Bělehrad je pobouřen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aleksandr Vučič Alchetron Černohorské úřady zakázaly vstup do země čtveřici srbských nacionalistických intelektuálů, kteří chtěli jet na připomínkovou akci ke stému výročí sjednocení obou zemí. Rozhodnutí Černé Hory pobouřilo srbské politiky. "Naší ústavní a morální povinností je ochraňovat klid a pořádek v zemi i patriotické pocity občanů," uvedla ve čtvrtek černohorská vláda. Černá Hora byla od roku 1918 součástí Království Srbů, Chorvatů a Slovinců, pozdější Jugoslávie. Nezávislost na Srbsku získala v roce 2006 po referendu, v němž se pro odchod ze svazku s Bělehradem vyslovilo 55,5 proc...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Makedonie může zatáhnout NATO do války, varuje analytik na stránkách NI - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svetovytisk/201808267960567-makedonie-nato-valka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-dKT3RKnIzxlUc7BNDAKsqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 19:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svetovytisk/201808267960567-makedonie-nato-valka/" target="_blank"&gt;Makedonie může zatáhnout NATO do války, varuje analytik na stránkách NI&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump se přiznal, že chtěl opustit NATO Carpenter na stránkách The National Interest odkazuje na nedávné interiew amerického prezidenta Donalda Trumpa pro televizi Fox News. V něm se Trump pozastavil nad členstvím Černé Hory v NATO, která podle něj může vyprovokovat 3. světovou válku. Trump za svůj výrok sklidil kritiku a výsměch. Carpenter však varuje, že pokud rozšiřování NATO bude pokračovat a po Černé Hoře se novým členem stane Makedonie, nelze vyloučit novou válku na Balkáně, do níž budou zataženy Spojené státy. Dohoda mezi Skopjí a Athénami, která vyřešila spor o název Makedonie, otev...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Slovanské národy, které vyznávají islám (FOTO) - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201808077844254-balkan-narody-islam-nabozenstvi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYl4tpv0T4bXgGwjQq6YIkqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 05:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201808077844254-balkan-narody-islam-nabozenstvi/" target="_blank"&gt;Slovanské národy, které vyznávají islám (FOTO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bosňáci Bosňáci jsou jediným islámským národem, kterému se podařilo vyčlenit svůj status jako národnost a získat vlastní jazyk. Na území Bosny byl turecký vliv velmi silný, protože se tam křesťanská kultura rozšířila později než v ostatních jihoslovanských zemích. Proto islamizace probíhala poměrně mírně. Dnes Bosňáci úspěšně spojují světské tradice, náboženské, islámské a slovanské tradice. Pomaci Jsou to bulharští muslimové. Na rozdíl od ostatních slovanských muslimů mluví bulharštinou, která má nejen turecké, ale i staré slovanské lexikum. Islamizaci Pomaci nepřijali s nadšením a dlouho ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Obrana Černé Hory může vést ke 3. světové válce, varoval Trump - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/politika/201807187740650-cerna-hora-obrana-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3uTpy2giQZcaGyW7KywCoqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 21:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/politika/201807187740650-cerna-hora-obrana-trump/" target="_blank"&gt;Obrana Černé Hory může vést ke 3. světové válce, varoval Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NATO hodlá zničit sovětské zbraně v Černé Hoře Redaktor Fox News Tucker Carlson se Trumpa zeptal, proč by jeho syn měl jít bojovat za Černou Horu. Trump mu na to odpověděl, že „si rovněž klade tuto otázku". „Černá Hora je malá země s velmi silnými lidmi. Jsou to velmi agresivní lidi, mohou se stát ještě agresivnější a nebezpeční a gratuluji, máte 3. světovou válku. Ale tak to bylo zařízeno," řekl Trump. Zdůraznil, že se jedná o principy fungování aliance, takže se NATO za Černou Horu postaví, ale ostatní členové musí rovněž platit. Černá Hora s 620 tisíci obyvateli se stala členem Severoatl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item></channel></rss>