<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Teherán - Nejnovější - Zprávy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR1owYkhnU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&amp;gl=CZ&amp;ceid=CZ:cs</link><language>cs</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:32:16 GMT</lastBuildDate><description>Zprávy Google</description><item><title>Teherán se každý rok propadne o 25 centimetrů - Novinky.cz</title><link>https://www.novinky.cz/veda-skoly/491165-teheran-se-kazdy-rok-propadne-o-25-centimetru.html</link><guid isPermaLink="false">52781130208030</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:46:14 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.novinky.cz/veda-skoly/491165-teheran-se-kazdy-rok-propadne-o-25-centimetru.html" target="_blank"&gt;Teherán se každý rok propadne o 25 centimetrů&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Novinky.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://zpravy.idnes.cz/teheran-iran-propad-mesto-geologie-dtn-/zahranicni.aspx?c=A181205_143438_zahranicni_dtt" target="_blank"&gt;Město, které se propadá do země. Místy dokonce o čtvrt metru ročně&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iDNES.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.tyden.cz/rubriky/veda/teheran-se-propada-o-desitky-centimetru-rocne-a-neni-sam_505723.html" target="_blank"&gt;Teherán se propadá o desítky centimetrů ročně. A není sám&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Týden.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://ct24.ceskatelevize.cz/veda/2672141-iran-ma-problem-teheran-se-propada-do-zeme-rychlosti-az-ctvrt-metru-rocne-ohrozeno-bude" target="_blank"&gt;Írán má problém: Teherán se propadá do země rychlostí až čtvrt metru ročně. Ohroženo bude i letiště&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ceskatelevize.cz/ct24&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWllcHBHRWtZQU1FVlVJUFk4MXZmak1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Vše o tomto tématu v aplikaci Zprávy Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.novinky.cz">Novinky.cz</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/6tduRZRyU-sEwWai3N-S9tsHHCmu5bJU-vv9e0YVUZ1Q2CnLcMNW19FSVwZoKxeEFPNv_8cdf99HFGtWiXZPmznIMc9Fe4hiamW7gVAPupvcvrR0dA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Teherán se potápí… Doslova - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201812058633288-teheran-iran-sankce-usa-voda/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnkd-ErLiu7eHeeA2U_-9UqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201812058633288-teheran-iran-sankce-usa-voda/" target="_blank"&gt;Teherán se potápí… Doslova&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Teherán, hlavní město Íránu, se neodvratně potápí. Ovšem ne ekonomicky, nýbrž doslova. O desítky centimetrů každý rok. To vyplývá z výzkumu, který provedla společnost GFZ German Research Centre for Geosciences. Za pomoci dat ze satelitů mezi lety 2003 a 2017 výzkumníci zjistili, že západní část města se „potápí" o 25 centimetrů ročně. Sektor, který odchází pod zem, zahrnuje jak urbanistickou část, tak i zemědělskou část. Na Zemi míří éra nekonečných dešťů a záplav Teheránské mezinárodní letiště se také nachází v rizikové zóně. To se momentálně potápí o 5 centimetrů ročně. Celkově je podle i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>"Drž hubu, Trumpe!" Írán si bouřlivě připomněl přepadení ambasády USA z roku 1979 - EuroZprávy.cz</title><link>ČTK</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHGce620AETtYJAvfYHnkEqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 08:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="ČTK" target="_blank"&gt;"Drž hubu, Trumpe!" Írán si bouřlivě připomněl přepadení ambasády USA z roku 1979&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Írán, ilustrační foto Pixabay Tisíce Íránců dorazily dnes na demonstraci v Teheránu, aby si připomněly 39. výročí obsazení americké ambasády íránskými studenty. Demonstrace se dnes konaly i v dalších městech země, informovala agentura AP s odvoláním na íránskou státní televizi. Manifestace u příležitosti tohoto výročí se konají každý rok, letos jsou ale vztahy Íránu s USA vyhrocené, za několik hodin totiž začnou platit obnovené sankce Washingtonu vůči Teheránu. "Smrt USA" a "Smrt Izraeli" volal dav na dnešní demonstraci v Teheránu, která se konala před budovou někdejšího amerického velvysla...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Írán bude nadále obchodovat s ropou, a to i navzdory americkým sankcím - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201811058400027-Iran-obchod-ropa-USA-sankce/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWhT8bUrZ6PdZd-8CrBJxIqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 11:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201811058400027-Iran-obchod-ropa-USA-sankce/" target="_blank"&gt;Írán bude nadále obchodovat s ropou, a to i navzdory americkým sankcím&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Spojené státy chtějí snížit prodej íránské ropy na nulu… Ale my ji budeme dále prodávat, abychom prolomili sankce," cituje slova prezidenta agentura Reuters. Americké sankce proti Íránu vstoupily v platnost Íránský duchovní vůdce ajatolláh Ali Chameneí uvedl, že americké sankce umožnily Íránu zajistit soběstačnost ekonomiky. Takové prohlášení učinil v souvislosti s omezeními, která uvalil na Írán Washington. Chameneí vystoupil na setkání, které bylo věnováno výročí zadržení amerických rukojmí v Íránu během islámské revoluce v roce 1979. Tehdy Washington ukončil vztahy s Teheránem a uložil ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>NI uvedl, s kým budou mít Spojené státy další válku - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/svet/201810178267776-NI-USA-valka-Teheran/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrHQ37pKuZxPsQNSmRwoAsqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 04:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/svet/201810178267776-NI-USA-valka-Teheran/" target="_blank"&gt;NI uvedl, s kým budou mít Spojené státy další válku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Strategie tlaku na Írán ze strany administrativy amerického prezidenta Donalda Trumpa předpokládá, že islámská republika bude v posledním tažení, praví se v materiálu. V Bílém domě se domnívají, že mírný tlak povede ke kolapsu v příštích několika měsících, dodává NI. Avšak tento vratký předpoklad dělá Trumpovu politiku extrémně riskantní, vysvětluje časopis. Takže příběh je plný příkladů, kdy tlak vyvolal konfrontaci, nikoliv kapitulaci státu, uvádí se v materiálu. Washington hrozí Teheránu následky za útok na americkou misi Redakce píše, že úplná izolace Trumpa na zasedání Rady bezpečnosti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Rúhání: Írán chce upevnit spolupráci s KLDR - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/politika/201808087856409-iran-kldr-korea-ruhani-politika-vztahy-spoluprace/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHqjWF6AydMKDF47u7E7SAQqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 18:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/politika/201808087856409-iran-kldr-korea-ruhani-politika-vztahy-spoluprace/" target="_blank"&gt;Rúhání: Írán chce upevnit spolupráci s KLDR&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Teherán je ochoten rozvíjet a upevňovat mezinárodní vztahy a spolupráci ve všech směrech, včetně Pchjongjangu. Írán a Severní Korea vždycky měly stejné názory a podporovaly se navzájem v různých kritických mezinárodních situacích v globální společnosti," řekl Rúhání, cituje ho tisková služba. Prohlášení íránského prezidenta zaznělo poté, co se v úterý íránský ministr zahraničí Mohammad Džavád Zaríf v Teheránu setkal se svým severokorejským kolegou Ri Yong Ho. Podle informací medií KLDR a Írán v poslední době zintenzivnily dvoustranné kontakty.&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item></channel></rss>