{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREoyYkhJNE1CSUNZM01vQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 14:18:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k has changed his mind, wants to remain a minister - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/zahranicni/evropa/491353-lajcak-si-to-rozmyslel-chce-zustat-ministrem.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:31:18 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Laj\u010d\u00e1k will remain in Pellegrini&#39;s government. The Slovak Foreign Minister will withdraw the resignation - Euro.cz",
            "link": "https://www.euro.cz/politika/lajcak-zustane-v-pellegriniho-vlade-slovensky-ministr-zahranici-stahne-demisi-1432158",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:00 GMT",
            "source_nm": "Euro.cz",
            "source_url": "https://www.euro.cz",
            "desc": "\u0160\u00e9f slovensk\u00e9 diplomacie Miroslav Laj\u010d\u00e1k bude pokra\u010dovat ve funkci ministra zahrani\u010d\u00ed, podanou rezignaci hodl\u00e1 st\u00e1hnout. Laj\u010d\u00e1k minul\u00fd t\u00fdden podal demisi v ..."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k remains the head of Slovak diplomacy, withdraws his demise - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64676-lajcak-zustane-sefem-slovenske-diplomacie-svou-demisi-stahne",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "\u0160\u00e9f slovensk\u00e9 diplomacie Miroslav Laj\u010d\u00e1k se rozhodl pokra\u010dovat ve funkci ministra zahrani\u010d\u00ed. Uvedl to dnes v tiskov\u00e9m prohl\u00e1\u0161en\u00ed, z n\u011bho\u017e vypl\u00fdv\u00e1, \u017ee podanou rezignaci hodl\u00e1 st\u00e1hnout. Laj\u010d\u00e1k minul\u00fd t\u00fdden p\u0159edal prezidentovi Andreji Kiskovi demisi v reakci na to, \u017ee sloven\u0161t\u00ed poslanci odm\u00edtli migra\u010dn\u00ed pakt OSN. Laj\u010d\u00e1k zm\u011bnil sv\u016fj postoj navzdory tomu, \u017ee krom\u011b parlamentu se proti migra\u010dn\u00edmu paktu OSN vyslovila i slovensk\u00e1 vl\u00e1da, kter\u00e1 tak\u00e9 nesouhlasila s vysl\u00e1n\u00edm slovensk\u00e9ho z\u00e1stupce na nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed mezivl\u00e1dn\u00ed konferenci o paktu. Laj\u010d\u00e1k samotn\u00fd dokument OSN i \u00fa\u010dast Slovenska na zmi\u0148ovan\u00e9 kon..."
        },
        {
            "title": "The world is now adopting the UN Migration Pact. The Czech Republic refused him, he did not attend the meeting - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/afrika/242574-svet-dnes-prijme-migracni-pakt-osn-cesko-ho-odmitlo-na-setkani-nejede/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:42:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Glob\u00e1ln\u00ed pakt OSN, kter\u00fd m\u00e1 zlep\u0161it mezin\u00e1rodn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed migra\u010dn\u00ed problematiky, vyvolal od sv\u00e9ho p\u0159edb\u011b\u017en\u00e9ho schv\u00e1len\u00ed letos v \u010dervenci ostr\u00e9 polemiky v \u0159ad\u011b zem\u00ed sv\u011bta. Jejich v\u00fdsledkem je, \u017ee na nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed dvoudenn\u00ed mezivl\u00e1dn\u00ed konferenci v marock\u00e9m m\u011bst\u011b Marr\u00e1ke\u0161, na kter\u00e9 maj\u00ed st\u00e1ty pakt p\u0159ijmout, nedoraz\u00ed delegace v\u00edce ne\u017e des\u00edtky zem\u00ed. Chyb\u011bt mezi nimi bude krom\u011b Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f, kter\u00e9 se z jedn\u00e1n\u00ed o paktu st\u00e1hly ji\u017e v lo\u0148sk\u00e9m roce, tak\u00e9 z\u00e1stupci Austr\u00e1lie, Izraele a \u0159ady \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed Evropsk\u00e9 unie v\u010detn\u011b \u010cR. C\u00edlem migra\u010dn\u00edho paktu je podpora bezpe\u010dn\u00e9, \u0159\u00edzen\u00e9 a leg\u00e1ln\u00ed migrace a sn\u00ed\u017e..."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k wants to remain the Minister of Foreign Affairs of Slovakia - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/slovensko/201812078643554-slovensko-lajcak-ministr-fico-pellegrini/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:16:39 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Laj\u010d\u00e1k minul\u00fd t\u00fdden podal demisi pot\u00e9, co parlament odm\u00edtl migra\u010dn\u00ed pakt OSN, a koali\u010dn\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 zam\u00edtli, aby slovensk\u00fd z\u00e1stupce let\u011bl do Marr\u00e1ke\u0161e na jedn\u00e1n\u00ed o paktu. Laj\u010d\u00e1k chce z\u016fstat i po tom, co premi\u00e9r Peter Pellegrini ve st\u0159edu ozn\u00e1mil, \u017ee Slovensko do Maroka po\u0161le dopis."
        },
        {
            "title": "Fico: Kiska plays Circus Humberto - Sputnik Czech Republic in front of Lajcak",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/slovensko/201812068639828-lajcak-fico-slovensko-politika-volbyprezidenta-demise/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "\u201eSituace, p\u0159edev\u0161\u00edm d\u00edky panu prezidentovi, je u\u017e ned\u016fstojn\u00e1. Chci mu vzk\u00e1zat, \u017ee hraje Cirkus Humberto, proto\u017ee prezident nem\u00e1 v takov\u00e9 situaci \u017e\u00e1dn\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed. Prezident, pokud jednou dostane demisi, tak tu m\u016f\u017ee tak akor\u00e1t vz\u00edt na v\u011bdom\u00ed. Nech\u00e1pu, o jak\u00e9m \u010dasu mluv\u00ed a co chce \u0159e\u0161it. Jedin\u00fd, kdo m\u016f\u017ee \u0159\u00edci, zda chce pracovat nebo nechce pracovat, je Miroslav Laj\u010d\u00e1k,\" \u0159ekl v po\u0159adu Fico. P\u00ed\u0161\u00ed o tom hlavnespravy.sk. P\u0159edseda Sm\u011bru nevylou\u010dil, \u017ee ozn\u00e1m\u00ed po sn\u011bmu jm\u00e9no kandid\u00e1ta na prezidenta, ale pouze s jeho souhlasem. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se tak nestane, strana p\u0159edstav\u00ed sv\u00e9ho kandid\u00e1ta nejpozd\u011bji ..."
        },
        {
            "title": "The Slovak government has rejected the migration pact. Fate of the Lajcak Sealed? - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242268-slovenska-vlada-odmitla-migracni-pakt-osud-lajcaka-zpeceten/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:16:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Slovensk\u00e1 vl\u00e1da dnes odm\u00edtla migra\u010dn\u00ed pakt OSN. Novin\u00e1\u0159\u016fm to \u0159ekl premi\u00e9r Peter Pellegrini. Kabinet tak vyhov\u011bl parlamentu, kter\u00fd se proti dokumentu Organizace spojen\u00fdch n\u00e1rod\u016f (OSN) postavil ji\u017e minul\u00fd t\u00fdden. V reakci na hlasov\u00e1n\u00ed poslanc\u016f podal demisi ministr zahrani\u010d\u00ed Miroslav Laj\u010d\u00e1k, jen\u017e migra\u010dn\u00ed pakt obhajoval. Prezident Andrej Kiska v \u00fater\u00fd \u0159ekl, \u017ee s rozhodnut\u00edm ohledn\u011b Laj\u010d\u00e1kovy demise vy\u010dk\u00e1 na postoj slovensk\u00e9 vl\u00e1dy k paktu, kter\u00fd d\u0159\u00edve odm\u00edtlo n\u011bkolik zem\u00ed v\u010detn\u011b \u010ceska. Odm\u00edtav\u00fd postoj slovensk\u00e9ho kabinetu k migra\u010dn\u00edmu paktu nen\u00ed p\u0159ekvapen\u00edm. Pellegrini ji\u017e v uplynul\u00fdch dnech \u0159ek..."
        },
        {
            "title": "Laj\u010d\u00e1k met Kiska. Will Slovakia look for a new head of diplomacy? - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242161-lajcak-se-sesel-s-kiskou-bude-slovensko-hledat-noveho-sefa-diplomacie/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:04:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Slovensk\u00fd ministr zahrani\u010d\u00ed Miroslav Laj\u010d\u00e1k se dnes dopoledne se\u0161el s prezidentem Andrejem Kiskou, kter\u00e9mu minul\u00fd t\u00fdden p\u0159edal svou demisi v reakci na odm\u00edtnut\u00ed migra\u010dn\u00edho paktu OSN sn\u011bmovnou. Laj\u010d\u00e1k ani Kiska sch\u016fzku nekomentovali, vyj\u00e1d\u0159it by se m\u011bli odpoledne. Premi\u00e9r Peter Pellegrini v pond\u011bl\u00ed po\u017e\u00e1dal prezidenta, aby Laj\u010d\u00e1kovu demisi nep\u0159ij\u00edmal. P\u0159edseda vl\u00e1dy opakovan\u011b \u0159ekl, \u017ee si p\u0159eje setrv\u00e1n\u00ed Laj\u010d\u00e1ka na postu ministra zahrani\u010d\u00ed, by\u0165 Pellegrini se na rozd\u00edl od ministra postavil proti migra\u010dn\u00edmu paktu. Zmi\u0148ovan\u00fd dokument OSN kritizovala v\u011bt\u0161ina slovensk\u00fdch parlamentn\u00edch stran v\u010detn\u011b n..."
        },
        {
            "title": "For now, Laj\u010d\u00e1k remains the minister, Kiska did not accept his resignation - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/slovensko/201812048624374-kiska-lajcak-demise-nedemise/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:15:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Po zased\u00e1n\u00ed by se Kiska m\u011bl sej\u00edt s premi\u00e9rem Peterem Pellegrinim a Laj\u010d\u00e1kem a ozn\u00e1m\u00ed sv\u00e9 rozhodnut\u00ed, p\u00ed\u0161e Hnonline. Kiska rovn\u011b\u017e \u0159ekl, \u017ee je s Laj\u010d\u00e1kovou prac\u00ed v \u010dele ministerstva zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed spokojen\u00fd. \u201eNikdo je\u0161t\u011b nevy\u0159e\u0161il \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m sil\u00e1ck\u00fdmi \u0159e\u010dmi veden\u00fdmi doma,\" prohl\u00e1sil Kiska. Op\u011bt zopakoval, \u017ee je t\u0159eba vyslat do Maroka slovensk\u00e9ho z\u00e1stupce. Laj\u010d\u00e1k podal demisi v p\u00e1tek. Rozhodl se pro to pot\u00e9, co N\u00e1rodn\u00ed rada SR p\u0159ijala usnesen\u00ed o nesouhlasu s glob\u00e1ln\u00edm migra\u010dn\u00edm paktem OSN. V pond\u011bl\u00ed v\u0161ak Pellegrini uvedl, \u017ee po\u017e\u00e1dal Kisku, aby demisi Laj\u010d\u00e1ka nep\u0159ijal."
        },
        {
            "title": "Protesting people in front of the MFA called on Slovakia not to attend a conference in Marrakesh - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/slovensko/201812018600694-Slovensko-Lajcak-protest-konference/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Organiz\u00e1to\u0159i cht\u011bli na tomto protestu vyzvat z\u00e1stupce Slovenska k tomu, aby se ne\u00fa\u010dastnili konference ohledn\u011b Glob\u00e1ln\u00edho paktu OSN o migraci, kter\u00e1 se m\u00e1 konat v Marr\u00e1ke\u0161i. Z\u00e1rove\u0148 cht\u011bli po\u017e\u00e1dat ministra zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed, Miroslava Laj\u010d\u00e1ka, aby ode\u0161el do \u201epolitick\u00e9ho d\u016fchodu\". Podle jejich n\u00e1zoru toti\u017e b\u011bhem \u0161\u00e9fov\u00e1n\u00ed slovensk\u00e9 diplomacii neprok\u00e1zal ob\u010dansk\u00e9 vlastenectv\u00ed."
        }
    ]
}