<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Lech Wałęsa - Nejnovější - Zprávy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFJ4Tkd3U0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&amp;gl=CZ&amp;ceid=CZ:cs</link><language>cs</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:17:46 GMT</lastBuildDate><description>Zprávy Google</description><item><title>Walesa se má omluvit Kaczyńskemu. Označil ho za strůjce katastrofy ve Smolensku - Novinky.cz</title><link>https://www.novinky.cz/zahranicni/evropa/491282-walesa-se-ma-omluvit-kaczynskemu-oznacil-ho-za-strujce-katastrofy-ve-smolensku.html</link><guid isPermaLink="false">52781131690166</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:00:35 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.novinky.cz/zahranicni/evropa/491282-walesa-se-ma-omluvit-kaczynskemu-oznacil-ho-za-strujce-katastrofy-ve-smolensku.html" target="_blank"&gt;Walesa se má omluvit Kaczyńskemu. Označil ho za strůjce katastrofy ve Smolensku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Novinky.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://echo24.cz/a/SKCDf/walesa-se-musi-omluvit-kaczynskemu-za-vyroky-ohledne-padu-vladniho-specialu" target="_blank"&gt;Walesa se musí omluvit Kaczyńskému za výroky ohledně pádu vládního speciálu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo24.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.irozhlas.cz/zpravy-svet/polsko-jaroslaw-kaczynski-lech-walesa-lech-kaczynski-soud-pomluva_1812061743_dok" target="_blank"&gt;Wałęsa se musí omluvit Kaczyńskému. Na facebooku o něm napsal, že může za pád letadla u Smolensku&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iRozhlas.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://zpravy.aktualne.cz/zahranici/byvaly-polsky-prezident-walesa-se-musi-omluvit-kaczyskemu-ro/r~0fd130eaf95c11e8bf040cc47ab5f122/" target="_blank"&gt;Bývalý polský prezident Walesa se musí omluvit Kaczyńskému, rozhodl soud&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aktuálně.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWkyNGV1RWtZQU1FYlF2cU5YT3M5MUtLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Vše o tomto tématu v aplikaci Zprávy Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.novinky.cz">Novinky.cz</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/EgiQZzV2kqqojvYSK6rB1bRp_pyrsBsiriGr4dcnJTKj_VmCK1_A6fHX2Y1iPIUhiok_aaAfDAVoGLi9ZTH1ENMYSOixJ9lCfovv4qGG-x1gVS430i_wwOnTO-pi_TlKwdEc2hVTIUSFLJLt2koa=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Polský exprezident Walesa prohrál, má se omluvit Kaczyńskému - Globe24.cz</title><link>https://globe24.globe24.cz/domov/64653-polsky-exprezident-walesa-prohral-ma-se-omluvit-kaczynskemu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjMAw_z9aT4k66yeASZuPwqGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMNGjoAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.globe24.cz/domov/64653-polsky-exprezident-walesa-prohral-ma-se-omluvit-kaczynskemu" target="_blank"&gt;Polský exprezident Walesa prohrál, má se omluvit Kaczyńskému&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bývalý polský prezident Lech Walesa se má někdejšímu premiérovi Jaroslawu Kaczyńskému omluvit za své výroky o letecké katastrofě z dubna 2010. Dnes o tom podle polských médií rozhodl soud v severopolském Gdaňsku. Walesa nicméně nemusí zaplatit 30.000 zlotých (asi 181.140 Kč) na dobročinné účely, jak požadoval Kaczyński. Dnešní rozsudek není pravomocný. Walesa na svém facebookovém účtu napsal, že Jaroslaw Kaczyński, "hnaný falešnou statečností" při letu polské delegace do Smolenska na západě Ruska "vydal nařízení k přistání, i když věděl, že panuje špatné počasí, a způsobil tak leteckou kata...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Polskem otřásá skandál: Zesnulý prominentní kněz je podezřelý z pedofilie - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242534-polskem-otrasa-skandal-zesnuly-prominentni-knez-je-podezrely-z-pedofilie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAJHbG0izrKNsKJ8d5AV3gqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242534-polskem-otrasa-skandal-zesnuly-prominentni-knez-je-podezrely-z-pedofilie/" target="_blank"&gt;Polskem otřásá skandál: Zesnulý prominentní kněz je podezřelý z pedofilie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Starosta polského města Gdaňsk požádal místního arcibiskupa, aby nechal vyšetřit podezření, zda již zesnulý prominentní duchovní sexuálně zneužíval děti. Obvinění proti Henryku Jankowskému, který má v přístavním městě za zásluhy o protikomunistické hnutí Solidarita pomník, vznesla tento týden jedna z údajných obětí. Barbara Borowiecká v časopisu Dužy Format, což je příloha deníku Gazeta Wyborcza, vylíčila, že ji a ještě další děti kněz zneužíval, když vedl místní farnost v 70. letech, tedy ještě před zrozením Solidarity. Jiná žena, která neukázala svou tvář, televizi TVN 24 řekla, že ji kně...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Wałęsa obvinil Kaczyńského z havárie Tu-154, označil ho za cvoka a doplatil na to - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/politika/201812068639724-polsko-smolensk-kaczynski-walesa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIk_oxlvk88Ga4IGqEr4pU8qGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/politika/201812068639724-polsko-smolensk-kaczynski-walesa/" target="_blank"&gt;Wałęsa obvinil Kaczyńského z havárie Tu-154, označil ho za cvoka a doplatil na to&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Do čela komise pro vyšetřování katastrofy Tu-154 se postaví Macierewicz, píšou média Uvádí se, že Kaczyński zažaloval Wałęsu u soudu kvůli podle něho urážlivému příspěvku na Facebooku. Žádá, aby to exprezident popřel a omluvil se. Wałęsa obvinil Kaczyńského v tom, že dal rozkaz k přistání letadla ve Smolensku, což vedlo k letecké nehodě 10. dubna 2010. Tehdy zahynul polský prezident a bratr Kaczyńského — Lech. Mimo jiné Wałęsa napsal, že Jarosław je nemocný a duševně nevyrovnaný. V průběhu soudního zasedání Wałęsa zdůraznil, že neodmítá žádné své vyjádření a nebude je vysvětlovat ani Kaczyń...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Nepřátelé tváří v tvář: U soudu v Gdaňsku se setkali Kaczyński a Walesa. Zněla ostrá slova - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241124-nepratele-tvari-v-tvar-u-soudu-v-gdansku-se-setkali-kaczynski-a-walesa-znela-ostra-slova/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5ZRAq0nQ7pLClk1gOesFsqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 20:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241124-nepratele-tvari-v-tvar-u-soudu-v-gdansku-se-setkali-kaczynski-a-walesa-znela-ostra-slova/" target="_blank"&gt;Nepřátelé tváří v tvář: U soudu v Gdaňsku se setkali Kaczyński a Walesa. Zněla ostrá slova&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Walesa, Lech Reprofoto Wyborcza.pl U soudu v Gdaňsku se dnes setkali jedni z nejzarytějších nepřátel polské politické scény: bývalý premiér Jaroslaw Kaczyński a někdejší prezident Lech Walesa. Toho šéf vládní strany Právo a spravedlnost (PiS) zažaloval za jeho výroky ohledně katastrofy vládního letadla s hlavou státu z roku 2010. Politici, kteří spolu kdysi spolupracovali i v protikomunistickém hnutí Solidarita, se u soudu vzájemně nazvali "svou největší chybou a omylem". Soudkyně sice dala oběma stranám možnost spor uzavřít dohodou, to se ale nestalo. Verdikt má podle médií zaznít 6. prosi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Tusk zaútočil na Polsko. Vedení má za "současné bolševiky" - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239963-tusk-zautocil-na-polsko-vedeni-ma-za-soucasne-bolseviky/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3tgBgtrsWWnfHdEbB-LfgqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 14:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/239963-tusk-zautocil-na-polsko-vedeni-ma-za-soucasne-bolseviky/" target="_blank"&gt;Tusk zaútočil na Polsko. Vedení má za "současné bolševiky"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Tusk European Union Předseda Evropské rady Donald Tusk dnes nepřímo označil nynější vedení Polska za "současné bolševiky", které lze porazit. Bývalý předseda polské vlády, který je považován za pravděpodobného kandidáta prezidentských voleb v roce 2020, to řekl v Lodži vpředvečer stého výročí obnovení polské státnosti. V projevu Tusk vzdal poctu státníkům, kteří výrazně přispěli k obnovení nezávislosti Polska. Ocenil maršála Józefa Pilsudského, který v roce 1920 porazil bolševiky, a vůdce odborového svazu Solidarita a později prezidenta Lecha Walesu, jenž v 80. letech stál v čele opo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item></channel></rss>