{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFp3YzJnU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:27:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u0160koda Scala vs. Rapid: How different pairs of damage compacts differ? - Auto.cz",
            "link": "http://www.auto.cz/skoda-scala-rapid-jak-lisi-dvojice-skodovackych-kompaktu-126290",
            "pub_date": "2018-12-08 07:01:59 GMT",
            "source_nm": "Auto.cz",
            "source_url": "http://www.auto.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "We investigated \u0160koda Scala. It is a practical car, but it is not allowed to go to the cabbage &#39; Auto - Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/byznys/auto/prozkoumali-jsme-skodu-scala-je-to-prijemne-a-prakticke-auto.A181206_233136_ln-auto_lvk",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "TEL AVIV Kr\u00e1tce po sv\u011btov\u00e9 premi\u00e9\u0159e jsme mohli zevrubn\u011b prozkoumat novou \u0160kodu Scala. Oproti Rapidu ud\u011blalo auto skute\u010dn\u011b velk\u00fd krok kup\u0159edu a nab\u00edz\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "Skoda employees have received record wages this year. - Aktu\u00e1ln\u011b.cz - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/ekonomika/zamestnanci-skodovky-dostali-letos-rekordni-mzdy/r~784d29dcf94611e8b9390cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:53:13 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "V\u00e1no\u010dn\u00ed odm\u011bnou 12 tis\u00edc korun se mohou pochlubit zam\u011bstnanci spole\u010dnosti \u0160koda Auto. To je ale jen zlomek z toho, co letos odbor\u00e1\u0159i vyjednali."
        },
        {
            "title": "Christmas greetings in \u0160kodovec: Employees get nearly 100 thousand crowns | Companies and Markets - Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/byznys/firmy-a-trhy/skodovaci-dostanou-rekordni-vanocni-mzdu-v-prumeru-pres-sto-tisic-korun.A181206_090309_firmy-trhy_vlh",
            "pub_date": "2018-12-06 08:11:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "U\u017e tradi\u010dn\u011b vysok\u00e9 v\u00e1no\u010dn\u00ed odm\u011bny zam\u011bstnanc\u016f automobilky \u0160koda budou letos je\u0161t\u011b vy\u0161\u0161\u00ed. Vedle sv\u00e9 b\u011b\u017en\u00e9 mzdy, kter\u00e1 je v pr\u016fm\u011bru p\u0159es 50 tis\u00edc korun, ..."
        },
        {
            "title": "The British have compared available SUVs for large families. How did you lead \u0160koda Kodiaq? - Autoforum.cz",
            "link": "http://www.autoforum.cz/zajimavosti/britove-srovnali-dostupna-suv-pro-velke-rodiny-jak-si-vedla-skoda-kodiaq/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:38:28 GMT",
            "source_nm": "Autoforum.cz",
            "source_url": "http://www.autoforum.cz",
            "desc": "St\u00e1le popul\u00e1rn\u011bj\u0161\u00ed SUV nach\u00e1z\u00ed st\u00e1le v\u011bt\u0161\u00ed zast\u00e1n\u00ed i mezi t\u011bmi, kte\u0159\u00ed pot\u0159ebuj\u00ed vozit velkou rodinu. Nab\u00eddne takov\u00fdm nejv\u00edce \u0160koda Kodiaq, Volkswagen Tiguan ..."
        },
        {
            "title": "In the dispute over the design of Kodiaqu and Karoqu, the court has proposed an agreement - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/auto/491038-ve-sporu-o-design-kodiaqu-a-karoqu-soud-navrhl-smir.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Krajsk\u00fd soud v Praze dnes navrhl sm\u00edr ve sporu Vlada Vovkani\u010de, kter\u00fd \u017ealuje automobilku \u0160koda Auto ve v\u011bci designu model\u016f Kodiaq a Karoq."
        },
        {
            "title": "Development of the \u0160koda Auto. The new models have been taken over by \u0158\u00edha and Nedv\u011bd - Hokej.cz",
            "link": "https://www.hokej.cz/k-rozvoji-pomahaji-vozy-skoda-auto-nove-modely-prevzali-i-riha-a-nedved/5035286",
            "pub_date": "2018-12-07 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "Hockey.com",
            "source_url": "https://www.hokej.cz",
            "desc": "\u0160koda Auto pat\u0159\u00ed mezi nejv\u011brn\u011bj\u0161\u00ed partnery \u010desk\u00e9 hokejov\u00e9 reprezentace a nejvy\u0161\u0161\u00ed dom\u00e1c\u00ed sout\u011b\u017ee. Svoji pozici u n\u00e1rodn\u00edho t\u00fdmu posiluje a od leto\u0161n\u00ed sezony ..."
        },
        {
            "title": "Unrivaled \u0160koda Octavia II without turbo and almost without equipment is treasure for the opponents of evolution - Autoforum.cz",
            "link": "http://www.autoforum.cz/fascinace/nejeta-skoda-octavia-ii-bez-turba-a-temer-bez-vybavy-je-poklad-pro-odpurce-evoluce/",
            "pub_date": "2018-12-04 00:59:16 GMT",
            "source_nm": "Autoforum.cz",
            "source_url": "http://www.autoforum.cz",
            "desc": "Sv\u00e9ho \u010dasu to byla z\u00e1kladn\u00ed a m\u00e1lok\u00fdm cht\u011bn\u00e1 verze. Skoro o 10 let pozd\u011bji v dob\u011b v\u0161udyp\u0159\u00edtomn\u00fdch turb a elektronick\u00fdch \u201eud\u011bl\u00e1tek\u201d m\u016f\u017ee leckomu imponovat."
        },
        {
            "title": "What is good to remember about the new \u0160koda Scala? She has two ingeniously smart solutions - denik.cz",
            "link": "https://www.denik.cz/auto/vzhled-skody-scala-jiz-zname-co-dalsiho-je-o-ni-jeste-treba-vedet-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:09:59 GMT",
            "source_nm": "denik.cz",
            "source_url": "https://www.denik.cz",
            "desc": "Model Scala se za\u0159azuje do takzvan\u00e9 t\u0159\u00eddy \"golf\", tedy mezi rodinnn\u00e1 auta ni\u017e\u0161\u00ed st\u0159edn\u00ed t\u0159\u00eddy."
        },
        {
            "title": "In the midst of Czech companies, they are buying Volkswagen and \u0160koda, Toyota being third - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/ekonomika/auto/polovinu-aut-ve-firmach-tvori-modely-volkswagen-a-skoda-toyo/r~5467a55af6e511e882ca0cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:30:09 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Nejroz\u0161\u00ed\u0159en\u011bj\u0161\u00edmi zna\u010dkami aut v tuzemsk\u00fdch firemn\u00edch flotil\u00e1ch jsou Volkswagen a \u0160koda. Koncernov\u00e9 vozy jsou celkov\u011b zastoupen\u00e9 ve v\u00edce ne\u017e polovin\u011b ..."
        },
        {
            "title": "What links the Prague Rudolfinum and Tel Aviv&#39;s startup scene - skoda-storyboard",
            "link": "https://www.skoda-storyboard.com/cs/tiskove-zpravy/co-spojuje-prazske-rudolfinum-a-startupovou-scenu-tel-avivu/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:13:36 GMT",
            "source_nm": "skoda-storyboard",
            "source_url": "https://www.skoda-storyboard.com",
            "desc": "Mlad\u00e1 Boleslav, 7. prosinec 2018 - Skoro p\u0159ed rokem zalo\u017eila \u0160KODA AUTO v IT hotspotu v Izraeli pobo\u010dku sv\u00e9ho inova\u010dn\u00edho centra \u0160KODA AUTO DigiLab."
        },
        {
            "title": "The company wind orchestra \u0160koda Auto has prepared a traditional Christmas concert - the Boleslav diary",
            "link": "https://boleslavsky.denik.cz/kultura_region/podnikovy-dechovy-orchestr-skoda-auto-pripravil-tradicni-vanocni-koncert-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:04:00 GMT",
            "source_nm": "Boleslavsk\u00fd den\u00edk",
            "source_url": "https://boleslavsky.denik.cz",
            "desc": "Mlad\u00e1 Boleslav - Je zde doba adventu, kter\u00e1 vyvrchol\u00ed snad nejhez\u010d\u00edmi sv\u00e1tky v roce - V\u00e1nocemi. Doba, kdy ti, kte\u0159\u00ed nejsou zcela zasa\u017eeni starostmi n\u00e1kup\u016f\u2026"
        },
        {
            "title": "The new \u0160koda Scala is here. Official photos and information - MoneyMAG.cz",
            "link": "https://moneymag.moneymag.cz/aktuality/10990-nova-skoda-scala-je-tady-oficialni-fotky-a-informace",
            "pub_date": "2018-12-06 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "MoneyMAG.cz",
            "source_url": "https://moneymag.moneymag.cz",
            "desc": "V\u016fz \u0160koda Scala definuje nov\u00fdm charakterem, novou technologi\u00ed a nov\u00fdm jm\u00e9nem zcela nov\u011b kompaktn\u00ed t\u0159\u00eddu voz\u016f zna\u010dky \u0160koda . Proto se n\u00e1zev Scala, kter\u00fd poch\u00e1z\u00ed z latiny a v p\u0159ekladu znamen\u00e1 schody nebo \u017eeb\u0159\u00edk, k novince skv\u011ble hod\u00ed. V\u016fz s karoseri\u00ed hatchback kombinuje emocion\u00e1ln\u00ed design, vysokou funk\u010dnost a nejmodern\u011bj\u0161\u00ed mo\u017enosti konektivity a p\u0159en\u00e1\u0161\u00ed do s\u00e9riov\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00e9ho vozu poprv\u00e9 emocion\u00e1ln\u00ed designov\u00fd jazyk studie Vision RS. V nab\u00eddce je p\u011bt motor\u016f s v\u00fdkony od 66 kW (90 k) do 110 kW (150 k). \u0160koda Scala nab\u00edz\u00ed tak\u00e9 vysokou \u00farove\u0148 aktivn\u00ed a pasivn\u00ed bezpe\u010dnosti, Bi-LED p\u0159edn\u00ed sv\u011btlomety ..."
        },
        {
            "title": "PICTURE: New \u0160koda Scala is introduced. This is she - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/spolecnost/242425-obrazem-nova-skoda-scala-se-predstavuje-tohle-je-ona/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:17:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Tohle je nov\u00e1 \u0160koda Scala, kter\u00e1 je n\u00e1stupcem modelu Rapid. Za\u010dne se v hlavn\u00edm z\u00e1vod\u011b automobilky v Mlad\u00e9 Boleslavi vyr\u00e1b\u011bt v \u00fanoru p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku. V dubnu bude v\u016fz uveden\u00fd na trh a v kv\u011btnu s n\u00edm odjedou prvn\u00ed z\u00e1kazn\u00edci. Ceny automobilka ozn\u00e1m\u00ed v pr\u016fb\u011bhu ledna."
        }
    ]
}