{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGh3YkRsMkVnSmpjeWdBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 14:00:01 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Love at first sight? No idea! Lucie Safarova first talked about Tom\u00e1\u0161 Plekan\u010d - Super.cz",
            "link": "https://www.super.cz/607463-laska-na-prvni-pohled-ani-napad-lucie-safarova-poprve-promluvila-o-tomasi-plekancovi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:41:00 GMT",
            "source_nm": "Super.cz",
            "source_url": "https://www.super.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Child psychologist about divorce Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1 and Plekance: What threatens the sons! - Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/celebrity-ceske-celebrity/581590/detsky-psycholog-o-rozvodu-vondrackove-a-plekance-co-hrozi-synum.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "To, \u017ee Lucie Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1 (38) a Tom\u00e1\u0161 Plekanec (36) do sv\u00e9 rozvodov\u00e9 v\u00e1lky zat\u00e1hli sv\u00e9 mal\u00e9 syny Maty\u00e1\u0161e (6) a Adama (3), je pro oba chlapce obrovsk\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Unfaithfulness? Actor colleague Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1 suggests that there was - Expres.cz",
            "link": "https://www.expres.cz/lucie-vondrackova-tomas-plekanec-matej-hadek-lucie-safarova-rozchod-11l-/celebrity.aspx?c=A181207_110436_dx-celebrity_krio",
            "pub_date": "2018-12-07 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "Expres.cz",
            "source_url": "https://www.expres.cz",
            "desc": "Lucie Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1 chmury z rozpadu man\u017eelstv\u00ed zah\u00e1n\u00ed prac\u00ed. V dob\u011b, kdy to cel\u00e9 prasklo, zrovna nat\u00e1\u010dela film L\u00e9to s gentlemanem, kter\u00fd je scen\u00e1ristickou ..."
        },
        {
            "title": "Career Vondr\u00e1\u010dkov\u00e9 in jeopardy! Sad words of director Adamce - Ahaonline.cz",
            "link": "https://www.ahaonline.cz/clanek/zhave-drby/154732/kariera-vondrackove-v-ohrozeni-smutna-slova-reziserky-adamcove.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Ahaonline.cz",
            "source_url": "https://www.ahaonline.cz",
            "desc": "V \u010cesk\u00e9 republice sklidil film The Perfect Kiss (Dokonal\u00fd polibek) jen kritiku. Na na\u0161\u00ed filmov\u00e9 datab\u00e1zi m\u00e1 sn\u00edmek dokonce jen 13 procent kladn\u00fdch ohlas\u016f a tak ..."
        },
        {
            "title": "It&#39;s a terrible shame. The point is low, Plekans is sorry to defeat Sparta - Sport.cz",
            "link": "https://www.sport.cz/hokej/extraliga/clanek/1048754-je-to-hrozna-skoda-bod-je-malo-mrzi-plekance-porazka-se-spartou.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:54:15 GMT",
            "source_nm": "Sport.cz",
            "source_url": "https://www.sport.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lucka Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1 shared a photo of the beach and her mother-in-law repaired! This is Mrs Plekensky will certainly not be - Super.cz",
            "link": "https://www.super.cz/606791-lucka-vondrackova-sdilela-fotku-z-plaze-a-vraci-uder-tchyni-tohle-se-pani-plekancove-libit-urcite-nebude.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "Super.cz",
            "source_url": "https://www.super.cz",
            "desc": "Lucie Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1 (38) si nenechala l\u00edbit koment\u00e1\u0159 jej\u00ed st\u00e1le je\u0161t\u011b tchyn\u011b Kv\u011bty Plekancov\u00e9. Ta ve\u0159ejn\u011b br\u00e1nila sv\u00e9ho syna p\u0159ed \u0159e\u010dmi, \u017ee je \u0161krt. O Lucii \u0159ekla ..."
        },
        {
            "title": "Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1 Plekance likes to &quot;brush up on bread&quot;!",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/celebrity-ceske-celebrity/581434/takhle-si-vondrackova-plekance-maze-na-chleba-jak-vyvraci-jeho-slova.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Nikdy nebyl vylo\u017een\u00fdm kanon\u00fdrem, sp\u00ed\u0161 \u201epsem obran\u00e1\u0159em\", v rozvodov\u00e9m z\u00e1pase s Luci\u00ed Vondr\u00e1\u010dkovou (38) ale hokejista Tom\u00e1\u0161 Plekanec (36) p\u0159edv\u00e1d\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "Weekend: Invitation to the World Championship and record from Plekance - iDNES.cz",
            "link": "https://hokej.idnes.cz/karel-plasek-kometa-brno-reprezentace-do-20-let-fot-/hokej.aspx?c=A181207_444042_hokej_ten",
            "pub_date": "2018-12-07 12:19:10 GMT",
            "source_nm": "iDNES.cz",
            "source_url": "https://hokej.idnes.cz",
            "desc": "Osmn\u00e1ctilet\u00fd hokejista Karel Pl\u00e1\u0161ek pro\u017e\u00edv\u00e1 t\u00fdden, o jak\u00e9m se mnoh\u00fdm v jeho v\u011bku jen sn\u00ed. Na jeho za\u010d\u00e1tku se dozv\u011bd\u011bl, \u017ee na konci roku pojede na mistrovstv\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "Plekanec shone at the premiere behind Komet, but Safarova sadly - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://sport.aktualne.cz/hokej/extraliga/fotogalerie-z-utkani-kometa-sparta/r~ccfb67d4f98511e898daac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:12:10 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://sport.aktualne.cz",
            "desc": "Pod\u00edvejte se na fotogalerii z prvn\u00edho utk\u00e1n\u00ed hokejisty Tom\u00e1\u0161e Plekance po n\u00e1vratu do extraligy. V dresu Komety si zahr\u00e1l proti Spart\u011b."
        },
        {
            "title": "Plekanec in Brno: I had to navigate with the coil. The narrator is not a topic iSport.cz - iSport.cz",
            "link": "https://isport.blesk.cz/clanek/hokej-tipsport-extraliga/352309/plekanec-v-brne-na-zimak-jsem-musel-s-navigaci-narodak-neni-tema.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "iSport.cz",
            "source_url": "https://isport.blesk.cz",
            "desc": "Zahr\u00e1li v\u00fdborn\u011b, s t\u00edm se po\u010d\u00edtalo. Takov\u00e1 esa to jsou. Martin Erat a Tom\u00e1\u0161 Plekanec zap\u016fsobili jako nov\u00ed hr\u00e1\u010di Komety bezvadn\u011b, brn\u011bnsk\u00fd navr\u00e1tilec p\u0159ipravil ..."
        },
        {
            "title": "It will be strengthened! Plekanec waited for the first goal for Komet only 29 minutes - Hokej.cz",
            "link": "https://hokej.cz/to-bude-posila-plekanec-cekal-na-prvni-gol-za-kometu-jen-29-minut/5035270",
            "pub_date": "2018-12-06 19:54:00 GMT",
            "source_nm": "Hockey.com",
            "source_url": "https://hokej.cz",
            "desc": "Tom\u00e1\u0161 Plekanec p\u0159i sv\u00e9m prvn\u00edm utk\u00e1n\u00ed v brn\u011bnsk\u00e9m dresu z\u00e1\u0159il. Nejprve asistoval u branky Karla Pl\u00e1\u0161ka mlad\u0161\u00edho a pak po p\u0159ihr\u00e1vce Martina Erata s\u00e1m ..."
        },
        {
            "title": "Premiere of Plekance in Brno not only in front of the eyes of friend \u0160af\u00e1\u0159ov\u00e9: SEZN\u00c1MILI PORADENSTV\u00cd - Ahaonline.cz",
            "link": "https://www.ahaonline.cz/clanek/zhave-drby/154729/premiera-plekance-v-brne-nejen-pred-zraky-pritelkyne-safarove-seznamili-rodice.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Ahaonline.cz",
            "source_url": "https://www.ahaonline.cz",
            "desc": "Prvn\u00ed z\u00e1pas Tom\u00e1\u0161e Plekance (36) v Brn\u011b? Ide\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edle\u017eitost pro \u00bbPlekyho\u00ab a jeho p\u0159\u00edtelkyni, tenistku Lucii \u0160af\u00e1\u0159ovou (31), d\u00e1t dohromady rodi\u010de. A tak\u00e9 jim p\u0159i ..."
        },
        {
            "title": "Jagr will blame me all back, laughing Plekanec laughing to mum and Safarova - Sport.cz",
            "link": "https://www.sport.cz/hokej/1liga/clanek/1046731-jagr-mi-bude-zpetne-vsechno-vycitat-smal-se-plekanec-jemuz-fandila-maminka-i-safarova.html",
            "pub_date": "2018-12-01 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "Sport.cz",
            "source_url": "https://www.sport.cz",
            "desc": "Kv\u016fli poran\u011bn\u00fdm z\u00e1d\u016fm nehr\u00e1l skoro sedm t\u00fddn\u016f ostr\u00fd z\u00e1pas, proto hokejov\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk Tom\u00e1\u0161 Plekanec netu\u0161il, co od sebe m\u016f\u017ee po n\u00e1vratu z NHL p\u0159i premi\u00e9\u0159e ..."
        },
        {
            "title": "Leave the Plekhans, pay more energy to Kvapil&#39;s recruitment - iSport.cz",
            "link": "https://isport.blesk.cz/clanek/muj-isport-blogy-redaktori-miroslav-horak/352392/plekance-uz-nechte-byt-energii-venujte-spis-kvapilove-naverbovani.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:21:00 GMT",
            "source_nm": "iSport.cz",
            "source_url": "https://isport.blesk.cz",
            "desc": "Tom\u00e1\u0161 Plekanec minim\u00e1ln\u011b t\u0159ikr\u00e1t ozn\u00e1mil, \u017ee reprezentace je pro n\u011bj voda pod mostem. Uplavala. Bylo to hezk\u00e9, ale sta\u010dilo. Zat\u00edmco loni i letos p\u0159ed ..."
        },
        {
            "title": "Plekanec was another winner. Hockey players Kladno defeated Frydek-Mistek - iDNES.cz",
            "link": "https://hokej.idnes.cz/prvni-hokejova-liga-31-kolo-tomas-plekanec-kladno-frydek-mistek-pbj-/hok_1liga.aspx?c=A181202_092154_hok_1liga_tof",
            "pub_date": "2018-12-02 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "iDNES.cz",
            "source_url": "https://hokej.idnes.cz",
            "desc": "Kladensk\u00fd v\u00edkend s Tom\u00e1\u0161em Plekancem byl pro dom\u00e1c\u00ed hokejisty \u00fasp\u011b\u0161n\u00fd. P\u0159i sobotn\u00ed v\u00fdh\u0159e nad Litom\u011b\u0159icemi (4:2) se hv\u011bzdn\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk bl\u00fdskl g\u00f3lem, o den ..."
        },
        {
            "title": "Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1 about the death of a child: Hateful reactions full of anger! - AHA.cz - Ahaonline.cz",
            "link": "https://www.ahaonline.cz/clanek/zhave-drby/154646/vondrackova-o-smrti-ditete-nenavistne-reakce-plne-zloby.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:17:00 GMT",
            "source_nm": "Ahaonline.cz",
            "source_url": "https://www.ahaonline.cz",
            "desc": "Osmat\u0159icetilet\u00e1 zp\u011bva\u010dka op\u011bt rozv\u00ed\u0159ila hladinu ve\u0159ejn\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed. Tentokr\u00e1t ov\u0161em nejde o rozvod s Tom\u00e1\u0161em Plekancem (36), n\u00fdbr\u017e o videoklip na hodn\u011b ..."
        },
        {
            "title": "After pleading, Plek\u00e1nek heads to Brno. Now I will play mainly for Komet, he said - iDNES.cz",
            "link": "https://hokej.idnes.cz/hokej-plekanec-kladno-kometa-rozhovor-dxu-/hokej.aspx?c=A181202_191511_hokej_cig",
            "pub_date": "2018-12-02 18:34:10 GMT",
            "source_nm": "iDNES.cz",
            "source_url": "https://hokej.idnes.cz",
            "desc": "Prvn\u00ed dva z\u00e1pasy v dresu Kladna m\u00e1 za sebou, te\u010f bude hokejista Tom\u00e1\u0161 Plekanec nastupovat p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b za Kometu. U\u017e v pond\u011bl\u00ed jede do Brna a je ..."
        },
        {
            "title": "Thanks Tom, the winners, applauded him in Kladno. A Plekanec scored with a great goal and great performance - Sport.cz",
            "link": "https://www.sport.cz/hokej/1liga/clanek/1046198-diky-tome-vitezi-aplaudovali-mu-v-kladne-a-plekanec-zazaril-golem-i-skvelym-vykonem.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:06:00 GMT",
            "source_nm": "Sport.cz",
            "source_url": "https://www.sport.cz",
            "desc": "Po \u0161esti letech znovu obl\u00e9kl kladensk\u00fd dres a n\u00e1vrat do mate\u0159sk\u00e9ho klubu to byl velkolep\u00fd. \u0160estat\u0159icetilet\u00fd hokejov\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk Tom\u00e1\u0161 Plekanec byl v utk\u00e1n\u00ed 30."
        },
        {
            "title": "Rhymes nominated for rounds: We do not want a broad cadre. What about Plekanec? - iSport.cz",
            "link": "https://isport.blesk.cz/clanek/hokej-reprezentace/352275/riha-nominoval-na-kulatiny-nechceme-siroky-kadr-co-plekanec.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "iSport.cz",
            "source_url": "https://isport.blesk.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The comet plays only the first line. Plekanec and Erat will be an assault force, Farda assumes - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://sport.aktualne.cz/hokej/extraliga/farda/r~0717d660f6ec11e8a0680cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:26:32 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://sport.aktualne.cz",
            "desc": "Richard Farda pro Aktu\u00e1ln\u011b.cz pravideln\u011b komentuje extraligov\u00e9 d\u011bn\u00ed. B\u00fdval\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk Komety chv\u00e1l\u00ed elitn\u00ed \u00fatok Br\u0148an\u016f, ale ke zbytku t\u00fdmu m\u00e1 v\u00fdhrady."
        },
        {
            "title": "YOU ARE HAND IN THE RUK! Safarova and Pleky Mom in Action - Ahaonline.cz",
            "link": "https://www.ahaonline.cz/clanek/zhave-drby/154580/uz-je-ruka-v-rukave-safarova-a-plekyho-mama-v-akci.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Ahaonline.cz",
            "source_url": "https://www.ahaonline.cz",
            "desc": "T\u0159icetilet\u00e1 tenistka z\u00e1\u0159\u00ed \u0161t\u011bst\u00edm. Sv\u016fj vztah se zn\u00e1m\u00fdm hokejistou toti\u017e posunula do nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edho levelu - byla p\u0159ijata jeho maminkou Kv\u011btou! \u201eRodina mi ..."
        },
        {
            "title": "Return of Legend: Plekance in Kladno welcomed a touching choreo, Safarova also cheered - Expres.cz",
            "link": "https://www.expres.cz/tomas-plekanec-lucie-safarova-kladno-dv5-/sport.aspx?c=A181203_113528_dx-sport_stes",
            "pub_date": "2018-12-03 16:14:00 GMT",
            "source_nm": "Expres.cz",
            "source_url": "https://www.expres.cz",
            "desc": "A je z n\u011bj kladensk\u00fd ryt\u00ed\u0159! Hokejista Tom\u00e1\u0161 Plekanec o v\u00edkendu nasko\u010dil do prvn\u00edch dvou z\u00e1pas\u016f v dresu Kladna a ty se mu povedly na v\u00fdbornou. P\u0159\u00ed sobotn\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "HOPE ON-LINE: The stellar reinforcements are raging. Plekanec and Erat recorded the goal, Kometa nad Spartou leads - Sport.cz",
            "link": "https://www.sport.cz/hokej/extraliga/clanek/1048390-hokej-on-line-hvezdne-posily-uz-radi-plekanec-a-erat-nahravali-na-gol-kometa-nad-spartou-vede.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:16:40 GMT",
            "source_nm": "Sport.cz",
            "source_url": "https://www.sport.cz",
            "desc": "V p\u0159edehr\u00e1vku 25. kola extraligy dnes mistrovsk\u00e1 Kometa Brno p\u0159iv\u00edt\u00e1 Spartu a ji\u017e tak atraktivn\u00ed duel je\u0161t\u011b oko\u0159en\u00ed start dvou velik\u00e1n\u016f \u010desk\u00e9ho hokeje Tom\u00e1\u0161e ..."
        },
        {
            "title": "Plekanec gave a return goal! The engine has won a jerk, celebrating Jihlava or Prost\u011bjov - Hokej.cz",
            "link": "https://hokej.cz/plekanec-dal-pri-navratu-gol-motor-vyhral-slagr-slavi-i-jihlava-ci-prostejov/5035124",
            "pub_date": "2018-12-01 16:27:00 GMT",
            "source_nm": "Hockey.com",
            "source_url": "https://hokej.cz",
            "desc": "Par\u00e1dn\u00ed obnoven\u00e1 premi\u00e9ra Tom\u00e1\u0161e Plekance v dresu Kladna, g\u00f3lem p\u0159isp\u011bl k v\u00fdh\u0159e Ryt\u00ed\u0159\u016f nad Litom\u011b\u0159icemi 4:2. Jihlavsk\u00e1 Dukla si po dvou z\u00e1pasech znovu ..."
        },
        {
            "title": "PICTURE: Goal and Match Player. Plekanec introduced Kladno impressively - iDNES.cz",
            "link": "https://hokej.idnes.cz/tomas-plekanec-kladno-litomerice-navrat-obrazem-fui-/hok_1liga.aspx?c=A181201_195009_hok_1liga_elv",
            "pub_date": "2018-12-01 19:57:23 GMT",
            "source_nm": "iDNES.cz",
            "source_url": "https://hokej.idnes.cz",
            "desc": "Poprv\u00e9 po n\u00e1vratu ze z\u00e1mo\u0159\u00ed nasko\u010dil na led v dresu prvoligov\u00e9ho Kladna a hned potvrdil sv\u00e9 kvality. Tom\u00e1\u0161 Plekanec v utk\u00e1n\u00ed proti Litom\u011b\u0159ic\u00edm otev\u0159el sk\u00f3re a ..."
        },
        {
            "title": "Kladno welcomed the lost son of Plekans. The fans were excited by the goal, applauded by \u0160af\u00e1\u0159ov\u00e1 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://sport.aktualne.cz/hokej/hokej-plekanec-kladno/r~6181448ef59711e8b7c1ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:51:25 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://sport.aktualne.cz",
            "desc": "Pod\u00edvejte se na fotografie z n\u00e1vratu Tom\u00e1\u0161e Plekance do dresu Kladna v sobotn\u00edm z\u00e1pase hokejov\u00e9 Chance ligy s Litom\u011b\u0159icemi."
        },
        {
            "title": "Hockey in Numbers: Knight again! Plechanec declared a man of the struggle, what do the numbers say? - Hockey.cz",
            "link": "https://www.hokej.cz/hokej-v-cislech-znovu-rytirem-plekanec-vyhlasen-muzem-zapasu-co-rikaji-cisla/5035132",
            "pub_date": "2018-12-01 20:02:00 GMT",
            "source_nm": "Hockey.com",
            "source_url": "https://www.hokej.cz",
            "desc": "Hv\u011bzdn\u00fd centr Tom\u00e1\u0161 Plekanec uzav\u0159el svou t\u00e9m\u011b\u0159 dv\u011b dek\u00e1dy dlouhou kari\u00e9ru v NHL a vr\u00e1til se zp\u011bt do rodn\u00e9ho Kladna, kde v sobotu tak\u00e9 rovnou nastoupil."
        },
        {
            "title": "Plechanec in action: touching welcome, galloping and great weakness - iSport.cz",
            "link": "https://isport.blesk.cz/clanek/hokej-domaci-souteze-prvni-liga/351759/plekanec-v-akci-dojemne-privitani-vymetena-sibenice-i-skvela-oslabeni.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:56:00 GMT",
            "source_nm": "iSport.cz",
            "source_url": "https://isport.blesk.cz",
            "desc": "Tom\u00e1\u0161 Plekanec m\u00e1 za sebou obnovenou premi\u00e9ru za Kladno! V sobotn\u00edm 30. kole Chance ligy pomohl Ryt\u00ed\u0159\u016fm p\u0159ed t\u00e9m\u011b\u0159 vyprodanou ar\u00e9nou k v\u00fdh\u0159e 4:2 nad ..."
        },
        {
            "title": "PICTURE: Brno premiere of Tom\u00e1\u0161 Plek\u00e1nek. Even his points did not mean winning Hockey - Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/sport/hokej/premiera-tomase-plekance-ani-jeho-branka-a-asistence-neznamenaly-vyhru.A181206_205955_ln-sport-hokej_rkj",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "N\u00e1vrat legendy Martina Erata a prvn\u00ed z\u00e1pas Tom\u00e1\u0161e Plekance za Kometu Brno. To byly hlavn\u00ed tah\u00e1ky \u010dtvrte\u010dn\u00edho extraligov\u00e9ho z\u00e1pasu mezi dom\u00e1c\u00edmi ..."
        },
        {
            "title": "Tom\u00e1\u0161 Plekanec recorded the premiere in the Brno News - Centrum News",
            "link": "http://www.centrumnews.cz/tomas-plekanec-zaznamenal-premierovou-trefu-v-brnenskem-dresu",
            "pub_date": "2018-12-07 05:43:30 GMT",
            "source_nm": "Center News",
            "source_url": "http://www.centrumnews.cz",
            "desc": "Prvn\u00ed t\u0159etina ost\u0159e sledovan\u00e9ho duelu nab\u00eddla div\u00e1k\u016fm v DRFG aren\u011b skv\u011bl\u00fd hokej, zejm\u00e9na d\u00edky pohledn\u00fdm kombinac\u00edm dom\u00e1c\u00edho mu\u017estva. V p\u00e1t\u00e9 minut\u011b se ..."
        },
        {
            "title": "Knights Knight Kubik: Ton, Jagr and now Plekanec. Just Pastr\u0148\u00e1k, laughing - iSport.cz",
            "link": "https://isport.blesk.cz/clanek/hokej-domaci-souteze-prvni-liga/351821/partaci-rytire-kubika-ton-jagr-a-ted-i-plekanec-uz-jen-pastrnak-smal-se.html",
            "pub_date": "2018-12-02 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "iSport.cz",
            "source_url": "https://isport.blesk.cz",
            "desc": "Mohl by v\u00e9st seznam hv\u011bzd, se kter\u00fdmi nastoupil. Kladensk\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk Adam Kub\u00edk ned\u00e1vno oslavil \u201eteprve\u201c 20. narozeniny, v tak \u00fatl\u00e9m v\u011bku u\u017e si ale stihl v dresu ..."
        },
        {
            "title": "This will not be pleased with Plekanco! The Safari spoke of their first meeting! - stars24.cz",
            "link": "https://stars24.stars24.cz/celebrity/ceske-celebrity/6476-tohle-se-plekancovi-libit-nebude-safarova-promluvila-o-jejich-prvnim-setkani",
            "pub_date": "2018-12-07 11:31:00 GMT",
            "source_nm": "stars24.cz",
            "source_url": "https://stars24.stars24.cz",
            "desc": "Tom\u00e1\u0161 Plekanec poprv\u00e9 nastoupil za Kometu Brno. Mor\u00e1ln\u00ed podporu mu p\u0159i z\u00e1pase z publika poskytovala i jeho p\u0159\u00edtelkyn\u011b Lucie \u0160af\u00e1\u0159ov\u00e1! P\u0159esto hokejista dostal hned dv\u011b r\u00e1ny \u2013 sice sk\u00f3roval, ale Kometa stejn\u011b prohr\u00e1la; Lucie nav\u00edc pr\u00e1skla, \u017ee se j\u00ed p\u0159i prvn\u00edm setk\u00e1n\u00ed v\u016fbec nel\u00edbil! Plekanec poprv\u00e9 nastoupil v modrob\u00edl\u00e9m dresu a na kome\u0165\u00e1ck\u00e9m led\u011b byl od prvn\u00ed vte\u0159iny jako doma! Dokonce se mu poda\u0159ilo v utk\u00e1n\u00ed se Spartou vst\u0159elit g\u00f3l a na dal\u0161\u00ed p\u0159ihr\u00e1t. To ale byl jedin\u00fd d\u016fvod k radosti! Kometa toti\u017e nakonec prohr\u00e1la v prodlou\u017een\u00ed. A ur\u010dit\u011b ho nepot\u011b\u0161ila ani slova jeho p\u0159\u00edtelkyn\u011b! \u0160af\u00e1\u0159ov\u00e1 sv\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Plebanec and infidelity? Actor colleague Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1 revealed something he did not have! - stars24.cz",
            "link": "https://stars24.stars24.cz/celebrity/ceske-celebrity/6462-plekanec-a-nevera-herecky-kolega-vondrackove-prozradil-neco-co-nemel",
            "pub_date": "2018-12-06 14:17:00 GMT",
            "source_nm": "stars24.cz",
            "source_url": "https://stars24.stars24.cz",
            "desc": "U\u017e v \u00fanoru 2019 by se do \u010desk\u00fdch kin m\u011bl dostat \u010desk\u00fd film L\u00e9to s gentlemanem. Ve sn\u00edmku, kter\u00fd navazuje na L\u00e9to s kovbojem, se mimo Jarom\u00edra Hanzl\u00edka a Aleny Antalov\u00e9 objev\u00ed i Lucie Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1. A i kdy\u017e se j\u00ed v tu chv\u00edli rozpadal vztah s man\u017eelem, p\u0159i se nat\u00e1\u010den\u00ed musela tv\u00e1\u0159it, \u017ee se nic ned\u011bje! Paradoxn\u00ed je, \u017ee sc\u00e9n\u00e1\u0159 j\u00ed tak\u00e9 p\u0159edepisoval rozvod! Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1 nat\u00e1\u010dela L\u00e9to s kovbojem v l\u00e9t\u011b pr\u00e1v\u011b ve chv\u00edli, kdy\u017e \u0159e\u0161ila krizi v man\u017eelstv\u00ed s Tom\u00e1\u0161em Plekancem! Zpo\u010d\u00e1tku p\u0159itom nikdo z jej\u00edch koleg\u016f nem\u011bl tu\u0161en\u00ed, \u017ee se n\u011bco d\u011bje! \u201eJezdili jsme na nat\u00e1\u010den\u00ed ve v\u00edce lidech a Lucka si na tyhle pr..."
        }
    ]
}