{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2RuTmpnU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:46:54 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Merkel, head of the CDU, replaced Annegret Krampov\u00e1-Karrenbauer - News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/zahranicni/evropa/491409-merkelovou-v-cele-cdu-nahradila-annegret-krampova-karrenbauerova.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:38:19 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "New Merkel. Who is the woman who has taken the lead of the CDU? | World - Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/svet/profil-nove-sefky-nemeckych-krestanskych-demokratu-zeny-prezdivajici-se-akk.A181207_213043_ln_zahranici_ele",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "Jedni ji ozna\u010duj\u00ed jako \u201eMinimerkelovou\u201c, jin\u00ed s\u00e1hnou kv\u016fli jej\u00edmu dlouh\u00e9mu p\u0159\u00edjmen\u00ed vd\u011b\u010dn\u011b po zkratce \u201eAKK\u201c, doma v S\u00e1rsku ji oslovuj\u00ed i nezn\u00e1m\u00ed lid\u00e9 \u017eovi\u00e1ln\u011b ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Mini-Merkel&quot; or a millionaire criticizing migration? German CDU opts for new boss - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/zahranici/merkelova-po-skoro-20-letech-konci-jeji-cdu-si-dnes-zvoli-no/r~7fc7b226f94c11e8af000cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:37:54 GMT",
            "source_nm": "Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Angela Merkelov\u00e1 pro\u017e\u00edv\u00e1 posledn\u00ed chv\u00edle v \u010dele sv\u00fdch k\u0159es\u0165ansk\u00fdch demokrat\u016f (CDU), kter\u00e9 vede u\u017e od roku 2000. Strana si na p\u00e1te\u010dn\u00edm sjezdu zvol\u00ed nov\u00e9ho ..."
        },
        {
            "title": "Merkel warns against disunity, she told the CDU - E15.cz",
            "link": "https://www.e15.cz/zahranicni/merkelova-varovala-pred-nejednotou-rozloucila-se-s-vedenim-cdu-1354405",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:01 GMT",
            "source_nm": "E15.cz",
            "source_url": "https://www.e15.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Candidate for CDU boss comes up with controversial proposal, media is already on - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241946-kandidat-na-sefa-cdu-prisel-s-kontroverznim-navrhem-media-uz-ho-cupuji/",
            "pub_date": "2018-12-02 07:53:01 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Uchaze\u010d o \u0161\u00e9fov\u00e1n\u00ed n\u011bmeck\u00e9 konzervativn\u00ed stran\u011b CDU chce pro pot\u0159ebu spo\u0159en\u00ed na st\u00e1\u0159\u00ed da\u0148ov\u011b zv\u00fdhodnit investice do akci\u00ed. Friedrich Merz to \u0159ekl listu Welt ..."
        },
        {
            "title": "The candidate for the CDU management wants to reduce gas imports through Nord Stream 2 - T\u00fdden.cz",
            "link": "https://www.tyden.cz/rubriky/zahranici/evropa/uchazecka-o-vedeni-cdu-chce-snizit-dovoz-plynu-pres-nord-stream-2_505354.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:33:01 GMT",
            "source_nm": "T\u00fdden.cz",
            "source_url": "https://www.tyden.cz",
            "desc": "N\u011bmecko si mus\u00ed vy\u0159e\u0161it, jak se postav\u00ed k dod\u00e1vk\u00e1m rusk\u00e9ho plynu plynovodem Nord Stream 2; st\u00e1hnout politickou podporu projektu je p\u0159\u00edli\u0161 radik\u00e1ln\u00ed, Berl\u00edn b..."
        },
        {
            "title": "Ziemiak Conservative becomes Conservative Secretary of the CDU, replaces Krampov\u00e1-Karrenbauerov\u00e1 - EuroZpravky.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242576-generalnim-tajemnikem-cdu-se-stal-konzervativec-ziemiak-nahradi-krampovou-karrenbauerovou/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Nov\u00fdm gener\u00e1ln\u00edm tajemn\u00edkem n\u011bmeck\u00fdch k\u0159es\u0165ansk\u00fdch demokrat\u016f se dnes stal \u0161\u00e9f ml\u00e1de\u017enick\u00e9 organizace konzervativn\u00ed unie CDU/CSU Paul Ziemiak. Ve funkci nahrad\u00ed Annegret Krampovou-Karrenbauerovou, kterou v p\u00e1tek sjezd v Hamburku zvolil do \u010dela strany. T\u0159iat\u0159icetilet\u00fd politik m\u00e1 nov\u00e9 p\u0159edsedkyni pomoci udr\u017eet jednotu CDU, kterou podle n\u011bkter\u00fdch mohl naru\u0161it t\u011bsn\u00fd souboj o jej\u00ed veden\u00ed. V n\u011bm zv\u00edt\u011bzila \u0161estapades\u00e1tilet\u00e1 Krampov\u00e1-Karrenbauerov\u00e1 nad t\u0159ia\u0161edes\u00e1tilet\u00fdm b\u00fdval\u00fdm \u0161\u00e9fem poslanc\u016f CDU/CSU Friedrichem Merzem o pouh\u00fdch 35 hlas\u016f z celkov\u011b odevzdan\u00fdch 999. Oba jsou p\u0159itom p\u0159edstaviteli v\u00fdraz..."
        },
        {
            "title": "Germany chose continuity. The media praise the election of the CDU chairman. - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242568-nemecko-si-vybralo-kontinuitu-media-chvali-volbu-predsedkyne-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:46:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "N\u011bme\u010dt\u00ed k\u0159es\u0165an\u0161t\u00ed demokrat\u00e9 u\u010dinili rozhodnut\u00ed z rozumu a vsadili na jistotu a kontinuitu, kdy\u017e si v p\u00e1tek za svou p\u0159edsedkyni zvolili dosavadn\u00ed gener\u00e1ln\u00ed tajemnici Annegret Krampovou-Karrenbauerovou, p\u00ed\u0161\u00ed n\u011bmeck\u00e1 m\u00e9dia. Z\u00e1rove\u0148 upozor\u0148uj\u00ed, \u017ee p\u0159ed politi\u010dkou le\u017e\u00ed nelehk\u00fd \u00fakol sjednotit stranu po volb\u011b, v n\u00ed\u017e dostal t\u00e9m\u011b\u0159 stejn\u011b hlas\u016f jej\u00ed hlavn\u00ed konkurent - n\u011bkdej\u0161\u00ed \u0161\u00e9f poslanc\u016f CDU/CSU Friedrich Merz. \"Dopoledne nab\u00eddl sjezd CDU emocion\u00e1ln\u00ed moment. Angele Merkelov\u00e9 se za jej\u00ed posledn\u00ed projev ve funkci p\u0159edsedkyn\u011b dostalo tolika potlesku, \u017ee m\u011bla slzy na kraj\u00ed\u010dku. Odpoledne se deleg\u00e1ti ne..."
        },
        {
            "title": "Who will replace Merkel? At the CDU Congress began the election of a new chairman - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242485-kdo-nahradi-merkelovou-na-sjezdu-cdu-zacala-volba-noveho-predsedy/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Na sjezdu n\u011bmeck\u00e9 vl\u00e1dn\u00ed K\u0159es\u0165anskodemokratick\u00e9 unie (CDU) v Hamburku za\u010dala volba nov\u00e9ho p\u0159edsedy, kter\u00fd po 18 letech ve funkci vyst\u0159\u00edd\u00e1 Angelu Merkelovou. P\u0159edt\u00edm se ka\u017ed\u00fd z trojice kandid\u00e1t\u016f tis\u00edcovce deleg\u00e1t\u016f p\u0159edstavil. Jedna z favoritek hlasov\u00e1n\u00ed - gener\u00e1ln\u00ed tajemnice Annegret Krampov\u00e1-Karrenbauerov\u00e1 - \u0159ekla, \u017ee strana pot\u0159ebuje odvahu a jednotu. Dal\u0161\u00ed kandid\u00e1t, b\u00fdval\u00fd \u0161\u00e9f poslanc\u016f konzervativn\u00ed unie CDU/CSU Friedrich Merz, se vyslovil pro to, aby k\u0159es\u0165an\u0161t\u00ed demokrat\u00e9 zast\u00e1vali jasn\u011bj\u0161\u00ed politick\u00e9 n\u00e1zory. CDU je podle Krampov\u00e9-Karrenbauerov\u00e9 posledn\u00ed velkou k\u0159es\u0165ansko-demokratickou str..."
        },
        {
            "title": "Does the CDU collapse? Before Merkel&#39;s successor election, tensions are rising - Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64648-cdu-se-rozpadne-pred-volbou-nastupce-merkelove-roste-napeti",
            "pub_date": "2018-12-06 12:59:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "St\u00e1le v\u00edce n\u011bmeck\u00fdch k\u0159es\u0165ansk\u00fdch demokrat\u016f d\u00e1v\u00e1 p\u0159ed p\u00e1te\u010dn\u00ed volbou nov\u00e9ho p\u0159edsedy otev\u0159en\u011b najevo, koho podporuje. Z\u00e1rove\u0148 se za\u010d\u00ednaj\u00ed objevovat hlasy, kter\u00e9 varuj\u00ed p\u0159ed t\u00edm, aby volba n\u00e1stupce Angely Merkelov\u00e9, kter\u00e1 CDU vedla p\u0159es 18 let, stranu nerozd\u011blila. Svou preferenci dal dnes najevo nap\u0159\u00edklad ministr hospod\u00e1\u0159stv\u00ed Peter Altmaier, kter\u00fd by podle listu Rheinische Post r\u00e1d v \u010dele strany vid\u011bl gener\u00e1ln\u00ed tajemnici Annegret Krampovou-Karrenbauerovou, kter\u00e1 pat\u0159\u00ed vedle b\u00fdval\u00e9ho \u0161\u00e9fa poslanc\u016f konzervativn\u00ed unie CDU/CSU Friedricha Merze k hlavn\u00edm favorit\u016fm volby. Es wird spannend Klartext..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s successor was elected. Is continuity in CDU leadership a good news for the Czech Republic? - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/svet/201812078648640-Byla-zvolena-nastupkyne-Merkelove/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:28:30 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edce strany a b\u00fdval\u00e1 p\u0159edsedkyn\u011b vl\u00e1dy st\u00e1tu S\u00e1rsko obdr\u017eela 517 hlas\u016f a v boji o postaven\u00ed p\u0159ed\u010dila b\u00fdval\u00e9ho vedouc\u00edho frakce CDU a K\u0159es\u0165ansk\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed unie (CSU) v Bundestagu Friedricha Merze o 35 hlas\u016f. Shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed se z\u00fa\u010dastnilo celkem 1001 deleg\u00e1t\u016f. Europoslankyn\u011b zaslala Pet\u0159\u00ed\u010dkovi dopis o Sa\u00fadsk\u00e9 Ar\u00e1bii. Jeho odpov\u011b\u010f v\u00e1s p\u0159ekvap\u00ed D\u0159\u00edve 7. prosince Merkelov\u00e1 ve sv\u00e9m posledn\u00edm projevu ve funkci p\u0159edsedy CDU uvedla, \u017ee \u201ep\u0159i\u0161el \u010das otev\u0159\u00edt novou kapitolu\". Pouk\u00e1zala na to, \u017ee budov\u00e1n\u00ed budoucnosti m\u016f\u017ee b\u00fdt pouze s d\u016fv\u011brou v du\u0161i, ale ne s rozho\u0159\u010den\u00edm a nesouhlasem, a vyzvala..."
        },
        {
            "title": "The head of the CDU, according to Sch\u00e4uble, should be Merz - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242228-predsedou-cdu-by-podle-schaubleho-mel-byt-merz/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:28:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "P\u0159edseda n\u011bmeck\u00e9ho Spolkov\u00e9ho sn\u011bmu Wolfgang Sch\u00e4uble up\u0159ednost\u0148uje na post p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho p\u0159edsedy K\u0159es\u0165anskodemokratick\u00e9 unie (CDU) b\u00fdval\u00e9ho \u0161\u00e9fa konzervativn\u00edch poslanc\u016f Friedricha Merze. \u0158ekl to den\u00edku Frankfurter Allgemeine Zeitung (FAZ). Strana kancl\u00e9\u0159ky Angely Merkelov\u00e9 si sv\u00e9ho nov\u00e9ho p\u0159edsedu zvol\u00ed na p\u00e1te\u010dn\u00edm sjezdu v Hamburku, proto\u017ee Merkelov\u00e1 se u\u017e o nejvy\u0161\u0161\u00ed stranick\u00fd post uch\u00e1zet nehodl\u00e1. Sch\u00e4uble, kter\u00fd je po Merkelov\u00e9 patrn\u011b nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edm \u010dlenem CDU, se dosud ke sv\u00e9 preferenci p\u0159ed p\u00e1te\u010dn\u00ed volbou p\u0159edsedy jednozna\u010dn\u011b nevyj\u00e1d\u0159il. Den\u00edku FAZ ale potvrdil, \u017ee jeho favoritem je Mer..."
        },
        {
            "title": "German Foreign Minister: Germany&#39;s withdrawal from the North Stream 2 only hurts Ukraine - Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/svet/201812038615543-nemecko-plynovod-projekt-ukrajina/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:28:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Czech Republic",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Ji\u017e d\u0159\u00edve gener\u00e1ln\u00ed tajemnice n\u011bmeck\u00e9 K\u0159es\u0165anskodemokratick\u00e9 unie (CDU) Annegret Krampov\u00e1-Karrenbauerov\u00e1 televizn\u00ed stanici ARD uvedla, \u017ee by EU m\u011bla obnovit diskuzi o projektu Severn\u00ed proud 2. \u201eJeho v\u00fdstavba (plynovodu, pozn. red.) bude pokra\u010dovat, ale nez\u016fstane zde nikdo, kdo bude bojovat za ochranu alternativn\u00edho tranzitu plynu p\u0159es Ukrajinu. To je d\u016fvod, pro\u010d se domn\u00edv\u00e1me, \u017ee je d\u016fle\u017eit\u00e9 zachovat politickou anga\u017eovanost,\" cituje agentura slova n\u011bmeck\u00e9ho ministra. Berl\u00edn: N\u011bmecko stoj\u00ed za Severn\u00edm proudem. Neovlivn\u00ed to ani krize v Azovsk\u00e9m mo\u0159i \u201eOdstoupen\u00ed z tohoto projektu by tak\u00e9 znamen..."
        }
    ]
}