<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Michaela Šojdrová - Nejnovější - Zprávy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5ZWpKblkzZ1NBbU56S0FBUAE?hl=cs&amp;gl=CZ&amp;ceid=CZ:cs</link><language>cs</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:22:43 GMT</lastBuildDate><description>Zprávy Google</description><item><title>Přemístění sirotků z Řecka je nesmysl, řekl Babiš. Neodpověděl, kdy se setká se Šojdrovou | Domov - Lidovky.cz</title><link>https://www.lidovky.cz/domov/babis-neodpovedel-kdy-se-setka-se-sojdrovou-premisteni-sirotku-je-nesmysl-rekl.A181206_153626_ln_domov_form</link><guid isPermaLink="false">52781131797286</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lidovky.cz/domov/babis-neodpovedel-kdy-se-setka-se-sojdrovou-premisteni-sirotku-je-nesmysl-rekl.A181206_153626_ln_domov_form" target="_blank"&gt;Přemístění sirotků z Řecka je nesmysl, řekl Babiš. Neodpověděl, kdy se setká se Šojdrovou | Domov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lidovky.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/581907/babis-se-pustil-do-sojdrove-kvuli-syrskym-sirotkum-rekl-vic-o-projektu-vesnicky.html" target="_blank"&gt;Babiš se pustil do Šojdrové kvůli syrským sirotkům. Řekl víc o projektu vesničky&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blesk.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/andrej-babis-michaela-sojdrova-sirotci-europoslankyne-recko-skola_1812061603_dok" target="_blank"&gt;Přemístit do Česka 50 sirotků je podle Babiše nesmyslné. Místo toho chce vybudovat školu v Sýrii&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iRozhlas.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ceskenoviny.cz/zpravy/babis-premisteni-syrskych-sirotku-z-recka-do-ceska-je-nesmyslne/1696079" target="_blank"&gt;Babiš: Přemístění syrských sirotků z Řecka do Česka je nesmyslné&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;České noviny&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242401-premisteni-syrskych-sirotku-z-recka-do-ceska-nesmysl-odmitl-babis-navrh-sojdrove/" target="_blank"&gt;Přemístění syrských sirotků z Řecka do Česka? Nesmysl, odmítl Babiš návrh Šojdrové&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWltcHZLRWtZQU1FZHVNWnhEMGRyeHVLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Vše o tomto tématu v aplikaci Zprávy Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.lidovky.cz">Lidovky.cz</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/mHGyiqg038ODMFrODSarMTeDGMo6MGpIfsxIavNuO-VQfq00c2DXQg78DcEyBHJffRmjfOEq4lTsNZQCKI-LDjHFUJBtSEYRS8hrsyaTwSQ8OFYlqDXgus7b1Ok=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Nevymýšlí si Šojdrová? Hamáček se ptá Řeků na syrské děti - Novinky.cz</title><link>https://www.novinky.cz/domaci/490528-nevymysli-si-sojdrova-hamacek-se-pta-reku-na-syrske-deti.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiYmh0dHBzOi8vd3d3Lm5vdmlua3kuY3ovZG9tYWNpLzQ5MDUyOC1uZXZ5bXlzbGktc2ktc29qZHJvdmEtaGFtYWNlay1zZS1wdGEtcmVrdS1uYS1zeXJza2UtZGV0aS5odG1s0gEA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:04:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.novinky.cz/domaci/490528-nevymysli-si-sojdrova-hamacek-se-pta-reku-na-syrske-deti.html" target="_blank"&gt;Nevymýšlí si Šojdrová? Hamáček se ptá Řeků na syrské děti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Novinky.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ministr vnitra Jan Hamáček (ČSSD) se rozhodl ověřit si informace, se kterými se z cesty do Řecka vrátila europoslankyně Michaela Šojdrová (KDU-ČSL).&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.novinky.cz">Novinky.cz</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/aeI0q6iI7A9sdUglAE1pXXECG0MDtb1TWWdUaF6HINuKFeTyZ6HGXmfvPS0F_62XCJR7mdshI4-5XG0vAnWvnt4LefPf2H-LS7o=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Syrských sirotků je v Řecku dost, viděla jsem je. Stačí si jen vybrat, říká Šojdrová - Echo24.cz</title><link>https://echo24.cz/a/SznvB/syrskych-sirotku-je-v-recku-dost-videla-jsem-je-staci-si-jen-vybrat-rika--sojdrova</link><guid isPermaLink="false">CBMibGh0dHBzOi8vZWNobzI0LmN6L2EvU3pudkIvc3lyc2t5Y2gtc2lyb3RrdS1qZS12LXJlY2t1LWRvc3QtdmlkZWxhLWpzZW0tamUtc3RhY2ktc2ktamVuLXZ5YnJhdC1yaWthLS1zb2pkcm92YdIBAA</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://echo24.cz/a/SznvB/syrskych-sirotku-je-v-recku-dost-videla-jsem-je-staci-si-jen-vybrat-rika--sojdrova" target="_blank"&gt;Syrských sirotků je v Řecku dost, viděla jsem je. Stačí si jen vybrat, říká Šojdrová&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Echo24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Europoslankyně Michaela Šojdrová je přesvědčená, že v Řecku je dostatek syrských sirotků, které Česká republika může přijmout. Vše tak závisí jenom na ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://echo24.cz">Echo24.cz</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/NvsZHYFLJFhVS3vV8VhmMOWdUYJhVmkhTQgj9U8Mbn69IVYK9A2RGmyiH6_UovGI60cYE361-KlCY2zXUwbJGn_P1HnjDczPyc4HsR2JHdtqhqWbzch3OwylgiR5wSlWior1ioOHq9h3rriJPwKJb8uSJUDGtDqgAPQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Babiš smetl návrh Šojdrové ze stolu: Přemístění syrských sirotků z Řecka do Česka je nesmysl - Globe24.cz</title><link>https://globe24.globe24.cz/domov/64659-babis-smetl-navrh-sojdrove-ze-stolu-premisteni-syrskych-sirotku-z-recka-do-ceska-je-nesmysl</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQWkroBnSvxN5fRSyTdScUqGQgEKhAIACoHCAownqWJCzC5_ZoDMNGjoAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://globe24.globe24.cz/domov/64659-babis-smetl-navrh-sojdrove-ze-stolu-premisteni-syrskych-sirotku-z-recka-do-ceska-je-nesmysl" target="_blank"&gt;Babiš smetl návrh Šojdrové ze stolu: Přemístění syrských sirotků z Řecka do Česka je nesmysl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globe24.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Za nesmyslný označil dnes premiér Andrej Babiš (ANO) projekt europoslankyně KDU-ČSL Michaely Šojdrové na přemístění 50 syrských sirotků z Řecka do Česka. Předseda vlády prosazuje vybudování školy a školky pro zhruba 150 sirotků přímo v Sýrii. Uvedl to dnes ve Sněmovně na dotaz lidoveckého poslance Marka Výborného, který chtěl vědět, kdy se bude Babiš ochoten se Šojdrovou sejít. Babiš termín nesdělil. "Jsem přesvědčen, že máme pomáhat syrským dětem v Sýrii. Tam jsou ti sirotci. Projekty a představy paní Šojdrové od samého počátku jsou nesmyslné," prohlásil premiér. Europoslankyně koncem říjn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://globe24.globe24.cz">Globe24.cz</source></item><item><title>Lidovci půjdou do evropských voleb samostatně - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/241538-lidovci-pujdou-do-evropskych-voleb-samostatne/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH43KhpY5aGL0hpK2q04OvgqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/241538-lidovci-pujdou-do-evropskych-voleb-samostatne/" target="_blank"&gt;Lidovci půjdou do evropských voleb samostatně&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lidovci sestaví pro volby do Evropského parlamentu, které se uskuteční příští rok v květnu, samostatnou kandidátku. Dnes o tom rozhodl celostátní výbor KDU-ČSL. V minulosti se mluvilo o možné volební spolupráci lidovců s TOP 09 a se Starosty a nezávislými (STAN). Všechny tři subjekty patří v Evropském parlamentu do frakce Evropské lidové strany. Podle předsedy lidovců Pavla Bělobrádka přišlo s návrhem na volební spolupráci KDU-ČSL, TOP 09 a STAN vedení Evropské lidové strany. Lidovci se ale rozhodli pro samostatnou kandidaturu. "Mezi námi a oběma zbývajícími stranami je silná dělicí linie n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Šojdrová: První sirotci by mohli zavítat do Česka již v lednu - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201811258551924-europoslankyne-prvni-sirotci-cesko/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHOM724GuDz7MpTrN2HqffsqGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 18:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201811258551924-europoslankyne-prvni-sirotci-cesko/" target="_blank"&gt;Šojdrová: První sirotci by mohli zavítat do Česka již v lednu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Šojdrová v rozhovoru pro portál info.cz potvrdila, že už ministerstvo informovala. „Dopis za sebe jsem poslala hned po příletu z Řecka a už jsem obdržela odpověď. Pan ministr Hamáček slíbil, že dopis také pošle," uvedla. Cesta poslankyně proběhla na základě přání premiéra Andreje Babiše a ministra vnitra Jana Hamáčka. Cílem této výpravy bylo zaměřit se na co nejmladší děti do deseti let. Právě ty by totiž měly tvořit první malou skupinku, která bude v rámci první fáze přijata do ČR. Asi 400 zahraničních společností budou pracovat na obnově Sýrie Během dvoudenní návštěvy europoslankyně zjist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Vychováme si své budoucí vrahy?! V Máte slovo po sobě doslova křičeli odpůrci a příznivci přijímání syrských sirotků - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/241082-vychovame-si-sve-budouci-vrahy-v-mate-slovo-po-sobe-doslova-kriceli-odpurci-a-priznivci-prijimani-syrskych-sirotku/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpsIjt2V6vxE_mtWdTvNnMqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/241082-vychovame-si-sve-budouci-vrahy-v-mate-slovo-po-sobe-doslova-kriceli-odpurci-a-priznivci-prijimani-syrskych-sirotku/" target="_blank"&gt;Vychováme si své budoucí vrahy?! V Máte slovo po sobě doslova křičeli odpůrci a příznivci přijímání syrských sirotků&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Praha - Měla by ČR přijmout 50 syrských sirotků, kteří se momentálně nachází v řeckých uprchlických táborech? Projevujeme dostatečnou solidaritu s válečnými uprchlíky a se zeměmi, jako jsou Řecko, Itálie a Španělsko, anebo je správné odmítat přijímat jakékoli migranty, včetně dětí? O tom v pořadu Máte slovo Michaely Jílkové diskutovali Monika Červíčková, poslankyně ANO, Michaela Šojdrová, europoslankyně KDU-ČSL, Petr Pelikán, arabista, Petr Pöthe, dětský psychiatr, Nizar Trabulsi, český občan syrského původu a Jaroslav Miko, zakladatel občanské iniciativy "Češi pomáhají". Jílková se zeptala...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>A co naše děti, těch je tady taky dost! Češi zuří kvůli návrhu europoslankyně o sirotcích - Sputnik Česká republika</title><link>https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201811098436176-facebook-komentare-europoslankyne-cesko-sirotky/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgsoCbxajOIg2GQeIBqWg8qGQgEKhAIACoHCAowqtCECzDJuYEDMIKzgwY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 15:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201811098436176-facebook-komentare-europoslankyne-cesko-sirotky/" target="_blank"&gt;A co naše děti, těch je tady taky dost! Češi zuří kvůli návrhu europoslankyně o sirotcích&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Česká republika&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Většina uživatelů napsala negativní komentáře. Někdo naléhavě vyzval Šojdrovou, aby se pro začátek postarala o české děti. Někoho vyděsila zpráva europoslankyně, že pro přijetí syrských sirotků není vyžadováno povolení Sýrie. Prý podle informací řecké vlády bude právně volnost dětí řešit Řecko. Našli se i ti, kteří europoslankyni podpořili.&lt;/p&gt;</description><source url="https://cz.sputniknews.com">Sputnik Česká republika</source></item><item><title>Sirotci do Česka? Ano, Michaela Šojdrová zatím zůstává osamělou českou bojovnicí za práva dětí - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/239128-sirotci-do-ceska-ano-michaela-sojdrova-zatim-zustava-osamelou-ceskou-bojovnici-za-prava-deti/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxI0g1RZMpGroRKu9xlLNsqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 15:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/239128-sirotci-do-ceska-ano-michaela-sojdrova-zatim-zustava-osamelou-ceskou-bojovnici-za-prava-deti/" target="_blank"&gt;Sirotci do Česka? Ano, Michaela Šojdrová zatím zůstává osamělou českou bojovnicí za práva dětí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ODS ODS Komentář Josefa Brože - Uprchlíci by nikomu neměli vadit. Zvláště, pokud jde o děti. Není to ale zdaleka jasné. Česká společnost, jež je podle posledních výzkumů vůči uprchlíkům nepřejícná, zvládá test poslankyně Šojdrové někdy se skřípěním zubů. Nikdo jí ovšem nepodezřívá, že je to jen součást jejího politického boje. Nebo snad ano? Evropské volby jsou za půl roku... Tento pátek se europoslankyně za KDU-ČSL Michaela Šojdrová sejde s českým premiérem Andrejem Babišem a má mu předložit konkrétní návrhy na poskytnutí pomoci syrským dětem, kteří se nacházejí v řeckých uprchlických zaří...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>Řecko chce po jednání se Šojdrovou poslat do Česka desítky migrantů - EuroZprávy.cz</title><link>https://eurozpravy.cz/domaci/politika/239040-recko-chce-po-jednani-se-sojdrovou-poslat-do-ceska-desitky-migrantu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6sXdYYM1ftAXUaesg1qnQqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMImpnAY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 17:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eurozpravy.cz/domaci/politika/239040-recko-chce-po-jednani-se-sojdrovou-poslat-do-ceska-desitky-migrantu/" target="_blank"&gt;Řecko chce po jednání se Šojdrovou poslat do Česka desítky migrantů&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uprchlíci, ilustrační fotografie Pixabay Řecké úřady chtějí spolupracovat s Českou republikou ve věci dětských uprchlíků bez doprovodu, uvedla dnes europoslankyně Michaela Šojdrová, která iniciovala přijetí 50 syrských sirotků do Česka. V úterý a dnes jednala v Řecku, výsledky své návštěvy chce nejdřív sdělit premiérovi Andreji Babišovi (ANO) a ministrovi vnitra Janu Hamáčkovi (ČSSD). Babiš v minulosti trval na tom, že dětem je třeba pomoci mimo Česko. Šojdrová v tiskové zprávě uvedla, že v doprovodu ředitele Organizace pro pomoc uprchlíkům (OPU) Martina Rozumka jednala s představiteli řeck...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eurozpravy.cz">EuroZprávy.cz</source></item><item><title>V4 dostává trhliny? Slovensko podporuje pakt OSN o migraci, Lajčák kritiky usadil - EuroZprávy.cz</title><link>ČTK</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9b0NTdCOa4nkcEW2C5bOUqGQgEKhAIACoHCAowqr-ICzCTnocDMJi4ngY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 12:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="ČTK" target="_blank"&gt;V4 dostává trhliny? Slovensko podporuje pakt OSN o migraci, Lajčák kritiky usadil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EuroZprávy.cz&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tomáš Petříček, ministr zahraničí Jan Nebřenský / EuroZprávy.cz / INCORP images Česká republika a Slovensko upřednostňují dialog ve věci možného řízení EU vůči Maďarsku a Polsku kvůli údajně vážnému ohrožení hodnot unie či zásad právního státu, shodli se český a slovenský ministr zahraničí Tomáš Petříček a Miroslav Lajčák na společné schůzce v Bratislavě u příležitosti návštěvy šéfa české diplomacie na Slovensku. Z vyjádření Lajčáka také vyplynulo, že slovenská diplomacie na rozdíl od českého premiéra Andreje Babiše podporuje připravovaný globální pakt Organizace spojených národů (OSN) o mi...&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>