{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE0zTUdveUVnSnNkaWdBUAE?hl=lv&gl=LV&ceid=LV:lv",
    "language": "lv",
    "get_time": "2018-12-08 13:53:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The neighbor unexpectedly objects to Gobzem - also does not support the ZZS government - DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/national/politics/kaimins-negaiditi-iebilst-gobzemam-ari-neatbalsta-zzs-valdiba.d?id=50644795",
            "pub_date": "2018-12-06 11:01:59 GMT",
            "source_nm": "DELFI foto",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ZZS: Characteristic elements of the JKP are greed, lamentation, demagoguery and populism - Independent Rita Newspaper",
            "link": "https://nra.lv/politika/266039-zzs-jkp-raksturojosie-elementi-ir-mantkariba-meligums-demagogija-un-populisms.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 10:21:22 GMT",
            "source_nm": "Independent Morning Newspaper",
            "source_url": "https://nra.lv",
            "desc": "Za\u013co un zemnieku savien\u012bba (ZZS) aicina Valsts prezidenta nomin\u0113to Ministru prezidenta amata kandid\u0101tu Aldi Gobzemu turpin\u0101t konstrukt\u012bvu darbu pie jaun\u0101s ..."
        },
        {
            "title": "JKP does not change position on ZZS and expect future steps from prime minister - Diena",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/latvija/politika/jkp-nemaina-nostaju-par-zzs-un-nakamos-solus-sagaida-no-premjera-kandidata-14210314/comments/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:11:15 GMT",
            "source_nm": "Day",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "Jaun\u0101 konservat\u012bv\u0101 partija (JKP) nepl\u0101no p\u0101rskat\u012bt savu noraido\u0161o poz\u012bciju pret Za\u013co un zemnieku savien\u012bbu (ZZS) vald\u012bb\u0101 un n\u0101kamos so\u013cus sagaida no ..."
        },
        {
            "title": "ZZS is harshly accused of JKP - Diena",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/latvija/politika/zzs-velta-skarbus-apvainojumus-jkp-14210292/comments/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:11:15 GMT",
            "source_nm": "Day",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "ZZS uzskata, ka Jaun\u0101 konservat\u012bv\u0101 partija (JKP) ar savu pazi\u0146ojumu par neatk\u0101p\u0161anos no sarkan\u0101s l\u012bnijas pret za\u013czemniekiem faktiski ir torped\u0113jusi KPV LV ..."
        },
        {
            "title": "Bordan insists: ZZS has no place in Gobzeme&#39;s government model - Diena",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/latvija/politika/bordans-uzstaj-zzs-nav-vietas-gobzema-valdibas-modeli-14210279/comments",
            "pub_date": "2018-12-06 11:02:03 GMT",
            "source_nm": "Day",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "Jaun\u0101 konservat\u012bv\u0101 partija (JKP) no savas sarkan\u0101s l\u012bnijas pret ZZS neatk\u0101psies un uzsv\u0113ra, ka sarunas ir gatava turpin\u0101t ar Nacion\u0101lo apvien\u012bbu Visu Latvijai!"
        },
        {
            "title": "Political scientist: At present, the real government model is without harmony, AP and ZZS - Diena",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/latvija/politika/politologs-patlaban-realakais-valdibas-modelis-ir-bez-_saskanas_-ap-un-zzs-14210168/comments/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:03:35 GMT",
            "source_nm": "Day",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "Paliekot sp\u0113k\u0101 visu partiju novilktaj\u0101m \"sarkanaj\u0101m l\u012bnij\u0101m\", patlaban re\u0101l\u0101kais vald\u012bbas sast\u0101vs ir bez Saska\u0146as, Att\u012bst\u012bbai/Par! (AP) un ar\u012b bez Za\u013co un ..."
        },
        {
            "title": "Gobzem suggests to include ZZS in government - Conservatives do not stop talking - Diena",
            "link": "https://diena.lv/raksts/latvija/politika/kaut-gobzems-valdiba-piedava-ieklaut-zzs-_konservativie_-no-sarunam-neizstasies-14210163/comments/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:23:47 GMT",
            "source_nm": "Day",
            "source_url": "https://diena.lv",
            "desc": "Da\u013ca no premjera amata kandid\u0101ta Alda Gobzema (KPV LV) pied\u0101v\u0101juma par topo\u0161o vald\u012bbu ir pie\u0146emama, da\u013ca - nav, bet v\u0113l par da\u013cu ir jaut\u0101jumi, \u017eurn\u0101listiem ..."
        }
    ]
}