{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2RuTmpnU0FteDJLQUFQAQ?hl=lv&gl=LV&ceid=LV:lv",
    "language": "lv",
    "get_time": "2018-12-08 14:27:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Merkel&#39;s successor to Krampa-Karenbauer elected chairman of CDU - BBC News.co.uk",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6472366/par-merkeles-pecteci-cdu-prieksseza-kresla-ieveleta-krampa-karenbauere",
            "pub_date": "2018-12-07 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Merkel has said his last speech at the CDU leadership - Independent Morning News",
            "link": "https://nra.lv/politika/266156-merkele-sacijusi-savu-pedejo-runu-cdu-lideres-amata.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:53 GMT",
            "source_nm": "Independent Morning Newspaper",
            "source_url": "https://nra.lv",
            "desc": "V\u0101cijas kanclere Angela Merkele piektdien, atst\u0101jot Krist\u012bgo demokr\u0101tu (CDU) vad\u012bt\u0101jas amatu, uzsv\u0113rusi partijas krist\u012bg\u0101s un demokr\u0101tisk\u0101s v\u0113rt\u012bbas. \"Es v\u0113los ..."
        },
        {
            "title": "German CDU will elect Merkel&#39;s successor - Diena",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/pasaule/eiropa/vacijas-cdu-izraudzisies-merkeles-pecteci-14210334/comments/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:33 GMT",
            "source_nm": "Day",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "V\u0101cij\u0101 valdo\u0161\u0101 politisk\u0101 sp\u0113ka \u2013 Krist\u012bgo demokr\u0101tu savien\u012bbas (CDU) \u2013 biedri piektdien un sestdien senaj\u0101 Hanzas pils\u0113t\u0101 Hamburg\u0101 spried\u012bs par ..."
        }
    ]
}