{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1k0YkRsakVnSnNkaWdBUAE?hl=lv&gl=LV&ceid=LV:lv",
    "language": "lv",
    "get_time": "2018-12-08 12:38:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "In France, new riots are expected: 89,000 policemen are deployed to maintain order - BBC.com",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6471589/francija-gaidami-jauni-grautini-kartibas-uzturesanai-disloce-89-000-policistu",
            "pub_date": "2018-12-07 05:39:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Francijas vald\u012bba disloc\u0113s 89 000 policistu k\u0101rt\u012bbas uztur\u0113\u0161anai sestdien vis\u0101 valst\u012b paredz\u0113to pla\u0161o protestu laik\u0101, ceturtdien pazi\u0146oja premjerministrs Edu\u0101rs ..."
        },
        {
            "title": "In France, the main games continue to be delayed due to demonstrations, and Anri and Vierra derby are also delayed - Sportacentrs.com",
            "link": "http://sportacentrs.com/futbols/francija/07122018-francija_demonstraciju_del_turpina_parcel",
            "pub_date": "2018-12-07 09:56:00 GMT",
            "source_nm": "Sportacentrs.com",
            "source_url": "http://sportacentrs.com",
            "desc": "Francijas futbola \u010dempion\u0101ta augst\u0101k\u0101s l\u012bgas 17. k\u0101rt\u0101 p\u0101rceltas jau se\u0161as no desmit paredz\u0113taj\u0101m sp\u0113l\u0113m. Iemesls ir \u0161aj\u0101 ned\u0113\u013cas nogal\u0113 gaid\u0101m\u0101s Gillets ..."
        },
        {
            "title": "France refuses to raise fuel tax in 2019 - BBC News.co.uk",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470638/francija-pec-grautiniem-atsakas-no-degvielas-nodokla-celsanas-2019-gada",
            "pub_date": "2018-12-06 05:36:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Francija ir atteikusies no jebk\u0101d\u0101m degvielas nodok\u013ca cel\u0161an\u0101m 2019.gad\u0101, tre\u0161dien pazi\u0146oja vides ministrs Fransu\u0101 de Ri\u017e\u012b. Par \u0161\u0101du l\u0113mumu ir pazi\u0146ots p\u0113c ..."
        },
        {
            "title": "Montenegro saves, but France - increases expectations - Handball - Sportacentrs.com",
            "link": "http://sportacentrs.com/handbols/07122018-melnkalne_saglaba_bet_francija_palielina_",
            "pub_date": "2018-12-07 07:09:23 GMT",
            "source_nm": "Sportacentrs.com",
            "source_url": "http://sportacentrs.com",
            "desc": "Aizvad\u012btas pirm\u0101s divas sp\u0113les pamatturn\u012br\u0101 jeb otraj\u0101 posm\u0101 Eiropas \u010dempion\u0101t\u0101 handbol\u0101 sieviet\u0113m. Uzvaras taj\u0101s guva Melnkalnes un Francijas izlases, ..."
        },
        {
            "title": "Protests in France: The government is alarmed at the continuing violence - delfi.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/protesti-francija-valdiba-satraukta-par-iespejamu-vardarbibas-turpinasanos.d?id=50645769",
            "pub_date": "2018-12-06 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "delfi.lv",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Valst\u012b notiekot pla\u0161iem protestiem, Francijas vald\u012bba paudusi uztraukumu par to, ka valst\u012b var\u0113tu turpin\u0101ties vardarb\u012bba, raksta raidsabiedr\u012bba BBC."
        },
        {
            "title": "Tramps screwed up the fake news about the crumbs in France - Abroad - News - BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470062/tramps-retvito-viltus-zinu-par-grautiniem-francija",
            "pub_date": "2018-12-05 11:41:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "ASV prezidents Donalds Tramps otrdien saviem 56 miljoniem sekot\u0101ju p\u0101rpublic\u0113jis tv\u012btu, ka v\u0113rien\u012bgo Par\u012bzes grauti\u0146u dal\u012bbnieki esot skand\u0113ju\u0161i saukli \"M\u0113s ..."
        },
        {
            "title": "Students&#39; protests are taking place in France - DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/francija-pienemas-speka-skolenu-protesti.d?id=50638791",
            "pub_date": "2018-12-04 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI foto",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Otrdien Francij\u0101 pie\u0146\u0113mu\u0161ies sp\u0113k\u0101 skol\u0113nu protesti, un vair\u0101k\u0101s viet\u0101s vis\u0101 valst\u012b demonstranti pielaidu\u0161i uguni \u0113k\u0101m un iesaist\u012bju\u0161ies sadursm\u0113s ar policiju."
        },
        {
            "title": "The PSG and Lyon games are being abolished in France because of protest protests - Sportacentrs.com",
            "link": "http://sportacentrs.com/futbols/francija/04122018-francija_valdoso_protestu_del_atcel_psg_u",
            "pub_date": "2018-12-04 16:09:24 GMT",
            "source_nm": "Sportacentrs.com",
            "source_url": "http://sportacentrs.com",
            "desc": "Francijas futbola \u010dempion\u0101t\u0101 sestdien sp\u0113li vajadz\u0113ja aizvad\u012bt ab\u0101m l\u012bder\u0113m \u2013 Par\u012bzes \"Saint-Germain\" sav\u0101 laukum\u0101 uz\u0146emtu \"Montpellier\". Tom\u0113r dro\u0161\u012bbas ..."
        },
        {
            "title": "Protests in France: The government will stop fueling taxes - DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/news/arzemes/protesti-francija-valdiba-aptures-nodoklu-celsanu-degvielai.d?id=50637453",
            "pub_date": "2018-12-04 11:24:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI foto",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "Francijas vald\u012bba aptur\u0113s pl\u0101noto nodok\u013cu palielin\u0101jumu degvielai, kas Francij\u0101 izrais\u012bja vardarb\u012bgus protestus, otrdien pazi\u0146oja Francijas premjerministra ..."
        },
        {
            "title": "146 people were arrested at the school after joining the protest movement in France - BBC .NET. Com",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6471370/pec-skolenu-pievienosanas-protestu-kustibai-francija-pie-skolas-aiztureti-146-cilveki",
            "pub_date": "2018-12-06 15:38:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "M\u0101ntla\u017eol\u012b, net\u0101lu no Par\u012bzes, policija ceturtdien pie k\u0101das skolas aiztur\u0113jusi 146 cilv\u0113kus, ac\u012bmredzot vidusskol\u0113nus, zi\u0146o avots Francijas policij\u0101, nor\u0101dot, ..."
        },
        {
            "title": "France expects mass protests against Macron&#39;s policy - Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/arzemes/francija-gaidami-plasi-protesti-pret-makrona-politiku.a302246/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:00 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Francij\u0101 sestdien, 8. decembr\u012b, gatavojas v\u0113l vienai protestu dienai un sadursm\u0113m. Gaid\u0101ms, ka demonstr\u0101cij\u0101s piedal\u012bsies t\u016bksto\u0161iem cilv\u0113ku, kas ..."
        },
        {
            "title": "In France, 89,000 security guards will be deployed in the run-up to craters, bnn.lv",
            "link": "https://bnn.lv/francija-gatavojoties-grautiniem-izvietos-89-000-drosibnieku-307037",
            "pub_date": "2018-12-07 08:35:38 GMT",
            "source_nm": "bnn.lv",
            "source_url": "https://bnn.lv",
            "desc": "Francijas vald\u012bba ir nor\u012bkojusi 89 000 dro\u0161\u012bbas strukt\u016bru darbinieku r\u016bp\u0113ties par sabiedrisko k\u0101rt\u012bbu sestdienas, 8.decembra, protesta akcij\u0101s, kas draud p\u0101raugt ..."
        },
        {
            "title": "Peculiar house in France, located between the walls of the rock - DELFI.lv",
            "link": "https://www.delfi.lv/turismagids/galamerki/savdabiga-majina-francija-kas-iekartojusies-starp-klinsu-sienam.d?id=50633331",
            "pub_date": "2018-12-04 07:23:00 GMT",
            "source_nm": "DELFI foto",
            "source_url": "https://www.delfi.lv",
            "desc": "\"Castel Meur\" jeb m\u0101ja starp akme\u0146iem peln\u012bti piesaist\u012bjusi t\u016bristu uzman\u012bbu un uz citk\u0101rt kluso Francijas ciemati\u0146u, proti, \"Plougrescant\" vilina interesentu p\u016b\u013cus."
        },
        {
            "title": "France fails to pay fuel tax next year - Day",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/pasaule/eiropa/francija-degvielas-nodokli-nakamgad-necels-14210269/comments/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Day",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "Francija ir atteikusies no jebk\u0101d\u0101m degvielas nodok\u013ca cel\u0161an\u0101m 2019.gad\u0101, tre\u0161dien pazi\u0146oja vides ministrs Fransu\u0101 de Ri\u017e\u012b."
        },
        {
            "title": "133 people were hurt in the protests in France, including 23 policemen; Macro Holds Emergency Security Discussion - Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6467607/protestos-francija-cietusi-133-cilveki-tai-skaita-23-policisti-makrons-riko-arkartas-drosibas-apspriedi",
            "pub_date": "2018-12-02 11:57:41 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Francij\u0101 vardarb\u012bgos protestos pret degvielas nodok\u013ca palielin\u0101\u0161anu un dz\u012bves d\u0101rdz\u012bbu cietu\u0161i 133 cilv\u0113ki, tai skait\u0101 23 policisti, bet 412 cilv\u0113ki aiztur\u0113ti un 378 ..."
        },
        {
            "title": "France could postpone fuel tax - Diena",
            "link": "https://diena.lv/raksts/pasaule/eiropa/francija-varetu-atlikt-degvielas-nodokla-celsanu-14210124",
            "pub_date": "2018-12-04 08:32:40 GMT",
            "source_nm": "Day",
            "source_url": "https://diena.lv",
            "desc": "Francijas premjerministrs Edu\u0101rs Filips otrdien pazi\u0146os par 1.janvar\u012b pl\u0101noto degvielas nodok\u013ca cel\u0161anas atlik\u0161anu, lai izbeigtu dzelteno vestu vardarb\u012bgos ..."
        },
        {
            "title": "The French president calls for the organizers of large protests - Lsm.lv",
            "link": "https://www.lsm.lv/raksts/zinas/arzemes/francijas-prezidents-aicina-uz-dialogu-plaso-protestu-rikotajus.a301633/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:49:34 GMT",
            "source_nm": "Lsm.lv",
            "source_url": "https://www.lsm.lv",
            "desc": "Francija atg\u016bstas no sestdien notiku\u0161ajiem vardarb\u012bgajiem protestiem, kuros ievainojumus guva vismaz 263 cilv\u0113ki. Prezidents Emanuels Makrons ar\u012b l\u016bdzis ..."
        },
        {
            "title": "The French government will speak with yellow waistcoats - Diena",
            "link": "https://www.diena.lv/raksts/pasaule/eiropa/francijas-valdiba-runas-ar-dzeltenajam-vestem-14210104/comments",
            "pub_date": "2018-12-04 04:41:00 GMT",
            "source_nm": "Day",
            "source_url": "https://www.diena.lv",
            "desc": "Francijas premjerministram Edu\u0101ram Filipam otrdien paredz\u0113ta tik\u0161an\u0101s ar t\u0101 d\u0113v\u0113t\u0101s dzelteno vestu kust\u012bbas p\u0101rst\u0101vjiem, lai m\u0113\u0123in\u0101tu izbeigt vair\u0101kas ned\u0113\u013cas ..."
        },
        {
            "title": "Transport unions in France and Belgium are considering blocking roads and borders - Latvian Radio",
            "link": "https://lr1.lsm.lv/lv/raksts/euranet-plus/transporta-arodbiedribas-francija-un-belgija-apsver-iespeju-blok.a112180/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:00:50 GMT",
            "source_nm": "Latvian Radio",
            "source_url": "https://lr1.lsm.lv",
            "desc": "Transporta arodbiedr\u012bbas Francij\u0101 un Be\u013c\u0123ij\u0101 apsver iesp\u0113ju blo\u0137\u0113t ce\u013cus un robe\u017eas, ja Eiropas valstu ministri \u0161odien atbalst\u012bs izmai\u0146as noteikumos, kas regul\u0113 ..."
        },
        {
            "title": "EU and France promise \u20ac 1.3 billion in terrorist financing in the Sahel area of \u200b\u200bAfrica - Apollo.lv",
            "link": "https://apollo.tvnet.lv/6471528/es-un-francija-sola-1-3-miljardu-eiro-palidzibu-terorisma-noversanai-afrikas-sahelas-zona",
            "pub_date": "2018-12-06 19:27:53 GMT",
            "source_nm": "Apollo.lv",
            "source_url": "https://apollo.tvnet.lv",
            "desc": "Eiropas Savien\u012bba (ES) un Francija atv\u0113l\u0113s 1,3 miljardus eiro ar m\u0113r\u0137i nov\u0113rst terorismu \u0100frikas S\u0101helas zonas valst\u012bs."
        },
        {
            "title": "Tramps fake cybercrime news in France - BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6470062/tramps-retvito-viltus-zinas-par-grautiniem-francija",
            "pub_date": "2018-12-05 11:41:00 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "ASV prezidents Donalds Tramps otrdien saviem 56 miljoniem sekot\u0101ju p\u0101rpublic\u0113jis tv\u012btu, ka v\u0113rien\u012bgo Par\u012bzes grauti\u0146u dal\u012bbnieki esot skand\u0113ju\u0161i saukli \"M\u0113s ..."
        },
        {
            "title": "In France, after protest, will consider restoring &quot;wealth tax&quot; - Abroad - News - tvnet.lv",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6469937/francija-pec-protestiem-apsvers-bagatibas-nodokla-atjaunosanu",
            "pub_date": "2018-12-05 09:22:00 GMT",
            "source_nm": "tvnet.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Francijas vald\u012bba apsv\u0113rs, vai neatjaunot \u012bpa\u0161o nodokli augstu ien\u0101kumu guv\u0113jiem, ko pieprasa t\u0101 d\u0113v\u0113t\u0101 dzelteno vestu kust\u012bba, tre\u0161dien pazi\u0146ojis vald\u012bbas ..."
        },
        {
            "title": "France: Government plans to stop fuel tax rise - BBC News",
            "link": "https://www.tvnet.lv/6468933/grautini-francija-valdiba-aptures-planoto-degvielas-nodokla-celsanu",
            "pub_date": "2018-12-04 08:04:59 GMT",
            "source_nm": "TVNET.lv",
            "source_url": "https://www.tvnet.lv",
            "desc": "Francijas vald\u012bba piekritusi aptur\u0113t pl\u0101noto nodok\u013cu cel\u0161anu degvielai, kas noveda pie vardarb\u012bgiem protestiem vair\u0101ku ned\u0113\u013cu garum\u0101, v\u0113sta viet\u0113jie mediji."
        }
    ]
}