{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5WW1jMWMzb1NBbk5zS0FBUAE?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30c8\u30b9\uff1a\u7591\u3044\u306f\u3055\u3089\u306b\u5927\u304d\u304f\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002 Popovich\u306f\u9b45\u529b\u7684\u3067\u3059\u3002 #video  -  Siol.net",
            "link": "https://siol.net/novice/lokalne-volitve/matoz-zdaj-je-dvom-se-vecji-popovic-se-bo-pritozil-484894",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:47 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": "Koprska volilna bitka za \u017eupanski stol\u010dek \u0161e ni kon\u010dana. Odvetnik Boris Popovi\u010da Franci Matoz je napovedal, da bodo vlo\u017eili prito\u017ebo. \"\u010ce se je e..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aPopovich\u304c\u6253\u3061\u8ca0\u304b\u3057\u305f\uff1a\u3053\u308c\u306fKoper\u3067\u306f\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3089\u308c\u306a\u3044\uff01 - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/svet/video-popovic-udaril-to-je-nedopustno-v-kopru-121426",
            "pub_date": "2018-12-06 19:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "KOPER \u2013 V pogovoru za Slovenske novice je \u017eupanski kandidat, ki opravlja teko\u010de posle v Kopru Boris Popovi\u010d, dejal: \u00bbPrepri\u010dan sem, \u010de bi volilno pravico ..."
        },
        {
            "title": "Koper\uff1aPopovic\u306f\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u8a55\u8b70\u4f1a\u306b\u30a2\u30d4\u30fc\u30eb\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  RTV Slovenia",
            "link": "https://www.rtvslo.si/slovenija/grem-volit-lokalne/koper-popovic-se-bo-pritozil-se-na-obcinski-svet/474155",
            "pub_date": "2018-12-07 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Br\u017eanu je po vnovi\u010dnem \u0161tetju prednost zrasla na 17 glasov."
        },
        {
            "title": "Popovich\u306f\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u5354\u8b70\u4f1a\u306b\u30a2\u30d4\u30fc\u30eb\u3059\u308b -  Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "http://www.primorske.si/Primorska/Istra/Popovic-se-bo-pritozil-na-obcinski-svet",
            "pub_date": "2018-12-07 15:33:44 GMT",
            "source_nm": "Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "http://www.primorske.si",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30da\u30fc\u30eb\u30677\u756a\u76ee\u306e\u6295\u7968\u6570\u304c\u672c\u5f53\u306b\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30dd\u30dd\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u3092\u8fd4\u3059\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f - \u4ed5\u4e8b",
            "link": "https://www.delo.si/novice/slovenija/bo-7-stetje-glasov-v-kopru-res-vrnilo-borisa-popovica-120488.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:26:15 GMT",
            "source_nm": "\u4ed5\u4e8b",
            "source_url": "https://www.delo.si",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30dd\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u30db\u30c3\u30c8\u30a8\u30c3\u30b8 -  RTV\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2",
            "link": "https://www.rtvslo.si/crna-kronika/hot-rubi-popovica/473934",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Ker nekdanji koprski \u017eupan Boris Popovi\u010d portoro\u0161kemu podjetniku Vejsilu Hotu no\u010de pla\u010dati pravnomo\u010dno dosojenih 10.000 evrov od\u0161kodnine zaradi \u017ealjivih ..."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u304c\u4eca\u5e02\u9577\u306b\u306a\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f Popovi\u010d -  Slovenske\u521d\u5fc3\u8005\u306f\u305d\u3046\u3057\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u79d8\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/kdo-bo-zdaj-zupan-taksne-moznosti-ima-popovic-120881",
            "pub_date": "2018-12-06 06:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Kak\u0161ne so mo\u017enosti, da se Popovi\u010d zavihti na \u010delo Kopra?."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u3067\u6557\u5317\u3057\u305f\u5f8c\u3001BorisPopovi\u010d\u3068SebastjanJereti\u010d\u306f\u5206\u304b\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/po-volilnem-porazu-se-boris-popovic-in-sebastjan-jeretic-razhajata-6625735",
            "pub_date": "2018-12-07 09:48:38 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ali sta se Boris Popovi\u010d in Sebastjan Jereti\u010d res sprla? Br\u017ean je prednost pred Popovi\u010dem pove\u010dal s 7 na 17 glasov."
        },
        {
            "title": "Popovich\u306e &quot;\u6e2f\u306e\u53f3\u5cb8\u306e\u653b\u6483&quot;  -  Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.primorske.si/kronika/popovic-o-napadu-na-desno-upravo-luke",
            "pub_date": "2018-12-05 05:09:07 GMT",
            "source_nm": "Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.primorske.si",
            "desc": "\u201cV obdobju Bruna Koreli\u010da smo vsa soglasja dali naknadno, pa nikoli ni bilo nobenega kriminalista. To je bilo pripravljeno za napad na desno upravo,\u201d je v\u010deraj ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30ed\u30b1\u30c3\u30c8\u3067\u30ed\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u6483\u3063\u305f - \u30c7\u30ed",
            "link": "https://www.delo.si/lokalno/primorska-in-notranjska/prehitro-so-streljali-z-raketami-119589.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:56:41 GMT",
            "source_nm": "\u4ed5\u4e8b",
            "source_url": "https://www.delo.si",
            "desc": "Koper \u2013 V \u0161tabu Ale\u0161a Br\u017eana so v\u010deraj nekaj po 22. uri prehitro streljali z raketami. \u00bbVideli boste, da bodo odlo\u010dili glasovi iz pred\u010dasnega glasovanja, ki bodo ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30b9\u30dd\u30dd\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u5d29\u58ca\u3002 &quot;\u5f7c\u306f\u898b\u3066\u3001\u5f7c\u3092\u898b\u3066\uff01&quot; -  zurnal24.si",
            "link": "https://www.zurnal24.si/slovenija/padec-borisa-popovica-brzan-nima-pojma-poglejte-ga-320144",
            "pub_date": "2018-12-05 11:26:15 GMT",
            "source_nm": "zurnal24.si",
            "source_url": "https://www.zurnal24.si",
            "desc": "V Kopru je Borisa Popovi\u010da, ki je vladal \u0161estnajst let, po neuradnih podatkih za sedem glasov premagal Ale\u0161 Br\u017ean. Popovi\u010dev odvetnik Franci Matoz je vlo\u017eil ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30da\u30fc\u304b\u3089\u306e\u8b66\u5b98\uff1a\u75c5\u6c17\u306e\u305f\u3081\u6295\u7968\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/ocitki-iz-kopra-hcerki-niso-dovolili-voliti-za-starse-volivci-dali-glas-po-dvakrat-120609",
            "pub_date": "2018-12-04 12:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "KOPER \u2013 Franci Matoz je v dana\u0161njem pogovoru za Slovenske novice prvi\u010d podrobneje in s primeri samo za na\u0161e bralke in bralce pojasnil poglavitni del ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30bf\u30fc\u30f3\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30b3\u30da\u30da\u3067\u306f\u5dee\u306e\u308f\u305a\u304b12\u7968\u3001\u30dd\u30b9\u30c8\u30c7\u30e2\u306b\u3088\u308b\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u6295\u7968",
            "link": "https://www.delo.si/novice/slovenija/brzan-v-obalnem-ringu-izziva-aktualnega-zupana-popovica-118561.html",
            "pub_date": "2018-12-02 21:33:44 GMT",
            "source_nm": "\u4ed5\u4e8b",
            "source_url": "https://www.delo.si",
            "desc": "V Kopru ostaja napeto. \u010ceprav je ves ve\u010der kazalo, da se aktualnemu \u017eupanu Borisu Popovi\u010du ni posre\u010dil veliki met, da bi dobil \u0161e en mandat, vse o\u010ditno \u0161e ni ..."
        },
        {
            "title": "BorisPopovi\u010d\u306e\u7891\u6587\u3092\u66f8\u3044\u305fMatoza\u306e\u6295\u7968\u7528\u7d19\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u6709\u52b9\u3067\u3059\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u6b63\u3057\u3044\u306e\uff1f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/za-matoza-glasovnica-z-napisom-boris-popovic-love-you-veljavna-6624469",
            "pub_date": "2018-12-05 15:19:50 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Zaradi drugega kroga \u017eupanskih volitev so razmere v Kopru \u0161e naprej napete."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30dd\u30dd\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u306e\u6ca1\u843d\uff1a\u5f7c\u306f\u8003\u3048\u304c\u306a\u3044\u3001\u5f7c\u306f\u898b\u3066\u3001\u5f7c\u3092\u898b\u3066\uff01 - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/video-padec-borisa-popovica-brzan-nima-pojma-poglejte-ga-120685",
            "pub_date": "2018-12-04 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Seveda ne manjka zdaj \u017ee legendarna \u010cudolandija."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u30dd\u30dd\u30d3\u30c3\u30c1\u304c\u5f7c\u304c\u6557\u5317\u3057\u305f\u3068\u601d\u3063\u305f\u3068\u304d\u306b\u8a00\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u3059 -  zurnal24.si",
            "link": "https://www.zurnal24.si/slovenija/to-je-popovic-povedal-po-porazu-320033",
            "pub_date": "2018-12-02 22:01:06 GMT",
            "source_nm": "zurnal24.si",
            "source_url": "https://www.zurnal24.si",
            "desc": "Po poro\u010danju STA je Popovi\u010d \u017ee \u010destital protikandidatu Ale\u0161u Br\u017eanu, ki naj bi zmagal le za okoli 70 glasov. \" Koper je o\u010ditno razdeljen na pol,\" je \u0161e ocenil ..."
        },
        {
            "title": "BorisPopovi\u010d\u3042\u306a\u305f\u306f\u6709\u52b9\u306a\u6295\u7968\u3092\u611b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "http://www.primorske.si/primorska/istra/boris-popovic-love-you-veljavna-glasovnica",
            "pub_date": "2018-12-05 05:09:07 GMT",
            "source_nm": "Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "http://www.primorske.si",
            "desc": "Na seji v \u010detrtek bo koprska ob\u010dinska volilna komisija odlo\u010dala o ugovoru na delo volilnih organov in o zahtevi za ponovno \u0161tetje veljavnih in neveljavnih ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30dd\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u3001\u9078\u6319\u9055\u53cd\u3067\u8a34\u3048\u308b -  24ur.com",
            "link": "https://svet.24ur.com/clanek/popovic-vlozil-ugovor-zaradi-krsitev-med-volitvami.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:18:21 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://svet.24ur.com",
            "desc": "Boris Popovi\u010d je z odvetnikom Francijem Matozem vlo\u017eil ugovor zaradi \u0161tevilnih kr\u0161itev, ki so jih zaznali med volitvami, zato zahtevajo ponovno \u0161tetje vseh ..."
        }
    ]
}