{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2RuTmpnU0FuTnNLQUFQAQ?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 14:12:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044CDU\u6307\u5c0e\u8005\u30ab\u30f3\u30cc\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30cd\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30ec\u30c3\u30ec\uff1a\u79c1\u306f\u30df\u30cb\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3067\u306f\u306a\u3044 -  RTV\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2",
            "link": "http://www.rtvslo.si/svet/nova-vodja-cdu-ja-annegret-kramp-karrenbauer-nisem-mini-merkel/474140",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:41 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "http://www.rtvslo.si",
            "desc": "Nem\u0161ki kr\u0161\u010danski demokrati (CDU) so na kongresu v drugem krogu izvolili novo vodjo stranke, ki bo nasledila Angelo Merkel, to je 56 let stara Annegret ..."
        }
    ]
}