{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSHB1TWpkNWF4SUNjMndvQUFQAQ?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 11:51:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30bb\u30d0\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30af\u30eb\u30ba - \u30b5\u30a4\u30ec\u30f3\u30c8\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30bb\u30e9\u30fc2.0  -  RTV Slovenija",
            "link": "http://www.rtvslo.si/zabava/novice/sebastian-kurz-molceci-kancler-2-0/473981",
            "pub_date": "2018-12-06 10:43:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "http://www.rtvslo.si",
            "desc": "Avstrijski kancler Sebastian Kurz ni zaznamoval le politi\u010dnega dogajanja v Avstriji, ampak je glavni razlog tudi za izbor avstrijske besede leta."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30a2\u30ec\u30af\u3068\u30af\u30eb\u30c4\u306f\u3001\u4e21\u56fd\u306e\u975e\u5e38\u306b\u826f\u3044\u95a2\u4fc2\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u307e\u3057\u305f -  RTV\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2",
            "link": "https://www.rtvslo.si/slovenija/sarec-in-kurz-na-dunaju-poudarila-zelo-dobre-odnose-med-drzavama/473923",
            "pub_date": "2018-12-05 16:48:08 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Premier Marjan \u0160arec in njegov avstrijski kolega Sebastian Kurz sta na sre\u010danju na Dunaju poudarila zelo dobre odnose med dr\u017eavama, \u0161e posebej na ..."
        }
    ]
}