{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFUyTldRU0FuTnNLQUFQAQ?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 14:18:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u3067\u306f\u3001\u79c1\u306f\u30c6\u30e9\u30b9\u306b\u767b\u3063\u3066...  - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/clanek/v-maribrou-splezal-na-njihovo-teraso-in-121825",
            "pub_date": "2018-12-08 12:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "MARIBOR \u2013 Policisti so v petek okoli 16. ure obravnavali veliko tatvino. Neznanec je pri\u0161el na dvori\u0161\u010de stanovanjske hi\u0161e, se povzpel na teraso in si z neznanim ..."
        },
        {
            "title": "\uff08\u4eca\u9031\u306e\u4eba\u7269\uff09Sa\u0161aArsenovi\u010d\uff1a\u82e5\u5e72\u306e\u8edf\u5316\u304c\u5fc5\u8981\u306a\u30c7\u30e9\u30a6\u30a7\u30a2 -  Our Home",
            "link": "https://www.vecer.com/portret-tedna-deloholik-ki-potrebuje-se-nekaj-mehcanja-6626152",
            "pub_date": "2018-12-08 09:11:44 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Kak\u0161en \u017eupan Maribora bo podjetnik, ki je v politiko stopil pet pred dvanajsto, aktiviral volivce in kljub pomanjkanju politi\u010dnih izku\u0161enj prepri\u010dljivo opravil s ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u306e\u79fb\u52d5\u306f\u3069\u3053\u3067\u52d5\u304b\u3055\u308c\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/kam-se-bodo-preselile-mariborske-branjevke.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "V \u0161tajerski prestolnici te\u017eavam na glavni mestni tr\u017enici kar ni videti konca. Ne le, da so branjevke zaradi ponesre\u010denih de\u017enikov, ki naj bi nadomestili streho, ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u5f53\u5c40\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1a\u8b66\u5bdf400\u4eba\u304c\u884c\u65b9\u4e0d\u660e - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/policijska-uprava-maribor-manjka-400-policistov-6626125",
            "pub_date": "2018-12-08 06:01:35 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Direktor Policijske uprave Maribor Danijel Lorbek ni zadovoljen s prometno varnostjo, skrbi pa ga tudi, da je povpre\u010dna starost policistov mariborske policijske ..."
        },
        {
            "title": "Fi\u0161travec\u306f\u624b\u7d19\u306b4\u3064\u306e\u96c7\u7528\u3092\u5275\u9020\u3057\u307e\u3057\u305f -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c0817ad5b855/fistravec-je-v-slovo-ustvaril-stiri-delovna-mesta",
            "pub_date": "2018-12-05 18:55:41 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Mariborski \u017eupan na odhodu Andrej Fi\u0161travec je tik pred zdajci \u0161tirim zaposlenim v svojem kabinetu dal v podpis pogodbo za nedolo\u010den \u010das."
        },
        {
            "title": "Restaurant Mak /\u30e9\u30fb\u30ea\u30c3\u30b9\u30eb\u306e\u9078\u629e\u3067\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3 - \u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://www.had.si/blog/2018/12/05/restavracija-mak-najboljsa-restavracija-v-sloveniji-po-izboru-la-liste/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:36:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "source_url": "https://www.had.si",
            "desc": "Prvo mesto med najbolj\u0161imi restavracijami na svetu po izboru La Liste si delita restavraciji Guy Savoy (Pariz) in La Bernardin (New York). Restavracija Mak pa je ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30c8\u3001\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306e\u30b2\u30fc\u30e0 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/igra-luci-zvokov-in-podob-6625903",
            "pub_date": "2018-12-08 06:31:03 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V sivih jesenskih dneh se ni te\u017eko v\u017eiveti v predstavo \u010carovnik barv v Lutkovnem gledali\u0161\u010du Maribor. Kot bi bil datum premiere izbran namerno, \u010deprav bo ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5e02\u9577\u304c\u82e5\u3044\u604b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u805e\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/clanek/foto-ste-slisali-kako-mlado-ljubezen-ima-novi-mariborski-zupan-119799",
            "pub_date": "2018-12-03 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "MARIBOR \u2013 Novi mariborski \u017eupan Sa\u0161a Arsenovi\u010d (53) je na voli\u0161\u010de v nedeljo, kjer je oddal svoj glas v drugem krogu lokalnih volitev, pri\u0161el v spremstvu mlade ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u304f\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u30de\u30ea\u30dc\u30fc\u30eb\u5e02\u9577\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u524d\u306b\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u3092\u53d6\u308a\u307e\u3059 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/lokalne-volitve-2018/novoizvoljeni-zupan-maribora-prevzema-posle-pred-bozicem.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:19:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Novoizvoljeni \u017eupan Mestne ob\u010dine Maribor Sa\u0161a Arsenovi\u010d bo uradno prevzel posle nekaj dni pred bo\u017ei\u010dem, po ustanovni seji nove sestave mestnega sveta."
        },
        {
            "title": "\u796d\u308a\u3092\u65bd\u3057\u305f\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1a\u9762\u767d\u3044\u5192\u967a\u306e\u8857 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/praznicno-okraseni-maribor-mesto-z-zmesanim-adventom-6625543",
            "pub_date": "2018-12-07 04:05:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Rde\u010da nit se je spletla v sra\u010dje gnezdo, a nekako prazni\u010dni Maribor \u2013 potreben koncepta, prenove in lep\u0161ih okraskov \u2013 vendarle deluje."
        },
        {
            "title": "AndrejaPe\u0161ca\u306b\u3088\u308b\u8b1b\u6f14\u300c\u6012\u308a\u3068\u61a4\u308a\u3092\u514b\u670d\u3059\u308b\u300d\u3001Ozara  -  Dolenjski list",
            "link": "https://www.dolenjskilist.si/2018/12/04/204106/napovedniki/prireditve/Predavanje_Andreja_Pesca_Premagaj_jezo_in_zamere____Ozara/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:32:31 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "https://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "4.12.2018 | 09:00. torek, 4. 12., ob 9:00. kje: OZARA Sevnica, Trg svobode 11. predavanje Andreja Pe\u0161ca Premagaj jezo in zamere. Kaj vse oblikuje in vpliva na ..."
        },
        {
            "title": "RITKEY OR JOKE\uff1f\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u306e\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u8c4a\u304b\u306a\u4eba\u3005\uff1f Kek\u30bb\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u304c\u3042\u306a\u305f\u3092\u9023\u308c\u3066\u884c\u304f\u3067\u3057\u3087\u3046\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u3082\u3063\u3068\u8aad\u3080\u3067\u3057\u3087\u3046\uff01 -  Svet24.si",
            "link": "https://ekipa.svet24.si/clanek/nogomet/reprezentancni-nogomet/5c0a544c9b36b/ritke-ali-joske-mariborski-bogatuni-v-ljubljani-selektor-kek-vas-bo-osupnil-brali-boste-veckrat",
            "pub_date": "2018-12-07 10:58:03 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://ekipa.svet24.si",
            "desc": "Povratnik na mesto selektorja Slovenije je dal enega najbolj neverjetnih intervjujev v karieri."
        },
        {
            "title": "Lenart\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u73fe\u91d1\u81ea\u52d5\u9810\u3051\u6255\u3044\u6a5f\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u73fe\u91d1\u30ab\u30bb\u30c3\u30c8\u3092\u53d6\u3063\u305f -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/crna-kronika/v-lenartu-razstrelili-bankomat-in-odnesli-kaseto-z-denarjem.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Mariborski policisti i\u0161\u010dejo neznane storilce, ki so na Partizanski cesti v naselju Lenart razstrelili bankomat in ukradli kaseto z denarjem. Pri tem je nastala ve\u010dja ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u5e02\u5834\u306e\u4fa1\u683c\uff1a\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u306e\u8cbb\u7528\u304c\u304b\u304b\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f",
            "link": "https://www.vecer.com/cene-na-mariborski-trznici-koliko-stane-radic-6625423",
            "pub_date": "2018-12-07 00:39:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ob klasi\u010dni ponudbi na tr\u017enici, \u010debula, \u010desen, korenje, por, od sadja prednja\u010dijo jabolka in ne\u0161plje, pri zelenjavi pa solatnice, kislo zelje in kisla repa."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aArsenovi\u010d\u5ba2\u304cKangler\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u3057\u305f\uff1a &quot;gotof&quot;\u306f -  Slovenske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/maribor-v-pricakovanju-najbolje-kaze-arsenovicu-119599",
            "pub_date": "2018-12-02 18:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "MARIBOR \u2013 Po 98,60 odstotka pre\u0161tetih glasovnic je v Mariboru v vodstvu podjetnik Sa\u0161a Arsenovi\u010d (SMC) s 57,87 odstotka glasov. Nekdanji mariborski \u017eupan ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306fMaribor  -  Svet24.si\u306b\u5efa\u8a2d\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c050d3868828/v-mariboru-bo-zrasel-super-racunalniski-center",
            "pub_date": "2018-12-03 11:02:16 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Univerza v Mariboru kot vodilni partner projekta je uspela pridobiti evropska sredstva za projekt, v okviru katerega bodo vzpostavili super ra\u010dunalni\u0161ki center."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30ab\u30fc\u30eb\uff1a\u3046\u308c\u3057\u3044\u3067\u3059\u304c...  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ce\u30b4\u30de\u30cb\u30a2",
            "link": "https://www.nogomania.com/slovenski-nogomet/ekipa/maribor/novica/Mlakar-Zadovoljen-sem-ampak.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 08:32:16 GMT",
            "source_nm": "\u30ce\u30b4\u30de\u30cb\u30a2",
            "source_url": "https://www.nogomania.com",
            "desc": "Mladi napadalec Maribora Jan Mlakar namerava s soigralci \u017ee jutri, proti Rudarju, uspe\u0161no izpolniti \u0161e eno nalogo in tako uspe\u0161no zaklju\u010diti prvi del sezone."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u7956\u5148\u306b\u3068\u3063\u3066\u6700\u3082\u7f8e\u3057\u3044\u970a\u7684\u306a\u8a18\u5ff5\u7891 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/najlepsi-duhovni-spomenik-prednikom-6625363",
            "pub_date": "2018-12-07 05:03:36 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Tadeja Vulc: Requiem za prednike v izvedbi Akademskega pevskega zbora Maribor, dvorana Union, 30."
        },
        {
            "title": "Fustravec Arsenovich\u306f10\u4eba\u3092\u5165\u308c\u305f\uff1f - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/fistravec-aresnovicu-podtaknil-deset-ljudi-120359",
            "pub_date": "2018-12-04 08:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "MARIBOR \u2013 Andrej Fi\u0161travec, mariborski \u017eupan, ki je izgubil na volitvah in bo vajeti drugega najve\u010djega slovenskega mesta moral predati zmagovalcu volitev v ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\uff1a\u691c\u67fb\u5b98\u306f\u9055\u53cd\u3092\u691c\u51fa\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/maribox-inspektorji-niso-zaznali-krsitev-6626146",
            "pub_date": "2018-12-08 00:09:08 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Dr\u017eavni in\u0161pektorji kr\u0161itev pri ogla\u0161evanju na Mariboxu niso ugotovili, tudi ob\u010dinski ne."
        },
        {
            "title": "Arsenovi\u010d\uff1a\u30c6\u30cb\u30b9\u9078\u624b\u3068\u30b2\u30b9\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u304b\u3089\u5e02\u9577\u306b -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/arsenovic-od-tenisaca-gostinca-do-zupana-119613",
            "pub_date": "2018-12-02 21:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Podjetnik Sa\u0161a Arsenovi\u010d, ki je postavil na noge ve\u010d gostinskih zgodb v sredi\u0161\u010du Maribora, je uspe\u0161no zajadral v politi\u010dne vode. Dvainpetdesetletni nekdanji ..."
        },
        {
            "title": "\u7d04400\u4eba\u306e\u5931\u696d\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u516c\u5171\u4e8b\u696d - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/javna-dela-za-okoli-400-brezposelnih-6626149",
            "pub_date": "2018-12-07 23:05:27 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Najve\u010dji interes za javna dela je med brezposelnimi s peto in \u0161esto stopnjo izobrazbe, za katere pa je na voljo najmanj programov."
        },
        {
            "title": "20.38\u3067\u3001\u5f7c\u306f\u4e8b\u6545\u306e\u5834\u6240\u3067\u6b7b\u3093\u3060 -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/ob-20-38-umrl-na-kraju-nesrece-119634",
            "pub_date": "2018-12-03 05:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "SPODNJE DOBRENJE \u2013 V nedeljo ob 20.38 se je na \u0161tajerski avtocesti zunaj naselja Spodnje Dobrenje v ob\u010dini Pesnica zgodila prometna nesre\u010da, v kateri je ..."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u5e02\u5834\uff1a\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u306f\u6210\u529f\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/mala-trznica-mizarska-delavnica-uspela-6624442",
            "pub_date": "2018-12-08 05:51:57 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "08.12.2018, 06.50. Mail icon \u00b7 Twitter icon \u00b7 Facebook icon. O\u017eivljanje male tr\u017enice na Dominku\u0161evi ulici s posami\u010dnimi dogodki te\u010de naprej. Prej\u0161njo soboto so ..."
        },
        {
            "title": "\uff08\u591c\u8aad\u307f\uff09KGB\u306e\u7cbe\u795e\u304b\u3089\u8857\u306e\u8a95\u751f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/vecerno-branje-rojstvo-mesta-iz-duha-kgb-ja-6625306",
            "pub_date": "2018-12-06 19:01:43 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Na obrobju velikega mesta se je nekega dne pojavila Momo, deklica z velikimi \u010drnimi o\u010dmi in sku\u0161tranimi lasmi. Prebivalci revne soseske so posku\u0161ali izvedeti, ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30fc\u30e0\u30d8\u30eb\u30d7\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u7121\u6599\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/center-za-pomoc-na-domu-nudijo-nove-brezplacne-storitve-6625447",
            "pub_date": "2018-12-06 23:14:25 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V \u010dasu izvajanja evropskega projekta CrossCare bodo lahko uporabnikom pomo\u010di na domu nudili tudi storitve fizioterapije, delovne terapije, zdravstvene nege ..."
        },
        {
            "title": "Po\u017ear\u5bfe\u30a2\u30eb\u30bc\u30ce\u30d3\u30c3\u30c1\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306b\u306f\u30ae\u30e3\u30b0\u304c\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/pozar-vs-arsenovic-golaza-niti-nismo-imeli-6625609",
            "pub_date": "2018-12-06 20:00:34 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ustavno sodi\u0161\u010de je odlo\u010dalo o lokalnih volitvah v Mariboru."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306e8\u3064\u306e\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u6599\u7406\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3 -  Our Home",
            "link": "https://www.vecer.com/osem-slovenskih-restavracij-med-tisoc-najboljsimi-na-svetu-6625270",
            "pub_date": "2018-12-06 15:04:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Francozi objavili La Liste, seznam tiso\u010d najbolj\u0161ih restavracij na svetu, ki pa ga ne sestavljajo ocenjevalci jedi in restavracij, pa\u010d pa ga dolo\u010di ra\u010dunalni\u0161ki ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30fc\u30c8\u306f\u30de\u30ea\u30dc\u30fc\u30eb\u306e\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/emirates-iskal-osebje-v-mariboru-6624853",
            "pub_date": "2018-12-05 17:58:54 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "\u010cetrta finan\u010dno najmo\u010dnej\u0161a letalska dru\u017eba na svetu je v hotelu City v Mariboru iskala kabinsko osebje."
        },
        {
            "title": "Humanitar\u010dek\uff1a\u826f\u3044\u884c\u70ba\u306e\u6642 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/humanitarcek-cas-dobrih-dejanj-6626155",
            "pub_date": "2018-12-07 15:07:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V dru\u0161tvu Humanitar\u010dek vabijo k odmiku od hitenja, hitro kupljenih daril in potro\u0161ni\u0161tva."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5e73\u7b49\u306e\u305f\u3081\u306b\u6226\u3044\u7d9a\u3051\u307e\u3059 -  Our Home",
            "link": "https://www.vecer.com/svecano-proslavili-85-let-delovanja-6624880",
            "pub_date": "2018-12-05 18:41:34 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "\u010clani Dru\u0161tva gluhih in naglu\u0161nih Podravja so danes s sve\u010dano proslavo v Narodnem domu v Mariboru proslavili 85 let delovanja dru\u0161tva."
        },
        {
            "title": "\uff08\u3044\u3044\u3048\uff09\u30d0\u30a4\u30a2\u30b9 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/ne-pristranskost-6624193",
            "pub_date": "2018-12-05 02:33:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Po nedeljski zmagi Sa\u0161e Arsenovi\u010da na volitvah za novega mariborskega \u017eupana se je nazdravljalo. Zaslu\u017eni, pa tudi tisti nekoliko manj, so sku\u0161ali na dan ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30d0\u30fc\u3055\u308c\u305f\u5e02\u5834\u306f\u305d\u308c\u3089\u3092\u6368\u3066\u308b - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/s-pokrite-trznice-jih-mecejo-ven-6624175",
            "pub_date": "2018-12-05 00:31:42 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "\u010ce so doslej na tr\u017enici na Vodnikovem trgu razburjali predvsem neposre\u010deni de\u017eniki in slabe razmere, v katerih prodajajo branjevke in branjevci, so se te\u017eave ..."
        },
        {
            "title": "\u697d\u89b3\u4e3b\u7fa9\u306f\u305d\u308c\u3089\u3092\u6b8b\u3057\u307e\u305b\u3093 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/optimzem-jih-ne-zapusca-6624226",
            "pub_date": "2018-12-05 09:39:33 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Kljub porazu v prvi tekmi so slovenske prvakinje v Rusijo odpotovale s pozitivnimi mislimi."
        },
        {
            "title": "UKC\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1a\u96e8\u306e\u4e2d\u306b\u8caf\u6c34\u6c60\u304c\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/ukc-maribor-ob-dezevju-so-nastavili-posode-6624151",
            "pub_date": "2018-12-05 00:09:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V mariborski porodni\u0161nici so imeli te\u017eave zaradi pu\u0161\u010danja strehe, po\u0161kodovanih sten \u0161e niso popravili."
        },
        {
            "title": "Pohorje\u306e\u30db\u30c6\u30eb\uff1aBolfenk\u306f\u3059\u3067\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u3059\u3050\u306bVidec  -  Our home",
            "link": "https://www.vecer.com/pohorski-hoteli-bolfenk-ze-odprt-kmalu-se-videc-6625414",
            "pub_date": "2018-12-06 16:32:45 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Za novo leto bodo hoteli polno zasedeni, so prepri\u010dani njihovi najemniki."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u3068\u305d\u306e\u5468\u8fba\u306e\u71b1\u3044\u4ed5\u4e8b - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/vroca-delovna-mesta-v-mariboru-in-okolici-6623950",
            "pub_date": "2018-12-04 13:07:12 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Kak\u0161ne slu\u017ebe in zaposlitve ponujajo ta teden v Mariboru in okolici? Poglejte, morda najdete prilo\u017enost za novo slu\u017ebo. Prilo\u017enost za programerje v ..."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u3055\u306a\u30af\u30ea\u30a8\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/festival-za-male-velike-ustvarjalce-6623716",
            "pub_date": "2018-12-04 07:13:12 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Mladi do 19 let so v Mariboru pred filmskih ob\u010dinstvom na velikem platnu dvoran predstavili kar 135 svojih filmov."
        },
        {
            "title": "\uff08GOOD NEWS\uff09Maribor\u306eDora\u3068\u8a3a\u65ad\u3082 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/dobra-novica-dora-v-mariboru-tudi-z-diagnostiko-6624832",
            "pub_date": "2018-12-05 17:49:41 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Danes je v UKC Maribor po desetih letih prizadevanj pri\u010del delovati presejalno-diagnosti\u010dni center Dora (dr\u017eavni presejalni program za raka dojk). Ideja zanj je ..."
        },
        {
            "title": "\uff08PHOTO\uff09\u30ad\u30e0\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3001\u4e00\u756a\u30db\u30c3\u30c8\u306a\u30cd\u30b3\u306e\u732b\u3092\u96c6\u3081\u307e\u3057\u305f -  Our Home",
            "link": "https://www.vecer.com/kim-bozic-na-kupu-zbrala-nekaj-nasih-najbolj-vrocih-modnih-mack-6624400",
            "pub_date": "2018-12-05 11:03:33 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Prodorna mariborska podjetnica je v svoji prestolni\u0161ki prodajalni na enem mestu zbrala nekaj najve\u010djih slovenskih modnih sladokuscev."
        },
        {
            "title": "Vinag\u306e6\u3064\u306e\u30aa\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/za-vinag-sest-ponudb-6624487",
            "pub_date": "2018-12-05 13:41:15 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Za nakup poslovne celote prispele tri ponudbe, nova klet in vinogradi zanimajo dva, staro klet pa bi kupil le en."
        },
        {
            "title": "\u9996\u90fd\u306e\u907a\u7523\u306f\u65b0\u3057\u3044\u5354\u540c\u7d44\u5408\u3067\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/dediscina-prestolnice-je-nova-zadruga-6623647",
            "pub_date": "2018-12-03 18:45:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Maribor je naziv evropska prestolnica socialne ekonomije predal odboru, ki tega podeljuje."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u5e02\u9577\u306f\u30de\u30ea\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u30a8\u30d9\u30ec\u30b9\u30c8\u5c71\u306b\u9023\u308c\u3066\u884c\u304d\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Our Home",
            "link": "https://www.vecer.com/novi-zupan-bi-rad-maribor-popeljal-na-mount-everest-6623611",
            "pub_date": "2018-12-03 18:12:15 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Dan po \u017eupanski zmagi: kaj se je Sa\u0161a Arsenovi\u010d nau\u010dil med kampanjo, kdo sestavlja njegovo o\u017ejo ekipo in kaj namerava postoriti do primopredaje z Andrejem ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c3\u30d1\u30fc\u30af\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc12\u6708\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30a2\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Our Home",
            "link": "https://www.vecer.com/veseli-december-v-zgornji-kungoti-ima-pravljicno-dezelo-6624772",
            "pub_date": "2018-12-06 10:21:44 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Drugo leto zapored v sredi\u0161\u010du Zgornje Kungote tamkaj\u0161nje Turisti\u010dno dru\u0161tvo s pomo\u010djo ob\u010dine, KD Jo\u017ee Keren\u010di\u010d, Kungo\u0161kimi detli ter prostovoljnima ..."
        },
        {
            "title": "\u96fb\u6c17\u4f1a\u793e - \u5bb6\u5ead",
            "link": "https://www.vecer.com/delnice-elektropodjetij-naprodaj-6624091",
            "pub_date": "2018-12-05 03:01:40 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Dru\u017eba Alta Invest oblikovala konzorcij petih slovenskih elektrodistribucijskih dru\u017eb za prodajo od 8- do 11-odstotnih dele\u017eev."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30e9\u30d0\u767a\u96fb\u6240\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1a\u96c6\u4e2d\u5316\u3078\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4e00\u6b69 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/dem-pred-popolno-centralizacijo-6624721",
            "pub_date": "2018-12-06 05:33:28 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "HSE kadrovsko optimizacijo zaposlenih v Dravskih elektrarnah na\u010drtuje \u017ee s 1. januarjem, na pravnem podro\u010dju pa aprila prihodnje leto. Zaposlene v Mariboru ..."
        },
        {
            "title": "Grema\u306f\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u306bSabina Kisilak\u3092\u9023\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u307e\u3060\u864e\u3092\u4f5c\u308a\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/grema-na-kafe-s-sabino-kisilak-se-vedno-bomo-prave-tigrice-6624169",
            "pub_date": "2018-12-05 00:09:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Sabina Kisilak v svojem butiku na Glavnem trgu v mesto prina\u0161a italijanske modne trende \u017ee ve\u010d kot 25 let."
        },
        {
            "title": "\u7070\u8272\u306e\u5bb6\u3001\u767d\u3044\u3072\u3052 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/siva-kucma-bela-brada-6624190",
            "pub_date": "2018-12-04 18:29:16 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "\u010ceprav s Pohorja pride uradno \u0161ele v soboto, je dedek Mraz na kratko \u017ee razveselil otroke, ki so v spremstvu star\u0161ev pri\u0161li na otvoritev razstave utrinkov z ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u3001\u82e5\u624b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/jazz-pop-in-mladi-solisti-6624076",
            "pub_date": "2018-12-04 17:30:04 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Leto\u0161nji koncert Totega big banda v nedeljo, 9. decembra, bo mlad, kot je mlada dobra glasba. Z njim bodo peli Ana Bezjak, Maja Keuc, Dada Kladenik, Nina ..."
        },
        {
            "title": "1\u65e5\u76ee - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/dan-ena-6622978",
            "pub_date": "2018-12-02 20:32:30 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ve\u010der pred \u0161esto obletnico znamenite tretje mariborske vstaje, ki je poznana po najbolj mno\u017ei\u010dni udele\u017ebi, najhuj\u0161ih izgredih in \u0161tevilnih aretacijah, je Maribor ..."
        },
        {
            "title": "UKC\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1a\u9ebb\u9154\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u5408\u4f75\u75c7 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/ukc-maribor-nov-zaplet-pri-resevanju-anestezije-6623644",
            "pub_date": "2018-12-04 00:15:19 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V UKC Maribor so \u017eeleli z lastnimi kadri zagotoviti prisotnost anesteziologov, pla\u010devali bi jih dvakrat manj kot tuje."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30ec\u30f3\u30c9\uff1f\u5909\u66f4 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/lokalna-demokracija-po-nase-popo-je-padel-naj-zivi-zupan-leljak-6623515",
            "pub_date": "2018-12-04 03:46:56 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Z drugim krogom tekem za \u017eupanske polo\u017eaje se je sklenilo leto dvojnih volitev, lokalnih in parlamentarnih, v zadnjem dejanju podalj\u0161ano celo v ponedeljek, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u624d\u80fd\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u5f37\u5316\u3057\u307e\u3057\u305f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/odkrivali-in-krepili-so-svoje-talente-6623518",
            "pub_date": "2018-12-03 16:16:24 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Evropski projekt Vklju\u010dujemo in aktiviramo, ki ga \u017ee tretje leto izvaja Javna agencija za knjigo RS in bo potekal \u0161e leto dni, izkazuje velike dobrobiti."
        },
        {
            "title": "\u795e\u7d4c\u306e\u5de3 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/sracje-gnezdo-6626137",
            "pub_date": "2018-12-08 00:09:08 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Mi se tega res ne znamo iti. Misel, ki si jo vedno znova, ko se v\u017eivljam v mariborsko decembrsko vzdu\u0161je, posku\u0161am zbiti iz glave. Ker se mi zdi nepo\u0161tena, ..."
        },
        {
            "title": "Kaufpark Tezno  - \u305d\u308c\u306f\u5384\u4ecb\u3067\u3042\u308b\u304b\u610f\u56f3\u7684\u3067\u3042\u308b\u304b\uff1f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/kaufpark-tezno-po-nerodnosti-ali-namerno-6623719",
            "pub_date": "2018-12-04 08:04:54 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Nedavno smo se spominjali stote obletnice Maistrove priklju\u010ditve Maribora Dr\u017eavi SHS, kar je pomenilo tudi za\u010detek spreminjanja zna\u010daja tega mesta \u2013 iz ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30d7\u30ea\u30ac\u30fc\u30eb\uff1a\u30de\u30ea\u30d9\u30eb\u306e\u51e6\u7f70\u304c\u6700\u3082\u901f\u3044 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/marko-pridigar-mariborska-kazen-je-najhitrejsa-6625606",
            "pub_date": "2018-12-07 07:12:39 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Znanec vijoli\u010dastih s knapi pred tekmo, ki jo je najla\u017eje igrati."
        },
        {
            "title": "\u4e0b\u306e\u30c9\u30d6\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u3067\u306f\u3001\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306e\u4e8b\u6545\u30671\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u307e\u3057\u305f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/v-spodnjem-dobrenju-v-nesreci-na-avtocesti-umrla-ena-oseba-6622993",
            "pub_date": "2018-12-02 21:11:10 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Na \u0161tajerski avtocesti se je v Spodnjem Dobrenju v smeri \u0160entilja malo pred 21. uro zgodila nesre\u010da, v kateri je po prvih podatkih umrla ena oseba, sporo\u010dajo s ..."
        },
        {
            "title": "12\u5e74\u5f8c\u3001Kungota\u306f\u65b0\u3057\u3044\u540d\u524d\u3092\u3064\u3051\u305f\u3002 \u017dupanja\u306fTamara\u0160nofl\u306b\u306a\u3063\u305f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/obcina-kungota-zupanja-tamara-snofl-6622951",
            "pub_date": "2018-12-02 21:02:17 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Po 12 letih se v Kungoti z \u017eupanskega mesta poslavlja Igor Stropnik, ki je moral premo\u010d priznati novinki na politi\u010dnem parketu Tamari \u0160nofl."
        },
        {
            "title": "Miklav\u017e\u306e\u5e02\u753a\u6751\uff1a\u65b0\u5e02\u9577Egon Repnik  - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/obcina-miklavz-nov-zupan-egon-repnik-6622924",
            "pub_date": "2018-12-02 19:31:23 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ve\u010d kot 6500 ob\u010danov v ob\u010dini Miklav\u017e na Dravskem polju bo naslednja \u0161tiri leta vodil Egon Repnik."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30ba\u5e02\u306e\u5e02\u753a\u6751\uff1aUr\u0161kaRepolusk\u5e02\u9577 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/obcina-ruse-zupanja-urska-repolusk-6622990",
            "pub_date": "2018-12-02 20:23:19 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ur\u0161ka Repolusk, na\u010delnica ru\u0161ke upravne enote je prepri\u010dala 218 volilcev ve\u010d kot protikandidat Tomi Prosnik, direktor javnega zavoda Center za mlade Ru\u0161e."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30b9\u30cb\u30ab\u306e\u5e02\u753a\u6751\uff1a\u65b0\u5e02\u9577\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30de\u30af - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/obcina-pesnica-nov-zupan-gregor-zmak-6622915",
            "pub_date": "2018-12-02 19:12:23 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Po 20 letih se z \u017eupanskega stol\u010dka v ob\u010dini Pesnica poslavlja Ven\u010deslav Senekovi\u010d (SLS). Po ve\u010d kot polovici pre\u0161tetih glasov, vodi Gregor \u017dmak, neodvisen in ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1aFi\u0161travec\u306f\u81ea\u6cbb\u4f53\u3092\u51fa\u308b\u76f4\u524d\u306b8\u4eba\u3092\u96c7\u3063\u305f -  RTV Slovenija",
            "link": "https://www.rtvslo.si/lokalne-novice/maribor-fistravec-tik-pred-odhodom-na-obcini-zaposlil-osem-ljudi/473819",
            "pub_date": "2018-12-04 18:32:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Le dan pred drugim krogom \u017eupanskih volitev v Mariboru, 1. decembra, so na mariborski ob\u010dini za nedolo\u010den \u010das zaposlili osem ljudi."
        },
        {
            "title": "NovobernArsenovi\u010d\u52dd\u5229#Video  -  Siol.net",
            "link": "https://siol.net/novice/lokalne-volitve/kdo-je-preprical-mariborcane-arsenovic-ali-kangler-vzivo-484470",
            "pub_date": "2018-12-02 18:45:07 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": "Politi\u010dni novinec Sa\u0161a Arsenovi\u010d bo novi \u017eupan Maribora, prejel je skoraj 58 odstotkov glasov. Njegovemu protikandidatu v drugem krogu Francu Kanglerj..."
        },
        {
            "title": "\u68ee\u6797\u306f\u30de\u30ea\u30dc\u30fc\u30eb\u7a7a\u6e2f\u306b\u5411\u304b\u3046\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u6700\u3082\u9ad8\u3044 -  RTV\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2",
            "link": "https://www.rtvslo.si/lokalne-novice/maribor/gozd-bo-najverjetneje-padal-tudi-za-mariborsko-letalisce/474098",
            "pub_date": "2018-12-07 08:13:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "\u0160iritev mariborskega letali\u0161\u010da po javni razgrnitvi dr\u017eavnega prostorskega na\u010drta dviguje vse ve\u010d prahu."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5e02\u9577\u304c\u82e5\u3044\u604b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u805e\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/foto-ste-slisali-kako-mlado-ljubezen-ima-novi-mariborski-zupan-119799",
            "pub_date": "2018-12-03 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "MARIBOR \u2013 Novi mariborski \u017eupan Sa\u0161a Arsenovi\u010d (53) je na voli\u0161\u010de v nedeljo, kjer je oddal svoj glas v drugem krogu lokalnih volitev, pri\u0161el v spremstvu mlade ..."
        },
        {
            "title": "\u30d8\u30ea\u30b3\u30d7\u30bf\u30fcSV\u75c5\u6c17\u306e\u4eba\u306f\u3001UKC Maribor  -  Prlekija-on.net\u306b\u904b\u3070\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.prlekija-on.net/lokalno/19730/helikopter-sv-obolelo-osebo-prepeljal-v-ukc-maribor.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:56:00 GMT",
            "source_nm": "Prlekija-on.net",
            "source_url": "https://www.prlekija-on.net",
            "desc": "V petek, 7. decembra, ob 14.44 so v naselju Rucmanci v ob\u010dini Sveti Toma\u017e gasilci PGD Trnovci oskrbeli obolelo osebo do prihoda re\u0161evalcev NMP Ormo\u017e."
        },
        {
            "title": "\u554f\u984c\u306fMaribor\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f37\u5316\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b;\u53cd\u5bfe\u306bOlimpija\u3067\u306f -  Kolumna  -  Nogomania",
            "link": "https://www.nogomania.com/Slovenski-Nogomet/Ekipa/Maribor/Kolumna/Problemi-krepijo-Maribor-v-Olimpiji-ravno-obratno.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 11:47:08 GMT",
            "source_nm": "\u30ce\u30b4\u30de\u30cb\u30a2",
            "source_url": "https://www.nogomania.com",
            "desc": "KOMENTAR: Maribor je izgubil ve\u010dni derbi ter do konca jeseni ostal brez Dina Hoti\u010da v \u017eivljenjski formi, kljub temu pa se v trenutnih razmerah zdi, da naslova ..."
        },
        {
            "title": "UKC\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u306f\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u9ebb\u9154\u85ac -  RTV\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u3068\u306e\u5951\u7d04\u3092\u7de0\u7d50\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.rtvslo.si/slovenija/ukc-maribor-ne-sme-sklepati-podjemnih-pogodb-z-lastnimi-anesteziologi/473545",
            "pub_date": "2018-12-02 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Ministrstvo za zdravje Univerzitetnemu klini\u010dnemu centru (UKC) Maribor ni odobrilo posebnega programa na podro\u010dju anesteziologije, na podlagi katerega bi ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30ce\u30d3\u30c3\u30c1\u3067\u306f\u3001\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u306f\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca - \u30c7\u30e2\u30af\u30e9\u30b7\u30fc",
            "link": "http://demokracija.si/fokus/z-arsenovicem-bo-maribor-zdaj-dokoncno-ljubljana.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9",
            "source_url": "http://demokracija.si",
            "desc": "Kaj prina\u0161a Mariboru zmaga poslovne\u017ea Sa\u0161e Arsenovi\u0107a v drugem krogu lokalnih volitev? Njegov protikandidat Franc Kangler je ves \u010das zatrjeval, da je..."
        }
    ]
}