{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR0p0YlRRU0FuTnNLQUFQAQ?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u6d77\u5cb8\u306b\u71c3\u3048\u3066\u3044\u308b\u4e57\u308a\u7269\uff1a\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u884c\u304d\u306e\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306e\u4e00\u90e8\u304c\u9589\u9396 -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/clanek/na-primorki-gori-del-avtoceste-proti-ljubljane-zaprt-121769",
            "pub_date": "2018-12-07 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Zaradi prometne nesre\u010de je zaprt vozni pas med Vrhniko in Brezovico proti Ljubljani."
        },
        {
            "title": "\uff08\u5199\u771f\uff09\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u30b1\u30fc\u30bf\u30ea\u30f3\u30b0\u30ab\u30d5\u30a7 - Na\u0161dom",
            "link": "https://www.vecer.com/v-srediscu-ljubljane-zagorel-gostinski-lokal-6625657",
            "pub_date": "2018-12-07 08:53:05 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Po poro\u010danju o\u010dividcev je zagorelo v restavraciji Wok."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30e9\u30a4\u30c8\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304d\u307e\u3057\u305f\u3001\u305d\u306e\u3046\u3061\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u3001\u9e7f\u3068\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u9593\u306e\u4ea4\u5c3e\u884c\u70ba\u3092\u6df7\u4e71\u3055\u305b\u307e\u3057\u305f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/v-ljubljani-odstranili-sporne-novoletne-luci-ljudil-zmotil-spolni-akt-med-jelenom-in-kosuto-6625687",
            "pub_date": "2018-12-07 09:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Nekateri se letos v prestolnici zgra\u017eajo nad posameznimi podobami."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u3067\u306f\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u533b\u5b66\u7684\u306a\u52a9\u3051\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c0a7b725b2f2/v-ljubljani-kam-v-soboto-po-zdravnisko-pomoc",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:36 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Vodstvi zdravstvenega doma in UKC Ljubljana sta se strinjali, da bodo po zdru\u017eitvi sobotne dnevne de\u017eurne slu\u017ebe skrbno spremljali obremenjenost ..."
        },
        {
            "title": "\u7dca\u6025\u6642\u306e\u624b\u52a9\u3051\u306f\uff1f\u305d\u3053\u306b\u3001\u4eca\u4e00\u6589\u306b\uff1a\u4f1d\u67d3\u75c5\u3001\u75c5\u6c17\u3001\u58ca\u308c\u305f -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/sploh-po-pomoc-na-urgenco-tam-zdaj-vsi-skupaj-kuzni-bolni-polomljeni-120507",
            "pub_date": "2018-12-07 19:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Selitev ljubljanske nujne medicinske pomo\u010di z Metelkove na urgenco UKC, kot ka\u017ee, sploh ni bila dogovorjena."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u89e3\u653e\u306e\u305f\u3081\u306e\u8a08\u753b/\u305d\u306e\u524d\u306b\u8ab0\u304c\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u304b\u3089\u89e3\u653e\u3055\u308c\u308b\u3079\u304d\u304b\uff1f - \u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://www.had.si/blog/2018/12/07/nacrt-za-osvoboditev-ljubljane-pred-kom-je-treba-osvoboditi-ljubljano/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:18:43 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "source_url": "https://www.had.si",
            "desc": "Ljubljana je o\u010ditno okupirana in potrebuje osvoboditev. Vsaj tako sklepam po objavi zemljevida \"Na\u010drta za osvoboditev Ljubljane\", ki bo potekal v ponedeljel, ..."
        },
        {
            "title": "Intesa Sanpaolo Bank\u306e\u5f93\u696d\u54e180\u540d\u304c\u96fb\u8eca\u3067\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u3067\u50cd\u304f\uff1f -  Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.primorske.si/primorska/istra/80-zaposlenih-v-sluzbo-v-ljubljano-z-vlakom",
            "pub_date": "2018-12-07 05:03:08 GMT",
            "source_nm": "Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.primorske.si",
            "desc": "Pribli\u017eno 80 zaposlenih iz banke Intesa Sanpaolo se bo od aprila dalje za\u010delo voziti v slu\u017ebo v Ljubljano. Glede prevoza \u0161e ni kon\u010dnih re\u0161itev. \u201cTehtamo vse ..."
        },
        {
            "title": "RTV Slovenia  -  Svet24.si\u3067\u767d\u3044\u30d1\u30a6\u30c0\u30fc",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/crna-kronika/5c0a8ba9264f1/bel-prah-tokrat-na-rtv-slovenija",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:49 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "V prostore Radiotelevizije Slovenija (RTVS) je prispela po\u0161iljka z belim prahom, so za STA potrdili na Policijski upravi Ljubljana."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u5197\u8ac7\u3092\u8a00\u3063\u3066\u3044\u308b\u4fa1\u683c\u304b\u3089\uff1aIvan Zidar\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e88\u7d04\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u306b\u884c\u304d\u306a\u3055\u3044 -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/foto-od-cene-se-zvrti-pokukajte-v-stanovanje-ki-je-bilo-rezervirano-za-ivana-zidarja-121477",
            "pub_date": "2018-12-07 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "V ljubljanski \u00bbskakalnici\u00ab, ki gleda na grad, bodo dobili novega soseda."
        },
        {
            "title": "\u76e3\u67fb\u6cd5\u5ef7\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u5927\u5b66\u306e\u5b66\u90e8\u9577\u306f\u8ad6\u4e89\u306e\u7684\u306b\u306a\u308b\u6c7a\u6e08\u624b\u5f53\u3092\u53d7\u3051\u308b -  Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.primorske.si/slovenija/dekani-na-ljubljanski-univerzi-prejemajo-po-mnenju",
            "pub_date": "2018-12-07 13:36:43 GMT",
            "source_nm": "Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.primorske.si",
            "desc": "Dekani na ljubljanski univerzi so za razliko od mariborske in primorske zaposleni kot visoko\u0161olski u\u010ditelji, in ne kot dekani, zato prejemajo tudi polo\u017eajni dodatek ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u30ab\u30bf\u30ed\u30cb\u30a2\u5927\u7d71\u9818Quim Torra\uff1a\u79c1\u306f\u79c1\u306e\u5468\u308a\u306e\u53cb\u9054\u3092\u898b\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/katalonski-predsednik-quim-torra-v-ljubljani-okoli-sebe-vidim-prijatelje-6625384",
            "pub_date": "2018-12-06 17:40:26 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Na dan \u0161panske ustave je najvi\u0161ji katalonski politi\u010dni predstavnik dejal, da praznuje nekaj pomembnej\u0161ega - prijateljstvo in solidarnost s Katalonijo, ki ju je ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aNeda\u3001Zeljko\u3001Nina\u306a\u3069\u3001Sto\u017eice\u304c\u8e0a\u308a\u3001Radiom Aktual\u3067\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/zabava/estrada/5c0b73bb858fc/foto-polne-stozice-so-plesale-in-pele-z-radiom-aktual",
            "pub_date": "2018-12-08 07:33:15 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Plesa in petja polno petkovo do\u017eivetje je obiskovalcem ljubljanskih Sto\u017eic pripravila ekipa Radia Aktual. Zabavo za enajsti rojstni dan je v svojem edinstvenem ..."
        },
        {
            "title": "80\u4eba\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u304c\u96fb\u8eca\u3067\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u3067\u50cd\u304f\uff1f -  Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "http://www.primorske.si/Primorska/Istra/80-zaposlenih-v-sluzbo-v-Ljubljano-z-vlakom",
            "pub_date": "2018-12-07 05:03:08 GMT",
            "source_nm": "Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "http://www.primorske.si",
            "desc": "Pribli\u017eno 80 zaposlenih iz banke Intesa Sanpaolo se bo od aprila dalje za\u010delo voziti v slu\u017ebo v Ljubljano. Glede prevoza \u0161e ni kon\u010dnih re\u0161itev. \u201cTehtamo vse ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b9\u30b1\u30fc\u30d7\u30b3\u30a4\u30f3\u8131\u51fa\u30eb\u30fc\u30e0 - \u6311\u6226\u3068\u56f0\u60d1\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b - \u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.racunalniske-novice.com/novice/sporocila-za-javnost/soba-pobega-escape-coin--za-ljubitelje-izzivov-in-ugank.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.racunalniske-novice.com",
            "desc": "Nova soba pobega Escape coin v Ljubljani nas ni razo\u010darala. Iz nje se je ekipa Ra\u010dunalni\u0161kih novic vrnila polna vtisov in konec koncev zadovoljna, da je re\u0161ila ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u5916\u306b\u725b\u304c\u3044\u3066\u3001\u9903\u5b50\u3068\u30b9\u30e9\u30c3\u30b8\u304c\u623b\u3063\u3066\u304d\u305f -  World24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c0a4d68aebe1/foto-goveda-ima-zunaj-iztrebki-in-blato-do-hrbta",
            "pub_date": "2018-12-08 06:10:11 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Razkrivano katastrofalno stanje na kmetiji pri Ihanu, kjer kmet, kljub poletni odlo\u010dbi in\u0161pekcije, da mora stanje urediti v petnajstih dneh, \u0161e vedno ni poskrbel za ..."
        },
        {
            "title": "\u7d71\u5408\u3055\u308c\u305f\u8f38\u9001\u6226\u7565\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u9769\u65b0\u7684\u306a\u6226\u7565\u7684\u6587\u66f8\u306b\u3088\u308b\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u90fd\u5e02\u5730\u57df - \u767a\u8868 - \u304a\u77e5\u3089\u305b",
            "link": "https://www.avto.info/Obvestila/Ljubljanska_urbana_regija_z_novim_inovativnim_strateskim_dokumentom/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:08:00 GMT",
            "source_nm": "Avto.info",
            "source_url": "https://www.avto.info",
            "desc": "ObvestilaNovica o RRA LUR. Ljubljanska urbana regija z novim inovativnim strate\u0161kim dokumentom Celostna prometna strategija - Avto.info - Vse, kar ste \u017eeleli ..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u672b\u307e\u3067\u306b\u30a8\u30b3\u30b7\u30eb\u30d0\u30fc\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b\u7279\u5225\u306a\u6a5f\u4f1a -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/izjemna-priloznost-nakupa-stanovanj-v-eko-srebrna-hisi-samo-do-konca-leta-2018-2.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Ob Dunajski cesti v Ljubljani se nahaja ve\u010dstanovanjski pasivni objekt z najsodobnej\u0161o tehnologijo in minimalnim vplivom na okolje. Za svoje delovanje porabi ..."
        },
        {
            "title": "NEW YORK SKA-JAZZ ENSAMBLE  - \u6700\u65b0\u306e\u97f3\u697d\u3068\u97f3\u697d\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 -  NEW YORK SKA-JAZZ ENSAMBLE  -  Si 21",
            "link": "https://www.si21.com/Glasba_dogodki/NEW_YORK_SKA-JAZZ_ENSAMBLE/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:50:19 GMT",
            "source_nm": "Si 21",
            "source_url": "https://www.si21.com",
            "desc": "20.12.2018 ob 21:00. Gala hala, AKC Metelkova mesto. New York Ska-Jazz Ensemble at Gala Hala \u010cetrtek, 20. december 2018 ob 21:00\u201300:00 UTC+01."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u5c0f\u5b66\u6821\u3067\u306e\u6027\u7684\u8650\u5f85\uff1a\u691c\u5bdf\u306f\u6709\u6599\u8acb\u6c42\u3092\u53d6\u308a\u4e0b\u3052\u308b - \u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30af\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/spolni-napad-na-osnovni-soli-v-ljubljani-tozilstvo-umaknilo-obtozni-predlog-121774",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Mercu ni mo\u010d o\u010ditati, da je bila zaradi njegovega ravnanja u\u010dencema povzro\u010dena huj\u0161a kr\u0161itev njunih pravic, saj jima ni bila kr\u0161ena ustavna pravica do ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aRadio Aktual\u306f11\u5e74\u9593\u306e\u7b11\u3044\u58f0\u3001\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u3092\u795d\u3044\u307e\u3059 -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/zabava/estrada/5c0a288ad4eb3/radio-aktual-praznuje-11-let-smeha-zabave-in-glasbe",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:10 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Radio Aktual znova praznuje rojstni dan z velikim glasbenim spektaklom v ljubljanskih Sto\u017eicah. Radio Aktual je \"kriv\" za 11 let smeha, zabave in aktualne ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30fc\u30e0\u30b1\u30a2\u30673\u5e74\u9593\u7a3c\u50cd\u3057\u305f\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u5916\u79d1\u533b\u306e\u65b0\u305f\u306a\u6210\u529f -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/operacija.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:43:42 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Na UKC Ljubljana so triletnici, ki jo je doletela za njeno starost izjemno redka diagnoza \u2013 tumor nadledvi\u010dne \u017eleze \u2013 laparoskopsko odstranili tvorbo. Pri odraslih ..."
        },
        {
            "title": "\u52b4\u50cd\u7701\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304f\uff1a\u767a\u764c\u7269\u8cea\u306f\u91cd\u5927\u306a\u5065\u5eb7\u554f\u984c\u306b\u8cac\u4efb\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/selitev-ministrstva-za-delo-zaradi-tveganj-za-zdravje-6624868",
            "pub_date": "2018-12-06 05:33:28 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ministrstvo za delo, dru\u017eino in socialne zadeve se bo zaradi zdravju nevarnega delovnega okolja zaposlenih v Kotnikovi 28 v Ljubljani na podlagi priporo\u010dila do ..."
        },
        {
            "title": "\u30c4\u30a4\u30c3\u30bf\u30fc/\u30ac\u30fc\u30eb\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u306e\u6697\u3044\u5074\u3067\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u3067\u5e3d\u5b50\u3092\u7740\u7528\u3059\u308b300\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u5f97\u308b - \u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://www.had.si/blog/2018/12/04/na-temni-strani-tviterja-dekleta-dobijo-300-evrov-da-nosijo-pokrivala-v-ljubljani/",
            "pub_date": "2018-12-04 04:21:52 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "source_url": "https://www.had.si",
            "desc": "Temna stran tviterja - tisti del tviterja, kjer se vsak dan objavi tako veliko \u0161tevilo #fakenews, da te postane strah sveta v katerem \u017eivi\u0161. Nikoli ni nobenega dokaza, ..."
        },
        {
            "title": "SDH\u76e3\u7763\u5b98\u5e81\u306e\u305f\u3081\u306e\u653f\u5e9c\u306fKarmen Dietner  -  Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "http://www.primorske.si/Slovenija/Vlada-za-nadzornico-SDH-predlaga-Karmen-Dietner",
            "pub_date": "2018-12-06 12:09:41 GMT",
            "source_nm": "Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "http://www.primorske.si",
            "desc": "Vlada je na predlog ministra za finance Andreja Bertonclja za novo nadzornico Slovenskega dr\u017eavnega holdinga (SDH) predlagala Karmen Dietner, trenutno ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u9078\u63192018\u30b3\u30da\u30fc\u30eb\u9078\u6319\u59d4\u54e1\u4f1a\u3001Br\u017eana\u52dd\u5229\u3092\u78ba\u8a8d -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/lokalne-volitve-2018/koprska-volilna-komisija-bo-odlocala-o-popovicevem-ugovoru.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Koprska ob\u010dinska volilna komisija je po sedmih urah zasedanja zavrnila ugovora obeh kandidatov. Med preverjanjem zadev so ugotovili, da je na enem od ..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u9762\u885d\u7a81\u30012\u4eba\u304c\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3046 -  Slovenske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/clanek/celno-trcenje-dve-osebo-hudo-poskodovani-121814",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "TURJAK \u2013 Danes ob 3.48 sta na regionalni cesti med Turjakom in Ra\u0161ico v ob\u010dini Velike La\u0161\u010de \u010delno tr\u010dili osebni vozili. V nesre\u010di sta se dve osebi huje ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\uff1a\u30d0\u30fc\u306733\u6b73\u306e\u5c04\u624b\u3092\u975e\u96e3 -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/crna-kronika/5c0799cac63e7/ljubljana-pogojno-obsojeni-33-letnik-streljal-v-lokalu",
            "pub_date": "2018-12-05 09:26:34 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Ljubljanski policisti so v petek odvzeli prostost 33-letnemu osumljencu, ki je v ve\u010dernih urah dan prej v gostinskem lokalu ob Zalo\u0161ki cesti v steno izstrelil \u0161est ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ea\u30ca\u30b8\u30e3\u306f\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u308d\u3046\u305d\u304f\u306b\u3044\u3064\u5149\u3092\u5f53\u3066\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u7b2c\u4e8c\u4e16\u754c",
            "link": "https://www.drugisvet.com/novice/kdaj-bo-melanija-prisla-prizgat-svecke-v-ljubljano.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e8c\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.drugisvet.com",
            "desc": "V Ljubljani so v petek pri\u017egali prazni\u010dne lu\u010di. Medtem so se v Ameriki vnele polemike, kak\u0161ne novoletne jelke je za Belo hi\u0161o izbrala in kako jo okrasila na\u0161a ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306b\u65b0\u3057\u3044\u9053\u304c\u3044\u3063\u305d\u3046\u7dd1\u304c\u3044\u3063\u3071\u3044 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/ljubljana-z-novimi-drevoredi-se-bolj-zelena.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:50:21 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "MOL je na pobudo me\u0161\u010dank in me\u0161\u010danov na razli\u010dnih mestnih ulicah in cestah zasadila nove drevorede, kjer bo raslo okoli 170 dreves. Skupaj bodo na ..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u4e0a\u306e10\u30ad\u30ed\u306e\u505c\u7559\u6240 - \u30a2\u30eb\u30da\u30b8\u30e3\u30c9\u30e9\u30f3 - \u30d7\u30ea\u30e2\u30eb\u30b9\u30ad\u30fb\u30c9\u30a5\u30fc\u30cd\u30cb\u30af",
            "link": "http://www.primorski.eu/stories/alpejadran/294661_desetkilometrski_zastoj_na_primorski_avtocesti/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Primorski dnevnik",
            "source_url": "http://www.primorski.eu",
            "desc": "Zaradi prometne nesre\u010de na primorski avtocesti med Vrhniko in Brezovico proti Ljubljani je bila cesta nekaj \u010dasa zaprta, zdaj pa promet poteka le po ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306f\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u6587\u5316\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b -  Primorski dnevnik",
            "link": "http://www.primorski.eu/stories/kultura/294329_italija_se_predstavlja_v_ljubljani/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Primorski dnevnik",
            "source_url": "http://www.primorski.eu",
            "desc": "V okviru projekta Svet med nami vsako leto ljubljanska Mestna knji\u017enica pripravlja predstavitveni teden kulture izbrane dr\u017eave. Tokrat ga bodo od danes do 7."
        },
        {
            "title": "\u6240\u5f97\u7a0e\u3068\u8fb2\u696d\u6240\u5f97\u7a0e\u306f\u3001\u81ea\u7136\u4eba\u306e\u53ce\u5165\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7a0e\u91d1\u3067\u3059\u3002\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u305d\u308c\u304c\u57fa\u672c\u7684\u306a\u8fb2\u5834\u306e\u58f0\u304b\u3089\u8a08\u7b97\u3055\u308c\u307e\u3059\u304b",
            "link": "http://www.kmeckiglas.com/post/438793/dohodnina-in-kmetijstvo",
            "pub_date": "2018-12-05 07:34:50 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u5bb6\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.kmeckiglas.com",
            "desc": "Dohodnina je davek od dohodkov fizi\u010dnih oseb. Kako se jo obra\u010dunava od osnovne kmetijske in osnovne gozdarske dejavnosti, kaj spada pod katastrski ..."
        },
        {
            "title": "Juhart\uff08\u307e\u3060\uff09\u6c88\u9ed9\u3001\u30ea\u30b3\u30fc\u30eb\u306e\u7406\u7531\u306f\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044 -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c090f2506f44/vlada-iz-upravnega-odbora-dutb-odpoklicala-juharta-nastavila-beska",
            "pub_date": "2018-12-06 11:59:33 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Vlada iz upravnega odbora DUTB odpoklicala predsednika Miha Juharta in za neizvr\u0161nega direktorja imenovala Toma\u017ea Beska. Razlog je zgodba s prodajo ..."
        },
        {
            "title": "\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u306f\u8b66\u544a\u4ed8\u304d\u3067\u3088\u308a\u9ad8\u3044\u7d66\u6599\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/sindikati-bodo-z-opozorilnim-shodom-zahtevali-visje-place.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:31:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Zveza svobodnih sindikatov Slovenije (ZSSS) in Konfederacija sindikatov Slovenije Pergam v Ljubljani pripravljata protestni shod, s katerim bodo delodajalce ..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u306e\u60b2\u5287\uff1a\u592b\u3092\u7a92\u606f\u3055\u305b\u308b\u7d76\u671b\u7684\u306a\u592b - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/druzinska-tragedija-obupan-moz-zadusil-zeno-6624238",
            "pub_date": "2018-12-04 20:13:28 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V Notranjih Goricah v bli\u017eini Ljubljane se je v\u010deraj zgodil zlo\u010din, v katerem je mo\u017e \u017eeni vzel \u017eivljenje, ko je ta spala, poklical policijo in se predal."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u4eba\u751f\u3092\u5ef6\u3070\u3059\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f -  GoodlifeStyle",
            "link": "http://www.goodlifestyle.si/geneplanet-dnk-zdravje/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:38:34 GMT",
            "source_nm": "GoodlifeStyle",
            "source_url": "http://www.goodlifestyle.si",
            "desc": "GenePlanet in DNK analize za va\u0161e zdravje. Tiso\u010d let in \u0161e malo ve\u010d v prihodnost strahovi ostajajo, le tehnologije so ves \u010das nove. Leta 2018 obstaja ..."
        },
        {
            "title": "09:26 CO2\u30ac\u30b9\u306e\u52a9\u3051\u3092\u501f\u308a\u3066\u30b3\u30b3\u30a2\u306e\u719f\u6210 - \u8fb2\u696d\u306e\u58f0",
            "link": "http://www.kmeckiglas.com/post/438633/zorenje-kakija-s-pomocjo-plina-co2",
            "pub_date": "2018-12-05 20:58:58 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u5bb6\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.kmeckiglas.com",
            "desc": "Kaki je po \u010dasu zorenja, izgledu, okusu, vsebnosti vitaminov in mineralov ter zdravilnosti zelo zanimiva sadna vrsta. Gre za zelo okusno in z ..."
        },
        {
            "title": "Cvetli\u010darna\u306eMando Diao  - \u6700\u65b0\u306e\u97f3\u697d\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3068\u97f3\u697d - Cvetli\u010darna\u306eMando Diao  -  Si 21",
            "link": "https://www.si21.com/Glasba_dogodki/Mando_Diao_v_Cvetlicarni_ze_ta_teden/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:00:05 GMT",
            "source_nm": "Si 21",
            "source_url": "https://www.si21.com",
            "desc": "05.12.2018 ob 21:00. Cvetli\u010darna, Ljubljana. MANDO DIAO - SREDA, 5.12.2018, CVETLI\u010cARNA, LJUBLJANA V sredo, 5.12., v Ljubljano prihajajo \u0161vedski indie ..."
        },
        {
            "title": "Primark\u306f\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306eCitypark\u3067\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u6700\u521d\u306e\u5e97\u3092\u958b\u304f - \u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://www.had.si/blog/2018/12/04/primark-bo-v-cityparku-v-ljubljani-odprl-prvo-trgovino-v-sloveniji/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:44:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "source_url": "https://www.had.si",
            "desc": "Primark bo v Cityparku v Ljubljani odprl prvo trgovino v Sloveniji. Primark, Irska veriga trgovin s cenovno ugodnimi obla\u010dili, bo svojo prvo trgovino v Sloveniji ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30a8\u30a2\u30a6\u30a7\u30a4\u30ba\u306f\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u304b\u3089\u98db\u3076\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/svet/british-airways-bo-letel-iz-ljubljane.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Britanski letalski prevoznik British Airways bo poleti 2019 vzpostavil dve novi letalski povezavi, med njimi tudi s Slovenijo. Z londonskega letali\u0161\u010da Heathrow bo ..."
        },
        {
            "title": "14:47\u5fc3\u4e0d\u5168\u306e\u5b50\u4f9b\u306f\u5916\u79d1\u533b\u306e\u524d\u306b\u96a0\u308c\u305f\uff1f - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/otroka-s-srcno-napako-skrili-pred-kirurgom-120977",
            "pub_date": "2018-12-05 13:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Andrej Robida je v pismu opozoril na nekatere nepravilnosti, ki so jih poleti opazili pri obravnavi otrok v programu otro\u0161ke sr\u010dne kirurgije Univerzitetnega ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u30fb\u30ab\u30d5\u30a7\u3067\u306e\u30c9\u30e9\u30de\uff1a\u5f7c\u306f\u6b66\u5668\u3092\u5f15\u304d\u51fa\u3057\u3001\u6483\u3061\u6bba\u3057\u305f -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/crna-kronika/5c04ff2600451/burno-dogajanje-v-ljubljanskem-lokalu-izvlekel-orozje-in-ustrelil",
            "pub_date": "2018-12-03 10:02:13 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "V trdi no\u010di je zavrelo v enem od lokalov v Ljubljani, kjer je prepir prerasel v strelski obra\u010dun."
        },
        {
            "title": "SDH\u306f\u6210\u529f\u3057\u3001\u65b0\u3057\u3044\u6226\u7565\u304c\u958b\u767a\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.vecer.com/sdh-uspesen-z-novo-strategijo-se-razvojen-6623653",
            "pub_date": "2018-12-04 03:04:03 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Spremembo strategije upravljanja nalo\u017eb dr\u017eave je Metod Dragonja napovedal \u017ee v 2019, SDH naj bi postal v panogah in dru\u017ebah nosilec gospodarskega ..."
        },
        {
            "title": "Vodnik\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u30b9\u30c6\u30c3\u30c9\u306eDaniel Vezoja  - \u6700\u65b0\u306e\u97f3\u697d\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3068\u97f3\u697d -  Vodnik\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u30b9\u30c6\u30c3\u30c9\u306eDaniel Vezoja  -  Si 21",
            "link": "https://www.si21.com/Glasba_dogodki/Daniel_Vezoja_v_Vodnikovi_domaciji/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:06:20 GMT",
            "source_nm": "Si 21",
            "source_url": "https://www.si21.com",
            "desc": "13.12.2018 ob 21:00. Vodnikova doma\u010dija \u0160i\u0161ka. Daniel Vezoja v \u010detrtek, 13. 12. ob 21. uri v Vodnikovi doma\u010diji. \"Eden izmed najbolj zaokro\u017eenih in zrelih ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u30be\u30e9\u30f3\u30fb\u30d0\u30ea\u30b9\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u65e5\u3067\u3059\u304b\uff1f\u65b0\u3057\u3044\u6fc0\u5909\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f\u3001Barisic\u306f...  -  Svet24.si",
            "link": "https://ekipa.svet24.si/clanek/nogomet/prva-liga/5c0934987c9e9/je-to-zadnji-dan-zorana-barisica-v-ljubljani-prislo-je-do-novega-preobrata-barisic-bo",
            "pub_date": "2018-12-06 14:38:41 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://ekipa.svet24.si",
            "desc": "\u017de v\u010deraj smo poro\u010dali, da bo Zoran Bari\u0161i\u0107 verjetno vodil Olimpijo tudi na sobotni tekmi. \u00bbNi nemogo\u010de, da bo v soboto dejansko \u0161e sedel na klopi Olimpije na ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2 - \u5185\u90e8\u653f\u6cbb\u200b\u200b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\uff1a\u30d8\u30eb\u30b9\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u306f\u3001\u5b9a\u984d\u5236\u306e\u5ec3\u6b62\u3092\u63d0\u6848\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3064\u307e\u308a\u3001\u533b\u5e2b\u306f\u30e2\u30ec\u30eb",
            "link": "http://www.morel.si/Notranja_politika/Slovenija_V_zdravstveni_blagajni_predlagajo_ukinitev_pavsalnega_placevanja_kar_pomeni_da_bodo_morali_zdravniki_delati/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:49:41 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ec\u30eb",
            "source_url": "http://www.morel.si",
            "desc": "Ljubljana, 3. december 2018 (MOREL)\u2013 Upravni odbor Zavoda za zdravstveno zavarovanje Slovenije (v nadaljevanju: ZZZS) se je danes seznanil z dejstvom, ..."
        },
        {
            "title": "\u7121\u6599\u306e\u30d1\u30fc\u30bd\u30ca\u30e9\u30a4\u30ba\u3055\u308c\u305f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u8272\u306e\u672c - \u3059\u3079\u3066\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f11\u65e5\u306e\u8d08\u308a\u7269\uff01 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/brezplacna-personalizirana-bozicna-pobarvanka-praznicno-darilo-za-vsakega-otroka.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Pristen otro\u0161ki nasmeh je najbolj neprecenljivo darilo, ki ga lahko prejmete. Pri Malih junakih, zalo\u017ebi personaliziranih otro\u0161kih knjig, si \u017eelijo \u010dim ve\u010d ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u3068\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1a\u79fb\u4f4f\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306f\u7570\u306a\u308b\u3068\u5206\u304b\u308a\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/slovenija-in-avstrija-migracije-ljubljana-in-dunaj-razumeta-razlicno-6623656",
            "pub_date": "2018-12-03 19:05:17 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V sklopu obiskov sosednjih dr\u017eav po prevzemu funkcije se bo slovenski premier Marjan \u0160arec jutri sestal z avstrijskim kanclerjem Sebastianom Kurzem."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u5211\u52d9\u6240\u3002\u3053\u308c\u306f\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u304c\u4eca\u671d\u9078\u3093\u3060\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/foto-zapora-v-ljubljani-takole-so-se-vozniki-zjutraj-cijazili-121250",
            "pub_date": "2018-12-06 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "LJUBLJANA \u2013 Zaradi rekonstrukcije cesti\u0161\u010da in obnove vro\u010devoda bodo danes v Ljubljani delno zaprli Celov\u0161ko cesto pri kri\u017ei\u0161\u010du z Drenikovo ulico. Promet bo ..."
        },
        {
            "title": "\u52b4\u50cd\u7701\u3001\u5bb6\u65cf\u3001\u793e\u4f1a\u554f\u984c\u3001\u5e73\u7b49\u306a\u6a5f\u4f1a\u306b\u6709\u5bb3\u306a\u5316\u5b66\u7269\u8cea\u306e\u79fb\u52d5 -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c06adef0060f/ministrstvo-za-delo-druzino-socialne-zadeve-in-enake-moznosti-se-seli-zaradi-skodljivih-kemijskih-snovi",
            "pub_date": "2018-12-04 16:40:14 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "\u00bbMinistrstvo se iz najetih prostorov seli zaradi priporo\u010dila poobla\u0161\u010dene izvajalke medicine dela, podanega na podlagi opravljenih meritev \u0161kodljivih kemijskih ..."
        },
        {
            "title": "\u533b\u8005\u306b\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u7dca\u6025\u6642\u306b\u306e\u307f -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/ob-sobotah-k-zdravniku-odslej-le-se-na-urgenco.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:57:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Sobotna de\u017eurna slu\u017eba za odrasle v Ljubljani je odslej zgolj v eni enoti, in sicer na ljubljanski urgenci. V UKC Ljubljana ukrepu nasprotujejo, ker to zanje ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u6f01\u696d\u7814\u7a76\u6240\u306e\u88ab\u5bb3\uff1f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/oskodovanje-ribiskega-zavoda-slovenije-6623914",
            "pub_date": "2018-12-04 11:51:35 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Zaposleni naj bi bil skupaj s \u0161estimi pomo\u010dniki javni zavod o\u0161kodoval za 300 tiso\u010d evrov."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u30e9\u30a4\u30bb\u30f3\u30b9\u306e\u596a\u53d6\u3055\u308c\u305f\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3067\u3059 - \u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30af\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/stevilne-krsitve-to-je-ljubljanska-taksi-sluzba-ki-so-ji-odvzeli-dovoljenje-120741",
            "pub_date": "2018-12-05 10:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "LJUBLJANA \u2013 Mestna ob\u010dina Ljubljana (MOL) je zaradi nespo\u0161tovanja zakonodaje odvzela dovoljenje podjetju NI \u2013 AL za dejavnost taksi slu\u017ebe v Ljubljani."
        },
        {
            "title": "\u5e83\u544aLuxik-Factor\u306fMiklav\u017e -  24ur.com\u306b\u8d85\u904e\u5272\u5f15\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3059",
            "link": "https://www.24ur.com/popin/domaca-scena/lux-factor-podarja-super-miklavzev-popust.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "\u0160e niste izbrali daril za svoje najbli\u017eje, ali pa bi proti koncu leta radi razvajali sebe? Prav je tako, zaslu\u017eite si!"
        },
        {
            "title": "\u8cde\u54c1\u306e\u4e00\u822c\u7684\u306a\u6761\u4ef6\u3068\u53c2\u52a0\u898f\u5247Ceca\u3068Aca Lukas  -  Svet24.si\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/zabava/estrada/5c07f511cb91c/splosni-pogoji-in-pravila-sodelovanja-v-nagradni-igri-podarjamo-vstopnice-za-koncert-cece-in-aca-lukasa",
            "pub_date": "2018-12-05 15:56:01 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "1. Kdo prireja nagradno igro? Organizator nagradne igre je Svet24, d. o. o., Vev\u0161ka cesta 52, 1260 Ljubljana Polje, v nadaljevanju \u00bborganizator\u00ab. 2."
        },
        {
            "title": "Institute of Chemistry\uff1a\u300c\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u653b\u6483\u7684\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u300d - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/sodelavci-kemijskega-instituta-michel-ni-bil-nikoli-agresiven-6623563",
            "pub_date": "2018-12-03 17:09:50 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Na nadaljevanju sojenja obto\u017eenemu Michelu Stephanu, obto\u017eenemu napeljevanja k umoru Janeza Plavca iz Kemijskega in\u0161tituta, zasli\u0161ali pri\u010de obrambe."
        },
        {
            "title": "\u5408\u4f75\u306f\u304a\u305d\u3089\u304f\u5f85\u3064\u3060\u308d\u3046 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/z-zdruzitvijo-bodo-najbrz-pocakali.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:17:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Glede izvajanja sobotne de\u017eurne slu\u017ebe za odrasle so za skupno mizo pri ljubljanskem \u017eupanu Zoranu Jankovi\u0107u sedli vodstvi Zdravstvenega doma Ljubljana ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u5973\u6027\u3092\u6bba\u3057\uff0848\uff09\u3001\u8b66\u5bdf\u306b\u547c\u3070\u308c\u305f -  Slovenske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/clanek/policija-v-akciji-zgodil-se-je-umor-120375",
            "pub_date": "2018-12-04 06:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "LJUBLJANA \u2013 Pri Policijski upravi (PU) Ljubljana so nam potrdili, da se je v zadnjih 24 urah zgodil umor. Policisti so v ponedeljek okoli 14. ure posredovali v ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f10\u5e74\u3076\u308a\u306b\u8d77\u3053\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c068c873772a/zgodilo-se-bo-prvic-v-desetih-letih",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:31 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Koalicija bo najkasneje danes vlo\u017eila zahtevo za ustanovitev preiskovalne komisije, ki bo preverjala prepovedano financiranje politi\u010dnih strank iz tujine."
        },
        {
            "title": "UE\u306e\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u3067\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u5f8c\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30c1\u30fc\u30d5\u3092\u5f97\u307e\u3057\u305f -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/po-stavki-na-ue-ljubljana-dobili-novega-nacelnika.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:08:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Po novembrskih stavkah na ljubljanski upravni enoti je odstopil na\u010delnik Lovro Lon\u010dar, za njegovega naslednika je bil imenovan Bojan Bunc. Stavka je sicer na ..."
        },
        {
            "title": "\u6c7a\u5b9a\u3055\u308c\u305f\uff1a\u9078\u6319\u59d4\u54e1\u4f1a -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005 - \u5e02\u9577\u304c\u6c7a\u5b9a",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/odloceno-tako-je-o-zupanu-odlocila-volilna-komisija-121047",
            "pub_date": "2018-12-05 18:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Po drugem krogu \u017eupanskih volitev je bilo stanje v \u0160marje\u0161kih Toplicah izena\u010deno."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u8056\u6bcd\u30de\u30ea\u30a2\u306e\u8fd1\u304f\u3067\u3001\u904b\u8ee2\u624b\u304c\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9\u30d6\u30e9\u3092\u7c89\u7815\u3057\u305f -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/crna-kronika/5c067f52a555f/v-blizini-device-marije-voznica-podrla-kandelaber",
            "pub_date": "2018-12-04 13:20:47 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Nesre\u010da se je pripetila na Zalo\u0161ki cesti v ljubljanskem Polju, v bli\u017eini cerkve Device Marije. Zaradi nepravilnega manevra, tako je ugotovila policija, je tr\u010dila v ..."
        },
        {
            "title": "Gregori\u010d\u3068Robida\u306f\u5c0f\u5150\u5fc3\u8840\u7ba1\u75be\u60a3\u7814\u7a76\u6240\u3092\u9000\u793e\u3001Dobnikar  -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/gregoric-in-robida-zapustila-institut-za-otroske-srcne-bolezni-odstopno-izjavo-ima-pripravljeno-tudi-dobnikar.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:59:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Priznani kirurg Igor Gregori\u010d je \u017ee pred tednom dni odstopil kot predsednik in \u010dlan sveta Nacionalnega in\u0161tituta za otro\u0161ke sr\u010dne bolezni. In ni edini. Poleg njega ..."
        },
        {
            "title": "\u6211\u3005\u306f\u518d\u3073\u6211\u3005\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u63fa\u308c\u3066\u3044\u305f\uff1a\u5f7c\u3089\u3082\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u3067\u611f\u3058\u305f\u304c\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u3069\u3046\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/spet-se-je-treslo-ste-cutili-121034",
            "pub_date": "2018-12-05 19:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "LJUBLJANA \u2013 Ob 17.23 so seizmografi dr\u017eavne mre\u017ee potresnih opazovalnic zabele\u017eili potres magnitude 3,5 v bli\u017eini Kne\u017eaka, 44 kilometrov ju\u017eno od ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u5730\u9707\u306f\u4eca\u671d\u5730\u9762\u3092\u63fa\u3089\u3057\u305f -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c04cf5055d5a/zjutraj-je-potres-zatresel-tla",
            "pub_date": "2018-12-03 06:32:51 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Danes zjutraj, ob 5.13, so seizmografi dr\u017eavne mre\u017ee potresnih opazovalnic zabele\u017eili potres magnitude 1,8 v bli\u017eini Rade\u010d, 45 km vzhodno od Ljubljane, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2Good husbandMiklav\u017e -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/dobri-moz-miklavz-obdaroval-otroke.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "5. decembra goduje Miklav\u017e. Marsikdo izmed vas se zagotovo spomni, kaj ta ve\u010der pomeni. Veliko otrok bo obiskal dobri mo\u017e Miklav\u017e in prinesel ogromno daril, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306eZagorela\u6559\u54e1 -  Slovenske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/zagorela-fakulteta-v-ljubljani-120339",
            "pub_date": "2018-12-03 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "LJUBLJANA \u2013 Danes ob 15.22 je na fakulteti za gradbeni\u0161tvo v Hajdrihovi ulici v Ljubljani zagorelo ostre\u0161je objekta. Zaradi kratkega stika v elektri\u010dni omarici je ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u4e8b\u6545\u3092\u6355\u307e\u3048\u3066\u9003\u3052\u307e\u3057\u305f\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u30d7\u30b8\u30e7\u30c3\u30c8\u3092\u898b\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/povzrocil-nesreco-in-pobegnil-ste-videli-peugeota-119946",
            "pub_date": "2018-12-03 13:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "LJUBLJANA \u2013 Policisti PP Ljubljana Moste obravnavajo prometno nesre\u010do s pobegom, ki se je zgodila v nedeljo, 2. novembra, okoli 9.30 na Litijski cesti v ..."
        },
        {
            "title": "\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u305d\u308c\u306b\u30d1\u30db\u30fc\u30eb -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/preplah-pri-predsedniku-pahorju-119638",
            "pub_date": "2018-12-04 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Slovenski predsednik Borut Pahor je na instagramu objavil fotografijo z letala, na kateri se dr\u017ei za glavo, opisal pa je situacijo, ki ga je doletela: \u00bbNima samo ..."
        },
        {
            "title": "PHOTO\uff1a\u6709\u540d\u306a\u300110\u5e74\u9593\u3092\u795d\u3046 - \u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30af\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/foto-razvajanje-znanih-praznovala-je-deset-let-119069",
            "pub_date": "2018-12-05 21:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Viza\u017eistka Martina Vrhovnik je proslavila deseto obletnico T Spota."
        }
    ]
}