{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIAgKIhpDQkFTRFFvSEwyMHZNR2czZUJJQ2Myd29BQVAB?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 11:46:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "170\u5e74\u524d\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306f\u65b0\u3057\u3044\u5929\u7687\u3092\u5f97\u307e\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d51\u4e16\u306e\u6642\u304c\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002 -  RTV Slovenija",
            "link": "https://www.rtvslo.si/kultura/razglednice-preteklosti/pred-170-leti-je-avstrija-dobila-novega-cesarja-zacela-se-je-doba-franca-jozefa-i/473555",
            "pub_date": "2018-12-02 10:46:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "V \u010dasu razcveta razgledni\u0161ke mode, tam ob koncu devetnajstega in v za\u010detku dvajsetega stoletja, je v obtok pri\u0161la tudi razglednica, na kateri so trije fanti\u010dki ..."
        },
        {
            "title": "Svet /\u0160arec\uff1a\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u304c\u5f7c\u5973\u3092\u4fe1\u7528\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u611f\u3058\u3066\u3044\u308b--Delo",
            "link": "https://www.delo.si/novice/svet/sarec-slovenija-ima-obcutek-da-ji-avstrija-ne-zaupa-120953.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:43:31 GMT",
            "source_nm": "\u4ed5\u4e8b",
            "source_url": "https://www.delo.si",
            "desc": "Avstrijski kancler Sebastian Kurz je pohvalil odnose med dr\u017eavama in se zahvalil svojemu kolegu Marjanu \u0160arcu, ker si je za svoj prvi obisk sosednje dr\u017eave ..."
        }
    ]
}