{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZzZWpodEVnSnpiQ2dBUAE?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 12:42:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\uff08\u4eca\u9031\u306e\u4eba\u7269\uff09Sa\u0161aArsenovi\u010d\uff1a\u82e5\u5e72\u306e\u8edf\u5316\u304c\u5fc5\u8981\u306a\u30c7\u30e9\u30a6\u30a7\u30a2 -  Our Home",
            "link": "https://www.vecer.com/portret-tedna-deloholik-ki-potrebuje-se-nekaj-mehcanja-6626152",
            "pub_date": "2018-12-08 09:11:44 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Kak\u0161en \u017eupan Maribora bo podjetnik, ki je v politiko stopil pet pred dvanajsto, aktiviral volivce in kljub pomanjkanju politi\u010dnih izku\u0161enj prepri\u010dljivo opravil s ..."
        },
        {
            "title": "Rebeke\uff0817\uff09\u306e\u691c\u7d22 - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u304c\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/ste-videli-to-dekle-pogresajo-jo-121050",
            "pub_date": "2018-12-06 06:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "SLOVENSKA BISTRICA \u2013 Policija je preklicala iskanje 17-letne Rebeke K. iz Slovenske Bistrice. Pogre\u0161ano so na\u0161li v sredo zve\u010der v Mariboru. Spomnimo ..."
        },
        {
            "title": "\u796d\u308a\u3092\u65bd\u3057\u305f\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1a\u9762\u767d\u3044\u5192\u967a\u306e\u8857 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/praznicno-okraseni-maribor-mesto-z-zmesanim-adventom-6625543",
            "pub_date": "2018-12-07 04:05:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Rde\u010da nit se je spletla v sra\u010dje gnezdo, a nekako prazni\u010dni Maribor \u2013 potreben koncepta, prenove in lep\u0161ih okraskov \u2013 vendarle deluje."
        },
        {
            "title": "Celje\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u306e\u904b\u8ee2\u624b\u306f\u3001\u89b3\u5149\u540d\u6240\u3084\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u8a9e\u306e\u77e5\u8b58\u306e\u8a66\u9a13\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3057\u307e\u3059 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/celjski-taksisti-bodo-po-novem-potrebovali-izpit-o-poznavanju-znamenitosti-in-znanju-slovenscine.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:20:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Celjska ob\u010dina je sprejela odlok o taksi slu\u017ebah, ki bo za\u010del veljati s 1. januarjem. Odlok ureja tudi tista podro\u010dja, ki doslej pri taksi storitvah v ob\u010dini niso bila ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a13\u6b73\u306e\u5c11\u5e74\u3092Gru\u0161kovje\uff08Svet24.si\uff09\u306b\u9023\u308c\u3066\u884c\u304d\u305f\u3044",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/crna-kronika/5c0a3acda9573/foto-tako-je-zelel-cez-gruskovje-spraviti-13-letna-decka",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:05 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Na Mednarodnem mejnem prehodu Gru\u0161kovje so v preteklih dneh zasa\u010dili dva tovornjakarja, ki sta preko slovensko-hrva\u0161ke meje tihotapila tujce."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\uff1a\u691c\u67fb\u5b98\u306f\u9055\u53cd\u3092\u691c\u51fa\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/maribox-inspektorji-niso-zaznali-krsitev-6626146",
            "pub_date": "2018-12-08 00:09:08 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Dr\u017eavni in\u0161pektorji kr\u0161itev pri ogla\u0161evanju na Mariboxu niso ugotovili, tudi ob\u010dinski ne."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u3053\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u8db3\u306f\u3001Celje\u306e\u30cf\u30fc\u30c9\u30b3\u30a2\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u8986\u3057\u305f -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/clanek/foto-te-seksi-noge-tv-voditeljice-zasencile-trdo-eroticen-dogodek-v-celju-121416",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Tradicionalni sejem erotike na celjskem sejmi\u0161\u010du sta poleg lepih fantov in deklet iz sveta filmske industrije za odrasle zaznamovali tudi zelo spro\u0161\u010deni voditeljici ..."
        },
        {
            "title": "Celje Castle\u3067\u306e\u30d7\u30ec\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u306e\u30b2\u30fc\u30e0\uff01\u305d\u3057\u3066\u3053\u308c\u306f\u8ab0\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u306e\uff1f\u30bb\u30eb\u30b8\u30a7\u30eb\u306e\u7d30\u80de\uff01 \uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  Svet24.si",
            "link": "https://ekipa.svet24.si/clanek/magazin/ob-robu/5c093f2e847c2/bojcevski",
            "pub_date": "2018-12-06 15:24:30 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://ekipa.svet24.si",
            "desc": "Igor Ani\u0107 je znan po tem, da odli\u010dno ri\u0161e karikature, to pa o\u010ditno ni edina stvar, ki jo Francoz obvlada na umetni\u0161kem podro\u010dju. Kro\u017eni napadalec celjskih ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306fSlovenska Bistrica\u306e\u5009\u5eab\u5e97\u304b\u3089\u671f\u9650\u5207\u308c\u306e\u30b8\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u76d7\u3093\u3060 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/crna-kronika/iz-skladisca-prodajalne-v-slovenski-bistrici-ukradla-sokove-s-pretecenim-rokom.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Hrva\u0161ka dr\u017eavljana, stara 23 in 35 let, sta iz skladi\u0161\u010da ene od prodajaln v Slovenski Bistrici ukradla sokove s prete\u010denim rokom uporabe. Nalo\u017eila sta jih v ..."
        },
        {
            "title": "\uff08\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\uff09\u017dupanjaPtuj\uff1a\u79c1\u306f\u4eba\u3005\u306e\u5229\u76ca\u306b\u670d\u5f93\u3059\u308b - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/zupanja-ptuja-intervju-podrejala-se-bom-interesom-ljudi-6625375",
            "pub_date": "2018-12-07 02:39:42 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Z \u017eupanjo Nu\u0161ko Gaj\u0161ek o podcenjevanju, strankarskem podrejanju, predvsem pa o dialogu, konsenzu in dolo\u010danju prioritet v dobro Ptuja."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u305d\u306e\u5973\u306e\u5b50\u3092\u898b\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f\u5f7c\u3089\u306f\u305d\u308c\u3092\u9003\u3059 -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/ste-videli-to-dekle-pogresajo-jo-121050",
            "pub_date": "2018-12-05 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "SLOVENSKA BISTRICA \u2013 Policiste PP Slovenska Bistrica so obvestili, da je pogre\u0161ana 17-letna Rebeka Klinc iz Tom\u0161i\u010deve ulice v Slovenski Bistrici, poro\u010da PU ..."
        },
        {
            "title": "Ptuj luk\u306e\u534a\u5206\u304c\u96e8\u306b\u3088\u3063\u3066\u7834\u58ca\u3055\u308c\u308b -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c07bfdaec41c/polovico-ptujskega-luka-je-unicilo-dezevje",
            "pub_date": "2018-12-06 05:50:58 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Ptujski l\u00fck s certificirano oznako zahteva posebno pridelavo in pobiranje. Letos je obilno de\u017eevje uni\u010dilo kar polovico vsega l\u00fcka."
        },
        {
            "title": "\u7d4c\u6e08\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\uff1a\u4eca\u5e74\u306eMojca Trnovec\u8077\u4eba\u30682018\u5e74\u306ePeterPi\u0161ek\u8d77\u696d\u5bb6 -  Morel",
            "link": "http://www.morel.si/Gospodarstvo/Slovenija_Mojca_Trnovec_obrtnica_leta_in_Peter_Pisek_podjetnik_leta_2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:02:07 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ec\u30eb",
            "source_url": "http://www.morel.si",
            "desc": "Brdo pri Kranju, 6. december 2018 (MOREL)\u2013 Podjetnik leta 2018 je avtoprevoznik Peter Pi\u0161ek iz Lopate pri Celju, obrtnica leta 2018 pa Mojca Trnovec iz ..."
        },
        {
            "title": "Restaurant Mak /\u30e9\u30fb\u30ea\u30c3\u30b9\u30eb\u306e\u9078\u629e\u3067\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3 - \u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://www.had.si/blog/2018/12/05/restavracija-mak-najboljsa-restavracija-v-sloveniji-po-izboru-la-liste/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:36:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "source_url": "https://www.had.si",
            "desc": "Prvo mesto med najbolj\u0161imi restavracijami na svetu po izboru La Liste si delita restavraciji Guy Savoy (Pariz) in La Bernardin (New York). Restavracija Mak pa je ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u5e02\u5834\u306e\u4fa1\u683c\uff1a\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u306e\u8cbb\u7528\u304c\u304b\u304b\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f",
            "link": "https://www.vecer.com/cene-na-mariborski-trznici-koliko-stane-radic-6625423",
            "pub_date": "2018-12-07 00:39:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ob klasi\u010dni ponudbi na tr\u017enici, \u010debula, \u010desen, korenje, por, od sadja prednja\u010dijo jabolka in ne\u0161plje, pri zelenjavi pa solatnice, kislo zelje in kisla repa."
        },
        {
            "title": "Celje\u306e\u30c9\u30e9\u30de\uff1a\u30b9\u30ed\u30c3\u30c8\u30de\u30b7\u30f3\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u7de0\u3081\u5207\u308a -  Slovenske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/drama-pri-celju-otroku-se-je-v-igralni-avtomat-zataknila-roka-121064",
            "pub_date": "2018-12-06 06:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Re\u0161ili so ga gasilci, skrbnik pa ga je odpeljal v bolni\u0161nico."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30b9\u30ab\u57ce\u304b\u3089Turnovo\u6c60\u3001Fram Pohorje\u307e\u3067 -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/turisticna-patrulja/5c08d9a1afc0d/od-raskega-gradu-do-turnovih-ribnikov-in-framskega-pohorja",
            "pub_date": "2018-12-06 08:11:13 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "\u010ce so na\u0161i turisti prvi vikend v novi sezoni Turisti\u010dne patrulje pre\u017eiveli v Prlekiji, smo jih tokrat napotili na \u0160tajersko."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u306e\u79fb\u52d5\u306f\u3069\u3053\u3067\u52d5\u304b\u3055\u308c\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  24ur.com",
            "link": "http://svet.24ur.com/clanek/kam-se-bodo-preselile-mariborske-branjevke.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:40:11 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "http://svet.24ur.com",
            "desc": "V \u0161tajerski prestolnici te\u017eavam na glavni mestni tr\u017enici kar ni videti konca. Ne le, da so branjevke zaradi ponesre\u010denih de\u017enikov, ki naj bi nadomestili streho, ..."
        },
        {
            "title": "RITKEY OR JOKE\uff1f\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u306e\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u8c4a\u304b\u306a\u4eba\u3005\uff1f Kek\u30bb\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u304c\u3042\u306a\u305f\u3092\u9023\u308c\u3066\u884c\u304f\u3067\u3057\u3087\u3046\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u3082\u3063\u3068\u8aad\u3080\u3067\u3057\u3087\u3046\uff01 -  Svet24.si",
            "link": "https://ekipa.svet24.si/clanek/nogomet/reprezentancni-nogomet/5c0a544c9b36b/ritke-ali-joske-mariborski-bogatuni-v-ljubljani-selektor-kek-vas-bo-osupnil-brali-boste-veckrat",
            "pub_date": "2018-12-07 10:58:03 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://ekipa.svet24.si",
            "desc": "Povratnik na mesto selektorja Slovenije je dal enega najbolj neverjetnih intervjujev v karieri."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30c8\u3001\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306e\u30b2\u30fc\u30e0 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/igra-luci-zvokov-in-podob-6625903",
            "pub_date": "2018-12-08 06:31:03 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V sivih jesenskih dneh se ni te\u017eko v\u017eiveti v predstavo \u010carovnik barv v Lutkovnem gledali\u0161\u010du Maribor. Kot bi bil datum premiere izbran namerno, \u010deprav bo ..."
        },
        {
            "title": "Fi\u0161travec\u306f\u624b\u7d19\u306b4\u3064\u306e\u96c7\u7528\u3092\u5275\u9020\u3057\u307e\u3057\u305f -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c0817ad5b855/fistravec-je-v-slovo-ustvaril-stiri-delovna-mesta",
            "pub_date": "2018-12-05 18:55:41 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Mariborski \u017eupan na odhodu Andrej Fi\u0161travec je tik pred zdajci \u0161tirim zaposlenim v svojem kabinetu dal v podpis pogodbo za nedolo\u010den \u010das."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u304f\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u30de\u30ea\u30dc\u30fc\u30eb\u5e02\u9577\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u524d\u306b\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u3092\u53d6\u308a\u307e\u3059 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/lokalne-volitve-2018/novoizvoljeni-zupan-maribora-prevzema-posle-pred-bozicem.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:19:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Novoizvoljeni \u017eupan Mestne ob\u010dine Maribor Sa\u0161a Arsenovi\u010d bo uradno prevzel posle nekaj dni pred bo\u017ei\u010dem, po ustanovni seji nove sestave mestnega sveta."
        },
        {
            "title": "AndrejaPe\u0161ca\u306b\u3088\u308b\u8b1b\u6f14\u300c\u6012\u308a\u3068\u61a4\u308a\u3092\u514b\u670d\u3059\u308b\u300d\u3001Ozara  -  Dolenjski list",
            "link": "https://www.dolenjskilist.si/2018/12/04/204106/napovedniki/prireditve/Predavanje_Andreja_Pesca_Premagaj_jezo_in_zamere____Ozara/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:32:31 GMT",
            "source_nm": "Dolenjski list",
            "source_url": "https://www.dolenjskilist.si",
            "desc": "4.12.2018 | 09:00. torek, 4. 12., ob 9:00. kje: OZARA Sevnica, Trg svobode 11. predavanje Andreja Pe\u0161ca Premagaj jezo in zamere. Kaj vse oblikuje in vpliva na ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30e9\u30b9\u5de5\u5834\u304b\u3089\u9000\u53bb\u3057\u305f350\u4eba\u306e\u52b4\u50cd\u8005 -  Slovenske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/iz-steklarne-evakuirali-350-delavcev-120410",
            "pub_date": "2018-12-05 08:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "V Steklarni Roga\u0161ka se je v kontejnerju za\u010del razvijati neznan plin."
        },
        {
            "title": "\u8fc5\u901f\u306a\u4ecb\u5165\u306b\u3088\u308a\u3001Roga\u0161kaSlatina\u306e\u74b0\u5883\u7834\u58ca\u304c\u963b\u6b62\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c06908576d7a/hitra-intervencija-preprecila-okoljsko-katastrofo-v-rogaski-slatini",
            "pub_date": "2018-12-04 14:34:45 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Okrog 11. dopoldanske ure je vodstvo podjetja Steklarna Roga\u0161ka iz Roga\u0161ke Slatine obvestilo regionalni center za obve\u0161\u010danje, zaradi nevarnosti izpusta ..."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30df\u306e\u30bf\u30a4\u30e4\u306f\u9045\u3059\u304e\u308b\u3001\u5730\u5143\u306e\u4eba\u3005\u306f\u8003\u616e\u3059\u308b - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/odvoz-odpadnih-gum-je-pre-pocasen-menijo-domacini-6625981",
            "pub_date": "2018-12-08 02:32:37 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V gramoznico sredi Dravskega polja je podjetje iz Maj\u0161perka v preteklosti pripeljalo blizu 44 tiso\u010d ton odpadnih gum."
        },
        {
            "title": "\u6700\u3082\u53e4\u3044\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u90fd\u5e02\u306f\u3001\u521d\u3081\u3066\u5973\u6027\u304c\u7387\u3044\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/lokalne-volitve-2018/najstarejse-slovensko-mesto-bo-prvic-vodila-zenska.html",
            "pub_date": "2018-12-02 18:11:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Na Ptuju so pre\u0161teli \u017ee vse glasovnice volivcev. Nu\u0161ki Gaj\u0161ek so volivci namenili 66,32 odstotka glasov, njenemu tekmecu, nekdanjemu \u017eupanu \u0160tefanu \u010celanu ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306fMaribor  -  Svet24.si\u306b\u5efa\u8a2d\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c050d3868828/v-mariboru-bo-zrasel-super-racunalniski-center",
            "pub_date": "2018-12-03 11:02:16 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Univerza v Mariboru kot vodilni partner projekta je uspela pridobiti evropska sredstva za projekt, v okviru katerega bodo vzpostavili super ra\u010dunalni\u0161ki center."
        },
        {
            "title": "Lenart\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u73fe\u91d1\u81ea\u52d5\u9810\u3051\u6255\u3044\u6a5f\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u73fe\u91d1\u30ab\u30bb\u30c3\u30c8\u3092\u53d6\u3063\u305f -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/crna-kronika/v-lenartu-razstrelili-bankomat-in-odnesli-kaseto-z-denarjem.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Mariborski policisti i\u0161\u010dejo neznane storilce, ki so na Partizanski cesti v naselju Lenart razstrelili bankomat in ukradli kaseto z denarjem. Pri tem je nastala ve\u010dja ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u5f53\u5c40\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1a\u8b66\u5bdf400\u4eba\u304c\u884c\u65b9\u4e0d\u660e - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/policijska-uprava-maribor-manjka-400-policistov-6626125",
            "pub_date": "2018-12-08 06:01:35 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Direktor Policijske uprave Maribor Danijel Lorbek ni zadovoljen s prometno varnostjo, skrbi pa ga tudi, da je povpre\u010dna starost policistov mariborske policijske ..."
        },
        {
            "title": "15:33 45\u5e74\u9593\u306e\u97f3\u697dLojze Ogorevc  -  Slovenske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/glasba-in-film/clanek/45-glasbenih-let-lojzeta-ogorevca-119647",
            "pub_date": "2018-12-04 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Koncert v enem dnevu razprodal dvakrat, na oder pripel s Kek\u010devo pesmijo. Gostja na koncertu Kitajka, ki je vzljubila Slovenijo in zapela po slovensko."
        },
        {
            "title": "\u4fdd\u5065\u6240\u306f\u91d1\u92ad\u306a\u3057\u3067\u53bb\u3063\u305f\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u9644\u5c5e\u66f8\u306e\u5efa\u8a2d\u306e\u305f\u3081\u306b\u7bc0\u7d04\u3055\u308c\u305f -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c0647a47a0fe/zdravstveni-dom-ostal-brez-denarja-ki-so-ga-leta-varcevali-za-gradnjo-prizidka",
            "pub_date": "2018-12-04 09:23:48 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Upravno sodi\u0161\u010de je odlo\u010dilo, da je imela celjska ob\u010dina pravico vzeti 1,2 milijona evrov, ki jih je Zdravstveni dom (ZD) Celje nameraval porabiti za gradnjo ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u7956\u5148\u306b\u3068\u3063\u3066\u6700\u3082\u7f8e\u3057\u3044\u970a\u7684\u306a\u8a18\u5ff5\u7891 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/najlepsi-duhovni-spomenik-prednikom-6625363",
            "pub_date": "2018-12-07 05:03:36 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Tadeja Vulc: Requiem za prednike v izvedbi Akademskega pevskega zbora Maribor, dvorana Union, 30."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u306e\u60b2\u5287\u306e\u5f8c\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30e9\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u306b\u3088\u3063\u3066\u6551\u308f\u308c\u305f -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/clanek/po-druzinskih-tragedijah-so-jih-resile-maline-114201",
            "pub_date": "2018-12-06 08:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Bojanu Levcu v delovni nesre\u010di zme\u010dkalo roko, \u017eena Mila obolela za rakom."
        },
        {
            "title": "Ptuj\u304c\u5e02\u9577\u306b\u306a\u308b -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c04284353362/ptuj-dobil-zupanjo",
            "pub_date": "2018-12-02 18:45:23 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Na Ptuju je po vseh pre\u0161tetih glasov na \u017eupanskih volitvah zmagala Nu\u0161ka Gaj\u0161ek."
        },
        {
            "title": "Po\u017ear\u5bfe\u30a2\u30eb\u30bc\u30ce\u30d3\u30c3\u30c1\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306b\u306f\u30ae\u30e3\u30b0\u304c\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/pozar-vs-arsenovic-golaza-niti-nismo-imeli-6625609",
            "pub_date": "2018-12-06 20:00:34 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ustavno sodi\u0161\u010de je odlo\u010dalo o lokalnih volitvah v Mariboru."
        },
        {
            "title": "Lojze Ogorevc  -  slovenskenovice.si\u306e45\u306e\u97f3\u697d\u5e74",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/glasba-in-film/45-glasbenih-let-lojzeta-ogorevca-119647",
            "pub_date": "2018-12-04 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "slovenskenovice.si",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Koncert v enem dnevu razprodal dvakrat, na oder pripel s Kek\u010devo pesmijo. Gostja na koncertu Kitajka, ki je vzljubila Slovenijo in zapela po slovensko."
        },
        {
            "title": "\uff08\u591c\u8aad\u307f\uff09KGB\u306e\u7cbe\u795e\u304b\u3089\u8857\u306e\u8a95\u751f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/vecerno-branje-rojstvo-mesta-iz-duha-kgb-ja-6625306",
            "pub_date": "2018-12-06 19:01:43 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Na obrobju velikega mesta se je nekega dne pojavila Momo, deklica z velikimi \u010drnimi o\u010dmi in sku\u0161tranimi lasmi. Prebivalci revne soseske so posku\u0161ali izvedeti, ..."
        },
        {
            "title": "15:29\u30c9\u30a2\u306e\u304a\u7236\u3055\u3093\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u6e21\u3057\u305f -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/clanek/tatice-na-vratih-ponujale-storitev-nato-precesale-stanovanje-120471",
            "pub_date": "2018-12-05 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Iz Celja poro\u010dajo o dveh \u017eenskah, ki sta okradli starej\u0161ega gospoda."
        },
        {
            "title": "Pohorje\u306e\u30db\u30c6\u30eb\uff1aBolfenk\u306f\u3059\u3067\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u3059\u3050\u306bVidec  -  Our home",
            "link": "https://www.vecer.com/pohorski-hoteli-bolfenk-ze-odprt-kmalu-se-videc-6625414",
            "pub_date": "2018-12-06 16:32:45 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Za novo leto bodo hoteli polno zasedeni, so prepri\u010dani njihovi najemniki."
        },
        {
            "title": "3\u3064\u306e\u5834\u6240\u306e\u8b66\u5bdf\uff1a48\u306e\u5bb6\u306e\u691c\u7d22\u3001\u30d5\u30e9\u30c3\u30d7\u306e\u305f\u3081\u306e3\u3064 -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/clanek/policija-v-treh-krajih-48-hisnih-preiskav-trije-za-zapahe-120567",
            "pub_date": "2018-12-04 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Kriminalisti v zvezi z zlorabo polo\u017eaja opravljajo hi\u0161ne preiskave."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30fc\u30e0\u30d8\u30eb\u30d7\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u7121\u6599\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/center-za-pomoc-na-domu-nudijo-nove-brezplacne-storitve-6625447",
            "pub_date": "2018-12-06 23:14:25 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V \u010dasu izvajanja evropskega projekta CrossCare bodo lahko uporabnikom pomo\u010di na domu nudili tudi storitve fizioterapije, delovne terapije, zdravstvene nege ..."
        },
        {
            "title": "Fustravec Arsenovich\u306f10\u4eba\u3092\u5165\u308c\u305f\uff1f - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/fistravec-aresnovicu-podtaknil-deset-ljudi-120359",
            "pub_date": "2018-12-04 08:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "MARIBOR \u2013 Andrej Fi\u0161travec, mariborski \u017eupan, ki je izgubil na volitvah in bo vajeti drugega najve\u010djega slovenskega mesta moral predati zmagovalcu volitev v ..."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u5e02\u5834\uff1a\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u306f\u6210\u529f\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/mala-trznica-mizarska-delavnica-uspela-6624442",
            "pub_date": "2018-12-08 05:51:57 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "08.12.2018, 06.50. Mail icon \u00b7 Twitter icon \u00b7 Facebook icon. O\u017eivljanje male tr\u017enice na Dominku\u0161evi ulici s posami\u010dnimi dogodki te\u010de naprej. Prej\u0161njo soboto so ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5e02\u9577\u304c\u82e5\u3044\u604b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u805e\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/clanek/foto-ste-slisali-kako-mlado-ljubezen-ima-novi-mariborski-zupan-119799",
            "pub_date": "2018-12-03 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "MARIBOR \u2013 Novi mariborski \u017eupan Sa\u0161a Arsenovi\u010d (53) je na voli\u0161\u010de v nedeljo, kjer je oddal svoj glas v drugem krogu lokalnih volitev, pri\u0161el v spremstvu mlade ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306e8\u3064\u306e\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u6599\u7406\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3 -  Our Home",
            "link": "https://www.vecer.com/osem-slovenskih-restavracij-med-tisoc-najboljsimi-na-svetu-6625270",
            "pub_date": "2018-12-06 15:04:53 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Francozi objavili La Liste, seznam tiso\u010d najbolj\u0161ih restavracij na svetu, ki pa ga ne sestavljajo ocenjevalci jedi in restavracij, pa\u010d pa ga dolo\u010di ra\u010dunalni\u0161ki ..."
        },
        {
            "title": "\u7d04400\u4eba\u306e\u5931\u696d\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u516c\u5171\u4e8b\u696d - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://vecer.com/javna-dela-za-okoli-400-brezposelnih-6626149",
            "pub_date": "2018-12-07 23:05:27 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://vecer.com",
            "desc": "Najve\u010dji interes za javna dela je med brezposelnimi s peto in \u0161esto stopnjo izobrazbe, za katere pa je na voljo najmanj programov."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aArsenovi\u010d\u5ba2\u304cKangler\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u3057\u305f\uff1a &quot;gotof&quot;\u306f -  Slovenske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/maribor-v-pricakovanju-najbolje-kaze-arsenovicu-119599",
            "pub_date": "2018-12-02 18:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "MARIBOR \u2013 Po 98,60 odstotka pre\u0161tetih glasovnic je v Mariboru v vodstvu podjetnik Sa\u0161a Arsenovi\u010d (SMC) s 57,87 odstotka glasov. Nekdanji mariborski \u017eupan ..."
        },
        {
            "title": "Arsenovi\u010d\uff1a\u30c6\u30cb\u30b9\u9078\u624b\u3068\u30b2\u30b9\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u304b\u3089\u5e02\u9577\u306b -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/arsenovic-od-tenisaca-gostinca-do-zupana-119613",
            "pub_date": "2018-12-02 21:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Podjetnik Sa\u0161a Arsenovi\u010d, ki je postavil na noge ve\u010d gostinskih zgodb v sredi\u0161\u010du Maribora, je uspe\u0161no zajadral v politi\u010dne vode. Dvainpetdesetletni nekdanji ..."
        },
        {
            "title": "\u5358\u8a9e\u306e\u9593\u306e\u30b9\u30e9\u30ed\u30fc\u30e0\u306f\u305d\u308c\u3089\u3092\u3064\u306a\u3050 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/slalom-med-besedami-jih-povezuje-6624625",
            "pub_date": "2018-12-08 02:22:34 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Osemnajst let se \u017ee ljubitelji slovenske besede dru\u017eijo v literarnem klubu na Ptuju."
        },
        {
            "title": "20.38\u3067\u3001\u5f7c\u306f\u4e8b\u6545\u306e\u5834\u6240\u3067\u6b7b\u3093\u3060 -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/kronika/doma/ob-20-38-umrl-na-kraju-nesrece-119634",
            "pub_date": "2018-12-03 05:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "SPODNJE DOBRENJE \u2013 V nedeljo ob 20.38 se je na \u0161tajerski avtocesti zunaj naselja Spodnje Dobrenje v ob\u010dini Pesnica zgodila prometna nesre\u010da, v kateri je ..."
        },
        {
            "title": "Celje\u306e\u771f\u3093\u4e2d\u306e\u73cd\u3057\u3044\u5de5\u5834 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/nenavadna-tovarna-sredi-celja-6626008",
            "pub_date": "2018-12-08 04:12:20 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Pla\u010dilo za delo v dveh izmenah se ne meri v evrih, temve\u010d v osebnem zadovoljstvu."
        },
        {
            "title": "Humanitar\u010dek\uff1a\u826f\u3044\u884c\u70ba\u306e\u6642 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/humanitarcek-cas-dobrih-dejanj-6626155",
            "pub_date": "2018-12-07 15:07:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V dru\u0161tvu Humanitar\u010dek vabijo k odmiku od hitenja, hitro kupljenih daril in potro\u0161ni\u0161tva."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30fc\u30c8\u306f\u30de\u30ea\u30dc\u30fc\u30eb\u306e\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/emirates-iskal-osebje-v-mariboru-6624853",
            "pub_date": "2018-12-05 17:58:54 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "\u010cetrta finan\u010dno najmo\u010dnej\u0161a letalska dru\u017eba na svetu je v hotelu City v Mariboru iskala kabinsko osebje."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30e9\u30d0\u767a\u96fb\u6240\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1a\u96c6\u4e2d\u5316\u3078\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4e00\u6b69 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/dem-pred-popolno-centralizacijo-6624721",
            "pub_date": "2018-12-06 05:33:28 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "HSE kadrovsko optimizacijo zaposlenih v Dravskih elektrarnah na\u010drtuje \u017ee s 1. januarjem, na pravnem podro\u010dju pa aprila prihodnje leto. Zaposlene v Mariboru ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c3\u30d1\u30fc\u30af\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc12\u6708\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30a2\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Our Home",
            "link": "https://www.vecer.com/veseli-december-v-zgornji-kungoti-ima-pravljicno-dezelo-6624772",
            "pub_date": "2018-12-06 10:21:44 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Drugo leto zapored v sredi\u0161\u010du Zgornje Kungote tamkaj\u0161nje Turisti\u010dno dru\u0161tvo s pomo\u010djo ob\u010dine, KD Jo\u017ee Keren\u010di\u010d, Kungo\u0161kimi detli ter prostovoljnima ..."
        },
        {
            "title": "\uff08GOOD NEWS\uff09Maribor\u306eDora\u3068\u8a3a\u65ad\u3082 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/dobra-novica-dora-v-mariboru-tudi-z-diagnostiko-6624832",
            "pub_date": "2018-12-05 17:49:41 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Danes je v UKC Maribor po desetih letih prizadevanj pri\u010del delovati presejalno-diagnosti\u010dni center Dora (dr\u017eavni presejalni program za raka dojk). Ideja zanj je ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30d0\u30fc\u3055\u308c\u305f\u5e02\u5834\u306f\u305d\u308c\u3089\u3092\u6368\u3066\u308b - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/s-pokrite-trznice-jih-mecejo-ven-6624175",
            "pub_date": "2018-12-05 00:31:42 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "\u010ce so doslej na tr\u017enici na Vodnikovem trgu razburjali predvsem neposre\u010deni de\u017eniki in slabe razmere, v katerih prodajajo branjevke in branjevci, so se te\u017eave ..."
        },
        {
            "title": "\uff08\u3044\u3044\u3048\uff09\u30d0\u30a4\u30a2\u30b9 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/ne-pristranskost-6624193",
            "pub_date": "2018-12-05 02:33:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Po nedeljski zmagi Sa\u0161e Arsenovi\u010da na volitvah za novega mariborskega \u017eupana se je nazdravljalo. Zaslu\u017eni, pa tudi tisti nekoliko manj, so sku\u0161ali na dan ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5e73\u7b49\u306e\u305f\u3081\u306b\u6226\u3044\u7d9a\u3051\u307e\u3059 -  Our Home",
            "link": "https://www.vecer.com/svecano-proslavili-85-let-delovanja-6624880",
            "pub_date": "2018-12-05 18:41:34 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "\u010clani Dru\u0161tva gluhih in naglu\u0161nih Podravja so danes s sve\u010dano proslavo v Narodnem domu v Mariboru proslavili 85 let delovanja dru\u0161tva."
        },
        {
            "title": "UKC\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1a\u96e8\u306e\u4e2d\u306b\u8caf\u6c34\u6c60\u304c\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/ukc-maribor-ob-dezevju-so-nastavili-posode-6624151",
            "pub_date": "2018-12-05 00:09:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "V mariborski porodni\u0161nici so imeli te\u017eave zaradi pu\u0161\u010danja strehe, po\u0161kodovanih sten \u0161e niso popravili."
        },
        {
            "title": "Vinag\u306e6\u3064\u306e\u30aa\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/za-vinag-sest-ponudb-6624487",
            "pub_date": "2018-12-05 13:41:15 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Za nakup poslovne celote prispele tri ponudbe, nova klet in vinogradi zanimajo dva, staro klet pa bi kupil le en."
        },
        {
            "title": "\u697d\u89b3\u4e3b\u7fa9\u306f\u305d\u308c\u3089\u3092\u6b8b\u3057\u307e\u305b\u3093 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/optimzem-jih-ne-zapusca-6624226",
            "pub_date": "2018-12-05 09:39:33 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Kljub porazu v prvi tekmi so slovenske prvakinje v Rusijo odpotovale s pozitivnimi mislimi."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\u3068\u305d\u306e\u5468\u8fba\u306e\u71b1\u3044\u4ed5\u4e8b - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/vroca-delovna-mesta-v-mariboru-in-okolici-6623950",
            "pub_date": "2018-12-04 13:07:12 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Kak\u0161ne slu\u017ebe in zaposlitve ponujajo ta teden v Mariboru in okolici? Poglejte, morda najdete prilo\u017enost za novo slu\u017ebo. Prilo\u017enost za programerje v ..."
        },
        {
            "title": "\u96fb\u6c17\u4f1a\u793e - \u5bb6\u5ead",
            "link": "https://www.vecer.com/delnice-elektropodjetij-naprodaj-6624091",
            "pub_date": "2018-12-05 03:01:40 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Dru\u017eba Alta Invest oblikovala konzorcij petih slovenskih elektrodistribucijskih dru\u017eb za prodajo od 8- do 11-odstotnih dele\u017eev."
        },
        {
            "title": "Ptuj\uff1a\u81ea\u767a\u7684\u6d88\u9632\u58eb\u306e\u5efa\u7269\u306e37\u6b73\u306e\u7537\u6027\u304c\u9664\u7d30\u52d5\u5668\u3092\u76d7\u3093\u3060 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/ptuj-37-letnik-v-stavbi-prostovoljnega-gasilskega-drustva-ukradel-defibrilator-6623947",
            "pub_date": "2018-12-04 12:34:04 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Ptujski policisti obravnavajo 37-letnika, ki je ukradel defibrilator s stavbe enega od prostovoljnih gasilskih dru\u0161tev iz okolice Ptuja, so sporo\u010dili iz Policijske ..."
        },
        {
            "title": "Grema\u306f\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u306bSabina Kisilak\u3092\u9023\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u307e\u3060\u864e\u3092\u4f5c\u308a\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/grema-na-kafe-s-sabino-kisilak-se-vedno-bomo-prave-tigrice-6624169",
            "pub_date": "2018-12-05 00:09:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Sabina Kisilak v svojem butiku na Glavnem trgu v mesto prina\u0161a italijanske modne trende \u017ee ve\u010d kot 25 let."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u3055\u306a\u30af\u30ea\u30a8\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/festival-za-male-velike-ustvarjalce-6623716",
            "pub_date": "2018-12-04 07:13:12 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Mladi do 19 let so v Mariboru pred filmskih ob\u010dinstvom na velikem platnu dvoran predstavili kar 135 svojih filmov."
        },
        {
            "title": "\u7070\u8272\u306e\u5bb6\u3001\u767d\u3044\u3072\u3052 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/siva-kucma-bela-brada-6624190",
            "pub_date": "2018-12-04 18:29:16 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "\u010ceprav s Pohorja pride uradno \u0161ele v soboto, je dedek Mraz na kratko \u017ee razveselil otroke, ki so v spremstvu star\u0161ev pri\u0161li na otvoritev razstave utrinkov z ..."
        },
        {
            "title": "Ptuj\u306e\u9078\u6319\u5f8c\uff1a\u3059\u3050\u306b\u8896\u3092\u6298\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://www.vecer.com/po-volitvah-na-ptuju-takoj-bo-treba-zavihati-rokave-6623464",
            "pub_date": "2018-12-04 04:14:47 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://www.vecer.com",
            "desc": "Gaj\u0161kovo, ki je prepri\u010dljivo zmagala v drugem krogu, \u010daka naporno iskanje \u0161iroke podpore v mestnem svetu."
        }
    ]
}