{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuTVcxdGVUSnhhQklDYzJ3b0FBUAE?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30da\u30a4\u30fb\u30e1\u30a4\u30aa\u30fc\u30eb\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f5\u4eba\u306b\u306a\u3063\u305f\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f10\u4eba\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u304c\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3063\u305f\u300d -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c0a399eeb254/koprski-zupan-zacelo-nas-je-5-morda-10-govorili-so-da-nimamo-sans",
            "pub_date": "2018-12-07 09:13:02 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Po sedmih urah odlo\u010danja in pre\u0161tevanja glasov je v trdi no\u010di, nekaj minut pred 23.30 uro, odjeknila novica, da so glasovi volivcev na strani Ale\u0161a Br\u017eana in da ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aKoper KLA\u306fPopovic\u306e\u5951\u7d04\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3001Buzet\u306f\u5e02\u9577\u3092\u6b8b\u3059 -  Delo",
            "link": "https://www.delo.si/novice/slovenija/negotovost-v-kopru-narasca-in-ugibanja-do-kdaj-pritozbe-121152.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:05:41 GMT",
            "source_nm": "\u4ed5\u4e8b",
            "source_url": "https://www.delo.si",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Koper\uff1a\u3059\u3079\u3066\u306e\u82e6\u60c5\u306f\u62d2\u5426\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u5e02\u9577\u306f\u4f9d\u7136\u3068\u3057\u3066\u52c7\u6562\u306a\u5b58\u5728\u3067\u3059\u3002 | Grem Volit Local  -  RTV Slovenija",
            "link": "https://www.rtvslo.si/slovenija/grem-volit-lokalne/kako-se-bo-razpletla-koprska-volilna-zgodba/473953",
            "pub_date": "2018-12-06 06:40:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Pri Popovi\u010devih tehtajo mo\u017enost prito\u017ebe na ob\u010dinski svet."
        },
        {
            "title": "\u6392\u4ed6\u7684\uff1a\u6295\u7968\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u3067\u306f\u3001\u4e0d\u898f\u5247\u6027\u304c\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u90e1\u306e\u6226\u3044\u304c\u7d9a\u304f -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/dan-d-ne-ugovarja-le-popovic-tudi-brzan-121383",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "KOPER \u2013 Ob\u010dinska volilna komisija Mestne ob\u010dine Koper \u017ee od 16. ure naprej odlo\u010da o ugovorih \u017eupanskih kandidatov, ki sta bila v tekmi za \u017eupanski stol\u010dek v ..."
        },
        {
            "title": "Koper\u306e\u58f2\u4e0a\u9ad8\uff1aPopovi\u010d\u3068Br\u017ean\u306e\u5dee\u306f\u308f\u305a\u304b12\u7968\u3067\u3059\u304b\uff1f #video  -  Siol.net",
            "link": "https://siol.net/novice/lokalne-volitve/koper-bo-brzanu-uspelo-prekiniti-16-letno-vladavino-zupana-popovica-vzivo-484471",
            "pub_date": "2018-12-02 19:27:56 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": "Na volitvah v Kopru naj bi zdaj nenadoma \u0161lo za las, saj razlika med Ale\u0161em Br\u017eanom in Borisom Popovi\u010dem, potem ko so pri\u0161teli \u0161e glasove s pred\u010dasnega ..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b80 Koper\u30dd\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u884c\u304f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.primorske.si/primorska/istra/v-drugem-krogu-popovic-z-vec-podpore-v-primestju-b",
            "pub_date": "2018-12-06 14:17:46 GMT",
            "source_nm": "Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.primorske.si",
            "desc": "V drugem krogu lokalnih volitev je Ale\u0161 Br\u017ean dobil ve\u010dino na kar 54 od 80 koprskih voli\u0161\u010d. Boris Popovi\u010d je prejel ve\u010d glasov zlasti od prebivalcev primestja, ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30bf\u30fc\u30f3\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30b3\u30da\u30da\u3067\u306f\u5dee\u306e\u308f\u305a\u304b12\u7968\u3001\u30dd\u30b9\u30c8\u30c7\u30e2\u306b\u3088\u308b\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u6295\u7968",
            "link": "https://www.delo.si/novice/slovenija/brzan-v-obalnem-ringu-izziva-aktualnega-zupana-popovica-118561.html",
            "pub_date": "2018-12-02 21:33:45 GMT",
            "source_nm": "\u4ed5\u4e8b",
            "source_url": "https://www.delo.si",
            "desc": "V Kopru ostaja napeto. \u010ceprav je ves ve\u010der kazalo, da se aktualnemu \u017eupanu Borisu Popovi\u010du ni posre\u010dil veliki met, da bi dobil \u0161e en mandat, vse o\u010ditno \u0161e ni ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001Popovi\u010d\u306e\u4fdd\u5b89\u5b98\u3092\u771f\u5263\u306b\u8105\u304b\u3059\u30e9\u30b8\u30aa\u5c40\u3067\u3059 -  Slovenske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/to-je-radijec-ki-resno-ogroza-serifa-popovica-119659",
            "pub_date": "2018-12-03 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "KOPER \u2013 Politik, podjetnik, radijski voditelj, \u0161tudentski in mladinski aktivist, rojen 15. 2. 1976 v Kopru. Tako ozna\u010dujejo Ale\u0161a Br\u017eana, ki mu v izredno napetem ..."
        },
        {
            "title": "Ale\u0161Br\u017ean\u3001Koper\u5e02\u9577/Matja\u017eRakovec\u3001Kranj\u5e02\u9577 - \u30d6\u30ed\u30b0\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.had.si/blog/2018/12/02/ales-brzan-zupan-kopra-matjaz-rakovec-zupan-kranja/",
            "pub_date": "2018-12-02 19:59:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ed\u30b0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "source_url": "https://www.had.si",
            "desc": "Mestni ob\u010dini Koper in Kranj sta dobili novega \u017eupana. V drugem krogu je Ale\u0161 Br\u017ean postal \u017eupan Kopra, v Kranju pa je postal \u017eupan Matja\u017e Rakovec. V Kopru ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30b9\u30dd\u30dd\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u5d29\u58ca\u3002 &quot;\u5f7c\u306f\u898b\u3066\u3001\u5f7c\u3092\u898b\u3066\uff01&quot; -  zurnal24.si",
            "link": "https://www.zurnal24.si/slovenija/padec-borisa-popovica-brzan-nima-pojma-poglejte-ga-320144",
            "pub_date": "2018-12-05 11:26:15 GMT",
            "source_nm": "zurnal24.si",
            "source_url": "https://www.zurnal24.si",
            "desc": "V Kopru je Borisa Popovi\u010da, ki je vladal \u0161estnajst let, po neuradnih podatkih za sedem glasov premagal Ale\u0161 Br\u017ean. Popovi\u010dev odvetnik Franci Matoz je vlo\u017eil ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30dd\u30dd\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u306e\u6ca1\u843d\uff1a\u5f7c\u306f\u8003\u3048\u304c\u306a\u3044\u3001\u5f7c\u306f\u898b\u3066\u3001\u5f7c\u3092\u898b\u3066\uff01 - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/bulvar/domaci-traci/video-padec-borisa-popovica-brzan-nima-pojma-poglejte-ga-120685",
            "pub_date": "2018-12-04 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "Seveda ne manjka zdaj \u017ee legendarna \u010cudolandija."
        }
    ]
}