{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4Wm5Gd2RuY1NBbk5zS0FBUAE?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 11:46:04 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Marjan\u0160arec\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u3089\u304c\u671b\u3080\u3088\u3046\u306b\u3064\u3076\u3084\u304f\u304b\u3001\u66f8\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002\u305d\u308c\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\uff01 #intervju #video  -  Siol.net",
            "link": "https://siol.net/siol-plus/intervju/marjan-sarec-lahko-tvitajo-ali-pisejo-kar-hocejo-konec-je-intervju-video-484911",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:23 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": "Marjan \u0160arec, predsednik 13. slovenske vlade, ni \u010dlovek velikih besed. Pri napovedih in obljubah je previden, pri analizi stanja pa se najraje zateka k metaforam ..."
        },
        {
            "title": "Marjan\u0160arec\u306f\u9000\u5c48\u3067\u3001Borut Pahor\u306f\u6839\u672c\u7684\u3067\u3059\u3002\u305d\u3057\u3066Jan Plestenjak\u304b\u3089\u3001\u5dde\u306f\u3059\u3079\u3066\u306e\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3092\u697d\u3057\u307e\u305b\u307e\u3059 -  Dnevnik / si",
            "link": "https://www.dnevnik.si/1042849352",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:54 GMT",
            "source_nm": "Dnevnik / si",
            "source_url": "https://www.dnevnik.si",
            "desc": "Pomembne\u017ei se \u017ee pospe\u0161eno dru\u017eijo na predprazni\u010dnih slavjih, najpomembnej\u0161i pa se pogovarjajo z doma\u010dimi in tujimi revijami. Sloveniji bo pot iz bole\u010dine ..."
        },
        {
            "title": "Siol.net\u306eMarjan\u0160arec\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u3089\u304c\u671b\u3080\u3088\u3046\u306b\u3064\u3076\u3084\u304f\u304b\u3001\u66f8\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002\u305d\u308c\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\uff01 -  Siol.net",
            "link": "https://siol.net/siol-plus/intervju/marjan-sarec-za-siol-net-lahko-tvitajo-ali-pisejo-kar-hocejo-konec-je-484915",
            "pub_date": "2018-12-07 14:59:44 GMT",
            "source_nm": "Siol.net",
            "source_url": "https://siol.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306e\u6642\u9593\u306f\u6e80\u4e86\u3057\u307e\u3057\u305f\u3001\u4eca\u79c1\u305f\u3061\u306e\u6642\u304c\u6765\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u3089\u304c\u671b\u3080\u3082\u306e\u3092\u3064\u3076\u3059\u304b\u3001\u66f8\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002\u79c1\u306f\u81ea\u5206\u306e\u3053\u3068\u3092\u3059\u308b\u3002 &quot;\u3042\u306a\u305f\u304c\u6b32\u3057\u3044\u3082\u306e\u3092\u66f8\u3044\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01&quot;\u305d\u308c\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\uff01 -  reporter.si",
            "link": "https://reporter.si/clanek/izjava-dneva/njihov-cas-je-potekel-zdaj-prihaja-nas-cas-lahko-tvitajo-ali-pisejo-kar-hocejo-jaz-delam-po-svoje-piste-kar-hocte-konec-je-674864",
            "pub_date": "2018-12-08 07:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc.i",
            "source_url": "https://reporter.si",
            "desc": "Zakaj bi jaz na primer odgovarjal na tvite, ki jih pi\u0161e Janez Jan\u0161a, ali nekomu, ki je dobil na volitvah 0,88 odstotka glasov (Lista novinarja Bojana Po\u017earja, op. a.)? ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30a2\u30ec\u30af\u3068\u30af\u30eb\u30c4\u306f\u3001\u4e21\u56fd\u306e\u975e\u5e38\u306b\u826f\u3044\u95a2\u4fc2\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u307e\u3057\u305f -  RTV\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2",
            "link": "https://www.rtvslo.si/slovenija/sarec-in-kurz-na-dunaju-poudarila-zelo-dobre-odnose-med-drzavama/473923",
            "pub_date": "2018-12-05 16:48:08 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Premier Marjan \u0160arec in njegov avstrijski kolega Sebastian Kurz sta na sre\u010danju na Dunaju poudarila zelo dobre odnose med dr\u017eavama, \u0161e posebej na ..."
        },
        {
            "title": "Bodo Sharec\u3001Cerar\u3068Bratuskov\u306f\u6765\u308b\u3079\u304d\u9078\u6319\u3067\u5171\u540c\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\uff1f -  reporter.si",
            "link": "https://reporter.si/clanek/slovenija/bodo-sarec-cerar-in-bratuskova-na-prihodnjih-volitvah-nastopili-s-skupno-listo-674329",
            "pub_date": "2018-12-05 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc.i",
            "source_url": "https://reporter.si",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u5e02\u6c11\u306f\u30d0\u30ca\u30ca\u30fb\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u3068\u547c\u3076\uff1a\u300cMarjan\u0160arec\u3001\u81ea\u7531\u306b\u8f9e\u4efb\u3059\u308b\u6642\u3060\uff01\u300d - \u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9",
            "link": "http://www.demokracija.si/slovenija/video-poziv-drzavljana-banana-premierju-marjan-sarec-cas-je-da-se-castno-umaknes.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9",
            "source_url": "http://www.demokracija.si",
            "desc": "\u010ceprav je Marjan \u0160arec prevzel premiersko funkcijo pred komaj nekaj meseci, si je \u017ee v tem kratkem \u010dasu nabral na grbi toliko \u0161kandalov, da je za\u010del i..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u7f72\u540d\u306e\u305f\u3081\u306b\u7d042\u6642\u9593\u304b\u304b\u3063\u305f\u3001\u0160arec\u306f\u307e\u305f\u516c\u7684\u90e8\u9580\u3068\u6c11\u9593\u90e8\u9580\u306e\u9593\u306e\u7d1b\u4e89\u3067\u3082\u3042\u308b -  Svet24.si",
            "link": "https://novice.svet24.si/clanek/novice/slovenija/5c051399c7a64/tik-pred-zdajci-so-pobegnili-sarcu",
            "pub_date": "2018-12-03 11:29:29 GMT",
            "source_nm": "Svet24.si",
            "source_url": "https://novice.svet24.si",
            "desc": "Nekateri sindikati so danes, tik pred predvidenim podpisom stavkovnih sporazumov in dogovora o pla\u010dah ter na njihovi podlagi pripravljenih aneksov h ..."
        },
        {
            "title": "\u96f7\u306e\u65e5\u5f8c\u306e\u885d\u7a81\uff1aJansa\u304cSharca\u3068Bratuskovo\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u4ed5\u7d44\u307f -  reporter.si",
            "link": "https://reporter.si/clanek/slovenija/zatisje-po-dnevih-grmenja-kako-je-jansa-spravil-sarca-in-bratuskovo-673748",
            "pub_date": "2018-12-03 07:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc.i",
            "source_url": "https://reporter.si",
            "desc": "Najprej je grmela Alenka Bratu\u0161ek, nato Marjan \u0160arec. Prej\u0161nji teden sta s kandidaturo novega ministra za kohezijo Iztoka Puri\u010da zakopala bojni sekiri, prem."
        },
        {
            "title": "Matev\u017eTom\u0161i\u010d\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\uff1aMarjan\u30b7\u30e5\u30e9\u30af\u653f\u5e9c\u306f\u8868\u73fe\u306e\u81ea\u7531\u3092\u4f1d\u3048\u308b -  reporter.si",
            "link": "https://reporter.si/clanek/slovenija/matevz-tomsic-v-intervjuju-vlada-marjana-sarca-krci-svobodo-izrazanja-673743",
            "pub_date": "2018-12-02 16:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc.i",
            "source_url": "https://reporter.si",
            "desc": "Kot pravi dr. Matev\u017e Tom\u0161i\u010d, ni medijsko prikrivanje anomalij, korupcije, nepravilnosti ni\u010d manj sporno, kot so la\u017ene novice."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30a7\u30a2\u9996\u76f8\u304c\u6b63\u3057\u304b\u3063\u305f -  Dnevnik / si",
            "link": "https://www.dnevnik.si/1042848987",
            "pub_date": "2018-12-03 23:01:56 GMT",
            "source_nm": "Dnevnik / si",
            "source_url": "https://www.dnevnik.si",
            "desc": "Predsednik Vlade RS Marjan \u0160arec je imel \u0161e kako prav, ko se je v javnosti oglasil glede ogla\u0161evanja v medijih, ki \u0161irijo sovra\u017eni govor. Predsednik s hrbtenico."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9078\u6319\uff1a\u5de6\u7ffc\u306e\u0160arc\u304cSMC\u3068SAB\u3001NSI\u306ePeterle\u307e\u305f\u306fNovak\u306e\u30ea\u30b9\u30c8 -  24ur.com\u3092\u62db\u5f85",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/evropske-volitve-sarec-v-levi-blok-vabi-smc-in-sab-v-nsi-za-nosilca-liste-peterle-ali-novakova.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Politi\u010dne stranke in njihovi prvaki pozornost \u017ee obra\u010dajo proti evropskim volitvam. Premier Marjan \u0160arec tako snuje levo-liberalni blok in k skupnemu nastopu ..."
        },
        {
            "title": "Kurz\u306eSharec\u6c34\u66dc\u65e5 -  Primorske\u306e\u521d\u5fc3\u8005",
            "link": "http://www.primorske.si/Slovenija/Sarec-v-sredo-pri-Kurzu",
            "pub_date": "2018-12-03 10:25:26 GMT",
            "source_nm": "Primorske\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "http://www.primorske.si",
            "desc": "Predsednik vlade Marjan \u0160arec bo v sredo na delovnem obisku v Avstriji, kjer ga bo gostil avstrijski kancler Sebastian Kurz. \u0160arca bo sprejel tudi avstrijski ..."
        }
    ]
}