{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNV2hvWDI1ME5tNTJFZ0p6YkNnQVAB?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30dc\u30eb\uff1aFi\u0161travec\u306f\u81ea\u6cbb\u4f53\u3092\u51fa\u308b\u76f4\u524d\u306b8\u4eba\u3092\u96c7\u3063\u305f -  RTV Slovenija",
            "link": "http://www.rtvslo.si/slovenija/maribor-fistravec-tik-pred-odhodom-na-obcini-zaposlil-osem-ljudi/473819",
            "pub_date": "2018-12-04 18:32:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "http://www.rtvslo.si",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u304f\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u30de\u30ea\u30dc\u30fc\u30eb\u5e02\u9577\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u524d\u306b\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u3092\u53d6\u308a\u307e\u3059 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/lokalne-volitve-2018/novoizvoljeni-zupan-maribora-prevzema-posle-pred-bozicem.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:19:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Novoizvoljeni \u017eupan Mestne ob\u010dine Maribor Sa\u0161a Arsenovi\u010d bo uradno prevzel posle nekaj dni pred bo\u017ei\u010dem, po ustanovni seji nove sestave mestnega sveta."
        },
        {
            "title": "Fustravec Arsenovich\u306f10\u4eba\u3092\u5165\u308c\u305f\uff1f - \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.slovenskenovice.si/novice/slovenija/clanek/fistravec-aresnovicu-podtaknil-deset-ljudi-120359",
            "pub_date": "2018-12-04 08:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30f3\u30b9\u30b1\u521d\u5fc3\u8005",
            "source_url": "https://www.slovenskenovice.si",
            "desc": "MARIBOR \u2013 Andrej Fi\u0161travec, mariborski \u017eupan, ki je izgubil na volitvah in bo vajeti drugega najve\u010djega slovenskega mesta moral predati zmagovalcu volitev v ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30b9\u30c8\u30e9\u30d6\u3001\u30a2\u30eb\u30bb\u30ce\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u3078\u306e\u624b\u7d19\uff1a\u300c\u826f\u3044\u5f62\u306e\u8857\u3092\u6b8b\u3059\u300d - \u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "link": "https://vecer.com/fistravec-v-pismu-arsenovicu-mesto-vam-prepuscam-v-dobri-kondiciji-6623074",
            "pub_date": "2018-12-03 06:17:10 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5bb6",
            "source_url": "https://vecer.com",
            "desc": "\"\u010ce boste z me\u0161\u010dani sodelovali tako dobro, kot sva midva sodelovala v mandatu, ki se zaklju\u010duje, boste \u010dez \u0161tiri leta zagotovo dobili \u0161e eno prilo\u017enost,\" ..."
        }
    ]
}