{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1k0YkRsakVnSnpiQ2dBUAE?hl=sl&gl=SI&ceid=SI:sl",
    "language": "sl",
    "get_time": "2018-12-08 12:14:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u6700\u60aa\u306e\u4e8b\u614b\u306b\u5099\u3048\u308b\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b\uff1a\u6297\u8b70\u306f89,000\u4eba\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98\u3092\u5b88\u308b\u3060\u308d\u3046 -  RTV\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2",
            "link": "http://www.rtvslo.si/svet/francija-pripravljena-na-najhujse-proteste-bo-varovalo-89-000-policistov/474167",
            "pub_date": "2018-12-07 17:56:07 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "http://www.rtvslo.si",
            "desc": "Protesti rumenih jopi\u010dev so \"rodili po\u0161ast\", meni francoski notranji minister Christophe Castaner, ki je opozoril, da bi se med sobotne proteste lahko pome\u0161ali ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u5909\u3048\u308b\u3068\u3044\u3046\u5f7c\u306e\u7d04\u675f\u3092\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u4e0a\u306e\u3082\u306e\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002 -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/svet/francija-6.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:11:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Ve\u010dtedenske demonstracije rumenih jopi\u010dev, ki so se iz protesta proti visokim cenam goriva sprevrgle v splo\u0161ne demonstracije proti vladi Emmanuela Macrona, ..."
        },
        {
            "title": "\uff08MINUTE BY MINUTE\uff09\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u71c3\u3048\u308b\uff1a\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6297\u8b70\u306f\u767a\u8868\u3057\u305f - \u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9",
            "link": "http://www.demokracija.si/fokus/iz-minute-v-minuto-francija-gori-napovedani-novi-protesti-rumenih-jopicev.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9",
            "source_url": "http://www.demokracija.si",
            "desc": "Po Franciji so za danes napovedani novi protesti rumenih jopi\u010dev. Za varnost bo skrbelo 89.000 policistov, od tega 8000 v Parizu. V prestolnici bo zap..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u52dd\u5229\u306e\u7b2c2\u90e8\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b -  RTV\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2",
            "link": "https://www.rtvslo.si/sport/rokomet/za-zacetek-drugega-dela-zmagi-crne-gore-in-francije/474071",
            "pub_date": "2018-12-06 20:10:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Na \u017eenskem evropskem prvenstvu v rokometu se je za\u010del drugi del. \u010crna gora je bila s 30:28 bolj\u0161a od \u0160vedske, Francija pa je premagala Dansko (29:23)."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u306f\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\u6297\u8b70\u8005\u3092\u4e00\u6642\u505c\u6b62\u3055\u305b\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b -  24ur.com",
            "link": "https://www.24ur.com/novice/svet/pariz-4.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:28:00 GMT",
            "source_nm": "24ur.com",
            "source_url": "https://www.24ur.com",
            "desc": "Francoski premier Edouard Philippe bo danes predlagal moratorij na zvi\u0161anje tro\u0161arin na gorivo, da bi tako pomirili tako imenovane rumene jopi\u010de, ki \u017ee ve\u010d ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304c\u7279\u5225\u306a\u6761\u4ef6\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u691c\u8a0e\u4e2d - \u30c7\u30ed",
            "link": "https://www.delo.si/novice/svet/francija-po-izgredih-razmislja-o-razglasitvi-izrednih-razmer-119565.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:05:30 GMT",
            "source_nm": "\u4ed5\u4e8b",
            "source_url": "https://www.delo.si",
            "desc": "Francoski predsednik Emmanuel Macron je ostro obsodil protestnike, ki so v\u010deraj razgrajali v Parizu in ob tem povzro\u010dili veliko \u0161kode. Dejal je tudi, da bodo ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff1a\u6297\u8b70\u8005\u4ee5\u4e0a\u306e\u50ac\u6d99\u30ac\u30b9\u3067\u8b66\u5bdf\u3002 481\u4eba\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  RTV\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2",
            "link": "https://www.rtvslo.si/svet/francija-policija-s-solzivcem-nad-protestnike-aretirali-ze-481-oseb/474196",
            "pub_date": "2018-12-08 10:02:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "V sredi\u0161\u010du Pariza se je \u017ee zbralo okoli 1.500 protestnikov v rumenih jopi\u010dih, ki protestirajo proti visokim cenam goriva."
        },
        {
            "title": "10\u5e74\u9593\u3067\u6700\u3082\u6fc0\u3057\u3044\u6297\u8b70\u3002\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f -  zurnal24.si",
            "link": "https://www.zurnal24.si/svet/najbolj-nasilni-protesti-v-desetih-letih-kdo-so-rumeni-jopici-320081",
            "pub_date": "2018-12-03 16:16:56 GMT",
            "source_nm": "zurnal24.si",
            "source_url": "https://www.zurnal24.si",
            "desc": "V Franciji razmi\u0161ljajo o uvedbi izrednega stanja. Kdo so rumeni jopi\u010di, ki Macronu o\u010ditajo, da je predstavnik elit? | \u017durnal24."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u3001\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304b\u3089\u306e\u624b\u7d19 -  RTV Slovenija",
            "link": "https://www.rtvslo.si/sport/rokomet/evropsko-prvenstvo-v-rokometu-z/slovenke-za-slovo-od-francije-se-z-olimpijskimi-prvakinjami/473775",
            "pub_date": "2018-12-04 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Pred slovensko \u017eensko rokometno reprezentanco je poslovilna tekma na leto\u0161njem evropskem prvenstvu v Franciji. V tretjem krogu skupinskega dela Slovenijo ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u8db3\u5143\u306b\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u3067\u306f\u5371\u967a\u3059\u304e\u308b -  zurnal24.si",
            "link": "https://www.zurnal24.si/sport/nogomet/francija-na-nogah-prenevarno-za-nogomet-320252",
            "pub_date": "2018-12-06 16:46:35 GMT",
            "source_nm": "zurnal24.si",
            "source_url": "https://www.zurnal24.si",
            "desc": "Trenutno razpolo\u017eenje v francoski javnosti ne dovoljuje organizacije ve\u010djih \u0161portnih dogodkov. | \u017durnal24."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u306eEP\uff1a\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b91\uff1a7\uff0816  -  RTV Slovenija",
            "link": "http://www.rtvslo.si/sport/rokomet/ep-v-rokometu-slovenija-francija-1-7-16/473570",
            "pub_date": "2018-12-02 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "http://www.rtvslo.si",
            "desc": "Slovenska \u017eenska rokometna reprezentanca na EP-ju igra z gostiteljicami turnirja Francozinjami, ki so se na uvodni tekmi opekle z Rusinjami."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u306e\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30ebSLO 2\uff1a\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b914:21\uff0841  -  RTV\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2",
            "link": "https://www.rtvslo.si/sport/rokomet/rokomet-na-tv-slo-2-slovenija-francija-14-21-41/473570",
            "pub_date": "2018-12-02 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "RTV Slovenija",
            "source_url": "https://www.rtvslo.si",
            "desc": "Slovenska \u017eenska rokometna reprezentanca na EP-ju igra z gostiteljicami turnirja Francozinjami, ki so se na uvodni tekmi opekle z Rusinjami."
        }
    ]
}